<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>左宇 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%B7%A6%E5%AE%87/</link>
    <description>Recent content in 左宇 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2013 18:32:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%B7%A6%E5%AE%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>李明玖与他的“忘不了的记忆”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/12/li-ming-jiu-and-his-unforgettable-memories/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 18:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/12/li-ming-jiu-and-his-unforgettable-memories/</guid>
      <description>采写/左宇  等待明玖的时候，我又环视了老书虫一遍，这处成都外籍人士聚集地，以英文图书馆为主题，一曲悠扬的萨克斯，已足够沉醉。老书虫也是成都绿色畅饮（Chengdu Green Drinks）的活动之所，作为分布于全球644个城市Green Drinks的一员，这个本地较为活跃的环保团体，召集着数百位中外人士每月在此聚集，共同“为环保喝一杯”，简洁、轻松、跨界，目前已成为成都地区集学术性、交流性、多元性为一体的公益活动。 李明玖（我们常叫他Ming），以及他的团队伙伴们目前主持绿色畅饮成都的日常活动，本月23日结束了约翰内斯堡全球公民社会会议之旅的他，27日又受邀参与由四川大学与德国特利尔应用科技大学合作的”土地可持续利用研讨会”，作为成都城市河流研究会（以下简称河研会）的前国际志愿者，现为河研会外籍国际关系专家，以及成都绿色畅饮的组织者，他的日程安排的满当当的，以至于CAPE成都早有采访他的计划，也是数次约访后才得到应允，今天就让我们一起听听这位成长背景迥异的青年人，他对环保与社会参与，都想说些什么？  绿色畅饮成都团队合影，右为李明玖
左宇（以下简称Z）： 明玖你好！请向大家介绍一下你！
李明玖（以下简称M）：大家好，我是明玖，出生于四川峨眉山，6岁的时候，我父母移民了新加坡，我也在新加坡读完了小学、初中与高中的全部课程，高中毕业后我成功申请了美国杜克大学，然后在新加坡服了两年兵役（注：新加坡政府规定，18岁以上男性公民强制服役两年）。军人生涯结束后的四年，我在美国完成了我的环境工程专业，并于2012年，也就是去年获得学士学位。
Z：新加坡的学校挺不错的，为什么想要去美国上大学？
M：这是我自己的决定，过去十多年我都在新加坡，那里的环境我太熟悉了，想看看外面的世界。杜克大学对我挺好的，新加坡服兵役的情况很普遍，校方因此为我保留了学籍，在部队服役完成后，我开始在美国上学。
Z：在美国的学习生涯，你都在做些什么？
M：我在杜克主修的是环境工程，不过我在大学期间比较关心社会正义的课题，更多时间花在研究女权主义与参与校园反性侵的工作。我对社区动员（community organizing）很感兴趣，2011年美国参众两院中期选举中，我在学校做协调员的工作，通过在校园中举行活动，与同学们一起开展包括选民登记的活动，大家也讨论了许多选举意义的活动，用社会参与的方式，去关注社会的改变。
Z：在社区的工作让你得到最大的收获是什么？
M：理论上我的认识是关注到了社会公平。我们有非常真实的看到：有势力的权力集团主导了舆论，而弱势一方的利益往往得不到保障。
从此我希望能够通过自己的行动，让更多的人得到参与的机会。
Z：这和你学的专业不搭边啊，那你的学习怎么办？
M：（笑）只好逃课了。一般来说国外学生在美国读大学都比较努力，我相对例外。不过到最后我的成绩还过得去吧。我当时觉得自己学的专业没有很好支撑到自己所关注的科目，我一度还挺郁闷的。
Z：听说你的毕业旅行给你带来了许多改变？
M：是的。毕业后通过一次偶然的机会，我来到了法国巴黎学习法语，之后又我参加了WWOOF（世界有机农村组织），前往法国南部的有机农场工作了3个星期，交通费我自己掏的，农场包吃住。在这里我把以前许多对社会正义的课题都赋予了实践。
比如我们认为人的基本权利之一是获得足够健康的食物，可是很多人，可能因为Ta的收入、肤色和所在地，不能得到良好的物质保障，有机食品成为了特权人群的私享；但是我们换一个角度，认为有机食品应该是人人得以共享的话，那我们面对的挑战就是：开通更多渠道，让更多人得以享受有机食品的福祉。
在农场的工作，让我看到了一种可借鉴的发展模式：我所在的农场会逢每周二与周五，在当地社区摆摊，与当地人签订订单，定时为他们配送当季有机食物，一个农场可以服务80个家庭，当我在这里工作的时候，我很明显的感觉自己所贡献的东西，非常直接的影响着当地人的生活，农场环境也很好，在这里工作让我很有成就感，因为我们让更多的人享受到了优质的生活。所以当我去年9月回国之后，我就想在国内找这样的机会。
Z：所以你就来河研会了？
M：当时我在网上搜索，关键词是“有机农业+成都”，我在网上找到了成都市郫县安德镇安龙村，这里有生态农业的项目正在开展，我进一步搜索后发现，原来这是由河研会在推动的，我就给他们打了电话。正巧当时河研会正在开第六届岷江论坛，他们说你来参加吧，我就去了，从此成为了这里的长期志愿者。
Z：你是在中西方交融的背景下长大的，你在河研会的环保工作中，你觉得国内志愿者与国际志愿者分别对环保公益事业，认识上有没有什么区别？
M：有点。我在河研会的一部分工作是志愿者管理，经常会处理申请者的表单，收到的申请表中，不少同学表示“我想出一份力”“我课少，想做点保护环境的工作”，我是觉得，除了对公益事业的热情之外，你还需要对你做的工作，有一个理念去支撑你一直去做。
如果我们只是停留在：自己想做一些事情，停留在慈善的层面，感觉自己在施舍，用自己比较多的时间，多换取一些阅历，我认为这是不够的。我很少看到有同学说：“中国的环境如此之差，我们应该为此做些什么事”，“我要做”与”我应该做”，这之间的区别，会让你对环保工作是不同的理解，”我应该去做”，有了这个理念去支撑，你可以坚持得更久，用个例子去说明：我们可以看到很多人，在学生时代可以做志愿者工作，做很多事情，也做的很不错，但是在毕业时，就开始考虑所谓更多实际的东西，觉得之前自己做的事情就没有必要性与迫切感，这是很浪费的。
Z：我能不能理解为“应该把志愿者工作经历纳入自己的职业生涯规划中，让志愿者工作经历可以帮助到自己的职业发展”？
M：不一定这样说。许多公司也不太注重这个志愿者经历。
公司如果招聘大学生，看重什么？是学历、专业，以及与工作有关的实习经历，这在哪个国家都一样。相比而言，企业可能觉得一个更好的在校成绩，与专业有关的实习，更有价值，而志愿者的工作只是浪费时间，是因为精力过剩才去做的事情。
我们的同学没有意识到，许多事情，不是说我们现在可以去做，好像很酷，许多事情是我们应该做的事情。当然，社会并没有传递到这些价值，我们的社会体系没有很好的支持学生去做这样的事情，我们的志愿者参与意识也远远没有达到。
我喜欢用“忘不了的记忆”来打比方，当你真正认识到这个社会的不公平，了解到不公平背后的制度、体系，不公平的本质，它的起源，当你有了这方面的认识后，会有某种冲动想要去参与到一些工作，比如社会平等，比如社会资源分配。
然而同学们大部分都考虑到生活中的问题，比如工作、比如结婚生子，而我们要去为社会做贡献的理念还不够稳定，这种民间参与的力量，至少在现阶段是被低估的。
如果你真正有花一段时间去接触了一个领域，去聆听这方面的，很多人的声音，特别是没有被媒体报道过的，少数人群的诉求，试着把自己思想放开，去接受许多事务之后，你的信念会越来越牢固，你会想着让大家也和你一样参与到这个领域的改良中，走向Tipping Point（临界点），然而把公众推往这个临界点上，需要很多支持与探索。
总的来说，我接触的大部分的年轻人，依然停留在施舍的层面。
Z：有人有没有问过你，为什么在毕业之后，要选择在NGO做一名志愿者？假设你现在可以有一份几倍于志愿者津贴的待遇，让你选择，你会不会去考虑、去比较？
M：河研会给我补贴，我花费不多，在这里也够用了。我是觉得，当你选择去做像志愿者这样的工作之后，你怀着信念去工作，你会考虑得更全面一些。
我也可以找到一份安稳的工作，但是这样对我没有太多意义，我希望为城市、社区贡献到更多的东西。难道你没有发现，有时候你的工作意义，与你的收入并不成正比。
Z：你是如何与你的父母沟通的？如何让他们明白的做工作的意义？
M：我的父母对我比较放养，而且我平时表现出来的，也是一种比较自信的状态。我觉得现在的年代不是讲一个能不能吃饱的问题，尤其考虑到自己的家庭背景、教育背景，不存在吃不饱饭的问题，我的身体也健康，真的需要解决温饱问题的话可以去工地打工。
我是认为更有能力，有优势资源，有更多人生选择的人，应该选择活得苦一些。“好像把天平中砝码多的一头，放到另一头”，让社会更公平。
Z：请简单介绍你在河研会中做的工作？
M：主要是志愿者管理、行政方面的工作，还有项目申请，项目执行（如安龙村骑行筹款等），也有组织内部能力建设，机构发展等，与同事确认职责与分工。
我的感受是，在工作中，很重要的是建立体系。通过制度，鼓励大家参与沟通，鼓励大家表达自己的利益诉求。
有时候我们可以很简单的说“我们这样做吧”，但是如果没有人去跟进这个项目，很多想法就不能够发生，你需要建立一个体系，培养组织与参与式文化。
NGO有许多不同的组织构成，有些分得没有那么清晰，有的则就像公司一样，可以做得很专业，我现在在设计制度的时候，是希望大家良好完成分内工作的同时，也可以跨部门的，培养一些不同的技能。
Z：你在工作中的机遇与挑战是什么？
M：机遇：因为我英语好，所以我负责了河研会的涉外工作，这可以让我接触到不同环保机构，来自不同国家的业内人士，我感觉有许多机会。
挑战：我做的很多是与人力资源有关的工作，我要考虑怎样去安排同事分工，让他们得到最大程度的发挥，这需要我也从一个很大的层面上考虑，宏观整理组织内部的架构。不过一些问题，从同事的角度去考虑，他不一定能接受我的安排，这是一个挑战。
Z：在你看来，草根应该如何看待环境保护与国际交流两者之间的联系？应该更侧重哪一方面？
M：我觉得应该把更多的国际交流机会给草根环保工作者，促进国内外草根组织工作者的交流。我们需要在社区里联合更多的草根工作者，发出更大的声音，促成知识的传播，与资源的分享。
我们现在能看到的是，大NGO控制着对外交流的资源，我们应该让这个社会更多元，让公民参与到社会变革之中。所以我们应该游说企业与政府，纠正目前资源配置上的问题，让他们能给到草根工作者更多公共资源，但是这个说着容易，做起来很难，因为资源掌握在少数人手中，解决的方法就是公众联合起来，发出更大的声音。
按理来说，促成环保工作的出资方，应该是也必须是资源的垄断者，虽然目前有很多企业注意到了环保的影响力，但我们也看到有些问题，举个例子：一个污染性企业每年造成100万美金的环境破坏，但是它每年只拿出20万美金，拨发给几个NGO，让他们去保护环境。这是一个非常虚伪的行为，不仅进一步破坏环境，还制造了维护该企业的舆论。这种非常不公平的现象已经发生很多了，必须需要我们对制度进行重新设计，修改政策。
社会变革应该是两方面的，一方面组织草根力量去基层倡导，另一方面是做顶层设计。我观察到，在许多环保问题上，中央政府是有意识到，我们有这样多的学者，这样多院士，智力层面上的东西我们是足够的，但是问题就出在地方，地方在执行、跟进上做的不够。
我也一度以为可以借助国外许多先进的理念，但这一块目前是很设限的，因为涉外的学术讨论，需要得到政府的批准，学术空间相对比较封闭。有时候为了开一个会，需要设计好几份方案，用于备案，在这样的监管下，我们很难去评估涉外学术交流的成果。
从公民与政府的关系上，我觉得国内的政府没有意识到自己有向民众做交代的责任，这一点不得不提到，国内与美国在政治结构，很多不一样。其实我们也有一些民众与政府沟通的渠道，比如信访、比如市长信箱、市长热线，但是真正能够很好的利用信访制度、市长信箱等，反映问题，解决问题的，是少数。
我们应该培养公民意识，让大家意识到我们真正存在许多问题。每年那么多人报考公务员，我们可以从试题里，让参考的同学们，让民众意识到：公务员是应该对公众负责任的。
许多事情，光是NGO做是不够的，政府需要做更多的事情，让既不是公务员，也不是NGO的普通老百姓，能够有公众意识，自觉参与到公众决策之中，而且知道自己应该如何利用现有的渠道去反映问题，以及自我教育。要一个人达到这样情况之前，需要做很多的工作。我目前没有从我们的教育体制中看到这个趋势。
Z：我感觉你自己对于自己所做的事情，持乐观态度，但是从大环境出发，又感到很失望。在这样矛盾的环境中，你做环保工作，是怎样保持良好心态的呢？
M：试着接受一种可能——“一切都已经太迟了”——这个世界已经无法拯救，很快一切就会结束。抱着这样的态度去工作，你能更豁达，更拿得起放得下。换一种方法来说（思考很久），心态的保持与个人的经历、背景、性格也有很大关系，没有公式定理可循。
Z：那我们需要什么样的特质，才能做好环保工作？
Y：我认为是谦卑，对工作与生活怀着谦卑态度。谦卑是对学习始终保持很积极的态度，虽然我们常说，大环境是怎么不支持我们的工作，但如果你有一个很谦卑的态度，你不会期盼着自己的工作就能够改变这一切。要知道，做环保工作的人很多，我不是第一个，也不会是最后一个，我只是环境保护运动的一份子，你能够做一点，就是一点，在整个团队里，我只是一个很小的一部分。当我有了这样一个认知以后，会对成功与失败又重新的定义，也会看得更开一些，我一直是想以轻松的心态去做志愿者工作，如果自己给自己太大压力，会有些吃不消。
Z：未来的打算是什么？
M：希望能找到一些合作伙伴，在一个或者几个社区，做一些实地实践，把之前自己对一些优秀项目的理解，结合当地的情况，去复制、推广，我想以后会一直做这样的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【成都播报]】8.2 “返乡行动”活动回顾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/chengdu-meetup-retour/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 04:15:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/chengdu-meetup-retour/</guid>
      <description>文/左宇 8月2日，难得一遇的凉爽天气，处处可见的生活情趣，让置身这座城市的你很难不去爱上她那优哉游哉的节奏：明亮的天色，夹挟些许微风，干净的街道与闲庭漫步的市民，青春靓丽的成都女孩，还有每一个转角的心动与惊喜。
当然，在今天你也会爱上一场创意的集合：由CAPE Meetup在成都青年公益组织服务中心举办，主题为“返乡活动 共享视野”的Meetup。晚上七点二十分，参与活动的童鞋们陆续签到后，本次活动正式开始，CAPE成都小站的主要负责人刘梓舟主持了本次Meetup。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一、破冰环节，消除陌生 在破冰的环节中，大家被要求只能指认异性作为认识的对象，一番轮介绍下来，原来今天来参加活动的小伙伴们都不简单，他们有的来自“黑暗中对话”成都体验馆、Thoughtworks等社企，也有外企白领、银行主管、大学生，本次活动也吸引了几位高中生的加入，不同知识层面与行业的年轻人汇聚在一起，想必一定是一场思维间的碰撞。
二、嘉宾分享，拓展视野 嘉宾分享一：韩雨筱
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第一位做分享的嘉宾韩雨筱（微博：筱小兔看世界）来自香港岭南大学，是CAPE X HongKong 的主要负责人，今年六月，她带领着她的团队“港飘种子”完成了一次种子似的播撒之旅，西安、广州、深圳、舟山都留下了这些“种子”的印记，同时他们也在行走中不断衍生新的创意。
&amp;nbsp;
据雨筱介绍，“港漂种子大陆行”计划，起初是为了学习各地经验，并鼓励港漂们回家时将香港视野分享给小伙伴们，然而在他们的大陆行逐步推进的过程中，他们发现有太多的大陆青年渴望了解这些“种子”所分享的视野，甚至愿意将分享当中的一些经验运用到自己所在的城市中去。
一个“返乡行动”的念头就这样应运而生了。他们重新定义视野这个词，鼓励更多的青年，不论是港澳台还是海外，甚至大陆一线二线城市的青年们，趁着放假返乡的时机，把视野带回到自己的家乡去，让大家彼此分享，激发无限的创意与灵感。
嘉宾分享二：陈瑞茼
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第二位分享嘉宾是来自新加坡国立大学的陈瑞茼，应用数学管理学双修的她，也是2012年中华小姐环球大赛的全球十二强。作为一名成都本地人，“生命不息、折腾不止”的瑞茼也把她在美、法、土耳其三国的国际视野带回到小南街28号——今天提供活动场地的成都青年公益组织服务中心，向成都的小伙伴们分别讲述了这三次在不同大洲发生的奇妙旅行故事。
在美国传媒之旅中，区别与传统媒体的新兴媒体，一直都是瑞茼对传媒的行业愿景所在，她在分享中谈到，她当时只是想简单的召集几位同样有此兴趣的朋友一道出行，没想到通过在人人网上的口耳相传，最后竟然完成了一次参观了众多如NETIN 、MODERN DYNAMIC 、SOPHSTICATED、Spotify等传媒企业，以及Columbia等美国高校的的传媒之旅，时至今日，当瑞茼谈到这段经历时，依稀还能瞥见当年她那一脸兴奋的样子。
法国时尚之旅，则是一次与时装潮流的浪漫邂逅，半路出家的她之前也没有接过有关模特的事，这让参加这次选美比赛的勇气弥显珍贵，“只是为了去尝试，证明自己有没有这个潜力，去扮演这样一个角色”“教授和同学们都认为我疯了”“最初认为自己不可能跨出的一步，就是那一步，这件事情就做成了”，瑞茼在谈到自己这次比赛中的感受时分享了经验之谈。凭借机灵的才艺表演与杰出的形象气质，瑞茼最终拿到中华小姐全球十二强的称号，当她气场十足的站在大家面前时候，在场童鞋纷纷表示已被女神折服，“我和我的小伙伴们都惊呆了”！
土耳其之旅，则是一次随心旅程的开启，瑞茼向我们分享了她在土耳其徒步时的照片，热情的当地人们，以及美不胜收的风景图片。徒步旅行中，她感受到了前所未有的，与大自然死磕的乐趣；土耳其广场的平和示威，让她了解到事实的真相，也对媒体在新闻报道的失实感到遗憾；“keep cool &amp;amp; Calm down”，沉下来用心的生活，就如她在土耳其的海边与渔民做手语交流，接受渔民的好意一样，感悟到“人与人之间就算语言不同也是可以交流的”，在沉静中感受人生的力量，对世界有新的一番观察。
&amp;nbsp;
嘉宾分享三：黄凯鹏
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第三位分享嘉宾，则是来自成都青年公益组织服务中心的中心主任，黄凯鹏MARK，体型魁梧，重量级的凯鹏，带给大家的，当然也是重量级的分享。没有准备PPT，即兴演讲的他第一眼就吸引住了大家。不过他的传奇经历，更是吊足了大伙的胃口。
射击运动员转行，发传单，安装电脑，在电视台录制少儿外景节目，与尚在大学里享受青春的同龄人相比，凯鹏早先踏入社会的生活倍为艰辛，同时他也在一次次转行中积累经验，并不断发掘新的机会。幸运的是，一个偶然的熟人推荐，凯鹏被介绍到一家户外用品店工作，时不时的也会和户外爱好者出去“放野”，由此认识了一大批热爱户外的朋友。
2008年5月12日，汶川发生了特大地震，当时凯鹏正在室内办公，慌乱之中他左手拉着老板右手牵起老板母亲的手，从摇摇欲坠的建筑物中逃了出来，面对如此惨烈的灾难，他霍然想到：“会不会有人在地震时正在户外玩耍，现在被困在山林里了呢？”此时户外用品店里齐整整的装备在此时挥上了关键作用，地震八小时候，由凯鹏组织的户外救援队伍便从成都出发，前往地震中心开展救援任务。在重灾区，他一面协调开展户外救援，另一方面则接待来自东部沿海城市的志愿服务人士。当时西部的发达程度尚不及今日，东部发达地区不仅带来了资金、设备与专业人员，在救援理念，仅仅拿志愿者培训一项来说，已经使黄凯鹏大开眼界，也让他在短时间内接收了海量的新概念，了解到什么是NGO，志愿者培训的结构是如何搭建的，需要哪些模块。一个新的机会在震后救灾几个月后摆在他的面前，因为监管与手续的问题，如果黄凯鹏想要把志愿者培训NGO这件事真正做成，那么最好的选择则是在上海办理NGO的注册登记，而不是成都。另外上海的公司还表示，愿意提供人员上的培训与薪酬待遇，帮助凯鹏组建这个项目。
第二天直飞上海，带着满腔热血与抱负，他们要大干一场了。然而事实没有他想的那么简单，第一年的凯鹏，并没有接到太具体的工作，“在看许多书，积累知识中，在上海的第一年就这么过去了”，第二年，凯鹏的工作开始变得具体而有难度，需要很多沟通与协调，然而由于他的业绩一直没有起色，受到了许多批评，也迎来了嘲讽与挖苦，在满耳的吴侬软语中，这个感觉与环境不融入，不被认可的四川人一度他一段满是阴霾的日子，“被人欺负了怎么办？躲在被子里，哭！”，他是这样克服内心的孤寂与落寞。人们常说，阳光总在风雨后，凭借在上海工作第一年的知识沉淀与前几年在成都做儿童节目的经验，在一次南都基金会下流动儿童的公益活动中，他设计的孩童短片项目，因其独特的创意与灵活适用的可行性，该项目获得了巨大成功，项目方案同年也被写入上海市政府工作报告，凯鹏也在公司会议中，罕有的听到公司领导以普通话向他的工作表示认可与敬意，要知道在这之前，公司一如既往的，全场一席上海话的会议讨论，常常在令凯鹏备感难堪。
四年后，凯鹏受邀回到成都，主持筹建成都青年公益组织服务中心，凭着自己所拥有的丰富NGO工作经验，凯鹏决心建设一个全新的，真正意义上的公益平台，让青年人们，在四川成都，在自己的家乡，也能够感受到社会公益的力量。今天的Meetup，也是凯鹏的返乡行动——将NGO的理念，传递给家乡的朋友们的——一种延续了。在着手打造成都青年公益组织服务中心时，颇有心得的凯鹏，以及他的团队，在做这件事情时候尤为顺手，他也与听众互动时谈到，“四年时间，流血流泪后，学到足够的东西，对我帮助很大。”
三、小组讨论，互相促进 三位嘉宾的分享结束，依照之前确定的安排，在场的所有人被分为了三组，在15分钟内分享自己想要带回家乡，愿意分享的见解。同时每一组也要以一张图表的形式表达组内每个人分享的观点，以及他们彼此之间的联系。最后每一组推举出一个方案做分享。
首先上场的第一组，来自银行的Dean着向大伙介绍了他们组的创想，黑板上画的一座大房子，有着通往四川与广西各地的六根道路，这些道路分别代表来自成都、彭州、绵阳、德阳以及广西柳州的小伙伴们，他们分别分享了各自对诸如世界公民、黑暗中对话、互联网经济对传统行业冲击、社区支持农业、神经心理学以及传统四川文化等事物的看法，并表示会将自己的观点带回家乡去，讲给小伙伴们听，也鼓励小伙伴们把自己的所见所闻分享出来，激发思维碰撞的火花。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：王泓人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/cape-talk-wanghongren/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 04:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/cape-talk-wanghongren/</guid>
      <description>文/左宇 &amp;nbsp;

“我常常幻想未来的景象，梦想自己可能会成为的角色，或许是诗人、预言者、画家等等。然而这些都不算什么。对每个人而言，真正的职责只有一个：找到自我。所有其它的路都是不完整的，是人的逃避方式，是对大众理想的懦弱回归，是随波逐流，是对内心的恐惧。”
——赫尔曼•黑塞
&amp;nbsp;
她来自我们中的一员，和大家一样，大学毕业了，一枚南京500强外企的采购女，一年后，2011年，辞职，背包，旅行，一个人。随心的开始，真实而彻底。
&amp;nbsp;
于是她上路了，北上帝都，从一望无际的呼伦贝尔草原穿出，一路向南，拉萨加德满都转山转经，辗转加尔各答仁爱之家，迎着斯里兰卡康提的海风，走到约旦停下来，干了三个半月摄影活，漫步于耶路撒冷的小巷，肯尼亚卢旺达布隆迪，然后东南亚一圈，5月回国。
&amp;nbsp;
21个月，600多天，27个国家。
&amp;nbsp;
前些日子，王泓人在成都接受了CAPE的采访。讲述了她对于旅行的思考，论证了将一个愿望转化为一场壮举的可能。
&amp;nbsp;
 “如何说服自己跨出第一步” “我当时没有特别复杂的想法，旅行一直是我爱好，当时做的工作与旅行是没有办法兼顾的，像刚去这个公司还是新人，不会有太多责任，一切还比较轻松”。
&amp;nbsp;
“如何说服自己跨出第一步？”作为采访王泓人的第一个问题，似乎有些平常。著名的豆瓣小组“休学辞职去旅行”，王泓人也是小组中的一员。然而令她意外的是，这样一个当时近10万人的小组（现在已近19万），“可能有九成的人没有真正做这件事。付诸行动者相比于这庞大的组员数来说恐怕是凤毛麟角。这里的绝大多数人，大概是处于心动、纠结、羡慕和感叹的心情之中。感叹结束后仍旧继续着一成不变的生活”
&amp;nbsp;
“18岁读大学，问你理想是什么，你说环游世界；22岁读完大学，你说找了工作以后再去；26岁工作稳定，你说买了房以后再说；30岁有车有房，你说等结婚了再带老婆一起去；35岁有了小孩，你说小孩大一点再去；40岁孩子大了，你说养好了老人再去，最后，你哪也没有去。”
&amp;nbsp;
我们常说，“念念不忘，必有回响”，总是牵挂在心里的东西，自己与自己说话的时候，内心里的那个自己，督促着你，鼓舞着你去实现自己的梦想。如果情况总是这样，是不是就应该立刻采取行动，“越往后越难，再往后不知道还能不能做这个事情，当你特别想做一件事情的时候，那就快点去做了。”
&amp;nbsp;
当她认真考虑旅行这件事时，多少个一边网上翻贴一边忐忑的夜晚，多少次辞职与否的左右为难，她专门用一张纸，“写下两个选择各自的得与失，帮助自己理清思绪&amp;#8230;&amp;#8230;..”
&amp;nbsp;
也许对于旅行来说，把这样一个简单的想法转化为行动，下定决心的分量着实很重。今天的她再一次坐在电脑前回想这一切时，不得不引用出了那句恐怕已被大家看腻了的话：“当你做出这个决定的时候，旅程中最困难的部分已经完成了。”
&amp;nbsp;
“青年旅行如何获得父母的支持？” 王泓人对父亲说：“我想出去看一看”。
&amp;nbsp;
旅行的准备工作已经完成了90%，今天，王泓人告诉了父母，这个一直掩映在心底的梦想。
&amp;nbsp;
父亲以为她是出去旅游几天而已，然而王泓人却告诉他：“得辞掉工作，不跟旅行团，自己背包出去旅行”
&amp;nbsp;
在与父亲进行沟通很长一段时间后，父亲同意了她的想法，他这样说道：
&amp;nbsp;
“跟团旅游就是做观光客，走马观光，景点兜一圈，拍个照，回来。想要真正的旅行，一定不要跟团。只有自己去，才能细细品味当地的文化和风土人情，才会有心去留意一路上遇到的各种人和事。”
&amp;nbsp;
尽管父亲赞成自己自助游，但所谓“儿行千里母担忧”，一个女孩要出远门，父母难免担心。“路上不安全”，“那你的生活怎么办”，“你是女孩”，在和父母长谈这几个小时之后，她的担心、顾虑与纠结，在与父亲的谈话中，一点一点的消逝开来。取而代之的是父母与子女之间达成的默契，在接收了充分的信息后，她的父母选择放手让她施展拳脚
&amp;nbsp;
在这一路上，她也和萍水相逢的背包客聊到父母的态度，大多数的中国父母还是对这样“出格”的事情缺乏容忍。对于“出格”的事情，大多数保守的中国父母都会持反对意见，这也是目前年轻人背包旅行会遇到的最现实的问题。对于如何获得父母支持，泓人分享了一个真实的故事：
&amp;nbsp;
她在路上遇见一位刚刚从大学毕业、打算Gap year的男孩，计划独自前往东南亚、南亚和中东地区进行旅行。
&amp;nbsp;
在告诉父母他想要去旅行这个想法时，父母对他的行为非常不理解，坚决反对他去旅行。
这是预料之中的事情，这位少年旅行的热情这并没有被浇灭，反而促使他更认真的去审视他的计划。他精细的制定旅行日程，做地图与标记，计算经费，在网上仔细搜索一路上将会借宿的青旅，以及做义工的机构。
&amp;nbsp;
详细的计划表渐渐打动了少年的父母。他们在犹豫和担忧中，默许了他的旅行计划。然而这还不是父母与子女在认知上达到默契的终点。
&amp;nbsp;
在路上的这位少年，将路上的奇遇与快乐，都通过社交网络告诉国内的父母，每到一处景点都会找到当地的邮局，带着被旅行所鼓舞的情绪，写上自己目前的情况，对父母的祝福，把这一路上丰富的经历，汇聚成源源不断的明信片，寄到父母家里。他的父母把这明信片一张张的仔细查看，踩着时间的脚步，仿佛他们也在经历一场旅行，沿着儿子的旅途一路走着，儿子就在身旁陪着他们说话，收获着眼花缭乱的珍奇风光，也更认同了儿子“出格”的意义。
&amp;nbsp;
终于，父母彻底支持了他的行动，并向周围的朋友分享他们儿子的旅行故事，眼神里是说不出的自豪与满足。11个月的旅程，连结了两大洲的同时，也促进了两代人之间良性的情感维系。
&amp;nbsp;
 “什么时候看世界最好？” “在我出发之前，我认为看世界越早越好，可是当我回来后，我不这样想了”
&amp;nbsp;
在谈到旅行的年龄阶段时，她思考了好一会儿。我们常常听到说，“看世界这本书要趁早”，但在泓人的眼里，并非是一个十分正确的答案。
&amp;nbsp;
“三个年龄阶段都有利有弊，答案永远无解”，
&amp;nbsp;
王泓人所指的三个年龄阶段，是指学生期间用作休学旅行与毕业的Gap year，工作1-2年后辞职旅行的年纪，以及处于事业感情瓶颈期的28岁左右。
在王泓人的眼中，人是一定要有一份工作的，工作带来的现实烦恼与旅行产生的理想呼唤，必然形成“冲突”，而这，无论在哪一个年龄段，都会遇到，辞职旅行的人，回来后面临着再就业问题。更年长的人，积蓄了精力与社会经验，更能成行，却也有回来后三十而立的苦恼。
&amp;nbsp;
 “回来之后做什么？” 回到了一个关于“结局”的话题，对于此，王泓人在她的博客里写下这样一段话：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>