<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>胡姣 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%83%A1%E5%A7%A3/</link>
    <description>Recent content in 胡姣 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2013 15:51:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%83%A1%E5%A7%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.8 CAPE深圳Meetup “青年空间与社会创新的联结 ”聚会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/02/shenzhen-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:51:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/02/shenzhen-meetup-review/</guid>
      <description>文/胡姣  &amp;nbsp; 赶在除夕前夜举行meetup实在算不上一个合适的时间，尤其是在外来人口聚集的深圳，但是，这次以“青年空间与社会创新的联结”为主题的聚会最后却来了22人，聚会持续四个多小时，output多个action plannings。有参加者说：这是最好的新年礼物！Let’s rock the city！这既是对这次聚会主题和成效的一种肯定，因为深圳从来不缺有想法有创意有行动力的changemakers，但是缺乏将changemakers集合起来的平台，这次的主题聚会恰逢其时，深圳青年渴望这样一次聚会实在太久了。同时这也是对“call to action”的一个回应。这次meetup with purpose的purpose很明确：凝聚深圳本地的changemakers，通过跨界合作、资源整合为营造深圳的青年公共空间和社会创新做些事情。让我们一起来回顾一下深圳CAPE聚会的情况吧。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 1:认识他人  通过报名和发起人邀请，深圳聚会来的朋友很多元：TED，AIESEC,杂志社，公关传播公司，多背一公斤，MAD,方脑壳，独立书店……大家都对公益、社会创新、NGO等议题有所了解，在活动开始前也熟悉了青年空间的一些背景资料，自我介绍围绕“青年空间与社会创新的联结”和自己2012年印象深刻的一件事进行。参与者@Samuel整理了参与者自我介绍的关键词：  &amp;nbsp;  （摄影by晨风）  l 孟德：从事网站建设工作， MaD2013,Green peace项目  l 庄秀丽老师：北师大，开放教育、学习社区、开放的同城活动、打破教学圈子，发起“探访青年空间活动“  l 小T：广州读书、参加方脑壳项目“青年实验工场“参与创新实践  l 李娜：方脑壳的设计总监、参加过TED广州、深圳高级中学活动、深大广告设计系  l 抽抽：中大、拜客广州、中广核上班、视频制作  l 辣椒：真名胡姣，中大留守儿童关爱组织、深圳读书会义工、MaD2013年会  l 都都：庄老师儿子，小学六年级，参加北京创客空间活动  l 孙逸凡：TEDx深南大道，HR，爱读书、运动、思考  l 小K：TEDx深南大道，深大传播系  l Samuel：TEDx深南大道，策划主题“慢慢走错路”，AIESEC深大创始人之一  l 张晨戈：拍摄公益剧情片《我的兰花花》、制片人，以被拐卖儿童的家庭为视角、关注公益  l 李楠：公共事业管理专业、通过自己的努力挣钱旅游  l 郑杨：无锡读书、江南大学、出版校园杂志每期近3000份  l Cecelia：北京工作，国际传播，媒体推广北京青年艺术家展览、帮助民间的手工艺品牌、传统手工艺与奢侈品结合  l 汪洋：深圳读书会、政府支持、注册民非，35岁以上的老板成立理事会、IT男、整合深圳的各种公共资源、中心书城的多功能厅  l 缪经理：尚书吧，实体空间、邀请文化界名人、独立书店的社会作用  l 爵士猫：小津概念书房，独立电影  l 卢斌：中大，MaD2011年会，关注公益  l Apple：新月杂志，独立杂志社，公关，设计，艺术跨界合作  l 晨风：深圳商报，新媒体，MaD2013年会  l 罗志霖：AIESEC深大创始人之一，黑暗中对话，密室逃脱  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 2：案例分享   根据这次meetup主题的设定，我邀请了几位深圳的本土社会创新者分享自己机构或组织的案例，这其中有深圳最大的读书分享组织@深圳读书会的负责人汪洋，为公益组织提供形象设计和策划推广服务的@方脑壳工作室联合发起人李娜，深圳独立书店@小津概念书房的负责人爵士猫。案例分享围绕“青年空间与社会创新”的主题，代表不同角度阐释本土的实践经验。汪洋的分享是以提供青年线下聚会的角度，李娜是从公益机构社会创新的角度，爵士猫是以独立书店和公共空间的角度分享，此外，活动发起人庄秀丽老师介绍了北京的青年空间发展情况和香港DFC教育行动的案例，辣椒分享了广州公益组织蓝信封自己机构内部的公共空间的案例。  &amp;nbsp;   &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  深圳读书会—青年空间活动发起者  深圳读书会的口号是“让阅读时尚起来”，其每周2—5场的读书分享交流活动，可谓是深圳乃至全国最活跃的读书分享公益组织。负责人汪洋分享了深圳读书会的模式和发展思路。目前，深圳读书会的服务形式有以下特点：自发组织、活动均免费、分享内容与话题贴近平民、资源能够实现自我循环，能够提供包括场地、组织参与者、提供嘉宾、挖掘话题、传播话题等服务。汪洋还介绍到，深圳读书会目前制定了近五年的发展规划，希望在2014年创建成社会企业，机构能够自负盈亏，形成特色的管理运营模式，探索读书会的可复制模式，将读书会打造成所有深圳人文化的心灵属地。  &amp;nbsp;  读书会的参加者为深圳市民，其中很大一部分为深圳上班的白领，有两场活动是每个星期都固定的，周二在福田区中心书城的读书讲座——“相约晚八点”(每个星期会邀请嘉宾进行主题分享)，每周日下午在南山区OCT的回响剧场组织的读书分享会——“爱在书香里”。这两场活动参加者多为年轻人，且活动场地固定，形成了读书分享交友的青年空间。其中，“爱在书香里”的活动形式设置很特别，可复制性强。活动一般在微博和豆瓣发布，免费报名参加；每个参与者即是分享者，需要携带一本自己读过的书籍参加；自我介绍的形式和不一样，通过做一幅画介绍自己，可以描述自己的特征或者此次此刻的心情感想，时间为1min;读书分享环节每个人用3min介绍自己带来的书，有5min的时间和其他参加者就书的内容和读书观想进行互动分享；每个人的读书分享结束后用一句话进行总结；最后进行书籍交换互读。当我们用@OliverDing 的青年空间定义对照来看深圳读书会的“爱在书香里”的这一活动，发现其满足所有要求：创造了一个公共对话的平台，每个参加者即是分享者、活动内容的创造者；活动长期存在，已形成规模效应，每期都有新的参加者加入；场地、活动组织长期存在；平价参与，报名无门槛，活动免费，活动场地可自己选择消费茶水。  &amp;nbsp;  方脑壳工作室—社会创新机构  方脑壳工作室是公益领域首家为NGO提供形象设计和策划推广服务的专业支持型机构，致力于公益与艺术的跨界合作。聚会上Co-founder李娜介绍了方脑壳过去一年的经历，列举了其作为公益机构的第三方支持推广机构的合作案例，为深圳艺穗节做品牌统筹，为灯塔计划（乡村支教组织）筹办在广州图书馆的10周免大型展览，为灯塔计划设计展板提升其在深圳慈展会上的宣传成效，除了李娜提到这些，方脑壳为公益机构提供设计创新服务的案例还包括与深圳职康残疾人服务中心的有自闭症、多动症等智力发育障碍的儿童共同创作的一个艺术作品“达芬奇奇趣蛋”，在深圳海岸城的商场展出，帮助向阳花女工中心创意装修装饰，免费为南飞雁社工中心提供场室改造设计方案以及改造费用等。在于众多的公益组织交流接触到过程中，“发现深圳真的也有一帮有热情有梦想有行动力并且能坚持的青年人”。作为一个社会企业，方脑壳过去一年基本实现收支平衡。但是也面临着设计师志愿者缺乏及不可持续等问题。  &amp;nbsp;  小津概念书房—独立书店、公共空间  熟悉小津的深圳朋友都知道这里经常放映独立电影，是电影爱好者经常聚会的场所。小津概念书房的主人爵士猫介绍了这间书吧的由来，以及经常在小津放映的独立电影放映和电影分享会，有时还会邀请导演进行现场交流分享会。爵士猫笑说，做小津“没赚钱却早就一种公益活动”。此外，爵士猫还提到小津常邀请旅游达人做一些旅行的主题分享会，如《背包十年》的小鹏。平时小津主要通过微博、豆瓣和微信朋友圈宣传，这好像已经成为独立书店的宣传营销的法宝了。  &amp;nbsp;  蓝信封留守儿童关爱中心—公益组织内部青年空间  蓝信封留守儿童关爱中心是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。辣椒介绍了蓝信封作为一个公益组织，营造青年公共空间凝聚组织成员、促进行动策略的形成的案例。蓝信封公共空间最初缘于中山大学的一门公选课《公民、社会与发展》，课后蓝信封队员们聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，每期主题不一样，会结合当时的公益热点或团队情况制定，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不可定，设置协助者组织整个活动。蓝信封的公共空间目前已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”，详见羊城晚报报道《30名大学生蹲守3天帮工友“刷”到20张火车票》。辣椒还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！  &amp;nbsp;  北京和香港的青年空间发展  （整理by庄秀丽老师）  @OliverDing 在其文章《养不教，父之过。教不严，师之惰。企不善，工何为 http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的“沙发冲浪”聚会经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/couchsurfing-party-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/couchsurfing-party-experience/</guid>
      <description>文/胡姣 &amp;nbsp;
除了沙发旅行， “沙发冲浪”网站还可以做什么? ——我的“沙发冲浪”聚会经历 &amp;nbsp;
玩过“沙发冲浪”网站（www.couchsurfing.org） 的朋友一定会告诉你，couchsurfing是一个很棒很酷的网站，它可以帮你找到异国他乡免费的住宿（世界范围内免费的住宿哦），更重要的是认识来自全球各地的五颜六色的朋友，住到当地人家就意味着一种潜在的深度的交流，可以体验当地原真纯正的美食美景及人文风情。于是你就想：真是个好网站！可转念一 想，我暂时还木有出国游山玩水的计划，或者，住进陌生人家里这事靠谱吗？我的安全能得到保证吗？就这样，一个精彩的网站眼看就要与你失之交臂了。其实，这事还有转机。对于暂时没有沙发旅行的计划的朋友，“沙发冲浪”网站还有其他的玩法——参加沙发客的聚会活动，一样可以收获激动人心的体验。  &amp;nbsp; 我和沙发客的聚会活动结缘始于自己的本科毕业论文——以“沙发冲浪”网站作为我的研究对象。在和沙发客访谈闲聊的日子里，我了解到自己所在的城市——广州， 每个星期都有两次固定的沙发客聚会——在星期三和星期五的晚上。“沙发冲浪网站的聚会活动是沙发客圈子的凝聚剂，就像胶水一样，把广州的沙发客紧密地联系 起来，像个大家庭。在聚会上，你可以见到来自世界各地不同肤色的老外，听到形形色色的旅行故事分享，进行各种天马行空的话题的聊天，当然，主要是用英语交 流……”我的朋友雯雯这样告诉我。雯雯的话我当然深信不疑，因为她是广州其中一个沙发客聚会的举办场地——6056旅行吧的老板娘,已经见证了三四十次沙 发客聚会的举办。6056旅行吧的沙发客聚会是在星期三晚上，它是一个以“户外”和“旅行”为主题的休闲吧，布置的极富藏族风情和异域特色，墙体上还留着 一幅西班牙沙发客创作的色彩斑斓的印象派画作。 雯雯是一个酷爱旅行，极会享受生活的女孩，我们的缘分也从旅行开始，2011年十一期间，我们因参加四川的一个雪山登山活动而相识，后来一起攀登了四姑娘山 二峰，国内一座海拔5454m的雪山。微博上得知我的沙发冲浪论文的写作计划后，雯雯热情地邀请我来参加6054旅行吧的沙发客趴体，没想到这一参加便一 发不可收拾，因为广州的沙发客聚会好玩的人和事实在太多了，从此我便成了其中的常客。说说聚会的基本情况吧，星期三的聚会是从晚上七点开始的，一般会持续 到十点半，玩得high的话还会转战pub继续下半场。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 人永远是沙发客聚会的主角，星期三的聚会充斥着性格千奇百怪的、日子过得多姿多彩的沙发客，旅行故事一筐罗。曾经，我以为环球旅行遥不可及，但是来了星期三的聚会我才发现，世界各地的沙发客们已经背起行囊正在践行他们的梦想，广州是他们漫长旅途的其中一站。我遇见的有去不同国家参加皮筏艇比赛探索异地自然风 光的爱尔兰年轻帅哥，有放弃安稳IT工程师工作卖掉全副身家携手周游世界的德国夫妇，有经商头脑发达进行外贸生意满世界跑的秘鲁商人…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了这些“bling bling”闪耀着的光芒的明星沙发客，聚会上更多的是热爱旅行、热爱分享的普通人儿，但是他们的故事同样精彩，同样值得倾听。Ginny是我在聚会上遇 到的一个典型的韩国美女，有着可爱单眼皮，皮肤超级好，她准备在中国呆九个月，平时在广州的语言培训机构教韩语。她告诉我韩国的沙发客并不多，也没有像广 州这么大且固定的聚会。Ginny喜欢用中文和我交谈，当她没有办法用汉字准确表达自己意思，话语吞吞吐吐眯着眼睛的样子比划时，我觉得这个女孩真是可爱 极了，忍不住会多教她几句中文，当听到她平时在广州的公立图书馆自学中文、看到歪歪斜斜写满整页的汉字笔记本的时候又不禁佩服的五体投地。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; Karen是经常参加沙发客聚会的一个广州本土资深的沙发客，热情而大方，目前是一名自由职业者。她是一个极富经验的大型赛事活动的组织和策划者，曾经在卡塔尔首都 多哈参与过06年亚运会的组织工作，后来又加入广州亚组委，负责2010年广州亚运会的外联事务。Karen，毫无疑问，痴迷旅行，最近刚从印度旅行一个 月回来，因而聚会上和我分享最多的是她在印度的沙发冲浪的经历。譬如自己在 Amritsar 遇到的host老夫妇如何好客，待她如自己亲身女儿般；在New Delhi遇到以前在广州聚会上见过的沙发客，热情host她，并带她游览周边景点；和她同行的伊朗沙发客试图进行性骚扰的经历；在 Jodhpur的沙 发主带她去喝酒双方发生不快不欢而散的故事……Karen也会和我分享她对印度的这个国家的看法，给我推荐很多印度旅游的tips，在末尾还不忘告诉我印 度是个很commercial的沙发冲浪的国家，很多印度人会利用couchsurfing来认识游客推荐旅游产品。和Karen聊天，总有一种意犹未尽 的感觉。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot; id=&amp;quot;internal-source-marker_0.8831422934935254&amp;quot;&amp;gt; 我在聚会上还遇见过妈妈是北京人、中文说得极溜的巴基斯塔商人；长得很像韩国人但实际上是法国人的时尚型男、来广州出差的新加波banker……每个人的故 事都很吸引人。总的来说，参加广州聚会的沙发客一般是白领和大学生，中、外沙发客人数对半开，平均每次聚会的人数有四五十人，这算是一个非常庞大的聚会人 群了，因此6054旅行吧的每个星期三总是热闹非凡。聚会的沙发客包括很多在广州工作的外国人，当然少不了来广州旅行或经商的短暂停留的沙发客，4月份广 交会期间的一次聚会就来了不下十个广交会客商，印度、新加坡、秘鲁、美国、英国、澳大利亚……不同国家的沙发客把6054旅行吧挤得水泄不通，那是我见过 的人数最多的一次聚会，目测应该有五、六十人。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 星期三的沙发客聚会形式也很特别。聚会开始首先会有一个约半小时的presentation，一般是和couchsurfing以及travel相关的主题 分享。说说我听过的有意思的分享吧。一个澳籍华人沙发客分析澳式英语和美式英语的区别，列举了很多澳洲俚语、特色发音、当地脏语打招呼的方式，有趣的话题 再加上演讲者惟妙惟肖的表演和现场活跃的互动让6054旅行吧当晚极为欢乐。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 一个host过N（N&amp;gt;50）个沙发客的广州女孩分享她与 couchsurfing的故事，她如何挑选host的沙发客，怎样写request会博得她的好感。一个葡萄牙籍的大叔讲述他在东南亚（马来西亚、印度 等）旅行时的见闻，并比较了一下东西方文化中带有生殖器官的壁画的异同……presentation的话题是多样的，只要有故事，自己也可以申请作为 presenter和沙发客们进行分享。分享过后就是漫无边际的自由式聊天了。雯雯告诉我，偶尔，星期三的聚会也会没有人进行主题分享，这时候就会有沙发 客带着吉他或小提琴，约一票朋友一起表演娱乐大众。曾经还有沙发客一起弄过情景剧——在夜场喝醉酒了怎么样勾搭女孩子，挺好玩的。还有阿根廷帅哥和美女即兴跳探戈之类的…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了星期三晚上，广州的沙发客的固定聚会还有星期五晚上的，在市中心天河区一个安静的西餐厅&amp;amp;酒吧——十三行。人相对少些，但是热闹依旧。从晚上九 点开始，辛苦劳累了一周的沙发客们点杯啤酒，畅饮畅谈，呼朋引伴，筹划周末的时光。这种感觉，就像一个久违的朋友圈一样，即使你是第一次参加，你也能感受 到其他沙发客的热情，大家迅速熟知，共同分享生活的点滴。一切，都刚刚好，如一个大家庭，温暖舒适，来去自由。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 周末时光，非固定的沙发客聚会也常常在广州上演。或是某个国外沙发客的生日趴体；或是一票人出游，探索周边美食；或是炎热酷夏中的桌游活动…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 其实，世界各地的不同城市也举行各式各样的沙发客聚会。在我为论文调研的过程中了解到，北京、纽约、巴黎、柏林、新加坡、利马、布宜诺斯艾利斯……只要是沙 发客众多的城市一般都会有常规的聚会，以聊天为主。当然，也会有很多特色活动，如上海的language exchange活动就特别多，每星期有专人组织。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 参加沙发客聚会的方式也特别简单。只要你注册了&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>