<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>土耳其 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6/</link>
    <description>Recent content in 土耳其 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2014 10:32:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>蓝色土耳其….恐惧未知与认知世界</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/teqrzsj/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 10:32:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/teqrzsj/</guid>
      <description>图|文 周云霞
编辑/全量 还记得在出发之前我的德国好友给我讲过一个真实的笑话，他跟我说当初公司派他来中国工作的时候，他的家人各种担心，甚至觉得中国一些地区的人们住在树上。当然我的德国好友是8年前来的中国，那时候的中国还没有崛起的如此迅速，还记得当时我对于这个故事的态度就是当个笑话呵呵一笑，再后来有年长的长辈跟我说土耳其这里的人们居住在砖房里……
对于临行前这两个小小的插曲我从未认真细想琢磨，如今当我踏上这片神奇的土地，切身实际的体验着各种文化冲突的时候，再回来头来才发现这两个故事里面耐人寻味。为什么对于未知的世界的认知人们总是从居住的环境入手，为什么在科技信息如此发达的当今依然存在如此可笑的认知，为什么人们对于未知潜意识里恐惧，从恐惧未知到认知世界的界限到底有多远，……
 房屋一直以来在人类自身发展历史中占着举足轻重的地位，房屋的坚固抵御危险灾难能力紧随着人类发展，房屋联通外界与自我，意味着安全可靠，也许这就是人们为什么通常对于陌生国家的第一印象是从建筑房屋入手。本质上来说人类趋利避害的动物本能让我们自然而然对于未知具有天生恐惧害怕的心理，我们的身体机能系统也会树立一道屏障保护自己，那么从恐惧未知到认知世界的界限又在哪里? 信息的传递可能是蹦在我们大脑里的第一个词语，大家普遍认为之所以有些人对于陌生世界国家文化有错误认知是因为他们本身只是知识视野有限，我承认信息的传递是其中一个重要原因，在如今互联网如此发达的今天，各种国际社交平台软件都能让我们从文字、图像更加清楚的了解外面的国家文化。然而事情就是怎么简单吗?是不是只要我们信息传递的渠道畅通，信息的真实可靠度高就可以呢。
这时候你可能认为就信息可靠度就是一个大难题，如果要从载体渠道等信息专业角度来探讨这个问题，商科的我无能为力也没有发言权，我只是在想任何信息的形成都是通过人的思维意识转换成文字或者图像，只要有思维意识的存在，那么就一定会涉及到人的主观臆断和客观存在，所以我就自己的认知浅谈一二。
还记得我刚踏上这块土地，拖着行李箱，站在十字路口等红绿灯的时候，身边充斥着各种语言各种肤色各种宗教各种服装各种阶级的人们时，心底升起一股浓浓的对于陌生未知的恐惧，想要赶紧绿灯一亮，奔向自己住的地方。当你环顾四周，你会发现人们不同颜色的瞳孔里都印着对这个未知世界对他人的恐惧。
当迎面走来一个全身裹着黑色穆斯林传统服装或者身强力壮的黑人时，你身体的防御系统就自然开启，潜意识里你就感到害怕，你不敢随便上去与他们攀谈聊天。这个时候你可能会指责我种种，但是我不得不承认这确实是我的第一反应，哪怕在我来到这片土地之前，看过很多书关于宗教文化的书籍视频，甚至对他们非常感兴趣。举个例子大名鼎鼎的康有为先生学识渊博视野宽阔，读书破万卷，但是他第一次看见黑人的时候依然被吓了一跳。
因此 我们不得不承认在很多时候我们身体的动物天性一定是最迅速的，即我们不得不先承认兽性再来谈人性。第一动物反应出来了，然后人性才能开始发挥作用，我们才开始用我们的认知意识来心理暗示自己这就不同的民族宗教肤色而已，然后我们微笑，轻松走上去攀谈……
从恐惧未知到认知世界，我们需要做的很简单，那就是大胆走出来，直面未知，破而后立。
走出来直面未知意味着你即会遇到热心帮助的当地人，也有可能遇到坑骗揩油的bad people; 即了解宗教信仰对于他们的意义，又知道传统穆斯林文化已经不再是年轻人的首选; 即有努力工作的土耳其人，又有很多年轻人毕业找不到工作在家啃老到很大年龄; 遇到各种不同的文化饮食生活习惯冲突等等。对于这些不管你是喜欢还是讨厌，理解还是包容，这就是土耳其，一个最真实的土耳其。
等到你最后离开这片的土地的时候，回望这段人生经历，你一定会说读万卷书不如行万里路，古人诚不欺我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>库尔德人初探</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/the-kurds/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 13:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/the-kurds/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
库尔德人是一个在土耳其最独特的民族，也是给土耳其制造了不少“麻烦”的民族。
&amp;nbsp;
库尔德人是土耳其人口最多的少数民族。他们有自己的语言文字，但是曾经一度被禁止用自己的语言教学，在我回国之前，最新的状况是库尔德人争取在库尔德人居住区（中心城市为diyarbakir,我在Diyarbakir住了一个星期）的中学开设库尔德语选修课。这一点让很多库尔德人不满，自己的母语居然只是“选修课”
&amp;nbsp;
语言和文字无异于一个民族的根基。由此可见语言文字无法传播对一个民族的毁灭性的影响。
&amp;nbsp;
我有很多库尔德的朋友，他们除了自己的offical name以外，还有一个库尔德名字，在20多年前，库尔德的新生儿是不允许起本民族的名字的，必须起一个土耳其名字。
&amp;nbsp;
当然我想库尔德人更为人所知的就是恐怖组织PKK(库尔德工人党），PKK争取库尔德人独立。在伊拉克北部，已经有实质上的库尔德人自治区，并且有美国的支持。
&amp;nbsp;
库尔德人是很早就居住在亚西的名族，由于地域原因，被分成四个国家，土耳其 叙利亚 伊拉克 伊朗。而且这四个地区的库尔德人虽然都叫Kurdish,都说Kurdish,但是各个地区的语言不同，在这本书中，被称为德语和意大利语的区别。
&amp;nbsp;
我在的城市Gaziantep是个非常有意思的地方，可以相当于土耳其和中东的分界点，Antep以东，是浓郁的中东风情，antep也是土耳其库尔德族人居住区域最西边的一个点。而antep以西的城市比如Adana，就是浓郁的沿海的土耳其风情。antep离叙利亚不到2小时的车程，由于独特的地理环境，在人口上出现了1/3库尔德人 1/3土耳其人和1/3阿拉伯人的独特分配，这也使得我有更多的机会零距离的接触库尔德人。
&amp;nbsp;
在一个被恐怖分子的阴影笼罩下的民族，他们的生活状态，是怎样的呢？
&amp;nbsp;
我在Diyarbakir的1个礼拜，感受到的是平静的生活，我心中还是蛮期待半夜有爆炸声啊之类的声响，但是完全没有。
&amp;nbsp;
Antep是土耳其的第六大城市，不过就设施而言，我倒是觉得Diyarbakir的设施更好一些，在antep只有一个大型的商场（这个所谓的大型的商场是各个城市随处可见的百货大楼），不过在Diyarbakir我看到了两个，而且Diyarbakir还有家乐福，看到这种international brand的真心激动。
&amp;nbsp;
再说说人，Diyarbakir的98%的人都是库尔德人，还有少部分阿拉伯人。人非常的热情，比如说在路上问路他们会带你到你想到的目的地，摊开地图就有人用不怎么样的英语问你 “你要帮助么” “你需要去哪里”，如果你是一个女孩子行走在Diyarbakir的老城区，还会遇到被人搭讪，被一群说着hello money的小孩子围着。 当然，我也不会忘记在我去底格里斯河的时候，一个很小的小女孩对我说了一句&amp;#8221;hello,welcome to diyarbakir”
&amp;nbsp;
我想任何事物都是两面性的，而且有时候媒体说的并不全都是真的，有夸大的倾向。如果在家看30分钟的国际新闻，会发现世界每个角落都充满着危险，不如在家，但是好新闻是没有吸引人眼球的部分所以往往不被报道。但是真实的生活，是需要自己一步一个脚印走过来的。
&amp;nbsp;
很感激一个星期在Diyarbakir的生活，我遇到了神奇的人，看到了不一样的风景，而且也看到了新世界。
&amp;nbsp;

在清真寺里面阅读古兰经的库尔德姑娘
&amp;nbsp;

库尔德古城区在街上玩耍的孩子
&amp;nbsp;

夜晚的Diyarbakir，很宁静
&amp;nbsp;

库尔德城墙
&amp;nbsp;

我站在库尔德城墙上，库尔德有仅次于中国的长城</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土耳其business type小感</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/turkey-business-type/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 17:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/turkey-business-type/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
写在前面的话： 1 最近对土耳其的business type感触颇深，所以把这一部分提前写了，原定计划是写：70公里外的硝烟 ”的，感触是有时效性的，我怕我不写下来就会忘记。
&amp;nbsp;
2 Jasmine是学生一枚，在国内没有任何在公司里面实习的经验，所以在土耳其的AIESEC实习，可谓是我人生第一次跳出了学生圈，进入了生意场。由于我不了解中国的中小企业是如何做生意的，无从比较，所写出来的感触有失偏颇，毕竟这是personal experience, 完全的中立客观对我来说真的蛮困难的。 有句话说的好，Smart means a person know his or her opinion is biased. 我先自知之明的说出来，欢迎大家讨论拍砖给我一些insights.
&amp;nbsp;
于是以下是正文部分。
土耳其公司模式概况
土耳其的公司，大多都是家族企业，往往名义上的老板是父亲，实际上的老板是儿子。但是父亲的意见也是很重要的。我听2个女生和我说过，在AIESEC匹配，老板面试实习生的时候，老板对她们说“我决定要你成为我们的实习生，但是我要问问我父亲的意思”虽然父亲没有实权，但是地位是举足轻重的。
&amp;nbsp;
各个企业之间，往往都有亲戚关系，A公司的老板是B公司老板的叔叔啊，姐夫啊，堂兄弟啊的都很常见。互相之间有家族纽带的维系，在做生意的时候，会给方便。比如说同样的产品卖给亲戚会便宜些，彼此之间也会建立合作关系。同时也有竞争，互相争夺客户。这个关系，真的是很微妙的。
&amp;nbsp;
Gaziantep最著名的就是地毯生意，Antep年产占世界25%的地毯。而我所实习的一家公司，是土耳其最大的地毯花边生产商。
&amp;nbsp;
这家公司名义上为“最大”，其实就是十多台机器，至多30个工人（分早晚班，所以我并不确切知道具体人数）。在办公室里面的人，就是父亲，两个儿子（一个儿子主要负责，是大Boss)，我和我室友这两个实习生。
&amp;nbsp;
大Boss也是AIESECer，留学过乌克兰，学的是国际贸易 还有international marketing（这点很重要），可以说是白手起家创建了这个工厂，人才一枚。然后家里的姐姐嫁了一个很大的地毯商老板，有点联姻的意味，然后他的叔父们也是地毯公司的老板（土耳其家族人口蛮多的，具体哪个叔父我也不知道） 于是错综复杂的家庭裙带关系和竞争关系就此开始。
&amp;nbsp;
他们的竞争关系有多激烈呢？出口经理们互相在一起聊生意的时候，连客户的国籍也不说，只说客户要的产品明细规格。
一个资深的出口经理和我说，他在和老板汇报工作的时候，把客户全部编码，用代码交流，这样只有老板和他自己知道客户，避免其他公司的人抢客户。他和我说，又一次他去其他公司访问的时候，正好看到人家办公桌上有客户的contact list 他当时立马记下来，会公司就开始联系这个客户。 这个出口经理也是有自己创业的打算的，他和我说他有一个秘密的contact list，连他的老板都不知道，这个秘密的contact list将在他自己建立自己的公司的时候派上大用处。
&amp;nbsp;
为什么他可以把这件事情和我说呢？正是因为是陌生人，所以才可以说，说白了就是我和他之间没有任何的利害关系，所以说了也无妨。
&amp;nbsp;
在展会上偷拍别家的设计，就更司空见惯了，那位出口经理和我说，这件事情是中国人先做的，然后他们纷纷效仿了。 全世界最好的地毯是在比利时生产，他说比利时的展会不让土耳其人参加，是因为怕他们偷走设计。然后说，土耳其的展会不让中国人参加，怕中国人偷走设计。
&amp;nbsp;
不专业的工作
我不知道这个是因为家族企业的弊端还是因为是小企业的弊端，但是对我来说，他们的工作太不专业了。
&amp;nbsp;
大Boss之所以招我们来，是因为想要拓展国际市场。之前这家公司一直没有国际市场的经验。所以找了突尼斯的女生，希望用她的语言优势，开拓中东的市场。而我来呢，一开始帮他从中国进口机器，后来发现，他其实根本不关心进口，所以渐渐的我也开始做一些出口找客户的工作。大Boss最关心的，就是找到国外的客户，卖地毯和地毯花边。然后时不时的一时兴起让我问中国市场大蒜、棉纱、蔬菜水果种子的价格，等到中国公司给我报价了以后，他兴趣缺缺，所以这一点也让我觉得很对不起中国的厂家了……
&amp;nbsp;
我之所以觉得他们很不专业，主要是基于以下的事情：
1.我们公司的网站是土英双语的，那个英文版本连google翻译翻译出来的都不如，我室友比我早2个月来，她来的时候，就和大Boss反应情况，并且自己写好了阿拉伯语和法语的版本，但是至今，老板也没有修改。据说老板给了那个建网站的人一大笔钱，但是那个网站的质量真的很差，也没有更新过。他们似乎觉得，建了一个网站就万事大吉了，而不注重网站的维护更新，和客户访问网站时的体验。根据我室友Randa的反馈，至少有4位客户和她抱怨 说看不懂网站上的英文。
&amp;nbsp;
2.大Boss想让我们带来更多的客户，想获得更多的利润，但是他却不愿意投资。不愿意参加展会，不愿意在facebook上打广告付费，不愿意改进网站使页面更加的reader-friendly. 一个月前在伊斯坦布尔有一个很大的展会，中东的很多客户都会过来。大Boss派了他的弟弟去，没有带我的室友去，我的室友很沮丧，因为此次展会，她可以发挥她的语言优势，和客户交谈，收获潜在客户，而参加展会也是写在她AIESEC TN form的Job Description里的（在这里顺便一说，选择实习机会要谨慎，JD和现实工作不符的情况，发生在我们分会大多数的实习生身上，尤其是我）。大Boss的弟弟的英文很烂，所以可以预计他去了以后也无法和客户进行有效的谈话。为什么不愿意派我的室友去呢？大概一是因为吝啬（要多出一个人的旅费），二是因为不够信任。毕竟家里人更加可信赖一点。
&amp;nbsp;
3.大Boss的专业是International Marketing 还去过乌克兰留学，我的专业是International economic law，室友也是同事Randa是学English literature 的。可以说我们两个人，一个应该是去做律师和法官，一个应该是去当英语老师。但是在International Marketing方面，我们两个人居然比大Boss还专业。大Boss不知道Facebook上可以做广告，可以用Google Adwords做广告，也不愿意为阿里巴巴的账户付费升级……当我们给他提出一个新的idea的时候，或者使用一个新的软件(eg:email hunter)的时候，他往往的反应都是”I don’t know, how do you know that?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无知者无畏</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/wu-zhi-zhe-wu-wei/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 06:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/wu-zhi-zhe-wu-wei/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
在土耳其，土耳其人也好，外国人也好，都会问我一个问题“why you choose Turkey, why you choose Gaziantep”我没有办法那么洒脱的回答”why not” 往往我就笑着，略微无奈的说”Good question, I am exploring now”。 &amp;nbsp;
其实我就是AIESEC的项目匹配过来的，匹配过的孩子都知道，北美西欧由于小语种由于护照由于各种原因会很难，我们亚太区孩子找到个中东欧的都觉得很不错了。加上匹配的时间长久完全是一场耐力战，这时正好土耳其给了我橄榄枝，我也就乐的过来。所以三个月以后的现在，我还会和我的突尼斯室友开玩笑说 ”what’s the point that you gave up Austria, I gave up the US. And we came to the damn city and became roommate?”这就是命运吧，或者说是缘分。 
老房子
&amp;nbsp;
因为有一句话说的好，人生的路没有一条是错的，因为你不能肯定另外一条就是对的。 &amp;nbsp;
说我糊涂也好，勇敢也罢，我孤身一人，在雨雪霏霏的2012年冬天，进入了土耳其，穆斯林的世界，开始了我神奇的旅行。 &amp;nbsp;
我和在Gaziantep 大学教书有一年多的台湾老师聊天的时候，会和她说，“老师你好勇敢哦，在这里呆一年多欸”然后她笑着说：“不会啊我觉得你才勇敢咧，我专业是土耳其语，我们对土耳其还是有了解的，你是什么都不知道就跑过来了”。深以为然。我对土耳其的印象，来自于《天是红河岸》里面的哈图沙，《蓝色土耳其》里让小刚百转千回的蓝眼睛，《旅行的意义》中，埋葬记忆的土耳其。我想我们对土耳其的印象都是一样的吧：唯一一个横跨欧亚大陆的国家，古老的奥斯曼帝国，悠久的历史，神秘优雅的文化，土耳其烤肉blabla. 不过，对不起。如果你抱着这样的想法来到土耳其，尤其是土耳其东部的话，你会失望的要死。 &amp;nbsp;
我以为我来到了欧洲，却发现，我来到了中东。 暮色 &amp;nbsp;
百分之七十的女性都包头，还有那种只能在电影上看到的一身黑只露眼睛斯林大妈，有着粗糙的大手浓密胡子茂盛毛发的土耳其大叔在街边叫卖小吃，巴扎（集市）里熙熙攘攘此起彼伏的叫卖声，讨价还价声。 醉人的浓郁的蓝 &amp;nbsp;
无处不见的清真寺，当然还有土耳其浓郁的醉人的蓝和低低的云彩，仿佛伸手即可触及天空。 &amp;nbsp;
窄窄的小巷，低矮的两层楼房。脏兮兮的男孩们在踢足球，女孩们用好奇的眼神打量着路人，尤其是我这个外国人。阳台上开着花，晒着地毯，老人家们搬把椅子坐在家门口，喝茶打牌聊天晒太阳。这是最真实的Gaziantep的生活，也是最真实的土东。 &amp;nbsp;
初来乍到的天真的我，那时完全纯粹的沉浸在新环境的新奇中。 &amp;nbsp;
而生活所给我的功课，才刚刚开始。 &amp;nbsp;
关于作者：微博@Jasmine要淡定，大连海事大学09级本科生，2012年休学间隔年。通过AIESEC ，自2012年1月来到土耳其东部的城市加济安泰普(Gaziantep)，距离叙利亚只有70公里。零距离接触土东。她将持续在CAPE分享她的所见所闻，欢迎大家向她提问。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心有多大，舞台就有多宽广</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/big-stage-with-big-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/big-stage-with-big-heart/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些时候，收到交大学妹Anna的邀请函，希望我回学校分享自己的职场心得给即将踏入社会的新鲜人。尤其是，在忙碌的生活中，如何继续发挥正面影响力，传承AIESEC的精神。
&amp;nbsp;
老实说，看到这个标题时，心中有点小小感动及讶异。感动的是，有一群人即将离开学校，迈向未来，在毕业前夕，愿意花一天的时间，听一位可能只大他们几岁学长的分享。讶异的是，原来我这几年做的事情，在学弟妹眼中，是一种正面影响力，我自认自己比不过其他企业家、慈善家、甚至社会上有已经闯出一片天的年轻人，更遑论「正面影响力」。
&amp;nbsp;
这几个字，有一股压力，也有一些感触。
&amp;nbsp;
说坦白些，这些年来我做的事情，其实就是纪录及分享。
&amp;nbsp;
我从来没有想过，一篇文章的完成，可以影响多少人，但不知不觉中，已经写下了许多文章，发表的平台散布各地，读者群从年轻学子到社会人士皆有。我享受写文章的感觉，也乐於分享给别人，就像谚语说的「施比受更有福」，一篇文章虽然花了许久时间，但它所能影响的时间和空间，却是没有期限的，几年前的文章，偶尔还是会有读者来信，而这就是这篇文章的价值。
&amp;nbsp;
至于「正面」，我想就见仁见智了，跟坊间许多励志书籍比起来，我喜欢用实例说明，这也是为什么这些年来旅居世界各地，走访大街小巷。这是一种感觉，也是一种在地情怀，一篇感动人的文章，绝对不是文藻多么华丽、用词多么优美，而是写的内容，是否可以触动人心最深处的悸动，让读者心有同感，置身其中。
&amp;nbsp;
因此，坐而言不如起而行。
&amp;nbsp;
毕业快六年了，想当年拋起学士帽时，还有一股青涩，如今，虽然不失赤子之心，但内心成熟不少。看著即将毕业的学弟妹，就想起以前的自己。当年，内心是否有一种对未来的憧憬呢？还是徬徨无助，不知道自己的未来在哪裡？我想，面对未知的事物，人难免会有点害怕，但当习惯以后，是否觉得这一切比没有想像中困难。很多时候，我们需要跨出第一步的勇气，而这一步，往往就是影响未来的关键。
&amp;nbsp;
而我的这一步，就是土耳其。
&amp;nbsp;
我常在不同场合演讲，最喜欢分享的一句话是：「现在的你，决定未来的你。」而当年的这一步，影响了未来的我。两个月异国生活，开拓了视野，也让我体会到「这个世界远比心中想像的大」。不同的时空背景，造就出不同的风土民情，即使语言隔阂，但微笑永远是最自然、亲切的沟通，肢体动作也能清楚表达内心的想法。
&amp;nbsp;
当时我就立下一个心愿，回来后一定要写一本书，因为不是每个人都有机会体验这种经历，也不是每个人都能够造访这个美丽国度，但如果写下来，就能够让更多人看到，而且也是一段为自己写下的故事。
&amp;nbsp;
写书的过程狠孤独、也狠辛苦，但这是必经之路，只有当内心沉淀下来，才能感受到这段旅程的收获。因此，我常常告诉自己，文章并不一定每次都要有读者，但它是人的心血结晶，只有纪录下来，未来才不会忘，就像以前课堂上写的笔记，毕业后复习起来，突然惊觉当年学了不少东西，也许狠多都忘了，但最重要的观念还在，狠快就能上手。
&amp;nbsp;
每当我遇到职场上的压力或挫折时，总是会拿起自己的书，翻翻土耳其的照片，遥想当年故事。从完全不会土耳其文，到能够跟小孩子胡言乱语，第一次自助旅行沿著爱琴海走到地中海，狠多初生之犊不畏虎的经验，现在想想，还是觉得当年为何如此有勇气。
&amp;nbsp;
而以前能，现在为何不能呢？难道换了环境、换了地点，就忘记心中最深处的动力。为了不断提醒自己，也希望能够帮助更多人，于是开始整理生活中、职场上、旅行时体会到的经验，用浅显易懂的方式，鼓励更多人朝自己的梦想前进，并且提供实际的帮助，让愿意付出的人，不要再重蹈过去的覆辙。我没有设定目标，但只要做得到，绝对全力以赴。
&amp;nbsp;
很多人问我：「为什么要做这些事？如果将这些时间，花在自我学习上，是不是可能成长得更快。」我回答说：「饮水思源、知足报恩，如果当年不是狠多人帮助过我，可能也没有现在的我。」
&amp;nbsp;
我永远记得，曾经有人说：「谢谢学长当年的分享，让我可以勇敢朝自己的梦想前进。」也有人因为看完书后，更加坚信目标，最后完成自己的著作。这些故事，就是最大的收获。
&amp;nbsp;
「心有多大，舞台就有多宽广」这是纬创资通稽核长林铭瑶学长告诉我的话。当年在电信系办，大二的小毛头生涩地拿著纸笔，纪录杰出校友的精彩故事。
&amp;nbsp;
记得当时林学长负责宏碁的工程部门，有天和施学嫂谈到做事的态度，林学长狠认真的对她说：「我是干一天和尚撞一天钟！」施学嫂狠讶异的看著林学长，一付不可置信的样子。是的，「干一天和尚撞一天鐘！」在一般人的观念中，恐怕是负面的成份居多，总觉得这种态度太消极。
&amp;nbsp;
然而，在今天分工这么精密的社会里，每个人在组织中扮演的角色，可能都只是个或大或小的螺丝钉或齿轮。这就像负责撞钟的小和尚般，每天做着一些看起来毫无意义、单调的工作。然而，如果小和尚坚守本分，尽忠职守，该几点几分撞钟、撞几下、多大声，都很用心的力求完美。这个钟声大家都听得到，连这么小的地方都这么用心，只要他的能力足够，机会来时老板会不用力的考虑他吗？
&amp;nbsp;
只要用心，路将会无限宽广…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么要去土耳其?</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/why-go-to-turkey/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 13:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/why-go-to-turkey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 曾经，我和大多数学生一样，思考著大学毕业后，开始準备找工作，进入职场，或者到研究所进修…
&amp;nbsp;
但有件事情，我告诉自己，当下不做，以后可能就没机会做了，那就是「国际志工」。
「我们要参加国际志工计划？」这是我问自己的第一个问题。加入AIESEC这么久，和很多来自不同国家的人交流，所见的人事物都丰富了阅历，也加深自己对于世界的思考。然而，什么是真正的世界？地球另一边的人又在做些什么？这些资讯只能从新闻报导和别人的经验中得知，但它是片面的，唯有亲自接触，才能够体会不同文化之美。因此，我决定踏出第一步。
&amp;nbsp;
在长达半年的准备期中，有几道关卡，其中最重要的是英文能力证明及面试。英文考试有狠多管道可以选，压力并没有那么大，面试却是一项挑战，因为它不仅测试你的英文能力，更要测验遇到危机时的临场反应。毕竟出国后，有狠多不可预测的情况，如果不能先有心理准备，出国后可能无法适应当地的生活。
印象中主考官提出了一个问题「万一志工服务的工作和想像中不同，那你会怎么面对？」他解释道，因为每个国家的风情不同，难免会造成期望上的落差，训练自己解决问题的能力将是评审团考量的关键。我思索了三秒，回答说：「适当的沟通可以帮助解决问题，但心态上也必须有所调整，所谓『入境随俗』，我们是以服务的心态过来，就意味著要在不会造成当地人困扰的情况下，扮演好自己的角色。」
&amp;nbsp;
或许是因为这一席话，让我顺利通过面试。但熟知这段话却变成了两个月异国生活的准则。
六年前的现在，我一如往常般打开电子信箱，看到一封标题為「Congratulation!」的信，再往后看寄信者，是一位来自土耳其的朋友。此时我的心情非常兴奋，因为申请近两个月的AIESEC国际志工交换计划终于快有结果。这是一个透过在异地生活的方式，体验不同文化的机会。得知土耳其伊斯坦堡分会愿意接受我后，我高兴的跑去跟父母说：「爸、妈，我要去土耳其了！」
&amp;nbsp;
「什么？你要去中东国家，你不怕危险吗？」这句话浇了我一头冷水，一直在心中萦绕，也让我陷入举棋不定的状态。我打开电脑，开始搜寻土耳其的相关资料，从文化、风俗民情、到近年来内部政治形态，无不仔细阅读。同时参考了某些网友的土耳其日誌，发现那裡真的是一个狠漂亮的地方，不仅有悠久的历史，更有丰富的自然景观。土耳其人亲切和善的态度，以及不羈世的价值观，也深深令人著迷。
然而，当我浏览网络新闻时，打入关键字土耳其和伊斯坦堡，却发现一些爆炸案的消息，加上媒体大力渲染后，感觉非常严重。似乎一不小心就会遇到爆炸案，加上传闻中的禽流感，种种负面的消息，无形中让我产生极大的阴影。
&amp;nbsp;
我依稀记得一句话：「人生最大的敌人是自己。」很多事情不是办不到，而是自己心态上的问题，若一味的害怕，最后可能一事无成。为了验证报章杂志上的报导是否属实，也不希望自己这么早就放弃，我选择暂缓决定土耳其之行，先询问之前曾到土耳其游玩的朋友及当时在台湾的土耳其人，深入了解这个国家。
&amp;nbsp;
从土耳其文教学，伊斯坦堡地图解说，旅游书赠予，到当地土耳其人跨国间的联系及帮忙，各式各样生活、旅行上的建议，都令我感动万分，尤其是朋友送的这句话：「The ultimate measure of a man is not where he stands in moments of comfort and convenience, but where he stands at times of challenge and controversy.」
&amp;nbsp;
于是，我决定去了。
&amp;nbsp;
不过，为什么要去土耳其而不是其他国家？这个问题在我离开台湾之前一直是无解。
&amp;nbsp;
只是一个强烈的信念，和一种出于本能的冲动，总觉得年轻就应该闯荡天下，总觉得越陌生越有挑战，总觉得它有一种狠独特的吸引力，总觉得要去千年古城伊斯坦堡看看，总觉得…。出国前一个月，我几乎都在准备东西，除了基本的生活必需品外，还看了一些国际志工指南、英文教学手册、土耳其文学习书，并且整理即将带给土耳其朋友的台湾文化，包括地图、手册、磁铁、筷子、光碟片、海报、小纪念品等等。
&amp;nbsp;
一个神祕的国度、期待的未来、遥远的人们、充满挑战的旅程、还有那未知的故事，正等著我去挖掘。看著满囊的行李，满满的祝福，还有父母亲切的笑容，我正式踏上了旅途，在上飞机的那一刻，过去的忧虑突然化成了云烟，留下了坚定的信心，从那时起，我将对自己的生活负责。
&amp;nbsp;
我永远不后悔当初做的决定，直到现在…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一里拉的故事——旅行的意义</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/the-meaning-of/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 17:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/the-meaning-of/</guid>
      <description>文/吴孟霖 
旅行，是为了探索这个世界，用不同的角度，体验发生在另外一个角落的故事。在一个没有人认识你的国度，开始一段认识自己的旅程。
&amp;nbsp;
故事发生在一张「一里拉」的纸币上。在土耳其，大部份的一里拉是硬币，它是一般消费的最低需求，因此纸币特别稀有，至少我没有看到很多。当我的朋友发现这张纸币后，便兴奋地对我说：「这张纸币送给你，无论旅行中发生什么事情，都不要使用它，当作是护身符，或当作是土耳其的纪念品。」
&amp;nbsp;
那个时候，旅行还没开始。
&amp;nbsp;
旅行的过程中，总会发生许多意想不到的事，必须勇敢面对。迷路、身体虚弱、甚至被骗，任何日常琐事都必须自己处理，但这才是磨练意志的方式。我依稀记得背着背包在四十度的大热天下行走的日子，也记得飞快冲去公车站，只为了赶上一班客运，更记得为了切一颗西瓜，走进好几间店，只为了借一把刀子。
&amp;nbsp;
很多在台湾没有经验过的事，都出现在土耳其。很多从前不会的技能，都在土耳其学会。找路、买票、搭车甚至讨价还价，我学习的不仅是如何欣赏风景，更是如何在不同的环境下生存。一天二十四小时，除了睡觉时间外，就是走路和思考，思考下一站的路径，也思考接下来的行程规划。
&amp;nbsp;
在「佐贺的超级啊嬷」一书中，提到许多穷人的故事，我们也戏称自己为「穷游法」。并非没有钱去一般旅馆，但这样就失去很多与人相处的乐趣。唯有放弃物质生活的享受，才能真正体验到心灵层面的感动。因此，我们决定借宿不同家庭，感受不同城市的风情，进一步接触土耳其文化。
&amp;nbsp;
那一里拉是我们继续走下去的动力。每当我看到这张纸币，就会想起朋友的话，因为它带给我们勇气，也带来许多好运。
&amp;nbsp;
十多天的旅行中，我们走过大城小镇，走入巷弄，和正在洗衣服的妇女打招呼，和正在门外喝茶的伯伯聊天。这些人出现在我短暂的生命旅途里，指引方向并帮助我们认识这座城市。最大的惊奇就在这里，每转一次弯，就会发现不同的世界，每接触一个人，就会发生不同的故事。这些宝藏，绝对比参加旅行团更有意义。
&amp;nbsp;
另外还有印象最深刻，也最为惊险的一件事，是发生在离开土耳其的那一天。那天没任何行程，只有到机场而已。和土耳其朋友道别后，我带着行李往机场迈进。一到街头，当场愣住，四处都是警察，还有好多士兵拿着枪，再往前走几步，坦克车已经停放在眼前。三步一哨，五步一岗，街头上没有任何车辆，只有零星的巡逻车。
&amp;nbsp;
今天是什么日子？
&amp;nbsp;
我拖着行李，头也不回的往前走，虽然没有做坏事，但还是怕万一擦枪走火，后果不堪设想。加上那时中东地区纷纷扰扰，深怕在离开哪天，发生战争，可能就很难回家了。当时的心情非常惶恐，不过还是故作镇定，拖着大皮箱缓缓前进。
&amp;nbsp;
尽管四周士兵双眼不断注视，我还是若无其事，但不敢左顾右盼，一直走到地铁站入口。到达目的地后，心情轻鬆不少；询问一下附近的土耳其人，才知道有重要外国贵宾到访，必须军礼迎接，所以交通干道管制，中午才恢复正常。
&amp;nbsp;
这短短的二十份钟，对我而言，彷佛过了一生。当下的感觉，没有亲身体验是无法感受的，那是一种自己给自己的压力，也是一种对于陌生环境的无力感。纵使知道不会发生什么事，还是对无知的未来感到恐惧。如何在危急中处理问题？是人生大学的一堂课，在没有发生前，永远无法学会。
&amp;nbsp;
如果你问我，什么是旅行的意义？我觉得哪是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什么困难，都要有勇气和毅力走完全程，也只有到达目的地后，才能体会过程的甜美。
&amp;nbsp;
一里拉，不仅是生活中的一部份，更是一种生活态度。直到现在，我都一直保有它，它让我学会惜福、学会感恩，学会谦卑。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这一路土耳其，太多太多的忘不掉！</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/the-way-turkey-too-many-forget/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 04:35:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/the-way-turkey-too-many-forget/</guid>
      <description>难忘土耳其亲切的贴面礼，还有暖暖的拥抱，哪怕脸上起了痘，我还是愿意就那么贴下去！
难忘show过N次与新朋友见面的那句自我介绍：Benim adim Li，Cinli（我叫李，来自中国）
难忘第一次在土耳其的家里盘腿坐着就餐，直到忘了腿麻，站起来趔趔趄趄差点摔倒：）
难忘在家就餐时总忘先喝汤，中式的“先主食后汤水”习惯还是不好改啊。吃完菜肴用面包把汁水都消灭到碗里光光，姐妹们说这是安拉希望我们节约粮食，学会感恩和纪念穷困的人
难忘每次街头问路，好心的土耳其人大都会放下手头正做的事情，领着你走到你想去的地方。
难忘来土耳其后第一次见到海，至今记得自己从幸福激动到平静安详有点小疯狂的样子
难忘带上头巾的我被全家人夸了个遍&amp;#8212;-漂亮滴穆斯林少女，傻笑着心里乐开了花。
难忘常在傍晚和姐妹与妈妈一起散步时候总喜欢调皮地摸摸妈妈的肚子，叫声Anne
难忘每次乘着晚风在房子附近的玫瑰公园里和孩子们嬉戏，跟姐妹们搞笑玩耍。
难忘每次看到土耳其主妇们做的精美甜点和布艺都要惊讶的大夸特夸Cok guzel！（很漂亮）
难忘在伊斯坦布尔堂姐的婚礼上和新娘新郎及众人们一起跳舞和狂欢，品味珍贵的无忧无虑
难忘在土耳其izmit无论走到哪里都有各种“关注”，不止是好奇的眼神，更有友好帮助。
难忘在旅行中遇到的那位去过88个国家即将退休的伦敦大学法学教授：在伊斯坦布尔的日落与街头，我们从遥远的穆斯林历史谈到中国的经济与法。
难忘在土耳其与来自各国的朋友交换硬币作纪念，彼此交心无距离，谈谈文化很有趣。
难忘第一次明白“各国有各国的难处和希望别人理解的一面”，文化不正是因碰撞而更精彩？
难忘和妹妹的侄子23岁的Ismet去海边夜餐，捡贝壳，玩转盘，还有那晚饭后认真谈信仰。
难忘斋月前姐妹们专门带我去看了神奇的Sema伊斯兰宗教转舞，那种连接天与地，安拉与众人的使命在曼妙的信徒传递那里让人从敬畏到相信。
难忘在家里和姐妹们用刚学会的蹩脚的土耳其语逗他们，of ya，doner nerede？（好无聊啊烤肉在哪儿？还有我那“显摆”了无数次的土耳其绕口令：“Ersin mersin tokadimi yersin以及Thank you very much，teperim geri kac”说完他们对我边竖起大拇指边笑的直不起腰来。
难忘在商店里欣赏伊斯兰教的文化用品，没买东西而走时候店主却非要热情地送我礼物。
难忘在土耳其教亲戚，教孩子，教其他实习生剪大红喜字，把自己的作品留在那里很幸福。
难忘自己用心教会了土耳其姐妹们中文绕口令“四是四，十是十..”和“吃葡萄不吐葡萄皮”。
难忘最后一晚全家一个不少为我送别，我们一一合照，我用土耳其语写下了对每个人的感谢
难忘分别时Anne和姐妹们那分明的伤心眼神，妹妹眼里噙着泪水：Abla，I‘ll miss you so much和那条我至今不舍得删的短信：Li abla（姐姐）..Every time my bed is your bed，our home is your home.. Don’t forget us，We love you so much!..也是这条，让我哭了一路。
&amp;nbsp;
这一趟土耳其之行，自己最大的收获是什么?&amp;#8212;-真情
&amp;nbsp;
人 : 土耳其遇到的每一个人，其他各国朋友&amp;#8212;宝贵的情谊以及Network。
观念：对宗教开始产生不小的兴趣：更理解异域生活：对我要的未来有了更清楚的想法。
第一次：看海，不顾忌的跳舞，品尝无法say no的美食，横跨欧亚，太多太多…
文化交流：好好过了一把“国际文化交流”的瘾，学这个专业，真正实践起来是特别地快乐。
穆斯林生活：安拉，祈祷，清真寺，斋月，念古兰经，做点心，演唱会，婚礼，土耳其歌舞
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊斯坦布尔奇遇</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/istanbul-adventure/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 04:13:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/istanbul-adventure/</guid>
      <description>by 李莹莹
我们来到一个要下坡才能越过马路到达海边的小山丘（也是个林子），大家一致同意我们在一个长石阶上坐下来，喝喝酒（我没喝）歇歇脚聊聊天，可不一会我发现埃及女生好像不见了，一回头她正和四人中一个土耳其帅哥卿卿我我。好吧，我转过头和Basak与她男友聊天，这位drunk irish guy还真是演员般的气质&amp;#8212;举手投足间，张口闭口都带有“批判性”&amp;#8212;当我跟他谈到我在土耳其实习，发现我很喜欢这个国家，人们都很友好。他说了句：我讨厌这里I hate this，我很诧异，但他接下来说他讨厌一种叫做Turkish mentality（土耳其的思维？）他指着不远处依稀可见的博斯普鲁斯大桥问我：你喜欢它么？我当时没想就说喜欢啊，他笑了一声说：人们把它设计的华丽无比却越来越贪婪，想要更多，没有耐心，脱离现实．．．（我想他在说这个时代下的伊斯坦布尔在变得浮躁吧．．）
其实我注意到了他穿的黑色布鞋（很淳朴的感觉像家里奶奶做的那种）真的很好奇并正准备问更多，这时我们被坡下传来的尖叫吸引了注意，转过身去竟发现，Basak从长达２０多米的斜坡滚落了下去！！斜坡很陡还有一些杂草和凸起的碎石，我当时一看马上就跳了起来立刻要下去，可知那陡坡好滑我差点控制不住要摔下去，幸亏扶住了一棵大树。心跳还没来得及平复，我看到Basak的土耳其朋友和埃及女生在她身边轻轻呼唤：Basak，are you Ok？？我也扑到她身边问她怎么样，几个人把她翻过来抱着，一看，她衣服已挂破，浑身多处是血痕，额头，胳膊，肚子，大腿都跌破了，最严重的是她的下巴，借着手机的光亮我们看到有几道很深的口子，我瞬间感到腿软（刚经历了电梯之祸的我手伤还未好，完全理解这种疼痛和后果的煎熬，也非常害怕她有意外）于是我不停地问：她还好吗？告诉我她还好吗？掏出我仅有的一包湿巾纸一张又一张的为她擦伤口上的泥土止血直到用光，这时她男友还是继续醉醺醺的过来了，看到紧张的我，问她：“Are you sure you are Ok？”Basak表现出我难以想象的坚强，她一直在安慰大家：没事，我没事的。于是这个drunk irish guy转头摇晃着对我说：“She…she is ok，trust me”这时埃及女生Habiba和我建议马上送Basak去医院，开始她男友还是一种见怪不怪的样子（后来听说Basak经常摔伤，以前还有轻度的脑震荡）说她受伤不是一次两次了，每次都是自己不小心，对自己不负责任，这次也没什么。
可Habiba朝我使了眼色，意思是他醉了还不清醒，不要听他的话，于是在我们坚持说要带Basak去医院的情况下，六人最后终于坐上了两辆出租车。几近清晨，5点的样子，伊斯坦布尔大街上没多少人，出租车在上坡下坡的柏油大道上疾驰，我们感觉异常的刺激而清醒（伊斯坦布尔的出租车司机真不是盖的，）。到了第一家医院，进去找了相关的负责医生问了才知道，这里没有相关的处理Basak下巴和检查脑部的医疗器材，于是她男友对我们耸了耸肩说了句：This is Turkish hospital(讽刺)于是我们又迅速的跳上出租车转院，到了第二家，第三家也出现了差不多类似的问题，在这转院的路上，Basak男友告诉我和埃及女生：他23岁，Basak是27岁，之前总是很不小心摔破自己的身体，一年前的车祸和半年前的自行车摔伤…她像个单纯的小孩子不会照顾好自己…所以在他眼里这点伤都已经是大风大浪后的小溪流了(⊙o⊙)…我想他们一个愤世嫉俗充满浪漫主义诗人疯癫气息，一个热情友好却又天真顽皮，这么有意思的两个人在一起，得是多么大的勇气啊。呵呵。
一个多小时的折腾后，我们才到了家靠谱的emergency，医生们睁开半睡半醒的眼开始为可怜的Basak检查和处理。我们在一旁忐忑的等着，生怕Basak因为忍不住疼而痛苦的叫出来，可让我很惊讶的是，整个过程，从摔落到折腾到医院，Basak不仅没一点痛苦的表情，而且她还是像个孩子一样是不是的吐舌头做鬼脸甚至在医院里跳舞安慰我们她真的没事，偶滴个神，那么多伤口，要是我，一定忍不住掉眼泪了。经过几个小时的折腾，我们几个在emergency的大院子里等着渐渐冒出鱼肚白的天亮，仿佛只几个小时，故事却已然发生了好多，几个人，聊得很“无边无际”，走了很远的路，到了一些想都没想到的地方—医院，我竟然又一次去了！还参观了几个不同的医院（在土耳其大部分都是公共医疗不需要花任何钱但有时候服务就会相对“怠慢”些，但也一些私人的收费医院就会“条件好很多”，这点还真跟国内有点像）跟Basak一番包扎之后，我们六人一起离开医院在附近的一个凉亭吃早餐聊天，大家这时才真正认识一般又自我介绍了下，互相留下了联系方式，呵呵，“革命友谊”建立了。
Basak和她男友都表示这次没带我们好好逛逛伊斯坦布尔很遗憾，他们说非常想等我们有空了一起去一个很漂亮很有名的地方玩，我很感动，因为这感动是建立在愧疚之上的：若不是我们与他们在Taksim 大街相遇，若不是我们之间带着信任的互相搭讪，若不是我没有辩解答应邀请跟他们一起去海边….他们也不会遭遇这些，Basak也不用又一次“遍体鳞伤”也不知道要休息多久才能恢复，所以，我带着感激和不安与他们告别时就在不停的想：在回国之前，我们应该还会有机会再见面吧，上天保佑希望我能如愿，因为不知为何，那一瞬，真的好想再见到他们。

也许我就是一个这样的人，脑海中只要有了念头便很难放下，自从那次从伊斯坦布尔相遇之后，也不知怎的，我常带着思念不自觉去想：Basak的伤怎么样了，会不会比我手伤了之后行动更不方便，我能感同身受，真的。于是，不管了，找了一天下午，带上我准备好的一些中国礼物，跳上火车又一次去伊斯坦布尔。在路上和她发短信说了，谁知下了车竟然发现Basak和她男友在车站附近接我，黄昏，海风，低飞的鸟，桥头的艺人，嘟嘟响起的码头船舶，微笑不语的夕阳…再次看到他们的感觉真美好。我们找了个很温馨的咖啡厅坐下，Basak和她男友特地为我点了当地很有名的一种甜点（7层的巧克力冰激凌夹心蛋糕）并很nice的跟我介绍伊斯坦布尔的美食和他们在伊斯坦布尔的生活，我送上礼物和当场写满的祝福的明信片。他们很开心的收下并告诉我他们很欣赏中国文化，说着说着他们从桌子下面掏出一个精致的包装纸袋并告诉我：“Li，这是我们为你准备的礼物，知道你虽然来过istanbul好几次，但很可惜我们没有陪着你，为你介绍很多不错的景点，真的我们也想有机会和你一起重游这里，那天听你说喜欢土耳其，我还笑话你，其实是我们不太懂得珍惜..这是本很全面介绍Istanbul的纪念册希望你能经常读读，别忘了我们..”我惊喜而感动地接过这本“硕大而精美“的书，看到上面写着istanbul‘s historical heritage，还有袋子里几个羊皮做的土耳其文化书签。他们问我什么时候回国，我说8月9号到北京，然后晚上一夜的火车想在10号到家为妈妈过生日。Basak男友又很神秘的从桌子下拿出精美的一个铁盒咖啡，说这家咖啡在istanbul很有名，送给你妈妈并祝她生日快乐。我心里想这就是喜剧演员的风格吗？原来不喝酒的irish guy还真的很彬彬有礼呢。心里充满了感激，这还不算，从咖啡厅出来后已经剩下十分钟不到9点半，怕我担心赶不上最后一班回家的火车，于是他们陪我打的到了不远的火车站，刚到那里Basak男友便给我们摆摆手消失了，我正好奇的准备问Basak她男友去哪里了，几分钟内他便出现了，手里拿着一张火车票气喘吁吁的告诉我，最后一张了，你真幸运，21:30开…我一看表，21:28，差两分火车就开了…这一趟真不容易啊…我到了车上脸贴着车窗与他们告别，大声说着我会想念他们，我爱土耳其人！车开动那会儿，心里真的是翻江倒海各种滋味，真怕以后见不到了，感谢伊斯坦布尔的际遇，本是陌生人的我们成了好朋友，之后我们不断的在网上联系，这种无法描述的感情弥足珍贵。
我常常想，也许，那晚选择不理不睬，于是漠然微笑，擦肩而过，彼此不相识，更不会相知。也许会少了众人眼中的“风险”，但我也不会铭记在土耳其的这段美好—选择相信，收获真情。
人生就是这样奇妙而自然，从小我们记忆中被家长被书本灌输的意识是：不要和陌生人说话，我们在慢慢成长中学会带着质疑去看身边的每一个陌生人对自己的邀请和帮助，我们的文化中有一种叫做“我信了你的邪”的固有观念，觉得多一事不如少一事。是的，这在很多时候保护了我们，确实可以避免不少麻烦，然而我认为生活本来就是把遇到的不同的人、不同的风景和不同的际遇联合在一起拍成自己独一无二的电影，把自己包裹的越严，也许错过的越多，为何不在影片中放轻松，选择单纯去相信，营造或期许、或意外的美丽镜头呢。
你是不是也开始跟我一样感叹土耳其人的单纯和善良，无私与友好？
by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣的土耳其（爱国与kina文化）：</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/why-should-we-believe-about-allah/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 02:27:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/why-should-we-believe-about-allah/</guid>
      <description>土耳其人爱国（民族主义？）
土耳其人的爱国表现在各个方面。在路上随处可见土耳其星月旗和土耳其国父的照片。这给我的感觉就是和中国特别像。土耳其里拉上有国父阿塔图的头像，就像我们的百元毛主席一样，商店里和家里，从小学到高中都能随处发现国父的照片和国旗。现在在中国除了农村，大城市已近基本上看不到这种情况了，而且在土耳其，无论城市大小，无论是不是旅游城市，到处都可以看到土耳其国父的照片。在host家里住了50天我也发现妹妹身上有这个特点呢，每当我夸赞土耳其美好的时候，她总是很高兴的样子，不仅一直点头称是而且会顺着话题给我讲好多历史故事。但有的时候我那土耳其与其他国家比的时候她会稍显不开心呢。
&amp;nbsp;
土耳其的kina文化：
来土耳其不久我就发现了，很多女人的手心有一块大大的被染成橘红色的印记。我首先想到的是09年去印度看到的他们的传统手绘，那也不对啊，印度的街头有这些为人手绘收费，他们的手上都是各种花纹啊，可我在土耳其看到的就全然不是。于是好奇让我探究了个明白：原来土耳其的准新娘们在出嫁前一天，都会举行kina仪式：首先将一种深绿色的颜料一样的东东加水在碗中和成泥状，上面放几只小蜡烛点燃，全家人或朋友围着打扮好的新娘拍手唱歌转几圈之后，新娘吹灭蜡烛，接着就是娘家人往新娘手上涂kina，差不多是个椭圆状，然后用一层白纱将手包起来（里面往往放一枚硬币，象征好运和祝福吧）过几个小时（也有的说十几分钟）后洗掉，这个时候，橘红色便印在了手上，大约一个月才会褪去。这样象征着这个新娘的纯洁和新的开始，也算是一种暗示和祝福吧。我离开土耳其的前一晚，全家在依依不舍中为了让我再深入感受下土耳其文化，特意为我举行了简单的kina仪式，以至于回国后很多天后，我伸开右手望着掌心的kina久久地发呆，思绪又回到了那里。
kina还不止于准新娘，也用于新入伍的土耳其男士兵（在土耳其，年轻男子在二十几岁是必须服兵役的，这点和新加波很像）此外，它也属于伊斯兰教文化的一种，妹妹告诉我，kina也用于祭祀安拉的动物身上，表示圣洁，对安拉的尊敬。
&amp;nbsp;
by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于为什么要信安拉</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/why-should-we-believe-about-allah-2/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 02:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/why-should-we-believe-about-allah-2/</guid>
      <description>by 李莹莹
我想这也是很多不了解伊斯兰教的你我都想知道的一个问题。
个人理解：欢迎各种专业解释来拍砖
&amp;nbsp;
我认为，宗教的作用很大程度上在于约束自己的行为（有人也说是束缚），因为他们总会问：how could you that you don&amp;#8217;t believe in anything？信仰上帝or安拉等，可以让他们在感到内疚的时候至少有个心灵的地方忏悔，有个对象去倾诉（这在生理上也是好的），在该感恩的地方学会知足和感激不是一种美好么？并且在他们的心底会有一个衡量的尺度，有些事该不该做，能不能触犯安拉的意思去做？认为安拉在看着他们。
约束自己还在于不伤害别人，并善意做人，一种高于道德的约束。例如你要在斋月里斋戒是安拉为了让你去体悟饥饿和贫穷（在斋月里我经常在host家电视里看到一些非洲难民无衣无食的无助镜头，土耳其人通过感恩和捐助来感应安拉的教诲），因此更应该珍惜食物不浪费不放纵自己&amp;#8230;.
一次和host的几位姐妹出去散步，迎面驶来一辆公交，突然我看到Hatice姐姐快步走上去跟司机打了招呼，我还纳闷：我们不是说好不坐公交么？然后我看到Hatice姐姐从钱包中拿出两里拉银币投进了公交车的自动投币箱，然后挥挥手，公交车开走了。我瞪大了眼无法理解，原来，Hatice早上出门时忘带钱坐公交没有投币，这次是补上，而且还不是同一辆车！
还有一次，我在路上拾到一枚10分的硬币，正觉得运气蛮好，身边土耳其小妹lutfiye说了:Li,你不应该keep it，你应该把它捐了，安拉告诉我们，不是自己的钱财不能keep…. 你要在别人需要哪怕一丁点帮助的时候给予你的无私爱心&amp;#8230;
所以，通过这些细微的小事我也可以感受到，土耳其人信仰安拉的力量，以及这种虔诚的力量为他们的生活带来了真切的高质量。
妹妹告诉我：世上的万事万物都是万物创造的，包括你的思想：你为什么会作出选择并一步步走到今天？是安拉给你的灵感和主意。你有没有想过在人类怎样诞生？你从哪里来？你的祖先是怎么出现的？对于一个之前只相信科技的我，第一次活生生地被问住了。
妹妹告诉我：当她感到恐惧或者没有安全感的时候，她就会想安拉，并坚信安拉会帮助她度过恐惧和困难。（你在感到害怕的时候，会想起谁？）当她没有勇气去面对挑战和困难的时候，她总会想起安拉，因为安拉的力量无处不在，广博无边，可以帮助自己战胜恐惧。
妹妹告诉我：她们一直相信这个现世并不是真实的世界，只有等死去了，安拉会根据你在这个世上的表现和行为去决定你是应该下地狱还是升天堂。而去天堂是每一个有信仰的至高夙愿，所以他们懂得，他们的一举一动虽没有人监督，但安拉无时不刻在看着，而This world just to determine who could go to paradise and who can not.
关于对安拉的虔诚：现在的土耳其也在时代的变革中，很多年轻的一代并不像他们上辈那样发自内心从头到脚对一些伊斯兰教的规矩重视并一丝不苟的执行。例如古兰经规定穆斯林不能饮酒，但现在这种约束越来越成为一种个人的选择，虽然我感觉我的host 全家都很遵守古兰经里每一句话，但我却也发现身边不少的年轻土耳其人尤其是男生，有的吸烟饮酒不做礼拜不斋戒，这也跟时代的变化有关吧，但我不禁思考：这会不会成为伊斯兰今后发展的一种危机呢，不得而知。
by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土耳其之特别记忆—手卡在电梯了之后</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/turkey-especially-the-memory-card-in-the-elevator-hands-after/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 05:02:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/turkey-especially-the-memory-card-in-the-elevator-hands-after/</guid>
      <description>by 李莹莹
别人看了我的伤口会惊讶，会心疼，它却每次都会我想起心中那永不褪去的温暖和感动。、
7月10日那晚家人说要带我出去散步，我们一起出门准备乘电梯下楼，那里的电梯也不是国内想象的那样，因为这栋房子比较老，所以电梯也是比较简陋：三面是电梯，一面是墙（或门）每到一层，可以直接推开门进出，于是边下边可以看到不同楼层的缝隙和墙。我没想到安全问题，不注意用手摸了墙，还没意识到不断下落的电梯不等人，便“嚓”的一声，左手被卡进去半个，Anne和姐姐慌忙中帮我往外扒，（现在还庆幸是在二楼扶的墙而不是四楼，否则估计手没救）电梯停了，我的左手被弄了出来，这时一阵钻心的疼渗出来，我一看，左手有点血肉迷糊了。正在有点腿软的时候，妈妈和姐姐对我说：Li，we must go to hospital！！我还安慰他们，说没事不要紧，可是拗不过。终于他们迅速找了辆车，全家一起把我送到了并不太远的emergency急诊室，这里解释下，在土耳其他们全民就医是免费的，政府出钱。但我是个外国人，情况就不一样了。
去了那里，一阵登记和填表等待之后我才被送到拍片室，幸好骨头无大碍，只是用医生的话说：a little crack，然后打了一止痛针开始包扎，土耳其的医生看到我是外国人又一番问候，怕我疼让妹妹帮我翻译说别担心他们会用见效最快的药，我连忙表现出“异常的坚强”尽量有说有笑。包扎好了，我的左手也没了什么知觉&amp;#8212;医生竟然给我的左边半个胳膊打了石膏！说怕肿胀会更痛。我就一直嘟囔着：这要是在中国也就最多搞点碘酒什么的消消炎吧？这里的医生真是太认真….好吧，这样我就灰常像个残疾人了，这在不是很常见外国人面孔的izmit（非旅游城市）还是很扎眼的说，于是便有了接下来的每一天走到哪被人“关注”到哪(⊙o⊙)…离开医院，host抢先为我出了医药费我争不过，她们说我是他们的客人，无论如何都应该好好照顾我，他们很伤心我的手受伤受疼，lutfiye妹妹竟然吓哭了，一直问我疼不疼。
手伤之后的某一天，我在客厅看到妹妹lutfiye很认真的写着什么，我很好奇就问了问，没想到她竟然在写向医院的投诉信，她说那些个医生应该第一时间给我看手伤，而不是先让我排队注册登记什么的，在土耳其总统说过遇到任何这样就医被怠慢的情况公民有权利有资格投诉和处理，我很是诧异；这还算是好的啊，我在国内医院遇到过比这差和怠慢很多的啊，再说我根本就等了差不多5分钟的样子，真的没什么大不了。可不管我怎么说，看着妹妹严肃认真的样子非要这么做警告那些医生们，我真的有种说不出的感觉，惭愧和敬佩？为自己国情里不能自豪的部分感到无奈，就医条件和人们的态度还需要很大的改观。为小小年纪的土耳其妹妹争取权利和责任感而钦佩，国内的我们还有多少在小声埋怨里忍气吞声？
看着自己被缠着的左手，很奇怪，我有种心酸的幸福，心酸的是让家人为我担心我很抱歉，幸福的是，这也算是我生命中的一次特别经历，感恩身边有人如此关心照顾我，那种难言的感情是那般的珍贵，我想我永远不会忘，而且也许是之前安拉太照顾我了让我体会那么多，唯独忘了让我去看看土耳其的医院是什么样子，于是 我就来了,还去了不止一次：）由于医生说我必须每隔一天我就必须要到医院换一次药，所以便有了接下来几乎每次妹妹lutfiye在傍晚时分没有怨言，陪我走半个小时到那里换药，路上我们都会嘻嘻哈哈讲很多属于自己国家的有意思的事和笑话，很难忘很怀念。
&amp;nbsp;
土耳其医生和护士都无比nice：
记得一次去换药，医生问我疼不疼，我忍不住用土耳其语说了句疼，他就笑了，说没事，你想不想吃蛋糕啊？我一听愣了下，然后他就说他妻子下午给他送饭带了一大块在家自己做的蛋糕，我乐了，哈哈，还有这等好事？于是包扎好了之后我和妹妹跟着他去了他的一个小休息间，他端出了蛋糕盒，拿出刀叉给我和妹妹各切了一大块，我一尝，顿时好喜爱这裹着冰激凌的美味，于是一直不停的说着cok guzel（非常棒）！cok tesekkurler（很感谢）！后几次那个医生不在，是另外一个男护士为我换药的，同样很好的人，于是我决定在一次换药之后送他了一双精致的筷子写上我的名字作为礼物送给他，感谢他对我这么耐心的照顾。可没想到的是，最后一次换药，他竟然也为我准备了一包礼物：一个很漂亮质感很好的头巾，一个手套和一个编织物（是她手巧的妻子织的吧）我真的感动了，怎么可以这样nice？！而让我后悔的是，我竟然都没机会问他的名字…呵呵，也许以后再来土耳其还会见面的吧，Insallah！
&amp;nbsp;
喝圣水from麦加，安拉保佑我的伤口快点痊愈：
一次姐妹们一起去老邻居家做客，在梅子树下正聊天，看到邻居的儿媳端来一个银色的很有阿拉伯国家风格的酒杯状器皿还有一壶水，他们告诉我这是来自圣城麦加的水（他们去了麦加朝拜—穆斯林一生中渴望去的地方），并说这是世上最干净最好喝的纯净水。请我喝下，伤口便会在安拉的佑护下很快恢复。于是我按照他们要求的姿势—面朝着麦加的方向，祈祷之后一饮而尽（不知是心理作用还是啥，反正感觉水的味道特别纯正而且微甜）喝完圣水还有来自沙特的椰枣（斋月时期的特色饭后甜食）很长的枣子，咬一口，比蜜还甜，吃完椰枣后枣核不要丢，邻居和姐妹们都说要把枣核放在我的钱包里，这样你的钱便会永远源源不断，哈哈~，不管你信不信，我是信了！
&amp;nbsp;
by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在土耳其的穆斯林生活—-衣、食、住、行及特别记忆</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/i-was-in-turkeys-muslims-live-clothing-food-shelter-and-special-memories/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 03:53:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/i-was-in-turkeys-muslims-live-clothing-food-shelter-and-special-memories/</guid>
      <description>所见所闻所感，欢迎大家一起补充和讨论：
衣：土耳其人的服饰和穿着习惯：
据我观察，现在的土耳其女人们穿衣习惯总体可以归为两大类，一种是保守传统的将身体从头包到脚：出门的女人们带着各式各样的头巾，穿长袖和长裙或是到脚踝的长风衣褂子（再热的天也不除外）因为她们认为除了女同胞和自己的丈夫，没有人有权利看到她们的body。再年老或者更传统一些的妇女会穿得像伊朗等阿拉伯国家的女性一样—全身黑袍加黑面纱（但不常见）。另一种是自由开放式—和国内现在的我们没什么两样，敢秀各式各样美丽的发型和配饰。妹妹说了，这是穆斯林们自己的选择，没有人会干涉，这也说明了安拉的宽容。
此外，土耳其人在特殊的场合和日子也会有特别的穿着，比如神奇而神圣的斋月前Sema转舞表演（下图左五）-穆斯林文化一种，还有他们在做礼拜的时候，不管是在家还是在清真寺都是从头到脚全身覆盖的。如图：(最左边是穿了姐姐的毕业典礼服，嘿嘿，过把瘾~)

食：红茶文化，诱人美食，特色冰激凌，酸奶与咖啡
在土耳其，有一种永远不变的文化就是茶文化。数百年前，茶就随着丝绸之路远行到了欧洲。土耳其，作为丝绸之路的终点，完整的保留下了一套属于她自己的文化。土耳其人离不开茶，喝茶是工作学习之余的活动之一。而正是亲朋好友能围坐在一起喝茶，使得土耳其人的家庭相处和睦，通过邀请客人一同品茶也体现出了他们的热情好客，茶是人际关系的纽带。有趣的是，在土耳其语中茶的发音跟中文的茶非常相近，茶同样居于中土各自文化的中心地位，可见文化间的相同相融。
土耳其人喜欢喝红茶，喝茶用的是玻璃杯，小匙，小碟。这些传统的盛茶的器皿非常有特色，一只形状仿似窄腰阔肚花瓶的玻璃小杯子，通常用一只小碟子盛载，旁边放上几粒方糖，别具一格，煮茶时使用一大一小两把铜茶壶：先用大茶壶放置木炭火炉子上煮水，再将小茶壶放在大茶壶上。茶的用量大约按1克茶30-50毫升水的比例投放，待大茶壶中的水煮沸后，就将沸水冲入放有茶的小茶壶中3-5分钟后，将小茶壶中的浓茶汁，按各人对茶浓淡的需求，将数量不等的浓茶汁分别倾入各个小玻璃杯中。再将大茶壶中的沸水冲入盛有浓茶汁分别倾入各个小玻璃杯中，接着将大茶壶中的沸水冲入盛有浓茶汁的小茶杯中至七八分满后加上一些白糖，用小匙搅拌几下，使茶水和糖混匀后便可饮用。土耳其人煮茶一天多次，同时讲究调制功夫。每天吃完晚饭，家人都会接着煮上一壶茶，然后坐在一起喝茶聊天。土耳其人的热情善良，是和他们这种生活习惯分不开的。喝茶给大家提供更多交流的机会，因此家人的关系更加融洽，刚结识的朋友也很快就能找到愉快的话题。
来土耳其之后才知道土耳其和中国，法国一起被称为世界三大美食国。而她确实也名副其实：从世界闻名的土耳其快餐类特制烤肉doner和kebap和一种叫lahmacun的土耳其披萨（一般都是不超过3里拉大约12元人民币便可美美饱尝），到家常的精美菜肴，再到饭后家庭主妇们做出各种各样甜到心里的点心与蛋糕。还有土耳其最有名的甜食&amp;#8212;baklava与混着坚果的软糖lokum…..我确定你会和我一样没有抵抗力的。
家庭用餐种类繁多非常之丰富。常常可谓之大餐。通常是一道一道类似西餐的方式，先喝汤（土耳其的番茄汤蔬菜汤等等只看得见颜色看不出材料）之后是配着西红柿与黄瓜沙拉，有时是腌橄榄和梅子果酱，有特色的“萨尔玛”&amp;#8212;外边裹着葡萄叶里面是大米或土豆泥加各种香料和番茄汁，有把青椒和南瓜掏空里面塞满鸡肉羊肉和大米番茄洋葱和各种香料的菜肴等等。吃完正餐稍停片刻便是红茶与甜点和西瓜。
关于饮品我绝对推荐的是：Ayran和coffee：首先说下，土耳其的酸奶是咸的，常常和烤肉一起搭配出现的是Ayran，也就是酸奶加水摇晃而成，别有风味哦。其次是会算命的土耳其咖啡，为什么会算命？这是跟他们的传统有关（现在也有越来越多的土耳其人把它仅作为一种娱乐）：土耳其咖啡味道是绝对的特别，还有浓重的咖啡渣，咖啡杯和杯垫都很有特色。喝完咖啡（留下渣滓）将咖啡杯倒扣在杯垫上，过几分钟，打开看咖啡杯内流成了什么样的图形据此判断你的命运，哈哈，不管你信不信，反正我是信了！
此外，如果我说土耳其的水也是“好喝的”你会觉得我矫情，可是事实是我在izmit的家中常常喝得是来自自来水管的甘甜的水，走在街头渴了就拿出包里的小瓶子接着路边的水龙头灌满一瓶饱引一番，这在国内很多城市几乎是不可思议的事。妹妹说：请放心饮用，这里市政府work hard for the facilities 我们可以put our trust on them.
土耳其冰激凌有啥特别的？
还记得上海世博会上排队好长等着在土耳其馆买个冰激凌的人们的渴望与期待么？到了土耳其就是抓住机会好好享受的时刻，这里的icecream名叫Dondurman（咚嘟噜马）为啥特别？一是它的口感：黏黏的，可以拉很长，嚼在嘴里慢慢融化的感觉是很棒的滋味！二，土耳其人卖得很特别，你想一下子接住大大的冰激凌还是需要好好练练身手才行，小贩们会总是变戏法一样耍弄你才会把冰激凌交到你手上，这样买的不仅是好吃的，也是哈哈一笑的好心情。
说起食，就不得不谈的是土耳其的主妇，据调查大部分土耳其女人们结婚后都做了家庭主妇，丈夫早出晚归工作，心灵手巧的女人们便在家里操持家务，串门聊天喝茶做点心带孩子。虽然悠闲而轻松的他们让我羡慕，但这种“主妇趋势”是越来越少，我问过很多土耳其年轻的女孩子包括家里的姐妹们，她们大多想有自己的工作而不愿像他们的母亲一辈做主妇。这也是土耳其社会一个不小的改变吧。

住：把房子刷成各种颜色很有爱；依山而建的一个个小房子；铺着羊毛地毯的精致室内
行：一个字—贵！从公交和地铁说起，上去就是两里拉（人民币8块多），但是由于人口少，所以很多时候车上都是有空座位滴！两个字—舒服！拿大巴和火车举例：土耳其的大巴系统绝对是你见过的最赞的，里面有像空姐服务员一样的“巴哥”为你时不时送来饮料茶咖啡和水，这还不算，记得我从伊斯坦布尔回到我住的城市kocaeli的（两小时车程）竟然还有无线网提供，但同时价位也是很高差不多60多元人民币的样子。火车上也不是特别拥挤，座位明显比国内的宽敞很多。

by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在土耳其host family生活的美好点滴</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/my-host-family-lives-in-turkey-the-good-bit/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 02:51:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/my-host-family-lives-in-turkey-the-good-bit/</guid>
      <description>by 李莹莹
土耳其人很重视亲情关系，很多时候，家庭聚会和走邻串友成了生活的重点，而这绝对是我在土耳其host家住的这段岁月里最难忘、最轻松、最喜欢、最舍不得的田园般美好时光。
这也许跟土耳其的家庭亲属较多和上一代的女人们大都是家庭主妇有关。拿我的host举例，妹妹lutfiye告诉我她的表兄表姐，堂哥堂妹有40多个（我开始听了吓了一跳）后来想想也是啊，本身都是大家庭。经常性的串门和拜访成了再正常不过。除此之外，连哥哥的好伙伴邀请，妹妹同学的生日聚会，嫂嫂姐家、娘家做客，和家人们一起去伊斯坦布尔的海边参加堂姐的婚礼，老邻居家梅子树下喝茶吃甜点聊天谈笑..我都没有错过~
此外，由于住的地方离马尔马拉海边非常之近，我们常在傍晚时分散步到那里，欣赏湛蓝无边波浪轻扬的海面，看似远似近的远山和惬意低飞的海鸟，当然，还有无忧无虑的孩子在岸边嬉戏玩耍，慈祥有爱的父母在一边微笑着望着他们。海边的公园总会看到烤玉米的小贩和买冰激凌的小伙子，见到你他们总会热情的说一句：Buyurun（类似于can I help you？这种友好的声音在土耳其几乎天天听到，特别怀念）。
在土耳其，即便是晚上9点，太阳也不舍得离去，这个时候晚风阵阵，飘着花果的芳香，看着青山蓝海和带着星点灯火的各色房子错落有地镶嵌在山坡上，你会特别想让时间静止，不忍闭眼，想让这种美一直留在心里。是的，这种生活真的太不一样。
难忘这段学古兰经，亲自下手做土耳其甜点，晚饭之后和家人去清真寺拜拜安拉的岁月，我仿佛成为了一个穆斯林少女，家人们都很喜欢我，除了带我尝了几乎所有的传统美食，去了很多当地有名的地方，如潜水艇和军舰博物馆、各种markets各种游乐园、还带我见识了各种土耳其文化和特色。很唯美的记忆还有：妈妈和姐妹们经常在吃过晚饭之后带我散散步，望着落日，乘着晚风。出门的时候，会经过楼下一颗苹果树，每次我都会眼馋的望着它，树上的果子也很“争气”一天比一天诱人的大，呵呵，每当这时，Anne妈咪就会带头和姐姐一起用劲儿地摇苹果树直到上边的果子一个个蹦蹦跳跳的落下来，然后我们就会用纸一擦“嘎嘣”一声咬一口，然后酸的咧嘴大家哈哈大笑起来。
这一路，我学到了不少土耳其语，从开始的Merhaba（你好）、nasılsın？（你好吗？）Hos geldiniz（欢迎）、Görüşürüz（再见）到Aciktim（我饿了）Afiyet olsun（祝您胃口好-很常用）以及带着搞笑的表情说的Of ya！（好无聊啊~）&amp;#8230;还有太多太多，承载了我那么美好的回忆。我在家里也最大程度地使用这学会的这一点点土语，既可以不断练习不忘，又可以让家人开心（然后接着逗我）何乐不为？
by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在土耳其有个家：穆斯林生活体验</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/i-have-a-home-in-turkey-muslim-life-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 02:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/i-have-a-home-in-turkey-muslim-life-experience/</guid>
      <description>Host family基本情况：
&amp;nbsp;
来土耳其之后如愿被分配住在当地家庭里。很幸运，感谢安拉，感谢Kocaeli分会！!
你也许会问我是怎么被分配到当地 家里的，其实过程并不复杂，据我了解：
首先解释下，做过AIESEC海外实习生的童鞋都知道，每一个实习生在国外实习时都会有两种accommodation方式：
一种是当地AIESEC分会安排的实习生公寓（也叫宿舍，条件每个国家应该都不一样，几人间，但一般不差，可以与来自不同国家实习生一起）另一种就是我们说的homestay了—住在当地人家里吃住都包，可以充分感受所在国文化并培养深厚情谊。
由于我在被录取前就要求对方分会的负责人帮我找homestay，所以他们照办了，后来经他们告诉我，当地AIESEC的一些入境接受负责人去了当地的高中，贴上设计很好的吸引人的海报（内容大概就是，来自各国的朋友要来了，你准备好了这个不一样的暑假了么？和他们在一起你可以XXX 感受文化差异和提高外语等等）所以，当时我上高三的小妹lutfiye因为特别喜欢东亚人和文化，尤其喜欢韩国人，她就激动地去找了AIESEC分会，被告知没有韩国人，只有Chinese（也就是说的我）她没有怎么犹豫就答应了，之后host family看了我的个人资料，facebook啥的。等我一到土耳其，不用怎么纠结就与等在office的他们见面，带我回家，然后就spent 近两月在那里，其实这次顺利的不可思议！也许这就是土耳其人，不用协议，不要money，不必为之做any，他们就那么全心全意的做你一个外国人的host family！
（这里提醒下，但也有的实习生因为家庭问题不断搬家辗转的，但大部分的实习生都是和我一样幸运，受到了整个过程无微不至的照顾，所以，现在，任何时候我想起这些，心里都会暖暖的，充满感激）。
&amp;nbsp;
全家成员分别是爸爸妈妈，五个女儿，一个儿子（土耳其政府鼓励每个家庭至少三个孩子）&amp;#8212;-除已婚的大姐和哥哥和我们不住在一起，剩下的爸妈和四个姐妹和我share a house，在这里生活的50天，我们有太多美好而难忘的故事…

爸爸已退休但仍常外出工作，全家的经济开支都靠他，所以常常是早出晚归，也特别辛苦。
妈妈是不折不扣的家庭主妇，操持家务几十年任劳任怨，48岁的她身体不是特别好，但她也是幸福的，因为儿女基本上都在身边，不离不弃。我会经常叫她Anne（土耳其语妈妈）。
&amp;nbsp;
30岁大姐Hamide是家庭主妇，丈夫是司机，有两个乖巧可爱的女儿：7岁的哈藏和10岁的子香；26岁的哥哥Hayati和刚结婚8个月的嫂嫂都是市政府公务员；25岁的二姐Fatma大学毕业准备深造，喜欢家务和读书，很酷爱也很拿手的是做衣服，家中很多姐妹从长衫风衣到裤子长短裙她都可以做得合身大方美观舒适！23岁的三姐Hatice善良可爱，今年大学毕业准备做护士，喜欢下厨，做得一手精美好点心，让我每次都赞不绝口。19岁大学二年级的妹妹Fazilet学的是教育，理想是做一名小学教师，美丽纯真幽默风趣，喜欢逗我。
&amp;nbsp;
17岁的小妹Lutfiye上高中三年级（土耳其高中四年制，小学八年后升高中），在family因她讲英语我们之间交流最多也是感情最深。让我佩服的是，她很特别：
她选择不一样的打扮&amp;#8212;不像很多传统的穆斯林外出都会从“头”开始把自己包的严严实实，她会露出漂亮的头发和穿着短袖和裙子显得成熟而大方；她热爱学历史和语言，英语，德语，韩语都会讲而且很棒，尤其喜欢韩国音乐和文化（有人讲这也许是由于二战后土耳其和韩国是兄弟国的关系）；
她擅长绘画（送给我的素描蝴蝶栩栩如生让我惊喜的说不出话来）、做视频和photoshop（动手能力很强），化妆和打扮（几乎每天早晨她都很愿意在我上班前为我扎头发直到做出个她满意的造型为止），清洁和烹饪（还记得她每次都会说：Li，今天我要为你做一道很美味的汤、菜、名字叫…）；
她会比一般的土耳其青年都时刻维护自己国家的尊严和信仰，爱自己的国家并无时不刻地为之自豪，信安拉时时刻刻都想着如何才能信得更好；
她会像成年人一样很认真地跟我介绍他们的奥斯曼帝国历史、穆斯林的文化习俗和帮我清除外人对伊斯兰教的偏见（我来土耳其前很多不了解情况的朋友都会告诉我要注意安全，我想他们也许想到穆斯林就联想到了恐怖分子了吧，可事实刚好相反土耳其是个安全度很高的国家）
她会很高兴地教我古兰经里关于祈祷的阿拉伯语：Selamun aleykum（阿拉伯语世界的问候语peace on you） &amp;amp; Aleykum selam（回敬的话）；Subhanallah（安拉-神无处不在） Elhamdulillah （感谢安拉）Allahu Ekber（安拉-真主唯一）以及拗口却很实用的阿拉伯语的字母表，由于她喜爱韩语韩国歌曲，也常常教我一点点韩语呢。
&amp;nbsp;
她处处为我着想着，担心我上班下班坐公交找不到回家的路和我的安全，不论我回去多晚，她常常会给我发短信，在我下车的公交站那里等我下车，笑着牵我的手回家；怕我吃不饱，每顿饭都是她为我把碗添得满满并随时注意着给我夹菜；跟我一起去任何地方都会很耐心细心地为我介绍和帮我解释，成为我的“专职翻译官”。这段时光，辛苦她了，每每遇到我们都不太理解的词汇难以沟通的时候，她都会从兜里掏出宝贝手机查里面的土-英字典，然后解释给我，我们就相视一笑恍然大悟了。
&amp;nbsp;
我常常想她怎么都不像一个只17岁的孩子，她浑身散发着大方懂事聪明的成熟气质。
她为我做了好多好多…我把她当做我命中的天使，不知道如何感谢她，Elhamdulillah！
&amp;nbsp;
来到host family之后不久的一次晚餐后和妈妈姐妹们一起喝茶聊天，妈妈说她把我当女儿给我起个她最喜欢的名字ünzile（云泽兰）是“安拉赐予”的意思。我乐开了花，嘿嘿，我有个土耳其名字了，所以 我的全名是ünzile Ağıl（Ağıl是他们的姓，可我认为这算是我听过的最难发音的姓了—“额奥”我每次这样发音，全家都会哈哈大笑，唉，没办法）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
by @李莹莹lynee
专题《土耳其——无法形容的美好》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跳出圈子，体验不一样的精彩—-土耳其，无法形容的美好</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 11:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</guid>
      <description>2011年8月9号，土耳其签证期满，我的项目已结束，于是告诉自己要清醒而坚强：要回去了，真的….
&amp;nbsp;
清晨天未亮，夜色中极度难受的我带着艰难的微笑，向脸贴在大巴窗外的为我送别的host妈妈和姐妹们道别，他们想握住我的手不放，哪知车开动的瞬间，我的泪便滴在要挥别的手上…做梦般世外桃源的50天，要我离开，真的舍不得，忘不掉…
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
是的，土耳其，是我最不后悔的选择。在我过去的22年中，享受了一段不短不长时光却足以让我充分感受到生活之美的地方。把学习与工作的压力与烦恼统统抛掉，几天内订了机票、简单收拾行李、去北京办了签证，我就这么来了，难以想象6月10号还没收到土耳其的实习邀请确认函，出国的准备为零，6月20日上午我竟带着大箱小包抵达美丽的伊斯坦布尔机场。
&amp;nbsp;
很多人问我为什么选择出国实习，为什么选择土耳其。其实答案我“既模糊又清楚”：
&amp;nbsp;
为何“模糊”：
在出国之前，尤其是第一次，你永远无法预知会发生什么，你会真正收获多少，遇到多少危险或麻烦，体会多少一生一次和不可思议。自己的未来，没人知道，想搜索也搜索不到。但有时正是这种不过度计较风险和无奈因素的无畏，让我决定“随心所动”给自己带来一次又一次生命中美丽而难忘的体验，并让我“尝尽甜头”，停不下来。
&amp;nbsp;
为何“清楚”：
 了解自己&amp;#8211;世界很大，喜欢折腾，酷爱外语环境（也不知为何，我有些近乎痴迷spoken foreign languages，尤其是外国人说话的声音，情不自禁去倾听，不自觉地去学去模仿，作为享受，乐此不疲），潜意识中都靠近这样的环境和氛围。自己本科专业是国际文化交流（文科试点），对外语和外国文化兴趣有增无减，并懂得要实践才行。  2.我要自由呼吸&amp;#8211;暂停了当时在武汉新东方教英语的兼职工作，到异域感受不一样的两个月生活，可以忘掉之前的种种压力，经历新鲜，学习文化，对我来说每一分钟都是自由。我09年参加AIESEC，暑假去了印度，因此比较了解出国流程，视野也开始渐渐开阔，探索世界不想停下来。
在踏上土耳其这片充满惊喜和神秘的土地感受美好之前，除了魅力的海，烤肉，我对土耳其的了解是几乎为零的，而我在武汉认识一个做中土翻译，热情友好的土耳其朋友阿福，有一个来自巴西却在土耳其住过一年多，把土耳其当做第二故乡的好朋友，和一堆自己不是很熟悉，去过土耳其实习对它尽是夸赞的实习生们的人人日志。但这些在我这个喜欢探索不同文化，好奇心不是一般强的心中，这些理由已经足够，所以，在当时报名很晚，竞争激烈几乎没可能被土耳其分会录取的情况下，我还是坚持选择土耳其，对自己说，我就是相信，“自己这里就算没奇迹也总会有惊喜，为全力争取所做的努力终会换来满意”。于是用心用力去准备各种材料和证明，又一次证明自己对了：一天下午偶然机会，我在煎熬等待中终于听到了录取的消息。土耳其，我来了！
&amp;nbsp;
我来土耳其主要干什么?
我参加的是AIESEC海外实习项目之土耳其发展类实习DT（development trainee）通过AIESEC HUST(华中科技大学分会)来到土耳其AIESEC Kocaeli分会，进行为期50天的工作（AIESEC Kocaeli为2010年全球最佳接收分会best reception，离最大城市伊斯坦布尔不到一个半小时车程）
&amp;nbsp;
工作内容主要是在当地提供的教育发展类项目中进行教学和文化展示，还有一些其他的AIESEC活动，如我选择参加了7月23日—28日的17th Anatolia Congress（后面详述），进行跨文化沟通，结识世界友人。（网址 http://www.anatoliacongress2011.com/ ）；
&amp;nbsp;
Kocaeli（也叫izmit）实习具体内容：
当地土耳其AIESEC kocaeli分会今年暑假主要有三个项目：
 MMW&amp;#8212;myself my world，主要是和当地高中生一起参加夏令营（很成熟的项目，有好些年了），我个人很喜欢，所以在自己项目（Dream Together）之外常常参与，收获很多。  一周工作五天（11:00—17:00）上午是开场opening 主要是实习生和高中生一起跳AIESEC dance，然后回顾前一天的学习和感受内容by videos。之后分教室进行教授英语和presentation skills 以及讨论世界议题，eg 全球化沟通（我参与），下午是来自世界各地实习生的country presentation，很有意义。当天活动结束前AIESEC OC(组织者)会进行当天活动的分别评估（实习生—teachers和高中生对当日的组织和学习表现打分）之后是free time，大家一起可以去公园夜餐或者party。这个项目实习生最少有60人以上。
&amp;nbsp;
Unforgettable Moments：

疯狂而尽兴的开场舞：
每次到了camp的大厅，还没坐下，各国实习生们便带着极高的兴致跃上了“舞台”（也就是讲台），伴随着极有节奏的AIESEC音乐，开启一天的激情。来土耳其之前我是有含蓄美滴，到了这里也不顾形象了，大家一起来嘛！
舞蹈之后还有对没有在倒数十声之后迅速就位的学生和实习生们的punishment，就是单独表演节目逗乐大家为止，一切为了making much fun。你还别说，跳完舞后大家都很兴奋，瞌睡和疲惫一扫而光。
&amp;nbsp;
小组小屋大讨论：
每天上务必进行的一个环节就是分组之后的小组学习。每间教室有3个实习生（不同国家）和十几位十六七岁的土耳其高中生。每天的议题不一样，但实习生需要提前备课，例如有一次我们一起讨论Education System—其中我和实习生（活动组织者和教授者）定的话题是国父阿塔图对教育的贡献以及土耳其舞蹈知识。看着学生们很认真的准备和积极的表演，加上他们不怕自己英语不好，大胆的show自己，我真的特别开心！
&amp;nbsp;
还有一次我们一起讨论Global Communication（全球化沟通），在发现我在黑板上写了汉字简化字“全球化沟通”之后，台湾女生Chanie不乐意了，她马上就去改，边改边说，你的“沟”字写错了，应该是（繁体）“沟”，我顿时意识到台湾只认可繁体，我并没去改，跟她解释了下内地用简化字的情况之后就转而提议我们在场的实习生每个人都用自己的母语写下“全球化沟通”吧，于是不一会儿，便出现了中文简体，繁体，阿拉伯语（苏丹女生），印尼语，法语（突尼斯女孩），葡萄牙语（巴西），和土耳其语满满一黑板的字，大家看着它笑了。之后我们一起做了个游戏，让高中生们理解了一些什么叫global communication，假想你一个人刚到陌生的国度，完全听不懂当地语言，没人帮你翻译，你要吃饭你要生活你要买东西该怎么办？你会仅靠了解的一点点肢体语言还是有动脑筋想到别的好办法呢？游戏规则是每次挑选一个高中生（其他的都算亲友团），他们抽签一样抽到一个未知的单词（eg toothpaste or computer）交给实习生，在由各国实习生看了之后，学生开始用他仅会的英语来猜测这个物品是什么，例如他会问：is it big？is it for eating？is it like a ball？？接下来便很有意思：由三到五个实习生站成一排接受问题，回答的语言全是让土耳其学生们丝毫摸不着头脑的本国母语，分别是印尼语，法语，葡语，普通话等。所以很多次，不管怎么问，学生们记得抓耳挠腮也问不懂答案。通过这次很instructive的游戏，我们的目的也达到了：学生们更好的明白了跨文化沟通中语言学习的必要性和全球化沟通能力培养的重要性。像这样的游戏还有很多，跟不同国家的实习生以及高中生们在一起，感受到的尽是纯真而多彩的友谊和一起进步的快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土耳其—无法形容的美好</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/07/yingying-in-turkey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 06:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/07/yingying-in-turkey/</guid>
      <description>莹莹土耳其的美好
土耳其相关的照片
@李莹莹lynee 微博互动直播！
欢迎大家参与有关土耳其资讯的梳理和推荐，您的资讯将对以后出行的朋友带去极大的便利，你的资讯提供将让我们更加了解这个国度的文化，让我们更加便捷的探索世界之美。
参与方式：
1.直接留言提交有关土耳其资讯的网站/相关文化交流机构/专题博客/曾经去过的朋友/相关便于了解这个国家的其他资源。
2.素材：图片相册/文字博客/视频专辑或者相关地址
3.可以参与微博互动，直接在微博中添加#GYPN##土耳其#标签，后期我们会将大家的各种资源推荐汇集成专页，集中展示这个国家的各个方面，同时鼓励大家一起来发起议题的研究和跟进
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8211;
其他资源推荐
如何办理土耳其签证http://www.douban.com/group/topic/2101019/
领事事务http://www.turkey.org.cn/news/news_view.asp?newsid=328
中国公民赴土须知http://www.douban.com/group/topic/2098120/
中国驻土耳其使领馆和当地紧急求助电话http://www.douban.com/group/topic/2098113/
土耳其电影豆列http://www.douban.com/movie/tag/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6
土耳其书籍豆列http://www.douban.com/book/tag/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>