<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>交换生 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 交换生 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 May 2012 08:12:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>行走台湾-过程是最好的奖励（一）</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/walk-in-taiwan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 08:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/walk-in-taiwan-1/</guid>
      <description>文/吴毅 当我迈出机舱门，迎面接来1摄氏度的凉风时，我才猛然意识到，我回家了。而家这个词，也许正是因为离别才越发让人觉得沉甸。
&amp;nbsp;
这一年，我怀揣着一个小小的梦想，几近飞行了地球半圈；这一年，我续续唱着那首属于我的笑忘歌，以一种近似疯狂、看似过客的姿态，行迹在无垠的土地上。我常常问自己，这一年我收获了什么。是独特的学习经历，还是独立生活的能力；是丰富的可以夸张炫耀的资本，还是赤裸裸的对于真金白银的挥霍？
&amp;nbsp;
还记得高考结束后曾经阅读过这么一本书——《完美大学必修课》，也许正是从那时起，在我脑海即幻绘着属于我的完美大学雏形。人都是这样，如果迫切想做一件事，不缺方法；如果十分抵抗一件事，不乏理由。正因如此，我踏上了这段游学之旅，而台湾，也成为了这段旅行的注释。
&amp;nbsp;
倘若问我这一年，这半年收获了什么。The journey is the reward，我想是对于这些年最好的诠释。而在这半年的旅行游学中，我尽可能地利用文字与图片，记录彼时彼刻的点滴感受。
&amp;nbsp;
【感谢蔡博艺、王禹琼、仲筱竹同学分享的台湾点滴，在这篇记录中，为了对台湾有一个更加客观，立体的认识，在征求她们的允许后，引用了一些她们在台湾的体悟，在此表示感谢。】
&amp;nbsp;
一、我是韩国人？ &amp;nbsp;
“跟班里同学渐渐混熟，能听懂他们的笑话和脏话，出門吃饭逛街参加活动也会有人惦记你，也有了可以说心里话的朋友，FB的使用频率已经快和人人网持平，经常是按赞按到我手软。我有时候真的会忘记自己是在台湾，食物和语言都一样，感觉自己和身边的人们都属于一挂，这些脸孔和我没有太多差别，但是不知道为什么我经常会被认成日本人。但是我终究是在台湾。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
台北，确是一个多元文化的聚居地。尤其在高校生活区，常常可以看到各色人种往来穿行。倘若不开口说话，你很难辨别他们究竟从何而来。我不知道自己是从何时起，开口闭口有些许京味，但至少我的口音是极具辨识度的。我记得很清楚，开学初有一次上通识课，当我作为小组代表上台发言时，原本安静的课堂待我开口后就有了些许骚动。整个发言过程时不时地还闷发出些许笑声。直到我回归座位，邻座的一个哥们特惊讶地拍拍我的肩膀，说“我一直以为你是韩国人。”当然，我被认做韩国人也不止这一次，其实并没有为此沾沾自喜，长得像韩国人也不是什么好事。可让我惊讶的是，只要你让台湾人猜你是哪里人，他们都不会率先说出你所期盼的那个答案。“新加坡？香港？日本？韩国？马来西亚？泰国？……菲律宾！￥@@#￥%”等你开口回答，“其实我是从大陆来的”他们甚至会相当地惊讶，并感叹“怎么可能！”
&amp;nbsp;
记得有一次我问一个师大夜市的店家，“为什么你不觉得我是大陆来的？”
他笑笑说，“长得不像。”
“那你觉得什么样的人才是大陆人？你去过大陆么？”
他说：“没有，反正应该不是你那样。”
&amp;nbsp;
我很好奇，究竟在台湾人的心目中，大陆人应该是怎么样？但可以肯定的是，大陆人绝不是清末时期扎着辫子，蓬头垢面的形象；也应该不是衣衫褴褛，穷困潦倒的形象。他们道不出个所以然，我也只好就此作罢。
&amp;nbsp;
但很多时候，是他们说不出？还是他们不想说？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
二、台湾人 &amp;nbsp;
很多时候，我一直在想，台湾人其实可以分两种：去过大陆的，没去过大陆的。
&amp;nbsp;
尽管在师大，我被划分在社会教育系所。但由于是交换学生的关系，选课自由，权限很大。所以我选择了很多通识课程以及文化创意学程的课目，也因此接触到师大各个年级各类专业的学生。交流过程中，时不时会发现一些有趣的现象。
&amp;nbsp;
曾经有一个学妹问我“你在大陆是不是很不自由，会不会很危险？会被抓进监狱么？”起初我有点焦虑为什么是学妹问我这类问题，难道她第一眼就发觉我是个“祸害”……事后当不止有一个同学像我征询此事我才明白事态的严重性。他们通过新闻媒体了解大陆是不能使用FACEBOOK，YOUTUBE的；他们通过网路渠道获知大陆常常有各类的暴动，人民基本权利自由被严重限制；他们透过他们的讨论明白，在大陆其实民主是一个很奢侈的词语；他们还一直不用“大陆”这个名词，他们习惯称之为“中国”。不过他们有一个共同点，他们都没去过大陆。
&amp;nbsp;
相反地，又有一类同学，他们喜欢上课的时候用优酷、土豆或者PPLIVE看电视剧集，使用迅雷下载盗版软体，偶尔上淘宝看看有没有自己喜欢的商品促销，会上站酷搜索自己所需要的设计素材；他们去过上海，成都，北京，杭州，深圳，香港；他们知道对岸是一个怎么样的世界。在他们口中，你也会获悉他们对于某些社会议题的担忧，但更多的，你会接纳他们较为客观，公正的评价。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
三、热情的台湾人 &amp;nbsp;
“在我看来台湾人真的是非常不错，他们热情、谦让、认真、细心。他们会尽力做好自己份内的事，想尽办法的帮助你，满足你的要求。我死党写错地址的信，居然都会安全送到我手上。每家店都会提供免费的饮料和电视频道，他们会想法设法的让自己家店里的食物好吃又特别。学校里办的每一个活动都是经过学生们精心的策划组织，非常有质感，很专业，让你不会觉得枯燥无趣。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
来台湾前就听闻台湾女生很嗲，前有林志玲，后有侯佩岑。不过嗲不嗲这事还是得耳听为实。印象很深刻，第一次在台北的HI-LIFE便利店买东西，进门那一句“欢迎光临~”我的心理防线就崩塌了，台湾的“嗲”—名不虚传。
&amp;nbsp;
渐渐的，慢慢发现，台湾可怕的不是女生“嗲”，男生其实也能“嗲”出水平，“嗲”得精彩！但是事后一分析，其实“嗲”也不是件技术活，但前提是你得长个“嗲”样才能“嗲”出味道，如果一大叔脸，只能说你TM二百五。台湾人喜欢说话慢慢的，然后把每个字拖长音，有些话含糊带过但必须拉长语调，最后上扬收尾。当然，为了彰显“嗲”的精神，在说完每一句话后，自己有时候会补充一下，“好不好嘛”、“是不是嘛”、“XXX嘛”诸如此类。
&amp;nbsp;
我想台湾人的热情，正是从“嗲”文化开始。“嗲”得恰到好处，其实可以很快地拉近彼此间的距离。无论是简单的一句“欢迎光临”抑或一句简单的“谢谢”，都可以甜进你的心坎里。而这，恰是语言沟通的乐趣与魅力。
&amp;nbsp;
当然，台湾人的热情也不仅限于言语上的贴心，就拿最近的一件事谈起。前些天我想去101，走到复兴南路的时候迷路了，就向路边一个避雨的阿姨求助。她指了半天也指不出个所以然，索性就让刚去取车的丈夫把我送过去。闲谈中得知她是一名室内设计师，早年在纽约留学，曾在北京工作，有意思的是，她女儿现在就读的也是广告学专业。当然，类似这样的事情，每天都在上演。
&amp;nbsp;
每当遇见台湾的热情，不免让我想起一些事情。来台前，家长千叮咛万嘱咐，一路上要小心，不要轻易相信陌生人。新闻里，到处充斥着对于当街跌倒的老人的预警，路上的野花不要采，摔倒的人儿扶不得。还记得上海世博口号：城市，让生活更美好。我在想，究竟是什么会让生活更美好？是城市？是诚实？还是人心？
&amp;nbsp;
四、我是交换生 &amp;nbsp;
“大部分交换生都是大三，很多人来台湾只是四个月的长线游客，是注定要转走的插班生。他们很难有固定的班级，固定的同学和他们在一起吃住生活，学校安排陪伴他们的台湾同学，也是基于“带着对岸的朋友在台湾好好玩”为出发点，而不是把交换生当成自己的同学看待，对交换生始终保持着一份“敬畏”之情。我和这学期的交换生都是同一时期来台湾的，我有问过交换生有没有觉得自己融入了台湾的生活，很多人都是一脸复杂神情的笑而不语。他们和我们这些学位生观感上相差很大。原因很简单，一方面我们这第一批陆生已经知道自己至少要在这里过活四年，而交换生则知道他们不会长时间停留。
&amp;nbsp;
另一方面，我们一开始就是“正式编制”，有固定的班级和同学，同班的台湾同学也知道我们和他们要一起生活四年。经历过十几年艰苦抗战的各位应该都有经验，大家每隔几年就要转换一下阵地。每年都有人迎着“欢迎新同学”的标语，投入新的战壕，开始时大家都是名字对不上脸，但是经历过军训、翘课、把妹、通宵等一系列丰富多彩的活动后，大家渐渐混熟，有了属于自己的圈子，而这些圈子一旦形成，新人就很难插入期中。这就不难理解交换生为什么很难融入台湾同学真正的生活。所以交换生更愿意去大陆所，和有大陆经验的台湾人打交道。而我们则一开始就要打入XX内部，自然也不会想到要去大陆所寻找慰藉。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
我不知道这样的心态是对还是错，但这半年来，我确是这样告知自己的。我是交换生，而我在台湾的生活也可能因此而仅限于走马观花式。直至今天，当我回头反思过去，这么一种心态又会另我错失什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交换生一年结束了，我到底交换到了什么？</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/jiao-huan-sheng-yi-nian-jie-shu-liao-wo-dao-di-jiao-huan-dao-liao-shi-me/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 06:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/jiao-huan-sheng-yi-nian-jie-shu-liao-wo-dao-di-jiao-huan-dao-liao-shi-me/</guid>
      <description>文/陈頔  当经过10小时飞行穿越整个欧洲大陆的时候，当头疼欲裂等待飞机着落的时候，当推着4个大行李箱从T2航站楼走出来的时候，当那我最熟悉的北京冬天特有的干冷空气迎面而来的时候，当看着老爸老妈熟悉的笑容和期待的拥抱的时候。  &amp;nbsp;  我知道这一切都结束了，交换生一年去荷兰，不长不短，我开始审问自己，你，到底交换到了什么？？  &amp;nbsp;  如果有人说，你去外面待了一年，一定英语特别好了吧，和老外交流0障碍了吧？对不起我让您失望了，我这个自由散漫的学子，除了比原来敢说听力稍微好点以外，英语并没有特别巨大的飞跃。  &amp;nbsp;  如果有人说，你去外面待了一年，一定就是各种玩了吧？看你经常到处旅游，去品尝美食，去度假休闲真好啊。对不起我也让您失望了，我们还没有自由到，整天都可以不学习想去哪玩就去哪玩，那么无拘无束，无忧无虑。  &amp;nbsp;  很多表象，很多定论，很多猜测，就是这么劈头盖脸的来了。好像大家都比我更了解我的生活。好像出去交换的是他们，不是我。  &amp;nbsp;  如果让我说，这一年你究竟交换到了什么。答案就是：独特的经历，成熟的心智，独立的生活能力。  &amp;nbsp;  现在回想起一年前，也觉得恍恍惚惚的，听到交换生项目，报名，选拔，确定人的名单，两天之内结束。签证，办公证，申请宿舍，签合同，打包行李，出发到达，两个月之内结束。很多人羡慕我得到这次难得的机会，我也羡慕自己，觉得很幸运，真的很幸运。  &amp;nbsp;  独特的经历  我知道当我以后老了，回头审视自己的一生。这短短的一年，有可能不是最浓墨重彩的一笔，但是却是最独一无二的。这一年认识了很多人，去了很多地方，感受了很多美好，体验了很多幸福。他们都是最最限量版的，我将一直用心珍藏。  &amp;nbsp;  这一年，认识了很多朋友，中国的留学生、本地荷兰的德国的，还有学生公寓里一起玩的。你只有真正接触了，才知道每个国家人的性格真的不一样的。荷兰的学生爱玩爱闹，善良天真。德国的学生严谨上进，刻苦好学。西班牙意大利的，散漫追求浪漫，永远带着微笑。其实接触不同文化背景的人，是了解一个国家特质最直接方便的途径。  &amp;nbsp;  学习：刚来的时候，英语的障碍真的特别大。上课老师说的一半听不懂，小组讨论不知道怎么开口发表意见，Presentaion习惯性的念稿。语言障碍就是一切障碍的根源。还好我第一个遇到的TEAM人都特别特别好，他们没有嫌我英语不好，而一直鼓励我，帮助我，所有的事情都及时给我反馈意见，指导我哪里能做的更好。结果是后来我们小组那门课成绩第一。我就慢慢有了信心，能跟上外国学习的节奏和模式了。就是小组会和presentation是主旋律，你要习惯去参与，而不是只是像在中国，上课坐那就可以玩手机走神睡觉了。  &amp;nbsp;  交换生要求不那么严格，不用必须修哪门课，所以压力相对小很多。只要一个学期上个两三门，其它时间就可以自由分配了。但是这两三门，也会让你心烦意乱。因为外国的学习模式一般是，老师上一节课，小组讨论两次，然后根据小组分配完成你自己独立的部分。总之，并不是大家想象的那么容易，总避免不了上网查资料，自己组织总结，然后用最合适的方式呈现给老师或者全班同学。  &amp;nbsp;  旅行：格罗宁根—鹿特丹—海牙—阿姆斯特丹—安特卫普—布鲁日—布鲁塞尔—根特—卢森堡市—罗马—威尼斯—佛罗伦萨—比萨—米兰—里斯本—巴塞罗那—马德里—巴黎—日内瓦—柏林—汉堡，荷兰、比利时、卢森堡、意大利、葡萄牙、西班牙、法国、瑞士、德国，这些坐标都将刻在我人生小小的地图上。  &amp;nbsp;  这一年真的走了不少的地方。但反而走的越多，越觉得自己想去的地方越多。有时候并不明确下一个目的地是哪，会带着怎样的信仰和心情出发，但就是会不顾一切的上路，去让自己见到更多的美景，感受更不一样的生活。  &amp;nbsp;  生活与旅行的最大不同处, 就是旅行会让你拥有更细腻和丰富的感受去看世界，如果我没有离开家，就永远不会知道外面的人怎样去生活，就不知道原来人可以这样生活。每天下午两三点在街边喝咖啡、躺在草地上看书、坐在湖边晒太阳。我那些细微的感动和敏感的神经经常会莫名的跟着他们跳动，带上寻求美的眼睛和一颗勇敢的心，就觉得自己拥有了整个世界。所以我宁可做细水长流看平常风景的异乡人, 也不愿做匆忙拍照的游客。很多时候，在旅途中，我宁可选择录像而不是照相，我会对着镜头自己碎碎念，而不是咔嚓咔嚓的只是盲目的留下一些没有感情的照片。尽管美景很惊艳，但那终究是他乡的，你是永远带不走的。带的走的是你对它的认知和当时自己独有的心情。  &amp;nbsp;  一段好的旅行，就是让人没有烦恼，不被烦心琐事所牵绊，心和大脑会放的很空。给自己一个理由去用新的视角看这个不同的世界。我从来不去想这次要看哪些景点，哪些博物馆，哪些地方一定要照相。简单的做些攻略就微笑的颠颠的出发了。因为旅行的意义和目标其实很简单，就是：更好的去认识自己和感受别处的美好。  &amp;nbsp;  这一年，我学会了旅行，而不是旅游。那些无可名状的精度和纬度组成的坐标点见证了我心灵的成长。离开熟悉的地方，走在陌生的街道上，看着陌生的面孔和景色，那种新鲜感和兴奋，只有你在路上，你才知道。   &amp;nbsp;  我曾经在微博上写过：爱上在路上的感觉。只有不停的走。不停的感受世界的不同。才有最真实的存在感。才有更谦卑的态度和更豁达的心智。  &amp;nbsp;  成熟的心智  这一年我真的长大了，我知道这话说起来感觉很傻，但是这是实话，因为我终于知道我自己到底要什么了，这，比任何东西都重要。  &amp;nbsp;  原来，我和大家都一样。觉得就是该按部就班的上学，然后工作，然后结婚生子，每个人的轨迹就应该是这样的，这才是正常的人。但是，我现在不这么想了。这个社会现在速度太快，我们都忘了怎么放慢脚步，怎么去和自己内心对话。  &amp;nbsp;  去了国外你才知道，28、29的读本科的大有人在，不是因为他们不上进一直读不出来，而是人家上了两年大学，觉得没劲，环游世界去了。玩完了人家回国，还是觉得学习没劲，然后就拿着高中文凭找一个自己喜欢的工作干干，干了两年觉得自己该充电了，就继续回学校上学去了。这在中国人眼里会自己想，都快30的人了，还是一事无成，没结婚没攒够钱买车买房，还在读本科？这人怎么这么不求上进？怎么这么没出息？怎么这么丢人现眼？  &amp;nbsp;  但是这些想法，就是一种中国人约定俗成的墨守陈规。好像理应人人的生活轨迹都一样，所有人都应该按着大家觉得的理所应当去生活，如果不这样就是不正常，就给家长丢人了，就被亲戚朋友指责了。但是人到底活着为了什么？说白了，我们为的就是面子。就是家长和周围环境无形给我们画好了框框架架，出了这个框框架架，我们就给家长丢了面子！就是异类！就丢人现眼！就理应被打倒和指责！现在想想这种想法多可笑。我们早已经不知道自己想要什么样的生活了，早已经没有理想没有人生目标。  &amp;nbsp;  认真去想想，人的一生最美好的岁月是什么时候？就是18-28岁。这最美好的10年，中国的学生在干吗？在上大学虚度时光，在被政治数学折磨死去活来的考研，在一次次的雅思GMAT英语考试中越挫越勇，在考会计证、律师证、证券从业资格证，考一堆自己都不知道到底什么什么狗屁玩意的证书。为什么要上大学？因为从小爸妈就教育我要上大学啊！为什么要读研？因为读研了才能找到好工作啊！为什么要学英语？因为学英语才能出国啊！为什么要考这些证？因为身边的同学都在考啊！这些是什么答案，有因果联系么，有逻辑么，有道理么。不管你疑不疑惑，反正我真的很疑惑。  &amp;nbsp;  而女生20—30岁更短暂，10年就要完成学业，找到稳定的工作，结婚生子，这么想想不觉得很可怕么。只有10年啊，姐妹们，30以后的生活基本每天都一样了就，半天上班工作累得半死，晚上洗衣服做饭看电视，整天围着老公孩子转悠。你哪还有自己大把的时间和姐妹们狂聊，哪还可能背上书包给自己一个说走就走的旅行，哪还可能抹着指甲油扶着面膜哼着小曲去享受自己独处的时光。你每天都被家里的琐事牵绊，被工作的压力束缚。你现在不抓紧时间去旅行，去看书，看买衣服，去看电影，去吃美食，你等着30岁以后么？  &amp;nbsp;  我给自己考不好英语找借口留退路，我问我爸妈说大学毕业以后给自己一年GAP YEAR想像国外的大学生去旅行，去开开心心的给自己一年时光放个假，再去考英语出国可以么。我妈就和我说：“爸爸妈妈最大的心愿，不是你以后能挣多少钱，有什么样的生活，就是你能快乐，你能比任何人都快乐。只要你做的选择让自己快乐，爸爸妈妈就支持你”。我原来和他们会说要不我直接工作吧，他们就说过不要因为周围的人工作了你就也去工作。现在不想工作就不要去，又不是养不起你。我真的很感谢我的爸爸妈妈，他们对我无尽的包容和满满的爱。因此，这一年，我做的所有选择都只遵循一个原则问自己，就是：你快乐么？你真的快乐么？  &amp;nbsp;  独立的生活能力  原来我从来没想过自己也能做一桌子的饭餐，从小到大一直被爸妈捧在手心里，只有我心情很好的时候才会主动参与一下刷碗之类的工作。但是到了新的地方，没有人会再照顾你的日常起居，会给你按时做饭送水果，会提醒你天冷了要多穿衣服。一切的一切，只有你自己。  &amp;nbsp;  我开始学会逛超市，去比较各种蔬菜、肉、蛋、奶的价格，开始拿打折的优惠海报，开始关注促销活动。我开始在网上看菜谱，尝试自己做饭而不是天天买PIZZA之类的速食，随随便便也能几菜一汤的弄一桌子了。我开始自己拿起刀刀叉叉经过几次试验的失败，终于能做出很美味的事物了。我开始布置我的小家，买墙纸，买蜡烛让它看起来更温馨。我开始按时刷新天气预报，以免第二天临时的降温自己会冻感冒。我开始自己会照顾自己，自己会干很多事情。  &amp;nbsp;  这一年我学会了独处，我并不觉得一个人旅行，一个人生活，一个人给自己拍照是件很悲伤的事情。反而更能够让自己独立起来，学会不受外界干扰的尽全力令自己快乐。  &amp;nbsp;  原来每天上人人，分享日志、传照片，开着人人的页面一挂就一天。现在几天才上一下，随便看两页新鲜事就下了。不是那么依赖社交网络了，也不喜欢把自己的生活暴露在大家面前。现在回想，很多传照片发状态的初衷就是渴望被关注，几十几百条的评论总能让我有一丝的爽感，这还真是虚荣心在作祟。但是现在，我只在微博上活动，那里都是我最熟的朋友。我每天更新点小心情，传点小照片。我的喜怒哀乐只愿与那些最亲密的人分享。其它不熟的人，不想他们来参与我的生活。普通朋友再多的评论，也抵不上你在乎的人只给你发一个笑脸的表情。  &amp;nbsp;  因为时差，经常大家已进入梦乡，正是我们的夜晚时光。以前总是可以和大家各种聊天，各种臭贫，但是这一年我不得不接受朋友家人都已睡觉，不能陪我聊天的事实。经常一个人看看电影听听歌，度过一个一个夜晚，自得其乐。其实我一直都不是一个怕寂寞的人，甚至有时候我享受一个人独处的时光。不被任何人打扰，安静惬意的午后或者夜晚，小咖啡那么一泡，小歌那么一放，小呆那么一发，舒服死了。  &amp;nbsp;  人的独立性取决于你依赖他人的程度，独立性越低越容易受他人左右。我愈发的独立，因此才愈发的有自己的主见。不管别人怎么说，自己的感受才是最真实正确的。 无论别人怎么看，我绝不打乱自己的节奏。Do what you love, fuck the rest。  &amp;nbsp;  后记：交换生一年，感谢它给与我时间去思考。如今，浮躁的理由太多，思考的时间太少，我们不停的在走走走，在追追追。我们不能安静下来，总有人在你身边影响你的步伐，总有人让你不知道自己想走的轨道到底是哪条。  可是，亲爱的，你为什么不能为自己活一次？去放肆的，去热血的过你的青春岁月？  交换生一年，感谢它给予我不同的感受。他们一针针一线线编制成了我最完美的21岁。我学会沉下心来，去阅读，去经历。不害怕走弯路，不害怕失败，不害怕成功可能还很遥远。我只想按照自己的脚步向前走，不是因为别人休学了去旅行所以你也要去旅行，不是因为大家都在出国所以你也非要出走国门。不去管别人的看法，用力去生活，用心去经历，才能有丰富而有厚度的人生。  交换生一年，感谢它给予我勇气去做梦。尽管前途茫茫，但我知道我的人生一定会很精彩。不追求荣华富贵，不追求功成名就，只追求在自己的小世界里我的脚步不会停下来。只要不后退，再慢的前进也是前进，再多的挫折也不该是我们努力的终结点。去相信，自己可以，明天会更好，你的明天才真的会更好。  梁文道一次演讲时说，“青春最特别之处，就在于它令年轻人有资本挥霍”。我们还有的是时间，有的是青春。为什么不给自己一个机会，去过不一样的生活。   阳光下灿烂，风雨中奔跑, 做自己的梦，走自己的路.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>