<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wellesley College on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/wellesley-college/</link>
    <description>Recent content in Wellesley College on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2012 06:27:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/wellesley-college/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>野心勃勃的独立女性们——韦尔斯利学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/wellesley-college/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 06:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/wellesley-college/</guid>
      <description>作者：戎欣彤
公立/私立：私立
地理位置：马萨诸塞州
校园环境：郊区
在中国，韦尔斯利学院（Wellesley College）对大多数人来说还是一个陌生的字眼。她甚至还没有一个统一的译名，有威尔斯利、韦尔斯里、卫斯理等等。但是在美国，这却是一个响亮的名字，短短的几个音节里蕴含着传统的贵族式教育的理念和百年来枝繁叶茂的独立女性之精神。
&amp;nbsp;
从立校至今的短短一百多年的历史中，韦尔斯利向世界输出了不计其数的杰出女性，包括前美国第一夫人、现处在大选漩涡中的希拉里；协助克林顿缔造美国经济黄金时期的前国务卿奥尔•布莱特；美国第一位女宇航员帕梅拉•梅尔罗伊；中国现代儿童文学的奠基人冰心和在国际政治的风云际会上光芒四射的中华民国前第一夫人宋美龄。也许就像电影《蒙娜丽莎的微笑》里所说的那样：这里汇集了全美最聪明的女孩子。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
慰冰湖畔的森林公园 冰心在韦尔斯利读书时，给校园里许多地方译了诗般灵秀的名字，像慰冰湖（Lake Waban）和闭璧楼（Beebe Hall）。韦尔斯利是马萨诸塞州最美丽的大学之一。校园里翠树参天，走在路上时不时得提防嚣张的松鼠们向下乱丢的松果，运气好还会遇见可爱的金花鼠。慰冰湖上更是白天鹅成群，倒映着秋天时尽染的层林好像莫奈的画画那样漂亮。学校的建筑大多是哥特式的，许多是建校时就保存下来的。最古老的宿舍楼之一塔楼，公共休息室就跟《哈利•波特》里如出一辙：“噼啪”作响的老式壁炉，刻着拉丁文的装饰石板，舒服的红色沙发。
&amp;nbsp;
学校里还有一个九又四分之三站台，其实是从教学楼到科学图书馆的捷径，由于灯光昏暗看上去颇有神秘感，被某位有才的同学写上了“934”。每到考试阶段夜战图书馆路过此处时，就有冲进去从此进入魔法世界一去不复返的冲动。校园里每幢楼都有自己的历史和传说，到了万圣节就会有所谓的“幽灵之旅”，年长的学生会讲述每幢楼的鬼故事，据说冰心住过的那个闭璧楼，其实是有六层的，但是第六层不明原因地被锁了很多年……还有塔楼的老式电梯，门都是那种铁栅栏，跟电影《泰坦尼克号》里的一样，晚上一个人听着这“咯吱咯吱”的声音上楼还真是有些毛骨悚然。
&amp;nbsp;
学校里惬意的地方也无处不在，图书馆里随处放置着形状各异的小沙发，捧着一本小诗集在午后的阳光下懒洋洋地读着，乃人生乐事。湖边也是一大热点，就像冰心在《寄小读者》里写到的：“舟轻如羽，水柔如不胜桨……我在湖上光雾中，低低的嘱咐它，带我的爱和慰安，一同和它到远东去。”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
从淑女向职业女性的转变 在五十多年前，也就是电影《蒙娜丽莎的微笑》那个年代，韦尔斯利还是以培养上流社会的纤纤淑女而闻名。女孩们被要求通晓地理、天文、艺术、历史和文学，拥有不凡的谈吐和得体的举止，她们中的多数会在临近的哈佛或麻省理工找到男朋友，骄傲地继承这个“韦校传统”。但是今天，这里的女孩子们变得与众不同，自从希拉里在她的毕业典礼所做的那个著名的关于女权的演讲以来，一批又一批拥有独立思想、追求精神自由的女孩子们来到了这里。根据最新的统计，33%的应届毕业生都投身于银行和金融业。
&amp;nbsp;
走在路上常常可以看见女孩们挎着摩根大通或者高盛的帆布包，校园里最常看见的报纸是《华尔街日报》。学校特别成立了“职业培训中心”和校友网络，便于学生们在实习面试中占得先机。学校的金融协会和经济社团常常会邀请在投资银行工作的校友回来传授经验，并组织学生们去华尔街的最大的几家投资银行和美国著名的商学院参观体验。由于在全美的文理学院里排名第四，韦尔斯利每年都会吸引各大公司前来开展职业招聘会。政治也是女孩们为之狂热的，希拉里竞选期间回母校访问，引起了巨大的轰动，等待入场的长队将马路都堵塞了。
&amp;nbsp;
韦尔斯利的中国学生呈增长之势，但每年录取数也只在五人左右。作为一所申请热门学校，要想成功成为一个韦尔斯利女孩，必定要记住一句话：Make a Difference to the World（对世界作一份贡献）。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>