<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CAPE专题 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/categories/cape%E4%B8%93%E9%A2%98/</link>
    <description>Recent content in CAPE专题 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 16:09:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/categories/cape%E4%B8%93%E9%A2%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>706：今天我们如何对话</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/706-youth-space/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 16:09:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/706-youth-space/</guid>
      <description>文/嘎嘎 编辑/杨帆 编者按： “对话”在今时今日是一件颇为奢侈的事。尤其当你希望谈论政治，对方有识而不冲动；谈论历史，对方博古而不鄙今；谈论公益，对方热心而不盲目；谈论理想，对方兼具理想与理性。 “对话”在今时今日又是一件容易的事。古人“清谈”之风，如今以讲座、沙龙、工作坊等多种多样的形式展开着，而将有共同志趣的人聚到一起，也成为了许多新兴青年组织令人兴奋的定位。北京706青年空间就是这样一个青年对话的所在。 “独立之精神，自由之思想”，究竟能否借此实现？美好的理想幕布背后，现实是何</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SS空间自白书——成为心中的自己</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/ss-youth-space/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:59:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/ss-youth-space/</guid>
      <description>文/秦潇越 编辑/杨帆 青年空间是一个可订制的活动空间，一个实体的社交平台，是家庭和工作之外的第三空间。在这里，可以举办各种兴趣，各种形式的活动。让志同道合的人更容易的找到彼此，再一起做一些有意思，有意义，且更贴近内心的事。青年空间不仅针对青年人。我们对青年的定义是：爱家、爱生活、爱世界。 这是一个如何让自己内心饱满起来的过程。SS青年空间会精心挑选有启发性，并且真诚的活动。让每个storyteller都能够在这里绽放自我，让每个参加活动的人都从心受益，让人敢于心怀梦想。生活中有越</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网思维与家庭社区餐厅——上海妈妈糖餐厅的社会实验</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/mmtown-restaurant/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/mmtown-restaurant/</guid>
      <description>文/庄巧祎 编辑/邱不苑 如果说“家庭社区餐厅”，你会想到什么呢？在小区里建一个大食堂，大家吃大锅饭？一个家族经营小店，靠近人口聚集区，中午会卖特价便当？当我在准备这期创意空间专题时，桂梅跟我推荐了里茶叔叔的妈妈糖餐厅时，用了这么一个词。我就在脑补，这是一个什么样的地方。 因为我和好朋友一若在筹备我们的“环球卖唱梦想分享会”，桂梅牵线搭桥后，我们就开始跟里茶叔叔讲了我们的计划，叔叔超热情地答应为我们提供场地。一若在上海先去踩点之后，兴奋发来了餐厅舞台照。我们在位于张江高科的妈妈糖3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小柔老板谈鸿芷转型：最难的是从公益到商业的思维转换</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/hongzhi-space/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/hongzhi-space/</guid>
      <description>文/刘思维 写在前面 鸿芷2.0在高大上的银河SOHO开业了，小柔老板终于实现了她的公共空间梦。 华丽升级2.0版本的鸿芷被创始人伟亚和小柔定义为“环保公益主题的咖啡馆”。如果你的第一反应是：这又是一个80后女文青轻易而短暂的咖啡馆梦，那么，赌不赌，看了下面这篇文章，你一定会为自己的轻率和武断感到惭愧。 这当然不是我的目的，我只是想说，任何一个梦想变成现实的过程都值得正在跋涉或观望的人们尊重。比如你，比如我。 &amp;nbsp; 6月，鸿芷归来。 在鸿芷的启动仪式上，我再次见到了小柔。上次见她是大概半个多</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在家门口，有这一个乐岛</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/hi-library/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:34:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/hi-library/</guid>
      <description>文/曾咏妍 编辑/全量 “又到周末了，大人小孩安静地在乐岛享受他们的悦读时光，只有Libera纯净无比的《Ave Maria》轻轻地回响。在一旁静静看着这一切的我，又忍不住轻轻地感动了。守岛近一年了，这样的时光实在不少，只是今天好像有更多的感慨。乐岛，感谢你收留我那漂泊无依的灵魂” ——守岛人说 很多人问乐岛君，荒岛图书馆与乐岛图书馆有什么区别？官方的答案是，乐岛图书馆是荒岛图书馆的社区版。而乐岛君更喜欢的答案是，乐岛图书馆是在一个社区里面温暖而欢乐的小岛。也因此，乐岛图书馆有一个呆萌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中山达达熊荒岛图书馆</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/huangdaokongjian/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:16:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/huangdaokongjian/</guid>
      <description>文/谢拉姆 编辑/全量 在荒岛，遇见有趣好玩的人和事。在这里，阅读是最高的信仰。 缘起 其实我的本职工作是一名苦逼的传统媒体从业者。2009年，与许多怀揣着开咖啡馆梦想的女孩一起，我和一帮朋友开了一个小小的咖啡馆。咖啡馆主是看着美好，其实辛苦琐碎的主啊。后来，我把咖啡馆交给了专业的经营团队，成为打酱油的人。 应该是2010年初的时候，我在城市画报看到，刘琼雄发起了荒岛图书馆这一个项目。荒岛图书馆提倡的是社区阅读、共享等理念，与我和朋友们的想法不谋而合。就这样，我通过微博和刘琼雄取得联系</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青番茄，实践阅读的一切可能</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/in-library/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:59:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/in-library/</guid>
      <description>文/陈桂梅 位于深圳的青番茄，是一家图书馆，一家社会型企业，也是一家互联网公司；它还是一个研究所，一个青年社会创新组织，一家设计公司；所以通常我们将他们定义为是一家跨界的创意公司。 最初的机缘、转型与&amp;#8221;In Library&amp;#8221; 和很多新型创业公司一样，青番茄创建最初的机缘也很简单：四个在大学认识的好朋友，在毕业后工作了几年之后又重新聚首在一起，聊到那份“著名的”全球阅读习惯报告数据，中国人年均阅读图书数量仅为4.5本，远远低于日本40本和以色列64本，有超过一半的中国人根本不读书。四个大</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么选择做”一起开工社区”这件这么难的事情</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/yi-gather-community/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/yi-gather-community/</guid>
      <description>文/蔡延青 凌晨一点半，关窗关灯锁门，下楼，准备回家。深夜的中山七路，总有那么几个人：银行门口那个无家可归的老奶奶；躺在一间五金店门口睡觉的流浪汉；正在收摊的烧烤档小伙子；还有我和搭档fido。这时候一般会有几只老鼠在我们前面跑来跑去，有时会不小心踢到。马路上的车辆零星得甚至可以在路中间跳舞（事实上我们干过）。自开始做“一起”的这半年多来，已经不知道有多少个这样的夜晚，走在这条闭着眼睛都能找到家的街道上，身体虽累，但心不累。 为什么会开始？ 两年前，我因纪录片项目的缘故走访了欧洲许</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三明治故事公园</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/china30s-story-park/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/china30s-story-park/</guid>
      <description>文/庄巧祎 采访录音整理：全量、杨帆 编辑/杨帆 “三明治故事公园”地址：上海徐汇区五原路96弄3号 沿着上海的五原路，在路边梧桐树的树荫下走着，有种让我回到了南京的错觉。大学时来上海，每次都被汹涌人潮骇到，这个城市的快节奏让人感到压力与紧迫感。这人迹稀疏、树影斑驳的小街，顿时让人心情松弛下来。拐进一条里弄，终于找到了目的地：五原路96弄3号，三明治故事公园。 蓝色的门打开，看到一个小小的外院，一面是仍保留的老房子的红墙，其他则刷成了干净清爽的白墙，小院内各种绿色植物在夏日的阳光下恣意</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>城市女性艺文空间溯源</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/female-art-space-city-origin/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 16:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/female-art-space-city-origin/</guid>
      <description>文/曹书韵 编辑/庄巧祎、邱不苑 曹书韵在参访过台湾的女书店之后，对城市女性艺文空间产生了兴趣。《城市女性艺文空间系列》的两篇文章是改自她的学年论文。 第一篇文章追溯了传统保守文化中性别和空间的刻板关联，传统视角将空间习惯性分化为男性/公共/政治的，与女性/私人/家庭的。她介绍了女性主义书店兴起与妇女运动的联系，并分析女性艺文空间所富有政治、社会意义。 第二篇文章中，她以台北女书店、上海的女树空间和房间Rooms作为典型案例，从创立的背景、运营的方式、举办的活动等各个方面进行比对分析</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾与上海女性艺文空间对比</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/taiwan-and-shanghai-women-art-space-contrast/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 16:35:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/taiwan-and-shanghai-women-art-space-contrast/</guid>
      <description>文/曹书韵 台北女书店的发展 台北女书店在九十年代百花齐放的妇运活力中诞生，20年来参与性别文化运动的浪潮，一直是台湾的女性文化地标；1999年，台南女书店成立；2000年1月，高雄妇女新知协会创立“好书店”。截至2001年，台湾共发展出三家女性主义书店，但后两家都因各自的局限因素而结束营业。 台北女书店成立于1994年4月17日，是华文地区第一家女性主义专业书店。她是由一群妇女运动工作者、关心性别平等议题的女人男人们共同催生而成，希望提供一个看见女性书写、聆听女性声音、交流女性经</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约DUMBO复兴三步走</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/newyork-dumbo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2014 16:33:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/newyork-dumbo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 DUMBO复兴 平静的东河让布鲁克林与曼哈顿隔河相望。纽约漫长的冬天终于过去。与好友坐地铁到DUMBO区，在阳光下，远远望去能看到线条优美的布鲁克林达大桥。在布鲁克林大桥公园（Brooklyn Bridge Park）的草坪坐下，躺在草坪聊天看书，不少人在野餐，有的好友三两成群，也有不少家庭带着孩子出来晒太阳。 DUMBO区是Down Under the Manhattan Bridge Overpass的缩写，就是在曼哈顿桥下的区域。布鲁克林大桥公园并不是这个区域唯一的吸引人之初。这里有一个已有百年历史的旋转木马、众多的独立书店</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国NGO走出去</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/chinese-ngo-going-out/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 09:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/chinese-ngo-going-out/</guid>
      <description>文/黄泓翔 (图为在中南屋参加聚会的中国青年） 中国的“走出去”已经二十载了。在今天的非洲，无论是再小的国家，你都可以见到大量中国人的身影：从国有企业到个体商贩，大量中国人在非洲从事投资和贸易。你也可以看见很多中国政府部门的延伸：大使馆，官方媒体，孔子学院等机构。然而，唯独中国的公民社会，在非洲是近乎完全缺位的：中国的NGO，中国较为独立的媒体，在非洲难觅踪迹。 这是有现实理由的： 首先，从视野上，中国人的视野还远远没有完全伸展到非洲拉美等发展中国家，以至于大量的中国人对非洲的认识还</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE 8月专题《说说支教》上线啦！</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/09/special-support-education/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 18:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/09/special-support-education/</guid>
      <description>本期责编：庄巧祎 每年暑假，许多来自不同高校的年轻人们都会奔赴偏远、贫困地区，参加支教项目。教育资源的不平衡、受教育机会不均等在中国的城乡差异中，是一个尤其突出的方面。这个暑假，CAPE发起支教话题征稿，收到了许多热情的Caper和读者们的来稿，大家分享了所在支教团队的故事、分享他们对支教现象的看法和思考。CAPE编辑部将会对支教话题实行长期征稿，也欢迎没有赶上此次截稿日期的小伙伴们继续投稿，继续与我们分享你的经历与思考（投稿地址：capechina2011@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【年终特别策划】CAPE邀您一起「做从未做过的事」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/01/feature-1/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 09:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/01/feature-1/</guid>
      <description>2013刚刚开始，我们就收到了很多朋友的分享，他们列出了2012年从未做过的事，也和我们分享了他们2013年将要做的事，【小编认为：与其犹豫导致遗憾，不如行动创造改变】，趁我们还年轻，#做从未做过的事#。【2012年我从未_\__；2013年我要__。】@CAPEChina 邀您和我们一起反思和行动，一起创变！ &amp;nbsp; @CAPEChina：一年又将过去，你是否有很多想要做的事情，却从未列入行动日程和清单？新的一年即将开始，你会选择继续遗忘，还是立刻行动？我们一起来反思和行动：【201</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD回忆录——记一场年轻人对世界的挑战</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/02/mad-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 05:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/02/mad-2012/</guid>
      <description>文/陈柯如 你在2012需要什么？——新的思维，新的价值，和对同理心的反思。（MaD2012寄语） 2012年1月6日-1月9日，足以改变人生观的72小时。 坐标：香港 惊喜，惊叹，惊醒！在Mad的三天，从聆听多领域杰出代表的演讲，到和知名公益人面对面的交谈，从在一个个工作坊里brainstorming式的感悟世界，到和身边有着不同文化背景藏着不同故事经历的同龄人交谈探索，在这2012年之初的72小时里，一颗颗年轻不安的心，被最大程度的激发了。 【1月6日】开幕式 远远就在城市轻轨上看到</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>