<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>宁德 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%AE%81%E5%BE%B7/</link>
    <description>Recent content in 宁德 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2014 12:44:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%AE%81%E5%BE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【宁德播报】2.4 Meetup “青春作伴好还乡”</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/ningde-meetup-review/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 12:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/ningde-meetup-review/</guid>
      <description>文/黄辉生

春节假期回家乡，除了吃饭唱歌郊游，还有没有新颖的聚会方式？2月4日下午2点，一群宁德的返乡青年就聚集在火吉咖啡馆里，参加一个名为“CAPE Meetup|宁德 青春作伴好还乡”的活动。
活动共吸引了40多位青年人参加，大家喝着咖啡，济济一堂，分享和聆听不同青年人的经历。活动分为四个篇章：行走、新知、行动、共话。
“行走”篇，现于南开大学攻读金融学硕士学位的陈胤求以《再见！三好生》开场，反思自己成长过程中那些所谓的“好”标准，希望不要活在别人的要求里，而是遵从自己的内心，过自己想要的生活。他说：“如果你知道自己要去哪里，全世界都会为你让路。”而还在清华大学攻读法学硕士的颜恺，则分享了自己大学期间参加的几次难忘的户外徒步露营经历。在黄山顶上暴风雨中露营过一夜，在大别山区一个人攀越过瀑布，也在水库里深夜划舟捕过鱼……从被动接受挑战到主动迎接和寻找挑战，颜恺希望自己的经历能够激励大家跳出舒适圈。
“新知”篇，来自百度的高级研发工程师黄浩分享了未来移动互联网的产品创新与趋势，让活动一下子充满了科技感。而毕业于中国传媒大学，被业内外人士称为“小范冰冰”的新锐艺人董含露，则分享了自己最开始踏足演艺圈所遇到的挫折。她说：“要有勇气去体验不同的生活。只有多尝试才会知道自己想要的。”
“行动”篇，毕业于南京农业大学的郑界分享自己参加一个叫AIESEC 的学生NGO组织的经历，从南京分会成员到分会副主席再到中国大陆区某全国项目的主管，接触了各种肤色，母语，信仰，取向，背景等的同龄人以及若干行业的前辈老师，体会最深的就是Every experience matters 这句话。最后一个分享是是网络当红漫画师林生星，他以轻松幽默的方式分享自己的漫画作品。有红到日韩的“贴玻璃”系列头像，还有《嗒甘正传》、《小宁德那点事》以及与腾讯大闽网合作的“阿闽仔”等具有宁德本土特色的作品。他把宁德方言和本土文化妙用到自己的创作中，让现场笑声不断。
“共话”篇，大家围绕“四线城市返乡青年社群联结”的议题，展开了一场头脑风暴，提出了许多可行的点子。同时，每个人也分享了自己今天活动最大的收获，对“返乡青年”这个概念都有了更多了解和思考。
从有这个想法到付诸实践把活动办起来，召集人黄辉生透露，也就不过7天时间。能在春节假期办起这样一场活动，他很感谢校友和同学的支持。他和其中4位分享者都是90后，当天参加活动的很多都是宁德一中的校友，甚至吸引了从沙县和福鼎赶来的朋友，真实上演了一场“老友记”。目前，黄辉生服务于成都爱思青年公益发展中心，这是一家致力于促进青年交流、支持青年行动的公益组织。当被问起为什么要办这样一场活动时，他说：“本身的工作就是组织大大小小的分享会、演讲活动，给青年人传递正能量。后来发现过年回宁德都挺无聊的，而且身边的朋友普遍都有这种感觉。为什么不在宁德也办一个这样的分享会？很多人一开始不看好，觉得宁德这样的小地方肯定办不起来，没人参加。但是我愿意尝试做第一个吃螃蟹的人。”
正如活动文案中所说：“返乡除了和朋友吃喝K歌，我们可否还能为家乡带来更有价值的新气象？我们除了选择离开/抱怨/冷漠，是否可能有更多建设性的参与，让家乡朝你想要的样子前进一点点？对于准备返乡或已经返乡发展的青年，我们是否有可能突破资源困境，在四线城市也能拼出美好的未来？”黄辉生希望通过这样一次聚会，让更多青年人开始思考并行动起来。
黄辉生说：“他希望通过这种轻松有趣的方式，为宁德青年搭建一个资源共享、协力发展、开放共创的平台。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>