<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Couchsurfing on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/couchsurfing/</link>
    <description>Recent content in Couchsurfing on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/couchsurfing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的“沙发冲浪”聚会经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/couchsurfing-party-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/couchsurfing-party-experience/</guid>
      <description>文/胡姣 &amp;nbsp;
除了沙发旅行， “沙发冲浪”网站还可以做什么? ——我的“沙发冲浪”聚会经历 &amp;nbsp;
玩过“沙发冲浪”网站（www.couchsurfing.org） 的朋友一定会告诉你，couchsurfing是一个很棒很酷的网站，它可以帮你找到异国他乡免费的住宿（世界范围内免费的住宿哦），更重要的是认识来自全球各地的五颜六色的朋友，住到当地人家就意味着一种潜在的深度的交流，可以体验当地原真纯正的美食美景及人文风情。于是你就想：真是个好网站！可转念一 想，我暂时还木有出国游山玩水的计划，或者，住进陌生人家里这事靠谱吗？我的安全能得到保证吗？就这样，一个精彩的网站眼看就要与你失之交臂了。其实，这事还有转机。对于暂时没有沙发旅行的计划的朋友，“沙发冲浪”网站还有其他的玩法——参加沙发客的聚会活动，一样可以收获激动人心的体验。  &amp;nbsp; 我和沙发客的聚会活动结缘始于自己的本科毕业论文——以“沙发冲浪”网站作为我的研究对象。在和沙发客访谈闲聊的日子里，我了解到自己所在的城市——广州， 每个星期都有两次固定的沙发客聚会——在星期三和星期五的晚上。“沙发冲浪网站的聚会活动是沙发客圈子的凝聚剂，就像胶水一样，把广州的沙发客紧密地联系 起来，像个大家庭。在聚会上，你可以见到来自世界各地不同肤色的老外，听到形形色色的旅行故事分享，进行各种天马行空的话题的聊天，当然，主要是用英语交 流……”我的朋友雯雯这样告诉我。雯雯的话我当然深信不疑，因为她是广州其中一个沙发客聚会的举办场地——6056旅行吧的老板娘,已经见证了三四十次沙 发客聚会的举办。6056旅行吧的沙发客聚会是在星期三晚上，它是一个以“户外”和“旅行”为主题的休闲吧，布置的极富藏族风情和异域特色，墙体上还留着 一幅西班牙沙发客创作的色彩斑斓的印象派画作。 雯雯是一个酷爱旅行，极会享受生活的女孩，我们的缘分也从旅行开始，2011年十一期间，我们因参加四川的一个雪山登山活动而相识，后来一起攀登了四姑娘山 二峰，国内一座海拔5454m的雪山。微博上得知我的沙发冲浪论文的写作计划后，雯雯热情地邀请我来参加6054旅行吧的沙发客趴体，没想到这一参加便一 发不可收拾，因为广州的沙发客聚会好玩的人和事实在太多了，从此我便成了其中的常客。说说聚会的基本情况吧，星期三的聚会是从晚上七点开始的，一般会持续 到十点半，玩得high的话还会转战pub继续下半场。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 人永远是沙发客聚会的主角，星期三的聚会充斥着性格千奇百怪的、日子过得多姿多彩的沙发客，旅行故事一筐罗。曾经，我以为环球旅行遥不可及，但是来了星期三的聚会我才发现，世界各地的沙发客们已经背起行囊正在践行他们的梦想，广州是他们漫长旅途的其中一站。我遇见的有去不同国家参加皮筏艇比赛探索异地自然风 光的爱尔兰年轻帅哥，有放弃安稳IT工程师工作卖掉全副身家携手周游世界的德国夫妇，有经商头脑发达进行外贸生意满世界跑的秘鲁商人…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了这些“bling bling”闪耀着的光芒的明星沙发客，聚会上更多的是热爱旅行、热爱分享的普通人儿，但是他们的故事同样精彩，同样值得倾听。Ginny是我在聚会上遇 到的一个典型的韩国美女，有着可爱单眼皮，皮肤超级好，她准备在中国呆九个月，平时在广州的语言培训机构教韩语。她告诉我韩国的沙发客并不多，也没有像广 州这么大且固定的聚会。Ginny喜欢用中文和我交谈，当她没有办法用汉字准确表达自己意思，话语吞吞吐吐眯着眼睛的样子比划时，我觉得这个女孩真是可爱 极了，忍不住会多教她几句中文，当听到她平时在广州的公立图书馆自学中文、看到歪歪斜斜写满整页的汉字笔记本的时候又不禁佩服的五体投地。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; Karen是经常参加沙发客聚会的一个广州本土资深的沙发客，热情而大方，目前是一名自由职业者。她是一个极富经验的大型赛事活动的组织和策划者，曾经在卡塔尔首都 多哈参与过06年亚运会的组织工作，后来又加入广州亚组委，负责2010年广州亚运会的外联事务。Karen，毫无疑问，痴迷旅行，最近刚从印度旅行一个 月回来，因而聚会上和我分享最多的是她在印度的沙发冲浪的经历。譬如自己在 Amritsar 遇到的host老夫妇如何好客，待她如自己亲身女儿般；在New Delhi遇到以前在广州聚会上见过的沙发客，热情host她，并带她游览周边景点；和她同行的伊朗沙发客试图进行性骚扰的经历；在 Jodhpur的沙 发主带她去喝酒双方发生不快不欢而散的故事……Karen也会和我分享她对印度的这个国家的看法，给我推荐很多印度旅游的tips，在末尾还不忘告诉我印 度是个很commercial的沙发冲浪的国家，很多印度人会利用couchsurfing来认识游客推荐旅游产品。和Karen聊天，总有一种意犹未尽 的感觉。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot; id=&amp;quot;internal-source-marker_0.8831422934935254&amp;quot;&amp;gt; 我在聚会上还遇见过妈妈是北京人、中文说得极溜的巴基斯塔商人；长得很像韩国人但实际上是法国人的时尚型男、来广州出差的新加波banker……每个人的故 事都很吸引人。总的来说，参加广州聚会的沙发客一般是白领和大学生，中、外沙发客人数对半开，平均每次聚会的人数有四五十人，这算是一个非常庞大的聚会人 群了，因此6054旅行吧的每个星期三总是热闹非凡。聚会的沙发客包括很多在广州工作的外国人，当然少不了来广州旅行或经商的短暂停留的沙发客，4月份广 交会期间的一次聚会就来了不下十个广交会客商，印度、新加坡、秘鲁、美国、英国、澳大利亚……不同国家的沙发客把6054旅行吧挤得水泄不通，那是我见过 的人数最多的一次聚会，目测应该有五、六十人。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 星期三的沙发客聚会形式也很特别。聚会开始首先会有一个约半小时的presentation，一般是和couchsurfing以及travel相关的主题 分享。说说我听过的有意思的分享吧。一个澳籍华人沙发客分析澳式英语和美式英语的区别，列举了很多澳洲俚语、特色发音、当地脏语打招呼的方式，有趣的话题 再加上演讲者惟妙惟肖的表演和现场活跃的互动让6054旅行吧当晚极为欢乐。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 一个host过N（N&amp;gt;50）个沙发客的广州女孩分享她与 couchsurfing的故事，她如何挑选host的沙发客，怎样写request会博得她的好感。一个葡萄牙籍的大叔讲述他在东南亚（马来西亚、印度 等）旅行时的见闻，并比较了一下东西方文化中带有生殖器官的壁画的异同……presentation的话题是多样的，只要有故事，自己也可以申请作为 presenter和沙发客们进行分享。分享过后就是漫无边际的自由式聊天了。雯雯告诉我，偶尔，星期三的聚会也会没有人进行主题分享，这时候就会有沙发 客带着吉他或小提琴，约一票朋友一起表演娱乐大众。曾经还有沙发客一起弄过情景剧——在夜场喝醉酒了怎么样勾搭女孩子，挺好玩的。还有阿根廷帅哥和美女即兴跳探戈之类的…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了星期三晚上，广州的沙发客的固定聚会还有星期五晚上的，在市中心天河区一个安静的西餐厅&amp;amp;酒吧——十三行。人相对少些，但是热闹依旧。从晚上九 点开始，辛苦劳累了一周的沙发客们点杯啤酒，畅饮畅谈，呼朋引伴，筹划周末的时光。这种感觉，就像一个久违的朋友圈一样，即使你是第一次参加，你也能感受 到其他沙发客的热情，大家迅速熟知，共同分享生活的点滴。一切，都刚刚好，如一个大家庭，温暖舒适，来去自由。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 周末时光，非固定的沙发客聚会也常常在广州上演。或是某个国外沙发客的生日趴体；或是一票人出游，探索周边美食；或是炎热酷夏中的桌游活动…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 其实，世界各地的不同城市也举行各式各样的沙发客聚会。在我为论文调研的过程中了解到，北京、纽约、巴黎、柏林、新加坡、利马、布宜诺斯艾利斯……只要是沙 发客众多的城市一般都会有常规的聚会，以聊天为主。当然，也会有很多特色活动，如上海的language exchange活动就特别多，每星期有专人组织。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 参加沙发客聚会的方式也特别简单。只要你注册了&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台中森林——我的第一次沙发经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/first-cs-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 17:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/first-cs-experience/</guid>
      <description>文/董弈  
Couchsurfing，what a great idea!  第一次接触couchsurfing是从一个很酷的朋友嘴里。一个拉脱维亚人在高雄带着她度过了疯狂又愉快的几天。于是这次去台中，本着挖掘生活更多可能性的精神，我选择了一个住在山上的Host，也是我这次旅行中遇到的最不可思议的人，積丹尼。 &amp;nbsp;
我把自己的旅行计划发在沙发旅行的主页上，很快就收到了他的邀请。第一次见他，是在这之后台北大安森林公园的一个potluck上，他捧着一个巨大的木瓜， 像孩子一样直接用手收剥着吃。他马上认出我来，把我介绍给大家，说这是下周要来我家住的surfer。那时他坐在草地上和各种肤色的人聊天，常常手舞足蹈。 &amp;nbsp;
我们实在太不熟了，面对一个五十岁的老外，我只能从他的profile里勉强知道，他毕业于美国西北大学地质系，同时拥有计算机硕士学位。他住在山上，有一片自己的土地。他很喜欢黑人说唱音乐，是变装（cross dress)爱好者，台湾LGBT成员。这些兴趣和经历勉强帮我拼凑出一个人物概念，虽然很模糊，但我很期待在我们接下来相处的时间中，一点点地去了解我的沙发主，并且在台湾的森林里过上一种与众不同的生活。这也是沙发旅行的精神之一，关于陌生人的甜蜜产业（sweet industry for strangers )。 &amp;nbsp;
进入森林的路，竟然如此漫长  上周四我兴奋收拾好背包前往丰原，去拥抱第一次沙发旅程。刚从自强号里走出来，我就看见他在出口处朝我挥手，Ellen，是你！他大喊我的名字。我很开心碰到这样体贴的沙发主，毕竟让沙发主来车站接你去他家，是一件很麻烦别人的事。可是……后来我就明白了这里面的原因。 &amp;nbsp;
我们坐了70分钟的客运来到山脚下，开始步行上山。一个小时之后，路开始变得越来越小；再走一会，我们已经完全置身在荒野中，脚下的杂草一直长到膝盖，密密的枝桠遮盖整片天空，虽然还不到太阳下山的时候，林子里已经很黑，不时还在打雷下雨。 &amp;nbsp;
我的心里也开始越来越挣扎，甚至打起来退堂鼓……丹尼对于我来说，差不多是一个陌生人。但是如果再退回去，既要再走一个多小时的山路，而且还要再坐70分钟不知道什么时候会来的客运，在丰原找一家旅社的同时显示出自己对沙发主充分的不信任，我又不希望事情发展成这样，只好硬着头走下去。  （丹尼的家） &amp;nbsp;
 抵达，反而成了另一种提心吊胆的开始  就这样，我们终于看到了他的第一栋房子。我像是找到曙光一般，坚定地冲上前去，迫不及待等他开门进去……目光所及，只有一张床，水泥地板，布满灰尘和蜘蛛 网的窗户，各种各样破旧的衣服和一座废弃的厕所。他说你想坐吗，我们休息一下，晚上就在这里睡……我惊恐地看着一把看得出来已经和屁股绝缘良久的凳子和那张灰色蚊帐下的大床，坚定地摇头，像抓住一根救命稻草一样说，你不是还有另一栋房子吗，我不太习惯和别人一起睡，我们还是去那里吧。我看得出他的迟疑，但是最后他还是答应了，于是我们走向他的另一个家。 &amp;nbsp;
当我看到那座房子——不如说是凉亭的时候——终于开始慢慢接受自己的处境。那个小地方，四周没有围墙，只是用柱子撑起一个顶盖，室内和自然直接对话，望出去是烟雾缭 绕下的各路山峰，景色美极。台湾的山很美，除了九九峰那一带因为九二一大地震，山体错开呈现泥土的黄色，其他地方都是绿色绵延的盛景。 &amp;nbsp;
第一次沙发经验到这里，我已经只能无奈地接受了自己的状况。積丹尼拿出方便面热情地招呼我吃。然后自己跑去房子边，采了些杂草和野菜，放在一个锅里搅拌，倒上点麻油开始煮。他告诉我他在十多岁时参加美国的一种公社当嬉皮。 大家自给自足，只吃自己种的蔬果，从此以后就不再吃肉了，连蛋奶素都一概不碰。他的母亲是社会运动人士，父亲是西北大学图书馆馆长，他一方面博览群书，另 一方面又偷偷地把母亲丢掉的丝袜捡回家里，当宝贝一样珍藏着。 （吃饭与洗澡的距离不会超过两小步，全在开放的空间里进行） &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
森林里的生活哲学  我们边聊边吃，吃完方便面后的碗浮着一层油渍，山上当然没有洗洁精，怎么办？積丹尼轻 车熟路地把碗放在土地上，告诉我，“有蚂蚁认得这个地方，明天早上它就会很干净了！如果我有东西不想让蚂蚁吃，就要每天换一个地方，这样它们就要花很长时 间才能找到了。”我目瞪口呆地看着他的生活哲学。“屋子旁边的草有点污染，这边还有几个废弃的轮胎，肯定有污染。我这些菜都要走得远点才能吃。傍晚6点会 有广播，我现在和世界的接触不是通过电脑就是广播。这边前几天招待了三个法国人，他们还留了一盒糖给我。“他兴奋地说着。 &amp;nbsp;
我们回到住处，脚边都是萤火虫，可惜当时并没有太好的心情来欣赏这样的夜景。最奇怪的是一条山路的一边都是萤火虫，另一半全是漆黑的，后来才知道原来那是片桃林，打了太多农药。積丹尼show给我看一书柜的植物大百科，他全部细心地看过，对每一株植物都了如指掌。他在自己的土地上种各种各样的植物，咖啡树，芭蕉，蕨类，凤仙，梅子树……但只是一种播种者的态度，一切都让大自然来做最后的决定。 &amp;nbsp;
如果因此而觉得，他只是生活在山上的野人就是大错了。我下山后才知道，他是WIKI百科上标注的”知名美籍台湾人“，不仅拥有台湾永久居住权，还受过马总统 的接见，更不要说各种各样的媒体采访。他很特别，看到台湾高速公路收费站只有女性收费员，就跟交通部建议要有男性收费员才符合两性平等；看到高速公路两个 里程碑之间只有１╱２的标号，又投书建议将小数点前要加上公里数。他发明了一套方法可以根据山林里电线杆的铭牌不需要GPS就能计算出自己的坐标位置，并把这个研究发表在专业的地图书籍中。二○○○年新发行台币一千元纸钞上，他一看到地球仪的图案好像被左右印反了，就立即反映，让发行局长一天开了两次记者会解释。 &amp;nbsp;
这样的例子总是举不胜举，“我跟不同的人拍照，来显示出自己很酷，这样就会有更多的人来跟我做朋友”。他给我看了各种各样的合影，和名人，和社会运动人士，还有couchsurfing上的朋友，但是说着说着，他又觉得“我没有朋友，我很希望有人可以关心我。平时在这里，通常2个月才下一次山，最长有5个月都没有出去”。我看着他把头紧紧地抱在手臂里，即感谢他对我的坦诚相交，又感到自己嘴里的安慰是这样没有力量   &amp;nbsp;
清晨的森林与下山之路  他给我准备了一个睡袋，于是我们在一张床上躺下来。晚上虽然聊得很开心，但因为他之前的一些暗示，仍然让我觉得不免担心，到天亮都才敢勉强合眼。幸好一夜无事，等我醒来后，他让我穿上套鞋，带上镰刀，美名曰“我们去玩森林”。于是又带着我在他的那一大片土地里穿梭，我们用刀子小心地刮下树干上的木耳，这将是他今天的伙食。他给我看最原始的芭蕉，里面全是种子，根本没 法吃，原来我们现在吃的都是改良品种。还有第一次在台湾看到的咖啡树，小小的，还不到我的腰。我第一次在清晨看到这样原始的，充满生机的场景，空气新鲜的仿佛是刚从河里捞出来一样，清凉而干净。 &amp;nbsp;
 第一次沙发经验的尾声，是我背着书包独自从另一边的山路走下山，完全陌生的路，偶尔冲出来的野狗都让人恐慌，幸运的是，在走了半个多小时后搭到一辆机车。车主慷慨地带我下山，并让我抱着原本放在车后座的一大捧香蕉——这直接导致了后来天降大雨，我没有多余的手来给自己撑伞。在大雨中，反而有一种安全感，大概是极尽狼狈下的放松与刺激后的舒缓。在这个没有一个人认识我的荒郊野外，不时跑出来的野狗，很偶尔才能看见一辆开上来的车，一次和怪癖技术男的奇遇记，都在我脑子里留下了深刻的印象。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CouchSurfing遇到的3个「普通」hosts</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/couchsurfing-3-hosts/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 16:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/couchsurfing-3-hosts/</guid>
      <description>文/龚昱 &amp;nbsp;
喜欢上一个城市，可以有很多原因。但是留恋一个城市，肯定是因为那里的人。 ——题记 &amp;nbsp;
很早前就知道了CouchSurfing(沙发客)，去欧洲交换前还特意在亚马逊买了一本《你家沙发借我睡》，暑假里翻了几页页便丢在了一旁，觉得别人的经历始终是别人的，只有自 己走过经历过，才是自己的。11月底交换结束，虽然心里有各种担心，在12月旅行前还是毅然选择了海投request,最终的最终，遇到了3位普通而又不普通的hosts。
&amp;nbsp;
［Tom, 22岁，男，巴黎第六大学数学系学生］  11 月30日，告别哥本哈根，抵达夜色中的巴黎。乡下人进城般拖着行李箱参观了铁塔，然后在同学的指引下坐地铁去了Tom的家。11点的夜巴黎，虽然不是周末，拉丁区依然繁华。在他家的楼下的Subway给他打了个电话让他来接我，说实话，心里有点慌。好在他大约一分钟后就出现了，逃难一样离开与我游人身份 格格不入的灯红酒绿。他租的房间（studio）很小，估计也就10平米的样子，一张沙发床真正体现了“沙发客”的意义。
&amp;nbsp;
我 曾问过他，为什么愿意接受我这个好友评价为零的新人。他只是淡淡的回了一句，为什么不呢？在巴黎的四天里他白天都要上课，早上他会给我买新出炉的真正法国 可颂，随意的配上咖啡，晚上带我去逛拉丁区，夜闯巴黎最好的私立高中和索邦，去找《午夜巴黎》电影里的拍摄场地，去古旧的二手书店淘1欧一本的法语书。游荡在午夜巴黎中，穿过塞纳河上的一座座知名不知名的桥，在巴黎圣母院前给刚求婚成功的荷兰夫妇拍照。
我问他毕业以后想做什么，他说他不知道，我说我也不知道。那他会迷茫吗？他说的是C&amp;#8217;est La Vie。
&amp;nbsp;
［Remi，37岁，男，法国波尔多法语老师］ 12 月4日清晨7点，踏上TGV，离开“极端”、“矛盾”的巴黎，奔向波尔多。当车窗外的丘陵变成成片的葡萄庄园时，我知道波尔多不远了。大概由于天气的阴郁 和对前方路途的不确定，情绪并不是很高涨。但是在波尔多火车站5号站台，看到特意来接我、一脸真诚的Remi的一瞬间，我知道，我没有选错人。
&amp;nbsp;
Remi 的家离火车站不远，他借了市内的公共自行车，然后就把他的自行车借给了我——这时，我们见面不过5分钟。跟着他在传统的市场里买了些奶酪，面包和 oyster, 便回到了他的家。装修很多元的公寓，开放式的厨房，大理石的餐桌，冰箱门上贴满了世界各地的冰箱贴。放好行李，他说要开车带我去80公里外的沙丘（《将 爱》拍摄地），并把家里的钥匙给了我——这时我们见面不过20分钟。
&amp;nbsp;
和他聊culture shock和national identity。我说作为外国人，从小里说是个体，往大里说，一言一行都代表着一个国家，所以我会适当保持形象。他说，你就是你，你代表着的就是一个真实的国家，为什么要“保持”形象呢？他每年花4个月以上的时间旅行，11年暑假驾车在东欧和北欧转了2个多月，也都是住别人家的沙发。他说他没有女朋友， 也不想结婚，因为他觉得家庭会羁绊他的自由旅行。最近很火的一句话是每天早晨被梦想叫醒，我想，说的应该就是他。
&amp;nbsp;
在他家的3天里，有两天因为他要早起上班，怕影响我，所以他把卧室让给了我，他睡在客厅的沙发床里。他的朋友说，这个身体里流淌着红酒的男人总是给旁人无限的正能量。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
［Jon，21岁，柏林自由职业］ 12月20日，旅行接近尾声，从阳光满地的威尼斯飞到寒风瑟瑟的柏林，果断宅在青旅。睡前不抱希望的在CouchSurfing柏林小组里发了emergent request。第二天早上，就这么意外的收到了回复，然后见到了Jon。
&amp;nbsp;
Jon刚从慕尼黑搬来柏林，有四间卧室的公寓里空空如也。初见他的早晨，他睡眼朦胧，刚从酒吧下班回来补觉。又是一杯咖啡，开聊。他说他上过一年大学，专业是哲 学，但是喜欢柏林，所以就退学准备重新申请。他目前有两份兼职，一个是在酒吧做调酒师，另一个是在教堂办的homeless people shelter工作。我问他的女朋友或男朋友是不是在柏林，他说他男朋友在离柏林一个小时车程的地方读书。
&amp;nbsp;
他带我去家周围的老街区，去柏林墙，讲他在这个城市里的故事。他带我去他工作的酒吧，用中国人的方式请我喝了一瓶德国啤酒。他邀请我去他朋友的趴体，虽然我 要和高中好友见面最终没有去。离开柏林的最后一晚，因为聊的太久，我错过了回哥本哈根的大巴车。凌晨11点，身上没有现金，柏林地铁自动售票机还不支持 VISA信用卡。最后的最后，没有悬念，还是他收留了我。我也有幸、难得在“救助站”度过了神奇的一夜。
&amp;nbsp;
在救助站里我问他那个很土的问题，你以后想做什么？他说，他想和男友一起召集10个朋友在柏林郊区买一栋老房子，进行艺术创作。
我说，挺好。
 &amp;nbsp;
［后记］  转眼已是5个月，现在还和他们保持着联系。Tom依然在上学， Jon上个月来美国旅行，因为春假时间不同，没有见到面很可惜。Remi刚请了长假，即将踏上4个月的南美之旅。 &amp;nbsp;
有人说，旅行不在于走的路有多远，而在于途中更新了多少次自己。我不确定他们给我带来了多少变化，我唯一确定的是有变化。而这些变化无疑都是来自旅行中碰到的「普通」人。 &amp;nbsp;
作者在丹麦生活了半年，穷游过法国、西班牙、葡萄牙、意大利、德国、瑞典和挪威，新浪微博：@Anigado-夹板拖基马特 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不靠谱仔的沙发之旅</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/cser-jo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 02:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/cser-jo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
说好要给@徐大写一篇关于courchsurfing的文章支持下@Cape 最近的专题Courchsurfing-沙发旅行，走起！趁着今晚无事，写写我与沙发客的故事。所有的背景知识都在CAPE的文章里，建议先阅读，再看我的日志。
&amp;nbsp;
我知道CS是因为我的朋友Cate，我们在Strait Talk开会的时候认识。她是意大利人，充满正能量行动力强。她说欧洲人很多都是用这个旅行，这样的话，可以减少很多旅费！后来因为要去加拿大续签证我就注册了，期待能够找到一个愿意host我的人省点旅费啥的。除了都不知道有什么可以写的特别酷的事情，可以让看我的profile的人能够产生想认识我想host我的兴趣。除了用非母语表达的局限之外，我就觉得自己真是一个boring的人。后来我纠结了半天profile，就匆忙给一个Canada的小组组长发了沙发请求。
&amp;nbsp;
我跟CS的结缘并不是玫瑰色的，这个组长Stephanie给了我最初的噩梦。她是一个在多伦多的兼职护士，她的profile上面写满了她各种有趣的经历，潜水，party，野外徒步，各种照片，她host过好多人。我以为她一定是一个很热心的人，一定不会对我这个急着去加拿大签证的姑娘say no。结果她的回信真是太可怕了大致翻译：“你的信让我觉得你就想找一个免费的住地，根本就不是想认识新朋友，你说了半天什么签证的，都没半句提到你为什么会选择我。在收到你的信的时候，我同时还受到另一个人的信，他的信非常详细地描述了他为什么会希望能host他，他现在的处境，他的爱好和各种信息，我觉得我都不能跟他say no了。”
&amp;nbsp;
我发信跟她道歉，说明了我自己是CS新手，而我确实是希望能够找一个当地人带我到处走一走，我来来去去总共发了3封信，第一封说情况，接着一封道歉，最后一封告诉她，我已经订好hostel了，但是还是希望能够在加拿大跟她hangout，也希望她不要就把我当成一个free rider，结果她直接一封信说：我并没有对你改观，也不要再给我发邮件！后来3天之后，在同一个小组的一个新手发了信说：神啊请赐我一个在多伦多的沙发！结果Stephanie又在人家后面跟帖说：CS社区里面不能容忍这么多的freerider，我们提倡的是人的交流，而不是只为免费沙发！请先填完整你的主页！！！随后的帖子里面此哥们也是一直道歉。我实在看不过去，就给这个跟我一样的菜鸟发了信安慰了他。我觉得她表现得像个卫道士一样。
&amp;nbsp;
这一次的不高兴经历很快就被后来的用户体验给淹没了。我后来在多伦多跟hostel的摩洛哥姐姐打成一片，在多伦多的大街小巷到处走，她也是注册了CS，我们一起去排队去吃全世界最大的冰激凌蛋糕，可惜没拍照片。一整个广场的人都能分到一块蛋糕，你可以想象一下蛋糕有多大了。还在等签证的时候碰上了在纽约工作的马来西亚大哥，我们三人到Chinatown去吃点心，看CN Tower, 去Distillery看画廊，各种暴走。可惜我刚到纽约，马来西亚大哥要回去参加好朋友婚礼，得到5月份才能见面。
&amp;nbsp;
后来到欧洲，我也是用CS找房子，还找到一个巨好玩的室友Raj。我，思维还有Raj在半夜的日内瓦街头闲逛，在大喷泉边大叫，你知道半夜的日内瓦湖喷泉突然关掉那个水帘在夜空下有多美吗？我们叫得跟傻子一样。Raj智商极高，GRE差一分满分，思路清晰，过目不忘，还会说各种道理。爱放神曲的他说他觉得自己是生活在60年代的印度人，喜欢那个时候的宝莱坞，教训起我来也总是一副“你才几岁，急什么”的口气。比起他的从容，好多时候，我都觉得自己在瞎着急。他总是会说，工作总会找到的，生活也总会好的，生活真的不用给自己设那么多短跑终点，是马拉松，慢慢跑吧。
&amp;nbsp;
后来在马德里旅游的时候，又碰到很多有意思的人，欧洲的就业市场也不好，但是年轻人的快乐也没少。我在马德里认识了两个德国帅哥，都是很好的大学毕业的，一个在社区儿童项目做课后辅导，一个在马德里当保姆学西班牙，是一个组织，帮助各国的年轻人通过做保姆到另外一个国家，帮助匹配家庭，促进语言学习和语言交流。还有一个美国女生也是通过这个组织来的。我们在逛博物馆的时候就看到一群人穿着CS的文化衫在晃，就直接去勾搭了，后来大家在戴博斯神庙边的草坪上野餐，那天的活动估计有100多个CSer来了。太神奇了。突然被推到一堆陌生人面前的感觉，有时候很奇妙。旅行的时候，在一个完全陌生的环境，作为一个“人来疯“，内心的那个自己很容易跳出来。他们的故事真是有趣啊，一会儿在这里工作一会儿在那儿旅游。就像我说的，我们只是短暂的相遇，我并不觉得我能够真正理解他们的生活，就像他们不能理解我一样。
&amp;nbsp;
来了纽约碰到的人更是好玩。我们4个之前完全不认识的人，在布鲁克林博物馆艰难碰头之后（博物馆很大，音乐很吵，几乎没信号），一起在三楼碰头，三楼放着特别80年代的迪斯科，所有的游客们都疯了一样地high，直道10点，我们一身汗地出来，走了几条街去Evan家里继续party。Evan自己在布鲁克林开了个小店，每年争取旅游一次，他竟然刚从香港回来，我们还约着一起来法拉盛吃点心。我们就这么去了他家，为他的朋友，我们第一次认识的人庆生。大家一见面都不会拘谨熟络得很，他家正host一个瑞士的姑娘，我们聊了下，她是瑞士的小学老师，刚好春假她就出来旅游了，这个也渐渐成了惯例。屋子越来越挤，Evan甚至还给我们现场表演Rap, 技惊四座。后来我才知道，他不仅是Rap歌手，还是演员啦，摄影师啦，他家的门口是一片涂鸦墙，上面是所有来过他们家的人的留言和涂鸦，真的是非常有哲理。他最喜欢的格言是&amp;#8221;You must trust and believe in people or life becomes impossible&amp;#8221;。 这也是他对我们这些陌生人却如此信任的原因吧。他送了我一个在博物馆做的纽扣，上面写的是“You only live once”。
&amp;nbsp;
如果给你一个更直观的机会了解他，看看他做过的最amazing的事情吧：
Some of my adventures include:
Being bitten by a shark while diving in Panama
Sailing from South America to Central America
Backpacking and couchsurfing through Europe for 3 months</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙发旅行——圣地亚哥</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/cs-santiago/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 08:53:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/cs-santiago/</guid>
      <description>多亏一起等车的美国女孩告诉我，原来坐在列车前进方向的左排，沿途可以看到太平洋，而更让我感到意外的是，列车上有网络，于是我放下手中的《The Moon and Sixpence》，敲起了下面的文字。
&amp;nbsp;
［我所见的圣地亚哥］  &amp;nbsp;
Pacific Beach
蓝 天大海我不是没见过，细软到不黏脚的沙我不是没有踏过，不穿衣服的男女我不是没有见识过，温暖又不炙热的阳光我不是没有感受过，只是当所有的这些元素，浑 然天成地再一次出现在我眼前，我没有办法不激动，那种感觉就像我们一直很喜欢吃烤鸡翅，不管吃过多少遍，吃了多少年，我们再吃的时候，哪怕是一样的味道， 也是满心欢喜的。





Old Town
这 里载满圣地亚哥的历史，圣地亚哥是加州第二大城市，之所以如此发达，是因为从早期开始，它就作为美国一个重要的海港存在，那时大量的对外贸易都是通过船只 来进行，直到今天，它仍然占据主要的位置。——这一段文不是我想出来的，是老城里面的一块碑的大意，我很肤浅，我关注的从来都是眼前的美景和美食。





Coronado Island
海岛上有各种或奢华或别致的酒店和餐厅，沿途看到许多一家大小坐在草坪上吃着三文治快乐的样子，也看到海滩上一群小屁孩拿着个小铲子在追逐嬉戏，你可能对生活有不一样的理解，我也是，可这种，或许就是他们的生活。
&amp;nbsp;
让我难以忘怀的是海滩旁边有一延伸出去的木桥，上面有一些无人认领的长椅，我坐在上面良久，听头顶的飞机轰隆而过，快艇和海鸥争相竞逐，我究竟想了什么，又没有想什么，我想都不重要了，每个人都需要一些独处的时间，而那天我把孤独留在了岛上。

Balboa Park
我对博物馆没有兴趣，也不知道几个艺术家，许多游客进去了，也不管自己是否懂，拼命拿着相机去拍摄，卡擦声此起彼伏，我不解，公园外围的建筑和花园让我看得入迷，本身就是一个艺术，我才不去看那些鬼图鬼文，活的建筑不去看，而去看死了的人，莫名其妙。


［我眼中的美国人］  &amp;nbsp;
一对美国夫妇
旅 行途中，问路以后，通常都能够和对方一直展开其他话题，这也是我常用的“搭讪“方式，一来可以有人指点迷津，二来还可以了解一下当地文化。在第一天去往市 中心的列车上，我问路以后，这对美国夫妇开始问起我的事来，我说我趁着距离开学还有半个月，就来到加州这里旅行。他们说很好，然后谈到他们的小孩，说毕业 工作以后，几乎没有时间去进行长途的旅行。从他们的口中我得知，美国社会的高效，背后也是牺牲了一些像慵懒的欧洲人那样的幸福，这里的星巴克随处都有开到 晚上11点才关门的，跟加拿大那种七八点就跟死城一样不能同日而语。
&amp;nbsp;
一位老奶奶
第二天，我换了一个更为方便的公交车路线，等车的时候，一位老奶奶主动跟我打起招呼，我跟她说明一切以后，她的问题让我感到愕然，她说，那你父母除了要支付 你的学费生活费以外，还要支付你这一次来加州的旅行吗？我坦诚文化的不同，虽然我仍然花父母的钱，可我和我父母的关系也不是美国一般家庭孩子和父母关系那 样，她后来说，她的儿子18岁开始就自己打工赚生活费了，后来我问她儿子在哪，在干嘛，她说在纽约工作，一两年会见一次，女儿嫁去了加拿大，偶尔通通电 话。我默默想，see，that is the difference！
&amp;nbsp;
不认识的小哥
由 于美国的公交系统确实很糟糕，大家都有车，除了主干道，都是黑漆漆的。第一天我离开家的时候没有很注意，于是晚上从公车站走回家的时候迷路了，后来看到一 个房子透出黄光，门也打开了，一个小哥在门外不知道做什么，我二话不说就上前求助，他听到我的excuse me以后，没等我把问题问完，就说“dude，what is up？”并且一边说一边走过来我这里，得知我迷路以后，他掏出手机，然后帮我搜地图，又仔细地根据地图告诉我怎么转怎么走，我连他长什么样子都看不清，可 这一点，大大提升了我对美国人的印象，我没有刻意拿加拿大人和美国人来比较，事实上加拿大人也很好，可如果在加拿大问路，很有可能是两种情况，第一是对方 很礼貌地说不知道，第二是信誓旦旦地给你指一条风马牛不相及的路，关于这一点，我深有体会。
&amp;nbsp;
［我的沙发主Kyle］  我在圣地亚哥的沙发主Kyle是一名海军警务人员，去年8月来到圣地亚哥工作，据说，他一个在夏威夷的同事，因为女朋友在圣地亚哥找到一份很好的工作，所以Kyle今年年底就会和他进行内部调换，接下来的3年都会在夏威夷，然后再到下一个城市。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙发旅行——旅行的决心！</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/the-determination-of-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 13:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/the-determination-of-traveling/</guid>
      <description>找沙发有点像钓大鱼，如果海里鱼多，自然成功几率也大。排除其他技术和运气因素，“钓大鱼”的决心，则是成功找到合适沙发的关键，那些等着天上掉下来现成沙发的，最后还是难以成行，无法体验沙发旅行的乐趣。自从在新浪微博开始分享沙发旅行的故事和图片以后，这半年来笔者不断收到网友的私信，隐去网友名称以后，笔者决定把部分内容公开，带大家进一步了解沙发旅行。 ［网友私信］ &amp;lt;p&amp;gt; Q：&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;你好，请我你是不是有厦门的沙发呀&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt;。我和我同学，俩女生，准备五一去厦门自助游。请问你是否能提供沙发呀，我们不抽烟不喝酒不嗑药无不良嗜好，自觉，爱干净。除了晚上睡觉需要打扰你家，其他时间不用打扰到的。如果可以的话，请无比考虑下我们，谢谢。（新浪网友A 4月14日 00：31）&amp;lt;br /&amp;gt; Q：hi 我是广东清远的 一男生 &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;求圣诞夜香港沙发 不知您方便提供吗&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;（新浪网友B 12月21日 12：32） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 首先要澄清的是，笔者一直没有说自己能够提供沙发，如果有细心留意，新浪微博显示的个人资料也不在厦门。为什么笔者要把这个本来可以直接回答“没有”就能解决掉的问题“小题大做”呢？我们说在国际沙发客网站（CouchSurfing）有数之不尽的沙发主信息，如果我们使用上述类似的“勾搭方式” 去联系沙发主，其实是及其不尊重对方的，因为你并没有对你所感兴趣的沙发主进行信息搜索，可能有部分沙发主甚至懒得回复这样的邮件。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 笔者在刚使用国际沙发客网站的时候给一个沙发主发信息问家里有没有枕头，结果收到沙发主的回复，说我没有认真看他在个人主页上的信息，后来一看，原来主页上都已经列名，尽管最后他还是给我了沙发，可当时甚是尴尬，给别人也留了一个不好的初始印象。所以信息搜集能力很重要，态度更重要。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Q：你好，我想&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;问下怎么来玩这个沙发客&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;，我想出去玩但是不会呢（新浪网友C 4月10日 14：02） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 这是一个非常宽泛可以写几千字写不完，也可以简单如“这样玩”三个字就能解决的问题。提醒使用国际沙发客网站（CouchSurfing）或者其他中文沙发旅行平台的人，在发信息或邮件的时候，一定要把问题具体化，把申请具体化，我们不是在面对面聊天，只有具体化的问题和申请，才能得到有效的回复。比如你觉得沙发主Mary不错，想申请她家的沙发，你写了下面这样一封杀千刀的邮件或信息，既不说什么时候去，也不说怎么去，换位思考，你叫沙发主怎么回答这样的邮件。&amp;lt;br /&amp;gt; —————————————————————————————————————————&amp;lt;br /&amp;gt; Dear Mary, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; My name is Jack. I am wondering whether you are able to host me ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE—沙发旅行，走起！</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/couchsurfing/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 03:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/couchsurfing/</guid>
      <description>沙发旅行  &amp;nbsp; ［简介］  在陌生的城市旅行，不住酒店，不住青旅，而选择去陌生人家里，并且睡在沙发上，是一件很疯狂的事。而疯狂之事，必有疯狂之人去完成。国际沙发客网站(CouchSurfing) 给那些来到陌生城市旅行的人免费提供一个温暖的家，一张简单却实用的沙发，一杯暖意绵绵的咖啡，和一个陌生却友善的朋友。  &amp;nbsp;  沙发旅行，不仅仅是一张沙发，还是一种文化。  &amp;nbsp;  官方网站：www.couchsurfing.org  &amp;nbsp; ［缘起］  笔者在加拿大留学的时候曾担任校报的主编，那是2008年的一天下午，有着丰富的沙发旅行经历的Henry从多伦多旅行回来以后被邀采访。Henry（新浪博客）说的“沙发主不仅收留我，还带我去当地的酒吧，还因为认识了许多当地的朋友”，让笔者感到不可思议，可看到图片上Henry和几个外国朋友聚会的照片以及沙发客网站上的互动留言，又不得不相信，从此，笔者便与沙发旅行结下了不解缘。  &amp;nbsp;  在加拿大了解沙发客网站（CouchSurfing）以后，笔者于2011年在英国的纽卡斯尔实现了他的第一次沙发旅行，而往后他又通过这种方式在交换生学习的同时，在英国，加拿大，以及中国西南部等接近20个城市进行沙发旅行。这一路以来得到了许多沙发主无私的帮助，让笔者感动不已，而笔者最初单纯地只想通过睡在陌生人家沙发来省钱旅行的形式，也逐渐转变成一种对沙发旅行文化更为深刻的理解。  &amp;nbsp;  然而笔者同时意识到，国内沙发旅行尚不普及，更有部分人对沙发旅行存在一定的误解，或有欲欲想试者却因为信息不足而不敢前行，于是，笔者渴望在CAPE里，构建一个沙发旅行的交流平台。笔者深信，每一个体验过沙发旅行的人，都会得到成长，更重要的是，这种宝贵的人生阅历，可以分享给其他即将要体验沙发旅行甚至从不了解沙发客的人。  &amp;nbsp; ［你问我答］  鉴于许多尚未接触沙发旅行的人都有一些共同的问题，笔者特意在此进行归纳并做出回答，欢迎指正和提问。  &amp;nbsp;  1. 注册并使用国际沙发客网站（CouchSurfing）真的是免费的吗？  注册和使用国际沙发客网站（CouchSurfing）都是免费的。不过在注册成功以后，可以选择是否捐款，最低为10美金，如果捐款以后，会收到一张邮寄的卡，卡上有一个序列号，用这个序列号在官方网站验证以后，你在CouchSurfing的主页右上角会有一个绿色的勾显示你已经被Verified（见下图右上角），我们说，有绿色勾的人通常得到回复并且愿意被提供沙发的几率会高于没有的人，这个从网络使用安全的角度考虑，是非常容易理解的。可笔者在英国第一次使用沙发旅行的时候就是没有验证的，也同样得到沙发主Sam的回复并成功实现了第一次沙发旅行，所以即使不捐款，也都是有可能体验沙发旅行的。  2. 使用国际沙发客网站（CouchSurfing）的流程是怎样的，一般需要提前多久申请？  注册帐号－填写资料－寻找沙发－发出申请－得到回复（Yes－确认信息－准备出发；No －寻找沙发－发出申请－得到回复）  许多初次接触沙发客网站的人都认为越早联系沙发主越好，可实际上笔者并不鼓励，因为基于免费这一特性，沙发主在接受沙发客的时候，主要看沙发主当时的心情以及工作和生活安排，所以如果提前太早（比如一两个月前）去联系沙发主，沙发主很有可能无法确认你旅行时候他们的日程安排，而就算因为沙发主一时的好心答应了你，他们也是可以临时取消的。所以笔者建议提前10天或者一到两个星期以前联系是最恰当的。  &amp;nbsp;  3. 如何填写个人主页上的资料？  国际沙发客网站（CouchSurfing）上每一个人都有一个自己的个人主页，上面承载着大量的个人信息，包括图片，地址，联系方式，喜好等。在申请和联系沙发主以前，我建议认真填写好自己的沙发客主页，因为那是别人或者你即将联系的沙发主在和你见面以前能够了解你的唯一渠道，切勿马虎，如果不熟悉英文写作或者是新手，建议先去别人的主页上看看怎么写，也可以参考笔者朋友@徐哆啦sizzy 的CouchSurfing主页。  &amp;nbsp;  4. 怎样寻找适合自己的沙发？  成功注册以后，在Search一栏打上旅行的目的地，然后在for里选择host（沙发主）即可。当你把信息都输入以后，会出现几十个到几百个沙发主不等，这个时候你可以选择页面左下方在结果中筛选，缩小范围，包括可以选择沙发主的性别，旅行人数（如果你有同行的朋友），沙发主的年龄等等。  &amp;nbsp;  而就笔者自己的个人经历，笔者喜欢年龄稍大的沙发主，因为他们的社会经历和阅历会更为丰富，更有可能和沙发客展开耐心的沟通和交流，有更多分享的故事，当然，这见仁见智，年轻的沙发主也许会更活泼或者有更多认识新朋友的机会，这全凭申请者自己的个人喜好和际遇。    5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行本身，已是意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/the-meaning-of-journey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/the-meaning-of-journey/</guid>
      <description>[][1]
旅行于不同的人，有不同的选择，不同的意义。有人喜欢跟团在导游的协助下尽量多地“踩点”，而有的人则喜欢三五知己结伴同行甚至是做独行侠；有人跋山涉水为的就是尽览大好山河，了解风土文情，而有的人，只为了一段美好回忆又抑或只是想暂时逃离生活。
&amp;nbsp;
三 年前我从广州来到了加拿大留学，这是一次学习，可于我而言更像是一次意义非凡的旅行。半年前我又离开了加拿大远赴英国进行交换学习。这个夏天结束以后，我 将会再一次踏上飞机展开第二次交换生的旅程，目的地是香港，是亚洲。的确，我从前去过的地方很多，可我一直想知道，旅行的意义，到底在哪里。
&amp;nbsp;
在 加拿大的时候，通过一个朋友的介绍了解到沙发漫游CouchSurfing，这是一个通过网络平台寻找旅途的免费住处的国际组织。我最终在英国做交换生的 时候，独自买了北上Newcastle的火车票，第一次在陌生城市不花一分钱，和英国当地人过了一个愉快的周末长假。还在他们的推荐之下独自游览了当地的 名胜古迹比如圣玛丽灯塔，千禧桥，沿途进入各种不同的场景如博物馆，科学馆，城市设计中心，遇到各式各样的人，发生神奇有趣的事。
&amp;nbsp;
好心却同样不认路的陌生 路人给我指路，却因此而饶了个大圈浪费了一个中午；沿途想找到寄明信片给知己好友，却因此结识了和我同样在陌生城市旅行的背包客；走累了就买杯咖啡坐在沙 发上和外国人聊天，休息够了就在陌生的地方留连忘返。 在英国四处旅行的时候，我每一分每一秒都在改变，这个过程我有了很多沉淀，反思，体验，和积累。
&amp;nbsp;
从 英国回来以后，GYPN成为了我的关键词。说到GYPN，我脑里面就浮现几个词。炎热的夏天，散落四周的年轻一代，互联网，分享主义。渴望再一次出发到不 同的国家去旅行去体验，我加入了AIESEC希望通过海外实习再一次出发。可出发还没开始，却因为AIESEC，认识了ActionThinker陈露， 进而认识了GYPN的其他队友。莹莹前几天还在网络用语音聊天跟我分享她每天忙碌的实习和在土耳其的美好生活，Erica则在新浪微博上提到，她本以为会 在新加坡无家可归，谁知道通过沙发漫游有了新转机。
&amp;nbsp;
小石老师会常常引导我从不同的角度去看问题，刚完成了环球游学Semester At Sea项目的赵轩也因为一个又一个偶然加入我们这个大家庭。GYPN旨在通过网络平台，帮助那些年轻人分享他们的实践经历和体验，最终为后来的“航海者” 提供有用的信息。这些日子，我不断向他们学习，与他们交流，思考自己的人生，同时也接触了很多新的领域。而我，成为了那个在GYPN建立伊始就通过这个平 台获得成长的幸运儿。而这一切都因为分享主义。
&amp;nbsp;
后来，我和Sizzy计划今年八月份的加东行，也成为了GYPN的一部分。有一天，Sizzy说我们在沙发漫游上联系的第一个加拿大人Benoit已经看了我们的邮件，却还是没有回复。我说，再等等，或许有奇迹，当你为一件事情坚持到一定的时候，很多人很多事都会为你坚持。
&amp;nbsp;
这句话是陈露对我说的,也已经成为了我人生的信条。
&amp;nbsp;
过 了两天，奇迹居然发生了，我们得到了Benoit的回信确认，他愿意在行程的第一站魁北克和我们见面并且提供住宿。这个在过去一年帮助了超过来自24个不 同国家，共157个背包客的加拿大人身上，一定有很多值得分享的经历和动人的故事。带着学习和体验的心态，而不是走马观花拍拍风景。与旅途所遇到的人进行 交流和分享，用心经历那些所遇到的一切因为旅行而发生的事。这将又成为我人生宝贵的一课。
&amp;nbsp;
通过我的分享， 鼓励更多人的分享。我们就像一个又一个航海家，出发探索那未知的世界。不管是国内的，还是国外的，不管是实习，还是旅行，不管是留学，还是游学。正在准备 的，已经出发的，回归反馈的。我们都在实践，我们都在思考。离开是为了回来，结束是为了重新开始，GYPN在成长，每一个实践案例的完成，都意味着总结， 亦是开始。
&amp;nbsp;
我深信，旅行本身，已是意义。
2011年7月于加拿大，SFU
————————————————————————————————————————————
@沙发客徐大，CAPE联合发起人 留学加拿大，曾到英国和香港进行交换生学习，通过国际沙发客网站CouchSurfing在英国，加拿大，和云南四川等接近二十个城市沙发旅行。他坚信，旅行本身，已是意义。 新浪微博：@沙发客徐大
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/3.jpg</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>