<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>希望英语 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E8%8B%B1%E8%AF%AD/</link>
    <description>Recent content in 希望英语 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2011 01:19:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E8%8B%B1%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>专访：凤凰卫视杨舒</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/11/talkyangshu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 01:19:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/11/talkyangshu/</guid>
      <description>嘉宾：杨舒 采访：郭亮  “可能很多人对于‘新闻主播’都把‘主播’放大，而把‘新闻’缩小了。其实更多的应该是先做新闻，你才是一个主播，而不是你先是主播，才做新闻。这两者的关系是新闻是永远摆在主播之前的。”——杨舒
&amp;nbsp;
杨舒，80后生人，出生于春城昆明，有着南方姑娘典型的灵动。毕业于中国传媒大学播音主持专业，杨舒一直被幸运之神眷顾，拥有着各种另旁人羡慕的经历。还在念大三的时候，她就从与她同龄的众多同学中脱颖而出，被CCTV《希望英语》频道选中主持外景。现任凤凰卫视新闻主播的她，在外人看来一直都是被光环所笼罩，而对于杨舒自己来说，“我其实真的只是一个普通人。”
&amp;nbsp;
“舒”眼看香港
从CCTV《希望英语》的外景主持到现在凤凰卫视的当家花旦新闻主播，久经“电视杀场”的杨舒其实还有一个鲜为人知的身份——香港浸会大学财经新闻班研究生。采访当天，杨舒刚刚结束自己在财新班的周末课程，顾不得吃午饭就赶到学校的咖啡厅Pacific Coffee接受CAPE访问。面对平时高强度的工作任务与各门功课的“张牙舞爪”，杨舒坦言，“虽然很累，但是会觉得很充实！”
&amp;nbsp;
郭亮：选择继续读书有没有什么特别的原因？而且为什么要选择财经新闻专业？ 杨舒：其实选择继续读书的原因很简单，因为大家都想提高自己，做新闻是一个掏得很快的东西，而且做新闻会要求记者是万能的，你要知晓天文地理，财经，生物，什么乱七八糟的东西都得懂。因为当时自己有一阵子主持正值“金融危机”，每天的头版讲的都是财经新闻，比如CDF (Cumulative distribution function 累积分布函数) 是什么？美国的次贷危机是怎么回事？现在的外汇市场如何动荡？这些东西对我来说都很陌生，之前顶多知道一点股票，但是我对所谓的衍生金融产品一窍不通。所以那个时候就觉得自己需要一些在财经方面 in-depth（深入的）的学习。学习的目的也很简单，一是装点门面，二是学习新知，第三就是多交朋友，多认识老师，其实在任何地方上学都是这样的。 &amp;nbsp;
郭亮：对于香港的教育模式和学习气氛有什么感触和体会？与大陆有什么不同？ 杨舒：第一就是信息开放。香港是一个信息完全自由的地方，香港的报纸，各个派别，观点，激进的，保守的，客观的，纯财经的，专业倾向的，什么你都能找的到，所以一下子能开阔你的视角和视野。 第二，香港的老师特别鼓励critical thinking，是那种辩证式的思考，而不是灌输式的，他很希望有问题你跟他探讨，即便你跟他的观点不同。 第三，香港的资源很丰富，尤其在交通和环境上的便利对我来说还挺享受的。 &amp;nbsp;
郭亮：那你对香港的快节奏还适应吗？ 杨舒：对我来说，香港的快节奏会让人非常有效率，有了问题，马上解决问题，马上给你解决方案。因为香港的城市性格很鲜明，它就是一个经济城市。在香港几乎每个人都是经济动物，你从来都不会在任何一个城市见到过电视台一打开，黄金时段都是在讲股票，全民都在炒股，炒楼，大家的这种经济意识，赚钱意识，非常非常鲜明。 &amp;nbsp;
郭亮：你认为这样是好的吗？如此专注于金钱不会让人情变得淡漠么？ 杨舒：当然这只是香港的一部分，香港在保护传统文化和东西方文化交融并蓄的方面就做得很好。而香港的人情和内地有很大的不同。在香港，人与人之间的关系通常不会太近，也不会太远。就像一种叫“豪猪”的动物，身上带刺儿，而且刺儿特别长。冬天为了取暖豪猪就必须挤在一起，如果它挤得太近，就会扎到另一头猪，所以它必须找到一个非常合适的位置，这样既能取暖，又不会扎到对方。我觉得香港人就很会处理这样一个“既能取暖，又不会扎到对方”的平衡关系。人和人之间也都按规则办事，不会特别去套近乎，搞人情那套儿，也不会跟你走得太远，基本的礼貌和热情也都是存在的。 &amp;nbsp;
郭亮：平时工作那么忙，很好奇你是怎么平衡工作与学习的时间？ 杨舒：是这样的，因为每天都要主持凤凰早班车，所以通常都要早上5点起床，基本工作到下午1点下班，下午有课的话就要赶紧赶到学校上课。整个时间表安排得很满，虽然很累，但是会觉得很充实。早上在台里做的工作是输出，那在学校里学习便是输入。尽管老师讲的东西可能自己已经明白或是很熟了，但是每个老师毕竟经验和经历都比我们要丰富，所以每堂课都会有新的东西进来，哪怕是一点，两点，你都会觉得有收获。 其实，时间都是挤出来的。很多时候你会发现，坚持一下，就那么一小下，你就过来了。如果不坚持，之后就要付出很大的代价。所以很多时候大家说没时间，或多或少都是一种借口吧。 &amp;nbsp;
郭亮：总是有压力特别大的时候吧？一般面对压力的时候都是怎么舒缓的？ 杨舒：挺过去！比如我最近才去的江西的军乐节的直播，差不多要来10-20支乐队，很多背景我都不了解，然后我就得去现场解说。但是问题是领导让我不仅仅只是做军乐节的直播，还要做各国军力的对比，所以我既要查这个乐队的东西，还要查这个国家的东西，时间又特别紧，又要上课，又要做早班车，又有深圳的节目，好多好多事情，但是你没办法，你真的只有做。 后来我发现解决压力最好的办法就是去面对它，你就不要想它是个压力，赶紧把它做完了，它就不存在了。如果你总是想，“哎呀怎么办怎么办，这么多事儿！”那只会增加你的焦虑感。所以我觉得很多时候“压力”这个词是自己给你自己的，换一个角度去想，它可能就不是一种压力。当你没开始做的时候，它好像一座大山摆在你面前，当你开始做的时候，你的注意力就不会放在它是不是座大山，而是放在前面的这条路要怎么走，应该直走还是拐弯？怎么刨这座山？你的焦点就变了。

 &amp;nbsp;
  “舒”女也疯狂 又做回学生的杨舒，回忆起自己的大学时光，也是感慨颇多。和现在规律有序的工作生活相比，杨舒的大学生活可谓是各种丰富多彩，甚至有那么一点小小的疯狂。 “大学的时候特别爱尝试不同的社会活动。有一次皇家马德里来昆明集训，报纸上征集小记者去采访皇马，我那个时候都不懂足球，就是想去看明星，也想体验当记者是怎么回事儿，然后我就去报名了。最后很幸运被选上了。之后的七天集训我就跟所有的男的体育记者混在那个足球俱乐部里，天天看皇马踢球，然后每天跟着他们一起开新闻发布会，也会提问，写写新闻。” 除了爱尝试不同的社会活动，杨舒还有一个特别的爱好&amp;#8212;拍DV。 “我以前特别喜欢拍DV，在我们宿舍天天自编自演，让大家角色扮演，比如说我演大明星，我的那些同学都演记者来采访我，然后我在那回答问题。（笑）” 爱拼爱闯的杨舒，对朋友也是“两肋插刀”，甚至对朋友的男朋友都会“用心良苦”。 “有一个特别感动的事情是，我大学里有一个特别好的朋友，她是长沙人，她男朋友在长沙，所以他们两个人不经常见面，而那会儿她男朋友又快要过生日了，我就跟她提议说不如给她录段DV，让她对她男朋友说一段话，我帮她剪辑一下，然后分成几个部分，第一是祝福篇，第二是感情片，第三是什么什么篇，中间再配点文字，音乐，照片，烧了一张碟就寄过去了，结果她男朋友特别感动。”   &amp;nbsp;
天生电视人，自称“镜头人来疯” 如果说大学时代“自编自演”的经历让杨舒童鞋过了把“明星瘾”，那么之后CCTV外景主持的机会，乃至现在凤凰卫视新闻主播的王牌，更是让当时还在DV中“扮演大明星”的她美梦成真，真正走上电视屏幕。 &amp;nbsp;
郭亮：在CCTV面试时，因为“不怕镜头，表现无痕迹”而入选，作为一个当时才大三的学生，站在CCTV那么多专业人士面前是怎样克服自己的紧张的？ 杨舒：我天生不是特别害怕镜头，镜头一开我会特别兴奋，会有一种表达欲望，其实我在电视上和私底下还是很不一样的。就是镜头开了，红灯亮了之后，我会有一种肾上腺素分泌的强烈感觉，所以这也算是“镜头人来疯”。（笑） &amp;nbsp;
可能是跟我小时候文艺经验多有关。在我很小的时候我爸妈就给我制定各种蓝图，他们认为女孩子要见多识广，才不会怯场，才不会受诱惑，才会更加自信。所以我很小的时候他们就把我送去学各种武艺，比如唱歌、跳舞、钢琴、写作、表演、打快板，基本上少年宫有的项目我都学过，而且他们不只是希望我把这些当爱好，而是把这些发展为特长，所以钢琴就会让我考级，跳舞就让我跟着舞蹈团到各地去比赛，唱歌也是帮我报名各种各样的大赛。所以我从小就到全国各地去演出，可能面对镜头的时候自然也就不紧张了。 &amp;nbsp;
郭亮：被录取之后的心情如何？有没有很激动？ 杨舒：当时录取了之后还挺惊讶的，没想到会是自己。因为在上大学的时候我不是一个出头的人，上课的时候也都是坐最后一排，不爱提问，不爱互动，老师和同学也都看好另外一些学生，他们英语语音更好，或者有出国经验，我其实相比之下什么都没有，从小在内地灌输式的教育体制下长大，英语就是中等也不算特别好。但是对于电视来说，它可能需要一个综合的技巧，它不仅仅只考你英语，它也要看你在镜头前的张力，要看你上不上镜，有没有表现力。不一定你成绩好，文章写得好，上电视就表现得好，也不一定说你在下面活蹦乱跳，你上电视就能表现得这么自然，所以我觉得电视还是一种特别的艺术。 &amp;nbsp;
郭亮：从CCTV教育频道“蹦蹦跳跳”的主持人到现在“正襟危坐”的新闻主播，是什么让你作出如此大跨度的转变？ 杨舒：在中央台的那段时间让我全面地了解到了电视运作的整个过程。比如，除了做主持，我自己要写稿，找选题，策划，带着摄像出去拍，到后期作剪辑，一直到最后的播出上字幕，我全程都在跟，每个程序我都要去做。那个时候制片人给我很大的空间，所以那段时间让我全面了解到电视运作都需要哪些人员，每个人的具体工作是怎么分配的，每个机器都是作干什么的，这对于入门来说很重要。再一个，除了外景拍摄，《希望英语》也会举办很多大赛，从而也能获得主持大赛的经验。所以，那两年对我来说非常宝贵，最重要的是积累了做电视的经验。当时也觉的进了中央台，就等于实现了梦想。但是后来你发现，人的梦想也是有阶段的，你在这个阶段完成之后不能永远的原地踏步。因为《希望英语》作为一个少儿节目毕竟是有局限性的，作为一个社会的个体，你身边发生的民生大事，国际大事，其实和你都是息息相关的，所以其实“新闻”对我来说才是一个更有吸引力的领域，它会让你keep up with the world（跟上世界的步伐），它会让你了解当下你生活的社会的种种问题，你不再是只生活在自己的小圈子里。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>