<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>苹果姐姐 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%A7%90%E5%A7%90/</link>
    <description>Recent content in 苹果姐姐 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2014 07:57:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%A7%90%E5%A7%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>写在纽约红杉会议一周年那个改变了我人生的画展（下）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/gbwrsdhz02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 07:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/gbwrsdhz02/</guid>
      <description>文|苹果姐姐
编辑|全量 
我与Whisper的意外邂逅 在神奇般见到给了我#创业巨人#系列精神动力的Drew之后，我的心久久不能平静。激动过头，就错过了下一个红杉资本著名投资人的keynote演讲。之前做了一点功课，这位投资人是曾经是Paypal第一位首席财务官，硅谷公认的“投一个准一个”。他投的硅谷明星级公司包括Youtube,Square, Evernote, Eventbrite, MongoDB,Tumblr等等。当我发现他投资的好几个公司的创始人我都画了后，希望有机会和他介绍我的绘画系列。 我的性格是有想法不实现心里会梗着，虽然已经错过了演讲，但会场还有一群人在问问题，于是我默默地拿着几幅画像排在了最后，排队的时候我觉得周围人的眼光让我脸红，不管和熟人亦或陌生人讲解了多少次，我还是觉得画了这么多帅哥美女创业家有点不好意思，会不会别人觉得我“暗恋”他们呢？​
终于等到和Roelof说话的时候，我的一切顾虑似乎抛之脑后，进入状态，和他讲#Techgiants#绘画讲故事系列，还讲到我之前研究了Evernote的中国策略，并给Airbnb写了几十页的中国市场策划书，以cold call形式发给他们创始人，经过数十轮面试拿到工作机会等等。我的所有博客都用Tumblr记录的，正好Tumblr也是Roelof投资的，他就互粉了一下我的博客。我和他说了我因为签证问题，作为“分享经济”的信徒，暂不能去Airbnb工作。他让我把简历发给他，顺势把手机递给我，让我当面输入了邮件地址，5秒钟后，我手机提示音，“Resume pls ;)” 他用的笑脸表情让我紧张的心情顿时放松。​
Roelof先走了，但是和旁边站着的几个红杉工作人员聊了起来，他们说很远就注意到我的画，给予了鼓励。在Roelof旁边还有两个人，一个眼睛特别大好像会说话，一个篮球运动员的身高，他们一直旁听了我和红杉投资人的对话，然后开始和我聊天。我越说感情越丰富，道来互联网助我从中国三线城市到美国读高中的故事。 高一时因为在留学论坛认识了留学寄宿中学的网友，了解到美国读高中的机会，人生就此改变。我一直很感激，也很想在互联网创业公司工作，但是由于专业和签证限制，一直没有机会，白天在格子间上班，晚上自己“搞三搞四”。讲着讲着，想到过去1.5年的胆战心惊，每个假日都偷偷跑去硅谷给科技大会Techcrunch做志愿者（以保持自己在互联网行业的相关性），和无数从纽约打到硅谷的电话面试，眼角就湿了。​
这个时候，大眼睛的男生说 “你想来和我们工作嘛 ？” ”哪家公司？“我问。“Whisper – a secret sharing app” 我刚刚在大会日程册上看到介绍Whisper,读到2.5 billion. 我就说，“哦! 那个2.5billion。”我心想,“我哪有秘密要匿名分享啊？连Facebook Instagram Twitter都用不过来“。 那时的我，心里只有Airbnb。别的公司，在我心中都不在一个级别，何况是一个没有听说过的公司。

大眼睛男生叫Michael （上图右边）,是Whisper的创始人。篮球运动员身材的是Whisper的叫Chad（上图左边）,是Whisper的技术总监，Erlang语言的大神。​
我和Michael说，等一下“你是让我做全职还是兼职？” 对于一个突然从天上掉下的机会，我略感措手不及，不知如何答复。我之前的每一个offer和机会，都是进过数轮面试筛选，历时几周到几月，这种看似“得来全不费工夫”的机会，我心里没底。喜欢探究创业者背后故事的我本能的问了Michael “等一下，我想先知道你为什么做Whisper?” 他说，“要不你来4：30的圆桌讨论吧？”​
答应后，我就继续去张罗晚上展画，甚至在中场休息，我也到人流最多的地方，把画摊开，让更多的人提前看到，有个了解。4：15 Michael和Chad从我身边路过, 他们说你来么？ 我直接把房间号报给他们了，于是他们笑了。我坐下后边听讨论，边做了些研究，红杉领投了Whisper的B轮。Michael演示发了一个Whisper,然后瞬间就有回复，当时在场的同学们被回复速度和活跃度“吓”到了。圆桌讨论结束后，Michael说我们晚上再聊聊。​
很快到了晚上展画，我忙着和大家介绍#创业巨人#和背后的故事，没有来得及去找Whisper。 但是，在展画快结束的时候，Chad来到我身边叮嘱了一句，明天Michael会找你再聊聊，我们非常希望你来Whisper。 我被他们的诚意打动了，话说没有公司对我这么好过。​
第二天，我和Michael坐在沙发上讨论了一下，他说“I’d rather people to take initiative. Don&amp;#8217;t ask for permission, ask for forgiveness” （我喜欢眼里有活积极主动的人，宁愿他们做了之后和我解释，也不喜欢需要后面抽鞭子办事的人）于是，一周后我飞到了洛杉矶的Santa Monica（圣莫妮卡），对于不会开车的我来说，洛杉矶这个没有车寸步难行的地方，应该是“再不合适不过”了。况且，我一直有个硅谷梦，大四参观了硅谷30多家公司后，我一直想在硅谷工作几年，亲自体验一下世界创业之都。

( 上图为Whisper位于Venice的新办公室 &amp;#8211; 照片右边银色的建筑） 我到了Whisper参观，发现是一个可以看到海滩的涂满紫色的房子，后院有树，跳床，游泳池，篮球场等等 – 充满活力。房子内贴满了各种Whisper裱的相框，还有哈利波特9 ¾ 列车站台，还有迪士尼名言贴纸等等充满想象力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在纽约红杉会议一周年那个改变了我人生的画展（上）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/10/nggbwrsdhz1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 16:58:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/10/nggbwrsdhz1/</guid>
      <description>文／苹果姐姐 编辑/全量 
一年前的今天 （2013.10.5 周六），我还煎熬在每天一早赶去“格子间”上班，但是心却在别处的日子。2013年6月我听了Dropbox创始人Drew Houston在麻省理工学院(MIT)毕业典礼演讲后， 无意中发现泪花在眼眶中打转。Drew给大学毕业生的人生信纸是“网球，5个人的圆圈，和3万天”。 “网球”代表自己的兴趣爱好爱,就像小狗会追着网球跑; “圆圈” circle of 5 的意思是我们是相处最多五个人的中间数。 原话是&amp;#8221;we are the average of the 5 people we spend most time with &amp;#8221; 就是我们要多多和启发我们的人相处提高自己。 “三万天”的意思是人生只有三万天。 我们在找到“网球”后，就应该去付诸努力，因为永远没有完全准备好的那一天。很多时候，我们有各种想法，但是睡一觉醒来就算了，想好一件事情，马上执行，需要勇气、决心和魄力，但如果这几条你都具备，还是没去行动，说明你自己的信念可能还不够强。
苹果姐姐励志短片

回想起去年6月底到10月初的100天，我断绝了大部分社交时间，每天晚上,从纽约中城(Midtown)投行高楼下班后，直奔中央火车站(Grand Central)踏着熟悉的 4号线（绿色），在Union Square 换乘6号线到达东村St. Marks的家里，点到点20分钟。弄些简易晚饭，带上耳机，在客厅橱柜上摆好画板，拿起画笔开始画创业家的肖像画(Techgiants.tumblr.com)。站着一画就到早上3-4点 （正好是中国的下午）， 把初稿放到微信朋友圈众筹意见，等美国太阳出来的时候，朋友圈的意见收集差不多了，第二天根据意见取舍修改 。我给自己的绘画方式取名为Minimal Viable Painting(“最精益绘画”和Minimal Viable Product的缩写一样 也叫MVP)。周围的朋友说我的热情很有感染力，父母觉得我“走火入魔“，回想一下， 当时到底有多大的精神支柱支撑着我走过了那100天？ 而且没有任何人逼迫，是我自己的选择。我的心告诉我这是我现在应该做的，就好像我找到了我自己的那颗“网球”，像放了链子的小狗，追着在跑。

其实，100天内完成15幅硅谷创业家的肖像画，并配上故事和评论是我给自己拟定的deadline(截止日期)，因为我争取到了2013.10.5在红杉资本纽约工程师会议晚间招待会展画的机会。这次展画对我意义非凡，因为激发我创作#创业巨人#绘画系列的Dropbox的创始人Drew Houston会在场，我拿到offer的 “分享经济”鼻祖Airbnb的联合创始人Nate也会在。 对于我一个在投行工作了1年半， 每天靠听创业者故事激励自己心中“硅谷梦”的姑娘，想到这次和科技大佬“零距离接触”的可能性，我会催着自己不能只画5幅，10幅，只有15幅以上才算是一个系列，才能拿出来展画。一开始我觉得 #创业巨人#绘画的想法有些crazy,朋友会不会觉得我是另类，但是当我把想法和初稿给Facebook的peipei姐姐还有我大学创业Zschau教授看过，他们都非常赞同，给予鼓励。
所以我每天画画，写故事，进入了一个循环的状态。那时候白天上班，回家再画到太阳出出来，早晨需要3个闹铃，爬起来后飞奔赶地铁，因为不能迟到，早晨起来很多时候我的头是昏沉沉的，但是跑到地铁站似乎又醒来了。

我第一幅画的是Dropbox的创始人Drew, 因为高中时学习的是德国表现主义偏抽象的画法，所以神似过于形似。去年10.4号那个晚上，我纠结了很久，还是决定修改，因为明天的画展是我第一次在300多人面前展画，我要交出我能做到最完美的作品，问心无愧 （美术老师和画家对此看法可能不同，画画没有完美，有人更喜欢抽象的作品）。
当晚8点我拿起了画笔修改，电脑反复放着Drew在MIT毕业典礼21分46秒的演讲，那晚上听了5遍，都快可以背下了，到了11点，好友的生日聚会，原本活跃的我已经anti-social拒绝了很多朋友活动邀请，这次不能再不去了。
回到家凌晨1点了，我看着修改了一半的画，告诉自己我要做到我自己可以做到的最好，然后拿起画笔，在狭小的客厅继续修改。到早上4点改好了，我还有点贪心的开始了下一幅画的草稿…
第二天，一觉睡醒11：30，闹铃一个也没听到， Drew的演讲是11:30开始，怎么算我12：30才能到，我想这次没有机会见到给了我心灵鸡汤的Drew了。我看了一下日程, 下午还有个Dropbox的讲座，由早期员工Albert主讲，去年冬天我听过Albert的讲座，受益匪浅。于是，我决定再去听一次。
进去后，只有最后两排有座位了，于是我靠右边坐下了，屁股还没坐稳一个熟悉的身影从后门走了进来，我抬头侧目看了一眼，这不是Drew么？ 一个硅谷顶级公司的CEO居然如此平易近人，抽时间参加十几人的讲座，并坐在了离我2米不到的地方。我的心“砰砰”跳动，他的画像就在我身边的手袋里面，连签字笔都准备好了。如果他在我旁边坐30分钟，是不是应该把画给他呢？ 画背面还贴了他的那句话“Surround yourself with people who inspire you is as important as being talented or working hard”（多和启发你的人相处和天生聪慧或者埋头苦干一样重要。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聚思这三年 我学到了什么 – 动力，热情，促进合作来加快中国绿色化</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/juccce-chenyu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/juccce-chenyu/</guid>
      <description>文/郑辰雨 编者注：苹果姐姐此前在纽约CAPE Meetup向大家分享了她的正能能量故事，会后编者了解到了她更多的故事，尤其是她在环保领域所做的实践经历，我们把她几个月前写的一篇关于她在环保组织聚思的经历故事推荐分享给大家。 3年半前，我有幸加入了聚思中美清洁能源合作组织 (Joint US China Collaboration on Clean Energy JUCCCE )，开始了把热情转变为终身使命的历程 &amp;#8211; 我认识到了加速中国绿色化进程是我可以为地球做出的最大贡献。
这篇博文总结了我这3年在聚思的新的体验，希望对大家的暑期实习有所帮助。
“你好，我是辰雨，来自聚思（中美清洁能源合作组织），一个加速中国绿色化进程的非盈利公益机构……”。自从2010年夏天开始，当我遇到能源专家、中国驻联合国大使、大型企业CEO以及世界各地（美国、瑞士、中国、英国、瑞典等）杰出的学者们时，就是这样自我介绍的。
（每个看似幸运的人背后都付出不一般的汗水）
1. 将暑期实习转变为终身的使命 2009年秋天，我第一次参与聚思项目是帮助协调翻译有关聚思绿色大使李冰冰采访的书籍。当时的聚思行政主管，也是我的实习指导伊丽莎白鼓励我
“要积极主动，找到可以参与的地方去体现你的价值”。
我把这句话牢记心中，学会了将令人望而生畏的大任务分解为多个易于操作的小任务，把单调乏味的翻译变得有趣，及时给于大家鼓励，使协作小组朝着一个共同的方向前进。
大二暑假实习结束后，我有了一种使命感 &amp;#8211; 今后不管在什么地方遇到什么人，一定要推广聚思，因为聚思是我生活的一部分。之后我和普林斯顿大学国际暑期实习项目建立了合作关系，每个暑假由学校资助一个普林斯顿的学生来聚思实习。 同时，我努力和知名教授商谈美中技术的传播，招募有热情和特长的志愿者，得到了三大洲（亚洲、美洲、欧洲）众多世界顶级名校（牛津，哈佛，耶鲁，普林斯顿，达特茅斯，麻省理工，伯克利，等等）留学生的积极回应。
做聚思工作让我的作息不大正常，但是从来没有让我感觉疲惫，反而使我充满激情，因为我发现了生命中真正重要的东西。我学会了挤出时间，常常根据聚思的任务来安排自己的课余时间。对我而言，聚思不是一份工作，而是我生活的一部分。
此外，聚思教会我无所畏惧。聚思锻炼了我和CEO对话的能力，在此之前我一直比较内向胆小，所以对我来说是翻天覆地的变化。我记得在纽约王石先生演讲结束后和他介绍“和悦梦想”，当时我的声音颤抖，心跳加速……不论结果如何，我做到了，就不会后悔。
我相信熟能生巧，于是我反复观摩聚思主席Peggy（刘佩琪女士）的清晰励志鼓舞人心的演讲视频，将聚思的口号熟记于心，我几乎能够背出聚思网页上的每一句话。
我朋友常笑话说我为聚思“疯狂”，因为要和中国时间接轨，我很多我晚上都到凌晨一两点才睡觉；有时候早晨5点起床组织三大洲的网络会议。有时候随便和同学的闲聊会转变成对聚思的讨论。在过去的3年里，我向别人介绍聚思可能不下1000次，疲惫却精神充沛。人们眼中的火花和众多志愿者的热情参与，让我有动力一直走下去……
聚思教会了我把项目和志愿者的特长以及热情点结合。聚思整合不同国家、不同产业的利益相关者，为加速绿色中国而有效合作。我发现自己变成了为召集聚思人力的号召 ****人。
当志愿者和聚思的动力一致了，当我们把集体的资源一起整合， 我们通过创新、合作和高效率而达成规模。激励30个志愿者做项目比有工资的项目难很多，很多志愿者来聚思做项目是因为他们的努力可以看到直观的效果，他们的研究会被用在我们的培训教材上, 聚思让大家的一技之长有发挥之处。因此，我学习到了很多人类心理学的知识，学会找到志愿者不由自主也会去做的项目。
聚思造就了我，为我打开了许多我无法想象的大门，唯有努力工作才能配得上她。
&amp;nbsp;
2.我和聚思的邂逅 
（图为： 2010年北京 聚思中美清洁能源论坛）
自从我在Hochkiss中学选修了AP环境科学后，我的老师莫里尔先生经常带我们去森林、岩洞和水处理厂实地考察，我对大自然产生了兴趣。当我注意到我的接待家庭将菜皮食物残渣堆肥以及在家里安装双层门窗以便节约能源后，我才意识到在日常生活中我们也可以做一些对环境有益的事情。
我随后参加了Hotchkiss的环境俱乐部，并且延续到了普林斯顿大学。在普大的预习周末，一次活动中我认识了布鲁克斯和卡洛琳，我向他们咨询了在校园内如何参与可持续发展的活动。
在大一结束时我重访了Hotchkiss的辅导员汤普森先生，他建议我去了解一下聚思和刘佩琪，当时她正在Hotchkiss演说。之后，越来越多的知道我对中国的环境保护感兴趣的朋友向我提起聚思和刘佩琪。
我的一位校友Mike在北京的一家艺术画廊介绍我认识了普林斯顿的校友Yashih，她2009年在聚思实习过，和她见面更加坚定了我加入聚思的愿望。
当时聚思只招研究生和大三以上的本科生。我大胆的咨询如何才能在大二到聚思做实习，伊丽莎白鼓励我要积极主动去体现自己的价值。我找到了将聚思和普大语言项目(PULP)联系起来的方法，那就是聚思可以给学习英语、韩语和其他语言的学生提供很好的实践机会。因为在那个时候，翻译特别的重要。在经过了主动献力做项目和几个月的等待之后，我得到了聚思的实习机会，走上一条永不回头的征程。

（聚思x群硕和悦社区www.heyuecity.com团队）
3.我在聚思所学到的 3.1 思想开放而坦率的领导
作为一名长期，聚思让我承担了很大的责任。我还没有遇到过向刘佩琪这样坦率而思想开放的领导。她给予我信任和自由，让我扮演一名“小创业人” (mini entrepreneur)，为有效协作尝试各种新技术（例如Pinterest和花瓣作为从源照片到视觉协作的平台；Facebook和微博作为主平台让聚思和我们的支持者之间互动）。我们还将重要的电子邮件或者Skype谈话记录在Yammer上保存。
Peggy工作特别特别忙，但是她几乎从不漏掉一封需要指导行动的邮件。她总是在世界各地宣传、演讲、拉赞助，当她演讲时，整个房间的人都会关掉智能手机，聚精会神地听她说，这就是所谓的灵感和魅力。
Peggy为那些在未来将领导一个组织的人们树立了榜样。
3.2 多方协作的技能
在为聚思工作和招募志愿者工作一段时间之后，我掌握了一种秘密武器，就是为特定的项目物色匹配的人选，也就是量体裁衣，并且去激发他们的热情。我练就了一套什么能激发人们的积极性，什么样的人有什么特长的本领。例如，我的一位好朋友RR对电视连续剧懂得很多，这点很多人也许并不在意。然而我发现了她的决策技能，让她主要负责我们的电视广告剧的制作。另外一位朋友CM在写一篇关于中国的论文，就鼓动他针对聚思的中国梦来撰写论文……
帮助聚思招募志愿者，让我学会了发现能够说到做到并且可以信任的人。Peggy 教会我如何在短时间内慧眼识人，并且在团队合作中让每个人都对自己感觉满意。作为志愿者，只有充满热情才能努力工作。
诚然，我去年的作息非常繁忙，许多时候，我要在晚上10点到12点开电话会议，然后一直工作到凌晨2点。但是我学会找到动力，和执行力强可靠的聚思志愿者合作，协同合作才有动力，不感到累。
3.3 致力于提供及时的反馈
聚思的精益结构产生了重大的影响，也就是说，我们不断地在一个受人力资源约束的环境下工作。同样，这也意味着我们有一大批热情的人愿意帮忙。
我曾有过我的老板“太忙”而不能给我任何指导意见的情况下实习的经历，我感觉自己浑身是劲却无处可使，因为得不到及时的指点。这也就是我为什么决定宁愿牺牲自己的时间也要保证及时回复每一位经我招募的志愿者的问题，我尽己所能去帮助和鼓励他们完成任务。
由于聚思这个虚拟团队是24小时运作的，我经常是眼睛一睁就看到邮箱里已经挤满了来自国内志愿者们的电子邮件。我经常在地铁上审查他们的进展并且回复邮件。在聚思，我们希望确保尊重每一位对聚思奉献了私人时间的人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>