<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seed公民社会种子班 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/seed%E5%85%AC%E6%B0%91%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%A7%8D%E5%AD%90%E7%8F%AD/</link>
    <description>Recent content in Seed公民社会种子班 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Dec 2012 15:14:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/seed%E5%85%AC%E6%B0%91%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%A7%8D%E5%AD%90%E7%8F%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SEED连载5：撬动更多的行动</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-5/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 15:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-5/</guid>
      <description> 文/庄巧祎   图片：Marshall老师正在讲解倡导活动中如何制定策略和时间轴  &amp;nbsp;  上文说到怎么样用个人故事建立关系、推进团队建设，这次要来说一说怎么样把连载2中提到的Us和Now的故事部分连接起来，感染更多的听众，用来撬动更多的变革。  &amp;nbsp;  在很多民选政治竞选与社会运动中，很多领袖总是能娴熟地运用Self-Us-Now娴熟转化的公共叙事（public narrative）的方法，让故事打到很多人心坎上。虽然很多人觉得“打感情牌”是政治作秀的行为，但是真正能够撬动变革的，除了将讲者与听者拉近，更多需要有策略地将行动方法沟通给听众，告诉听众他们需要做什么，激发出具有相同价值观、愿意共同行动的人更多地投入变革运动，激发出群众中的变革力量，每个人都可以成为变革领袖。说故事仅仅是第一步。策略制定和群众中的领导力与对相同目标的承诺更是重要。  &amp;nbsp;  在领导团队制定策略的时候，第一个需要思考的就是：你要解决什么问题。第二个问题就是，你需要什么力量，第三个问题你都拥有哪些资源，都有哪些是你需要重点发展，能够贡献更多的力量和资源的人群。  &amp;nbsp;  老师在讲课中，用美国著名的公车抵制实践作为案例，来启发我们，并常常在我们每个小组各自讨论项目时，在旁提醒，让我们想一想公车案例中有哪些是可以借鉴的。  &amp;nbsp;  蒙哥马利巴士抵制运动(Montgomery Bus Boycott)的导火线是因为一名黑人女性罗莎·帕克斯Rosa Parks因为在公车上拒绝让座被抓而引起的。原来我只知道这个故事是美国民权运动的里程碑，但是并不知道这个故事中的细节和牵涉的人与事。  &amp;nbsp;  在读完老师准备的厚厚一叠材料后，老师在大白板上让我们做案例分析，要找出Constituency，领导者，反对者，和支持者。“Constituency”这个单词除了选区选民的意思，还有一个意思，指的是有共同利益的支持者与追随者。而在运动中，就是要挖掘出这群人身上的力量和资源。在案例里，这些生活贫困，社会地位低下的黑人们，最有利的武器正是他们的双腿。当他们发现这个之后，就开始不断地通知更多的人加入不坐公交车的抵制运动。但是他们的目的并非就是抵制公车，他们要借助法律的力量，将废除公车种族隔离写入法律。而公车抵制运动是实现最终目标一个重要的方式，一个杠杆。  &amp;nbsp;  为了表达民意，让公车公司与支持公车公司的市政府受到经济压力和民众的压力，整个地区的黑人都加入了这个抵制公车选择步行运动。社区中的教会起到了极大的联系作用，而宗教的在整个活动中也成为一个联系起众人的重要因素。  &amp;nbsp;  马丁路德金在抵制运动开始第一天用基督教的博爱去教导群众们要实习“非暴力运动”。在这个滚雪球般的不断壮大中，教会的集会让很多人可以不断分享自己的故事，鼓舞更多人加入。另一方面，还有好心的的士司机提供便宜的服务，社区居民可以通过拼车来降低交通成本。整个抵制运动中，不断有新的支持者加入，提供了金钱上的支持、宣传上的支持、提供便宜的交通服务等等。  &amp;nbsp;  整个过程是一个不断寻找新的Constituency、不断发展他们的领导力、不断挖掘自身资源、不断寻找外界支持的过程、不断撬动自身优势来与反对者的劣势斗争。而所有的行动都必须极具感染力，比如是可复制的，这样才能最快最精准地实现目标。1956年6月4日，蒙哥马利地区联邦法庭作出裁决，裁定亚拉巴马州的公交种族隔离法违宪。1956年11月13日，美国最高法院支持了联邦地区法庭的裁决，认定蒙哥马利市的公交种族隔离法违宪。最高法院的裁决随后成为了一条法令，规定非裔美国人有选择自己想要的座位的权利。  &amp;nbsp;  在我们做练习，在小组里面跟队友们分享“US“，”Now“部分的故事时，总是会被要求想一想这个事例，怎么样去感染更多人，撬动更多的行动。每个人在有限的时间里，真的是绞尽脑汁，然后再磕磕巴巴地讲出来。挑战非常大。但是总是有那么几个特别感人的故事让我印象深刻。有的同学分享了为什么他要选择劳工维权与劳工发展作为未来的职业方向，有的同学分享了她在工作的NGO经历的故事，也有同学分享了在公益路上碰到的艰辛和自己的成长故事。而在后面将三部分都加在一起的故事分享中，很明显都看出了大家运用了新学到的知识，但是仍不成熟，但我仍旧觉得非常热血沸腾，因为看到了很多潜在的可以运行的项目正在经过两天的魔鬼训练慢慢萌芽。  &amp;nbsp;  另外领导团队需要为整个运动制定时间轴（Timeline）。我觉得这部分因为课程时间紧并未详细展开，或者说因为学员们真正在倡导或者竞选领域工作经验的缺乏并未能很好地掌握，如果能够有更多的案例展示就会更好。在我们分组制定项目时间轴时，讨论也最为激烈。在一个活动中，建立了最先的基础之后，需要有一个Kick-off (起始活动），这个活动需要有目标，然后还要不断开展新的活动，制造小高峰并且要很清楚一个战略目标(Strategic Goal)，而在整个过程中，还需要有评估和下一步新规划。    在这两天的训练中，我们都在思考和讨论，这样的方式方法如何适用于中国本土。写这篇文章的时候，刚好看到了追梦网上筹款人小灰狸帮助自己十年好友罗拉所在的NGO绿色江河筹款，超额完成了自己的筹款预期。确实，在筹款不受限的美国，很多NGO在筹款信上都是会讲一个故事，让人们愿意掏钱出来。而追梦网或者点名时间这样的筹款平台也在让NGO们有一个舞台可以通过讲故事来筹款。在社会运动方面，马丁路德金在公共叙事中，用宗教与听众们拉近距离，也让听众们自觉地践行宗教教义，实行不抵抗运动，通过演讲传达了精神和行动准则。中国目前各地矛盾贫乏，强压并非是真正的解决之道，需要有解压阀。而这样的公共叙事的表达方式也许是未来有组织的维权中必须具备的技能。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载3：说一个好故事</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/tell-a-good-story/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 02:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/tell-a-good-story/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在上完Marshall老师的课后，刚好最近微博和各大平台上都在流传着米歇尔奥巴马的演讲视频，几乎所有上过课的同学都不约而同地想到了老师课上所教的知识。我们都能很敏感地分析出，哪一部分是属于Self，哪一部分是属于US，哪一部分是属于Now。大家都戏称”中毒太深”。在美国，公共叙事是一个非常重要的技能，尤其是对励志于当政客、活动家、社区组织者的人。而在课程中，老师为我们播放了几段范例演讲视频，给了我们很大的启发。
&amp;nbsp;
其中一段是奥巴马04年在民主党党代会上的演讲。当时他还只是伊利诺伊州的州参议员。在他的演讲里，我们听到了他讲自己父母的故事、祖父母辈的故事，并且巧妙地让他的祖父母、父母们成为了一个典型的奋斗中的美国人的缩影，打“亲民”牌，让自己成为听众心目中的“one of us”（我们中的一员）。故事里面有许多的选择，比如他的爷爷攒钱让他爸爸上学，注重教育；他爸爸到美国留学遇见了他的妈妈，不顾当时时代的种族歧视和隔离状况毅然结婚；父母给他起名奥巴马这样一个非洲名字，是因为相信一个人的出身在美国并不会成为未来成功的壁垒。他讲着父辈祖辈面临的一个个挑战，做出的一个个选择，面对的一个个结果，然后传达出美国人相信的价值观“人生来自由而平等”，在美国，是可以通过自我的奋斗与努力而成功。另外，他又讲了自己在做州参议员，自己在做社区活动工作的时候遇见的那些民众们的故事，借他们的故事来说美国面临的挑战，以此来鼓舞人们，挑战的严峻、行动的迫切，和努力的必要。
&amp;nbsp;
而米歇尔的演讲同样的是各种故事，从她作为第一夫人见到的各种故事，从自己和奥巴马的相遇，到他们相似的成长背景。她讲述自己父亲，自己的家庭，在描述父亲每日辛勤工作，每天都笑脸面对自己的孩子，每学年初努力帮助他们付学费，这些细节都让人觉得真实亲切感人。而她有巧妙地把奥巴马的每条政策跟这些故事中辛勤工作的人们，比如妇女同工同酬、中产阶级减税、小企业减税、学生贷款减免、医保政策等。她告诉听众，奥巴马所做的正确选择，都是因为成长之路上的经历，让他在为这些政策奋斗的时候，并不考虑是否有政治难度，而更多是做对的选择。她有慢慢地把每个人都融入了“美国故事”。她号召所有的美国人，要为自己的孩子，创造未来更多的可能性，让美国这个伟大的国家继续前行，大家都必须努力工作奋斗，这有巧妙地连接上了“Now”的内容。
&amp;nbsp;
很多时候我们都从来没有意识到自己人生中的故事可以具有那么多感人的力量。Marshall老师在哈佛开课，他训练学生们，通过一次又一次的限时练习，小组反馈，让同学们不断改进自己的公共叙事演讲技巧。我们两天的工作坊正是他在哈佛一个学期课程的超级浓缩。30人被分成5个小组，从2分钟的关于Self自己的故事，再到讲加入Self和US的故事，再到要包含Self、US、Now的故事。助教们通过指导和反馈，让我们不断改进故事。几轮下来，我们一听到计时员的秒表声响就都情不自禁地发出哀嚎：又没讲完。然而这样大的压力下的训练，却让我们小组内产生了一些微妙的变化：当队友们把自己人生中那些困难、挑战，自己曾经的脆弱、奋斗的艰辛、渡过难关的结果分享了之后，我们都更加认识彼此，发现了我们存在的共同的价值观。而对我自己来说，也是一个自我探索的过程。很多时候，事情的发生，也许你并未有太多的思考，但是当你讲述的时候，你正在赋予那些生命的片段一些新的意义。
&amp;nbsp;
Marshall老师一直在强调，公共叙事的能力是可以通过训练不断加强的。一个好的公共叙事，需要设置出挑战，有对比在其中，先让听众感到了相同的压力，随后这个故事中的人物需要作出选择，因为正是选择背后承载着价值观。在讲述的过程中，细节必不可少。人总是会记住那些看似微不足道但是特别或者能引起共鸣的细节。他还强调，“Self”“Us”“Now”并非完全是固定的顺序，可以自由变换组合。但是这三部分的链接非常需要技巧。比如奥巴马和米歇尔在演讲中，在把父母亲的故事联系到千千万万的美国工薪阶级，使用的词汇、句式、连接词等等。
&amp;nbsp;
我对他为我们播放的一个学生演讲视频印象尤其深刻。视频中的年轻人叫James Croft，是一个上他的课的大学生，是一个同性恋者，他在演讲6.12 Seconds中，他站在哈佛广场中间，第一句话就说6.12秒是一个年轻人因为自己和同行爱人的视频被放到网站上，经受不了压力，从高桥上跳下自尽，而这个时间正是他从跳下到落海的时间。他说他虽然没有经历过这样的6.12秒的体验，但是完全明白这种被孤立和被歧视的感觉，于是他讲述了自己小时候热爱芭蕾，喜欢芭蕾舞蹈服却被老师骂娘娘腔和遭遇各种同学歧视的经历。他非常有技巧地把这种因为性取向产生的被孤立与不尊重扩大到更多，比如因为自身缺陷、因为与众不同而遭受的欺凌和被孤立。在美国，校园欺凌是一个非常常见的现象。他又讲了很多已经死亡的孩子们的故事，告诉听众们问题的严重性：任何人都有可能在某一天发现，自己以为最了解的身边人其实是心里很苦且无处诉说，只能以死来解决烦恼。他在演讲中，情绪激动地描述那些令人震惊的死亡现场，让我们体会这些孩子临死前的绝望和孤单。他最后号召在场的听众，让大家写一些话录影给那些遭受欺凌的孩子们，告诉这些孩子们要心里存着希望和乐观，勇敢地面对自己的不同，并与这些欺凌作斗争。这个演讲，Marshall老师给了A，并且在美国的youtube网上有很高的浏览量。
&amp;nbsp;
一个故事产生的震动、正能量的传递、对行动的煽动性很多时候都是被我们低估的。随着中国社会的持续发展，社区建设的发展、社会活动的增多，对于领导力的要求也愈发提高。但是故事还只是一个开始。团队建设、策略规划、执行才是应该更加注意的重点。这些就要等下一篇展开了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载2: Self-Us-Now</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/seed-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 16:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/seed-2/</guid>
      <description>文/不靠谱仔 &amp;nbsp;
上回说到了战略能力的5点，这次就要说一说怎么组织，怎么讲故事。
&amp;nbsp;
在我们高达90多页的阅读材料里面，有一张自行车图让我十分印象深刻。这张图的名字就是“Theory of Change”，详细阐述了组织（organizing）过程中所需的要素，和这些要素如何共同合作，并产生改变。
&amp;nbsp;
下图图1中，自行车后轮是叙述、讲故事（Narrative），前后的车轴都是承诺（commitment），自行车的踏板车链就是关系（Relationships），而稳定的三角结构就是组织的固定结构（Structure） ，前轮主要是方向，代表的策略（strategy）。在这个理论中，讲故事令团队中的人都对一个共同的目标产生承诺，而这种承诺变成了更加坚定的人际关系之后，又在不断让队员们投入更多的承诺。而三角结构保证了组织的稳定性。只有一个稳定的组织结构和清晰的分工才可能带来真正的改变。
[][1]
&amp;nbsp;
而老师又使用了一个特别好玩的可以“忽大忽小”的球体工具来说明在组织过程中领导力的作用。这个球在未展开前，是个小球，所有的联系都直指中心，代表的正是以一人为核心的领导，而在展开之后，就每个节点都是一个领导中心。
&amp;nbsp;
因为美国社会的自由程度较高，人与人这样的连接少了许多制度桎梏。这个模型适用于许多的组织活动。他在教学过程中，同我们分享了许多08年他在奥巴马竞选团队里担任顾问和训练师的故事。当时他在社区里面给社区中帮助筹款和宣传的参与者们培训。从刚到社区可能一个人都不认识，怎么样迅速打入社区，怎么样吸引潜在的合作伙伴，并且让他们成为领袖，继续发挥作用，并训练新的领袖。这是一个非常有意思的实践，从点到面再到群，人跟人之间能产生巨大的社会资本。
&amp;nbsp;
而促使这些“连接型化学反应”发生的催化剂是语言的力量，是故事的力量。在长达两天的培训里，老师在讲解完了理论之后，都会让我们跟着不同的助教练习“讲故事”。而且每次的练习都限定时间，打草稿时间有限，故事也仅限1-2分钟。讲完之后，团队里面成员还需要互相反馈。这样的高强度着实让许多同学都难以招架。但是我们都觉得这个经历是真的让每一个参与者更加了解彼此，同时对SEED这个社区产生联系和归属感。
&amp;nbsp;
要说一个有意思的故事，相信很多人都会觉得，只要说故事的人绘声绘色，声情并茂，并没有什么难度。但是Marshall要我们练习讲的故事，并不只是吸引人。在他的public narrative（公共叙事）理论中，真正好的公共叙事，是能够引起人们的情感，并且促使人在受到感动后，感觉到跟演讲人之间所共同分享的价值，产生连接感。而产生连接感仍旧不够，这个故事还要传递出一种紧迫感，促使听者愿意给出自己的承诺，参与到这种的变革行动中来。所以在他的故事里，分为“Self”“Us”“Now”三个部分。
&amp;nbsp;
在讲述自己的故事时，演讲者可以用故事传达自己所相信的价值观，并不是通过抽象的价值观输入而令听者生厌。一个故事，有情境、有情节、有人物、有冲突、有选择。在故事中，讲者传递自己的感情，而在每一个选择的背后，则润物细无声地告诉了听众自己所信仰的价值。而在讲我们“Us&amp;#8221;的故事时，则是侧重在讲述容易跟听者产生共鸣的经历和这些经历背后的价值观。在这个部分，如何打破每个人对自己的狭隘的“自我定义”并产生一个共同的认同和归属感是对每一个讲者的挑战。这部分是促使行动的关键。而最后一部分的“Now”则是要清楚地告诉听众，行动的迫切性和具体的行动方向。
&amp;nbsp;
而在课程中大家都觉得从中获益良多，却仍旧有颇多对此项技巧在中国使用的前景。在写这篇文章的时候，看到《组织化维权：告别维稳时代的必由之路》, 同意笑蜀，中国现阶段缺少有组织化的生活和组织的训练。但是很“好玩”的一个事情是，Marshall之前在中国做培训的时候，为了让中国的学生更容易理解组织，使用的是毛泽东和李立三在安源领导铁路大罢工时面对工人所做的演讲，而在这个演讲，即使是中国的情境，也可以看出来他们明显地使用了“Self”“Us”“Now”。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
光听理论可能大家都觉得很抽象。在SEED，我听到了很多感人的故事，从老师和我的同学身上得到了许多行动的力量。下一篇就跟大家讲一讲，我们在SEED分享的故事、听到的故事，还有老师分享的如何使用这个理论的实践。
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/改变理论-学习组织（Learning-Organizing）.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载1：一堂“公民社会领袖”培训课</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seed-1/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 02:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seed-1/</guid>
      <description>一堂“公民社会领袖”培训课 SEED连载系列1 &amp;nbsp;
文/庄巧祎 &amp;nbsp;
周一，哈佛广场星巴克二楼，阳光透过大窗子。屋内飘着咖啡香、咖啡机的声响、轻音乐、笑声和絮语。每张桌子都围坐着正在学习、做作业、或者聊天的学生。窗外是广场街道，车流人流的嘈杂则被隔绝在外。SEED的课程已经结束，这样闲暇的时光在过去高强度的一周实在是难得一见。
&amp;nbsp;
知道SEED这个课程是因为朋友的信息分享。当时一看到，项目描述就觉得很兴奋，非常想参加。点击网站的时候发现，很多栏目都很空，唯一有印象的就是项目介绍很具体：“哈佛公民与社会创新种子班是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。 ”
&amp;nbsp;
接下来就是无比纠结的申请书写作。在申请的那一页中，可以看到一份详细的问题指导。这个指导希望每个申请人都可以从自己成长中寻找那些重要时刻，难忘的故事等解释你来参加这个活动的动机，和你对公民社会的理解等。
&amp;nbsp;
直到第一天开课我才真正了解到这份申请指导书的真正用意。因为我们项目的前两天正好是由Marshall GANZ教授的领导力工作坊，而申请指导书正是他的助教黄慧写的。在这个工作坊中，领导力被定义为“在不确定的条件下，担负起促使他人达成目标的责任”，因此，公共叙事被看做一个非常重要的激发他人行动的一个“杠杆支点”。
&amp;nbsp;
 Marshall老师是一个非常神奇的人，形似柯南剧集里的阿笠博士。在他短短的自我介绍中，我们知道了他出生于加州，在第二次世界大战期间，他们一家正好在德国。从小他的父母就教育他种族歧视和屠杀的危害。他在1960年进入哈佛学习，期间正好是美国轰轰烈烈的民权运动，他在快毕业的时候辍学，去到了南部的密西西比，帮助组织黑人争取投票权运动。他与政治就此结缘。1965年又回到加州，帮助组织团结农民。当时在加州有许多的墨西哥农民生活困苦，遭受到各种盘剥。在农民组织里，他担任了多种角色，极大锻炼了自己的组织能力，也从组织的无数的倡导中发展出了他创造的经典概念“strategic capacity”（战略能力）。他丰富的实践经验和理论总结能力，使得他成为了一个领导力训练师，成为一个政治竞选组织专家，他的培训模式被公认是促使奥巴马2008年成功当选的一个重要因素。Marshall老师还在中国开过工作坊，开发了适合中国国情和思维的培训工作坊。
 &amp;nbsp;
那什么是战略能力？在我们课前分发的阅读材料中，他将这些能力分为5点：
1、 明确完整地叙述：他们为什么要来做领导，他们想要动员什么样的人，以及一个行动的故事，包括：自我、团队和当下。
2、有目的地建立人际关系，以使之成为有计划的集体行动的基础。
3、用共同目标、基本规范以及高效领导来精心组织他们的团队。
4、制定战略规划使得你掌握的资源转化为实际力量以实现明确目标。
5、使战略规划转变为可衡量的、激励性的、有效的行动。
&amp;nbsp;
一个好故事解决的正是“为什么要做这个事情”（Why）这个问题。一个团队领导者需要能够调动团队成员的积极性，给予他们情感上的感召和支持。而随后的建立人际关系，则侧重是Who，找到什么样的人能够跟你分享同样的动机，认同同样的价值，有理解力、行动力。而后面的目标、规范、战略规划和执行则侧重在How（怎么做）。
&amp;nbsp;
而在Marshall老师讲述自己故事的短短两分钟内，他将自己的生活取其精华，重点放在了他对平等的推崇、反对歧视、为弱势者奋斗、和介绍自己的专业与实践。这种寻求人与人之间的共鸣、快速搭建相似处，并能产生感召力的自我介绍给我们留下了深刻印象。
&amp;nbsp;
要像老师一样自如地讲自己的故事，迅速建立团队、并且达到上面所述的目标，应该怎么训练？请看下回分解。
&amp;nbsp;
注：SEED“哈佛公民与社会创新种子班”是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。2012年8月，种子班招收30名中国留学生，在哈佛大学举行集中训练，入选的学员即成为SEED Junior Fellow。SEED 将着力打造一个跨越边界的创新型学习与实践社区(SEED Community)，塑造一批具有社会责任感(Social responsibility)、共情能力(Empathy)、赋权意识(Empowerment)和专注精神(Dedication)的公民社会领袖种子(SEED)。
更多相关信息，请点击链接：http://www.hcs.harvard.edu/summercamp/
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>