<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>韩国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%9F%A9%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 韩国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2012 17:00:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%9F%A9%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>韩国交流之高大印象</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/korea-exchange-impression/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 17:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/korea-exchange-impression/</guid>
      <description>文/王天惠 &amp;nbsp;
每次别人问我韩国怎么样时，我回答的第一句都是“好多帅哥和美女&amp;#8230;”。来到韩国，或者准确地说，来到高丽大学的第一印象就是，这里简直一个活脱脱的韩剧现场嘛。欧式化的教学楼，以及那随风簌簌而落下的秋叶让这座校园弥漫着一种浪漫到不能自已的气氛；身边穿行而过的帅哥美女们简直把韩剧的气场衬托得淋漓尽致；这是一个和国内大学有着完全不同氛围的地方。 
（高大校园） 这里的学生很具西式狂野&amp;#8230;高大专门为国外来的交换生设置了一个KUBA互助组织。当地的韩国学生会组成一个团队来帮助交换生们适应这里的学习和生活，或者换句话来讲，就是带我们抓紧机会充分腐败。第一次的welcome party是我人生经历的第一次狂野式party。我们的韩国buddy们都穿得好性感漂漂，震耳的动感音乐响彻在大礼堂里，无法和周围交谈，所能做的就是感受节奏和心脏、耳膜的共振，和大家欢蹦在舞台周围，听台上主持人们的兴奋嘶吼&amp;#8230;  &amp;nbsp; 他们喜欢在狂野的party中释放情绪，而他们其实更喜欢以酒交友、以酒狂欢。高大有一个传统，就是新生入学后，要经过一项挑战，第一次参加社团聚会时，必须接受学长们的灌酒，不接受则意味着以后将很难融入这个团队。我认识的韩国朋友就有被灌得很惨的，而且是男女不例外&amp;#8230;每次晚上聚餐完毕，大家都会转场到drinking club，继续着狂欢&amp;#8230;  &amp;nbsp;   （welcome party现场） 这里的学生很喜欢喊&amp;#8230;当然不是指毫无礼貌地喊啦。碰巧遇到他们的学生会主席换届选举，那几天整个校园里都很热闹，下课回寝室时，门口会站着两排穿着整齐文化衫一边一齐喊口号，一边给你发传单的人；在热闹的学校十字路口会有一撮人在放着音乐，跳着韩国style的可爱舞姿来吸引路人了解他们学院的候选人；甚至有天我在近十一点回宿舍区时，路门口的灯光下还排排站着一队人在认真地发他们的传单&amp;#8230;当时真是要跪了&amp;#8230;据说高大是培育出韩国政界人物偏多的学校，而现任总统李明博也是高大校友，看来，他们从大学时代就开始练习民主竞选了。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 这里的学生很赋激情&amp;amp;#8230;这种激情时刻体现最深的莫过于一年一度的高延战了。高延战是高丽大学和延世大学每年都会举办的以体育竞技为主的比赛，举办之时当地电视台也会对比赛现场进行直播，可见是一件足够盛大的赛事了。那两天，有的教授甚至会专门停课，让学生能够到场参加来壮大学校的拉拉队。这里的拉拉队不是指一个小队，而是整个现场都是拉拉队，这里没有观众！高大和延世有各自的拉拉队领队以及专门的一系列歌曲动作，从比赛开始到结束，除了中场休息之外，观众区域都是跳动的观众，这样足足跳下两天， 一曲接一曲，整场比赛都是高潮&amp;amp;#8230;但，最高潮的还在后面&amp;amp;#8230;赛事结束后，在校友的买单下，高大后面整条街都可以免费吃喝，但也不是那么容易吃到的，要么一起唱歌，要么一起吆喝，嗨够了，便一批人在店门口坐下，分着讨来的鸡翅或是酒饮而食。那个夜晚真真是一场不眠的集体狂欢~ 回想起自己学校的运动会，从来没有这帮嗨过，也不会想主动去当拉拉队什么的，而在这里，你可以看不懂橄榄球、篮球，但你也可以嗨到爆，并且得到强烈的集体归属感，因为我们一起呐喊的是同一个目标，为的是同一个胜利。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://imgur.com/rn6ng&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img title=&amp;quot;Hosted by imgur.com&amp;quot; src=&amp;quot;http://i.imgur.com/rn6ngl.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot; align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; （高延战现场：左为延世，右为高大） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 关于2011年的高延战，我做了一个小视频，可以大致感受下高延战的热火火的场面。&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 在高大待的时间不长，也就短短四个月，除了感受了一遍高质量的课程外，也认识了很多朋友，那些细碎的小故事们。但对高大感受最深的，便是它美丽的校园，和弥漫在校园里的青春气息，另一种对青春的尽情挥霍，另一种燃烧姿态。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 高大，希望有一天可以再见！ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://imgur.com/vmPal&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img title=&amp;quot;Hosted by imgur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Image of Korea 韩国印象</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/image-of-korea/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 16:43:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/image-of-korea/</guid>
      <description>文/吴靖怡 &amp;nbsp;
从韩国回来以后总想着要赶快给韩国写一篇随感，不像是游记，更像是对自己的反思。有关作为一个中国人，对邻国的思考和自省。
&amp;nbsp;
 我们总想着自己是亚洲大国，自己即世界，对周边的弹丸小国常常持有负面思考，以为他们别有用心，以为他们散布谣言，以为他们道德低下。而我要写的，恰恰是这些言论的反面，我想通过一小片韩国的风景，一个普通的韩国人，一个小小的举动，来呈现一个我看见的韩国。    &amp;nbsp;
   踏上韩国这片土地的第一印象是什么？是满目的化妆品和人造美女吗？我不否认。首尔这个城市让我印象更深的是有条不紊，整齐和友好，在这里的五六天里我没有遇到过一次堵车，街边人匆匆忙忙。在这里，我看到的是商店营业员半鞠躬抿嘴微笑，机场入关口安静得可以看着书等待，地铁巴士上熟悉的四国语言报站（韩英中日）。    &amp;nbsp;
   有人问我韩国菜好吃吗？吃的都是泡菜吗？我笑笑，就算是只剩泡菜他们也可以做成泡菜水饺，泡菜炒饭，泡菜汤，泡菜蛋饼等等，何况还有韩国烤肉，参鸡汤，关东煮，生鱼片，辣年糕，灌在保鲜袋里的现做柠檬汁，超市里好喝的香蕉牛奶，豆奶，和5块人民币5瓶的养乐多。    &amp;nbsp;
   去韩国之前我心中满是偏见，觉得韩国就是中国的三四流城市，东西没有花样，国民满是谎言，觉得整个世界都是他们的，还有恶趣味的娱乐圈和重口味的食物。可是等到我真正踏上韩国，我才发现自己是有多错。我喜欢韩国遍地便宜又好看的时装，我喜欢韩国遍地三四层楼高裸色装修的咖啡店，我喜欢首尔的清溪川，一条存活在市中心凹进地下的小河流，我喜欢五颜六色的韩国，喜欢在满是整容医院的江南区自娱自乐跳江南style，喜欢釜山的国际电影节booth，喜欢住的小民宿，喜欢海边的日出。    &amp;nbsp;
   韩国还有什么，让我记忆深刻。    &amp;nbsp;
   韩国的火车是不用检票的，你只需要买票，然后在统一的大厅里候车，时间到了上车就好，在候车厅和进站口只有简单的一条黄线，上面写着“We trust you! Only paid customers can cross this line”。当时我感叹了好久，不知道国民素质是要高到怎样的程度才可以实现这样的自觉，车站这样做，又可以节省多少的人工工资。    
 韩国的大叔普遍都比较萌。    &amp;nbsp;
   我们在釜山火车站走出来要乘地铁的时候有一个老爷爷走过来，要帮我们买票，他穿着蓝色背心，自称是日文翻译，帮我们比划着按完售票机后又把我们的大钞拿到不远处的机器里换成小额。买好票后看我们大包小包的行李，就跑到进口打开残疾人的大通道，等我们进去了又把票一张一张检好还给我们。还去取了3张釜山地图，递给我们。    &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>