<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅行 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 旅行 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2017 15:58:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>斐济来信（五）</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/04/the-letter-from-fiji-5/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:58:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/04/the-letter-from-fiji-5/</guid>
      <description>第五封来自斐济的信  露，
我想，旅行过程是一个试验自己生存底线最好的方式。
 在烟雾缭绕的屋子里呼吸、吃饭； 用斐济多人用过的枕头睡觉； 站在狭小的黑屋子里用微黄的凉水洗头冲澡；和满身汗渍衣衫发黄发黑的人拥抱； 挤在大巴车前座顺着100-120时速的惯性在公路S弯道飞； 光脚在泥土和草地上走路；用手抓食物吃； 住并不那么干净的青旅； 努力用英语表达自己； 在大海里游泳……
 以上，我都尝试过了。我庆幸自己不是一个只想住星级酒店坐豪华轿车的姑娘，我能接受的限度决定了我可以受到多少自然馈赠，这些经历我都视为种种馈赠，未来它们能否转化为我的内心力量支持我在水泥森林继续走下去呢。
希望可以久一些，又或者在我们生活的地方把这种感觉和氛围创造出来，上一次从清迈回来，我以为旅行的兴奋感制高点我已经体验到了，可是这次又是一场非凡的旅行。
昨天我帮助的那个广东人，今天看到我的脚受伤，赶忙给我取了他的小药箱，拿了红药水给我，还主动给了我他的国内电话和email。所以，生活出问题没关系，重要的是生活没有继续为难我，给了我解药。我不想做笼子里的金丝雀，现在这样的自己总好过昨天。
明天上午我们就要到苏瓦营地了，这周是斐济的复活节，他们会放假，脚丫子受伤不能沾水了，我还可以去沙滩找找海螺。
你的第一封回信让我很感动，谢谢你！
只要我坚持每天在斐济写信，会有登上CAPE的那一天的。（好期待）
雨
2016.3.24
&amp;nbsp;
我给笑芸的第四封回信  雨，
早晨看见你的朋友圈的两次分享，一次那么清新丽人，另一次则那么入乡随俗，那都是生活的不同层面。你是一个好姑娘，不以貌取人，如此礼貌与谦卑，也是那样的接纳和心怀感恩，这些都是这两年从骨子里让我欣赏和钦慕的品质，在浮躁的社会，非常弥足珍贵的，我很亲幸能够和你在一起，也很感谢你给我带来的幸福和快乐，同时更加让我内心平静勇往直前的牵着你的手一起走下去。
看见你前两天埋下的善意种子，今天就得到了正念的回馈，因果是相互转化的，种下美好的善意，将收获到美好的反馈。
对于CAPE来说，我觉得你的这些经历和观察，都是很棒的视角，让我看见世界不一样的思维方式及生活方式，还有关于天、地、人的和谐相处哲学。
对于旅行的体验和感受，曾经看见过一只广告，我把它分享给你，开启你下一段营地体验和旅程。
 What is a journey? 何为旅行?
A journey is not a trip. 旅行不是一次出行。
It’s not a vacation. 也不只是一个假期。
It’s a process. A discovery. 旅行是一个过程，一次发现。
It’s a process of self-discovery. 是一个自我发现的过程。
A journey brings us face to face with ourselves. 真正的旅行让我们直面自我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命是一个不断累积及成长的过程</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/09/life-is-a-process-of-continuous-accumulation-and-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 11:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/09/life-is-a-process-of-continuous-accumulation-and-growth/</guid>
      <description>文/吴孟霖 浪迹天涯，十年走过十多个国家、三十多座城市，这些旅行中的体验，对我而言都是独一无二的。喜欢慢活，喜欢停留在某个城市，悉心体会人们散发出来的魅力，于是，我跟着感觉走，走进大街小巷，开始纪录故事。
旅行，丰富生命，也让我看到不一样的世界轨迹。
曾为国际志工、交换学生、也到外岛马祖服役，工作后参加国际会议、海外出差以及自助旅行，几乎体验了年轻人出国的各种方式。这些经验对我来说弥足珍贵，而旅行的学习更无形中改变自己。因此，我想将这段探索之旅，分享给更多年轻朋友。
以自身经验来说，本身写程式，却意外接触文学，而有了作家身分，于是很多人问我，工程师这麽忙了，为何还要做这些事情，我回答：「这是一段记录自己成长的过程！」
而且「有些事情是有时效性的，错过之后可能无法再重来！」
老实说，写作的目的不是赚钱，更重要的是人生里程的纪录，并且分享及传承经验。这个社会有太多「大事」，于是大家往往就忽略了小事，但其实这些生活周遭的事才是最值得我们关注的。
在国外旅行，每一个所见所闻，都让我回想起生活周遭的琐事，从工作、朋友到家庭，异乡提醒我在陌生环境下前进的勇气，朋友的支持让我在圆梦这条路上勇往直前，孤独让我感受到亲情最简单的温暖，而每一块土地上认真付出的人们，都让我看到生命的无限可能。
并且发现，生命就是一个不断累积及成长的过程。
当我因为工作感到挫折时，我就会想起土耳其孩子说的一段话：「因为你的付出，让我开始认真学习英文！」原来，我们无形中做的一件小事，都有可能直接或间接影响到那些「得到收穫」的人，甚至在他们的心中，种下一棵希望的种子。
因此，我写了一本整理过去十年旅行轨迹的书《那一所名为旅行的大学》，透过採访、旅行、亲身体验等方式，了解三十而立的人生价值。因为我知道，现在的一点小付出，也许某天可能改变一个人。
写到第三本书，和前两本的思维已经不太一样，希望它不单纯只是一本摆在书柜的书，而是一本可以跟着一起旅行的书。每到一个定点，停下脚步，翻开书中某一页，也许会有不同收穫；每到一个阶段，转换心情，看到书中某些想法，也许就能让下个阶段更加充实及美好。
当然，更希望当读者看完书后，可以在人生的道路上，找到自己的方向。
如果旅行可以改变一个人，那我可能是其中一个例子，因为没有十年前的一个决定，就无法造就现在的自己。人有许多选择，但千万不要放弃选择，无论最后是好是坏，你我都已经写下自己的故事，而这些故事都将有自己的一番道理。
一起勇敢向前吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见美国课堂</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/sas-4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/sas-4/</guid>
      <description>文/郑清之 
船上的日子里没有工作日和休息日之分，我们采用的是自己的日历方式。由于节奏很快，日期只被分成了三类: A日，B日，以及学习日。A,B两日我需要学习四门课程：《可持续的社会企业精神》（Sustainable Social Entrepreneurship），《中美关系》(Sino-U.S Relations)，《社会心理学》(Social Psychology)，《音乐文化》(Music Cultures)。上课两日了，船上课程并没有太超乎我的想象，毕竟自己之前从课程介绍上面对它们期待就很高。但是实在地说，这确实是我至今为止接受到的最好的教育，甚至胜于之前去新西兰的学习经历几倍。
最让人兴奋的莫过于了《可持续的社会企业精神》这门课了。SAS今年首次和美国一个叫Unreasonable Institute的社会企业孵化器合作，而这堂课就是它们合作的一个完美呈现。第一堂课上，主讲教授斯坦福D.School的共同创始人George Kemble和Unreasonable的共同创始人Daniel Epstein（他也是SAS 07年的毕业生）两个人同台演讲。我只能说，整个会堂里，弥漫着一股浓浓的创新，激情，和改变的力量。课下的时候百来号听众（其中还有不少老师），无一不认为，我们在上一堂空前绝妙的课！ 是的，这两个老师太有个人魅力了。你看着他们站在讲堂上搭档着演说，就会被感染有抑制不住的激动。
他们的教学方式也不遵循常规，非常注重干中学（Learning by doing）。其实商学不就是应该这样学习么？一堂课开始，他们只是告诉我们这门课的目标是什么，然后没有给我们灌输任何知识性的东西，就开始让全体学生为随船的企业家 们解决问题。11个被Unreasonable Institute筛选出一同来参与这次航行的企业代表轮番上台，简单的阐述他们的产品和现在的问题。有想怎么样才能把助听器设计得很酷让青少年愿意佩戴的；有想怎么样才能让老师上课很有趣的；有想怎样才能给贫困地区的青少年女孩创造更平等的机会的；还有净化水，新型燃料，医疗保健等行业。介绍过后，学生们根据自己的兴趣选择一个企业加入讨论。
在那个做教育的印度企业和美国有名的数据软件企业SAP里挣扎了一下，我选择去了SAP。事实证明，这是一次绝对有意义并有趣的选择。SAP现在面临的问题是，怎样才能建立一个电子学习的在线社区，把斯坦福D.School的设计式思考更好地传播。我们小组的讨论令他们的负责人很兴奋，说这30分钟给了她几个月都没有的灵感。说到这里，就不得不提一下Google X的前CEO提出的怎样在小组讨论里迅速创新的方法。其实模式很简单：5分钟陈述问题，5分钟每个人写下自己的想法，每人30秒轮番发言，然后最后10分钟集体讨论并综合idea。一个我们小组的美国学生提出了一个挺有趣的模式：大概是一个人在网络上发布一个点子，然后其他人就可以在这个点子上任意添加。这样这个点子也许会有不同的发展途径并得出不同的东西，最后能幸存的那个东西就可以成为产品。而这个过程实际上有两个产品，一个是那个实体产品，另一个就是人们在“搭积木”过程中的学习和收获。
另一门很有趣的课就是中美关系了。这门课我们有两个教授，分别来自美国和中国。来自美国的John Israel是一个中国专家，2012年他的著作《联大》刚被译成简体中文在大陆发行。好几次我在餐厅遇见他，看见一个头发花白，穿着一双中国的老北京布鞋，在船上走路颤颤巍巍，却还那么饶有兴趣研究中国，孜孜不倦为学生授课的老人家心里就会涌出十分的尊敬。第一堂课我们并没有讨论太多，但是他问了大家一个简单而深刻的问题：中美之间是更多相似还是更多不同？后来我拿这个问题和一个以life long learners的身份来船上的美国记者讨论了下，我和她结论相同：更多相似。我的理由是，两国的社会问题有许多相似之处，而这追根到底又是因为人性中的恶与自私是相似的。而她的理由是，他认为两国都很有企业家精神。当她听见中国的年轻人说“我要努力，这样就可以改变我的命运”的时候，她认为这是非常美国的思维。是的，这就是那个“美国梦”，个人力量改变世界。
再说美国本科教育的优点，我认为有一个关键词被他们运用得很好——多样性。首先，教学的手段是多样的。比如上中美关系与音乐文化这两门课，不仅要读书预习，还需要在每节课之前都看一部老师布置的影像资料，大都是《为什么有越战？》，《耻辱的一个世纪》，《样板戏》，这样的与课堂内容相关的纪录片。学生只有预先做了阅读并看了电影，老师才认为再去上课，课堂的讨论才是有效的。其次，考核方式是多样的。在国内读大学，学生成绩虽由平时成绩和期末成绩两部分决定，但平时成绩常由老师主观评判。所以就算一学期不学习，只要临时抱佛脚得力，最后拿到高分完全不是难事。我去新西兰读大学，一门课的考核方式则由其中考试，项目成绩，期末考试三部分决定。并且打分实事求是，也很公正客观。而美国教育中的考核却更高效和有趣。我们的一门课成绩，通常由五六个部分决定。比如音乐文化这门课，总成绩来源于每学期的三次考试，十篇音乐评论，以及十二个国家旅行中的音乐素材收集与日记。社会心理学这门课也不例外，我们需完成期中，期末，两次考试，一篇关于“自我管控实验”的记录日记，以及五篇各国文化间的社会心理学现象比较小论文。正是这种多样的考核方式，激励着学生一学期都不敢懈怠学习，也因它有趣的视角和方式而让学习变得更有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的SAS之旅：国界</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/09/sas1/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 12:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/09/sas1/</guid>
      <description>文/郑清之 晚上大礼堂里组织了一场关于中国的介绍，个演讲者，有教授也有去中国留过学的外国人。随着演讲的行进，我发现做我旁边的老师在偷偷瞟我。我知道他肯定是想问我听着一群外国人介绍中国的感受。我心底回答他：我难受，窘迫，生气。
其实这三个词的真正含义是：我没有勇气面对。
当教授在台上给全体观众放粤剧和古琴时，我纵使对戏曲没有兴趣，也听得兴致盎然；当课堂上老师说中国在联合国申报了一打非物质文化遗产，美国一件都没申时，我很自以为豪；在听见一个教授说他对中国的喜爱甚于对日本时，我对他顿生好感……但是，我不想听法律系教授把毛泽东的头像投影在屏幕上介绍“红色政权”时期中国的个人崇拜；不想听历史系教授将中国近代史里耻辱的一个世纪介绍给美国的年轻人；不想听船长给全体船员介绍去中国的十条建议时说“我们到达中国时将是他们的春节前夕，出于安全考虑你们不要单独行动。”更看不下去，一个1990年在中国的美国留学生把8＊9 事变中一排坦克瞄准学生的照片公众展出……然而，他们并无恶意，只是在展出中国的历史与现在，我似乎是出于个人对国家的虚荣，不愿被当众剥开那些伤痛。
国界像是一条伤疤，蜿蜒地爬在世界版图上。在宇宙中看地球，我们看见海水与陆地的分隔，却看不到国与国之间的界限。那个视角的蓝色星球是完整的，不分你我的，令上帝爱怜。生活在地球，视角所及变得七零八落，语言的隔阂在历史的演进中得以愈合，肤色的隔阂却因为永恒地携带了历史的创伤而皲裂依然。我以来自中国的身份走在不同人种中间，接受着不同国家的人们把对中国的复杂情感投射在我身上——不解，恐惧，叹息，敬畏。
明天醒来就是在日本横滨的港口了。想着要去与日本前驻华大使阿南惟茂先生及其夫人一起探讨中美日三国关系，我希望能感受到一些消融国界的希望。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At S ea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（三）：一定要去旅行么</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/03/gap-year-3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 15:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/03/gap-year-3/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
收到一封陌生朋友的邮件，她说自己是名大三的学生，最近一直在纠结要不要休学一年，到世界各地旅行，就是现在大家所说的“间隔年”。她问我，关于间隔年，你怎么看？
&amp;nbsp;
我不知道，我没有去环游过世界。倒是这个月初去深圳的时候，碰巧路过了“世界之窗”公园，就进去逛了逛。于是用了一个小时“环游世界”，也瞻仰了巴黎的埃菲尔铁塔，路过了俄罗斯的克林姆林宫，还在印度泰姬陵前合了张影。当然我只是看了看那些建筑的样子，听导游在那儿忽悠了几句。不过那些“七国十天”的旅游和这又有什么本质的区别么，当然除了我不能去当地的奥特莱斯(outlet)买打折的奢侈品以外。“环游世界”这事儿，就好比“世博会”，一百年前那真是了不起，人们靠着它才知道世界的其它地方又有了什么新技术，出了什么新产品。可现在不一样了，哪个公司要是出了个新产品，恨不得第二天就让全世界的人知道，广告不停的在那儿蹦，让你看个电视、上个网都不能消停。这个世界长得越来越像了，把你带到一个城市的商业中心，蒙上眼睛转三圈，你能分的清这是南京、北京，还是东京么？大城市都一样，相似的楼里卖着相同的商品。
&amp;nbsp;
你说你去旅行不是为了那些城市和建筑，其实是想去看看别的地方的人是怎么生活的。结果你看到的都是和你一样的背包客，当地人的生活，你要么看不到，要么看到了也进不去。我出生在一个旅游城市，家门口就守着个世界遗产，从小见惯了来来往往的游客，坐大巴来的，背包来的，骑车来的。我们那地方有两个城，老城是给外地人看的，本地人都住在新城。老城是越旧越好，实在不行新的也要做旧。新城却是一天比一天现代化。当美国和日本来的游客在老城里吃着本地土特产的时候，本地人正在新城里吃着美国的肯德基和日本的寿司。
&amp;nbsp;
还是说回“间隔年”上。去年年底人人网上有两篇日志很火。一个叫阎贝贝的复旦女生在间隔年去了联合国环境署和人居属总部肯尼亚内罗毕支教。在内罗毕，阎贝贝写了篇叫“我的年轻和愤怒”的日志，描写了她所看到的非洲儿童生活的贫穷，文中也指责了那些“不关心外面的世界，不在乎他人的苦难，每天打打游戏泡泡妹子，却自以为在人类金字塔的顶端还时不时指点一下江山。”的人。这篇日志让清华的工科男李新野愤怒了，写了篇文章“对海外支教者的动物行为学分析”剖析了阎贝贝同学休学一年去非洲做义工背后的动机。在李新野看来，阎贝贝这个“白富美”去非洲的真实目的是为了炫耀和给自己留学申请的简历上增加个筹码。
&amp;nbsp;
“间隔年”的动机可能不像看起来那么单纯，正是因为这个原因，我不会鼓动别人去间隔年。就像我认为用相机记录生活是件非常好的事，却不会劝人买单反一样。因为我知道，单反对于有些人来说，就是装逼，就是个烧钱的摆设。“间隔年”也可能很烧钱，因为有人在这上面看到了赚钱的机会。从欧美开始，越来越多的年轻人休学辞职去了“间隔年”，也有了越来越多的组织做起了“间隔年”的生意：负责将人们空运到世界各地的义工组织，负责全部食宿；或者组织环球旅行活动，包办所有旅行计划。比如交上十多万元，就可以坐上和平之船（Peace Boat)绕地球一圈。这让我想起了夏令营，以前在清华的时候，每年夏天都能看到成群的小朋友们一人带一顶旅游帽，闹闹嚷嚷的跟在举着小旗子的导游身后。他们不少来自很远的小城市，父母花钱想让他们去北京长长见识。小朋友们看了圈热闹，每人带着只北京烤鸭回去了。
&amp;nbsp;
最可怕的是你本来是想逃离循规蹈矩的生活，不走寻常路。结果发现这条路上其实很热闹，甚至很拥挤。“间隔年”成了一个时尚的流行词汇，于是你都弄不清这到底是特立独行还是在跟风。
&amp;nbsp;
貌似一直在吐槽“间隔年”。其实我是怀着“羡慕嫉妒恨”的心情。老实说，当我第一次听到“间隔年”这个概念的时候，直觉上就非常喜欢。说到底，我是喜欢“间隔年”这种做法表达出的精神内核：对未知世界的好奇，对精神家园的追寻，敢于打破常规，内心自由的生活态度。就像对一切貌合神离的形式化一样，我只是对那种浮躁的、泛滥的、商业化的、甚至带着功利性质的“间隔年”不怀好意。

一个人只要内心足够的自由和开放。不用去走遍世界，世界自然会向他（她）走来。
如果你对世界充满好奇，你不一定要去旅行，去看探索频道(Discovery)的记录片，去和来自世界各地的外国人聊天。
如果你想寻找精神家园，你不一定要去旅行，去读书，那里记录整个人类的精神世界。
如果你想拥有自由的生活，你不一定要去旅行，你可以不再在意别人的眼色，做自己喜欢做的事。
如果你对现实感到愤怒，你不一定要去旅行，因为最需要勇气的不是逃离，而是与不完美的现实和平相处。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（二）：那些在路上的灵魂</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/03/gap-year-2/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 16:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/03/gap-year-2/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
前段时间一个朋友转给我一篇博客：博主是一个同是在美国读生物的中国留学生，博士读的好好的，突然quit了PhD, 开着辆小破车，装着大米和大白菜，160天独自环游了美国，又继续将车驶向了南美大陆。一次打开电视，偶然看到个叫“搭车去柏林”的记录片：一个叫谷岳的青年，24岁的时候进入了美国著名的通用电器公司做金融工作，年轻有为，前途光明。工作了两年后，却把工作辞掉了，家当也卖掉了，开始了环球旅行。2009年的时候，靠免费搭陌生人的车，花了三个月，从北京一路到了柏林。又有一次在机场转机，随手拿起一本叫《背包十年》的书，书的作者小鹏毕业于南开大学，工作一年后，辞去了固定的工作，背着包开始环游世界，一走就是十年。他说，他的职业是旅行。
&amp;nbsp;
这些人是怎么了？你会听到这么一种声音：就是吃饱了撑的。他们倒是甩甩手就潇洒的把工作辞了，知不知道这个城市里还有多少跟他们差不多岁数的人在为了一份工作挤破脑袋。你还会听到这么一种声音：他们这是在浪费青春,是对自己的人生不负责任。
&amp;nbsp;
不同的人有不同的理由让他们无法远行。但是在路上的人却因为相似的理由上路。与轻率和不负责任相反，这些人的理由甚至是相当的严肃，严肃到涉及到生命的意义本身。
&amp;nbsp;
在《搭车去柏林》一书中，谷岳自述道：“工作了一个月后，突然有一天有一个深省，我就想我从小就努力好好学习，上中学、上大学、找着一份好工作、要买房子、买车、结婚生孩子，这一辈子的东西都已经知道了，我觉得有点太遗憾了。”
&amp;nbsp;
《安心义工旅行》的作者安芯，大四那年本来在准备毕业申请去美国读精算专业的研究生。无意中看到一个在纽约待了5年的朋友的日记：“现在的目标是找个方法留下来，合法地留下来，合法地工作。正常走这条路的人，至少在毕业以后得花7年的时间，其间有5年不能回国。但是这么拼死拼活才能得到的美国身份究竟意味着什么？”
&amp;nbsp;
最怕的就是突然间自我的觉醒，于是你无法再像从前那样做只快乐的猪了，你变成了一个清醒却痛苦的人。你清醒，因为你不再愿意重复别人的人生，你要真正的活一次。你痛苦，因为你还不知道自己应该去走怎样的一条属于自己的路。你甚至不知道自己究竟喜欢什么。
&amp;nbsp;
安芯在书中写道：“我不喜欢自己的专业，只是当初应着“经济热”，稀里糊涂地错把统计当经济填报了志愿而已。以现在的成绩，毕业后申请奖学金去美国念统计，出来后做数据挖掘或者统计分析师，讨一份稳定的生活并不困难。可是，我真的喜欢这样的生活吗？”
&amp;nbsp;
于是有人背起了行囊，搭上了远行的列车，要去寻找自我，寻找生命的意义。

孙东纯在《迟到的间隔年》一书中写道：“我要的是从间隔年里得出一个对自己的人生定下方向的答案。。。 人的生命是为了什么。”
&amp;nbsp;
毛姆的小说《刀锋》是一个关于在旅途中寻找人生意义的故事：第一次世界大战中，美国青年Larry最亲密的战友为了救自己而中弹牺牲。战友的突然丧生让Larry开始重新思考和审视人生的意义。战争结束后，他放弃了上流社会的生活，开始长达十年游历世界的生活，在阅读和行走中追寻人生的终极意义。
&amp;nbsp;
这是个有解的问题么？人或多或少都会在人生的某个阶段对生命的意义本身发出过疑问，却一眼看不到答案。于是大多数人在某个理解的深度停止了思考，接受了社会既定的规则。
&amp;nbsp;
孙东纯在巴基斯塔旅行时遇到了一个成功的中国商人，两人成为了忘年交。这位长辈劝孙东纯回去好好工作，说：“小孙，我们都是俗人，不是伟人。这个世界上的事可以想，想不明白就别想，就那么回事儿！”
&amp;nbsp;
在Larry游历欧洲的途中，他的未婚妻Isabel和他解除了婚约，并质疑他这样做的意义。Isabel说：“‘寻找人生意义’这种说法听起来实在是幼稚。只有还在大学里的懵懂少年才会为这样的语句而激动。当他们一旦离开了校园，他们操心的就是如何养家活口。”
&amp;nbsp;
是的，没有人能够去保证旅行就能找到问题的答案。但这并不是一个停下脚步的理由。寻找的过程本身就是一种生命意义的诠释。
&amp;nbsp;
有的人找到了爱。孙东纯在印度邂逅了日本女孩沙弥香，找到了他人生的伴侣。义工旅行让他开始懂得尝试去“爱”身边的人，包括家人、妻子、朋友，甚至是一个路上的陌生人。
&amp;nbsp;
有人找到了内心的宁静和满足。Larry远渡印度，在吠陀经哲学中了悟生活的真谛。
最后返回美国，将自己的一点薄产分散给亲友，当了一个自食其力的出租汽车司机。
&amp;nbsp;
有人找到了智慧。美国作家凯文.凯利（Kevin Kelly）大一的时候退学，独自前往亚洲各国旅行。在经历八年旅行、5000英里环美骑行后，凯文.凯利对人类社会有了深刻的认识和反思。回到美国后创办和出版了了《连线》杂志（Wired Magazine）和《全球概览》（Whole Earth Catalog）杂志。创作了畅销书《失控》（Out of Control: The New Biology of Machines, Social Systems, and the Economic World），此书分析和语言了科技对人类社会命运的影响，电影《黑客帝国》（Matrix），在某种程度上是对凯文·凯利对网络文化的观察和预言的一种隐喻。
&amp;nbsp;
有的人什么也没有找到。但是看到了不同的生活方式，人生有了更多的选项。
&amp;nbsp;
有的人上路了，就再也没有停下来。台湾有个舒国治，二十多岁后就没有在办公室朝九晚五的工作过，一直在不同的城市中晃荡，美国就游玩了七年。著有《遥远的公路》，《流浪集》，《理想的下午》。读他的散文，会找到一种久违的闲适和自由。
&amp;nbsp;
也许人生就是场旅行。
&amp;nbsp;
美国哲学家亨利.梭罗(Henry Thoreau)也热爱旅行,曾今写过一本叫做《旅行散记》（Excursions）的小书。在他的《瓦尔登湖》（Walden)一书中，有这么一段话：
“当一个人能吃饱穿暖后，他应该继续追求些什么呢？显然不是更多更繁盛的食物，更大更富丽的房屋，更精美更繁多的衣服。当一个人已经获得了足够维持生命的必需品后，他的人生还有除了积累更多物质财富以外的另一种选择：将人生视为一场充满冒险的旅行。”（“When a man is warmed by the several modes which I have described, what does he want next?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（一）：逃学辞职去旅行</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/03/gap-year-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 13:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/03/gap-year-1/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
在前些年，如果有个家伙辞职或者休学去环游世界了，那么这个家伙一定会变成江湖上的一个传说。然而就在这几年，这种逃离按部就班的生活轨迹，去旅行、去环游世界做法在国内悄然流行起来。在人人网上加入了个叫《逃学辞职去旅行》的小组，里面竟然有7万多个组员。去了趟书店，发现这类型的旅行书摆满了畅销书书架，从搭车旅行的《搭车去柏林》，到骑车旅行的《不去会死》；从靠打工去环游世界的《打工旅行》，到靠做义工走遍天下的《安心的义工旅行》。打开天涯社区的网站，总是能找到很多类似于“姐骑单车去印度”、“步行三万里，穿越蒙古国”这样的帖子。
&amp;nbsp;
在国外，这种离开正常的学习和工作，去旅行和体验不一样的生活方式的做法有个专门的名称，叫做间隔年（gap year)，是种很普遍的现象。在英国，当前有二十万到二十五万介于十六到二十五岁之间的年轻人，正处于间隔年当中。
&amp;nbsp;
刚到美国的时候，每每遇到一个有过间隔年经历的人，我都会前去膜拜一番。后来发现这样的人在身边就有很多，却各有各的故事，各有各的精彩。
人生的不同可能性 在斯坦福的校园里遇到Stephen的时候，他带着黑框眼镜，穿着洗的很干净的白色T恤，高高瘦瘦的，像个功课很好的理工科男生。他却一脸认真的对我说：“你可以想象么，我曾经留着很长的头发，住在树林里的帐篷里，跟着一群嬉皮士学弹吉他。”
&amp;nbsp;
于是Stephen开始给我讲起了他的故事和他的间隔年。高中毕业后，Stephen没有立刻进入大学，而是选择了去肯尼亚的一个教会组织做了一年的义工。“这一年的经历完全改变了我对世界和人生的看法”，Stephen是这样来形容间隔年对他的影响。Stephen出生在美国中西部一个城郊保守的中产阶级社区，父母和邻居们都是白人、基督徒、从事着技术或者管理工作。大家都有着相似的思想和观念。他的小学和中学都在家附近的同一所教会学校，和几十个与他有着相同背景的孩子一起念书，他一直是个很听话的孩子，以为生活理所当然就是自己父母过的那样。然而在肯尼亚，他结识了来自世界十多个不同国家，有着不同肤色的义工，和他们朝夕相处了一年。大家不同的文化背景和生活经历让他意识到：原来人生可以有这么多种不同的生活方式。
&amp;nbsp;
一年的的义工结束后，Stephen没有按原计划返回美国，而是说服了父母，将自己的间隔年又延长了一年。他先是去了肯尼亚的一个乡村，和一个当地的朋友一起创建了一个NGO，为当地的农民提供可持续发展农业的信息和咨询，帮助他们一方面发展经济，一方面降低对环境的破坏。之后他回到了美国，开始了独自一人在美国旅行，北至冰雪覆盖的阿拉斯加，南抵遍布戈壁的犹他州。甚至在加州Santa Cruz的树林里的嬉皮士社区里住了几个月。听到这里，我有些疑惑的问，“你和嬉皮士们一起住在树林里事儿，你父母知道么？”Stephen说，“我从不向父母隐瞒什么事实，但是我会先用他们能够理解和接受的方式转述，然后再慢慢的向他们解释我的想法，而不会猛然的将一个他们无法接受的观念抛给他们。所以当时我告诉他们，我和一群农民们住在一起，他们教会了我很多农作物种植的技法。我并没有撒谎，嬉皮士们的确是在树林旁的空地上也自给自足的种些粮食和蔬菜。”我听完笑了，一下子搞不清这话里是狡猾还是智慧。父母和孩子，常常是因为观念的不同，相爱却相伤。特别是在间隔年这个问题上，对于很多人来说，走出去的阻力不是来自己，而更多是父母。两年的间隔年结束后，Stephen进入了斯坦福大学读书。他说，虽然和比自己小两岁的同学一起上课感觉有些怪，但是自己比他们更清楚自己想要什么。
&amp;nbsp;
只是想去看一看这个世界 在hiking的时候遇到了来自荷兰的Paul, 一路上Paul都在聊着他刚出生一个月的儿子，脸上洋溢着初为人父的喜悦。后来我问他有没有去过中国，他答道十年前曾经骑车从广州到了北京。仅仅是轻描淡写的一句，话题马上又转回了他儿子身上。什么？从广州骑到北京？我立刻兴奋起来，抓住这个话题不放。原来十年前，当年刚从荷兰的大学毕业的Paul没有立即去工作，也没有申请研究生院。而是去了亚洲，先是在印度的一个乡村小学里教英文，然后彪悍的骑着车从印度到了尼泊尔，在喜马拉雅山上脚下狂奔。之后更是在不懂一句中文的情况下，独自骑车从广州到了北京，跨越了无数的中国的乡村和城镇，找不到地方住的时候就住在路边堆粮食的仓库和废弃的木屋。我张大了嘴问他为什么。他说只是想看一看这个世界。我对Paul说，你是个传奇。Paul摇摇头说这没什么，在欧洲像他这样有间隔年的人有很多，都做过这样的事情。后来Paul还是从世界的另一边回来了，继续念他的物理学，Paul说间隔年的那段经历让他更敢于去走别人眼中觉得疯狂的事情，也更能面对挑战。现在已过而立之年的他已经拿到了博士学位，在美国的大学里工作。那天临别的时候，Paul拿出了钱包，给我看他和妻儿的合照，一脸的幸福。也许走的再远，也总有停留下来的一天，因为家在那里。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最好的风景在前方</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/01/the-best-view-in-the-front/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 12:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/01/the-best-view-in-the-front/</guid>
      <description> 文/许君达  &amp;nbsp;  背景简介——泰国的国际义工项目以其管理规范、覆盖广泛、机会众多而著名。出发之前在网上找到了一个位于清莱附近叫做阿卡山的度假村，他们为在村里教授外语的志愿者提供免费住处。相较于其他项目，这里不需要具备专业的信息或医疗服务等技术，也不用缴纳额外的费用，是个值得考虑的选项。马上着手发邮件申请，但或许是由于山里的条件有限，直至我已抵达北方重镇清迈方才收到他们表示欢迎的回复，而且并未提到约定具体的抵达时间及接送等必要事宜。如果以此等速率再等待他们的下一次回复，着实不可想象。因此，我在清迈时面临着一个或者放弃、或者另想办法的两难选择。
 山寨道路
曾几何时，让我激情澎湃热血沸腾的“出发”，在岁月的流逝中也渐渐枯竭了它对欲望的挑逗。虽然还在打着“生活在别处”这样看似深奥的旗号自欺欺人地继续着越来越远的旅行，但只有我自己知道，每在一个地方落下脚之后，再一次启程，把自己重新投入一个未知的世界中，已经变得越来越艰难。并非是对每一个地方都博爱有加近乎滥情，只是因为日益严重的惰性使然。  &amp;nbsp;  ——行走越久，对于旅行意义的把握就越加模糊。而惰性，则永恒存在于我们的本性之中，无关思想品质。
路边茶园  &amp;nbsp;  或许就是天生的劳碌命，抑或是对成功的渴求对未来的焦虑使然：我几乎完全无法享受旅途中的安逸。每当懒筋抻开，准备舒展身体好好放松一下的时候，一种原罪般的愧疚感便像闹钟一样准时准点侵袭而来，让我感到芒刺在背，时刻在肢体幸福和精神幸福的错位中挣扎着。如果让我阐述旅行的意义，它便是一个能够兼顾此对立二者的契合点，让我能在这种撕裂般的精神痛感中摸索出一条中间道路。
 开往清迈的火车  &amp;nbsp;  意义，是世上最虚幻但也最有分量的东西。旅行的意义，或为逃避、或为追求、甚或就是无聊地从一个无聊的地方跑去另一个地方继续无聊。  &amp;nbsp;  曾经，跟所有人一样，旅行是我的一个美丽梦想，梦想着走遍千山万水，梦想着看尽世事人间。   俯瞰清迈城  &amp;nbsp;  能有一个不算太短暂又伸手能及的梦想并为之去追求是幸福的。或许我比别人幸运，旅行所需的足够资本和自由我从一开始就绰绰有余。而当梦想实现得过于轻易，它便会开始风化成形而下的生活，渐渐萎缩了它作为一种精神享受的崇高地位，转而变得世俗而无趣。
 放学路上奔跑的孩子  &amp;nbsp;  阳光下的清迈，安闲、恬淡，让人很快就无可救药地慵懒起来。在这里舒舒服服地住几天，玩乐一番，便已无憾，何苦再去为难自己？  &amp;nbsp;  然而，功未成名未就生活不紧张工作不忙碌梦想尚未实现甚至连旅费都还需要部分的资助，贴着这样的标签不远万里跑来这里宅居空调房，东施效颦一样跟在别人的脚步后面假模假式地歌颂着生活、挥洒着人生，实在是让我陷入空虚的迷幻难以自拔。我并不是反对生活的效率主义者，但享受生活是否也有必要因地制宜、因人而异？有什么样的条件就享受什么样的生活。待秋高气爽之日，带着喜欢的姑娘去筒子河边看看大气的故宫角楼，去钓鱼台外踩踩金黄的银杏叶，去景山顶上望望宏伟的北京城；或者等到三九寒天，约上三五好友去围炉涮肉，吃完再去钟鼓楼国子监溜溜胡同消消食——它们，都早已能满足我们在大北京小生活里的那些点滴幸福。既然如此，又何苦消费着那么长时间的飞行跑到这么一个远在四海之外、根本就不甚了解不甚熟悉的地方来假装小资？  &amp;nbsp;  不断重复着相同的生活轨迹和节奏，不一定会积累出足以促成飞跃的量变，但它在日积月累中，肯定会把你变成一头拉磨的驴，围着磨盘奔走万里，却从未见过一眼磨坊外的世界。  &amp;nbsp;  心有多广，世界就有多大。  &amp;nbsp;  我曾对自己说——你的世界很大，大到那一座曾经为四方城墙包裹着的北京城已经有些容不下你略带轻狂的生命！我知道，你对这故乡之城的爱和眷恋早已深入骨髓，但身边过分安逸与烂熟的环境却在一点点地抹杀着你的创造力、闭塞着你的眼界、磨灭着你的激情，就像一个醇厚醉人的蜜罐子，如果你在吮食香甜的过程中不慎迷失了自我，沉浸于其中，那么你本无限量的青春终将会溺死其中。如果人生缺席了那场本该精彩的青春盛宴，你会不会在老去后为当年因过分理智而做出的并不算理性的决定而流露出一丝懊悔？  &amp;nbsp;  所以，趁着年轻多多走出去是完全正确的，没必要因为它表面上看似离经叛道就避而远之。但是，年轻的远行不该局限于游山玩水休闲享乐，而是要尽可能在这个过程中观察世界，审视自我，体验社会，以求自我提升。虽然毕业于中文系，但我至今仍未能找到一个能够精确概述这种活动的中文名词。“旅行”也好，“游学”也好，都带着偏向一方的局限，无法担当，甚至用“修行”这样看似玄妙的词都比它们更贴切更富张力。  &amp;nbsp;  而有些界限并不像语言的局限那样分明而难以跨越，比如那个听起来浪漫无比却永远停留在未知世界里的远方。  &amp;nbsp;  远方很远，因为它在你目力可及的范围之外，不临其境，永远无法知晓它的整体面貌。远方也挺近，只要你足够坚定足够勇敢，大踏步地跨出因熟稔而划定的自我舒适区去奔赴未知，那么远方其实也就在那里，不远，不近。一路走来，皆是远方，然而最美的那片，永远在你的前方不远处，仿佛触手可及，吸引着你不断前行，却永远看得见、摸不着。  &amp;nbsp;  追求，但不必执迷。疲惫的时候，适时回头看看已经走过的路，你会发现，其实那一连串深深浅浅的脚印，就是你成长的印记。每一次迈出前行的脚步，都是一次进步，一个提升。从方法论的角度上看，我们或许还未找到通往成功的理想方法，但只要能不断突破自我的屏障，向着前方不断挺进，定能越来越趋近最美的人生。  &amp;nbsp;  那是一个晴朗而热烈的上午，我正在客栈的花园里独坐品茶，猛然间就如同一道电流划过全身上下正在慢慢舒展开的懒筋，思绪突然变得清亮——走吧，去做那件更为值得的事。虽然还没拍照没进庙，但我已经用一天的时间骑着车将这个古城内外的几乎每条街道走遍，足矣。  &amp;nbsp;  坐在舒适而又平稳的空调巴士上，我抓紧享受着到达前的最后一刻安宁。待到下车，就将投身于一个完全陌生的城市中，这种时空的频繁转变终究还是让人带有一些躁动的忐忑。  &amp;nbsp;  阿卡山在哪里？  &amp;nbsp;  在这个人生地不熟，语言又不通的地方，问路显然是没有希望的。幸好我之前特意记了一下阿卡山网站上留下的电话号码。虽然见识已经不算很少了，但我在给陌生人打电话时却还是经常感到紧张，何况这次还要用我并不熟练的英语去交谈。对着已经按好了的号码的手机犹豫了数分钟，终于狠下决心，将“通话”键毅然决然地点击下去。  &amp;nbsp;  做出抉择，只是完成一件事情的第一步。面对一个从未经历过的陌生情势，处理好应付好，则更是一个成功之人应有的基本素质。  &amp;nbsp;  天气时晴时雨，晴时阳光毒辣，雨时猛似瓢泼。顶着这阴阳脸一样的天，我蹲坐在越野皮卡的车斗里，与一对外国男女相面而坐。从两人之间的默契程度上看，他们很像一对夫妻或者情侣，但通过聊天才发现，其实哪个都不是。  &amp;nbsp;  Julian是个面貌很有版型的男人。他的高鼻梁、瘦长脸、蓝眼睛，加上浓厚得令人过耳不忘的英式英语，都颇为脸谱化地呈现着他的英国人身份；而他草木稀疏的头顶、富有磁性的声音，还有一些在棱角处恰到好处地存在着的细微皱纹，则让这个老男人浑身透露着一丝成熟的风味和魅力。相较之下，来自加拿大的Ryan，微胖的身段、长着雀斑的脸蛋、随意穿着毫无修饰的吊带衫，还有不时露出的一点小小腼腆，都让她看起来更像个邻家大妹子。虽不乏亲切，但不易让人对她保留深刻的印象，只能充当一个记忆长河中的匆匆过客的角色。  &amp;nbsp;  他们的故事听起来还颇具一点传奇色彩。Julian是一个卡车司机，曾有过一段并不如意的婚姻。离婚后他卖掉了在英国的房产，独自跑到北极圈内的加拿大北方荒原去开车。他给我看了他在那里拍摄的照片，虽然隔着小小的屏幕有如隔靴搔痒，但那极夜的永恒暗黑和极光的极致绚烂还是在拼命挣脱着光电数码之极限的束缚，努力为观者呈现着一个无限的至美境界。就在这样一个浪漫泛滥成灾的地方，卡车司机偶然结识了一个刚刚毕业的大学女生，Ryan。关于两个人相识与相熟的过程，Julian轻描淡写地一带而过，好似稀松平常，但其中肯定还有故事，或许浪漫，或许香艳。当然，这些已远远超出了值得关注的范围，故此处省略若干字。后来，Julian去了新西兰，两人又相约在地球另一端的那个国家再次见面，并一路同行，经澳大利亚到达亚洲大陆的南端新加坡。从新加坡开始，他们决定做一次特别的旅行，不再乘坐任何航空器，用两年的时间贴着地球表面穿越整个大陆，直抵伦敦。听来有些熟悉，仔细想想，原来就是反着把当年托尼惠勒夫妇的环球之旅重走了一遍——此后，惠勒夫妇创办出了如今的背包客“圣经”，“Lonely Planet”系列旅行指南。  &amp;nbsp;  “在中国，你们这些经历拿出三分之一来就足够写出一本畅销书了。然后再笔耕不辍地努努力，当个既潇洒又不愁生活的旅行作家还真不是什么遥不可及的屌丝之梦。”我不无羡慕地打趣道。  &amp;nbsp;  “可惜我们不会中文。在西方有这种经历的人不少，所以也并不稀奇。”  &amp;nbsp;  “我们的年轻人都活得太累了。一辆车、一套房、一个老婆一个小孩，就足以让你一辈子为生活所奴役。而每个人又都有超脱于生活之外的更高层次的追求和向往，所以那些有条件出去旅行，实现着一般人可想不可及的梦想的人，自然会很有市场。然而光环之下，很多旅行者那种不稳定的生活和不明朗的前途却总会被人归入‘失败者’的行列。中国的社会环境还并不算十分宽容，如果你的思维和生活方式与多数普通人不相符合，你便是‘异类’，通常会面临着被小众羡慕、被大众鄙弃的境地。我们需要对个性的更加宽容和对自我意识的更多鼓励。”  &amp;nbsp;  “其实,在西方也是一样的。无人诟病只是因为无人关心,并不代表所有人都很善意地支持你。”  &amp;nbsp;  他们两个并不孤独，至少，还能有个相互的慰藉和支持。他们是幸运的。  &amp;nbsp;  Julian说，他并不在乎别人怎么说。因为他的生活，完全是自己的选择，没有被任何人强加于什么——自己选定了的生活，无论如何不要后悔，哪怕这条路走起来艰辛坎坷——这是幸福人生必须具备的一种美德。  &amp;nbsp;  抉择需要勇气。为什么我们通常难于迈出这一步？我想并不全是因为现实。现实，永远只是没有下定真正的决心去做一件事时所依赖的万能借口。当然，有一点毋庸置疑，就是有舍才有得。如果去追求那些你想要的，很可能就需要放弃另一些你需要的。孰轻孰重，需要自我的价值衡量。为什么我们总是难于做出判断？为什么我们经常在犹豫不决中蹉跎了自己、流失了青春？或许因为我们过于贪心了。这个也想要那个也想要，两头抓住都不放手，心有旁骛地踩着两条开往不同目的地的船，在愈加的自我分裂中走向平庸，最后哪个都没有把握住，空留一声叹息。想得不可得，你奈人生何？  &amp;nbsp;  我问Julian，走得多了，会不会有一些腻味？  &amp;nbsp;  “当然不！每到一个新的地方，都是一种新的经历和见识，永不厌倦。”  &amp;nbsp;  “最好的风景，总在前方。”  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行无意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/01/no-meaning-of-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 13:49:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/01/no-meaning-of-travel/</guid>
      <description> 文/Antonio Zhu  &amp;nbsp; “真正的旅行不应由实利主义动机构成。” Paul Fussell,The Norton Book of Travel  听到这句话时我正漂浮在大西洋中心上。窗外是平静如蓝丝绸的海，教室里上着《旅行写作》课，Bruce教授微笑着。这句话像一束光，无数次出现在我脑海里。  &amp;nbsp;  什么是真正的旅行？  &amp;nbsp;  我曾带着这个问题上路，用一年的时间去旅行。去云南，去波兰，去欧洲，环球游学，周游列国。到人迹罕至的地方，与不同的人交谈慰藉，观察记录每一种生活方式，反思自己的生活。我以为我算得上是真正的旅行者了。直到有一天，看到Thomas B. Kohnstamm的书。他说，我尝试了很多次，想回到现世生活。去找份工作，买个房子，开个储蓄账户，在一些稳定的事情上投资时间、情感与金钱。但是这条路总是把我向后拉。旅行作者永远在移动。他们的感情是短暂且易逝的；友情，甚至还不如此；家，只在你被赐予住宿的地方。这是一条迷人且悲哀，兴奋又倔强的路。你走得越久，就越难回头。当有天你醒来意识到，这是你的命，已经无法回去。  &amp;nbsp;  我长时间看着这段话，强烈的共鸣引发我巨大的无力感。这么多年,我们总会在旅行中努力寻找价值与意义：努力出国，这样可以看更多的风景；努力融入当地文化，这样可以学到更多，有不一样的体验；努力交际，这样能了解别人的生活。旅行成了工具。不同的是，这样一群旅行作者，他们把旅行当全部的生活，永远活在路上。  &amp;nbsp;  旅行是他们的宿命。  &amp;nbsp;  海上的日子很长。很多时候会坐在七层甲板上，捧着本旅行作家的书就这样度过一个下午。看那些值得尊敬的旅行作家，用他们的全部生命写出的伟大作品：Colm Toíbín笔下的巴塞罗那性感且有趣，他从高迪建筑讲到城市的兴衰，字里行间渗透着对这个城市浓烈的爱；Philip Graham写里斯本，无论是地震教堂还是法多，都会贯穿着一种复杂的包含的悲伤、后悔、渴望的情感“Saudade”；Mark Twain写他的欧洲之行，他说他开始理解生活是为了什么；还有一位忘了名字的旅行作家和一张印满他脚印的世界地图，从欧洲到非洲，通过中东到印度。从这些印记中就可以强烈感受到这一路的艰辛与不易。时光变迁，他们已不在，而我走在他们曾经走过的路上。路上的岁月冷暖自知，这些旅行作家给予了我巨大的精神力量。  &amp;nbsp;  旅行最好的状态是不确定。  &amp;nbsp;  旅行的精彩，就在于它的未知。对旅行持有开放性，而不是某种特定目的，你就会惊喜于一路上无数可能。就像如果不是在摩洛哥卡萨布兰卡的偶遇，就不会结识音乐家老人，不会有之后他邀请我们一起去他在马拉喀什的家和一场精彩的冒险。在马拉克什的夜晚，老人骑着摩托车载我们飞驶于阿拉伯古城最深处，那是小时在梦里出现过的神秘的古城，是游客无法抵达的地方。整个古城外围是红色城墙，偌大的古城里巷道密集，房屋众多。当摩托车与那些阿拉伯人擦身的时候，我看得到他们脸上惊悚的表情。这是一个惊魂之夜。   想想已经是极为精彩的一年了：去柏林看墻，布達佩斯看多瑙河；在巴哈马和司机聊当地经济；巴塞罗那看高迪的梦；在威尼斯撑一支船漫游，不知今夕是何夕；在罗马体验厚重到窒息的历史感；佛罗伦萨看文艺复兴；身处那不勒斯的庞贝古城，感叹文明的兴衰与短暂；在杜布罗夫尼克的古城里，思考战争；在伊斯坦布尔的金门大桥看人们支竿钓鱼；在卡萨布兰卡的哈桑二世清真寺看伊斯兰教民虔诚祷告；在马拉喀什的夜市，看阿拉伯老人讲一千零一夜；里斯本的酒吧里上演着无止境的法多；在雅典听诸神的传说；在圣托里尼，面对爱琴海，看极致的美；在纽约和波士顿，看艺术展；登上欧洲最早的摩天轮俯瞰整个维也纳，脚下就是整个城市，维也纳是音符堆砌的一场幻觉；清早的布拉格下着小雨，在古城的一家麦当劳喝咖啡，布拉格是一个童话，一个捷克人建在山上的梦。这些国家在我的生命中存在的形式不是数字不是图像，而是一种机遇和气息。那些地方其实并不属于我们，而是我们已经属于了它们。         &amp;nbsp;  爱上一座城，是因为那里的人。  &amp;nbsp;  无论是克拉科夫快乐的街头艺术家、还是罗马迷路的韩国女孩、波士顿的餐馆老板、雅典的中国厨师，他们都有精彩不同的人生。路上的生活教会我最大的是欣赏每一种生活方式和信仰，永远不要觉得自己的生活比别人的有“意义和价值”。一路上遇到的每一个人都活得让人尊敬。  &amp;nbsp;  旅行让我去相信，相信这个世界。相信最好的时光在路上,最好的答案在心里。相信本身即是力量。不眷恋过往，不奢想未来，不追求意义。与人事保持朴素的张力，生命自会给你答案。未来还会继续这样的生活，更少的时间在网上，更多的时间在路上。对我来说，已经是最好的生活了。  &amp;nbsp;  在香港已数月，除了上课，我会学咏春拳学帆船学各种以前都不会学的东西，常常去听一些没有观众的讲座，生命变得更加不同与舒服。发现当你沉浸在某种状态时，旅行与不旅行已经没有了区别。旅行与写作一样，都是一场自己与内心的沉重对话，而话题始终就只有那些。感谢很多人对《在波兰》系列的反馈，让我知道这场对话是有人愿意倾听的。  &amp;nbsp;  这些日子曾无数次梦到这一路的人与事。在希腊的圣托里尼岛上，和全岛的人一起等一场盛大的日落。所有人安静站立，老人目光温柔，情侣相互拥抱。人在此刻,已没有了存在的概念。  &amp;nbsp;  轻饶岁月里，自然才是最大的赢家。  &amp;nbsp;  当旅行失去意义，而你仍会旅行。那么恭喜你，你有了真正的旅行。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不一样的旅行方式</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/different-way-to-travel/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 13:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/different-way-to-travel/</guid>
      <description> 文/潘文颖  &amp;nbsp;   前段时间去当了次校园导游， 接待的是一大车从中国一个 沿海三线城市来的中学生。 整个暑假， 安静的校园里能见到的人大多数是游客， 而这里面又大多数是中国游客。 这些人被旅行社一车一车拉来， 在标志性的景点摆完剪刀手后，又一车一车的被拉走。 我接待的那一车中学生， 并不太在意我讲的斯坦福的故事， 也并没有对校园的建筑和风景表现出什么兴致， 一路上问我最多的问题是: 我们还要走多久才结束， 我们中午在哪里吃饭。 然而当我们到了校园里的购物中心， 这帮小孩 蜂拥而上， 拎走了20多台ipad2。 据说前一天他们在城里的时候， 一个小孩眼睛都不眨一下， 就用信用卡刷了2千多美元， 买了个LV的包， 带队的老师打电话回国给这小孩的家长汇报， 人家家长扔下句话: “我家孩子喜欢什么就让他(她)买什么”。 我不知道这些孩子的家长花了几万人民币把孩子送到美国来逛一圈的意义何在， 除了留下一沓可以回去炫耀的， 类似“到此一游”的照片和疯狂购物到的国外名牌， 还能得到什么。 当然也不能怪孩子， 因为他们的父母也是这么旅游的。  &amp;nbsp;  正好，最近听到了好些非主流的旅行方式， 大大小小的都写写， 不知道你听到会不会也觉得有一点新鲜和兴奋， 反正我当时是这么觉得的。  &amp;nbsp;  承成和我一样， 也是个研究生， 他在沙特念书。他说这个世界还有好多地方没有走过看过， 还有很多人和他们的生活不曾了解过， 于是决定休学半年， 去非洲旅行。 去之前， 他要先回家一趟， 而这回家的路， 就是一场欧亚大陆的穿越。他从红海岸边出发， 一路搭车，坐船，乘机， 在中东游历， 穿过伊朗，巴基斯坦， 从新疆入境。 读到他的游记中， 他和阿联酋，科威特的签证员软磨硬泡， 弄得人家哭笑不得时， 我也忍不住笑起来。 读到他企图徒步强行穿越阿联酋海关， 然后被边防警车送回去时， 我也不禁为他捏了把汗。 最近承成回到四川家中， 又和他联系上了。 我问他， 你这一路走回去， 以及之后的半年的休学旅行， 你父母没有意见么。 他说， 只要他喜欢做的， 父母都支持他。 我佩服他的勇气， 但是最羡慕的是他有支持和理解他的父母。  &amp;nbsp;  我和父母在很多地方并不能真正相互了解， 但有件事我可以肯定，那就是如果我独自一人去闯荡政治局势动荡的中东，或者深入到容易染上疾病和部落冲突不断非洲， 我爸妈一定会非常的担心。 记得彦硕说她第一天到美国的时候， 仅仅因为没有及时给家里打电话， 她爸担心的一夜没有入睡。 我想我要是哪天也真的一个人背个包去了中东， 我妈估计得天天失眠了。 当然即使不考虑我妈会失眠这一说， 我仍然觉得承成像江湖上一个传说。 第一， 我不敢直视我老板的眼睛，然后告诉他我要以旅行为理由休学半年。 第二， 我没有那么多钱供我路上半年的开销。 说到底，我只是一个没时间又没钱的穷学生。 但是听了下面两个故事， 你也许会和我一样觉得，前面的理由只能称其为借口。旅行是种决心和态度，和有没有钱没有关系； 至于时间， 只要你还活着， 总是有的。  &amp;nbsp;  我在黄石认识了一个中国女孩，遇到她的时候， 她骑在自行车上， 问我是不是中国人。 她说她就在附近的旅馆打工， 听人说Jenny Lake很漂亮， 就骑车去看看。 然后我们很自然就聊开了， 才知道她在国内一所大学的在读研究生， 利用暑假的时间来美国打工。 像黄石这种旅游景点， 夏天这种旅游旺季需要大量的服务人员， 于是也吸引了世界各地的年轻人前来打工。 之后的几天， 我也在当地的超市，加油站见到了别的来自中国大陆和台湾的年轻人， 当然也有来自美国别的州的大学生在这里打工。 这个中国女孩告诉我， 这里打工赚不了多少钱， 但是也够她在打工结束后在美国小小的游历 一番。 她说下个月回国之前她会去东部纽约那样的大城市， 也会来加州。 高中的时候， 我听郑钦卿说过她想去个欧洲的葡萄园打工， 当时觉得像个童话。 后来钦卿真的去了欧洲， 现在想来在葡萄丰收的季节， 找个葡萄园去打工应该不是个难事。 通过打工来旅行， 比花钱走马观花的旅行更合我的胃口， 因为在一个地方住下来， 同当地人一同生活和工作一段时间， 才能真正了解那个地方的文化和社会。 就像在中张震演的那个一路打工去好望角的年轻人， 或者中找寻阿拉斯加的Alex。  &amp;nbsp;  我和晨晨原先并不认识， 她只是在人人网上看过我的日志。 她还在国内念本科，七月份的时候， 她当时正好在加州南部的一所研究所实习， 于是坐飞机北上， 来我这里小住了两天。 她有个本子， 上面贴满了她在世界各地旅行时的车票， 她说这是留给自己的纪念， 而在各地买的纪念品， 是给朋友们的礼物。 她告诉我她去年在瑞士洛桑的一所大学实习， 实习结束的时候， 她买了欧洲的火车通票， 靠着自己实习生活费的节余， 住青年旅馆， 啃面包喝白水， 一个人游历了欧洲的十多个国家。 她讲的很平静， 就好象坐公车去城里逛了趟商场一样不动声色， 却听的我热血沸汤。 之后我还真的去查了在美国有没有这种跨域各州的火车通票， 没想到还真有， 只是我从来没有听说有谁这么在美国旅行的。 我吃惊的是， 她一个小女生竟然有如此勇气在不同国家独自旅行， 后来仔细一想， 她的确是配得上如此的勇气的女生。 她告诉我她要来和我小住的时候， 我们在网上的聊天不超过5句话， 她就有勇气信任我不是个坏人， 值得她花费一张机票。 连我在这边学校的好友听到这件事后都说， “你们俩胆子都够大的。”  &amp;nbsp;  最后是我高中同学王翰的一件小事， 我去黄石前， 她叮嘱我多带驱蚊的药水， 她在山里被蚊子叮的厉害。 于是我打电话向她讨教， 才知道她刚去了Oregon的一个国家公园野营过一周， 我以为她也像我们一样是自己掏了一千多刀去的， 没想到她总共就破费了几十刀。 我急忙问她是怎么做到的， 原来她是去做志愿者去了， 在美国的国家公园， 每年总是会招募一些志愿者去修缮山里的路， 花销基本报销。 不用花钱， 山里的美景一样尽收眼底。 虽然要卖些力气， 但是玩户外的， 不管是徒步还是骑行， 那样不是在拼了命的自虐呢。  &amp;nbsp;  其实身边不用花钱的旅行方式， 只要留心去找， 总是能找到的， 关键在于你有多大的冲动走出去。 我看过一个朋友写过的日志， 觉得写得很贴切: “前两天微博上狂转一对小情侣一起辞职，10个月花4万元穿越亚洲18国的事。其实想想，现在的自己跟他们相比，有财力没有？有！有精力没有？有！有想法没有？有！但是为什么人家想到什么就去做了，而自己却没有呢？也许是因为懒得去花心思筹划这样一场逃离，也许是因为没有改变目前这种舒适生活现状的勇气”。  &amp;nbsp;  不可思议的旅行故事还没有讲完， 我也讲得有些累了。 当时我给映梅讲了这些人的故事后， 她说: “你身边这么多神奇的人， 你觉不觉得烦啊。”我也在想， 我为什么就老是在讲些传奇呢， 其实我讲的都是普通人的故事， 每个人身上都有些不同寻常的地方， 只是在于你看没看到。  &amp;nbsp;   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在印尼——被爱路过</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/pass-by-love/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 05:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/pass-by-love/</guid>
      <description>文/陈思含 
推开门，往事如蝴蝶扑面而来，我在美好的辛酸里，手忙脚乱··· ···
掐指一算，在印尼已有一个月之久，项目的工作渐渐接近尾声，海岛旅行在即，回国的日期也一天天靠近。
正值旱雨季交替的印尼，今天算是一个难得的好天气，阳光微微探出头，徐徐微风吹动椰影摆动，于是有了这个凉爽安静的午后。
学校传来的讯息总让人瞬间各种压力，可是我并不后悔自己的决定，即使现在，也不后悔不害怕&amp;#8211;我在做自己喜欢的事情。
&amp;nbsp;
我翻阅着曾经写下的日记，过往的经历一次又一次跃动在回忆里，烦恼、苦闷、悲伤，抑或是兴奋、愉悦、感动··· ··· 每一次成长，或者说每一次沉淀，都足以让我回味良久。

1）40多天中，我的生命里经历了各种各样的人，19岁印尼女生有着天籁般的嗓音，筹划着要出自己的第一张专辑；26岁荷兰男即将拿到第二个金融硕士学位，打算完成环球旅行后回国和女友完婚；23岁巴西男说自己正在做富得流油的生活里最有意义的事情，虽然缺乏数学细胞至今仍未毕业，但始终坚信自己会成为成功的企业家，努力尝试各种方式去克服心理障碍让自己更加适应环境；19岁妖娆的捷克女想要成为全世界最赞的厨师；日惹酒吧里偶遇的澳洲男，与朋友一起建立了一个关注children traffic的公司，去年四月开始他的自行车环球募款，呼吁社会各界人士关注弱势儿童的权益，即将在今年六月回到墨尔本完成旅行计划；19岁印尼男拿到东京大学全额奖学金，梦想成为一名Graffic-Designer！25岁阿根廷女在毕业一年后辞掉工作，满世界到处跑去找回生活的方向，有过很多精彩的经历；19岁东京男因为父亲在联合国工作，从小到大世界各地哪里都呆过，现在在自己的间隔年和德国女友一边教舞蹈一边环球旅行··· ···
&amp;nbsp;
这些人，在生命中与我擦肩而过。他们并不属于很耀眼的那一类，但让我喜欢的是每一个人都有自己明确的目标并且竭尽全力地追逐自己的梦想，义无反顾，从未放弃。举着向日葵的孩子朝着太阳升起的地方，开始流浪&amp;#8211;是一件很让人感动的事情。
&amp;nbsp;
我突然想起《The flipped》里的一段话：“Some of us het dipped in flat,..some in satin,..some in gloss.But every once in a while,you find someone who&amp;#8217;s iridescent.And when you do,nothing will ever compare.”(我们当中有的人暗淡无光，有的色泽艳丽，有的则光彩照人。但是偶尔，你也会遇到色彩斑斓的人，当你真正遇到时，其他一切都不重要了。)
&amp;nbsp;
于我而言，他们就是这样的人，我开始反省自己，为什么要给自己的生活那么多的设定，为什么曾经那么多次放弃自己原有的想法随波逐流，为什么无论何时何地做任何事情都要有个原因有个目的，为什么哪怕是短时间的迷失也会让自己长久地感到恐慌和手足无措··· ···其实，正是因为未来充满了各种不确定性，所以才会有今天人们各种各样精彩的拼搏；短暂的迷失或许是好的，因为它教人学会沉淀；一位向前，反而更容易走丢了方向；有时候，不问原因，只是无愧于心地去做、去感受，是很浪漫的。
&amp;nbsp;
2) Tidung小岛浮潜回来的途中，坐在船的最头头，我想象着自己正驾驭着人生的航船，未来完全未知，除了海鸟，看不到任何生物。因为不会游泳，看到这一望无际且并不平静的海面，一种熟悉的恐惧感向我袭来。脑海中顿时浮现出很多过往的回忆，那些让曾经的自己懊悔的、不堪回首的经历。我用双手紧按住甲板，感受着海水巨大的能量带来的震动。我感到自己就像是个连接体，左手连着我所有的惶恐，右手则感触着恐惧背后空前的光明。一种从未有过的感受流遍我全身。我清晰地看到：此刻，在这里，我用一种前所未有的平静去面对自己的恐惧与渺小。我承认自己曾错过很多，也承认因为自己的不够勇敢让很多原本可以美好的事情变得远离其本质；但幸运的是，我在渐渐学会停止试图掩藏或是躲避，学会如何心平气和地面对恐惧，然后心甘情愿地接受。
&amp;nbsp;
我一遍一遍在心中默念余秋雨关于成熟的那八个比喻，然后轻声念出声来，念给大海、念给远方的小岛、念给空中的海鸟，也念给自己：“成熟是一种明亮而不刺眼的光辉，一种圆润而不腻耳的声响，一种终于停止了向周围申诉求告的大气，一种不需要对别人察言观色的从容，一种洗刷了偏激的淡漠，一种不理会哄闹的欢笑，是一种无须声张的厚实，一种并不陡峭的高度。”我慢慢地低下头，看着身边波涛汹涌的海水，一遍一遍的在心里对自己说：“我竭尽全力地去尝试很多事情，并不是因为想要证明什么，而是深深地知道在过去的人生经历中，我的内心有着许多的恐惧，我想要勇敢的面对这些恐惧，然后克服他们，去面对新的生活。”谢谢这黑暗来临之前仅存的一抹夕阳，带给我品味恐惧时最后的光明。
&amp;nbsp;
所以，我在第二天的清晨鼓足勇气从10米多高的桥上跳进海水里，救生衣掉出来的那一刹那我以为自己会被淹死，但是事实并没有那么可怕&amp;#8211;Martina拖着我回到岸边，除了吃进很多海水其他什么也没发生。

3）日惹之行中，我们在游婆罗浮屠时突然天降大雨，因为感冒不能淋雨，而且和其他人走散了；我和Minami只好先返回大巴中。过了很久看到大家湿着身子往我们的方向狂奔过来，后来才知道原来大家见雨下很大完全没地方避雨，干脆把雨伞扔在一边尽情在雨里欢跳、疯狂的大笑、拍照，享受这难得的婆罗浮屠之雨。我突然想问：为什么每次自己都只会抱怨外部环境的种种不给力，却不知道转换自己的心情和看问题的角度去拥抱不一样的精彩？曾经的我老是想要把一切都抱在怀里，也要求周围的环境必须按照自己的来，但是一旦环境一变，我便失去了世界。生命中这些所谓的random time，有时候或许就是在创造另一种际遇让你更好地感受自己。所以，我决定放慢自己的叫不用心的去体验生活中那些独特的时刻，不再一味向前急功近利，不再盲目听信随波逐流，在属于自己的韶华里谱写青春，以岁月为证，背转身时，一抹旖旎。
&amp;nbsp;
是谁说，旅行最难得的，不在于你领略了多少美丽的风景，拍了多少好看的照片，去了多少个地方；因为如果茫然，再远的旅程也只是无意义的狂奔。旅行最最难得的，是走着走着，突然之间，在一个不曾预知的机遇下，再一次认识了自己。

所以现在的自己，用两个月的时间摆脱掉曾经的种种，找一个全新的环境，完全放空。用心去爱、去感受，那些每一天与自己的生命在莫个点重合的可爱的人们，教会我在相同的时空下感受多重生命平行穿过岁月的轨道；用同一双眼，去领略地球各个角落一个个精彩的瞬间。。。此刻的我，更真实，也更贴近自己的心，我不再担心未来会带给自己多少恐惧，因为我在努力用心生活。因为这一刻，我做我自己。
&amp;nbsp;
生活在继续 我将带上这份感触
去体验更多的与众不同
清醒着 爱着
内心澄澈
在这季节的拐弯处</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有舍才有得，能给也是一种幸福</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 17:46:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
这几天，心血来潮翻了一下自己写的书，其中褚士莹学长的一段话突然很有感觉…
&amp;nbsp;

「服务期间，在不断尝试与犯错的过程当中，一定帮助了自己，也就是说，在学习国际服务的过程当中，我们自己往往才是真正的受益人。」
&amp;nbsp;
成为自己的受益人，这是他当年勉励我们的一番话。六年过去了，越来越能体会这句话背后的奥秘。
&amp;nbsp;
在出社会以前，每个人都处于不断学习的状态，有很多时间、也有很多机会允许犯错。从社团经验、课业实作、甚至自我摸索中，慢慢找到自己的兴趣，或是人生的方向。当然也许有些人没有这么明确的目标，但这段过程中至少培养了独立思考的能力，心思更成熟，也更能够面对未来的变化。
&amp;nbsp;
方式有很多种，对我而言，国际志工这条路，改变了一切…
&amp;nbsp;
将自己彻底归零，尝试自己不熟悉的事物，这是一个狠大的挑战。一个学理工的学生，如何到陌生地方，开啟一个半月的英语课程；如何和听不懂英文的孩子沟通，创造良好的互动气氛；如何从服务中，体会不同的文化、思考甚至合作模式，这些都是一个特别的体验。与其说在教书，不如说是教学相长，因为往往我们从别人身上得到的，比自己付出的还多。
&amp;nbsp;
两周前，我到台北一家饼干包装工厂当志工，这家工厂是一个社会企业，希望帮助身心障碍朋友，找到一个就业的机会，同时也将健康饮食，推广给每位朋友。包装饼干，听起来狠简单，却是一个相对繁琐的过程，每道手续、每个环节都要重视。从一开始重量测量、品管稽查、到最后的装袋密封，一有错误，就可能要重新制作，万一有毛发掉落，都会影响到品牌信誉。因此，每位工作朋友都兢兢业业，努力做好份内的角色。
&amp;nbsp;
当他们说：「客人，这样说明你会吗？」没有贬意，他其实想要表达的是：「我们希望将工作做到最好，如果不懂，可以一起学习。」
&amp;nbsp;
我们去当志工，反而从最简单的包装中，学到基本的道理，而这个道理，往往很多人都忽略了。
&amp;nbsp;
对多数人而言，一进入社会，似乎就开始了「不停的」人生。刚毕业想存钱，快速累积财富，有了一笔钱后想结婚，然后组成一个新的家庭，二十五岁过后，朋友间问候开始以年计日。转眼间，狠多人纷纷结婚，在一下子，又变成携家带眷了。

等到有空来回想时，有些人也许会问，这真的是自己想要的吗？无奈的是，我们无法重来。
&amp;nbsp;
当年在土耳其的Gap Session，我思考了狠多。什么是主流文化？什么是真正的自己？什么是最重要的事？什么是这趟旅行的目的？太多「什么」聚集在一起，一时也没有答案，但那段反覆的思考，却又创造出更多的火花。数年过后，变成现在的自己。
&amp;nbsp;
工作、写作、演讲、分享，我试著用自己的方式，传达眼中看到的世界；用一种非主流的方式，叙述一段热血的回忆；用微小的力量，想要聚集志同道合的朋友，创造出更大的影响力。这些看似繁琐的细节，其实是一个想买都买不到的宝贵课程，从不断学习、失败、犯错、重整的过程中，渐渐发现人生中最珍贵的资产。
爱与勇气。
&amp;nbsp;
有一天，一个陌生的名字出现在Facebook上，他叫Volkan，用流利的英文告诉我：「你还记得我吗？当年在伊斯坦堡的学生」
&amp;nbsp;
我既兴奋又讶异，稚气的脸庞依然留有当年的轮廓，但已是翩翩少年，曾经只会说简单英文，如今已能琅琅上口。当时我非常感动，就像父母亲看到自己孩子长大般，突然觉得当年的服务都已值得，至少在一个孩子的成长过程中，留下永远难忘的回忆。
&amp;nbsp;
「当然记得，现在是不是要PK一下足球了呢？我可不让你咯！」
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流放，是一种生命的历练</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/nomad-is-a-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 02:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/nomad-is-a-journey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
一个月前，我接受IC之音电台专访，分享这几年来的心路历程。当时主持人陶姐在节目尾声时问我：「有什么特别的话想要和听众朋友勉励呢？」
&amp;nbsp;
「想，就勇敢去做吧！不要后悔，因为这将是属于自己独一无二的故事。」

背起背包，大一暑假那年，第一次在没有家人陪伴下，和一群朋友前往韩国，从此展开十年的旅行生活。我喜欢旅行，更喜欢和不同文化的人相处，每到一个新地方，吸引我的不是美丽的风景、不是壮观的建筑，而是人与人间纯真自然的互动。因此，静下心来，带著相机，站在街头，捕捉人们自然的瞬间，已经变成一种习惯，或是走进巷弄小店内，和不认识的朋友聊天，分享自己的旅行心得，也是一种意外的收获。
&amp;nbsp;
多年后，如果你问我，韩国著名的景点，法国哪里最值得玩，克罗埃西亚一定要去的地方。我大概都忘了差不多了，但如果你问我什么印象最深刻？我会告诉你「人」。
&amp;nbsp;
因为人，让这段旅程产生了共鸣，这是你、我共同的回忆，时间、空间都无法磨灭。也唯有感受到人与人间最纯真的互动，才能体会一种生命的意义。
&amp;nbsp;
而这种感觉，并非唾手可得。
&amp;nbsp;
很多人问我，为何要写书？为何要办疯城部落？说实在，我并没有一个明确的答案，只是一种自然而然的感觉，因为喜欢分享而写书，因为喜欢一群人的感觉而聚在一起。没有压力，也没有束缚。
&amp;nbsp;
前些时候，清大屠夫的文章讨论地沸沸扬扬，社会上正反两方都在评断打工旅游的好坏。虽然少数人承认到澳洲打工是为了多赚一些钱，但更多人却认为，出国流浪改变自己的一生。

因为这是一种历练，当生命的广度和深度拓展开来，人更能够跳脱既有的框架，重新定义自己。
&amp;nbsp;
如果我没有去土耳其，也许人生会有些不同，更不可能在这个时间点坐下来，写这篇文章，当然我可能因此得到些什么，但现在已经不太重要。很多的因果，都是在多年后暮然回首，才明了上天的安排都有其意义，而我们唯一能做的，只有相信自己、勇往直前。
&amp;nbsp;
永远无法忘记，土耳其小朋友开口说英文的感觉，也无法忘记友善的路人，陪我们走了三十分鐘，只因为想要带路。更无法忘记，和世界各地的友人，多年后异乡重逢的感觉。我们在不同的时空下，交织出共同的故事，写下彼此的祝福，五年、十年，已经是基本的单位，而永远不忘的是…
&amp;nbsp;
当年在世界某处偶遇的感动。

流浪，流放，没什么不好，也许会孤独、也许会难过、也许会怀疑，也许会怠惰，但生命的巨轮都将推著你我前进。人一生中最珍贵的礼物，不是薪水、不是名声，而是有钱可能都买不到的历练，以及历练过后的成长。因为这个宝藏，别人带不走，自己也无法回头，于是更加珍惜。如同《牧羊少年奇幻之旅》的结尾一样。
&amp;nbsp;
当小男孩到终点的那一刻，才发现所谓的宝藏，就是自己…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在印尼探寻生命的美好</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/seek-for-everything-in-ubud/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 18:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/seek-for-everything-in-ubud/</guid>
      <description>文/周立蔚 &amp;nbsp;
在印尼，在有生的瞬间能遇见你。旅行最最重要的是遇见情趣相投的朋友，可以只花不长的时间，却无话不谈亲切的像家人，Asti说：“人们相遇在他们的过去一定有某种联系存在”。

其实我到印尼巴厘岛不单算是旅行，是来寻找生活的地方。生活其实可以有很多种方式的。我没有计划的出发，很随性；来之前不知道会住哪里， 剩下的都交给上帝，而我总有上帝非常非常多的眷顾和爱。
&amp;nbsp;
城市的生活，有些已经不是我想追求和喜欢的，想说，城市生活的人们是不是忘记了&amp;#8211;大自然的呼吸和规律，人最原本的生活状态。
&amp;nbsp;
到了乌布Ubud便懒得动了，哪里都不想去。东南亚待久了会习惯靠左边骑摩托车。爱这里的每一棵植物，特别是老榕树；爱这里的一切，日出而作日落而息，一切是自然最原本的状态。
&amp;nbsp;
我喜欢这样天然和最自然状态的生活，偶尔去海边的城市待一两天，然后又回来乌布，这是我的家，围绕着梯田、雨林、榕树、美术馆、远处的火山。 对了，这里很吸取我的是艺术，人们生来舞蹈、祈祷、 绘画、 乐器、 木雕、 郊外长着非常棒的红树林，院子的奶奶以及David家邻居的小孩哼的印尼童谣是我听过最美的声音，显得再自然不过了。
&amp;nbsp;
赤脚走路，每天清晨在动物的叫声中醒来；当地人自耕自种，稻米每年可以长四次；坐院子喝茶，院子前的椰子树房东爬树上把椰子扔下来也不是为了卖，怕椰子太重砸到人，见我到老萨家做客，送两个请我喝；热带植物疯长，睡莲都在大街上随处可见，还有鸡蛋花；马路的车不用锁，路上多的摩托车却从来不会有交通事故，车里会让行人有序的就像自然的准则；孩子们可以放一整天风筝，在草地和空旷的祠庙里踢足球；处处弥漫着甘兰美的敲打乐和香薰的味道。 人们心中有信仰并每天祷告，日出而作日落而息，就像呼吸。傍晚时候，裹着毯子，吹吹风和院子的人聊天；或是晚上和朋友们出去喝一杯；偶尔会去Meditation Shop冥想馆和Yoga Bar 白衣大师会在每周五次从七点十五分开始上一个小时的冥想课程，帮你寻找安宁平静和呼吸，非常多的欧美人在这里度假、旅居。这里的每个人生来跳非常棒的舞、绘画和祷告，一切都再自然不过了。
&amp;nbsp;
（两次去Harberne Live music cancel了， 里面的一个帅气服务生说没音乐不如我们自己跳吧，是啊，我和Mark坐吧台上就这么想，他端盘子对镜子舞动帅呆了 &amp;#8220;he was born to dance&amp;#8221;毫无修饰的美）
&amp;nbsp;
这里很容易遇到很亲密的朋友，可能会挑选生活在乌布的人们，本身就具有很多相同的特质。我们有相同生活方式，喜欢自然、文化和简单沉淀的生命，就算只相处一晚上或者两天，却好的亲密的像家人，大家都非常享受独自旅行，一个人旅行很自由，不过同时我们又会非常渴望有伴，这些新的伴儿非常非常的酷，没有再比得过他们真实可爱呢，晚上一起去喝一杯 ，再自然不过的事了。有时候Mark推着他到这儿买的自行车和一两个朋友一起送我回家，站在我的Home Stay前说&amp;#8221;哇！你的家真漂亮很可爱呢，下次有朋友来也推荐他们这家&amp;#8221; 然后拥抱告别。我喜欢每个充满爱的拥抱，再自然不过了。（有时候Mark太高，不小心给拥抱的时候会碰到他鼻子，法国的Gilliom最可爱呢，老萨和Ria要分别的时候他们互相拥抱着，G就用大拥抱抱着她们两个，那个拥抱让我鼻子酸酸的，第二天有些人要离开继续旅程。他计划着明年从法国开车到土耳其然后到中国。）

我和我的朋友们会挑选不贵又特别的餐厅，一般Mark会出主意，他精通每个大街小巷，晚餐一上来总会互相分享每个人的餐、饮料也是喔。我们相亲相爱吧，之前法国的Gilliom一定要拿勺子喂我们吃饭，他点了中国菜急着分享。
&amp;nbsp;
中国人都是在游客车里，到攻略上的有名餐厅和景点拍照留念，闹哄哄的，所以常常我走在街上他们以为我是&amp;#8221;日本女孩&amp;#8221; ，很少见中国女孩子一个人 ，可我们都很享受一个人的过程，不会只是一个人，你会遇见和你一样生活方式的新朋友，而这些朋友是一辈子的。
&amp;nbsp;
Asti是一位在乌布的优雅太太，经营一家手工艺店。我认识她是在前一个晚上路过，然后聊起，第二天再路过的时候她倚着门栏跟我打招呼，于是我们聊起来聊了好久，好喜欢她对我说 &amp;#8220;we met because we had inner connection in our past, for me, I have some Chinese blood. And I know we will meet again.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一路向南</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/a-road-to-the-south/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 14:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/a-road-to-the-south/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
2011年圣诞前夕，我独自驾车从加州北部出发，开始了“在路上”的七天， 一路上避开高速公路(freeway)向南开，行驶在临海的加州一号线和乡村公路上， 跨越绵延800英里的海岸、山谷、平原及数十个小镇。
&amp;nbsp;
Day1: Stanford-&amp;gt;(Highway 1)-&amp;gt;Santa Cruz-&amp;gt;(Local road)-&amp;gt;Watsonville
Day2: Watsonville-&amp;gt;(Highway 1)-&amp;gt;Monterey-&amp;gt;(17 mile Dr) -&amp;gt;Carmel-&amp;gt;(County Road G16)-&amp;gt; King City
Day3:King City-&amp;gt;(Lockwood San Lucas Rd)-&amp;gt;(Interlake Road)-&amp;gt;(Dacimiento lake Dr)-&amp;gt;Paso Robles-&amp;gt;(Highway 41)-&amp;gt;Atascadero
Day4:Atascadero-&amp;gt;(Highway 41)-&amp;gt;Morro Bay-&amp;gt;(Los Osos Valley Rd)-&amp;gt;San Luis Obispo-&amp;gt;(local road)-&amp;gt;Grover Beach-&amp;gt;(local road)-&amp;gt;Santa Maria-&amp;gt;(Foxen Canyon Rd)-&amp;gt;Solvang
Day5: Solvang-&amp;gt;(Highway 154)-&amp;gt;Santa Barbara
Day6: Santa Barbara-&amp;gt;(Freeway 101)-&amp;gt;Westlake Village
Day7:Westlake Village-&amp;gt;(Freeway 101)-&amp;gt;Los Angeles
 路的方向
那天开车独自上路的时候，心中只有个模糊的方向：一路向南。沿着海岸，朝着温暖的地方。至于到底要开到哪里，要开多少天， 我不知道也不愿知道。旅行有两种，一种是做好了详细的计划和攻略，细致到每天走哪条路，住在哪里，在每个地方停留多长时间，在每个景点会看到怎样的景色，在哪个角度最适合拍照。这样的旅行非常的有效率有保障，却像去看一场已经剧透的电影，去走一条已经有无数人走过的路。另一种旅行是一场冒险，自由随性，路上充满了未知。这未知会带来恐惧，也会带来惊喜。我每天清晨出发的时候，并不知道晚上会住在哪里。因为无法预测这天会开过怎样的路，路上的景色会将我停留多久，也不知道路途上会遇到怎样的人。于是每天日出后出发，日落前找附近的Motel住下。从北加到南加，一般情况下开高速7小时就可以到达，而我整整开了7天，路过了数十个不为人知的小镇和广袤的乡村。
&amp;nbsp;
一人游，两人游，四人游 同一段路，一个人走和一帮人走的感觉是完全不一样的。那天在电话里和朋友开玩笑说，旅行的人数最好是1，2或者4。一人游是全身心的和路上的风景独处，而和朋友一起出行，一半的注意力都在同伴身上。独自旅行有很多机会和陌生人交谈，其中总会结识一些和自己生活轨迹完全不同的朋友，也许和他们的聊天会改变你对自己生活的看法。一个人的旅行是灵活机动的，不必和同伴达成一致就可以随意的决定下一站去哪里。但独自旅行绝对不是一种无聊时的消遣。需要消耗大量的体力和心力。需要独自承担孤独，恐惧和疲惫。当你独自面对这个世界的时候，你是在重新认识这个世界，也是在重新认识自己。两人游也很好，但这两个人要是情侣，这个时候，风景已经不重要，重要的是有一件事情可以两人一起去做，并且日夜不用分离。如果四个性情相投的朋友一起旅行也是件惬意的事情，不用担心夜晚四目相对的尴尬和聊天时候的冷场。

Day1 @Santa Cruz/Big Basin：这是刚出发不久，行驶在加州一号公路上。 据说加州一号公路是世界上最美的公路， 车窗外就是太平洋。朋友告诉我，每年都有车在这条路上开着开着就开到了海里，我问：是因为路太险了，还是海景太美了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二个青春期的神游</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/travel-with-young/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 15:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/travel-with-young/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
这个夏天刚开始的时候，我一个人背包在美国东部和中部的几个城市走了一趟。这种没有明确计划的长途旅行，或是因为想要给情绪找个出口，或是想要给困惑找个答案。在美国的第二年，时常觉得像是在经历第二个青春期，很多在很久以前已经被既定为事实的概念又重新被审视，世界也因此被重新认识。想来大概是因为在这个国家见识了更多的不同的价值观念和生活方式。而在这么一种和社会若即若离，并且充满着自由之风的环境下，再没有一种主流的价值观来时刻提醒你下一步该怎么做（比如以前在T大校园的主干道上，那些写着“入主流，上大舞台”，“又红又专”的标语），也没有身边匆匆的同辈们，将你推着攘着在一股强大的洪流中向前（比如买房买车，结婚生娃）。于是开始困惑，归根到底大抵是两个问题：我是怎样的人，我想要过怎样的生活方式。也曾经一度情绪跌宕起伏，总是在过于兴奋和过于抑郁间跳转。这个夏天结束的时候却总算归于平静。心境的真正转变是从那次长途旅行开始的。
&amp;nbsp;
（一）飞离：梦想与舞台  在飞往东部的飞机上，邻座是位前去阿拉斯加的度假瑞士女人Ann。在旅途上和陌生人聊天一向会带来意外的惊喜。几个小时的时间强行把两个人限制在狭小的空间里，表面的客套话很快就用光了，反倒可以谈到深入的话题；因为大家彼此的生活都没有交集，反而容易说出自己内心的想法。Ann问我在S大的生活怎样。我说那里在外人看起来简直是好到不能再好：四季如春，阳光明媚。园子里汇集了来自世界各地的学术精英，园子外聚集了全球的科技巨头，人们也礼貌而有活力。而事实上生活在其中的人的幸福感却未必高。我甚至觉得那是个焦虑容易蔓延，爱却不易生长的地方。我问她觉得美国怎样，她撇了撇嘴说：“美国的文化太过于强调成功成功成功了。” 这是个让人爱这个国家，也同时让人恨这个国家的理由。这就是美国梦的精髓：靠个人奋斗实现成功和个人价值。是让美国引以为自豪的“人人平等”的体现：不管你的出身如何，都有机会在这个社会上获得财富、地位和荣誉。
&amp;nbsp;
阿兰.德波顿在《身份的焦虑》一书中说，现代人比以往生活在封建社会的人有更强的焦虑感，而这种焦虑感却正是来自这种平等社会之下，人人都有跨越自己的阶层、获得成功、实现梦想的可能性。看看这个夏天在国内热播的“好声音”就知道了，这是个照搬美国的选秀节目，是中国版的“美国梦”。台上那些选手在现实生活中从事着毫不起眼的职业，从汽车司机到旅馆服务员，他们也未经过专业训练。你听他们说的最多的几句话就是“大家都不相信我能唱歌，我就是要来证明自己”，“这是我实现梦想最后的机会，我必须成功”。这原本快乐的音乐被赋予了太过于沉重的负担。他们一定看到了歌星站在舞台上的光彩照人，可是他们真的有准备好去接受梦想破灭后的幻灭感么，或者去面对成功后的压力么。香港的金牌词人林夕，歌词写的登峰造极，却饱受抑郁症之苦。他写过一本叫《原来你非不快乐》的小书，书中写道，演艺界的人压力很大，“大抵来自红与黑：黑的渴望红，红的担心这部成功，下一部能否红下去。”我时常扼腕叹息，做音乐做到像迈克尔.杰克逊这样的天王，或者像惠特尼.休斯顿这样的天后，当舞台的绚丽烟火褪去后，他们的人生却是那样孤独悲凉的离场。
&amp;nbsp;
如果一个人的内心不是足够的强大或是淡定，成功可能是一种毁灭性的伤害。S大也是这么个地方，虽然见不到演艺圈的明星，却见惯了学术圈的明星。这里能随意的撞见某位国际奥赛金牌得主，年少出书的少女作家，成功的创业公司的创始人，某项改变世界的技术的发明人。当这些曾经觉得高不可攀、遥不可及的神级人物就出现在你的身边的时候，你发现他们也是普通人，他们有着甚至比一般人更多的紧张、焦虑和压力。他们也会为了赶某个deadline而通宵熬夜,他们也会对生活有所抱怨。如果一个人有梦想，追求个人的成功。我说，祝福你。有目标会使生活更加充实，但如果你指望实现梦想后就永远幸福快乐，或者成功就能解决你人生的所有困境。我只能说，你大概会失望的。梦想和爱情一样，都不是包治百病的灵丹妙药。
&amp;nbsp;
我听过的最动人的音乐，不是在某个华丽的巨星的舞台，而是在Palo Alto镇上一个叫做“world music day”的音乐节上。这个音乐节名号取得很响，叫世界音乐日。实际上是个群众自娱自乐的社区文化活动。那天整条downtown的街上，都是各种表演的乐队，有摇滚的，有民谣的，有古典音乐的，也有异域风情的。参加表演的人也是男男女女，老老少少。事实上他们表演谈不上有多专业，也不是有很多人在观看，至多不过是围了一圈人，但他们却是表演的那样投入和欢乐。好像并不在意有多少人在为他们鼓掌，而他们只是在享受那么一个阳光的午后，音乐所带来的快乐。如果真是因为热爱音乐，又何必在意舞台有多大呢。
&amp;nbsp;
（二） 纽约：生活方式  从纽约的Penn Station火车站一出来，顶着纽约夏日的燥热和身上65L的大包，我就直奔格林威治村而去了。那是传说中的艺术家村，从19世纪末起，来自美国各地的艺术家，作家，摇滚民歌手，背弃了小城镇宁静传统的生活方式，聚集到这里来寻求一种他们称之为自由的生活。这里也以这批人波希米亚式的生活风格而闻名。然而我在地图上标注着格林威治的地方转了半个小时，只看到街道两旁一排排带有一个世纪前建筑风格的古旧三层小楼，楼下一层是些普通的店面，并没有看到所谓的“艺术家”出没。身上的包越来越沉重，我站在路旁展开地图，准备找最近的地铁站返回住地。突然间身后有个声音问我要去哪里，我不好意思说是去找艺术家村，因为这个地儿好像不在常规的游客景点上。于是我说，我也不知道要去哪里。
&amp;nbsp;
那个友善的大叔说，我太理解你的情况了，我年轻的时候也像这样背着个大包旅行。大叔指着前面不远处的一处空中建筑说，那是high line，你可以去看看。High line 以前是条跨过纽约中心的高架铁路，后来铁路废弃，被改造成了一座空中的街心公园，里面布置着些设计别致的小型园林、图片和椅子，也有贩卖冷饮的小推车。后来我打听到，这个High line的下面，就是曾经的艺术家村，后来这里成为了一个商业化和小资情调的地方，房价高的让艺术家们纷纷撤离了这个地方，艺术家村也从此衰落。现在站在high line上，可以远远的望见下面精致的咖啡馆和艺术电影院，却再也难看到放浪形骸的波希米亚人，也许那支心灵的后裔在这个世纪已经消失，只残留下在商业繁荣下碎片般的遗迹。
&amp;nbsp;

(纽约, High line，by Wenying )
&amp;nbsp;
起初会对波希米亚式的生活方式感兴趣，仅仅是因为对不同的生活方式本身感兴趣。刚开始的时候，我只是想弄明白文艺、小清新和小资之间的区别。文艺青年从字面上来理解就是热爱文学和艺术的年轻人。在这个艺术商业化，文化娱乐化的时代，有那么一小撮真心热爱文学和艺术的人，是值得赞赏的。然而文艺这个词却变成了句骂人的话，容易让人联想起大片大片的矫情和自恋的文字，那种过度渲染的情绪和忧伤。真正的人文情怀应该是向外的，动情之处，是对人性的悲悯，而非自怜自艾。
&amp;nbsp;
小清新呢，去看那些小清新的文字、图片和电影，总是被其中纯粹和唯美的情感所打动，被其中的淡雅静谧的心境所治愈。仍然相信这种身处世事浮躁和喧嚣中，仍能保持内心的清新和自然是种美好的品质。如果说小清新现在听起来也不像是个好词的话，大概因为小清新们还太年轻，未经现实社会考验的理想情怀总是容易被归为一种幼稚。如果一个人人到中年内心还能沉淀出那种纯粹和安宁，就真正是一种人生的境界。
&amp;nbsp;
说到小资，首先会让人想到咖啡和红酒。小资是种精心的生活情调，在咖啡馆度过的周末总是无比惬意的，舒缓的背景音乐，一本好书，键盘上随心而动敲下的文字。而红酒浪漫而不失典雅。一个人懂得品味咖啡和红酒的人，折射出的是一种对生活的品味，他们理应同样会去看严肃的文学作品，去看艺术电影，去听音乐会，去看话剧。然而有个词叫做“装”，有内容的形式是真诚的，而只有形式而没有内容就是“装”。如果一个人家里吧台上摆满了精致的红酒，而没有静下心来品味红酒和生活的兴致，他就只是在装“小资”。
&amp;nbsp;
无论是文艺，小清新，还是小资，共通之处是都是在平凡和琐碎的生活之上有着精神性的追求和渴望。而波希米亚式的生活方式更是将这一点发挥到了极致。他们是群重精神感知，而轻物质享受的人，他们追求内心的自由，而不愿受任何世俗传统的约束。他们大多从事艺术创作或者写作，为了在外界的纷扰下保持内心的坚定，他们常常群居在一起而相互取暖，他们是一群现代的流浪吉普赛人。《瓦尔登湖》的作者梭罗是个极具波希米亚气质的哲人。他从工业社会的繁华城市退隐到山林湖畔，独自过起了简单朴素、春耕秋收的生活。他事无巨细的记录下了生活的点点滴滴，以向世人证明，人要获得愉悦和幸福，不需要过剩的物质条件，需要的仅仅是内心的简单澄澈和精神的充盈。《瓦尔登湖》的开篇中提到了一个值得现代人深思的问题：人类文明发展到现在，已经能够很轻而易举的满足人的生存需要，比如吃饱和穿暖。那么在剩余的时间里，不管以什么样的方式，目的都是在追求幸福。然而人类好像进入了一个怪圈：积累了越来越多的财富，建造了越来越大的房子，拥有了越来越多的物品，人们却感觉压力越来越大，内心越来越焦虑。越来越忙碌而难以有闲暇享受生活。到底怎样的生活方式才能获得真正的幸福。
&amp;nbsp;

(纽约，街头，by Wenying）
&amp;nbsp;
我们从中国的文化传统下走出来，这种文化在过去很长一段时间内，无论是生活方式还是价值观念都高度同一化。有选择的生活也许是幸福的，但也是让人惶惑的。这次从硅谷那么一个以技术创业为主流价值的地方走出来，很大一个原因是想看看其它不同城市的性格，而城市有其性格也是因为那里居住着具有某种生活方式和价值观念的群体。纽约本身就是个聚集了不同生活方式的人群的大熔炉。沿着具有艺术气质和激进思想的东村西村往南走不多远，就到了金融中心华尔街。厚重高大的石质建筑和西装革履的行人，氛围立刻就变得严肃而保守。而再往东走，就到了长岛，立刻是一派宁静的田园风光，星星点点的散布着蓝白色相间的乡间别墅。小镇上的集市上，当地的农场主们正在介绍着他们种植的新鲜蔬菜水果。这些小农场主以一己之力对抗着工业化的现代农业生产模式，倡导绿色、有机、天然，也更返璞归真的耕种方式。再回到曼哈顿岛，在自由女神像前是从各地前来参观的游客，大多是一家带着两三个孩子。他们也许是来自中部某个小镇，这一趟旅游也是经过了仔细的计划和省钱，但是一家人也一样玩的其乐融融。
&amp;nbsp;

(纽约，长岛，灯塔，by Wenying)
&amp;nbsp;
（三）华盛顿：价值观念  在华盛顿的街头，无意中闯进了《大屠杀纪念馆》。那些在二战中无情屠杀犹太人的德国青年，本质上也和任何国家的青年人一样有着淳朴善良的一面。是什么让他们那样残忍的举起了屠刀，是什么让他们多年以后饱受自己内心和世人的谴责？他们不过是在纳粹意识形态宣传下的受害者。人类不同于动物的最大区别是什么，在我看来不是人类会使用工具，而是人会依照某种价值观念去活或者去死，而不是依照自己的本性。人们接受某种价值观念，并一定是出于理性的思考，相反很多时候只是因为这种观念被反复重复，简化了事实的复杂性，并且让人感受到履行这种观念的崇高感和使命感。二战时的德国青年，也是满腔热血，坚信他们在铲除企图颠覆欧洲的犹太人，是在肩负着正义使命的拯救德国和全欧洲。
&amp;nbsp;

(华盛顿，越战纪念碑，by Wenying)
&amp;nbsp;
尽管大多数的价值观念不像纳粹那样极端和残暴，但是人们仍然时常做了自己价值观念的奴隶而不自知，更可怕的是蔑视或者同情和自己价值观念不同的人。
&amp;nbsp;

(华盛顿，街头， by Wenying)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>独游华盛顿–寻找独立与自由之旅</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/independent-travel-washington/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 16:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/independent-travel-washington/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp;
2012年7月28日清晨，我一个人离开密歇根州立大学，到“东兰辛”机场乘坐飞往芝加哥（在芝加哥转机至华盛顿）的航班。“东兰辛”机场实在小得可怜，仅仅是一座两层楼的矮小建筑。由于早上搭乘飞机的旅客少，机场的安检速度很快，加上自助式的check-in服务，我剩下足足一个小时等飞机。登上united express飞机，发现整个机舱的宽度比公交车要窄，一共3列座位，只有一位胖胖的黑人空姐提供空乘服务。我望着窗外湛蓝的天空，听着持续的发动机运行的声响，飞机起飞了。

白宫
&amp;nbsp;
抵达华盛顿特区时，已是下午2点。我乘上地铁，寻找预定好的青年旅馆（hostel）&amp;#8211;“华盛顿国际学生中心”。在7月末的华盛顿白天温度达30多度的烈日下，我背着一个大行李包、手持着在Google map 上查到的路线图，踏向目的地。

国会大厦顶端的“自由塑像”
&amp;nbsp;
终于走到国际学生中心，我住的房间是6人一间的床铺房，男女混住，2个晚上的房费仅要50美元，在华盛顿市区能找到这么便宜的旅馆，很幸运。整理好床铺后，我走向楼下的客厅，有一个美国男生和一位中国女孩在红色的沙发上聊天，我朝着他们笑了笑，于是开始和他们谈话。男生叫Sean，来自美国弗罗里达州，正在Johns Hopkins大学攻读硕士学位，另一个中国女生在9月份将进入Johns Hopkins大学攻读金融学硕士。

国会图书馆内部图
&amp;nbsp;
Sean是一位很有绅士风度的美国男生，他有一头金色的卷发，和一双清澈的蓝眼睛，眼中常投射出一种明亮、而温暖的笑意。他告诉我，他曾去过中国、土耳其等国家，接下来打算去日本实习。当我表明，明天想要一个人出去旅行时，他主动帮我查找合适的旅行路线，推介有意思的博物馆给我。看我一副疲惫的样子，他又带我出去吃甜品，补充能量。他的热心和真诚，让我对美国学生产生一种好感。

国家自然博物馆-化石工作室
&amp;nbsp;
到了傍晚时分，总算见到在华盛顿实习的朋友Clement，我们一起去“学生中心”对面的越南餐馆吃饭。Clement的整个大学生涯，用他自己的话来说，就是“不着边际”。他考上武汉大学后，放弃学位，申请到香港教育学院，读教育学专业。然而满心欢喜跑到香港的他，发现香港那种单纯追求物质享受的生活，与他的理想背道而驰。于是，他主动退学，准备去美国选择适合自己的专业留学。此后，他在上海成立、并领导了“守护阳光”公益组织，开展了多次支援偏远山区的读书活动。半年后，他转学到美国一家私立教会大学。如今，他在威尔逊总统智库基辛格中美关系研究所实习，和3位分别毕业与哈佛大学、普林斯顿大学、英国牛津大学的职员一起工作，Clement说，现在这份实习收入不高，但每天和美国的政要官员打交道，能让他长见识。

华盛顿纪念碑
&amp;nbsp;
谈起自己的选择，Clement笑言：“成功的人总会做出格的事，然而不是每一个出格的决定，总是正确的。你没有看到那些所谓的成功人身后，“死”了一大片跟随的冒险者”。我很欣赏他这种坚持自我、勇敢追梦的行为。听完Clement的经历，我有了一些新的想法。比如，通过怎样的途径，我可以建立或者领导一个公益组织？以及，运用什么方式，能筹集到Semester at Sea（海上学府）的资金，圆了自己环球航海旅行的梦？好多事情，想要尝试。但，这需要一步步来，需要机会，更需要充足的准备和个人能力的积淀。

华盛顿晚上街景
&amp;nbsp;
回到学生中心，发现Sean和一位阿富汗学生讨论美国持枪合法性的问题。我猜想，是由于最近发生的“丹佛”枪击案引发这个话题。我好奇地问Sean：“为什么你认为持枪是合法的呢？”Sean微笑地说道：“美国就是因为平民持枪才能建立起来”。我很吃惊。他继续解释道“就是由于有了打响自由和独立的第一枪，美国才得以从英国殖民者中解放。”

芝加哥机场的具有艺术感的板凳
&amp;nbsp;
后来，我了解到，Sean所说的第一枪，指的就是“莱克星顿的枪声”，这场由平民掀起的革命，揭开了美国独立战争的序幕。如今，美国人认为持有枪支具有合理性，原因是他们认为，公民只有持有枪支，才能保障个人安全和财产安全。此外，公民持有武器，是反抗政府暴政的有效手段。这种观念对于中国人来说，是天方夜谭，因为中国政府从未赋予公民持枪的权利。当中国公民真的需要抗争、争取个人的自由和权利时，我们两手空空，手无缚鸡之力。
&amp;nbsp;
第二天早晨7点左右，我就起床，房间有两位韩国大哥，正收拾行李，准备出门。我赶紧凑上去，问其中一位，他们是否要出游，他点点头。我立即说，要加入他们的行列，他欣然接受了。两位韩国大哥分别叫David和Don。David在韩国最大运营商—韩国电信公司（KM）工作，而Don则在“三星”公司做技术师。他们俩在纽约州立大学的宾汉姆顿做1个多月的研究项目，在学校吃住免费。趁着假日，来华盛顿旅行。
&amp;nbsp;
我们首先搭巴士到联合车站。下车后，直接朝着独立大道（Independence Avenue)走去，走在宽敞干净的独立大道上，一边是史密森国家航天航空博物馆巨型的现代玻璃瓦建筑，一边是Seaton Section 公园绿茵的草地和树木，前面是一片蔚蓝广阔的天空。我吸一口新鲜的空气，自由的芬香和独立的愉悦从心里散发出来。（在深圳，吸一口空气，常闻到汽车尾气和垃圾的臭味）
&amp;nbsp;
三人走进航天航空博物馆，眼前是一架名为“Rutan Model 76 Voyager”的庞大飞机模型悬挂在咨询中心（welcome center）上方，它是世界上第一架完成（non-stop, non-refueled）无停留、零加油的环球旅行飞机。我们向咨询中心的工作人员问清楚了提供免费导览的时间，并要了一张博物馆地图。随后，走进一楼正门右侧的“How Things Fly”展厅。这个展厅里有许多有趣的小道具，小道具旁边还有一些引发小朋友思考的物理提问，这种结合科学知识和实践应用的趣味性教学，很容易就引发小孩对航天知识的兴趣。
&amp;nbsp;
30分钟后，我们参加了博物馆的免费导览团，一位身穿黑色西装，近60岁的老爷爷，根据实际的飞机或是模型，给我们讲解，整个飞机的发展历程。从最初的热气球实验，到莱特兄弟用金属线木料手工特制的第一架飞机，再到近现代的战斗机、直升飞机、小型私人飞机。
&amp;nbsp;
在旅游团中，一个6岁美国男孩引起我们的注意。他很聪明，导览爷爷每次提问题时，他都举着小手，用稚嫩的声音回答问题。我想他不是一次来这个博物馆，看着他回答问题后，那种满足又欢喜的表情，我们大伙都很开心。从这个小男孩身上，我看一个博物馆的价值的体现。能否教育、启发大众，特别是对孩子的科学知识的增进，是一个博物馆走向成功的关键要素。
&amp;nbsp;
随后，在我的怂恿下，两位韩国大哥陪着我参观了美国国家美术馆。走在偌大的展览厅中，空气是静止的，我静静地看一座雕塑，欣赏它的线条、体态、轮廓，这种静态的艺术品，背后蕴含的力量、柔美、神圣、堕落、欣喜、忧郁、困顿等各种艺术情感交织。一幅美妙的画作或一座精美的雕像，能牵动我的心，或是心境明了、或是感动到眼泪夺眶而出。艺术的魅力在于产生情感的共鸣。我想，如果能有更多地时间，畅游在艺术馆，去了解每一幅画、每一座雕塑背后的故事，该让我多么满足。这个愿望我留给未来，相信我还会有机会回到华盛顿。
&amp;nbsp;
接下来，我们参观了美国历史博物馆和自然博物馆。历史博物馆最大的亮点是美国历史上“第一夫人”服饰的展览，而自然博物馆中，吸引人眼球的当属恐龙展厅和_Hope Diamond_（“希望”钻石，是世界上现存最大的一颗蓝色钻石）。
&amp;nbsp;
绝大部分的华盛顿博物馆，都属于史密森学会。这些博物馆全年免费向公众开放（除圣诞节），提供给居民和旅游者足够的时间，学习美国的科技、文化、历史。
&amp;nbsp;
结束了博物馆的参观，我们走到华盛顿纪念碑。偌大的绿地上耸立着一座白色的大理石方尖碑，天是海蓝的，云朵白净。我们坐在微微湿润的绿地上，闭着眼睛，听自由的风声呼喊。已至晚上7点，天仍明亮，我疲惫地爬上林肯纪念馆的阶梯，望着林肯的雕像，陷入沉思。回头看，一位美国男人拉着中国女孩的手一同登阶梯，黑人一大家子在聊天。印度人、西班牙人、形形色色的人从我眼前走过，这就是美国，不论你是什么肤色，什么种族，只要你出生在这里，你生活在这里，你就是美国人，美国就能包容你。
&amp;nbsp;
我们的最后一站是“白宫”，尽管我们幻想着可以见到奥巴马，事实告诉我们，完全不太可能。白宫只是一座小小的白房子，一大堆旅客在围栏的外边聚集着，盯着白宫的阳台。一辆警车停在路边，几个警察无所事事的站着。不管如何，想到里面住着奥巴马，真想大喊一声“美帝万岁”，我还是很崇拜奥巴马的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出走，重新定义自己</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/redefine-themselves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 07:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/redefine-themselves/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
有一次，交大学妹打电话给我，询问是否有意愿担任一场会议的讲者。当时我有点犹豫，除了个人行程考量外，我也在思考，自己究竟可以带给学弟妹们什么想法，土耳其经验、社团活动成果似乎都讲了狠多年，有点老生常谈。心中正拿不定主意时，学妹告诉我：「这次参加的成员几乎都是出国回来或准备出去的研习生，希望学长可以分享志工经验和未来职场的联系。」
&amp;nbsp;
不知不觉，以前听惯职场讲座的我，现在也要站在台前，和一群即将踏入社会的新鲜人分享。为了慎重起见，我决定先写一篇演讲稿，让所有参与会议的人，先思考一下，你(妳)希望学到什么？
&amp;nbsp;
今天在座所有人，都是最幸运的一群，成功挑战自己，远渡重洋，完成人生中第一个梦想。如果还没出发，不用紧张，很快地你们也将展开旅程，寻找内心真正的自己。在此先恭喜各位，在进入职场前，已经踏出勇敢的第一步。
&amp;nbsp;
数年前，我也和各位一样，即将完成大学学业，准备前往国外担任志工。当我得到对方邀请函的那一刻，有点开心，也有点担心，内心十分挣扎，不知该如何是好。这是一种很矛盾的心理，明明很想尝试，但却害怕未知的未来，当时我翻遍图书馆内关于土耳其的书籍，查了狠多资料，并且和在台湾的土耳其人见面，试图了解这个地方，了解回教文化。

然后，背著背包、拖著满满的行李箱及朋友送的礼物踏上旅程。直到飞机起飞前夕，依然不知为何要做这件事，只觉得年轻只有一次，很多事情不做，以后可能也没时间完成了！
&amp;nbsp;
挥别家人的那一刻，内心有点感伤，我告诉自己：「这是一趟改变的旅程，走吧！」
&amp;nbsp;
土耳其行有苦有乐，现在想想，它带给我的改变，不仅仅让我重新认识了中东文化，更让我重新认识自己。
&amp;nbsp;
原来，世界很大，人很渺小。
&amp;nbsp;
我是台湾社会中标准的模范生，从小学开始，课业一直名列前茅，求学生涯，也还算顺利，一路从附中、交大来到台大。我小小认真、也小小爱玩，继承了附中人标准个性，也沿袭了理工人实事求是的一面。在我的世界里，学业、社团几乎占去了大半时间，剩下的留给家人、睡眠，还有一点自己的时间。
&amp;nbsp;
有点满足、也有点好奇；有点理想，也有点冲动，每次听到热血沸腾的演讲，就觉得充满斗志，每次看到国外经验的分享，就觉得有朝一日一定要轮到自己。内心积极向上，充满许多梦想，好像狠多事情非我不可，好像不做，就会浑身不对劲。不知不觉，做了太多事，却不知道为何而做。

Ortakoy Cami
&amp;nbsp;
在土耳其时，我常常会和自己对话，每天都有许多思考的空间，手机号码永远就只有几个人知道。看着周遭的景物，这是我第一次感到孤独。陌生的语言、形形色色的人种，黑色、白色、黄色，还有一些深褐色的皮肤，每个人不停奔走，拥有自己的目的地，而我却坐在路旁，喝著一杯土耳其茶。

帅气阿塔土克
很悠闲，悠闲到有点无聊，这究竟是享受，还是一种惩罚。二十年来不断奔走，终于有机会停下脚步时，却是这种感受。
&amp;nbsp;
在台湾很厉害，那又怎样，很多都是世俗的眼光，等到回头再看时，好像又没有什么，但当下为何这么执著呢？来到异乡，没有人知道我是谁，台湾的朋友也无从联系，此时此刻，只有我、一个鬱金香杯、和一本小笔记本。
&amp;nbsp;
于是我决定开始记录、开始行走、开始和当地人交谈、开始了解当地文化。既然老天给我这么好的机会，何不好好利用，何不放慢脚步，用心体会慢活的美好呢？
&amp;nbsp;
这段期间，我结交了许多新朋友，他们来自世界各地，有美国、日本、韩国、突尼西亚、捷克、印度、俄罗斯、波兰、中国大陆，当然还有土耳其人。每个人因為不同梦想聚集在伊斯坦堡，两个月的时间，大家相处在一起，一起旅行、一起吃饭、一起聊学校生活点滴、一起聊自己家乡的故事。这些朋友，直到现在都还有联系，虽然很难见面，但只要知道彼此一切都好，就觉得相当开心。
&amp;nbsp;
当我们忘掉自我、褪去束缚，就能听到内心的声音，感受到生活的美好，即使共患难，也能跨越文化藩篱，留下深刻的印象。
&amp;nbsp;
对我而言，这趟旅行，让我学会了谦卑、学会感恩、学会勇敢挑战自我、学会与不同国家的人相处，更重要的是，我学会了孤独。在我的《土耳其进行曲》一书封底，有一段话：
如果你问我，什么是旅行的意义？我觉得那是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什么困难，都要有勇气和毅力走完全程，也只有到达目的地后，才能体会过程的甜美。

小朋友合照
志工经验，最大的受益人不是别人，正是自己。当你能体会这段旅程的意义，你就能够认识自己。每个人都会有一个刻版印象，就像贴在不明物体上的标签纸，总是先被看到标签，才知道内容是什么。但是真正的你，是什么呢？或许我该问「你拿什么定义自己？」
&amp;nbsp;
前面说了狠多，林林总总，好像没有重点，其实我想表达的是，当走完这段旅程时，你的内心应该模模糊糊有了答案，可能不太明确、可能有点犹豫，但内心的声音都会告诉你：「行的、绝对可以办到，都已经一个人去了这么远的地方，还有什么好害怕的呢！」
&amp;nbsp;
人生就像这趟短暂旅程，永远充满未知数，永远不知道中途会出现什么人、什么事、什么物，但是终点狠明确，那就是回家。每个人都有不同的故事，但只要努力向前、永不放弃，就是最好的故事。职场生涯也是如此，当你们进入社会后，都将面临许多挑战，能够倾听内心的声音、寻找热情的一把火，才能在长程马拉松中胜出。
&amp;nbsp;
最后在文章结束前，请读者静下心来，回想人生旅程的点点滴滴，写下这段旅程中最大的收穫，写下真正的你，也写下未来想做的事
&amp;nbsp;
你将知道如何定义你自己…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help exchange初体验</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/help-exchange/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 16:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/help-exchange/</guid>
      <description>文/周峥 Help exchange是一个为host和helper提供交流平台的网站。Host是指需要帮助同时提供免费食宿的主人，除了个人以外，也会有民宿、农场、餐厅等等。Helper就是愿意免费帮忙来换取去一个地方体验生活的人。Help exchange提倡的不仅仅是人力的交换，更提倡文化交流，旨在帮助host找到合适帮手，同时也帮助helper体验最真实的当地生活。知道这个网站的中国人并不算多，真正使用它并且体验help exchange的人就更少了。但在世界范围内，这个网站都是非常受学生一族欢迎的。如果你有一颗信任的心，想要体验不一样的生活，希望获得与一般旅行完全不同的体验，help exchange绝对是最合适的。 网站的创始人Rob是位热爱旅行的英国人，他在澳洲、新西兰进行了很多年的旅行，基本上每次都是去民宿、餐厅打短工以获得免费的食宿，也因此结交了非常多的朋友。2001年，他因为腿严重受伤行动不便，于是在家里萌发出了help exchange的想法，想把自己的经历分享给他人，也想帮助他们获得不一样的旅行体验。 知道help exchange是在朋友转发的微博。 首先必须要感谢一下现在的社交网络，越来越紧凑频繁也越来越方便信息共享。 当时正在谋划着要出去走走，略愁预算与目的地，于是毫不犹豫的立刻注册了付费会员，价格是19磅两年。Help exchange的好处就在于除去往返的车费，住宿与食物是host全包的，这一点非常适合学生一族。 网站的用户体验非常差劲，页面不够美观实用，很多分类导航也不清不楚，搜索功能在我看来也非常弱。对我来说，最理想的去处是海边的城市，所以一开始一直在试图找到怀特岛，Cornwall之类的海边度假胜地。发了几封邮件出去，收到并不多的回复，大致总结了一下，拒绝的主要原因有以下几个：一是只需要一名helper，二是需要有其他host给的reference，三是如果host需要园艺，建筑方面的帮手的话，一般要有专业经验的。 到后来索性随便搜索，找到了一位叫John的老爷爷，回复非常迅速，过了两天就和朋友收拾好行李坐上去英国东南部城市Ashford的火车。去之前我们还是非常开心的，可以去没有去过的地方，见没有见过的人，呼吸没有呼吸过的空气，一切新的未知的生活，都令人开心。 John是位非常好的老爷爷，开车去火车站接我们，一路上有说有笑的给我们介绍他住的地方和他的生活，并且给我们打了预防针说，对于习惯了伦敦热闹生活的你们来说，接下来两周的生活可能会非常无聊 。我们不假思索的客气道，绝对不会。 虽然有心理准备，但是也没有料到John会给我们一人一间很棒的卧室，并且第一天晚上就做了非常棒的牛排开了红酒迎接我们。第一天晚餐之后我们坐在餐桌前聊天聊到快午夜，听他絮絮叨叨的讲他以前的生活与经历。John的人生经历非常丰富，举手投足大笑间能看出他年轻时一定是非常受女性欢迎的。 小城一共只有一家超市，两家酒吧，还有零零散散几家杂货铺，两个中国女孩走在街上总能引起当地人的侧目，这一点与伦敦非常不同。待了两天之后，我们就深深的体会到了当初John为什么会说这里的生活对我们来说很无聊。 前几天没有什么事情可做，所以就买了车票把周边的小城市都转了一下，去海边看当地人冲浪，去教堂参观。第四天开始，John才分给我们一些简单的园艺工作。 大多数英国人对于自己的花园是非常在意并且会精细打理，John算是个例外，他不算小的花园里只种了几株玫瑰还有少量的蔬菜。第一次进花园劳动，John分给我们的任务是weeding，即除杂草。这项工作看起来非常容易，就是把除去玫瑰和蔬菜之外的杂草、蔓藤都给拔掉或者剪掉。 辛苦劳作了一下午，原以为会得到表扬，满心期待的喊John出来看我们的劳动成果，却看到一张乌云密布的脸。原因是我们在除杂草的时候不小心把他种的葱、蒜、土豆秧一并给拔掉了。 虽然John没有批评我们，但是我们还是感到了不安，毕竟这个活动的意义就在于互助，我们不仅没有帮助到他，反而带来了麻烦。在这里要提醒想参加互助的朋友们，在做工作之前一定要弄清楚host到底要你做什么，有不懂的一定要问清楚，否则给的reference比较负面的话之后别的host也不太敢相信你了。 遇上John这么宽容大度的host是很不容易的，他更像是想与我们做朋友，听不同的故事，而不是像绝大多数host那样想把helper当做免费的义工。Help Exchange与Couchsurfing不同，我个人认为这个活动需要更大的责任心，很多host提供免费的食宿的同时是想得到真正意义上的帮助的，而不是仅仅为了交朋友。英国人办事一板一眼就事论事，不会针对个人，但是如果做的不好，也会毫不客气的指正批评。安全问题是不论用哪种方式上路都必须要考虑的问题，可以通过其他helper写的reference获得安全方面的信息。 旅行的方式有很多种，如果你已经厌倦了住酒店的方式，help exchange是一个非常不错的选择。不仅可以满足旅行的目的，也可以充分的体验当地人的生活，听无数有趣的故事结交世界各地的朋友。并且，带着一点点工作压力去旅行，也许会有一种不同的感觉。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们为什么要旅行？</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/why-we-need-travel/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 17:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/why-we-need-travel/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
「我们为什么要旅行？」这是很多人常常思考的一个问题。
&amp;nbsp;
为了理想，为了休息，为了想要看看不同的世界，还是为了内心的渴望。每个答案都很好，每个答案都有其背后的意义，但总觉得好像有点不真实，好像缺乏了某种实践的力量，只是在空想，于是时间就在现实与理想中悄然度过。
&amp;nbsp;
这个问题，总是在旅行过后，才能找到答案。
&amp;nbsp;
数年前，我和两位朋友，在没有太多准备下，展开了人生中第一次自助旅行。在为期十七天的旅行中，得到很多帮助，走进巷弄间，看到真正在地风情，也有幸睡了不少沙发，看到不同家庭的点点滴滴。那时候，我在想…
&amp;nbsp;
「永远不知道转个弯后会发生什么事，但这才是真正的旅行。」
&amp;nbsp;
还有一次，我找了一位加拿大朋友同行，从新加坡出发，和两位华人朋友，一起展开三天马来西亚自助旅行。旅行的收获，除了过程，伙伴也很重要，和背景不同人相处就会产生新的火花，而这次也让我了解到东西方文化的差异，为旅行添加不少异国元素。
&amp;nbsp;
三天的旅程，我们搭遍马来西亚的交通工具，也尝到许多在地人推荐的美食。从公车、巴士到捷运，从拥有悠久历史的马六甲，到繁华都市的双子星大楼，能够顺利走完全程，除了伙伴照顾外，在地人的帮忙更功不可没。
&amp;nbsp;
在马六甲的青年旅馆内，幸运的遇到了一位很热情的主人，他本身是华裔后代，从小就出生在马六甲，对家乡相当熟悉。一听到我们第一次来此，便带我们到当地人最推荐的沙嗲店，要吃一餐大约要排队三十分钟以上，每次去都是满满客人，但是这家店却没有出现在我买的旅游书上。
&amp;nbsp;
到了吉隆坡以后，马来西亚朋友带我们到星光大道附近参观刚建好的Shopping mall，还带我们到一个可以瞭望吉隆坡城市的山上，拍下许多美丽的照片。这些经验，也是书上无法得到，却是最值得回味的过程。
&amp;nbsp;
这些回忆更加让我相信写文章的想法是对的，透过自己的分享，鼓励更多人勇敢挑战自我，分享自己的旅行经验，分享城市的特色，也和不同人交换心得，认识更多朋友。
&amp;nbsp;
此外，在与西方人一起旅行的过程中，我发现许多文化上的差异，例如：加拿大朋友不喜欢太制式的景点，只想要Have fun，能够小酌几杯都非常开心。而东方人喜欢欣赏城市之美，走走看看一整天都不觉得累，只要有机会就拿起相机猛拍。因此，两方旅行型态上的差异便自然产生。
&amp;nbsp;
有差异才有刺激，才有新想法。
&amp;nbsp;
这点让我想到世界上有许多不同文化背景的人，大家喜欢的东西不一样，介绍的也各异其趣，于是显示出城市的独有魅力。如果都是从某一种人的角度来写，那也许最后大家推荐的，不是全都拍照景点，就是完全Pub夜店，那岂不是有点无聊呢？
旅行，是认识彼此的地方，也是交换心得的地方，唯有用心倾听，才能体会城市之美、伙伴之情。
&amp;nbsp;
于是，回到一开头的问题「我们为什么要旅行？」这个答案已经慢慢浮现，也许不同时机点答案会不同，但是核心想法都是一样的，我们要认识不同的文化，探索未知的事物。对于一个陌生的城市，只有跨出第一步，才能够渐渐了解，一旦认识了这座城市，便会激起更多意愿，朝未知的目标迈进。而旅行其实就是一种人生。
&amp;nbsp;
如果有一天，我听到朋友说：「看完你的文章后，我更有勇气跨出第一步了！」我想我们都会很开心…
&amp;nbsp;
因为Think Big，这个世界永远不一样…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新天鹅堡的童话世界</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/neuschwanstein-fairy-tale-world/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 18:59:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/neuschwanstein-fairy-tale-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 
很久很久以前就曾经听说，一座如童话世界般的城堡，是喜欢旅行的朋友一定要去造访的景点。每当有朋友到德国游玩时，总是不忘在Facebook放上几张新天鹅堡的照片，甚至买了一年四季不同风情的明信片，送给亲朋好友，让大家一同体验城堡之美。
&amp;nbsp;
因此，当决定到德国自助旅行时，新天鹅堡便纳入我最想造访景点的名单之一。
&amp;nbsp;
新天鹅堡位于慕尼黑西南方约三小时火车车程的Fussen，是Bayern国王路德维希二世的行宫。在告别德国朋友的父母后，我独自走到电车月台，准备前往慕尼黑市区转搭火车，此时一个熟悉的亚洲人面孔，拿着一本旅行书，在附近不远处等车，感觉应该是来德国自助旅行的背包客。
&amp;nbsp;
由于整个火车站上只有我们两个亚洲面孔，自然就打起招呼来。这位朋友是日本学生Kobayashi，趁来欧洲参加论文会议时顺便旅行，正好也要前往新天鹅堡，於是我们就决定结伴而行。看着他密密麻麻的笔记，心裡放松不少，这位朋友看起来做了不少功课，也许可以省下一些摸索时间，至少，有伴同行，彼此也有照应。
&amp;nbsp;
上了火车后，我们开始日文、英文加上汉字混杂着交谈，用我破烂的日文，试着想要表达某些意思，Kobayashi的英文不错，所以每次当我发音不标准时，他便用英文问我，是不是想要说某某意思，八九不离十，我也因此复习了不少日文用法及单字。
&amp;nbsp;
一路上，聊了许多大学生的话题，例如：音乐、戏剧、社团等等，让原先只能看窗外的旅行，增添不少色彩。

三小时候，我们抵达Fussen，此时已经有许多游客排队等候公车，准备前往新天鹅堡。当时应该不是德国旅游的旺季，而且也不是假日，慕名而来的人就已经不计可数，更离谱的是，在新天鹅堡的售票处，长长的人龙，完全不知何时才能买得到票。原来，城堡内有总量管制，每一梯次有不同语言的导览，选好语言后还要再选时间，如果这个时间还有餘额的话，游客才能入场，不然就只好选择其他陌生语言的场次。此外，如果有网路购票，就不必现场排队，可以直接领票，方便许多。
&amp;nbsp;
由于没有事前不知道这个资讯，我们两个人只好现场排了一小时左右，才买到下午进场的票。
&amp;nbsp;
买完票，吃点热狗堡填肚子，便展开下午的参访行程。
&amp;nbsp;
见到心目中的新天鹅堡，有种百闻不如一见的感觉，城堡建在峻峭山壁上，一条溪水往山谷流去，非常壮观。乳白色的大理石，红色和黄色的纹路，让整座城堡看起来雄伟气派。城堡外悬掛国王路德维希二世展览的巨幅海报，上头写着时间日期及展览内容，虽然看不太懂，但也感受到这个景点的独特魅力。
&amp;nbsp;
集合的时间到了，同梯次旅客纷纷到红面墙的入口处集合，古色古香的大门，彷彿即将带领游客穿越古今，前往十九世纪的德国。走进城堡内，映入眼帘的是一段马赛克地砖的长廊，转个弯，开始进入国王的世界。

由于城堡内无法拍摄，无法具体用照片描述里面的震撼，但光用想像就可以知道内部典雅的艺术，宫廷式的摆设，从大厅、餐厅、书房到卧室，一一显现路德维希二世的野心及梦幻。这座费时十七年的城堡，风格取自中世纪德国骑士城堡，他希望将天鹅堡建成传说中的幻想世界。可惜国王逝世时，城堡尚未完工，没能亲眼见到成果。
&amp;nbsp;
如今，有幸能够一窥究竟，也是一种缘分。参观时间约两小时左右，我们走到出口，不免俗的有一个纪念品专店以及咖啡简餐，琳瑯满目的新天鹅堡照片，是这裡的招牌，一年四季皆有不同美景，春天生意盎然、夏天清新热情、秋天繽纷色彩、冬天冰清雪白，蒐集完四种风情的照片，虽然无法一一亲眼见证，但已经很有眼福。

纪念品小店外是新天鹅堡的阳台，很多人来这裡拍摄山谷之美，放眼望去，前方有一座美丽的湖泊，群山环绕，晶莹剔透。湖光水色，让城堡更添几番童话色彩，有种王子与公主在这裡过着幸福快乐生活的感觉，如果没有它，整个风景会少了一点协调之美，或许也不会如此吸引人吧！
&amp;nbsp;
我猜想城堡下方流过的河流，应该来自这座湖泊，难怪有股凉爽的感觉！

走出城堡，所有人都前往空中长廊，这是连接两座山谷的步道，非常坚固，完全没有摇晃的感觉。从正中间往新天鹅堡望去，可以看到城堡全景，是来这裡的游客一定要去的地方。这是一段上坡的山路，正当我们兴致勃勃準备前往拍照时，天空开始飘起毛毛细雨，我与Kobayashi有点沮丧，心想：这个时间点还真巧。
&amp;nbsp;
既来之，则安之，即使照片不是如此美丽，但总要亲眼瞧个究竟。越往山上走，人潮越多，到达目的地时，所有人挤在桥的一端，空中步道上也满是游客，由於当时天气状况不好，很多人觉得有些扫兴，但我们两个超级兴奋，胡乱地拍起照来，还在桥上走来走去，试着找到一个完美的角度。
&amp;nbsp;
正当苦思不知道选哪张当作经典照片时，前方天空出现一道曙光，新天鹅堡的真面目出现在眾人眼前，所有人欢声鼓舞，惊嘆连连。就像电影一样，主角终於出现了，观眾不再看到朦朧的面貌，也不用想像它的美丽，把握这一刻，我拍下一张永远难忘的照片。光线、角度都相当满意，是图亦是画，虚幻的童话世界终於出现在眼前。
&amp;nbsp;
更重要的是，这只有十分鐘的短暂时光，如果不是机缘加上一点点等待，怎麼有机会亲眼见证，就像很多舞台上的表演，都是演员不断努力的心血，观眾只看到最后的成果。但那一小段时间，可能改变一切。因此我写下：「人生没有永远的低潮，雨过天青，当云散去的那一刻，一切都将豁然开朗。」
&amp;nbsp;
很多人终其一生，都在追求一个使命，找到生命的意义，也有很多人不断探索、不断寻找，想要看清楚这世间的人、事、物，但这需要时间。就像每个人都知道新天鹅堡的美，但又有多少人愿意花时间等待，等待最后豁然开朗的那一刻，即使它非常短暂，甚至有可能不会出现。
&amp;nbsp;
雨又继续下了，浇熄游客的热情，我们也慢慢踏上了回家的路，也许童话世界就像昙花一现，转眼即逝，但能够亲临现场，已经相当值得。这幅美景将永远存在我的心中，继续在梦幻般的国度裡，作梦…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见人，体验不一样的旅行</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/enjoy-the-different-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 03:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/enjoy-the-different-travel/</guid>
      <description>文/吴孟霖  多年来，旅行到不同城市，总是会不经意地拍些当地的照片。每次回来后，景点的印象大多已经模糊不清，大概只知道去了哪裡，看了什么，但墙上的细节，建筑的结构，甚至连名字都慢慢淡忘。有一种，到此一游的感觉，但要我仔细说明特色，真的很难。
  只有一件事情不会忘记，那就是人。  &amp;nbsp;  人、事、时、地、物，不同时空背景下交织出独有的故事，这也是旅行最有趣的地方。人可能来自世界各地，因為不同的目的地，在有限的时光内，有了短暂的交会，在某个机缘下，给予实际的帮助，甚至一丝微笑，带来鼓舞的力量。有些人，会变成一辈子的朋友，有些人，可能只能留下简单印象，但谁也不知道或许哪一天，某个地方再相见时，又变成一辈子的朋友。
  因此，我习惯性带着笔记本，请旅行中遇到的朋友留言，也带着相机，记录眼前的故事。  &amp;nbsp;  还记得去年在克罗埃西亚，一辆通往Opatija的巴士上，遇到一位夏天到海边工作、冬天回到首都创业的年轻人。他告诉我，克罗埃西亚的冬天很冷，不适合到亚得里亚海，而人潮都在冬天回到内陆的札格雷布Zagreb，準备过冬，而他开的团购网站，正好可以满足人们的需求。  &amp;nbsp;  在一艘从Trogir到Split的船上，我遇到一位弹吉他唱歌的高中女生，身旁一群朋友，都是他的粉丝。一群人唱起了当地流行歌曲，不知不觉感染整船的游客，也让短短的旅程精采不少。我拿着相机记录她的歌声，还笑着跟她说，有一天一定要来台湾开演唱会。此时，周遭的高中同学们顿时欢声雷动，不断地说：「红到台湾啦！」
  离开时，一位同学问我：「要不要交换吉他的Pick做纪念？」从此，我带着这个充满梦想的Pick，继续旅行。  &amp;nbsp;  在德国慕尼黑，见到了新加坡一起读书的朋友Gernot，他开着刚出社会的二手车，带我品尝德国猪脚和啤酒，庆祝叁年过后再度重逢。我问他说：「慕尼黑最好的夜景在哪？」他想了想：「那就到我的学校顶楼吧！」  &amp;nbsp;  真的是独一无二的夜景，在平均高度不会太高的城市裡，一幢七层楼的建筑，显得特别高大，顶楼是个很大的广场，学生正在疯狂露天Party中，环绕四周，慕尼黑夜景尽收眼底，一瓶啤酒，顿时忘掉所有烦扰，十分愜意。  &amp;nbsp;  我说：「当年在新加坡NTU graduate hall的顶楼，我们好像也做过类似的事。」Gernot说：「Right，European style。」现在想想，当时在学校的欧洲人真的不少，随便招呼一下，就有二、叁十人，而我也因此学了不少各国问候的语言。  &amp;nbsp;  聊着聊着，勾起许多交换学生时期的回忆，而白天走过的慕尼黑行程都已拋到脑后，想不起来曾经去过的地方，只留下图片的回忆，等待某天心血来潮，上网蒐集资料，确认这些景点的名字。  &amp;nbsp;  除了认识或偶遇的朋友外，更让我印象深刻的是各地孩子的微笑，也许是土耳其机缘，让我跟小朋友有莫名的频率，有时候走在路上，还会有小朋友喜欢黏着我，直到她的爸妈赶紧制止，才放手离开。不过我总是说：「没关系啦！我也喜欢跟小朋友玩。」  &amp;nbsp;  也因为这点优势，常常有机会拍到天真活泼的一面。  &amp;nbsp;  在西安交大后门对面的兴庆宫内，正在举办热闹的「喜洋洋与灰太郎」活动，当我正在拍照的时候，一个小朋友抱住我的双脚，似乎找不到爸妈在哪，脸上露出茫然的表情，直到后来找到人后才放开，好像还不知道发生什么事情。
  而在法国的时候，民宿老板Sophie的可爱女儿，最喜欢跟我说一大堆听不懂的法文，然后拿着动物童话书，用简单的几句中文问我：「这是什么？」，开始认真学起中文。她一直活蹦乱跳，充满活力，也很难直接拍到正面的照片，直到晚上累了，准备休息时，Sophie问她说：「哥哥明天要回台湾了，要不要一起拍张照？」
  此时，小朋友似乎懂了，乖乖地坐下来，看着立可拍镜头，拍了一张「正面合照」。  &amp;nbsp;  不知道等到她长大时，会不会有印象呢？也许看到这张照片，会露出会心一笑，也有可能都忘了，只剩下模糊的快乐时光，在温馨的背景中，成长。  &amp;nbsp;  但我不会忘记的。   人生旅途中，本来就有欢笑、有泪水。乌云背后，永远有灿烂的蓝天，明天过后，终将会雨过天青。在浩瀚宇宙中，我会带着旅行的感动，持续向前，也带着世界各地的微笑，朝梦想迈进… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（三）完结篇</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/bolan-yequ/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 05:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/bolan-yequ/</guid>
      <description>文/Antonio在路上 &amp;nbsp;
撒冷之王对牧羊少年说，当你全心全意渴望某种东西的时候，整个宇宙都会合力助你实现愿望。
这篇是关于天命。

收到很多邮件，关于旅行的资金、时间及社会的压力等。想说的是决心毅力和创意的思维，当你真心想做一件事后，你会找到千万种方法；当你不想做一件事后，你会找千万种理由。这句话陪伴我度过了无数个难熬的日日夜夜，那些看似轻松获得的东西其实背后是执着的坚守。其实，梦想和现实从而就未曾对立，关键是运用创意的思维找到实现的办法。
&amp;nbsp;
生活就是一出荒诞的黑色幽默剧，你现在失去和放弃的，在将来会以某种方式获得。现在拥有的，有可能会失去。世事讲求缘分，平和之心不计得失，抱有信念，专注于手中之事，坚持，一切水到渠成。
&amp;nbsp;

&amp;nbsp;
在波兰南部的古城克拉科夫，看到了这样的场景。母子二人没有悲悯的姿态而是快乐平等地表演，歌声充满着爱和温暖。一路上看见很多这样的街头艺术家，相比那些大人物天天谈论着“成功男士女士的三十条经验二十条法则十条规律”，他们更让人尊敬。欣慰的是，即使生活如此不易，世上还是有值得热爱的东西，每当你想起时就会热血沸腾。那么恭喜你。

旅居欧洲的历经改变我最大的不是饮食娱乐习惯而是生活工作态度。在此之前，我有着清晰的工作规划，积极参加各种职业比赛，撰写大本职业生涯规划书：多少岁进入某个光鲜亮丽的行业，然后花多少年达到某个职位，拿多少薪水，时间过程后备方案精确到无懈可击。现在看来实在可笑，生活太多变化，随遇而安，人生轨迹又岂能规划和预料。
&amp;nbsp;
一路上遇到的朋友，他们云游四海，边工作边旅行，在一个国家呆腻了就换个工作去另一个国家，一个朋友过去14年就在不断地旅行和换工作。想说的是一种生活方式，把工作当做享受而不是职业的生活方式，随遇而安而不是提前规划如履薄冰的生活方式，自由地享受生命而不是成为工作机器的生活方式，在工作中探索世界思考人生而不是诚惶诚恐只关心晋升与薪水的生活方式。
&amp;nbsp;
Marina跟我说她的朋友羡慕她的经历，但她说大家都可以做到，命运在自己手里。记得在贵阳偶遇一个算命先生，他对我说，不要相信算命，命运在自己手里。我们常说社会压力，殊不知其实这些压力都是自己给的，真正限制自己的永远也只能是自己。
&amp;nbsp;
按照生命真实性而存活，对世界和未来给予无限的开放性，就会发现现人与人的相似远多于不同，走在异国他乡不会有太大的文化隔阂与疏离感。生命短暂，尽量在别处停留，遇见不同的人，体验不同的事物。对于我来说，这就是最好的人生了。
&amp;nbsp;
一个朋友给我留言：人生道路还长，时间充裕。只要高兴，他可以花几年时间在人迹罕至的地方和在陌生的人群中到处漫游。那些地方，人们以各种各样离奇古怪的方式生活着。他感到，通过旅行他会了解生活中许多新鲜事，并为自己刚揭开的奥秘找到些线索，结果都会使自己发觉生活的奥秘更加不可思议。
&amp;nbsp;
与朋友彻夜长谈政治、国家、种族这些以前都很少谈论的东西，一是觉得很多问题没有标准反复辩驳会陷入旷日持久的争论，二是因为很多现象不关国度政党只关人性，在时间的长河里最终会烟消云散，像一场场幻觉没有存在感，而人性却是永远而值得去探索的。就像高山流水，它们这样安静而长久地存在，不因为时代变迁而改变，保持着朴素的与时代的距离但不疏远。沉淀。简单。寡言。永无止境。
&amp;nbsp;
在波兰往南的旅途中，路过辽阔平坦的中欧平原，对视斯洛伐克的高塔特拉山，耳机中不断播放着那首《红日》：
&amp;nbsp;
“命运就算颠沛流离命运就算曲折离奇命运就算恐吓着你做人没趣味别流泪心酸更不应舍弃我愿能一生永远陪伴你……” 和他在微博互动：@Antonio在路上 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊朗，完全不是你想象的那样！</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/iran-is-very-different/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 06:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/iran-is-very-different/</guid>
      <description>文/行者 
站在马汉航空办公楼最高处的观景平台，环顾四周，坐落在雪山脚下的便是德黑兰主城区。由于当时风沙比较大，相机上居然都粘的是泥沙颗粒&amp;#8230;
这是我们住在德黑兰的酒店，11年刚建成也是当地最好的五星级酒店，由于受经济制裁，所有东西只能自给自足，能这样已经是非常不易了。上图是我住的房间窗外，可见德黑兰的清真寺并不多，实际上因为政教合一，当地人除了遵守苛刻的法规外，去朝拜的人并不多&amp;#8230;
在伊朗除了不能给士兵拍照外，在商场也不可以。下面全是偷拍的，哈哈！由于我带了长焦在商场到处转悠，结果还被警察带到保安室进行了询问，还好有惊无险！伊朗的货品大多是中国货，无论衣服还是玩具，还有电器，和在其它国家一样，在伊朗中国货的质量口碑并不是很好，尤其是电器。
在伊朗，拍电影和国内一样，需要进行严格的审查才能上映。一进商场便是个音响摊位，正版碟片很便宜10元人民币。《一次离别》由于荣获奥斯卡，现在在全世界都很火，在伊朗可是值得骄傲的事情，可在获奖前却在伊朗国内是禁片&amp;#8230;
商场中心喷水池！当地的警察有两种，除了常规的外，一种便是混在人群中的便衣“宗教警察”，专门监督跟宗教有关的法律法规，入必需带头巾&amp;#8230;
和来之前看的攻略一样，在伊朗随处会有人主动和你“搭讪”，并会给你提供很多帮助。要搭讪女士就要你自己主动了哈哈，但她们也很少拒绝（但一定不要是全身黑袍的保守纯正穆斯林呵呵）。
在这商场碰到了我在伊朗认识的第一位朋友“Mehdinajafi”，他是名大三学医的学生。在伊朗的这么多天一直和他短信联系，邀请我带上朋友去他们家做客，让我了解真正的伊朗人的生活。写了一堆伊朗特色菜肴，我找不到地址也不知道怎么说那么多当地菜名，居然他在休息日要带我去（他们的周末是我们的周四和周五），热情的难以置信，可惜我的行程原因一直没和他见面&amp;#8230;这可不是个案，在接下来的几天随处可见热情的人们&amp;#8230;
如图所见，虽然在伊朗没有名牌服装，但伊朗人就是这么美丽、优雅、高贵，不愧流淌着波斯血统&amp;#8230;伊朗人和国人的审美差不多，喜欢精致的五官，所以发现有个别年轻人鼻梁上像有个创口贴一样的胶布，应该是把鼻梁削低了点而做的手术，居然还有男士也这么做&amp;#8230;
不曾知道，居然伊朗是化妆品消费大国，使用量全球第一。所以化妆在这从学生开始&amp;#8230;
商场中的小网吧，在伊朗上网想了解国外时事，和国内一样当地人也需要翻墙哈哈。


在伊朗很多人，尤其是有知识的年轻人都是反对党，上图我们的向导也是。他们认为现任政府太愚蠢，和西方国家对着干，这33年来让原本发达的伊朗停滞不前。但这一切只能私底下窃窃私语，当投票选举时头反对票或干脆弃权而已&amp;#8230;
伊朗人是很热情开放的！尤其私底下的朋友聚会，后面慢慢道来哈哈&amp;#8230;
在德黑兰，年轻人似乎最爱的便是水烟。很温和带有水果芳香的烟味&amp;#8230;
往郊区的山里走，沿着河流遍随处可见这样为吸水烟而建的不同式样帐篷&amp;#8230;

左边的这位兄弟，真搞笑，不停的做着各种搞笑动作
实际上当地人很会享受生活&amp;#8230;
有故事的小片段，保存纪念下
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈爱情故事（A Love Story at CMU）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/a-love-story-at-cmu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 05:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/a-love-story-at-cmu/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
刚看完《北京爱情故事》，便换频道至“清迈爱情故事”。
&amp;nbsp;
中国背包客与泰国女大学生，手拉手漫步于色彩斑斓的清迈大学校园里，时而在秋千上荡漾，时而于湖边小憩，不时在图书馆里一起复习攻课…. 我眼前的这一幕小清新，并非电视剧。当微博遇上脸书（Facebook），有怎样的化学反应呢？玩微博的是和大人，29岁，来自中国西安；玩脸书的叫张玥，来自泰国清迈，是清迈大学中文系大二在读生。
  
二零零二年一月二十四日，清迈的“浩哥”发布了条消息：“明天，2012年1月25日周三上午9点到下午5点，清迈大学人文学院四个东语专业与清迈大学孔子学院联合举办东方文化节。各种活动，各种表演，欢迎各位朋友前往捧场。活动在HB7楼下举行。”这条微博，我有看到并转载，但因懒散而未去参加。同样看到消息的，还有和大人的男性旅伴G。由于G钟爱语言学，执意要去活动现场观看，和大人被“无辜”地拉了过去当“陪客”。
&amp;nbsp;
HB7教学楼，是人文学院（Faculty of Humanities）的教学楼之一，好几个亚洲语系的学生，于此念书。1月25日，正值中国春节假期，孔子学院联办的活动，也有欢庆春节之意，而中文系的文化活动，算得上是重头戏。
  
&amp;nbsp;
和大人只是普通旅行者。在辞掉国内的工作后，趁换去下一个城市工作的职业间隙期，出来旅行几个月，随意走走看看，放松放松。他没有想到，接下来所发生的，也就是他跟张玥在学校咖啡馆里告诉我的故事，不仅改变了他的旅行计划，更是在改变着他未来的生活轨迹。
&amp;nbsp;
那天，和大人跟G以旅游者身份出现在教学楼下，各系的文化活动很是热闹。中文系这边，各式活动正在进行中，如舞蹈表演、唱歌、书法、演讲等。G先过去坐着写毛笔字，和大人跟过去只为看个究竟。而看此台的张玥对和大人说，你也写几个吧！ 和大人先说，我写的不好。但后来也坐下写字聊天，随后G去了日语系交流，他继续坐在书法摊跟张玥聊天，因为跟她聊天很有意思，他想尽量多聊点。
&amp;nbsp;
张玥因为懂美术，本来是要安排去做中国结之类的，后来书法摊没人，老师才让她管了的。之后，二人便热火朝天地聊了起来。张玥很好客，特别是遇到有朋自中国来，也希望多交个朋友。二人很是投缘，几小时瞬间溜走，张玥提出带他们二位去吃饭，和大人也很乐意，饭桌上他们又接着聊（其实那天张玥带了饭，想带他们去食堂吃，就没告诉他们）。
&amp;nbsp;
美好的时光，总是短暂的。白天的交淡甚欢，但当晚的车必须返回曼谷，和大人只好匆匆踏上驶离清迈的大巴车，很是不舍。他已对张玥产生了感情，而她却并没火花，仅仅视作普通朋友。在夜车上，他通过网络软件Skype继续与张玥视频聊天。她也觉得奇怪，这人怎么这么快就又跟她聊天呢？之后和大人到曼谷，甚至去到柬埔寨吴哥窟后，每天的主要“攻课”成了跟她网络聊天，旅行的事，早已甩在脑后。
&amp;nbsp;
数日的“网络情缘”后，和大人提出要重返清迈找张玥玩儿。她以为他只是随便说说，也就附和着说：“好啊，好啊，欢迎来玩儿！”没想到，几日后，他回到清迈，再次出现在校园里。几天的接触，加上之前的网络聊天，双方有了感觉。于是，就开始啦！
&amp;nbsp;
张玥的名字是她老师帮取的。玥字让人联想到中国古代传说中的神珠。作为五帝之一、黄帝之子的少昊，是中国上古人物。传说少昊出生时，有五色凤凰领百鸟集于庭前。凤凰衔果核掷于少昊手中。忽然大地震动，穷桑倒地，果核裂开，一颗流光异彩的神珠出现。众人大喜，寓为吉祥之兆。太白金星见其神珠皎如明月，亦是天赐君王之物，遂命名神珠为“玥”，称号少昊为“凤鸟氏”。其事迹载于《山海经》之中。
&amp;nbsp;
和大人轻易捧得神珠一颗，叫人羡慕！回清迈的一个月生活，相比他之前上班时还要繁忙，他很投入，不仅每天混迹于清大，更是为自己添置白色衬衫加黑色裤子的校服一套，和大人俨然成了“清大人”。白天陪张玥在学校上课，因临近期末考试，还帮她辅导功课，顺便在这得天独厚的校园条件下把恋爱给谈了，咖啡馆、图书馆、草坪、教学等场所，成了二人恋爱的绝佳浪漫之地。
  
每天晚上，他摇身一变，成了“上门女婿”，在她家里作客。张玥的父母家教极其严格，父亲是另一大学的美术老师。泰国的父母较为开明，在她母亲的严厉“审问”后，“丈母娘”友好地接纳了这个主动上门来的中国“女婿”。每晚家庭餐叙后，她父母会开车送和大人回旅馆，这让和大人感到有些Hold不住，文化差异真是不小啊！
&amp;nbsp;
在泰国父母眼里，开店的强过打工的，认为打工会出现失业，怕生活没依靠。所以，“丈母娘”想和大人能早日回中国打工赚钱，有一定经济基础后能够开一家店。没有店，她是绝对不会同意女儿跟他走的。张玥家就经营了一间洗衣店，她每天会六点起床帮她妈干活，如熨衣服等。泰国人穿衣服有所讲究，一般是都要熨的，哪怕是短袖、运动裤，晚上放学回去她也会干活。忙到很晚后，才写作业。有时，要写盲人语作业，又要背英语，中文的听力作业也得做，此时的和大人就会帮助她提高复习攻课的效率。
  
泰国人爱洗澡，“丈母娘”很幽默，爱开玩笑。偶尔她会“洗刷”他一下，问：“今天你洗澡了吗？每天不洗澡，不能娶我女儿哦！” 这不就是中国版的“今天你吃了吗？”和兄回答说：“在中国北方时不是每天洗一次，在南方时才每天洗。” 我想，每天洗一次，就可娶走她女儿，要是每天洗上两次，又该咋办呢？
&amp;nbsp;
时间飞逝，个把月的相聚，短暂却充实。原本的旅行计划是在清迈待三四天，继续往泰国南部、马来西亚、斯里兰卡、印度和尼泊尔后回国。结果，又在清迈待了一个多月后，放弃后面的旅程，得回国找工作了。和大人踏上火车前往曼谷，再飞回深圳。当火车刚驶离清迈火车站时，天空突变，狂风暴雨向小城肆无忌惮地袭来，把灰蒙蒙的天空清洗得百般透通。是啊，久违的一场雨了，由于泰北地区的刀耕火种传统，近一个多月的空气质量不好，能见度极低，大家都在盼望这样一场雨。
  
火车在泰北的乡间慢慢行驶，刚刚离别后的张玥通过微信告诉和大人说，她在哭，看到外面下大雨，说老天也在哭泣。是啊，偏偏在离开时下雨，偏偏火车开动时下雨，一定是上天注定的。回到深圳机场，在机场大巴上他又用Skype跟张玥聊天。突然，她问他：“怎么听见你那边有泰语声呢？”和大人一问，才发现邻坐MM居然是清迈人，是来中国游玩的。太巧了，太神奇了，这一切都在冥冥中说明和大人缘在清迈呢！
  
“清迈爱情故事”，让我想德国电影《Same Same But Differnet（同中有异）》。一名德国背包客在柬埔寨旅行时，爱上一位金边酒吧女孩的真实故事，被搬上了银幕。同为旅行者，亦都是未曾预料到的突发异国恋，只是Same Same, But Different. 而主题与主旋律都是相同的——Love!
&amp;nbsp;
祝福微博，祝福脸书，祝福他们…..  网络无国界，何况是爱情呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙发旅行——旅行的决心！</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/the-determination-of-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 13:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/the-determination-of-traveling/</guid>
      <description>找沙发有点像钓大鱼，如果海里鱼多，自然成功几率也大。排除其他技术和运气因素，“钓大鱼”的决心，则是成功找到合适沙发的关键，那些等着天上掉下来现成沙发的，最后还是难以成行，无法体验沙发旅行的乐趣。自从在新浪微博开始分享沙发旅行的故事和图片以后，这半年来笔者不断收到网友的私信，隐去网友名称以后，笔者决定把部分内容公开，带大家进一步了解沙发旅行。 ［网友私信］ &amp;lt;p&amp;gt; Q：&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;你好，请我你是不是有厦门的沙发呀&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt;。我和我同学，俩女生，准备五一去厦门自助游。请问你是否能提供沙发呀，我们不抽烟不喝酒不嗑药无不良嗜好，自觉，爱干净。除了晚上睡觉需要打扰你家，其他时间不用打扰到的。如果可以的话，请无比考虑下我们，谢谢。（新浪网友A 4月14日 00：31）&amp;lt;br /&amp;gt; Q：hi 我是广东清远的 一男生 &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;求圣诞夜香港沙发 不知您方便提供吗&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;（新浪网友B 12月21日 12：32） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 首先要澄清的是，笔者一直没有说自己能够提供沙发，如果有细心留意，新浪微博显示的个人资料也不在厦门。为什么笔者要把这个本来可以直接回答“没有”就能解决掉的问题“小题大做”呢？我们说在国际沙发客网站（CouchSurfing）有数之不尽的沙发主信息，如果我们使用上述类似的“勾搭方式” 去联系沙发主，其实是及其不尊重对方的，因为你并没有对你所感兴趣的沙发主进行信息搜索，可能有部分沙发主甚至懒得回复这样的邮件。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 笔者在刚使用国际沙发客网站的时候给一个沙发主发信息问家里有没有枕头，结果收到沙发主的回复，说我没有认真看他在个人主页上的信息，后来一看，原来主页上都已经列名，尽管最后他还是给我了沙发，可当时甚是尴尬，给别人也留了一个不好的初始印象。所以信息搜集能力很重要，态度更重要。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Q：你好，我想&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;问下怎么来玩这个沙发客&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;，我想出去玩但是不会呢（新浪网友C 4月10日 14：02） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 这是一个非常宽泛可以写几千字写不完，也可以简单如“这样玩”三个字就能解决的问题。提醒使用国际沙发客网站（CouchSurfing）或者其他中文沙发旅行平台的人，在发信息或邮件的时候，一定要把问题具体化，把申请具体化，我们不是在面对面聊天，只有具体化的问题和申请，才能得到有效的回复。比如你觉得沙发主Mary不错，想申请她家的沙发，你写了下面这样一封杀千刀的邮件或信息，既不说什么时候去，也不说怎么去，换位思考，你叫沙发主怎么回答这样的邮件。&amp;lt;br /&amp;gt; —————————————————————————————————————————&amp;lt;br /&amp;gt; Dear Mary, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; My name is Jack. I am wondering whether you are able to host me ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感恩之旅——记SAS海上学府的真实体验</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/thanks-for-sas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 04:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/thanks-for-sas/</guid>
      <description>文/张轶  在到达香港前夕，船又开始了颠簸，我陷入了剧烈的头痛中，这不过是晕船的正常反应罢了，只是未经历之前我们都只幻想了在海上漂流的美妙，完全不觉得自己会晕船，更不会知道晕船有多痛苦，诸如呕吐、浑身无力、嗜睡等等各种症兆，当我最严重的两天，什么都做不了，只能躺在床上，度日如年。  &amp;nbsp;  然而，往往只有最痛苦的记忆才会在回想的时候成为最难以忘怀的部分，而且人们往往不记得痛苦的感觉，正相反的是，在快乐间夹杂着困苦才会使得快乐的感觉加倍放大。这正是我对Semester at sea—海上学府的真实体验。  &amp;nbsp;  对比其他人要通过激烈的竞争才能来到这艘船上，我简直是像泰坦尼克号中的JACK一样混了一张船票上的船。我知道汕头大学每学期只为一个学生提供奖学金来sas，为了这一个炙手可热的名额，需要通过多轮英语竞赛，外加才艺品学兼优才行。另外几个来自复旦大学的学生无一不是自己专业的头把交椅。  &amp;nbsp;  来自浙大的两个小女生，在船上的时候纷纷收到了哈佛耶鲁的offer，作为好不容易凑够了GPA3.0，非名校，无海外学习经历的我，我真的很想问问招生办到底是看中了我的哪一点，我好需要继续发扬光大一下，所以我想如果要申请SAS其实也不是很难，保持自己的个性就可以了，另外再加一点运气吧！  &amp;nbsp;  105天，12个国家的旅程，到底能经历多少，能获得什么？这是许多人问我的问题。一路走来，巴哈马天堂岛的碧海蓝天和毛里求斯的洁白沙滩哪个更美？巴西热情的桑巴舞蹈还是南非的鲨鱼潜水更为有趣？是在加纳的奴隶堡还是越南的战争纪念馆更为沉痛？我无法回答这些问题，我们在印度食物中毒拉肚子有人都被送进了医院，在越南却是一天吃若干顿都不肯罢休；我们在加纳在越南都被出租车司机欺骗狠宰，却在南非遇到了一个因为同情中国渔民而学会中文的司机；旅程中发生的一切都充满了矛盾，完全主观和不同于旁人的经验，并且即使发生同样一件事情，不同人的视角也是完全不一样。  &amp;nbsp;  年年岁岁花相似，岁岁年年人不同，我想用这句话来解释旅行的意义。风景总是一样的，遇到的人却是不同。对我来说，最重要的经历就是在这旅途上所遇到的不同的人对我的帮助，我很感激。  &amp;nbsp;  第一次出国到迪拜转机，要在机场待14个小时，我手机没电无法跟朋友联系上，充电器又和机场插座不匹配，因而认识了机场免税店的职员may，她是菲律宾人，这件事的重点不是在于她让我破例充电，而是在于她把我介绍给这店里的所有人，每一个。她对每个人说“嗨，这是yi，这是我的朋友，她从中国来”，“这是我的朋友john，这是dart，这是theo，这是shoren”，我深深被这样的工作气氛和人与人之间的信任所打动。  &amp;nbsp;  在巴西，当地使用Portuguese 语言，大部分时候都无法沟通，但只要我们拿出地图来，就会有人主动问我们是否需要帮助，我想去买隐形眼镜的滴眼液，在一家店里拼命比划的时候，边上一个巴西女士便主动来帮我，一家店买不到，她便陪我找遍了附近所有的店，让我感动的是，她的丈夫坐在轮椅上一直在边上耐心的等我们。  &amp;nbsp;  我和mirel相谈甚欢，一见如故，她给我看她手机里两个小孩的照片，告诉我她和她的美国老公相识相爱的故事，还告诉我他们每个周末都在家里举办烤肉派对，可惜我们第二天就得离开，不然我一定会去参加。临走时我跟mirel依依不舍的告别，与我同行的一个男生说，是因为你性格好才会常遇到帮你的人，我是很难信任陌生人的。  &amp;nbsp;  其实我在旅行中发现一件事，虽然说防人之心不可无，如果你一直戒备着别人，这个旅程除了看到的风景也就不剩其他了，只有尝试着真正去信任别人，才会收获不一样的感动和友谊。比如我在印度新德里的街上一个人乱逛，被各种小贩中介包围轰炸，一个印度学生把我从这些骚扰我的人中拉出来，然后整个下午陪我去各个景点参观为我讲解，即使他已经去过很多次，后来他带我去参加他的朋友的生日会，我们一起喝当地啤酒，跳舞，最后大家都来拥抱和亲吻我的脸颊，他们说我穿着印度纱丽的样子就像是洋娃娃一般，我记得我曾经看过一本旅游的书中说，印度人十分传统保守，对外国人也十分客气，你可以去当地酒吧，但当地人不会怎么搭理你，现在想来觉得十分可笑。  &amp;nbsp;  印度男生照样会搭讪，只不过比较含蓄罢了，只是问问你是不是喜欢印度，我曾经总结过各个国家男人搭讪方式的区别，多米尼加的男人问，姑娘你还会回来吗？回来的话嫁给我好吗？加纳的男人说，你结婚了吗？没结婚的话可以跟我在一起吗？巴西的男人常常不说话，盯你盯一路，有一个家伙还假装跟我握手然后亲了一下我的手背。  &amp;nbsp;  言归正传，我们在加纳旅行的时候，当地黑人看着我们的眼神就好像我们是砸开就可以取钞票的取款机，我们总是生怕发生持枪抢劫事件，这在西非常常发生。但我在加纳认识了一个新朋友Mr.bao，他是我一个朋友的朋友，当我说想去拜访一下的时候，他给我发了数条介绍加纳风土人情的长短信，第二天我们从海角省的奴隶堡回来后决定去参观下他的公司，结果我们的司机不认识路，我们花了三四个小时在路上直到天黑都没有找到，后来终于遇到一个认识路的出租车，他带我们走一条荒无人烟又黑灯瞎火的路，行驶在苍茫的非洲大陆上，我们心底都生出藤蔓一般的恐惧，可想而知，当我们看见眼前写着几个中文大字的木牌的时候内心是多么的激动！  &amp;nbsp;  我们在这里受到了贵宾一样的待遇，当地的菠萝，从中国带来的苹果，临走时甚至还要我们带上茶叶和榨菜！我们听工程师介绍当地采矿行业以及当地人的工作状况，处于自我保护，他们都备有枪，我们甚至试着放了几枪，引来对面山头上的黑人一阵大叫。我觉得生活在加纳真的需要勇气，他们说，当地黑人只认钱，工作懒散很难管理，而且还要面对各种疾病的威胁，比如各种急性慢性疟疾。Mr.bao给我看他胳膊上蚊虫叮咬和疾病留下的痕迹，笑称为非洲的礼物。我觉得很幸运能在他乡结交这样一个朋友。我在印度的时候，一个在当地工作的学长冲到我的旅馆来看我，结果因为手机没信号无法联系上，但我依然很感激。  &amp;nbsp;  关于感恩，我有许多的话许多的故事可以说，我很感激semester at sea给的这个机会，让我有机会去看世界，我很感激我经历的一切，遇到的所有人，所有的一切让我成为现在的我。享受当下，另用我在加纳去探索当地音乐时遇到的一句话作为结束，“you’re born original，don’t die a copy”  &amp;nbsp;  注：本文为Seamaster at sea 2012春季学员所写，了解SAS。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再会巴黎，那一站星空</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/say-goodbye-to-paris/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 16:48:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/say-goodbye-to-paris/</guid>
      <description>文/吴孟霖 巴黎，是一个令人又爱又恨的城市，如同春天的天气般，变化不定，但也因此產生许多旅行的乐趣…
&amp;nbsp;
第二次再会巴黎，戴高乐机场熟悉的海关，通往市区的电车，记忆犹新。少了第一次人生地不熟的陌生感，这次顺利许多，我们依照民宿老闆Sophie的指示，来到她的小居，一座位於Sartrouville的白色公寓。迎面而来的是Sophie和两个可爱的小朋友，虽然不太会说中文，但害羞的神情还是看得出来对陌生人的新鲜感。
&amp;nbsp;
「哥哥！哥哥！」马上又衝到客厅玩了起来，这是我第一次和法国小朋友的互动。
旅行各地，最喜欢纪录当地人的神情和微笑，巴黎人给我一种时尚的距离感，从穿著、说话的神情可以略知一二，加上大城市以及各种不同肤色的人种，让身为旅客的我们，感到有些「格格不入」。但总体来说，我对法国人的印象是好的，尤其是旅途中认识的朋友、小店裡的主人，那些亲切的微笑，就是最好的招呼。
&amp;nbsp;
七天的旅行，走了凯旋门、罗浮宫、奥赛美术馆、圣母院、凡尔赛宫，欣赏历史古迹及艺术史上的名画；在塞纳河游船，观赏美丽的沿岸风情；也登上艾菲尔铁塔，在寒冷夜晚中欣赏巴黎的夜景。这些漫步巴黎之旅，是此行一项收获，但还有另外一项更重要的收获。
星空。
旅行时，我是一个不按牌理出牌的人，旅游书上琳瑯满目的景点及美食推荐，并不太让我感到兴趣，常常规划了一天的行程，回来后发现只有头尾和原先一致，其他都是临机应变的行程。因此，常常有种偶遇的感觉，转个弯看到一间小店，搭错车却来到新的小镇，这种怡然自得的心情，对我而言，是一种放松，也是一种期待及相遇。
&amp;nbsp;
我在巴黎现代艺术博物馆──庞毕度国家艺术和文化中心，馆外有一大片广场，有人正在学吉他、有人在表演音乐，有人拿著两瓶小酒，正在欣赏来往的人群。周遭狠多兜售纪念品的小店，古老的石头路，散发出十九世纪的巴黎风情。一座古老的教堂位於庞毕度附近，而教堂对面的一间小纪念品店吸引了我的目光。外表或许不是非常起眼，但裡面卖的明信片却是在巴黎看过最漂亮的，尤其是一整套摆在墙上，别有一番风情。
老闆看到亚洲人前来，开心地问我们是哪裡人？当我们回答来自台湾时，她更亲切地问我们「Have you heard Starry, Starry night？」
「Starry night?这不就是星空这部电影吗？」同行的伙伴回答了这句话。
&amp;nbsp;
原来，桂纶镁在巴黎走进的小店场景，少了一片的拼图，就在这个地方。我从来没有想过在异国可以和台湾作品产生连结，尤其是在没做功课的前提下，偶遇。
看著店面，拍下许多照片，在回台湾的飞机上，观赏起了《星空》这部电影。故事中的小美，从小和父母一起玩拼图，但在十三岁那年，面临人生许多的不完美，她和男主角小杰，展开一段短暂的寻找爷爷之旅。电影中有一句话：「虽然一切都会过去，但是在放手之前，想要抓多紧，就抓多紧。」
&amp;nbsp;
「想抓多紧，就抓多紧」这是一句非常有哲理的话。从十三岁小女孩口中说出，似乎有些早熟，但世事的磨练，的确让小美看到现实的残酷及不完美的结局。王子与公主终究无法在电影中白头偕老，但这个过程，却让她找到了一个短暂的温暖拥抱。
&amp;nbsp;
最后三分鐘，在巴黎，小美的妹妹问说：「為什麼这间店的拼图都少了一块？」儿时印象中寄来的一片拼图，或许已有了答案，想像空间的结尾，让观眾有自己的感情记忆。
当时，在庞毕度街头的我，其实已经準备离开，只因一个念头，想要往教堂方向探索，意外和《星空》及店主人结缘，临行前留下一张合照，虽然只有短短十分鐘，但真实与故事的交会，一段不经意的偶遇，比起登上艾菲尔铁塔欣赏巴黎夜景，还更令人印象深刻。
&amp;nbsp;
再会巴黎，谢谢妳让我留下美好的印象，在有限的青春裡，体验生命的触动，虽然一切都会过去，但在离开前，想抓多紧，就抓多紧。
跟著感觉走，那一站星空…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（二）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/xiaobangyequ/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 17:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/xiaobangyequ/</guid>
      <description>文/Antonio 旅行的乐趣取决于我们旅行时的心境而非其它，这是来波兰的第25天。 
有时候会在特殊的时间遇见特别的人，从而发现生命中的很多联系与巧合。6个室友来自不同的国家有着令人好奇的经历：Marianna来自加里宁格勒，富布赖特全奖学者；Sara来自意大利，会说西班牙、意大利、英语、波兰语四种语言，有自己的电子乐队；Juliana来自西班牙，曾在阿根廷与伦敦读书；Muh来自埃及，曾在卢布林工作；Amanda来自巴西，名副其实的Party Queen。Azsua来自日本，华沙大学交换生。

几个人深度交谈是很大的慰藉和温暖，每个人的经历都是一段传说。忽然发现当一个人有自己的信念抑或信仰，哪怕再微不足道，但是确实实实在在地去行动，这个人身上就会散发一种光。不需要任何认可，这种光就确确实实地存在着。就像他们一样，勇敢地去追求真心喜欢的事物，自由选择间隔年，28岁读大学，选择所谓“冷门”专业，人均掌握三门外语。他们自由自在地超越国界探寻世界，没有相机和适合的装备就可以四处旅行，因为资金并不是阻碍旅行的因素。真正限制自己的，永远也只能是自己。


华沙在二战中几乎整城被毁，现在的建筑都是幸存居民依靠回忆一点点重建的。在Old Town的城堡上，十几个人一起俯瞰夜间的华沙，那是从未有过的盛大触动。Muh跟我说他讨厌战争，他希望make a change，我说我明白，我的国家也有沉重的历史。但是我相信我们确实可以做点什么 ，这也是为什么我们几个人千里迢迢来这里的原因。

这是华沙的Palace of Culture and Science，是城内最高的建筑。但是大部分波兰人都不喜欢，因为它是由苏联人设计有着斯大林式建筑风格。二战给波兰带来的伤痛至今仍未散去。在肖邦公园，大批乌鸦盘旋在上空。一瞬间我像是回到了二战时期的波兰，四处硝烟弥漫，城市上空传荡着久不散去的警报声。

在这样的夜里睡去。


又在这样的黎明中醒来。



有时会去肖邦博物馆坐一个下午，聆听那些穿越几个世纪的琴声。声音穿过原野、树林、农田、城镇带着只属于那个年代、那片土地的旋律、音韵，最终抵达你的心。肖邦的音乐是有画面感的，他用音符搭建了一个庞大的世界。
&amp;nbsp;
我觉得音乐、写作、摄影、旅行并不是兴趣或职业，而是一种媒介。通过这种媒介，你可以用自己的修辞手法和叙述语言表达内心，反映世界，看见真正的自己。
&amp;nbsp;
我们需要能够打败时间的文字，穿越光阴的影像，和自由的生活。

曾经一度不喜欢看到“成功”“成功学”“意义”“价值”等词。洪荒宇宙，并不是所有事情都能承载价值和意义，这些词的定义也不应该被标准化。对于很多人事，不必过于执着，保持内心清净，不争输赢。因为轻饶世界里，岁月才是最大的赢家。
&amp;nbsp;
每个人都是《笔下求生》里的Had，过着被安排的生活，那个安排我们生活的人可能是命运、家人、老板或者朋友。但是每个人都有选择的权利和改变的机会。当你真正迈出步子，有所体验与收获，就会发现其实没有什么是放不下的。那些能改变我们一生的道理和方法，并不是别人教会的，也并非只有一种标准，努力去探索属于自己的道理与生活法则，这样才最有价值。走的路长了，看的景致多了，也就真实了。
&amp;nbsp;
从来没有鼓励过大家都去间隔年，这不适合所有人，我们有无数的方式去抵达内心。毕竟这条路太冷暖自知，很多人会付出很大代价，收获却是因人而异。但是遵从内心所想，才会增加对生活的热爱，成为最好的自己。在某个候机室的夜晚，看完了《转山》，至今仍无数次想起电影最后的一句台词：
&amp;nbsp;
川哥说，我热爱生命，所以我必须走，必须走出去。
&amp;nbsp;
欢迎大家在新浪微博上和我互动：@Antonio在路上
&amp;nbsp;
阅读：在波兰，奏起肖邦的夜曲（一）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一里拉的故事——旅行的意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/the-meaning-of/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 17:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/the-meaning-of/</guid>
      <description>文/吴孟霖 
旅行，是为了探索这个世界，用不同的角度，体验发生在另外一个角落的故事。在一个没有人认识你的国度，开始一段认识自己的旅程。
&amp;nbsp;
故事发生在一张「一里拉」的纸币上。在土耳其，大部份的一里拉是硬币，它是一般消费的最低需求，因此纸币特别稀有，至少我没有看到很多。当我的朋友发现这张纸币后，便兴奋地对我说：「这张纸币送给你，无论旅行中发生什么事情，都不要使用它，当作是护身符，或当作是土耳其的纪念品。」
&amp;nbsp;
那个时候，旅行还没开始。
&amp;nbsp;
旅行的过程中，总会发生许多意想不到的事，必须勇敢面对。迷路、身体虚弱、甚至被骗，任何日常琐事都必须自己处理，但这才是磨练意志的方式。我依稀记得背着背包在四十度的大热天下行走的日子，也记得飞快冲去公车站，只为了赶上一班客运，更记得为了切一颗西瓜，走进好几间店，只为了借一把刀子。
&amp;nbsp;
很多在台湾没有经验过的事，都出现在土耳其。很多从前不会的技能，都在土耳其学会。找路、买票、搭车甚至讨价还价，我学习的不仅是如何欣赏风景，更是如何在不同的环境下生存。一天二十四小时，除了睡觉时间外，就是走路和思考，思考下一站的路径，也思考接下来的行程规划。
&amp;nbsp;
在「佐贺的超级啊嬷」一书中，提到许多穷人的故事，我们也戏称自己为「穷游法」。并非没有钱去一般旅馆，但这样就失去很多与人相处的乐趣。唯有放弃物质生活的享受，才能真正体验到心灵层面的感动。因此，我们决定借宿不同家庭，感受不同城市的风情，进一步接触土耳其文化。
&amp;nbsp;
那一里拉是我们继续走下去的动力。每当我看到这张纸币，就会想起朋友的话，因为它带给我们勇气，也带来许多好运。
&amp;nbsp;
十多天的旅行中，我们走过大城小镇，走入巷弄，和正在洗衣服的妇女打招呼，和正在门外喝茶的伯伯聊天。这些人出现在我短暂的生命旅途里，指引方向并帮助我们认识这座城市。最大的惊奇就在这里，每转一次弯，就会发现不同的世界，每接触一个人，就会发生不同的故事。这些宝藏，绝对比参加旅行团更有意义。
&amp;nbsp;
另外还有印象最深刻，也最为惊险的一件事，是发生在离开土耳其的那一天。那天没任何行程，只有到机场而已。和土耳其朋友道别后，我带着行李往机场迈进。一到街头，当场愣住，四处都是警察，还有好多士兵拿着枪，再往前走几步，坦克车已经停放在眼前。三步一哨，五步一岗，街头上没有任何车辆，只有零星的巡逻车。
&amp;nbsp;
今天是什么日子？
&amp;nbsp;
我拖着行李，头也不回的往前走，虽然没有做坏事，但还是怕万一擦枪走火，后果不堪设想。加上那时中东地区纷纷扰扰，深怕在离开哪天，发生战争，可能就很难回家了。当时的心情非常惶恐，不过还是故作镇定，拖着大皮箱缓缓前进。
&amp;nbsp;
尽管四周士兵双眼不断注视，我还是若无其事，但不敢左顾右盼，一直走到地铁站入口。到达目的地后，心情轻鬆不少；询问一下附近的土耳其人，才知道有重要外国贵宾到访，必须军礼迎接，所以交通干道管制，中午才恢复正常。
&amp;nbsp;
这短短的二十份钟，对我而言，彷佛过了一生。当下的感觉，没有亲身体验是无法感受的，那是一种自己给自己的压力，也是一种对于陌生环境的无力感。纵使知道不会发生什么事，还是对无知的未来感到恐惧。如何在危急中处理问题？是人生大学的一堂课，在没有发生前，永远无法学会。
&amp;nbsp;
如果你问我，什么是旅行的意义？我觉得哪是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什么困难，都要有勇气和毅力走完全程，也只有到达目的地后，才能体会过程的甜美。
&amp;nbsp;
一里拉，不仅是生活中的一部份，更是一种生活态度。直到现在，我都一直保有它，它让我学会惜福、学会感恩，学会谦卑。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（一）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/hey-mr-curiosity/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 11:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/hey-mr-curiosity/</guid>
      <description>文/Antonio “Hey, Mr. Curiosity, can you hear me?” &amp;nbsp;

&amp;nbsp;
飞机降落在白雪覆盖的莫斯科谢列梅捷夫机场。在转机厅里我开始想什么时候已经习惯这种在路上的生活，去年这时我还匆匆走在北京寒冷的风里，挤着地铁穿梭于公司和城市东南角的租房。起床就赶着上班不要迟到，加班到深夜12点就赶着怕搭不到出租车。你看我们从小到大忙于各种琐事，认真勤奋达到各种优秀，说到底是在寻求社会认可，是内心的不安。内心的安宁无关乎外在评价，关乎与人事得失保持笃定朴素的态度与距离。人生本是一场修行，念与不念，舍与不舍。往往走得太急，未必会走得最好最远最稳当。只要遵照自己的内心，一定能走进属于自己的那片桃花源。而现在所见到的一切，都是别人花园逸出的红杏。只要欣赏就好，不需过多留恋，不需急于求成。
&amp;nbsp;
或许是从小就跟着父母周游的原因，心中一直有个声音，去远方，出去看。于是索性放弃继续工作的机会，推迟了香港的硕士课程，开始了间隔年。半年来辗转于不同的城市，沉浸在不同的韵味中。在候机室里写作，火车上阅读，宾馆里跨国视频。到达一座城市后买下一站的车票。拍照。交谈。记录。在束河古镇雕刻时光，哼一首歌等日落，弹一支曲盼天明。在玉龙雪山的当地人家喝自制烧酒，四周是延绵的青色山脉，头顶是干净到极致的蓝天，醺醉兴归，观望风物直到万象具空。到昆明滇池喂候鸟在广西北海喝椰汁重庆吃火锅。想想已经是最好的生活了，这样的流动人生，身体的疲惫换来的是内心的丰盈，仿佛在路上的岁月才是我的comfortable zone。
&amp;nbsp;
也会有想停下的时候，比如在上海新天地大醉被朋友抬回几公里远的酒店，比如2011年的夏天夜里在惠新西街的那座天桥上看车流，比如从青岛坐船去大连的途中，比如冬季坐在杭州西湖旁的石凳上，比如在香港人声鼎沸的海港城，比如在三亚亚龙湾的沙滩上。经常会想，为什么一些人要放弃衣食无忧的优越生活，颠沛流离到流离失所。为什么一些人乐此不疲地从一个地方辗转至另一处，生活在路上。

正是与别人多少的不同，才能让我们看到不同的景致，有不同的体验，从而创造自己的故事和生活。去到一些完全陌生的地方，感受不同的文化，作为独立个体与当地人事发生物理与化学反应。想到“旅行的物理性”，如果你能够勇敢地放下所有令你感到舒适又熟悉的一切，任何的一切包括你的房子，忧愁，然后出发去探索真理，不管是表象的还是心灵的，若你真心愿意去注重所有，发生在这旅途上的一切当线索时，而你接受在这个过程中历经的人都是你的导师。而你又准备好了去面对和原谅自己一些很艰苦的现实，那真理就会显现出来。
&amp;nbsp;
这一路一路带给我的的确是不同的境遇。
在丽江时和徐大讨论到“安稳”。真正的安稳是对世界和自身清楚认识后的心理富庶，是对信仰的执着坚守，是跨出心灵和身体的局限于世界融为一体，这不是一套房子能带来的。没有这些，即使我住进属于自己的房子，仍然不会心安。生活是神奇的治愈师，会把思想的琐屑带走。最终看到的自己，是海洋中的一座高耸山脉，静默，安详，没有念想欲望。因为不管其表象如何变化，其本质永远是一场个人与永恒，充满矛盾的孤身一人的对峙。真正限制住自己的，永远也只能是自己。
&amp;nbsp;
去波兰是间隔年计划中的一部分。这二十年来对人事的很多看法发生了改变，但唯一没变的是坚信个体对世界的改变，哪怕微弱的力量，哪怕被贴上“不切实际”或“幻想”的标签。其实follow your heart更深的含义是坚信并创造改变。要相信你的人生中没有那么多你不能不可以。重点不在于你要如何实现自己的梦想，而是在于如何度过你的人生。如果你以合适的方式度过人生，上天自然会眷顾你，你的梦想自认会实现。
&amp;nbsp;
「如果这个世界不公平，或许让人无法理解，那么壮阔的景致会提示我们，世间本就如此，没有什么好大惊小怪。宇宙的力量可以移山倒海，人类不过是小小玩偶。如果我们用更长时间与他们相伴，他们会帮助我们接受那些无法理解的事情，并接受我们最终化为尘土的事实。」出自《旅行的艺术》
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟着感觉走，世界将和想像中的不一样</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 07:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
今天，收到一封来自耶路撒冷的贺卡，上面简单写了「Happy new year!」他是我认养的孩子，虽然我没看过他，但从简单的字里行间，还是可以感受到一种异国的温暖。
&amp;nbsp;
他让我想起在土耳其的点点滴滴，想起了在伊斯坦堡遇到的孩子。
&amp;nbsp;
在多年的旅行过程中，我走遍了世界各地，绕了地球一圈，看了无数个人种，旅途中的酸甜苦辣，一点一滴都存在心头。我忍受孤独，独自前往许多地方，就是为了要磨练自己，当然我也喜欢旅行，只是更喜欢记录生命，记录自己成长的轨迹。很幸运地，在不同人生阶段中，都遇到了很多贵人，也有很多转折点，但内心的声音都告诉我，朝这方向前进就对了。
&amp;nbsp;
我旅行、我走走停停，有时候为了一个景点，从不同角度拍了几十张照片，有时候跟陌生人聊天，聊着聊着竟然遇到了同好，这个世界上很多人独自旅行，每个人都在寻找答案。也许当下没有解答，还是勇敢地往前进，等到抵达终点的那天，总会捎来一个信息，告诉路途中曾经遇到的朋友，这段过程的点点滴滴。而我，是感受这份力量的人，也是给予这份感动的人。
&amp;nbsp;
我喜欢走进复杂的巷​​弄间，享受宁静的静谧，喜欢转角遇到新鲜事，喜欢看孩子们在自己空间自然的微笑，然后拿起相机，记录他们的故事。大城市太大了，到处都一样，只有走进巷弄，才能看到真正的在地​​生活。记得有一次，在土耳其莫名其妙钻进巷弄内，竟然被邀请当座上宾，参观他们的典礼。还有一次在克罗埃西亚，一个转弯，竟然让我遇到当地的AIESECer，还带我绕了城市一圈。就是这种特殊的缘分，让我相信，很多事情命运都会安排，只有勇敢前进，才有机会感受到。
&amp;nbsp;
而我的故事，就是这样而来。
&amp;nbsp;
我曾经登上长城，走一条崎岖的道路，只为了一窥千年的奥秘，八个小时的行程，我们内心是感动的。爬上去的人都说，唯有见过真正长城的人，才能书写自己的今生无悔。就像看过兵马俑的壮观场面，才知道自己的渺小。而人，其实只是整个浩瀚宇宙中，一个微渺的东西，但因为有梦、有爱，才能将正面能量发扬光大。
&amp;nbsp;
一路上，感谢有很多人的帮助，他们告诉我人生的道理，也让我从旅途中看到最真的自己，就像牧羊少年奇幻之旅般，我慢慢找到了宝藏，其实那就是自己。很久以前我读过一个故事「一个爸爸给了小男孩一张世界地图，他把它撕破了，希望小男孩拼回来，他原先预期会花很多时间，结果小男孩五分钟就完成了，爸爸问他，你怎么办到的，男孩说，地图的背后有人啊」。
&amp;nbsp;
原来，看到了人，就看到了全世界，这就是我的人生哲学。
&amp;nbsp;
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-
关于作者：
吴孟霖，台湾大学电信研究所毕业/新加坡南洋理工大学交换学生，2003年前往韩国首尔参加AIESEC亚洲区年度大会，从此展开十年的旅行生活，2006年前往土耳其志工服务，写了一百多篇文章，并整理成《土耳其进行曲》一书。喜欢旅行，视旅行为生活的一部份，喜欢摄影及写作，希望用亲身经历，让更多人看到生命的故事。理工出身的他，有着文人气质的热情，至今已完成七百多篇文章，内容涵盖旅行、文化、管理、艺术以及当今社会成功人士的经验谈。
&amp;nbsp;
近几年来写作重心转往在地故事，2009年前往莞尔小岛──马祖，和在地人互动、纪录，并在2011年出版第二本书《原来，我们都忘了马祖》。他相信，透过分享、反省、思考，能够沉淀心灵，亦能感动人心。至于什麽是旅行的意义？他觉得那是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什麽困难，都要有勇气和毅力走完全程，因为过程才是最美丽的。
&amp;nbsp;
他将以台湾年轻人的视角陆续在CAPE为我们分享他的所观所感。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的旅行.走走停停</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/yi-ge-ren-di-lv-xing-zou-zou-ting-ting/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 06:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/yi-ge-ren-di-lv-xing-zou-zou-ting-ting/</guid>
      <description>四年前的米娅18岁,青涩稚嫩看似就如同初中刚毕业的小女孩,脑中装了本&amp;lt;几百万个为什么&amp;gt;,除了背着书包,坐上公交上学堂,想不到还会其他的什么,不知道自己到底是谁,不知道什么叫 未来,也不知道接下去的路该怎么走… …
&amp;nbsp;
飘向欧洲讨生活/上海.中国-格罗宁根.荷兰
还记得那年半推半就的在海关前接过母亲大人递过的随身行李,含着泪水,大头不回,迷茫的迈着大步,狠狠的走进海关,跳上拥挤的荷航波音747飞机,试着开始自己粗糙的生活,可是,不管当时自己的情况有多糟糕,生活过得有多稀巴烂,始终记着那句&amp;#8220;在外有任何不懂,可以请教别人,直到自己的问号打消,但是记住不能养成依赖的心理&amp;#8220;, 4年过去了,能够独自活的越来越好,可是,心里始终铭记,并且在分享自己的经历时,必须把这句话原原本本的告诉任何一个聆听者.外面的世界,比想象中得更多彩,但是能够帮助自己去触摸到那坨彩云的只有 你 自己,所以 请 乐观积极不要脸的活着!
&amp;nbsp;
或许就是这种坚定,让米娅从那个连床单都铺不会,热锅加油炒菜都困难,地图正反都不知的傻姑娘,慢慢握起车把开始学习修自行车,慢慢在蹭饭的过程中学习做饭,慢慢拿起地图学习东南西北,我想 如果你问我人生中的第一次出行学会了什么,这也去就是答案,试着自己过生活,荷兰的半年我并不想炫耀自己的知识有多少积累,而是想说,不管你身处何方,只要你想…生活原本可以很简单!
&amp;nbsp;
人生,多项选择/格罗宁根.荷兰-福尔萨.芬兰

人生就是那道开放的多项选择题,没有对错,没有美丑,只有相信.在荷兰的半年学习和生活之后,我重新申请了学校和专业,而最终的选择跳出了荷兰,落地到北欧的千湖之国-芬兰,在初到芬兰时,遇到的中国同学听到我的经历都会咋舌,我们专业坐落在分校区,这里的一切都是朴素的,整个小镇没有公共交通,所以每天都靠步行,芬兰人平时沉默寡言,只有在遭遇酒精之后才会性情大发,相比多彩的荷兰,芬兰似乎只可远观,而不可亵玩焉.最初的三个月,自己生活的很痛苦,不管是学习,生活,天气,较之荷兰,差别太多.
&amp;nbsp;
除了想念荷兰,想念荷兰,还是想念.所以那学期的圣诞假期决定重回西欧,开始荷比卢德的环线旅行.还记得,那次旅行的最后一天在德国.不莱梅,深夜坐在酒吧,四周的大家都在狂欢,自己却完全不可接受要回芬兰的事实,开始痛哭,甚至起了回荷兰的念头,这时同行的同班同学对自己吼了句,这是你自己的选择,谁都怪不了,哭完全解决不了问题.这句话,就像紧箍咒一样,以后的一天,一周,一个月都时时在敲向我的内心深处.自从那次以后,自己深深的检讨,再也不报怨种种,开始慢慢试着接受这里的一切,身边的同学也开始夸自己变化很多,看开了很多.从最初的报怨周遭,讨厌自己,到后来慢慢接受这边的一切,到至今开始爱上了这里的一切.我想这就是命运吧,命没有好坏,只看你能不能hold住它.我感谢我的这次选择,如果说荷兰的经历让自己生活上成长了得话,那么在芬兰的第一年,让自己的内心更加坚定和成熟.
&amp;nbsp;
那年,夏天!/福尔萨.芬兰-新山.马来西亚
10年夏,米娅通过了AIESEC Int’l Internship Program去到马来西亚开始了为期6周的国际义工项目,和其他7位来自各大洲6个国家的义工一起工作于HIV/AIDs和环境保护的两个项目.其实到达大马的第一天稍有波折,降落吉隆坡国际机场的米娅,还需要数小时大巴的波折才能到达位于大马最南端的新山.而大马的治安是在米娅出发之前家人最为担心的一点,可是由于自己的坚持,家人还是很不情愿把米娅送走.
&amp;nbsp;
还记得5月初的那天,米娅扛着30KG的大箱独自从机场侦查地形到大巴车站,在从机场到地铁站的express上面,邻座的Lin马来西亚华人刚从北京出差回国,好奇的问我,为何独自来大马,说明了义工的身份,他却无比为自己担心,而且即将去到的新山又是大马治安最差的区域,最后好心的Lin留下了他得手机号给米娅,说有需要可以联系他,最后还嘱咐米娅,记得保管好自己的护照,在任何情况下都不能把护照交给任何人,最后在地铁站和Lin告别,心惊胆战的扛着大箱上串下跳换了N lines地铁.当最终所谓的大巴车站出现在自己面前时,吓得屁滚尿流,各种大巴公司的销售在路边招揽生意,各种肤色,马来人,中国人,或是印度人,不宽的马路,各种小轿车,大轿车,甚至超载了吓人的摩的,以各种顺序塞满了不宽的马路…当时,脑中被晴空霹雳般得吓傻,用了各种语言试着购买车票,最后被告知只能买到凌晨两点到达新山的班次,当时脑子一片空白,甚至双脚不敢move到室外的候车座位,最后还是被敢了出去,不安的坐下,结果遇上好心的Kevin和Candy,虽然他们听到米娅来大马做义工还是稍有不放心,但是,告诉米娅不用害怕,那些穿制服的都是警察,所以不用担心,还请米娅吃了到大马的第一顿饭,虽然,压根没有胃口吃下,但是,他们的好心毕生难忘,并且和Kevin还有Candy至今联系.这并不是米娅的第一次独行,但还是由于各种差异被吓到. 

大马的经历想说的能说的太多太多,我想这也是至今对自己影响最大得一次出行.本来所期望只不过是旅游+工作,结果最后自己得到的是一场真正的旅行.还记得,第一次去当地学校做workshop时的紧张,第一次在200多个孩子面前讲一个自己原本也不是那么明白且敏感的话题;第一次 被邀请和校长一起在教师餐厅用餐,第一次 被孩子们围绕着要签名;第一次 和艾滋病人接触并且被他们对于生活的态度所感动;第一次 被同龄人的所想所做感染,在大马接触到的AIESECer们,他们善良踏实努力,热情积极勇敢;这一切 让我明白 生命只有一次 但是 生活的可能性有很多种 让那些 你原本以为不可能的都实现吧!
而我的那些伙伴们,Yasmine来自埃及,Caroline来自芬兰,Crisa来自罗马尼亚,Kruti和Varun来自印度,Martin来自荷兰, Raphaël来自法国.我们曾今一起调侃,公寓里唯一的电器就是风扇;我们一起租用房东的半自动洗衣机,人工给洗衣机加水;我们一群老外在大马road trip,半夜开车开进热带雨林,吓得半死.我们分别的那一刻,我们约定,有一天,我们会再见!后来,我和Caroline在芬兰常来往,回忆着那个夏天的一切.又 后来,我们和姑娘们约定,我们每年一见,所以,去年,我和Caroline访问了在埃及的Yasmine.而 今年 我们会出现在哪里,等待下回分解!所以 年轻的大家 带着我们不同的世界观 扬帆起航吧!
&amp;nbsp;
圆梦.埃塞克/图尔库.芬兰
结束了大马的义工项目回到上海,开始了另一段和专业有关的实习,并且开始发现自己的价值观开始变化,那段时间的生活两点一线,并没有太多时间去享受国内的生活,似乎除了工作,脑子里还惦记着大马的点滴.后来回到芬兰,联系了AIESEC芬兰的全国总会,我想也许是被大马AIESECer的无限能量所感染,让自己也迫不及待的想加入组织,不久之后接受了图尔库分会主席的邀请,在面试之后正式成为了AIESEC 芬兰的成员.但是,这条路走得并不简单顺利,分会主席Anna Stenberg是在参加了一次AIESEC的全国大会而被触动,在图尔库念书的Anna决定把AIESEC带回芬兰的旧都,而去年我的第一个任期也是整个分会的第一个任期.所以刚开始的实习项目发起,资金各方面都面临了不小的问题,而当时作为一个国家项目的地区负责人,并没有太多AIESEC经验,每一步都走得很艰辛,还记得那次和图尔库大学校长的碰面,我们主要是宣传项目并且希望获得校方的经济支持,其实前两次和大学的会晤并不成功,校方对项目很感兴趣但是说到经济支持,他们都表示需考虑,所以我们并没有太大的信心说可以获得资金赞助.
&amp;nbsp;
但是 鬼使神差的是由于我的出现,整个会晤必须使用英语,而老校长也很好奇为什么我一个中国女孩会以项目负责人的身份出现在这个波罗的海的保护项目,简单陈述了自己的经历和对项目的看法,并且告诉老校长其实通过这个项目不仅仅是他们的学生,图尔库当地的学生,同时包括国际学生,和通过这个项目来图尔库的国际实习生,都将是一次文化的交流,国际视野的拓宽.我想这也许给老校长最后愿意赞助我们加了点小动力,并且老校长在结束会议之后说,他会说服当地其他两所高校的校长一起来给我们项目赞助.资金的到位也就说明了项目的可行性,这为整个分会的成长打了鸡血.在项目筹备委员会主席任期即将结束的时候,我递交了分会项目部副主席的申请,在动机信里写道&amp;#8217;I am waiting to explore more hidden capabilities within me, I am waiting to face more challenges in next 12 months.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再一次疯狂：改签机票，推迟回国</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/delay-return-china/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 06:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/delay-return-china/</guid>
      <description>*** 再一次疯狂：改签机票，推迟回国**
在这里，无论是实习亦或是旅行亦或是生活亦或是感情，一切都那么令人不舍。短短两个月很快就过去了，我的实习期马上要结束了。周边大部分人也都结束了实习回国去了，很多人都想飞奔回家，但我却有莫名的伤感。因为自己真心喜欢上了这个国家，在这里，脏乱拥挤贫瘠对我而言并不是一种锻炼折磨，而是一种难得的享受感悟。在这里，我放慢了人生的脚步，开始发掘人与人的最本质的情感，体会最纯粹的生活。在这里，没有了伤痛，没有了激烈的竞争，没有了名利所累的生活，有的只是人与人最真诚的灵魂。
&amp;nbsp;
印度每个人都有着自己强烈的宗教信仰，起初，我从来不觉得宗教是多么神圣的事情，准确的说只是尊重，但不信仰。但在印度的这段时光里，我开始对宗教产生前所未有的尊重甚至膜拜。拥有信仰的人会更加懂得在上帝面前虔诚面对内心，用祷告来净化心灵。而相比之下，没有信仰的人更显得无所畏惧。面对上帝坦露自己最质朴的一面，洗刷灵魂中的杂质，这也许是越来越在现代文明中缺失的东西。而这种毫无杂质的灵魂却被我在这个宗教文明古国里找到了。我在印度时间越长，越加深对它的喜爱。时间越长，这种喜爱就更显得难以自拔。
&amp;nbsp;
于是，我做出了又一个疯狂的决定：改签机票，推迟到签证期满再回国，延期一个月。做出这个决定最反对的就是我的父母，他们不理解我为什么不想回家，当时双专论文一稿未改，本专业论文也一个字没写，回国还有很多很多事情要做，延期一个月回来是一个极不理智的行为。最后，我的任性再一次说服了各种理智，为了那份爱情，为了我向往的生活，我决定留下来。还记得当时旅行社听说我要改签机票表现出的诧异，因为在此之前很多人改签机票是受不了这里的恶劣环境提前回国，没有见过像我这样在印度乐不思蜀的人。朋友也对我再次的疯狂行为倍感不解。很多人说我真的是心玩野了，是的，没错。我的心真的收不回来了，因为它早已被印度纯洁的精神世界打动。我不想回去，因为这里对我来说如同避风港、失乐园。在这里每天都是洒脱和快乐的。我怕脱离这个天堂后，心会失去方向。
&amp;nbsp;
任性的改签了机票后，面对最大的问题就是住宿。由于我的实习期已结束，所以不能在AIESEC公寓住下去了。所以在Vicky的帮助下，我在当地的girl hostel住了下来。在这里住的全是附近一所女子大学的学生，和我年龄相仿。从此开始，我第一次和当地人住在一起。以前住在AIESEC都是不同国家的人，大家可以一起探讨，一起交流对印度的看法。但现在周围的人全是印度女生，突然自己变成了唯一一个外国人，突然觉得孤独和不适应。很开心的是印度女生虽然保守但非常友善，只要多主动和她们交流，她们就会变的热情而开放。我的室友是学设计出身，所以从她那里，我知道了印度女生时尚前卫的一面。她们教我学做当地饭，学印度舞，开派对狂欢。在这里女生10点后是有宵禁的，但是只要我和她们出去，绝对都是超过十点以后才回来，这令房东太太很是苦恼。虽然我次次晚归，但只要向房东太太撒个娇，她都会乐呵呵的原谅我。由于我是第一个在这里住的外国人，房东太太都会特别关照，每天早上我都会到她屋子里面喝她煮的地道印度茶，她不会英文，每次我用学来的一点印度语皮毛和她交谈，她都会开怀大笑。
&amp;nbsp;
这一个月，因为没有工作，所以每天我都会去陪vicky。这令他的房东很是崩溃，因为他租住的地方是男生公寓，不允许女生进入的。由于我的到来，这个不成文的规定也就被成文的打破了。他的室友都非常友善，每天会给我讲很多有趣事情，带我到楼顶上放风筝，一起庆祝节日，一起恶搞他们的怪房东。当Vicky在工作的时候，我会一个人游走在大街上，我很喜欢漫无目的的走，随处感受周遭的人和事。虽然迷路过很多次，晚上找不到回家的路，但每天悠然地行走在这座城市的大街小巷，在每个寺庙前驻足祭拜，总能让我找到一片心灵净土。后来Vicky辞去了工作，我就陪他到处面试。为了他，我放弃了所有的旅行计划。很多人告诉我这么做很傻很不值，但是当时对我而言，每天和他在一起就是最美好的旅行。相比旅行，这一个月我更想珍惜来之不易的情感，更加想在这个国度坚守那份最真挚的情愫。虽然几乎每天我们都吵架，虽然有很多的文化差异，但是我还是任性固执的坚守下来。因为年轻，我可以疯狂，我可以牺牲，也许太多不值得，但是我无悔当初的选择。
&amp;nbsp;
*** 最是伤心离别时**
美好而快乐的生活总是那么快就结束了，还记得走之前的一个礼拜，我陪他到孟买面试，回来的路上，听着迈克尔杰克逊的《You are not alone》，不禁泪流满面。歌里面每一句似乎都是我想对Vicky说的话。”Though you are far away, you are always in my heart.”听上去那么残忍，那么伤心。真的不想分别，真的不想离开，太多的不舍，太多的回忆，以后却只能在心中铭记。分别那天，我和他在Pune火车站告别，我乘往去德里的火车。他由于找的新工作在孟买，所以当天搭火车去孟买报到。说来也巧，我们当时就是在这里相识，现在却要在这里结束。一个往东，一个往西，他送我一份甜点，意味着祝福，望着他，一回头，我泪如雨下。这段旅程带我刻骨铭心的记忆，没想到却结束的那么快。一万个不想走，但是终究还是要离开。也许这一切都是写好的结局，尽管自己有很多的不情愿。比电影还要传奇的相恋经历，以这个小火车站为开始，以这个小火车站为结束。不同的是，开始的时候我们搭乘同一辆列车，而结束的时候我们驶向不同的方向。一切仿佛是剧本那样，经历太多不可思议，太多的传奇故事，只可惜，故事结局永远无法改写。
&amp;nbsp;
欢迎大家关注Rebecca的微博@海绵毛毛胖大星 。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正开始做一个印度平民</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/to-be-a-real-indian/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2011 03:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/to-be-a-real-indian/</guid>
      <description>by Rebecca Chen
*** 真正开始做一个印度平民**
在办公室打地铺了将近一个半月后，我搬入了新的住所，新公寓条件真的很好，我也总算有了自己的床。但这里地处机场附近的郊区山上，连手机信号都没有，因为是新开发的地区，一切都显得那么荒凉。我突然怀念起办公室打地铺的日子。由于新公寓离我工作地方非常远，每天打车来回折合人民币将近100元，这对我来说实属浪费。因为对我而言，我更愿意把这些钱省下来花在更多的旅行上。于是，我决定每天搭公车上班。原来也做过印度公车几次，但那纯属是体验。如今，每天挤公车的日子才真正将体验变成为生活。印度公车拥挤程度远比上海上班高峰期的公交地铁夸张的多。印度公车都是没有门的，而且在站点都不停，所以要学会扒汽车，要学会像猴子那样吊在车门口。刚开始我无论如何也扒不上去，不过好在由于我是外国人，仗着这点优势吧，别人都会帮我一把。车厢里的拥挤和简陋是无法想象的，如果中国是人挤人，那印度则是人压人，不光前后左右是人，连上面下面都是人。在中国你顶多挤成肉馅，但在印度你会被榨成汁。好在每天都有好心的当地人为我让座，算是对于我这个外国人的礼遇，我深感庆幸。
慢慢开始，我的生活从旅行者变成了当地人。我开始学会吃路边的小吃，那些东西都是我刚来的时候嗤之以鼻觉得极不卫生的。我开始学会在商场里用印度语杀价。我开始学会乘最差的火车去旅行，在胳膊腿乱飞的车厢里，由于火车没有门，自己靠外面站一夜差点掉下去。我也曾经食物中毒两次，也曾经因为追赶公车而摔倒，也曾经被当地人不解的问为什么会坐条件如此差的车，对于各种疑问，我一笑置之。因为对我而言与其说是辛苦，不如说是享受，享受做一名印度人的经历。很开心，自己能融入这个环境，自己能转变背包客的身份。毕竟，从当地人的角度去生活会有不同于旅行者的感悟。直到有一天我发现自己不再是外国人，不再是旅行者，不再是背包客，而成为一个当地普普通通虔诚的信徒。

*** 再一次疯狂：改签机票，推迟回国**
在这里，无论是实习亦或是旅行亦或是生活亦或是感情，一切都那么令人不舍。短短两个月很快就过去了，我的实习期马上要结束了。周边大部分人也都结束了实习回国去了，很多人都想飞奔回家，但我却有莫名的伤感。因为自己真心喜欢上了这个国家，在这里，脏乱拥挤贫瘠对我而言并不是一种锻炼折磨，而是一种难得的享受感悟。在这里，我放慢了人生的脚步，开始发掘人与人的最本质的情感，体会最纯粹的生活。在这里，没有了伤痛，没有了激烈的竞争，没有了名利所累的生活，有的只是人与人最真诚的灵魂。
印度每个人都有着自己强烈的宗教信仰，起初，我从来不觉得宗教是多么神圣的事情，准确的说只是尊重，但不信仰。但在印度的这段时光里，我开始对宗教产生前所未有的尊重甚至膜拜。拥有信仰的人会更加懂得在上帝面前虔诚面对内心，用祷告来净化心灵。而相比之下，没有信仰的人更显得无所畏惧。面对上帝坦露自己最质朴的一面，洗刷灵魂中的杂质，这也许是越来越在现代文明中缺失的东西。而这种毫无杂质的灵魂却被我在这个宗教文明古国里找到了。我在印度时间越长，越加深对它的喜爱。时间越长，这种喜爱就更显得难以自拔。
于是，我做出了又一个疯狂的决定：改签机票，推迟到签证期满再回国，延期一个月。做出这个决定最反对的就是我的父母，他们不理解我为什么不想回家，当时双专论文一稿未改，本专业论文也一个字没写，回国还有很多很多事情要做，延期一个月回来是一个极不理智的行为。最后，我的任性再一次说服了各种理智，为了那份爱情，为了我向往的生活，我决定留下来。还记得当时旅行社听说我要改签机票表现出的诧异，因为在此之前很多人改签机票是受不了这里的恶劣环境提前回国，没有见过像我这样在印度乐不思蜀的人。朋友也对我再次的疯狂行为倍感不解。很多人说我真的是心玩野了，是的，没错。我的心真的收不回来了，因为它早已被印度纯洁的精神世界打动。我不想回去，因为这里对我来说如同避风港、失乐园。在这里每天都是洒脱和快乐的。我怕脱离这个天堂后，心会失去方向。
任性的改签了机票后，面对最大的问题就是住宿。由于我的实习期已结束，所以不能在AIESEC公寓住下去了。所以在Vicky的帮助下，我在当地的girl hostel住了下来。在这里住的全是附近一所女子大学的学生，和我年龄相仿。从此开始，我第一次和当地人住在一起。以前住在AIESEC都是不同国家的人，大家可以一起探讨，一起交流对印度的看法。但现在周围的人全是印度女生，突然自己变成了唯一一个外国人，突然觉得孤独和不适应。很开心的是印度女生虽然保守但非常友善，只要多主动和她们交流，她们就会变的热情而开放。我的室友是学设计出身，所以从她那里，我知道了印度女生时尚前卫的一面。她们教我学做当地饭，学印度舞，开派对狂欢。在这里女生10点后是有宵禁的，但是只要我和她们出去，绝对都是超过十点以后才回来，这令房东太太很是苦恼。虽然我次次晚归，但只要向房东太太撒个娇，她都会乐呵呵的原谅我。由于我是第一个在这里住的外国人，房东太太都会特别关照，每天早上我都会到她屋子里面喝她煮的地道印度茶，她不会英文，每次我用学来的一点印度语皮毛和她交谈，她都会开怀大笑。
这一个月，因为没有工作，所以每天我都会去陪vicky。这令他的房东很是崩溃，因为他租住的地方是男生公寓，不允许女生进入的。由于我的到来，这个不成文的规定也就被成文的打破了。他的室友都非常友善，每天会给我讲很多有趣事情，带我到楼顶上放风筝，一起庆祝节日，一起恶搞他们的怪房东。当Vicky在工作的时候，我会一个人游走在大街上，我很喜欢漫无目的的走，随处感受周遭的人和事。虽然迷路过很多次，晚上找不到回家的路，但每天悠然地行走在这座城市的大街小巷，在每个寺庙前驻足祭拜，总能让我找到一片心灵净土。后来Vicky辞去了工作，我就陪他到处面试。为了他，我放弃了所有的旅行计划。很多人告诉我这么做很傻很不值，但是当时对我而言，每天和他在一起就是最美好的旅行。相比旅行，这一个月我更想珍惜来之不易的情感，更加想在这个国度坚守那份最真挚的情愫。虽然几乎每天我们都吵架，虽然有很多的文化差异，但是我还是任性固执的坚守下来。因为年轻，我可以疯狂，我可以牺牲，也许太多不值得，但是我无悔当初的选择。
本文链接： http://www.capechina.org/2011/09/to-be-a-real-indian
欢迎大家关注Rebecca的微博@海绵毛毛胖大星 。
阅读更多Rebecca的经历：[Incredible India — 行者无疆，梦开始的地方][3]
[3]: ../2011/09/rural-paradise/ hicape.com/2011/08/rebecca-india/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乡村世外桃源</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/rural-paradise/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 01:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/rural-paradise/</guid>
      <description>*** 乡村世外桃源**
在Vicky的小乡村里，我体会到了印度人质朴的热情。这个乡村比较偏远，十年前才通了电。虽然贫困，但是民风淳朴（中国人总喜欢把贫困和质朴民风挂钩，虽然我不认同这一观点，但起码这里恰好印证了这句话）。Vicky的家是一间很小的土坯房，属于下雨会漏水，刮风会倒塌类型的。虽然简陋，但很温馨。他还有一个亲妹妹，一家四口就在这里生活。他们村里绝大部分人都是第一次见到外国人，所以对于我们的那种好奇精神显得十分可爱。在这里，我第一次穿上印度传统服饰纱丽，第一次学跳印度舞，第一次体验当地居民生活，第一次在手上画Mandi（印度妇女传统图腾），第一次参观印度农贸市场，第一次真正体验了回印度人。Vicky的妈妈是一位乡村护士，都说护士是天使，她的心像天使一样纯洁善良。有一次Nora独自出去门转了一小会，把妈妈急得到处找她，生怕她走丢了，一边找还一边说“Where is my daughter?”把我们都像子女一样看待，真的很感动。
这三天算是我在印度最美好最难忘的时光，让我体会到家一样的温暖，让我体会到最真挚的感情。从大人到小孩，每个人对于信仰的执着，对于生活的快乐，对于旁人的关怀都那么的纯洁，不参有任何的杂质。似乎这里是一个世外桃源，与外面纷繁复杂的世界有天然的隔膜，可以屏蔽所有的杂念和不快。我真心喜欢上了这个村落。第一次真心爱上一个贫穷而纯粹的村庄，第一次有想常住在这里的冲动。突然觉得追求大城市，追求欧美发达生活显得毫无意义，起码物质满足但是精神不纯粹。我不敢宣称自己是理想主义者，我也有现实的时候，但是突然在这一刻，我开始困惑自己追求享乐生活也许并不是自己的初衷，起码那种小资生活那种有房有车的生活不是真正的享乐生活。最美好的生活莫过于最纯粹的生活，最没有负担的生活。所谓可以放下所有，不被名利所累，这也许才是最理想的生活状态吧。而这种在大城市消失了的极乐世界反而在这里被我发现，我找到久违的幸福和快乐。突然顿悟，这个偏远的村庄其实并不贫穷。
*** 友情？爱情？**
经过Nagpur的旅行，我们4个人和Vicky结下了深厚的友情。在他的家乡，短短3天我和他已经发生了某种微妙化学反应。这种感觉来的很突然，我也搞不清楚究竟是什么。在Pune车站相遇的第一眼，似乎就有一种难以说出的感觉，正因为这样，我才会义无反顾的萍水相逢后就更改旅行计划，去他家做客；正因为那种感觉，我对他在一开始就有种说不出的相信。在此之前我一直是单身，信守着和其他女生一样对于男朋友的N多条件，从不相信一见钟情这种极其不靠谱的事情，也绝对不会随便的喜欢一个人。但是自从这种微妙的化学反应后，我开始怀疑自己所坚持的信条，开始困惑这是友情还是爱情。回到Pune后Vicky每天都会约我们出来见面，我们一起看电影，一起庆祝春节，一起游玩。每次感觉到他会向我表白的时候，我都会岔开话题回避，时刻告诫自己不要陷进去，提醒自己别那么不靠谱。虽然有心心相惜的感觉，但我们之间有太多的不可能。
但印度之所以不可思议，就在于它可以让一些不可思议的事情发生。似乎有种魔力迫使我放下内心所有包袱，最终让我的初恋在这样一个国家，在这样一段不可思议的偶遇中生根发芽。国内朋友知道这件事后第一反应都是难以置信，完全不相信我这样一个乖巧内敛的人会做出如此疯狂举动，一时间炸开了锅。的确，我承认这是很疯狂，这段恋爱算是轰轰烈烈了。没有想过文化差异，没有想过客观条件差异，没有想过很多很多现实问题，就这样在印度，我拥有了一份脱离世俗的纯粹感情。说我年少轻狂也罢，说我不靠谱也罢，在这个incredible国家，我谈了场人生中最incredible的恋爱。每天他都会带我到处玩，我们一起去海滩，一起爬山，一起去教堂祷告，一起去拜访他的亲朋好友。很怀念他为我唱的每一首歌，很怀念一起看星星的夜晚，很怀念骑摩托车带我周游四处的开心，很怀念自己过的人生中第一个情人节。很多很多的甜蜜很多很多的怀念。印度的故事永远和神奇有关，就如同一开始，我的飞机会神奇地在Nagpur中转时，仿佛冥冥之中上天就在暗示我，未来会和Nagpur的印度小伙产生奇缘。后来，每当我看电影《贫民窟的百万富翁》时，总会不自觉的流下眼泪，男女主人公对于爱情的执着和热情每次都会让我想到这段感情，这段命中注定的不期而遇。如同电影那样，在这个神秘的国家，很多事情还没开始就命中注定了结局，只不过我们最后的结局和电影不一样。
从相识到相恋，从友情到爱情。一切似乎都那么的传奇和不可思议。好像有种魔力拉着我一步步放下内心所有的负担，全心享受人生，体会最真挚的情感。现在回忆起来，这段恋爱更如同印度人信奉的圣水一样，洗涤着我的灵魂，让我体验到生命中最真挚的情感。爱情之所以美好，是因为它可以不产生于物质基础之上。

本文链接：http://www.capechina.org/2011/09/rural-paradise/
欢迎大家关注Rebecca的微博@海绵毛毛胖大星 。
阅读更多Rebecca的经历：Incredible India &amp;#8212; 行者无疆，梦开始的地方
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>火车站的不期而遇</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/railway-station-meet-by-chance/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 02:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/railway-station-meet-by-chance/</guid>
      <description>By Rebecca Chen
时间飞逝，来印度已经快一个月了，每个礼拜都会和AIESEC里的其他人一起出游，这个礼拜 也是如此。网上订好票后，我们来到火车 站。由于是第一次坐长途火车，没有想到印度火车复杂的系统搞得我们头大，并不是订好票就可以直接上车的，还需要经过一系列的确认和操作之后才可以。我于是 打算去火车站站长的办公室求助。由于这位站长听不大懂英语或者说我们双方听不懂各自的口音，交流十分困难，正在焦头烂额眼看要错过火车时，我突然被一声 “Excuse me, Madam. Can I help you?”打断谈话。回头一看，一个印度年轻小伙正在看着我。问清楚我后，他二话没说，带着我们跑前跑后的确认买票，帮助我们上车。由于我们错过了上一趟 火车，所以他又帮我们重新退票买票，直到一切办妥。
我们距离下一趟火车的时间还有3个多小时。为了感谢他对我们的热情帮助，我们邀请他一起 去车站旁的饮料店坐坐。聊天中，我得知，他叫Vicky(第一次知道原来这也是个男生名字)，比我大两岁，是个基督徒，刚大学毕业一年，学的是软件（印度 人十有八九是学软件的，毕竟印度的软件全球实力最强），目前在一家软件公司上班，这次正好有5天的假期，所以决定回自己家乡Nagpur一趟。本来他的火 车是4小时前的，但由于晚点8小时（印度铁道部晚点能力真的和中国铁道部有一拼了），所以只好在这里等。真是太巧的偶遇，我们聊的很投机。最后他既然邀请 我们和他一起去他家里做客，感受一下当地人家的生活。说来也神奇，我竟然就同意了，并决定立即退了去Henmpi的火车票，重新买了前往Nagpur的 票，准备和他一起去他们家。说实话，现在想想，当初这个决定作的也很疯狂，一个萍水相逢的陌生人，竟然就这么轻信他的话跟他走。这和我从小接受的教育格格 不入。从小就学习各种“不要和陌生人说话”的守则，不要轻信别人，小心被拐卖之类的自我防身术教育。结果来了印度，我竟然把小学的知识都忘的一干二净，疯 狂大胆的和陌生人走，是实在是智商低下的表现。而且还是在夜闯贫民窟被骗之后，再一次那么相信一个素昧平生的陌生人，按中国传统看法来讲，实属脑残行为。 但生活就是真么不可思议，有些事情就这样奇妙的发生了。如同一场电影，不，比电影还要传奇。
搭了20小时的火车后，终于来到了 Nagpur.这是在德干高原上的一座城市，温差极大，白天最热的时候能达到50多度。说来也奇怪，这个地方曾经我来过，呵呵，当然不是在梦里。曾经坐飞 机从德里到Pune的时候，中间经停了一站，就是Nagpur。呵呵这也算是一种缘分了。Vicky的家乡并不在城里，而是在距离Nagpur城市还有一 段距离的一个小乡村Dumsa。所以下了火车，我们又坐了3个小时的汽车，才到了他们镇上的车站，此时已经晚上9点多了。Vicky打电话叫来了他的亲戚 开车来接我们去他家。我们上了一辆面包车，里面4个壮汉都是他们家的亲戚。本来就很小的面包车，这时显得异常拥挤。
车越开越偏僻，最后一直 在一个没有灯光的荒凉小路上行驶。车内音乐声音很大，所有人都沉默不语。这一路上，Nora紧紧握着我的手，我能明显感觉到她在发抖，她悄悄给我说了她的 担心，她觉得这是一群绑架团伙。其实这也不无道理，这一群人都是统一白上衣黑裤子，难道是犯罪团伙队服？这路越走越偏，而且音乐声音开这么大，难道是想找 个合适的时间下手并且用音乐声音掩盖我们的呼救声？这一路上向来很活泼的Vicky突然低着头不出声，难道是后悔把我们交给他的同伙？再想想我们认识 vicky的过程，怎么会有人平白无故热情邀请陌生人做客？更荒唐的是怎么会有男生叫Vicky？这根本不是男生名字啊。越想越觉得诡异，越想越觉得这一 切就是一场杀人命案的开端，越想越后悔自己轻易答应他的邀请。Bria 和Terry也发觉了不对劲，于是Bria趁机找了个借口下车，然后要求Vicky出示证件，Vicky当时也很愤怒，认为他那么热情对我们，我们竟然误 解他，于是死活不出示证件。而对我们来讲，他越不出示证件越说明有问题。就这样双方僵持了。当时车子停在荒郊野岭，我怕再这样僵持下去，如果真是绑匪，他 们很可能就地把我们解决在此。当下唯一办法就是上车继续走，如果是我们想歪了，那最好；如果他们真的是绑匪，那继续僵持在这这荒郊野岭，也更容易出事。于 是我假装给Vicky道歉，并用中文去和同伴交流。车继续上路，大家都沉默不语，直到最后到达目的地，当Vicky的父母热情拿着花来迎接我们的到来时， 真相大白，我们四个真的是自惭形秽，无言以对。
真不知道是从小命案片看多了，还是从小教育我们要堤防坏人教多了。和印度人相比，我们更加显 得谨慎和担心。担心这个、担心那个。不敢随便跟陌生人走，不敢轻易相信别人的话，不敢相信世上有毫无杂念的爱，不敢相信旁人无私的帮助。一旦有陌生人热情 好客，我们的第一反应就是在想他有什么企图。这种防御型的教育根深蒂固，显得那么理所应当。但是此刻，这种教育却显得那么荒唐和无用。我突然觉得自己和印 度人相比，思想是那么肮脏。印度教育里，更强调信任，而不是提防。这和中国教育侧重点有所不同。所以相比之下，人与人的交往在这里显得那么更为纯粹和童 真，成年人会随意的表达自己的情感，不去掩饰和伪装，不去刻意说恭维的话语。喜欢就是喜欢，讨厌就是讨厌。因为他们相信心灵的沟通不需要提防的墙壁。
&amp;nbsp;

本文链接： http://www.capechina.org/railway-station-meet-by-chance/
欢迎大家关注Rebecca的微博@海绵毛毛胖大星 。
阅读更多Rebecca的经历：Incredible India &amp;#8212; 行者无疆，梦开始的地方
您可以通过RSS阅读器订阅“CAPEchina”的文章：
http://feed.feedsky.com/capechina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24小时孟买历险记</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/24-hours-in-mumbai-adventures/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 01:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/24-hours-in-mumbai-adventures/</guid>
      <description>By Rebecca Chen
我在印度的每次旅行都算得上精彩纷呈。这里首先不得不提到的就是孟买旅程。我一共去过三次孟买，感受各有不同。之所以喜欢这里，还要从我的第一次24小时之旅说起。在Pune工作两个礼拜后，恰好是印度国庆节。于是趁这个放假的机会，我决定去孟买一趟。虽然只有一天的休假，时间很紧，但是还是阻挡不了我想去孟买的冲动。于是当天晚上，我坐上晚上十点的大巴，开始孟买的24小时之旅。之所以称它为24小时之旅，是因为由于我打算凌晨去到孟买，玩一整天后，凌晨回Pune。这样一来可以节约时间，不耽误后天的工作，二来也恰好省掉在孟买的住宿费。刚到孟买的时候才凌晨3点钟，由于我搞错了大巴，原本想坐到市中心，结果误在孟买国际机场下了车。我坐在机场外面的椅子上打了个小盹，呆到凌晨4点钟，搭了一辆出租车来到孟买的标志建筑gate of India。由于天还没亮，路边到处睡的乞丐，野狗不断的叫嚷，看到此情此景，真的很难想象这里是印度的经济中心。为了安全期间，只好一个人坐在广场等待天亮。独自坐在那里，看着异国的天空，许多乌鸦在我脚边徘徊。从天黑坐到天亮，看着海面尽头温霞弥漫在整个天空，新的一天就这样开始了，广场上人渐渐多了起来。还有小朋友跑来踢球玩耍。坐在广场台阶上看着一幕幕的景色变幻，世间人们的忙忙碌碌，突然仿佛自己置身事外，暂且不自量力地化身为上帝般的灵物，淡然的看着周遭的一切。心中有种说不出的感慨和洒脱。
孟买给我最大的感觉就是很像70年代的上海。只不过比上海更加多了一层殖民色彩。哥特建筑比比皆是，维多利亚火车站算是这种建筑的顶峰之作。清晨钟声回荡在孟买的天空，鸽子漫天飞翔。突然感觉到这样一座金融中心竟然也会有难的的祥和宁静之感。孟买的华贵令人眼花缭乱，孟买的贫困也让人唏嘘不已。遍布大街的乞丐，千人洗衣场贫民窟的壮观似乎都在用着各自的方式抱怨着这座城市对他们的不公。孟买是没有地铁的，只有城市内部火车。而且全印度火车都有着统一的标志：没有门。我第一次斗胆尝试了印度的火车，里面充满了鱼腥的臭味。而且由于是第一次坐，自己不知道有女性专用车厢，而坐在了普通车厢里，里面所有的印度男人都齐刷刷的盯着我，仿佛自己化身成为了动物园。满满一车厢的人使得空气都是窒息的。人们为了透气，一个个像猴子一样吊在车厢外面，看上去十分滑稽。在孟买的旅行中，还有一个最大的收获就是结识了一位当地好朋友Sarang。他是一位大学化学老师，我们在排队去象岛的路上聊天认识的，他和他6岁的小侄子热情的带着我参观了象岛，还送我去了车站。通过他，我也了解了很多印度文化和神像传说，比如湿婆和象神的由来，收获颇多。他对于中国文化的喜爱也是我颇感意外的，他当时穿的凉鞋上就写的是汉字“虎虎生威”（虽然感觉有点搞笑）。他很喜欢看成龙演的《神话》，还知道很多中印的典故，这都让我颇感意外。也让我认识到印度人并非那么的自大和不可一世，他们也会谦虚的学习别国的知识，就像我们一样。有时候真的该打破一下自己的固定思维模式了，就像一说到西方国家就觉得文明的不得了，一说到中东就富的不得了，一说到非洲就穷的不得了，一说到伊斯兰国家就乱得不得了。大部分人从来没去过这些国家，就往往会被各种谣言传闻所形成固定模式，其实真相只有自己去了才能知道。凡事在于亲身尝试，道听途说往往会误入歧途。这也算是自己一点小感悟吧。Sarang算是我在印度当地最知心的朋友了，至今我们还保持邮件联系。
当时,很多人都不建议我去孟买,因为那时候恰好遇到大罢工，政局不是很稳定。但是有时候自己就是一个很固执的人。别人越说不要去，自己就偏要去。而且还搞一个24小时旅行计划，最短的时间内行走最多的地方。很骄傲的是，自己的坚持换来了一趟完美的孟买之旅。这也算是我在印度旅行中最为骄傲的独行旅程之一。等我晚上坐在回Pune的大巴上，怡然自得的回味这旅途的快乐。由于连续一晚上没睡加之旅途的消耗，很快就睡了过去。
昏昏沉沉中，突然被大巴售票员叫醒，原来已经到站了。迅速下了车，看看手表。已经是凌晨两点多。由于是半夜，车站里几乎没有什么AUTO(当地的出租车，类似于中国的摩托三轮车)，好不容易上了一辆，告诉司机我的住址，他摇了摇头，用印度式的点头方式告诉我他知道这里，并愿意带我去。行驶在凌晨的Pune的大街，多了一丝凉意，毕竟这是一月份，冷风嗖嗖的往里面灌，混混沉沉的我被冻得瑟瑟发抖，只希望能尽快到住所。车子行驶的很快，不一会司机就停了下来，示意我下车。我看了看周围感到完全陌生，这是个建筑工地，并不是民宅。AUTO司机用让人难懂的生硬英语加手语告诉我这就是我的住址，只是因为这里正在施工，车辆没有办法进去。他又指了指远方的一排建筑物，说让我自己穿过这个工地，前面就是我的住所。将信将疑的我执意让他给我在前方带路，步行把我送到我的住址，但是刚走了两步，他说把车子放那里不安全，不想再带我走了。我再三确认和他是不是这个住址，他依然非常肯定的告诉我没有问题。看着他这么坚信的表情，又想到自己刚来Pune不久，对周围不熟悉，加之自己一向路痴，所以相信了他的话。他要了我计价表上双倍的价钱，说是由于半夜要加价，一心只想快点回家的我也懒得和他争执，付了钱后我就一个人往前走。
穿过这个建筑工地，在一排排的居民住宅面前，我彻底的迷失了方向。来回的走来走去，但是还是没有找到自己熟悉的入口。看看表，这个时候已经是半夜3点多了，四处无人，远方一些流浪汉聚集在火堆前烤火，时不时的也看我几眼。自己心里不由的发毛，不敢靠近他们，所以只能快步前行。越走越迷失，越走越晕，不知道怎么的，来到一片贫民窟。突然想到，自己原来的住所附近好像也有这么一片类似的贫民窟。也许穿过这片贫民窟就是自己住所。当时也不知自己哪来的勇气或者说是犯浑，决定穿过这里。四处黑压压的一片，看不清前方的路，只能感觉到远方有一些微弱灯光在一闪一闪，道路上布满石子，坑洼的泥地上还洒落着很多垃圾，到处是贫民的帐篷和破落的房屋。借着月光，我摸索着往前走。突然，路上一群流浪狗冲过来大声叫嚷，都很大只，而且越聚越多。当时自己真的吓坏了，又不敢发出声响，怕惊扰到贫民窟的居民。如果把他们吵醒了，半夜三更他们看到一个外国女孩，还不知道会发生什么可怕的后果。所以自己只好壮胆，放慢脚步继续走，这些恶狗一直追随着我狂叫，感觉像是我侵了他们的领地。当时内心只有一个声音在告诉自己，不能怕，更不能跑，大胆往前走，恶狗就不会扑上来咬人。就这样，漫长的黑路我默默走了好久，等走到尽头更加绝望的事情发生了。原来这是死胡同……当时心里真想死过去。此地不宜久留，我只好硬着头皮又走了回来。这条道走了个来回，也不知道自己走了多久，只感觉心一直在嗓子眼，浑身汗毛竖起，等走出来后浑身都湿透了。
真觉得自己很笨，怎么会想到走这里，还好命大没有出什么事情。怪自己没智商，这才感悟到自己被那个司机骗了，狂奔到附近的主干道上，行走在马路中央，起码这里有些安全感。等了好久，总算有一辆AUTO经过，立马上前拦住，求了司机半天并开出三倍车价，他才愿意带我去我的住址。在车上，刚才误闯贫民窟的一幕还心有余悸，望着周围空无一人的街道，真的突然很想家，很想回到自己温暖的床上。就这样当自己思维还在两个时空穿梭的时候，不知不觉已经到了。看到自己熟悉住所，我当时泪都要奔出来了。等真正回到住所已经是凌晨四点多了。真的很感谢其他AIESEC里一起生活的舍友们，他们一直很担心我的安全，也都为我捏把汗，得知我的遭遇后，他们强烈建议我下次不要这么莽撞的独行，还是和大部队比较好。算了算，这个时候，中国也快7点钟了。给妈妈发了条短信报了个平安（之后，妈妈得知事情真相后，打电话教育了我好久，因为我的任性，从此后她每一天都担心受怕，现在想想自己真的很不懂事）。躺在床上睡意全无，想到今晚发生的事情就后怕。孟买之行的喜悦完全被这个晚上误闯贫民窟的事情冲到九霄云外了。
人们都说孟买不安全，Pune很安全。但事实上，在孟买我度过了愉快充实的一天，而在自己相对较为熟悉的Pune，却半夜被骗，差点小命难保，想想也算可笑。有时候人们认为危险的地方其实并非那么危险，反而自己熟悉的地方会伤害最深。人生中，最危险最艰难的事情也许就发生在最熟悉最爱的地方，最讨厌的东西或许会变成自己幸运的来源，也算是一种讽刺吧。

&amp;nbsp;
本文链接： http://www.capechina.org/2011/09/24-hours-in-mumbai-adventures/
欢迎大家关注Rebecca的微博@海绵毛毛胖大星 。
阅读更多Rebecca的经历：Incredible India &amp;#8212; 行者无疆，梦开始的地方
您可以通过RSS阅读器订阅“CAPEchina”的文章：
http://feed.feedsky.com/capechina
欢迎发表评论，参与“CAPEchina”的讨论，或者在新浪微博|人人|豆瓣上面关注我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>希腊行随想</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/08/walk-in-grace/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 12:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/08/walk-in-grace/</guid>
      <description>从7.14日到7.21日我一个人在希腊行走了整整一周。这次旅行只有两个目的，一个是刷新一下脑海中从学校中学到的关于古希腊文化建筑的知识；还有一个是尽可能多的和当地人交流，了解一个当代真正的希腊社会，而不是草草的用相机记录那几个游客必拍的景点。  &amp;nbsp;  在 到达希腊前我几乎没有做任何准备，只是大概看了看想去那几个城市，怎样买火车票等等。也许是在上学时对希腊神话故事特别执迷，还有对希腊的建筑非常感兴趣 的缘故，让我对初到希腊的印象非常失望。飞机降落在 Thessaloniki, 在公交车将我从飞机场带到火车站的时候，我见到了很多破败的楼房，破旧的商店门面，路边的景色甚至和在斯里兰卡以及加纳时很为相像，让我一度怀疑自己是不 是在传说中”浪漫“的希腊。  &amp;nbsp;  庆 幸的是我选择的青年旅舍是两个很有意思的希腊年轻人在管理的。一个是Elizabeth大姐，自诩为村姑，虽然说话大大咧咧的，但是仔细听她的言谈还蛮犀 利的；另一个是在旅舍打工的Paul, 学文学的辩证青年，一副多愁善感的样子，甚至没说一句话都会以一声叹气开头。跟他们交谈让我了解了不少年轻人看待希腊的经济，政治的看法，那一晚一直聊到 凌晨四点。我把对Thessaloniki的种种抱怨（主要是工业化程度很大影响了这座古城原本应有的景色和秩序)。 Elizabeth的回答让我到现在都记忆犹新 &amp;#8220;Because People make city.&amp;#8221; 人们需要靠发展工业养活自己，即使是座千年古城，没有了面包人们没法生存。而对于经济现状，Elizabeth和Paul都毫不留情的批判希腊政府 ”只收税不做事。” 政客们只顾保全自己的位置，而并不为纳税人所想。这里的工资水平大概也和北京市的平均工资差不多，而物价（除了房价）还要相对较高一些。  &amp;nbsp;  还 有一个会导致希腊经济停滞不前的原因，也是我在旅行中深刻体会到的，就是希腊人的懒。白天的街道上可以看到很多游手好闲的人，尤其是中年男性，围坐在一 起，一边喝着希腊特有的冰咖啡，一边聊天。甚至到了晚上十一点多，也能看到一群一群的人在路边闲着。记得在Volos的时候和所住酒店的经理聊了很久，他 告诉我在希腊其实有很多工作机会，但是人么或者怕累，或者觉得离家太远，以及因为能拿到政府的可观的补助，最重要的是很多年轻人都拥有父母留下的房产，人 们宁愿不工作，靠sub-letting挣钱（不上税非法租让房子的那种）。怪不得政府会欠一屁股债呢。  &amp;nbsp;  懒 人也有懒人的优点。比如我遇到了不少热情、助人的人，每当我一脸困惑的在街头摆弄我的地图的时候，总会有人上前问我需要什么帮助。很多人都很友好，常常对 我笑（比欧洲北部的人看起来亲切多了）。可是辩证的来看，就像我在火车上遇到的一个希腊的大学生所讲的 “希腊人在头几次见面的时候都会表现的很友好热情，但是时间长了你就会发现他们并不是真正那个样子。” 我记得当时的回答是：“恩。。中国人也是这样。” 毕竟你不能一年每天都想母亲一样关照一个素不相识的外国人。（希腊的男人也特别喜欢搭讪。。。）  &amp;nbsp;  如果不是有Acropoli等等这些遗迹，当代的希腊倒更像是处在发展中国家的状态。  &amp;nbsp;  对雅典的美就不必多赞叹了，我曾在希腊卫城和对面的山丘上发了好久的呆。即使当每一个游客都对这里的美发出赞叹时，按照某些希腊学生的说法就是：唉（又是一声叹息），可惜我们国家只保存了古希腊1%的遗迹，剩下的99%都被战争或者发展毁掉了。  &amp;nbsp;  我 记得以前就有过这样的想法，那些曾经辉煌过的古文明国度，比如中国，印度，埃及，伊朗（波斯），土耳其，希腊等等，为什么到了近几个世纪，发展就停滞不前 甚至倒退了呢？我近代史学的一般般，不过我觉得，有人为的因素，也有客观的因素。人为的因素大概就是一种带有文化（宗教）骄傲的自满情绪，让我们封闭了接 受并改善新事物的思想。比如中国的闭关自守，伊朗的穆斯林政变，埃及的独裁等等；外界的因素也许是西方工业化国家以殖民为开端的快速的资本主义化进程，让 中国、印度等流失了大量的物力财力。“当我们停下来休息的时候别人在大踏步的前进，当我们开始意识到的时候，别人还是始终在大踏步的前进。” 也许我们就是吃了这个亏吧。  &amp;nbsp;  写 到这里就让我想起资本主义社会的代表&amp;#8211;美国。在欧洲旅行的时候，每次一提到美国，人们就会捏起鼻子喊臭。我觉得我对美国的人和政府的看法是分看的。我有 一些很好，很有自知之明的美国朋友，没有人们所想象的自大和傲慢。而且我相信大部分的美国人也都是淳朴善良的，他们只是政府和集团的绿叶而已。而美国政 府，结合那些大型的跨国公司，应当是世上绝代单骄的自私自利的团队。他们绑架世界经济，不择手段的压低石油价格（战争，政变，“展”贷款，等等等等），还 有利用世界银行，IMF这样的机构对非洲拉美州所谓的“帮助”，让人不寒而栗。每次一想到这些就很生气。  &amp;nbsp;  不 知不觉都写了这么多，回头看看有哪些东西是我从这次旅行中学到的，一个是我会不断补充自己的知识，从新闻，还有各种书籍杂志渠道，这样在跟别人交流的时候 会有更丰富更深刻的话题，学到的东西也就越多； 另一个是，我会更加尊重每一个不同于自身文化的文化，有一句话叫只有接受才能改变。而尊重是敞开心扉去接受的前提。最后，也是我在旅行中学到的最重要的东 西，就是利用业余时间多享受生活，享受生活中的美。  &amp;nbsp;  再补充一句，一个人旅行很自在，但是远远没有表面听起来那么潇洒。让我最痛苦的事，当我看到美丽的景色想要与人分享是，身边只有空气，心里真的很落寞。站在Volos的海边，面对碧蓝的爱琴海，让我意识到分享是世上最美好的事情之一。  &amp;nbsp;  by 李珂 Gmail：like8745@gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于GYPN</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/about-gypn/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 16:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/about-gypn/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
点击查看百度百科
&amp;nbsp;
「全球青年实践网络|Global Youth Practice Network」，是一项由国内外在校大学生及新近毕业的年轻人一同发起的公益实践项目。他们是年轻的一代，他们相信梦想的力量是伟大的，他们也通过自己的行动来证明梦想是可以实现的，他们希望通过“分享”的形式为那些渴望改变的年轻人一些鼓励，他们通过搭“桥”的形式为国内的、国外的，准备出国参加实习的、留学的、工作的、旅行的同学提供跨国的人际连接并组建网络协作团队组织有价值的世界航海地图。
&amp;nbsp;
我们将 GYPN形象的比喻为一次航海行动，并为各种人群提供有益的信息参考和协作支持。
&amp;nbsp;
【跟我看世界——正在出行的人】旨 在通过报道及分享那些参加海外实习、留学国外、环球旅行和游学以及那些出生在国外的学生和年轻人的成长和实践故事，鼓励和激发同学们走出去一起参与实践 （不能出去的同学提出他们想要了解的某个议题）和探索世界之美（正在参与实践的童鞋带着不能出去的童鞋的问题和视角去探索并记录相关发现） 点击查看；
&amp;nbsp;
【我要去航海——渴望并出行的人】同 时通过专题报道与维基协作的形式，集中梳理某个国家的话题和相关问题，号召国内外学生和社会人士一同构建和完善世界航海地图，通过对世界航海地图的梳理， 为渴望出行和即将出行的同学们提供各种有用的工具包，协助他们准备起出行计划并全程跟踪他们的出行探索实践，最后其实践探索成果也会成为航海地图的一部分 成为社会价值 点击查看；
&amp;nbsp;
【那些航海家——已经航海结束回来的人】通过对不同形式成功参与世界探索和实践的航海家的集中报道，用他们的声音告诉我们实现梦想是可能的，并通过他们的成功实践，为同学们带去有价值的方法参考和视角指引，并组成庞大的航海家族，一同为后续出行的童鞋们提供咨询建议和相关资源推荐支持 点击查看。
&amp;nbsp;
一个人很孤单，但是一群人很温暖；让我们一起实践个人潜能和梦想，探索世界之美。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
顾问的话（by小石）
  1、首先是，本来就存在着，散落在各地的，一个个正在发生，而且仍将不断会上演的故事，和故事背后的一个个具体的、非常热爱生活的人，即人物和故事，——但对于一个个具体的人来说，这些经历可能是一次性的，走过之后，可能就不再重复；  &amp;nbsp;  2、其次是，彼此相遇之后产生共鸣，所认识到的连接起来的价值，即共同构筑一个新的海图，即国别和专题，——如果不把这些一个个具体的人物和故事串联起来，变成一个大家在接力实现的梦想，那么所有人的努力可能都会失去光芒；  &amp;nbsp;  3、再次是，我们这个团队将帮助更多的人参与到这一行动中来，并帮助更多的人获取各类相关的资源提供更充分的服务，即工具包和知识库。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;   加入我们，请邮件至 sijiex.sizzy@gmail.com  &amp;nbsp;
主页slideshow图片来源：http://www.kennebunkportgetaways.com/maine-attractions/attractions-post-1/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己之外，有一个很大的世界</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</guid>
      <description>[][1]人一定要旅行，尤其是女孩子。一个女孩子见识很重要，你见的多了，自然就会心胸豁达，视野宽广，会影响到你对很多事情的看法。旅行让人见多识广，对女孩子来说更是如此，它会让自己更有信心，不会在物质世界里迷失方向。
&amp;nbsp;
说起吉隆坡，想到的不是黑风洞，而是迷路的时候有一印度人停下摩托车，问我是否要帮助？看完景点后下山，重遇这一位按摩师，“我带你去游览这个城市”。广州已经禁摩多年，我又坐上摩托，飞去黑风洞，印度人的神山；还有首相的官邸，听着他骂腐败的政府，对中国的向往。
&amp;nbsp;
说起纽约，想到的不是博物馆和歌剧魅影，而是在路上帮助一位英文不太好的台湾高中生，两人结伴上路，从他那里知道台湾年轻人对中国的态度，还有，一起去博物馆和看歌剧魅影，深感自己没有艺术修养；借了他的钱，第二天却遇不上他，生怕落下“大陆人骗台湾人的恶名”，幸好在facebook重遇，两人相约在台北的时候，还钱=_=。那是一种信任。
&amp;nbsp;
说起芝加哥，想到的不是特色的建筑，而是多次遇上一突尼斯医生，两人一起参观博物馆，了解jasmine revolution，真实地了解当地的暴政。
&amp;nbsp;
总有太多的故事，与景点无关，而与经历挂钩。
猜想每个人第一次去旅游，首先与旅行社为伴，必到某个景点和家人朋友合照，以证明到此一游，听着当地导游的介绍，去过一趟就，自觉已对当地熟悉无比。
&amp;nbsp;
然而渐渐发现，对旅行的印象除了那几张照片外不剩下其他记忆：这里，这里，这里，我去过；那里，那里，那里，我也去过。但是，会不会有一天，明信片的邮戳越盖越密，心情却反而更空虚？
&amp;nbsp;
记忆有点骨感，然而其实它也可以很丰满。旅行的意义大概不在于去过多少的地方，而是对当地人文的了解，我们愿意以开放的心态，倾听不同人的故事，寻找当地的故事；人与人之间的误解源于价值观的不同，我们愿意以包容的心态，尊重不同人的选择，从中启发与思考自己的问题。
&amp;nbsp;
我们希望把这个旅行过程中细小的感受和当地人的视角与你分享。
&amp;nbsp;
旅行，可以并不只是在寻找符号。
&amp;nbsp;
之所希望加入GYPN，是希望通过分享，让更多的同学顺利前行，一起感觉这奇妙的世界。
&amp;nbsp;
学生，对，我们是学生，但我们能做的事情并不只有读书，看韩剧，打dota等等的琐碎。为什么要把自己困于井底，而不去了解，不去尝试。
&amp;nbsp;
自己之外，有一个很大的世界；中国之内，并不缺乏精彩的故事。我们并不缺乏资源，却少于整合与传播。我们并不缺乏资讯途径，却少有了解的方法。
&amp;nbsp;
而现在，我们有GYPN。
&amp;nbsp;
2011年7月于中山大学
—————————————————————————————————————————————
Erica，CAPE成员 现就读于中山大学，即将休学并踏上征程前往新加坡参加海外实习项目一年,她曾参加美国CSR咨询公司的海外实习,并长期关注公益实践。 新浪微博: @钟璋璋继续努力
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/41.jpg</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>