<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Local Caper on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/local-caper/</link>
    <description>Recent content in Local Caper on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2014 17:59:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/local-caper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从Local Caper到CAPE Local——社会化城市协作支持网络探索</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/from-local-caper-to-cape-local/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 17:59:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/from-local-caper-to-cape-local/</guid>
      <description>文／陈露（CAPE创始人） 端午节的北京依然充满着“暖意”，趁节假日小憩，便打开几周前辣椒发来的CAPE Meetup 2013年度总结报告，而就在两个月前，我才在深圳，广州，上海，长沙，济南等地与各地的CAPE小伙伴及合作伙伴进行了见面沟通及交流，似乎每次工作出差，顺便见Caper是我日程的必选事项之一，也变成了我独特的旅行方式。 时间过的的确很快，就如在深圳和CAPE深圳团队聊天时说的，一年就见那么一次，上一次我们见面是在去年的秋天，而那个时候他们也仅仅才加入 CAPE只有几个月的时间，不久前的见面也从上一次的四人变成了六人，而就在过去的这快一年的时间里，他们保持着一月一次的Meetup活动频率，还与本地各个领域社群进行了跨界的合作及交流，同时还与香港地区青年社区建立连接，积极培育并推动华南地区的青年社区发展，帮助初创项目的个人和团队，连接相关资源。六一刚刚结束的大象保护CAPE分享会第一站就在深圳。
让我惊讶的是他们全都拥有自己专职的且非常忙碌的工作，他们通过业余时间参与活动策划，构建本地活跃青年圈子，从一个人到一群人，一点点创造一些改变。他们告诉我，因为做了CAPE，他们的生活变得更加有意思，认识了更多有趣的朋友，自己也学到了很多，最重要的是他们都热爱这个城市，他们希望通过自己的行动让这个城市变得更美好。
这一切故事的发生，都源于CAPE去年发布的一个公开招募贴。CAPE希望找到愿意推动本地青年社区建设的小伙伴，寻找乐意参与主导行动并支持CAPE社区小伙伴本地化行动的Local Caper Director.而在深圳的大雄和Arlu就是第一批通过申请的Local Caper，这一做就是一年。当然除了深圳的两位Local Caper申请以外，我们还收到了来自北京，上海，武汉，杭州，广州，太原，西安，成都，香港等地小伙伴的申请，透过申请表，我们看见的是青年的热情与渴望，看见的是寻求改变的动力，当然最重要的是主动走出这一步去尝试创造改变。没有成败和对错，就是荷尔蒙有些躁动。
&amp;nbsp;
LCD 计划的缘起
起初推出Local Caper Director计划，是源于CAPE Meetup项目的快速发展，很多小伙伴在不同的城市发起CAPE Meetup，需要自己联络本地化场地及其他相关事务，事实上他们去到新的城市并没有太充足的时间去处理这方面的事情，同时因为部分城市发起的CAPE Meetup频次越来越多，我们琢磨着是否可以找到本地化的CAPE支持者，在协助其他城市小伙伴在本地组织开展活动以外，也在每次活动过后，积累本地化的场地资源，维护本地参与者的社群关系，最重要的是他长期居住在这个城市且渴望推动并丰富个人及本地青年的文化生活，进而带动整个城市的青年文化氛围及青年社区建设。 Local Caper Dirctor的几个方面的职责
·协助外地来本地小伙伴组织CAPE Meetup主题交流活动及CAPE合作伙伴活动；
·策划本地青年文化活动，或者协助本地化伙伴发起主题CAPE Meetup;
· 积极联络本地社群及各个领域相关青年组织，维护CAPE与本地青年的社群关系。 LCD 系统价值梳理：
· 帮助外来小伙伴或者合作伙伴组织，更加低成本且高效的开展本地化主题交流活动，减少不必要的沟通和联络，聚焦活动及分享内容的准备； · 依托CAPE社群影响力及合作伙伴资源网络，可以为本地化青年带来更加丰富的青年文化活动内容，也容易快速积累本地化社群关系，通过持续性的活动组织，可以帮助Local Caper Director快速获得社会关注及声誉； · 本地化基础设施的构建，CAPE可以反向为更多渴望进入二线，三线城市的优质社会实践项目，公益组织，初创型新兴公司等提供协助，加速他们拓展的速度和能力，极大降低成本，青年透过CAPE也可以更加便捷的触及相关社会资源。 这是理想的设想，这也是没有被验证过的设想，但不管怎样，我们依然认为，这是值得去推动的社会实验。虽然这个过程会有很多不曾遇到的挑战和问题，也有不可控的种种实际情况，试了总归是有收获的。因为这个尝试让我们更加坚信这种构建于信念和价值认同的新型社会化人际网络的重要价值。这个尝试过程间接促成了今年春节十五个城市的返乡青年行动，影响力投资，田野调查，中国走出去以及最近象牙保护分享会议题的实际落地推动。
经过一年零两个月的实验，我想终于到我回望与反思的时候了，姑且提笔，还望拍砖，从我们实际实验过程的观察和发现和大家分享及交流，尤其分享给真正参与到CAPE本地化实践行动及策划活动的小伙伴们，你们可以看见我们最初的运作模式及思考过程。
&amp;nbsp;
云端支持＋本地化实践的模式探索
云端支持，这是支撑CAPE运转的核心力量，他们是分散于世界各地的青年小伙伴，他们用自己业余的时间和专业技能，面向CAPE社区成员提供各方面的协助与支持，而最为明显和成熟的服务当属CAPE Meetup支持团队，我们逐渐形成了围绕活动顾问，文案策划，海报设计，报道整理，内容编辑的多人协作团队，基于CAPE Meetup标准作业流程工具包及经验梳理，可以快速响应青年本地化活动组织和召集的需求。
在过去的一年里，CAPE Meetup云端支持团队先后协助小伙伴在50多个城市发起了100多场次的落地活动，当然这100多场次的活动包含个体召集，组织合作，以及CAPE本地化团队的自主计划性活动策划，尤其是西安，深圳，香港，新加坡地区小伙伴的持续推动。基于云端支持团队的专业化支持，以及围绕Local Caper Director为主导的本地化团队，共同让这些活动实现了落地。这里除了CAPE各地的热心Caper们的帮忙，还有各种合作伙伴的大力支持，在此感谢你们。
然而，申请成为Local Caper Director却一次活动都没有组织的小伙伴也大有人在，这不是他们的问题，而是CAPE团队自己还没有想明白，如何在没有运作好核心业务（内容＋活动）的同时去开辟一个从未尝试过的领域（城市分支），不过同时要感谢大家一开始的积极响应，支持我们这场不确定的群体实验（由个体参与推动本地化青年社区建设和发展），尤其是寄希望于没有经过培训过的新手（Local Caper们)，没有人知道结果，也没有人知道怎么做，因为一切都是新的，仅仅为了美好的畅想。
就如一句段子：“人还是要有梦想的，万一实现了呢？”
&amp;nbsp;
LCD 运营系统的问题和挑战
理想终究还是需要归于现实的。在多次的尝试实践后，有的小伙伴越做越有感觉，也不再孤单奋战，从一个人聚集到一小搓人；有的小伙伴，卡在了第一次活动的组织上，纠结于本地化资源的匮乏，而止；还有一部分小伙伴，因为学业压力，毕业工作，迁离本地等种种原因，使得他们最终还是选择了放弃。
不管怎样，依然有那么一搓人还在继续坚持着他们最原始的初衷：从自己出发，行动创造改变，改变自己，改变这座城的青年交流方式和氛围，改善这个城市的青年发展空间，相互启发，推动大家帮大家的氛围。我们看见了深圳，西安，香港地区小伙伴的持续行动和率先努力，还有新加坡等地区小伙伴的海外摸索。
&amp;nbsp;
虽然不是我全程的参与与推动，依然可以透过观察发现一些之所以无法推行下去的端倪：
Local Caper Director原因
 个人能力和经验不足（领导能力，沟通能力，组织能力等）   参与目的不清晰（个人发展vs社区发展，凑热闹）；   缺乏远景规划及执行能力（依赖CAPE指派任务及支持，而非个人主导和资源整合推动）；   角色定位不清，导致无从工作（从属于CAPE，还是借助CAPE发展，伙伴关系）；   &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Local Caper：CAPE的本地支持者</title>
      <link>http://hicape.com/2013/02/local-caper/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 09:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/02/local-caper/</guid>
      <description>CAPE Meetup自从2012年6月推出以来，已在全球不同城市举办了30余场活动，为众多热心社会实践的青年人提供了连接的桥梁。2013年，CAPE将以此为基础，巩固城市间的聚集和连接作用，让每个城市的青年实践者彼此相连，降低交流与合作的成本，为各个城市的青年参与社会实践提供更多可能。        Local Caper是什么？   Local Caper是CAPE在各城市的本地支持者，关注城市本地社区建设和青年发展，组织策划当地的青年实践活动，并为有意愿在当地开展青年实践活动的个人或组织提供尽可能的支持和帮助，是所有Caper在各城市的亲密伙伴与智库。  &amp;nbsp;  Local Caper做什么？   Local Caper需要承担的工作包括但不限于：  1.Local Caper将和CAPE团队线上协同工作，组织本地活动，加入CAPE全球网络；  2.协助Caper在当地发起和组织Meetup及后续资源挖掘和维护（活动场地、媒体、公益组织、企业等）；  3.发现并采访积极推动本地社区建设和青年实践Changemaker，参见CAPE Talk了解详情；
4.梳理本地青年组织资源列表，为更多青年便捷参与各组织的实践提供便利和导航，参见北京青年组织资源列表；
5.支持各青年实践者或青年实践组织在本地开展活动，沟通本地组织与外界交流，活化青年实践资源；
6.组织或发起本地青年实践活动，让美好的想法转变为行动（参见in无锡、创舟山的实践）。  &amp;nbsp;  哪些人可以成为Local Caper？   1.熟悉CAPE，关注CAPE的发展，参与或组织过CAPE活动；
2.热心社会实践活动，参与或发起过青年实践项目；
3.愿意为Caper或CAPE合作伙伴组织在本地发起的活动提供支持服务；
4.关注城市与社区发展，愿意成为本地Connector。  &amp;nbsp;  我们相信Everyone Can Be A Changemaker!   &amp;nbsp;  如何成为Local Caper？    本次招募分为两轮：   第一轮：2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>