<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>苏国睿 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%8B%8F%E5%9B%BD%E7%9D%BF/</link>
    <description>Recent content in 苏国睿 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2014 09:40:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%8B%8F%E5%9B%BD%E7%9D%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中国石油公司“走出去”困境</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/going-out-dilemma-of-china-petroleum-corp/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 09:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/going-out-dilemma-of-china-petroleum-corp/</guid>
      <description>中国石油公司“走出去”困境  ——一名管理咨询顾问的观察与思考  文/苏国睿 过去10年中国的各大石油企业纷纷开展了全球油气资产并购，现在全球并购市场的热点话题往往是中国油公司的新并购交易。而在中国石油企业“走出去”的10年前，马来西亚、韩国、日本、泰国等国家的油公司已经开始了国际化征途。我在过去数年一直在做各亚洲企业对外拓展的有关的管理咨询项目，涉及的主要话题是中国的石油企业国际化能力建设和战略拓展，东南亚石油企业的国外化风险管理及管理体系的构建等，也因为这样我到过北美、欧洲、中东、澳洲、东南亚等多个国家开展咨询项目。频繁的移动让我处于国内企业与国际企业过渡过程中企业所面临的管理方法、经营理念、人员能力、文化转型的挑战，也让我认识到了全球化大环境下秉承的国际商务原则和商业运行方法。
现在众多关注中国海外投资的学术研究大多关注中国企业在海外的企业社会责任、当地社区对中国企业所为的抗议。而官方媒体大多还在主唱第三世界国家对中国投资的“感激”，而民间媒体报道很多还在“猎奇”阶段。这些研究相对没有全面地从一个企业管理者的角度思考中国企业“走出去”所面临的每天所遇到的经营管理难题。由于有较多与海外一线管理人员及中国企业国际部的接触和共事经验，我希望可以从经营管理者的角度和大家分享中国企业在对外拓展的面临着三个重要的困难：
&amp;nbsp;
在海外工作的压力 在海外工作的员工面临极大的心理压力。与很多在过着相对安逸舒适的留学生所经历的国际化体验不同，中资企业海外员工往往之前没有留学经历，而且并不是在完全自愿的情况下被调派出国的。大部分的外派员工并没有使用外语工作的能力，而过往经历也让他们并不习惯于在国际化的工作环境下工作。在面临不熟悉语言、不了解国外直言不讳的交流习惯，不具备国际化工作素质的前提下，外派员工面临的日常工作压力往往被加倍放大。
另一方面，即使如央企的管理人员（副处级），3个月才能回家一个月，而其他一线的工作则更需要长期和亲人分离。特别在中国这么恋家的文化，外派员工在海外其实很寂寞的。因此他们会寻求更多在线上的机会与家人交流，或者阅读中文网页。
有人批评中国外派员工不善于融入当地社区。在多数情况下，这是事实。我在中东和美国出差的时候都看到中国企业员工往往都住在一起，吃在一起，玩在一起，甚少参与当地社区的活动。这些习惯都是急需要提升的地方，不过做这个提升的同时需要理解的是，观念的改变是需要时间和外部协调的，如果只是一味指责外派员工不融入社区，那并不能改变任何问题。首先我们需要帮助他们回答一个问题：融入当地社区对我有什么好处？
在西方企业刚开始国际化的时候（也就是殖民地时代，“东印度公司”随着欧洲军队在全球立足的时候），企业往往跟随者基督教的传教士的步伐的，而员工也能在教堂中寻求精神慰藉。而当代中国企业的外派员工则极度缺乏精神上的支持，这也导致他们的感受不能得到认可。如果中国企业希望其海外业务能取得更大的绩效，员工的精神状态是绝对不能忽略的因素。
国际化管理能力相对缺乏 企业国际化管理是一个十分复杂而困难的问题。企业发展中从单一个资产发展到两个资产是一个里程碑式的成就，而发展到国际化企业则面临着更加复杂的挑战。举例说，餐馆创业者能够创立第一家餐馆就不容易了，如果需要复制创立第二间，第三间等，则需要重塑其管理流程，重新定义“总部”和“分店”的职权，重新思考本地化经营和统一化管理制度的平衡，重新招募“分店”的核心岗位等。而国际化则更加复杂，企业管理者往往要在自己不熟悉的商业习惯、多变的法规、新的技术要求等复杂的情况下做出极大风险的决策。而往往，国际化中的企业前期需要作出极大的资本投入，比如并购，比如大量的招聘，导致资方往往给企业管理者施加极大的财务汇报压力。而中资跨国企业“走出去”的历史只有短短十多年，拥有国际管理能力的管理者往往捉襟见肘，而支持国际化运营的流程制度也相当不完善。
举个石油业的例子，石油区块开发的许可证是有时间限度的，也就是资源国比如给油公司3年时间勘探，5年时间开发，如果这段时间没有能够顺利达到勘探开发中所承诺的工作量，那许可证就不能被续期，或者资源国政府需要增加投资额度，等于投资打水漂或者成本进一步增加。而石油项目的复杂程度非常高，对地下和地面的工程技术能力要求是越来越复杂（比如尼日利亚、莫桑比克的深水油田），同时需要警惕各种砸输油管、武装海盗、当地民众抗议等问题，石油项目的开发时间往往一拖再拖。国际化的资产布局则加大了物流和工程管理的复杂程度。总部对于这些复杂的管理挑战也是十分焦急，很容易过多插手干预地区运营，导致权责不清晰，加大了管理的复杂程度。油田迟迟不能投产对于投资人来说是十分不利的消息，来自他们的压力也会油公司的管理层造成决策困扰，应付上级的各种会议导致他们不能将更多时间放在经营管理上。这些现实情况都是大部分形态国际化，思维刚开化的当前中国跨国企业所遇到的难题。
&amp;nbsp;
本地化经营的能力 在石油业中，国外油公司的投资和当地政府是有严格的合同分成的，当地政府为了让外国投资者来提供工作机会，带来资本以及发展当地人的能力（所谓能力建设capability development），是要求外国投资者雇佣一定份额的当地人以及在当地进行一定的物资或者服务采购的（Local Content）。当地政府需要对石油企业进行定期的审计，如果石油企业没有达成对local content的承诺，是会被惩罚或者以后不给其投资机会的。在发展中国家，当地人往往技术能力达不到要求，所以全世界的石油企业都是习惯性地找全球外国人来工作的，同时辅导培养本地员工，以期待有天可以本地化，当然这在很多国家其实是很难做到的 &amp;#8212; 没有那个教育和培训的基础设施，很难期待企业来做教育培训部门来做的事情。从企业的角度来看，找有能力的人来工作才能降低风险，保证工期，尽快回本——这或许不全是那么多从是否本地化的角度来考虑员工配置的。
很多央企在海外的领导并不是不知道企业社会责任、与当地社会沟通、和当地NGO合作等理论，现在已经有很多这样的倡导、培训和上头指示了。意识是一回事，对于企业来说，能否有实际回报来让他们这样做是另外一回事。一个石油企业管理者每天需要思考的是：
&amp;#8211; 我是否能够达成今年的绩效指标
&amp;#8211; 我的工期能否达到
&amp;#8211; 石油产量为何在下降
&amp;#8211; 我是否应该多花300万做这个维修
企业社会责任、社区沟通等工作则在直观上来说变得较为次要（当然我绝对没有否定他们重要性的意思），除非能够证明这些工作对帮助管理者达到管理效果有直接的推动作用，这就需要企业管理者和相关领域的顾问能够拥有长远战略思维能力了。
&amp;nbsp;
现在已有越来越多机构、个人和媒体关注中国企业“走出去”的议题。我会倾向于呼吁关心这个领域的大家可以想想一些很实际的可以操作的工作，现实就摆在那里 &amp;#8211; 现在海外投资的企业诉求、人员素质、全球经济环境在未来几年应该都不会有太大变化，大家在这些既定的基础上，能够做的是什么？
&amp;nbsp;
作者介绍： 苏国睿现为全球领先的油田服务企业斯伦贝谢旗下的斯伦贝谢管理咨询公司的咨询顾问，主要为全球能源企业提供战略和营运方面的分析和建议。他曾于美国、中国、澳大利亚、马来西亚、新加坡和叙利亚等国家为多个石油天然气企业提供咨询服务。
在工作之余，他在2010年联合创办了iJoin社会创新咨询，为中国的公益组织提供战略和管理咨询以及定制培训等能力建设服务，现在以为北上广20多个公益组织提供了咨询服务，并与北师大中国公益研究院和壹基金等机构合作研发公益领域的培训课程。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk:苏国睿</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/cape-talk-suguorui/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 17:09:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/cape-talk-suguorui/</guid>
      <description>采访者：小昱 &amp;nbsp;
Changemaker:苏国睿 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【编者按】 已经不记得第一次是谁在哪里跟我提起“苏国睿”这个名字，但那句话却给我留下很深刻的印象：“苏国睿会不时给iJoin的成员提供很专业很严格的培训，因此他们发展得和国内其他青年实践项目不一样。”当时很好奇，苏国睿是谁？为什么提及iJoin时，要如此“浓墨重彩”地强调他？
&amp;nbsp;
在陈露的牵头下，终于有机会跟苏国睿认识，阅读他的日记，给人的感觉用一个词概括便是：充实。87年出生的他，大不了我们多少岁，但——创建POC、发起华人护奥运火炬、咨询公司实习、新加坡交流学习、创建iJoin等等经历——着实让人叹为观止。也许你会觉得，这样的人是否会是“三心二意”之人，任何实践都似蜻蜓点水般浅尝辄止？我想说，不是的。人生就是一个寻觅的过程：follow the heart，find the one you like。
&amp;nbsp;
而最近，因为访谈，有机会与苏国睿有更深入的交流。交流中，我深刻地感受到苏国睿是一个踏实的行动派，是一个踏实的完美主义者，更是一个不可多得的踏实的梦想追求者。

“曲线救国”，追随“环保梦”
&amp;nbsp;
高一那一年，苏国睿跟随父母来到美国。许是父母一辈“爱折腾，不怕冒险”的精神潜移默化地影响着他，以至于在日后，苏国睿能够勇敢地做出自己的选择。
&amp;nbsp;
自小，苏国睿对环境领域的问题有着浓厚的兴趣，在环保领域做一番事业是他的人生梦想之一。有梦就要追，如何“做出一番事业”呢？
&amp;nbsp;
大学入学，心怀“环保梦”的他选择在自己擅长的化学工程领域发挥自己的力量。于是在大学专业选择时，他选择化学工程和工业工程专业，专注于能源与环保节能减排领域。在他看来，通过在能源方面的专业学习，他可以用自己的知识去帮助改善环境，进而改善人的生存环境，减少疾病伤害。
&amp;nbsp;
但，如何才能让自己的力量真正发挥出来？
&amp;nbsp;
起初，苏国睿为自己设计了“学术帝”路线，即走PHD路线。于是他将大部分精力投入到学习专业知识中，并参与到学习一个医药研发实验室项目，希望借此了解化工科研。然而，近乎一年的科研实践，让他开始为自己的选择感到难过。虽然自己在选择前已经知道科研生活是苦逼、单调的，而自己也对这样的生活做过设想，当时自我感觉还算OK，但是现实中真正地科研生活——试验、验证、在试验——如此循环往复，而试验结果遥遥无期，这不适合自己的性格。苏国睿意识到，自己不喜欢看不到结果，或是结果太慢出来的事情；他喜欢看得到结果，而且是短期内可以预见或看到结果的事情，科研路线并不是自己想要的。
&amp;nbsp;
无法走下去，即意味着改变，改变即意味着过去一年多的努力从某种意义上来说是白费的。继续这一条路？但自己必定会越走越痛苦。不继续？那谁来买单过去的付出？
&amp;nbsp;
或许，在做出重大改变的决策时，人应该向前看，而不应留恋那些沉没成本。而且付出了总会有收获，只是收获的未必是你设想的那样。不是么，若不是这一年多的科研实践，苏国睿又何来扎实的专业基础？若没有如此扎实的专业基础，苏国睿又何来在自己的咨询工作上做出如此出色的成绩？
&amp;nbsp;
“环保梦”是要坚持的，只是通往“环保梦”的方式需要改变。科研之路行不通，那就走企业路线吧！说做就做，大二暑假，苏国睿通过宝洁公司的严格筛选，最终破关斩将进入到宝洁的质量控制部门，获得了专业实习。宝洁的实习，让苏国睿有幸了解到传统化工行业的整个工作流程，也真正了解到一个化学工程师的企业生活。作为一个企业化学工程师，在获得市场需求信息下，需要配合产品部门从技术角度评估产品实现的可行性；在确定产品配方后，则需要开始思考如何优化生产过程，如如何通过控制温度、压力、流量等因素提高生产效率和保障产品质量——这是一个实验、投入实践、再试验的过程；在产品流程基本成型后，工程师的职责将转为监控测量和再优化。当然，要做一个成功的企业工程师，与工人、销售人员等不同背景的人的流畅沟通是必不可少的。
&amp;nbsp;
专业实习，让苏国睿获益匪浅，同时也启发他再次反思自己的选择。企业的专业实习，与实验室的科研相比，相对没有那么单调，但与自己期望的生活相比似乎还是有一点距离。除了追求可见的结果，苏国睿希望自己可以成为一个世界人。作为一个高中便离开祖国，在异乡扎根并立志创一番天地的青年人，“做一个世界人”是苏国睿对自我的最基本要求。不忘初心，苏国睿依旧希望在自己擅长的化学领域去发挥自己的“环保”力量，与此同时他希望自己拥有“全球视野”，在思考问题和处理事情上可以站在更高的角度。
&amp;nbsp;
科研人员和化学工程师路线似乎都不是自己所喜欢的。还有什么路可走？难道要彻底放弃化学么？不，肯定不止于此，路必定有很多，而且条条大路通罗马，只是自己还不知道，自己还没有发现。
&amp;nbsp;
其实，“寻找”是人的一种生活状态，纵使你多么希望有人告诉你确切答案。只要内心真切地知道自己想要的是什么，路总是走得通，答案总是可以找到。
&amp;nbsp;
一次偶然的咨询公司宣讲会，苏国睿看到了另一种可能。在宣讲会上，苏国睿第一次了解到咨询公司工作者的生活——需要坚实的专业知识基础、同时还需要接触并短时间掌握新知识；需要与不同领域不同背景的人沟通交流，同时还需要全球视野。这种刺激紧凑的生活，不正是自己想要的么？苏国睿心中暗自窃喜，或许转机来了。
&amp;nbsp;
通过查找资料，苏国睿渐渐明白咨询公司的运作模式和整个行情发展。结合自己的专业背景，他认为自己可以到能源领域的咨询公司试试。暂且不说自己日后会不会留在咨询公司工作，先利用好在校时间，争取实习机会，到咨询公司先看看去！
&amp;nbsp;
机会总是留给有准备的人。在新加坡交换期间，苏国睿有幸争取到一个能源领域咨询公司的实习机会。与全球不同领域不同文化背景的人才交流，从战略层面为企业做咨询，闲暇时间到出差地游览······咨询公司的实习经历告诉苏国睿，这正是他目前最想要的生活状态——充满挑战、充满刺激。
&amp;nbsp;
怀抱“环保梦”，从最初懵懂选择的科研路线，到中间走过的企业工程师路线，到现在能源领域咨询公司路线，一路走来，苏国睿在实践中寻找与选择。
&amp;nbsp;
寻找，跟随我心。
&amp;nbsp;
冥冥注定，情系公益 对于苏国睿来说，情定公益，不是刻意，而是冥冥注定。
&amp;nbsp;
第一次接触NGO，苏国睿不是参与者，而是“获益者”和“受助者”。那时，他在旧金山读高中。第一次考SAT（进入美国大学的标准化考试）的英语只得到很难看的分数。作为低收入者，他的家庭很难负担重新考SAT的价格。而那时一个致力于增加低收入者进入大学概率的NGO了解到苏国睿的情况，决定帮助苏国睿减免再考SAT及申请大学的费用，使得苏国睿能够在不承受太大财务压力的情况下多考了一次SAT，最终能以比较优秀的成绩申请大学。这个NGO对苏国睿的帮助是影响了他一生的，燃起苏国睿感恩之心和回馈社会的动力。因此，给予青年成长和奋斗的机会成为了苏国睿的公益目标。这是苏国睿公益之路的起点。
&amp;nbsp;
苏国睿的第一个公益实践是POC。但苏国睿说：“当时我做的时候我还不清楚这是什么。现在回想，POC算得上是一个服务社区发展的NGO组织。”
POC是一个帮助旧金山高中亚裔社团筹款组织活动的NGO组织。之所以发起，按苏国睿的说法是：“自己亲身经历过，有这个需求，所以就做了。筹款方式很简单，就是通过演唱表演获得捐款。”POC通过组织全市性的歌唱比赛，打通各个学校的联系，让每个学校都贡献演唱者出售门票，进而将赚到一部分回馈给亚裔社团，一部分作为管理运营成本。在2008年，这个NGO组织了一台自编自导自演的舞台剧，将门票收入近5千美元捐给汶川地震的灾民。
&amp;nbsp;
这是苏国睿创建的第一个组织。没有太多的经验，没有太多的指导，一切仅凭激情。因此会想起来，他说他从中学到最深刻的教训就是——太过依赖激情和个人领导，而没有注重组织的机制建设，以至于到后面，当自己到新加坡交换学习后，组织无法运作下去。这大概就是苏国睿创建iJoin时，如此强调机制建设的原因吧。
&amp;nbsp;
随着“新公益”和“社会企业”的感念在全球范围内的传播，在苏国睿大学的后半段时间里，他开始接触当代意义的“新公益”。最初，作为一个积极的志愿者，他尝试参与大型公益组织Net Impact的活动，给公司做CSR咨询——包括给巧克力工厂做节能减排方案，给银行做绿色投资的分析，给半导体设备公司分析全球公益合作伙伴。而在大学的最后一年，苏国睿由一个公益志愿者转身成为公益发起者，在Berkeley组织了社会创新Gala会议，邀请了国内公益界的领军人物、在硅谷进行社会责任投资的风险投资人、以及创建了面向中国的公益组织的美国留学生，意在让美国西海岸的华人增加对中国社会创新的兴趣。而这一次活动的组织，为苏国睿创造了了解国内公益领域发展情况的机会，并使他萌生了回国工作之后兼职开展社会创新与社会企业的想法。
&amp;nbsp;
兼职公益一样精彩 毕业，苏国睿选择工作。应该说，从一开始苏国睿不曾为全职公益还是兼职公益所困惑过。他说：“也许这与我在美国，受到这边文化影响有关。在美国，业余时间做公益是一种常态。公益的参与方式不一定要全职。于我，三分之一工作，三分之一公益，三分之一学习，这就我目前的生活。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>