<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高考天问 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%A4%A9%E9%97%AE/</link>
    <description>Recent content in 高考天问 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%A4%A9%E9%97%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊010期</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/capeweekly-010/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/capeweekly-010/</guid>
      <description>本期关注： 安心之旅300天 义工旅行
此前CAPE向大家推荐过在东南亚地区践行义工旅行的女孩安芯。安芯，一个小姑娘，2011年大学毕业后去泰国、印度、尼泊尔做了300天的义工，帮助那些贫民窟里生活的或者是身体有残疾的小朋友们。近期旅游卫视推出间隔年的纪录片《安心之旅300天》，再次讲述了安芯到东南亚义工旅行的故事。很多人都梦想自己的 Gap year，一年时光，又有多少人能真正“放下”呢？
&amp;nbsp;
美国家庭疗法先驱萨提亚曾经做过一个调查，调查自己的学生能有多少种洗盘子的方式，统计完后竟然发现洗盘子有250种不同方式，而且每个人都认为自己才是正确的。是的，当我们闭上眼睛，画地为牢，就会原地打转，错过另一种可能。跳出原有的圈子，走出不一样的旅行-义工旅行300天。
&amp;nbsp;
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！——安芯的义工300天
在旅行中，我们总能遇见不同的人生。
他们睁不开双眼，却希望看到最美的世界。
他们没有双臂，却渴望拥抱所爱的人。
他们不能说话，却期待讲述自己的心声。
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！
我是安芯，你我皆行者。
&amp;nbsp;
今天我们再次向大家推荐，希望有间隔年计划或者义工旅行计划的你，可以看看安芯的故事及其对大家的建议。
安心之旅300天 没有坏小孩 120618
安心之旅300天 姐姐我爱你 120619
安心之旅300天 谢谢你歧视我 120621
安心之旅300天 义工难当 120622
&amp;nbsp;
大家可以继续关注旅游卫视后续的纪录片视频。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 说说你知道和了解的中国茶，世界茶 上周我们推荐了经营茶文化的品牌TeaPlusMe，这周他们去了新加坡，大家可以关注#新加坡茶室行#，同时本周CAPE社区讨论组里面，探讨了很多茶有关的话题，也聊了很多茶文化相关的东西。
&amp;nbsp;
世界各国对于茶的理解，茶对你而言又是什么呢？
茶对我而言是什么？来自中国上海
茶对我而言是什么？来自日本东京
茶对我而言是什么？来自芬兰
茶对我而言是什么？巴基斯坦
茶对我而言是什么？来自瑞典斯德哥尔摩
茶对我而言是什么？来自香港
&amp;nbsp;
另荐网易有一个公开课《茶文化与茶健康》
http://v.163.com/special/cuvocw/chawenhuayujiankang.html
&amp;nbsp;
这里，大家还可以顺便推荐一下，你知道的有关茶相关的书籍，茶室，茶电影，茶艺人，茶产地故事；中国的，世界的等等。推荐内容，点击此处
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语： 高考天问 毕业典礼 毕业寄语 高考天问 高考结束了，各地分数线也产生了，考生们即将面对的是自己的成绩，开始筹备自己的目标院校的报考。近期湖南电视台经视频道主持人钟山在《钟山说事》里，对高考制度发出了激情而酣畅淋漓的“天问”。值得推荐、值得回味、值得反思 …… 高考真的是独木桥吗？
&amp;nbsp;
从视频中，我们关注到教育资源，大学资源的不均，导致必然大部分人享受不了清华北大的资源， 我们也在此前看见世界多个教育发达国家的开放课尝试，开放课程资源，开放学术资源。倘若最后没有录取到好大学的同学，你也不必灰心。
&amp;nbsp;
虽然我们考大学的时候有一本、二本，但专业学习没有高低贵贱，也不分你在这个世界的哪个位置。大学生活是一个新的开始。大学的专业学习有自身的规律，它将逐步带你进入一个学科发展与实践国际化、全球化的世界。它也是我们生命的里冲锋舟，将载着我们冲破自我和以往教育文化的迷雾。在逼近人类探索彼岸的过程中，它更需要的是唤回我们生命的尊严和自由的灵魂。
&amp;nbsp;
在还没有进入大学前，推荐大家阅读：You时代，怎么重新认识大学教育？
&amp;nbsp;
奥斯影帝丹泽尔·华盛顿宾夕法尼亚大学毕业典礼演讲 奥斯影帝丹泽尔·华盛顿，他是好莱坞最具号召力的演员之一、两届奥斯卡影帝，也是目前好莱坞身价最高的黑人影星。他分享到：1冒险精神敢于失败（克服自己的恐惧）。2对生活敞开胸怀，接受新的看法、新的观点。因为你冒的险，你遇到的人，你爱的人，你拥有的信念，是这些会书写你的人生。3永远不要泄气，永远不要退缩，投入你所拥有的一切。4向前倒。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>