<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>奥运 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%A5%A5%E8%BF%90/</link>
    <description>Recent content in 奥运 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Jul 2012 17:59:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%A5%A5%E8%BF%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>伦敦2012前瞻：闹剧还是喜剧？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/london-2012-prospects/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 17:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/london-2012-prospects/</guid>
      <description>文/李艾斯 &amp;nbsp;
掐指一算，距离伦敦奥运会开始只剩下几天，然而奥运会看似混乱的组织工作仍是不少媒体的谈资，大大小小的负面新闻满天飞，不见英国大众兴高采烈，却大有山雨欲来风满楼之势。
&amp;nbsp;
英国这个夏天的雨水特别多，日夜下不停，有时甚至夹着冰雹，仿佛七月飞雪。已经到来的游人抱怨着岛国阴冷的天气，开往伦敦的火车上甚至仍开着暖气，免得冻坏外国游客。奥委会也放言，声称如果雨一直下，部分赛事将更改比赛地点。

（图片来源Terra）
&amp;nbsp;
正当上天滴滴答答个不停，地上的交通也让人摸不着头脑。位于市中心的路面重新上了油漆，在本已狭窄的道路划出奥运专道，只有经过特许的车辆才可以行使，违者罚款130英镑。问题来了，原本双向行车的三车道，现在变成了一条公车专用道、一条奥运专道，还有一条就是逆行。于是，再是熟手的伦敦司机，开着车在伦敦市中心转悠，走着走着，也将忽然发现前无去路！路是有的，只不过，无论选择哪一条，都是违法的。于是有媒体将此道路称为“不归之路”(the road that leads to nowhere)，英国人的黑色幽默照亮了伦敦。

（图片来源：mailonline）
&amp;nbsp;
天上地下都出了状况，安保问题又让政府无颜见人。伦敦市政府（甚至英国政府）原本眼巴巴地指望着与它们交往甚密的私人安保公司G4S出色地承担奥运的安保工作，不料在开幕前两个星期，G4S突然说担子太大，人手不够，只能让政府兄弟你失望了。全英国乍舌。好兄弟临时脚底抹油，英国政府的几个老大颜面算是丢尽了，只能随大流痛批G4S不厚道，没意气，然后把它们家的两个老大拽到议会，让议员们批斗，并且全程电视直播。企业的两个老大被批了个狗血淋头，但这也无助于人手不足的燃眉之急。无奈之下，只好召回部分驻阿富汗士兵，以远水救近火，全面进行再教育，投入奥运安保，把他们的反恐战争打到英国本土。媒体戏言，政府应承诺，任务完成以后，让士兵们回阿富汗好好休假。

（图片来源：telegraph）
&amp;nbsp;
安保工作面临困难，处于安保第一线的入境署及其东家内政部员工决定雪上加霜，好戏做全套，在奥运开赛前一天罢工，让准备来伦敦观赛的游客甚至运动员在机场入境大厅好好享受排队等待的滋味。不是不可以复工，政府老大们把工资加了，好说。声明一出，内政部大臣Theresa May直指此举“无耻”，这不是明摆着的勒索么？

（图片来源：mailonline）
&amp;nbsp;
就这两个星期，伦敦奥运天上地下腹背均受敌，每天新闻的头条都是政客们一再保证，奥运将顺利进行，文化部大臣Jeremy Hunt更称伦敦奥运“开局良好”。国外的看客们可乐了，那么多大大小小的新闻，无不渗透着喜感，坐等观看奥运期间的更多丑闻闹剧。但是伦敦奥运真的会想不少人想象那样，成为一场滑稽剧么？
&amp;nbsp;
面对那么多纷飞的消息，有几点需要理解的。其一，英国人（尤其是英格兰人）向来善于挖苦以及贬低自己。这不代表着他们真的觉得某人某事不好，而是他们实在习惯了不能高估自己，面对他人的称赞，他们甚至会害羞，恨不得找地方躲。所以当英国人在你面前说伦敦奥运这不好那不好的时候，千万不要为了表示友善而同仇敌忾，痛踩两脚，英国人可能只会嘴巴半张，不知如何是好。闷骚的英国人其实很乐意听到他人的称赞。英国媒体的挖苦讽刺不一定代表英国大众对本届奥运悲观，很多时候他们是在反省自己的处事方式，同时增加一点欢乐气氛。如此延绵不断的阴雨天气，能不学会苦中作乐么？另外，之所以能看见负面消息满天飞，主要是因为英国媒体的自由度很大，审查制度有限，政府部门不能阻止媒体揭疮疤。英国大小报刊各类媒体更是以穷追猛打刨根问底闻名于世。G4S刚刚宣布无能，媒体就立刻把它们家与政府曾经签署的大小合约翻了出来，政府官员在这些文件面前，想说不了解G4S的运作情况都不行，尴尬不已。媒体的监督能力在这些消息中得到充分体现。工会在这节骨眼儿上纷纷闹罢工，也体现了它们对作为维护雇员权益组织的深刻理解以及成熟运作。国家面子民族光荣这些大义凛然的词句与工会无关，它们代表的是其成员，不是国家，不是民族。挟奥运以令诸侯，政府大臣除了指责，也无法强迫他们复工，只能坐下谈判。
&amp;nbsp;
个人觉得，伦敦奥运会将是一场喜剧。英国人含蓄内敛，却深谙待客之道，习惯于细节之中体现其闪光之处，奥运会期间很可能惊喜不断。大大小小的负面新闻恰好说明了奥运会的运作在大众监督下进行，没什么好躲闪的。既然出了问题，只能迅速应对。当然，天气例外。然而，温布登网球比赛不正是在每年的雨季举行的么？忽晴忽雨的天气，三番两次打断比赛，却无碍人们的观赛心情，等待的期间大家一同抱怨变幻莫测的天气，赛场反而成为人们社交以及认识新朋友的地方。说到这里，也许看客们可以理解，为什么英国人喜欢以谈论天气展开对话！

（图片来源：telegraph）
&amp;nbsp;
注：本文作者系牛津大学教育学博士李艾斯。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>