<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高骏 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%AB%98%E9%AA%8F/</link>
    <description>Recent content in 高骏 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2014 11:29:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%AB%98%E9%AA%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>斯里兰卡留学体会——我们该如何看待外部世界</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/the-sri-lankan-foreign-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/the-sri-lankan-foreign-experience/</guid>
      <description>斯里兰卡留学体会  ——我们该如何看待外部世界  文/高骏 2008年的9月，作为四年一届的僧伽罗语专业学生，终于等来去对象国交换学习的机会，那时候想象中的“红茶之国”、“印度洋上的宝石”正处在将近30年内战的最后阶段：政府军在斯里兰卡岛北边战场上在艰难地收复失地，在东边被躲在丛林里的反政府武装缠住打游击，身后首都还不时遭到自杀袭击和空袭。联合国调查报告显示大约有4万人在那场战斗中丧生，他们中绝大多数死在北部的冲突地区，也有很多平民丧生于首都的各类爆炸事件中。在我们出发前一段时间的新闻报道中，充斥着战场上尸横遍野的场景和爆炸后的公交车残骸，外国媒体的纪录片更是将炮击地区录制的视频直接放了上去，一秒钟前还在逃亡的人群一秒钟后就永远地躺在地上。透过媒体看到的斯里兰卡，全国都弥漫着战争气氛，人们似乎都生活在恐惧之中，死亡是旦夕之间的事情。
飞机落地之后看到的是一副典型发展中国家的模样，破烂的道路和路边几乎没有超过三层的楼房，路边持枪的警卫眼神里总透着怀疑，偶尔还会遇到封路或者检查点，人们需要耐心地等待放行，以确保没有恐怖分子混入首都，可是，生活是平静的。清早上学时候站在校门口能看到赶公交来上学的学生，许多人挤不上车就干脆扒着车窗“挂”了一路来上学，路边卖鹰嘴豆和芒果条的小贩在大声叫卖忙忙碌碌，商店、集市、车站也热闹如常，似乎没有人因为正在进行的战争而对生活方式有任何改变。而我呢，上飞机之前专门带了两大瓶沐浴液和两大包方便面，准备在宿舍和学校两点一线之间打持久战，当发现超市里的东西应有尽有的时候，我意识到眼前的这幅景象和想象中的相差太远，需要重新调整生活的规划了。所以，战争不是每个人的战争。那些关于“生与死”的消息是最吸引眼球的，经过媒体放大后造成的印象好似雾里看花，与真实的情况其实相差甚远。
“形势还是很严峻的。”使馆专门派工作人员来介绍情况，细数了过去大半年首都遭过的自杀袭击和空袭。恐怖分子是十分危险的，他们会在包里放上炸弹去炸公交车，会在身上绑上炸弹跑去高官出没的地方，会扛着冲锋枪去闹市和体育场“突突”无辜的平民，他们会开着小飞机去炸电站、炸工厂、炸机场、炸学校……总之，在家躲着也没那么安全，出去乱跑基本就离死不远。这些要命的宣传再配合遍地扛枪的警察，真的让你感到战争好想就在身边，老华侨的谆谆告诫不要乱跑乱说话，还有同去的老师不断叮咛，简直让我愈发觉得生活是如此水深火热。于是偶尔出门会尽可能坐三轮摩托车，尽管这样要花掉比坐公交多出几倍的价钱，还要快去快回决不在路上耽搁。
然而和当地同学一起出门，他们可不会花钱坐三轮摩托，被他们带着一起挤公交，还要四下打量身边有没有带包的乘客，再看看他包里像不像是装着炸弹的样子，尽量挑离车门近的座位，反正兰卡的公交车不关车门，真有什么事情也为跳车图个方便。兰卡公交车司机身后的作为是僧侣专座，从细节上体现着这个佛教国家的与众不同，当然法师们可不像我坐得这么忐忑。从偶尔的尝试，到慢慢把坐公交当成习惯还熟悉了线路，心态也逐渐适应了把每天当成人生的最后一天来过，生活的范围逐渐大了起来。随着车去了首都商业区，那里是全岛最具现代化气息的地方，人们衣服鲜亮，太过入时的打扮似乎和这个传统的国家很不搭调；也跑去海边赶着看夕阳，不能在公共场所举止太亲密的小情侣们会到这里撑起一把小伞，仿佛巨大的“请勿打扰”标志，为他们留出一片私密的世界；寺庙里人们祭拜一如往常，一袭纯白的善男信女们会捧着经书在菩提树下读一整天，面色平和若有所思，仿佛佛祖的教诲可以让他们忘却时间的流逝；学校里嬉闹的孩子们脸上更看不到战争的痕迹，南亚人特有的大眼睛长睫毛配上孩子们天真的笑容，让你感到尽管外面战火纷飞，这个国家的未来仍然成长在纯净的乐土上。我们常说“眼见为实”，许多人以为去到当地就掌握第一手的信息，三五天的考察就算了解当地情况，不够深入的观察往往一叶障目，离真实的状况可能相去更远。
除了有关战争的传言之外，要在斯里兰卡生活需要接受的东西还有很多，比如南亚人出了名的没有时间观念。刚刚入学需要办好多手续和证件，前后拖延了将近一个月，在国内分分钟就可以搞定的事情，在那里要花的时间可能超出你的想象。还有更离谱的，我们按着安排好的上课时间赶去教室生怕迟到，结果老师还没来，后来发现老师迟到还算给面子，进入雨季之后老师常常干脆不见了；再比如说好的下午四点足球队训练，四点钟操场上自然是连个鬼影都没有；和当地人约好的郊游、聊天等等不论什么事情，总之半小时之内如果人家出现，你简直可以感谢佛祖了。我们曾经聚在一起讨论过原因，有天气致人懒惰一说，天气热人就不爱动嘛；有生产要素猜想，所谓热带农业社会太容易出粮食人就不会太勤奋，不像我大中华文明总有紧迫感；还有宗教意识流，斯里兰卡是佛教国家，而佛教是相信轮回的，所以他们一定认为这辈子因为太慢而没做完的事情可以下辈子继续做。
其实怎样的猜测都没有意义。这种对生活习惯的批判态度其实来自于我们自身对于跨文化生活适应能力的不足，离开我们习惯的环境，面对那些不能适应而又不利于自己的事情的时候，需要为此找一个借口而已。相反的，当你发现“慢”在一个区域内成为共性，在当地人眼里，那些汲汲于几时几分的家伙反倒显得奇怪，这只是一种生活方式，并没有好坏之分，更不需要承受“现代化”语境的教条。在批判和自我批判的心态下，我花了很长时间才让自己慢慢习惯这种节奏，而习惯之后发现其实也蛮有乐趣的。拉宽自己对外部世界的包容度，生活其实美好很多，约定见面有人来晚了也一样笑脸相迎若无其事，留着更多的精力用来享用一起相处的时光，好一些消耗在无用的抱怨上。抛开理解而谈文化差异是件很浅薄的事情，对于陌生的地方，都会经历雾里看花的扭曲认识、初来乍到的新鲜感、差异带来挫败和抵触情绪，最后才能适应和享受。
跨文化的适应性是需要不断锤炼的能力，只有在一个新地方待久了之后才会慢慢懂得适应和融入，眼光从最初聚焦在种种“不同”转而乐于观察自己和当地人之间同质化的细节，这种“同理心”的建立是走出去的关键，不光人要走出去，心也要从充满舒适感的小圈圈里走出去。直到有一天，我们这一代“走出去”大潮中的实践者们能够在世界的任意角落坦然地展示自我，能够关注、理解并适应与来自不同地方的人们相处，这个国家才真可称得上崛起。
&amp;nbsp;
编辑：邱不苑
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让学生感受成长的快乐</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/feel-the-happiness-of-uncovering-the-potential/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 01:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/feel-the-happiness-of-uncovering-the-potential/</guid>
      <description>让学生感受成长的快乐  文/高骏 前些天与朋友聊起“支教”的话题，回味起来竟已是五年前的事情了。那段日子短暂而美好，因是在凤凰古城，十天里上午教书下午游山玩水，白天跟孩子们欢声笑语，晚上有酒吧的曼妙歌声，好不快活！我很喜欢小朋友，即便是最淘气的那些，但教书总不是凭着一腔热情就足够的，看到CAPE在征集有关支教反思这一话题的稿件，我也愿意与大家分享当时的一些想法以及一段时间之后的思考。
了解学生是最核心的功课。初到古城，我们一行十人被要求集体备课准备教学内容，坦白说，这是我最不用心的环节了，学生的情况都不了解，怎么准备？且不说年龄、英语水平、接受能力，我当时甚至担心会因为普通话水平的差异影响授课呢！
要了解学生也得讲究方法，教的是小学生，十一二岁的年纪，一个外来的老师，当然得先能“玩儿好”才能“教好”。还记得第一天去到箭道坪小学（凤凰古城里唯一的小学，沈从文先生母校），趁着给老师分班之前的一点空隙，我凑到一帮打乒乓球的小朋友当中，跟他们轮流对打起来，没成想最后我竟真被分给这一班，上课铃响后，孩子们迎来了我这“乒乓球打得还不错”的老师，这一段小插曲让我跟学生从开始就熟络得多，省了很多预热的功课。之后有机会赶上“丢沙包”、“跳长绳”我都凑热闹一起玩儿去，这样跟孩子们之间除了老师和学生这层关系，更多了一分“玩伴”的默契。
聊天也是很重要方式。每到课间一般会几个被学生围起来问东问西，当然肯定没多少关于英语学习的问题，都是好奇大学生的生活，虽然距离他们很远，但从眼神里看得出他们憧憬着。我也趁机时不时向他们发问，除了了解当地的生活状况，还要八卦，“班上哪个女生最受欢迎”、“最淘气的男生是谁”、“谁给谁写过情书”之类的。哈哈，可别小看了这些孩子们，凤凰古城作为热门旅游景点，来往的游人让孩子们有机会接触各色人群，家里收入水平也高，小孩子看电视更是学来不少新“知识”。知道了学生的一些小秘密，跟他们开起玩笑来就更加自然，后来由着他们兴趣所致，还专门加了一节课讲“恋爱用语”。
“恋爱课”的板书[/caption]
十一二岁的孩子很难有什么“内驱力”，需要想一些办法激发他们学英语的兴趣。果冻和糖果是我提前采购的“彩头”，按照问题的难度对应不同大小奖励，这个法子很多志愿者都在用，久经考验，长盛不衰，我就不多提了。作为激励的手段，比起糖果更有用的是培养学生的自信心。英语基础好的同学善于回答问题更愿意回答问题，基础差一些的会答错，也羞于举手和在同学面前大声说出自己的答案，如此陷入恶性循环，这时候就更需要当老师的出手干预了。一方面要培养学生成功的习惯，比如提出问题会看到羞答答、手半举不举学生，叫他们回答一般都有正确答案，只是缺乏自信，多给些机会他们就会更加主动；还有听课很认真就是不开口的学生，叫起来支支吾吾，这时候给点提示、再给点提示，总能得到一个正确答案，这个过程中其它同学也会受到启发。另一方面要调整学生的“对错观”，多表扬那些虽然没答对但是勇敢举手的同学，让大家认识到“勇敢的同学”比“聪明的同学”更受老师欢迎，这是一条打开同学们课堂参与热情的捷径。
关于让学生开口回答问题这点，有一件事对我触动很大。学新单词的时候安排同学们按顺序每人都大声念一遍（有点学习李阳疯狂英语的意思），轮到后排一位男生的时候念得很小声，我鼓励他，还很小声，我带着他读，依旧没有变化，我说“来啊，男子汉说话要大声点对不对，大声念出来啊”，他看着我沉默许久之后嘟哝了一句，“……我不是男子汉”。我没有再勉强他，说了几句圆场的话就让他坐下了，但我真的很意外，学生的胆怯会严重到让他放弃一些自尊心的程度，让我意识到自信心的培养要因人而异、循序渐进，方法不对或者用力过猛都会适得其反。这位男生后来在写给我的信里提到了这件事，一字一句地吐露心声，“高老师，那个单词我会念，我想当男子汉，我只是不敢大声说，我从来没有大声说过。”我很庆幸没有因为他的小声而让他从视线里溜掉。
十天的支教是非常短暂的，短到和小朋友还没有很相熟就要分别了。班上最淘气的男生攒下零花钱给我买了件小礼物，班上最乖巧最用功的同学前些天发来微信告诉我已经去县里读高中了，还有五十多封写给我的信，告诉我他们心中的高老师是“瓜子脸”、“幽默”、“爷们儿”等等各种奇怪的形容词描绘的形象，当然还有这短短十天让他们对学英语态度的改变。我从没期望过通过一次支教来改变学生，也没想过用有限的时间教给他们更多的知识，我对于支教意义的追求始终局限在激发学生自身的学习热情和兴趣上，我们的存在不是给学生设定标准，而是找到学生自己的标准，让他们去尝试之前不敢挑战的事情，去发现自己蕴藏的潜力和才能。
保持对教育应有的敬畏
支教归来后才渐渐看到网上有不少关于短期支教的抱怨和顾虑，甚至有人在大声疾呼短期支教对学生对当地学校都非常有害，我觉得这问题不能一概而论，单从志愿者自身方面说的话，当中有心态问题，也有方法问题。
还是先举个例子吧。和我同去支教的就有英语专业的同学，从高中甚至初中起就接受外国语学校的专门训练，加上曾经高强度的英语学习，使他们的英语水平在各方面都十分出色，来到小县城的小学校看到当地的教学状况落后自然非常担忧、着急。就有同学发现学生的发音不准确想要赶紧补上音标这一课，希望十天之内能让学生熟记；又或者感慨学生词汇量确实太缺乏，希望每天多布置一些单词让学生做好功课，结果当然都是事与愿违。志愿者的素质过硬，用的又是“好”的、“专业”的教学方法，为什么还会出现这样的情况？
“不了解学生”必然是致命伤，我想这也是大多数支教团体的通病。首先在课程安排上，之前很可能精心备课了结果发现与当地水平不衔接，教学内容和教材不匹配、课堂用语学生听不懂（最基本的听、说、读、写、看黑板等等）、发音方法和位置不到位，诸如此类。再者，把握不住小朋友的心态，可能我这种“孩子王”心态又爱玩儿的家伙喜欢逗着学生所谓“寓教于乐”，但看到有老师想靠“威严”镇住学生却反而不被买账，情急之下甚至有女老师被气哭的状况，是阔别童年太久了？哈哈，看来时常保有一颗童心真的很重要。另外就是沟通方法的问题，跟小学生沟通就要说小学生的话嘛，教的时候用词太“专业”、“高端”起来，固然会让学生对自己敬畏有加，但这距离一拉开“美”就没有了，怎么用学生熟悉的话语灌输陌生的概念，是一个值得思考和学习的问题。
在网上还看到一种批评的声音，说志愿者将“幻灯片”、“素质教育”带到支教当中来，把授课内容做成精美的“PPT”放给学生，或者把学生拉到操场上玩游戏。有接待方的校长抱怨说志愿者走了之后学生无心学习尽想着去操场，又或者嫌弃当地老师方法落后、发音不准等等。箭道坪小学没有放“PPT”的条件，加上我这人比较“老派”，上课道具一只粉笔足矣，板书写写画画地也并不规整，单词写到能看清的程度便迫不及待回过头来跟学生活动，但我始终将这视作最能增进与学生互动的方式；类似“素质教育”的方式我们尝试过一次，当时是把两个班合并到一起上了一趟音乐课，我弹琴带着学生们学唱英语歌，这种新鲜、好玩、又带点比赛意味的方式很受学生喜欢。不过，嗨，那次我们设置的头奖——用来奖励第一个完整唱出整首歌的“超级果冻”——还被邻班的同学夺走了。
方法之外，更深层的还得说说志愿者的心态。“支教”一词本身就有“支援”、“帮扶”的意思，这种“先进”与“后进”之间的差距很容易在志愿者心里放大，造成诸如 “要把‘好’的学习方法带给学生”、“让学生看到外面的世界”、“给学生的人生路多一个选择”之类的心态，殊不知当“支援”超过了接受者能力范围的时候，爱反而会变为伤害。像“幻灯片”、“做游戏”这样的手段既然离开了志愿者就不可持续，那“要不要用”、“怎么用”就得慎重考虑，一厢情愿地选择教学方式和内容，反而会揠苗助长。
支教也是一个教学相长的过程。它不仅仅是要求志愿者将知识、学习方法等等带给学生，也是大学生们了解祖国欠发达地区教育、生活现实的宝贵机会，这个过程是双向的，因此不仅要求学生，更要求作老师的大学生们要时刻保有开放的心态，并对变化有所准备，乐于接受不同的生活、学习方式，善于应对期待之外的状况。
我还会时常想起箭道坪小学224班那一群可爱活泼的孩子们，那是一段纯净而美好的记忆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坦桑书信——一个中国预防艾滋病志愿者的所见所思</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/tanzanite-letters/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 13:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/tanzanite-letters/</guid>
      <description>文/高骏 &amp;nbsp;
编者按：
2011年1月，在北京外国语大学读书的高骏作为一名预防艾滋病志愿者来到了坦桑尼亚。那数个月里，他用四封书信向国内的亲人讲述了他的所见，所思。而这样的信笺，也给我们打开了认识坦桑尼亚的窗口。
&amp;nbsp;
LR阿姨， 见信好！
&amp;nbsp;
来这里一个月了，一直想写邮件给您，汇报一下在这边做的事情，上网太不方便，还时常停电，呵呵，在非洲总是得经历这些事情，渐渐也都习惯了。您说随笔、记录，什么形式都行，我想来想去，还是就用写信的形式吧，在这边不论工作还是生活，时常有些蛮有意思的事情，也好想到哪里说到哪里，您别怪我啰嗦才好！ 先说对坦桑的感觉吧。您知道的，我以前在斯里兰卡待过半年，这样热带的国家气候对我来说没有什么不适应的，热，白天大太阳晒得汗如雨下，在这不论联系学校还是去教课，背包里我都多带一件汗衫，不然身上湿透了非常难受。再就是苍蝇多蚊子多，在这最怕的是蚊子，来非洲都容易被疟疾蚊子叮上，那可不是开玩笑的，晚上睡觉一定得钻蚊帐，白天出门时不时喷点花露水或者擦防蚊子的药膏，小心得很都！ 对这里的人，刚来的时候会有强烈的不安全感。来到这边都会听到各种渠道的提醒，告诫我们哪里哪里危险，出门会有抢劫啊偷东西什么的，真的会因此非常谨慎！身上不敢带太多现金，电脑从来不背出门都，呵呵，这种感觉在国内是很少有的，不在于是不是真的会碰到什么意外，而是内心总不踏实，时刻都要警觉得很啊。还有一点我觉得是热带人的通病，慢！我们都说时间在这边仿佛走得比国内要久一样，比如跟当地人约定几点几分见面，指望按时按点基本是不可能的，平均晚个半小时一小时的，都是很给面子啦！
&amp;nbsp;
哎，一下子说了这么多不好的方面。刚来的时候真的会感觉自己人生地不熟，一切想做的事情都不知道从哪下手，还要时刻小心这些各种状况，我觉得这都是一个过程吧。现在一个月了回过头看，这些问题都一样在，但我的感觉已经大不一样了。我觉得每个人都会对陌生的地方有一种天然的抵触，要刻意让自己抛开熟悉的人、环境真的需要很大的勇气，对于非洲，可能很多人心中会带一些神秘或者神奇的憧憬，但来到这踩在非洲的土地上，其实一切都是一样，生活还得一点点开始、铺展开。其实我很喜欢这种在新的地方重新开始生活的感觉，学着认路，学着挤公车，认识不同的朋友，听着各种传说的掌故，一面又不断在观察审视自己，感受着自己渐渐接纳这个陌生的地方，变得仿佛自家一样，也是很有意思的事。
&amp;nbsp;
这又停电了……先写这么多吧，还有好些给这的小同学讲预防性传播疾病和hiv的事情，下次慢慢再写！
&amp;nbsp;
2  上次说起来对坦桑尼亚的印象，还是赶紧把在这边我具体要做的事情讲给您吧！我的工作是去当地的中学给学生讲预防HIV的课程。记得最早跟老妈提起要去非洲做HIV有关的项目，可把她吓坏了，其实一点事儿都没有，做的都是动动嘴的活儿，没有实际接触的，安全得很。不过这过程还是让我学到不少东西吧，一是对HIV本身又有了深入的了解，一是和非洲的孩子该怎么去打交道。初来这边的时候，当地的组织就给我们发了培训材料，全英文的，既是培训我们，也可以以它为参照，作为大纲讲给孩子们，一共分了12个部分，分别讲人类发展、性、成见、性别角色、性取向、人际关系、责任与决定、性关系、避孕、性传播疾病、艾滋病毒与艾滋病和毒品与艾滋病。除了一些普遍的知识外，与非洲当地情况结合也是很重要的一部分。比方说宗教，这边穆斯林和天主教的信徒加起来占到80%人口，而这两类人群都是非常保守的，对于性和性别的一些成见非常严重，许多具体的问题我也是在教课和跟当地人打交道的过程中慢慢了解的，不得不说，很多情况让我都觉得非常震惊，不可思议得很。
&amp;nbsp;
呵呵，我也不卖关子，干脆就写到哪说到哪吧，就说几件我了解到的。比方说，穆斯林是不允许使用避孕套的，这是我们讲完避孕那部分，一个当地的穆斯林朋友跟我说起来，讲课的时候我们会提到计算女性月经周期的避孕方法很不可靠，并不鼓励使用，可那穆斯林朋友说，这大概是穆斯林唯一使用的避孕方法了，我跟他笑笑说，难怪你们人口膨胀那么快啊！穆斯林教义是允许一夫多妻的，这边当地的法律也允许，好像是最多真能娶4个老婆，这样看来人口膨胀得快就不是什么怪事了。再比如，我刚才提到的，穆斯林和天主教都非常保守，最明显的是表现在对同性恋的态度，圣经里就一直告诫，同性恋是罪，而穆斯林也是不允许同性恋的，所以同性恋就成了大多数人反对，并且是带有宗教和习惯色彩的强烈抵制，据说坦桑法律里就明确写着禁止同性恋，虽然说是从来没有过判例，但也着实让我感到触目惊心了。还有一个是我在教课的时候接触到的，班上一个17岁的小姑娘，长这么大从来没和男生有过身体接触，我们课上的一个游戏，才是她第一次和男生握手，班上其他女生也是类似，甚至我们说玩游戏要站一个圈的时候，也是自动地男生一个半圈女生一个半圈，没有哪个是混着站的。
这也都算对我的文化冲击的一部分吧，要说这些信息在网上在书上也接触到过，但实地地面对面地去听到看到，感觉还是不一样。一说起讲课的事情我就容易兴奋，说话拉不住了要，就先说这么多吧，这次是在当地一家五星级宾馆的大堂找了地儿上网，据说是之前温家宝总理来访时候下塌的地方，说实话吧，看着挺简陋的还，呵呵。
&amp;nbsp;
3  我现在正在去北部国家公园的大巴上，刚刚途径了乞力马扎罗山，看到山顶上的白雪，真让人格外兴奋！坐在车上，除了睡觉，醒着的时候正好用来回味在坦桑的一些事情，比如前一封邮件里提到的同性恋问题，就接着它再说点我的想法吧。
&amp;nbsp;
后来又专门去网上查了一下，对于同性恋，穆斯林甚至是可以动用私刑的，一旦被发现要被处以“石刑”，即是被乱石砸死。之前只看过新闻，有阿富汗的私刑割掉女人鼻子，也听说土耳其那边妻子通奸要被埋在地上只露出脑袋被处石刑，真没想到对于同性恋，宗教竟然也是如此残忍！之前我们问起当地的朋友，说你们怎么能判断一个人是不是同性恋呢？他说看穿着看举动啊，坦桑满大街要是有这么一个的话，一眼就能分辨出来。我不禁笑了，呵呵，我说在北京，那种打扮得“风格迥异”的人多了去了，可怎么办啊！
&amp;nbsp;
这事情其实让我想了很久，后来跟朋友聊天的时候也提起过。不得不说听到这种传闻给我的冲击蛮大的，虽然到目前还没具体判例，也没有搜集到有关的新闻，但想想对于社会少数人群体，作为大多数的态度竟然是如此的绝决，不禁让人心寒！对于世界上其它地方的人和事，我们时常将与自己习惯上看法上不同的事情统统归于文化的或者宗教的差异，没错，以这种角度，我们可以很快理解并接受很多事情，但我却在想，一个社会对于少数人以及弱势群体的包容和接纳程度，不正是其发展程度的标志吗？不论在什么样的背景下，人的价值始终应当受到尊重的。同性恋问题只是暴露出的一个点，还有比如对老年人、妇女儿童、艾滋病患者等等许多侧面。所以或许可以说，这种差异不仅仅是宗教和文化上的，更是人们对于社会发展轨迹认同上的差异。想到这里，让我忽然有一种时空置换的感觉，虽然只是从地球上的一个点换到另一个，却仿佛看到一种发展的轨迹在面前不断演进，经济从落后到发达，思想从保守到开放，都是需要经历一个过程的。
好啦，这话题越说越远了，还是回到教课的事儿来吧。上一封邮件里提到当地组织给我们有准备大纲和具体内容，还专门找当地其他的NGO组织给我们做了培训，但在这之后我自己有了个想法。无论是与当地朋友聊天还是从当地培训师讲，非洲年轻人对性的了解不仅少，甚至有许多错误的观念存在着，所以我想，不但要把关于艾滋病本身以及如何预防的知识告诉学生们，更要尽可能在人格塑造上对他们进行帮助和鼓励，让他们不仅掌握预防艾滋病的技能，更有一个积极的心态去了解和面对性这一话题。
&amp;nbsp;
车到阿鲁沙了，这是坦桑北部很重要的一座城市，联合国等等很多国际组织都在这设有分支机构呢。我们先去找旅馆啦。
&amp;nbsp;
4  连着几天在坦桑北部的保护区旅游，住帐篷奔草原的，和各种野生动物相伴着前进，生活也一下子回到半原始状态了。几天没发邮件了，现在回到酒店里，歇了歇，继续。 第一堂课我们是用做游戏的方式让孩子们去感受“信任”和“关心他人”这两个话题。游戏很简单，把全班人带到室外，侧着站成很紧密的一个圈，每人面对前面同学的后背，然后听我们说“sit down”同时坐下，前一个人坐到后面同学的膝盖上，要是都坐稳了就坚持五秒钟算大家成功。呵呵，我自己在邮件里描述都觉得是说起来很简单的游戏啦。真玩的时候，一般最少也得个两三次才能成功，也有过一个班同学多，玩了五次才好不容易都坐下的。我们是两个人配合，一个人站在中心讲规则，另一个配合，我一般喜欢做配合的那个，会小声跟学生有些交流，提醒他们一些要注意的地方，比如这里要站弧一点，不要让自己站成“拐角”了；还有调整一下他们的间距，站得太稀疏就得赶紧向中间再靠拢一些了。做配合的另一个好处，是腾出很多精力和机会可以观察学生们，很有意思，比如说站成圆圈的时候，这帮小子们自动地男生站一边女生站一边，齐刷刷的，能看出来这十七八岁的男生女生，彼此间隔阂还蛮重的，记得之前有跟您提起过有女孩子是第一次和男生握手呢，这里是这样。
等到好不容易大家成功一次之后，鼓掌、欢呼，趁着学生们还都在做游戏的兴奋当中，把大家带回教室开始做课堂讨论，问问大家刚才的游戏过程中都有哪些内心感受。我感觉我这些学生们思维本来就够活跃的，再加上见着外国老师，又刚做完游戏，发言举手恨不得抢着来。我也会稍微引导他们一下，一边描述着之前游戏每个环节的细节，一边询问他们当时的感受，比如听到“坐下”那一句的时候对身后的同学有没有怀疑，怎么样才能打消前面同学相同的顾虑等等。这样很自然的，同学们就意识到他们玩的游戏本身，就是他们自己在投入信任、付出关心的过程，并且最后自己见证了结果。当中我问起在刚听完规则的时候会不会不相信会成功，很多学生举手了，再问他们成功后的感受，能感觉到游戏给他们内心的震撼还是很大的。
&amp;nbsp;
讨论完游戏，快结束的时候，会把话题转回艾滋病上来。面对艾滋病不仅仅单纯是面对一种病毒、一种疾病，而是整个人类要共同面对的一个挑战。我们来坦桑，不仅让同学们了解它、懂得怎样预防它，更重要的是学会积极、主动地关心别人：自己掌握了知识不够，要让更多人知道；会保护自己了不够，更要能保护其他人。每个个体多贡献一份力量，就成为一股全社会的暖流，不仅仅是对抗疾病，更让整个社会充满人情味，更加温暖。 原先以为这样的表述会太生涩太煽情，却没想到在浓厚的宗教背景下，这样鼓励的语言与许多他们的宗教信条是不谋而合的，看到学生们频频点头一个个若有所思的，哈哈，我这好一个成就感啊！老实说，在这里最让我开心的事情，就是实实在在地感觉到每次上课能让学生内心发生一些改变。 呵呵，说起上课的事情，都把我自己说兴奋了。可这时间真不早了，我先睡啦，等回到达市再继续给您写信。祝一切顺利！
&amp;nbsp;
后记：
时隔两年再次回味当时记录的一字一句，同事、朋友、学生们讲话时的神态依旧在心中清晰如昨，但心境却与两年前大不相同了。一切研究和争论始自了解，艾滋病的话题正是打开了解多元文化的窗口。在经历了文化差异、发展状况、思想意识以及自然风光这些感性上的冲击之后，沉淀下更多的则是对现实与未来的思考。“先进”、“落后”？对发展的看法逐渐从线性的向着更多路径转变；“普世”、“多元”？对文化与价值观差异的看法也逐渐有了新的认识。
&amp;nbsp;
在坦桑的两个月间，除了为中学生做预防HIV的培训，也花时间走访了一些中国在坦桑的对外援助项目，包括“中非友谊的象征”坦赞铁路、中坦友谊纺织厂、坦桑尼亚国家体育场等等，探索如何通过对外援助积极地促进非洲国家发展。
&amp;nbsp;
本文来自于内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;,请采用CC协议进行分享。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>