<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape成都 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/cape%E6%88%90%E9%83%BD/</link>
    <description>Recent content in Cape成都 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2013 18:32:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/cape%E6%88%90%E9%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>李明玖与他的“忘不了的记忆”</title>
      <link>http://hicape.com/2013/12/li-ming-jiu-and-his-unforgettable-memories/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 18:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/12/li-ming-jiu-and-his-unforgettable-memories/</guid>
      <description>采写/左宇  等待明玖的时候，我又环视了老书虫一遍，这处成都外籍人士聚集地，以英文图书馆为主题，一曲悠扬的萨克斯，已足够沉醉。老书虫也是成都绿色畅饮（Chengdu Green Drinks）的活动之所，作为分布于全球644个城市Green Drinks的一员，这个本地较为活跃的环保团体，召集着数百位中外人士每月在此聚集，共同“为环保喝一杯”，简洁、轻松、跨界，目前已成为成都地区集学术性、交流性、多元性为一体的公益活动。 李明玖（我们常叫他Ming），以及他的团队伙伴们目前主持绿色畅饮成都的日常活动，本月23日结束了约翰内斯堡全球公民社会会议之旅的他，27日又受邀参与由四川大学与德国特利尔应用科技大学合作的”土地可持续利用研讨会”，作为成都城市河流研究会（以下简称河研会）的前国际志愿者，现为河研会外籍国际关系专家，以及成都绿色畅饮的组织者，他的日程安排的满当当的，以至于CAPE成都早有采访他的计划，也是数次约访后才得到应允，今天就让我们一起听听这位成长背景迥异的青年人，他对环保与社会参与，都想说些什么？  绿色畅饮成都团队合影，右为李明玖
左宇（以下简称Z）： 明玖你好！请向大家介绍一下你！
李明玖（以下简称M）：大家好，我是明玖，出生于四川峨眉山，6岁的时候，我父母移民了新加坡，我也在新加坡读完了小学、初中与高中的全部课程，高中毕业后我成功申请了美国杜克大学，然后在新加坡服了两年兵役（注：新加坡政府规定，18岁以上男性公民强制服役两年）。军人生涯结束后的四年，我在美国完成了我的环境工程专业，并于2012年，也就是去年获得学士学位。
Z：新加坡的学校挺不错的，为什么想要去美国上大学？
M：这是我自己的决定，过去十多年我都在新加坡，那里的环境我太熟悉了，想看看外面的世界。杜克大学对我挺好的，新加坡服兵役的情况很普遍，校方因此为我保留了学籍，在部队服役完成后，我开始在美国上学。
Z：在美国的学习生涯，你都在做些什么？
M：我在杜克主修的是环境工程，不过我在大学期间比较关心社会正义的课题，更多时间花在研究女权主义与参与校园反性侵的工作。我对社区动员（community organizing）很感兴趣，2011年美国参众两院中期选举中，我在学校做协调员的工作，通过在校园中举行活动，与同学们一起开展包括选民登记的活动，大家也讨论了许多选举意义的活动，用社会参与的方式，去关注社会的改变。
Z：在社区的工作让你得到最大的收获是什么？
M：理论上我的认识是关注到了社会公平。我们有非常真实的看到：有势力的权力集团主导了舆论，而弱势一方的利益往往得不到保障。
从此我希望能够通过自己的行动，让更多的人得到参与的机会。
Z：这和你学的专业不搭边啊，那你的学习怎么办？
M：（笑）只好逃课了。一般来说国外学生在美国读大学都比较努力，我相对例外。不过到最后我的成绩还过得去吧。我当时觉得自己学的专业没有很好支撑到自己所关注的科目，我一度还挺郁闷的。
Z：听说你的毕业旅行给你带来了许多改变？
M：是的。毕业后通过一次偶然的机会，我来到了法国巴黎学习法语，之后又我参加了WWOOF（世界有机农村组织），前往法国南部的有机农场工作了3个星期，交通费我自己掏的，农场包吃住。在这里我把以前许多对社会正义的课题都赋予了实践。
比如我们认为人的基本权利之一是获得足够健康的食物，可是很多人，可能因为Ta的收入、肤色和所在地，不能得到良好的物质保障，有机食品成为了特权人群的私享；但是我们换一个角度，认为有机食品应该是人人得以共享的话，那我们面对的挑战就是：开通更多渠道，让更多人得以享受有机食品的福祉。
在农场的工作，让我看到了一种可借鉴的发展模式：我所在的农场会逢每周二与周五，在当地社区摆摊，与当地人签订订单，定时为他们配送当季有机食物，一个农场可以服务80个家庭，当我在这里工作的时候，我很明显的感觉自己所贡献的东西，非常直接的影响着当地人的生活，农场环境也很好，在这里工作让我很有成就感，因为我们让更多的人享受到了优质的生活。所以当我去年9月回国之后，我就想在国内找这样的机会。
Z：所以你就来河研会了？
M：当时我在网上搜索，关键词是“有机农业+成都”，我在网上找到了成都市郫县安德镇安龙村，这里有生态农业的项目正在开展，我进一步搜索后发现，原来这是由河研会在推动的，我就给他们打了电话。正巧当时河研会正在开第六届岷江论坛，他们说你来参加吧，我就去了，从此成为了这里的长期志愿者。
Z：你是在中西方交融的背景下长大的，你在河研会的环保工作中，你觉得国内志愿者与国际志愿者分别对环保公益事业，认识上有没有什么区别？
M：有点。我在河研会的一部分工作是志愿者管理，经常会处理申请者的表单，收到的申请表中，不少同学表示“我想出一份力”“我课少，想做点保护环境的工作”，我是觉得，除了对公益事业的热情之外，你还需要对你做的工作，有一个理念去支撑你一直去做。
如果我们只是停留在：自己想做一些事情，停留在慈善的层面，感觉自己在施舍，用自己比较多的时间，多换取一些阅历，我认为这是不够的。我很少看到有同学说：“中国的环境如此之差，我们应该为此做些什么事”，“我要做”与”我应该做”，这之间的区别，会让你对环保工作是不同的理解，”我应该去做”，有了这个理念去支撑，你可以坚持得更久，用个例子去说明：我们可以看到很多人，在学生时代可以做志愿者工作，做很多事情，也做的很不错，但是在毕业时，就开始考虑所谓更多实际的东西，觉得之前自己做的事情就没有必要性与迫切感，这是很浪费的。
Z：我能不能理解为“应该把志愿者工作经历纳入自己的职业生涯规划中，让志愿者工作经历可以帮助到自己的职业发展”？
M：不一定这样说。许多公司也不太注重这个志愿者经历。
公司如果招聘大学生，看重什么？是学历、专业，以及与工作有关的实习经历，这在哪个国家都一样。相比而言，企业可能觉得一个更好的在校成绩，与专业有关的实习，更有价值，而志愿者的工作只是浪费时间，是因为精力过剩才去做的事情。
我们的同学没有意识到，许多事情，不是说我们现在可以去做，好像很酷，许多事情是我们应该做的事情。当然，社会并没有传递到这些价值，我们的社会体系没有很好的支持学生去做这样的事情，我们的志愿者参与意识也远远没有达到。
我喜欢用“忘不了的记忆”来打比方，当你真正认识到这个社会的不公平，了解到不公平背后的制度、体系，不公平的本质，它的起源，当你有了这方面的认识后，会有某种冲动想要去参与到一些工作，比如社会平等，比如社会资源分配。
然而同学们大部分都考虑到生活中的问题，比如工作、比如结婚生子，而我们要去为社会做贡献的理念还不够稳定，这种民间参与的力量，至少在现阶段是被低估的。
如果你真正有花一段时间去接触了一个领域，去聆听这方面的，很多人的声音，特别是没有被媒体报道过的，少数人群的诉求，试着把自己思想放开，去接受许多事务之后，你的信念会越来越牢固，你会想着让大家也和你一样参与到这个领域的改良中，走向Tipping Point（临界点），然而把公众推往这个临界点上，需要很多支持与探索。
总的来说，我接触的大部分的年轻人，依然停留在施舍的层面。
Z：有人有没有问过你，为什么在毕业之后，要选择在NGO做一名志愿者？假设你现在可以有一份几倍于志愿者津贴的待遇，让你选择，你会不会去考虑、去比较？
M：河研会给我补贴，我花费不多，在这里也够用了。我是觉得，当你选择去做像志愿者这样的工作之后，你怀着信念去工作，你会考虑得更全面一些。
我也可以找到一份安稳的工作，但是这样对我没有太多意义，我希望为城市、社区贡献到更多的东西。难道你没有发现，有时候你的工作意义，与你的收入并不成正比。
Z：你是如何与你的父母沟通的？如何让他们明白的做工作的意义？
M：我的父母对我比较放养，而且我平时表现出来的，也是一种比较自信的状态。我觉得现在的年代不是讲一个能不能吃饱的问题，尤其考虑到自己的家庭背景、教育背景，不存在吃不饱饭的问题，我的身体也健康，真的需要解决温饱问题的话可以去工地打工。
我是认为更有能力，有优势资源，有更多人生选择的人，应该选择活得苦一些。“好像把天平中砝码多的一头，放到另一头”，让社会更公平。
Z：请简单介绍你在河研会中做的工作？
M：主要是志愿者管理、行政方面的工作，还有项目申请，项目执行（如安龙村骑行筹款等），也有组织内部能力建设，机构发展等，与同事确认职责与分工。
我的感受是，在工作中，很重要的是建立体系。通过制度，鼓励大家参与沟通，鼓励大家表达自己的利益诉求。
有时候我们可以很简单的说“我们这样做吧”，但是如果没有人去跟进这个项目，很多想法就不能够发生，你需要建立一个体系，培养组织与参与式文化。
NGO有许多不同的组织构成，有些分得没有那么清晰，有的则就像公司一样，可以做得很专业，我现在在设计制度的时候，是希望大家良好完成分内工作的同时，也可以跨部门的，培养一些不同的技能。
Z：你在工作中的机遇与挑战是什么？
M：机遇：因为我英语好，所以我负责了河研会的涉外工作，这可以让我接触到不同环保机构，来自不同国家的业内人士，我感觉有许多机会。
挑战：我做的很多是与人力资源有关的工作，我要考虑怎样去安排同事分工，让他们得到最大程度的发挥，这需要我也从一个很大的层面上考虑，宏观整理组织内部的架构。不过一些问题，从同事的角度去考虑，他不一定能接受我的安排，这是一个挑战。
Z：在你看来，草根应该如何看待环境保护与国际交流两者之间的联系？应该更侧重哪一方面？
M：我觉得应该把更多的国际交流机会给草根环保工作者，促进国内外草根组织工作者的交流。我们需要在社区里联合更多的草根工作者，发出更大的声音，促成知识的传播，与资源的分享。
我们现在能看到的是，大NGO控制着对外交流的资源，我们应该让这个社会更多元，让公民参与到社会变革之中。所以我们应该游说企业与政府，纠正目前资源配置上的问题，让他们能给到草根工作者更多公共资源，但是这个说着容易，做起来很难，因为资源掌握在少数人手中，解决的方法就是公众联合起来，发出更大的声音。
按理来说，促成环保工作的出资方，应该是也必须是资源的垄断者，虽然目前有很多企业注意到了环保的影响力，但我们也看到有些问题，举个例子：一个污染性企业每年造成100万美金的环境破坏，但是它每年只拿出20万美金，拨发给几个NGO，让他们去保护环境。这是一个非常虚伪的行为，不仅进一步破坏环境，还制造了维护该企业的舆论。这种非常不公平的现象已经发生很多了，必须需要我们对制度进行重新设计，修改政策。
社会变革应该是两方面的，一方面组织草根力量去基层倡导，另一方面是做顶层设计。我观察到，在许多环保问题上，中央政府是有意识到，我们有这样多的学者，这样多院士，智力层面上的东西我们是足够的，但是问题就出在地方，地方在执行、跟进上做的不够。
我也一度以为可以借助国外许多先进的理念，但这一块目前是很设限的，因为涉外的学术讨论，需要得到政府的批准，学术空间相对比较封闭。有时候为了开一个会，需要设计好几份方案，用于备案，在这样的监管下，我们很难去评估涉外学术交流的成果。
从公民与政府的关系上，我觉得国内的政府没有意识到自己有向民众做交代的责任，这一点不得不提到，国内与美国在政治结构，很多不一样。其实我们也有一些民众与政府沟通的渠道，比如信访、比如市长信箱、市长热线，但是真正能够很好的利用信访制度、市长信箱等，反映问题，解决问题的，是少数。
我们应该培养公民意识，让大家意识到我们真正存在许多问题。每年那么多人报考公务员，我们可以从试题里，让参考的同学们，让民众意识到：公务员是应该对公众负责任的。
许多事情，光是NGO做是不够的，政府需要做更多的事情，让既不是公务员，也不是NGO的普通老百姓，能够有公众意识，自觉参与到公众决策之中，而且知道自己应该如何利用现有的渠道去反映问题，以及自我教育。要一个人达到这样情况之前，需要做很多的工作。我目前没有从我们的教育体制中看到这个趋势。
Z：我感觉你自己对于自己所做的事情，持乐观态度，但是从大环境出发，又感到很失望。在这样矛盾的环境中，你做环保工作，是怎样保持良好心态的呢？
M：试着接受一种可能——“一切都已经太迟了”——这个世界已经无法拯救，很快一切就会结束。抱着这样的态度去工作，你能更豁达，更拿得起放得下。换一种方法来说（思考很久），心态的保持与个人的经历、背景、性格也有很大关系，没有公式定理可循。
Z：那我们需要什么样的特质，才能做好环保工作？
Y：我认为是谦卑，对工作与生活怀着谦卑态度。谦卑是对学习始终保持很积极的态度，虽然我们常说，大环境是怎么不支持我们的工作，但如果你有一个很谦卑的态度，你不会期盼着自己的工作就能够改变这一切。要知道，做环保工作的人很多，我不是第一个，也不会是最后一个，我只是环境保护运动的一份子，你能够做一点，就是一点，在整个团队里，我只是一个很小的一部分。当我有了这样一个认知以后，会对成功与失败又重新的定义，也会看得更开一些，我一直是想以轻松的心态去做志愿者工作，如果自己给自己太大压力，会有些吃不消。
Z：未来的打算是什么？
M：希望能找到一些合作伙伴，在一个或者几个社区，做一些实地实践，把之前自己对一些优秀项目的理解，结合当地的情况，去复制、推广，我想以后会一直做这样的事情。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>