<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>印尼 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8D%B0%E5%B0%BC/</link>
    <description>Recent content in 印尼 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Nov 2012 17:11:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8D%B0%E5%B0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>换个角度看世界——一个真实的印尼</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/a-true-indonesia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 17:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/a-true-indonesia/</guid>
      <description>文/王梓 &amp;nbsp;
今年暑假，我有幸通过AIESEC前往印尼参加海外志愿者活动。这次经历，不仅让我有机会为这个世界带来了一点点的不一样，也为我自己带来了些许改变。 &amp;nbsp;
2012年7月2日，凌晨由杭州起飞，中途在新加坡转机，于印尼当地时间10点左右抵达印尼首都雅加达。可能是由于杭州、新加坡的现代化程度都比较高，飞机飞临雅加达上空，望着舷窗外大片大片的农田，我有些失望。我当时的想法是：原来印尼这么的落后！事实也是如此。可是，当6周的志愿工作结束后，当地的环境并未发生改变，但我对这个国家的态度，却由失望变为不舍。犹记得离开时，一如一个多月前，只身一人坐在由巴厘岛努拉来机场起飞的捷星航班上，双眼盯着舷窗外的一切，希望能捕捉这最后的一切，关于这样一个国家最美好的一切！泪水簌簌流下。 &amp;nbsp;
印尼的街道，大多是脏而混乱的，汽车、摩托、angkot（当地一种特殊的公共交通工具）、三轮车、行人、乞讨者，甚至还有马车，所有这一切毫无规律地混杂在一起，就构成了一幅生动的印尼街景图。这样的记忆，很难称得上美好，但如今，却成为了我关于印尼最美好的记忆之一，只有这样的街景，区别于国内的任何一条街道，才能真正成为一个国家最独特的标记。 &amp;nbsp;
而印尼给我感触最深的，并不是这样的街道。有那样几件事，真正令我的灵魂为之一颤。 &amp;nbsp;
第一件，是我在山村小学看到的那一切。我的工作中有一项内容是配合茂物农业大学的一家NGO（非政府组织）去当地的山村小学开展活动。第一次走进那个山村，只有两个字能形容我那时的感受：震撼！那个山村没有一条像样的公路，唯一通向外界的，是一条颠簸的石子路。村里的人也很少与外界有接触，我们去参观村子时，全村人听说有外国人来了，带着一家人跑出来，围着我们要拍照。当时，我们坐在angkot上，随着道路上下跳跃，有些时候，我整个人几乎都要被甩出车去（angkot行驶时是不关门的）。我万万没有想到，在这样一个闭塞的山村中，会有一对年迈的夫妇，用自己微薄的资产，撑起了一座业余学校。 &amp;nbsp;
山村人家的孩子结束了学校的课程，就会到这所业余小学来参加活动，丰富业余生活、学习更多知识，同时这些孩子的父母也可以专注于农活。可是，你不会想到，这所学校全凭一对年迈的夫妇一手创办，完全没有政府的资助，而这对夫妇，也只是这个落后小村庄中的普通一户。我们最后一次去的时候，决定在那过夜，有一位越南的志愿者带去了一只液体驱蚊器，这对夫妇发现很好用，希望越南志愿者能把这只驱蚊器留下。就是这样一只在印尼各个超市都有售的驱蚊器，这对夫妇这一生可能也只见过这一次。我一辈子也不会忘记那个场景。就这样一对夫妇，建起了那样一所学校，而反观国内的许多富豪，他们甚至连为街头的穷人施舍一分一厘都显得无比吝啬。然而在印尼，像这对夫妇一样的人，还有许多。当地朋友告诉我，印尼的许多慈善机构，例如孤儿院等，都是由私人资助兴建的，政府不予以任何经济支持。而我也去过两家孤儿院，那里的院长，显然并非什么富商大贾。他们可能也只是一些中产阶级，有些可能连中产都达不到，但他们有信仰，他们坚信真主的存在，并相信行善会让他们距离真主更近一步。 &amp;nbsp;
第二件，则是关于我在一所残障学校开展的工作。当时，我负责智障儿童的教学任务。说实话，这之前，我对智障人士一直存有一定偏见，我始终认为智障人士很难进行有效的学习。第一次走进班级，我的那些陈见就被瞬间击垮。我第一天是教他们用英语数数，其中一个女孩，可能是之前学过的缘故，竟然能在一开始就用英文从1数到5.这不仅令我大为吃惊，也让我坚信这些智障孩子仍是可以进行有效学习的。而他们之后的表现更是令我为自己之前的想法感到无比羞愧。第一天教学结束后，许多孩子已经能用英语从1数到5了，即使还不是很流畅，而且经常会有遗忘。在我最后一天上课时，所有的孩子都已经能完整地用英语从1数到10，而且还能说一些基本的交际用语，比如”Hello”.”Goodbye”等。和这些孩子相处的那些日子，不仅让我见证了这个世界上最伟大的奇迹，也让我懂得了智障人士也能像正常人一样学习生活，他们需要的，只是更多的耐心。相比常人，他们还有一份天赐的礼物，那就是他们那毫无烦恼、纯真无邪的笑，像刚出生婴儿一般，这个世上，经历了那么多世事，却依然能笑得如此灿烂的，除了他们，还能有谁？ &amp;nbsp;
最后一件令我印象颇深的，是当地人的宗教信仰。我在印尼的那些日子，见证了当地人一天5次的祈祷，见证了当地人的守斋，也见证了巴厘人民每天的焚香拈花敬佛。曾经和当地一位司机交流，讨论到宗教问题，他告诉我，在印尼，每个人出生后必须要有一种宗教信仰。而当地的朋友告诉我，我们相信上帝创造了我们，胜于“猿进化为人”。我不想计较他们对待科学的态度，也不想深究他们为何对于上帝有如此深的崇拜，但是，在信仰的引导下，他们懂得行善的重要性，也知道要竭力规避作恶，也这一点，就足够了！ &amp;nbsp;
除了这些，印尼还给我留下了许多最美好的记忆，比如当地人对待华人的友善，完全没有丝毫反华情绪；比如当地人的乐于助人，即使互不相识，换个角度看世界，你会看到一个不一样的世界，一个真实的世界。就像我所看到的印尼，不是那个人人口中所描述的，人民天天举着砍刀，时刻准备挥向华人的印尼。而是这样一个，虽然暂时落后，却充满爱与光明的印尼。 
巴厘岛居民敬佛 
我与残障学校的学生合影 
我与山村学校学生合影 
志愿者与山村学校创建夫妇合影 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在印尼——被爱路过</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/pass-by-love/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 05:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/pass-by-love/</guid>
      <description>文/陈思含 
推开门，往事如蝴蝶扑面而来，我在美好的辛酸里，手忙脚乱··· ···
掐指一算，在印尼已有一个月之久，项目的工作渐渐接近尾声，海岛旅行在即，回国的日期也一天天靠近。
正值旱雨季交替的印尼，今天算是一个难得的好天气，阳光微微探出头，徐徐微风吹动椰影摆动，于是有了这个凉爽安静的午后。
学校传来的讯息总让人瞬间各种压力，可是我并不后悔自己的决定，即使现在，也不后悔不害怕&amp;#8211;我在做自己喜欢的事情。
&amp;nbsp;
我翻阅着曾经写下的日记，过往的经历一次又一次跃动在回忆里，烦恼、苦闷、悲伤，抑或是兴奋、愉悦、感动··· ··· 每一次成长，或者说每一次沉淀，都足以让我回味良久。

1）40多天中，我的生命里经历了各种各样的人，19岁印尼女生有着天籁般的嗓音，筹划着要出自己的第一张专辑；26岁荷兰男即将拿到第二个金融硕士学位，打算完成环球旅行后回国和女友完婚；23岁巴西男说自己正在做富得流油的生活里最有意义的事情，虽然缺乏数学细胞至今仍未毕业，但始终坚信自己会成为成功的企业家，努力尝试各种方式去克服心理障碍让自己更加适应环境；19岁妖娆的捷克女想要成为全世界最赞的厨师；日惹酒吧里偶遇的澳洲男，与朋友一起建立了一个关注children traffic的公司，去年四月开始他的自行车环球募款，呼吁社会各界人士关注弱势儿童的权益，即将在今年六月回到墨尔本完成旅行计划；19岁印尼男拿到东京大学全额奖学金，梦想成为一名Graffic-Designer！25岁阿根廷女在毕业一年后辞掉工作，满世界到处跑去找回生活的方向，有过很多精彩的经历；19岁东京男因为父亲在联合国工作，从小到大世界各地哪里都呆过，现在在自己的间隔年和德国女友一边教舞蹈一边环球旅行··· ···
&amp;nbsp;
这些人，在生命中与我擦肩而过。他们并不属于很耀眼的那一类，但让我喜欢的是每一个人都有自己明确的目标并且竭尽全力地追逐自己的梦想，义无反顾，从未放弃。举着向日葵的孩子朝着太阳升起的地方，开始流浪&amp;#8211;是一件很让人感动的事情。
&amp;nbsp;
我突然想起《The flipped》里的一段话：“Some of us het dipped in flat,..some in satin,..some in gloss.But every once in a while,you find someone who&amp;#8217;s iridescent.And when you do,nothing will ever compare.”(我们当中有的人暗淡无光，有的色泽艳丽，有的则光彩照人。但是偶尔，你也会遇到色彩斑斓的人，当你真正遇到时，其他一切都不重要了。)
&amp;nbsp;
于我而言，他们就是这样的人，我开始反省自己，为什么要给自己的生活那么多的设定，为什么曾经那么多次放弃自己原有的想法随波逐流，为什么无论何时何地做任何事情都要有个原因有个目的，为什么哪怕是短时间的迷失也会让自己长久地感到恐慌和手足无措··· ···其实，正是因为未来充满了各种不确定性，所以才会有今天人们各种各样精彩的拼搏；短暂的迷失或许是好的，因为它教人学会沉淀；一位向前，反而更容易走丢了方向；有时候，不问原因，只是无愧于心地去做、去感受，是很浪漫的。
&amp;nbsp;
2) Tidung小岛浮潜回来的途中，坐在船的最头头，我想象着自己正驾驭着人生的航船，未来完全未知，除了海鸟，看不到任何生物。因为不会游泳，看到这一望无际且并不平静的海面，一种熟悉的恐惧感向我袭来。脑海中顿时浮现出很多过往的回忆，那些让曾经的自己懊悔的、不堪回首的经历。我用双手紧按住甲板，感受着海水巨大的能量带来的震动。我感到自己就像是个连接体，左手连着我所有的惶恐，右手则感触着恐惧背后空前的光明。一种从未有过的感受流遍我全身。我清晰地看到：此刻，在这里，我用一种前所未有的平静去面对自己的恐惧与渺小。我承认自己曾错过很多，也承认因为自己的不够勇敢让很多原本可以美好的事情变得远离其本质；但幸运的是，我在渐渐学会停止试图掩藏或是躲避，学会如何心平气和地面对恐惧，然后心甘情愿地接受。
&amp;nbsp;
我一遍一遍在心中默念余秋雨关于成熟的那八个比喻，然后轻声念出声来，念给大海、念给远方的小岛、念给空中的海鸟，也念给自己：“成熟是一种明亮而不刺眼的光辉，一种圆润而不腻耳的声响，一种终于停止了向周围申诉求告的大气，一种不需要对别人察言观色的从容，一种洗刷了偏激的淡漠，一种不理会哄闹的欢笑，是一种无须声张的厚实，一种并不陡峭的高度。”我慢慢地低下头，看着身边波涛汹涌的海水，一遍一遍的在心里对自己说：“我竭尽全力地去尝试很多事情，并不是因为想要证明什么，而是深深地知道在过去的人生经历中，我的内心有着许多的恐惧，我想要勇敢的面对这些恐惧，然后克服他们，去面对新的生活。”谢谢这黑暗来临之前仅存的一抹夕阳，带给我品味恐惧时最后的光明。
&amp;nbsp;
所以，我在第二天的清晨鼓足勇气从10米多高的桥上跳进海水里，救生衣掉出来的那一刹那我以为自己会被淹死，但是事实并没有那么可怕&amp;#8211;Martina拖着我回到岸边，除了吃进很多海水其他什么也没发生。

3）日惹之行中，我们在游婆罗浮屠时突然天降大雨，因为感冒不能淋雨，而且和其他人走散了；我和Minami只好先返回大巴中。过了很久看到大家湿着身子往我们的方向狂奔过来，后来才知道原来大家见雨下很大完全没地方避雨，干脆把雨伞扔在一边尽情在雨里欢跳、疯狂的大笑、拍照，享受这难得的婆罗浮屠之雨。我突然想问：为什么每次自己都只会抱怨外部环境的种种不给力，却不知道转换自己的心情和看问题的角度去拥抱不一样的精彩？曾经的我老是想要把一切都抱在怀里，也要求周围的环境必须按照自己的来，但是一旦环境一变，我便失去了世界。生命中这些所谓的random time，有时候或许就是在创造另一种际遇让你更好地感受自己。所以，我决定放慢自己的叫不用心的去体验生活中那些独特的时刻，不再一味向前急功近利，不再盲目听信随波逐流，在属于自己的韶华里谱写青春，以岁月为证，背转身时，一抹旖旎。
&amp;nbsp;
是谁说，旅行最难得的，不在于你领略了多少美丽的风景，拍了多少好看的照片，去了多少个地方；因为如果茫然，再远的旅程也只是无意义的狂奔。旅行最最难得的，是走着走着，突然之间，在一个不曾预知的机遇下，再一次认识了自己。

所以现在的自己，用两个月的时间摆脱掉曾经的种种，找一个全新的环境，完全放空。用心去爱、去感受，那些每一天与自己的生命在莫个点重合的可爱的人们，教会我在相同的时空下感受多重生命平行穿过岁月的轨道；用同一双眼，去领略地球各个角落一个个精彩的瞬间。。。此刻的我，更真实，也更贴近自己的心，我不再担心未来会带给自己多少恐惧，因为我在努力用心生活。因为这一刻，我做我自己。
&amp;nbsp;
生活在继续 我将带上这份感触
去体验更多的与众不同
清醒着 爱着
内心澄澈
在这季节的拐弯处</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在印尼探寻生命的美好</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seek-for-everything-in-ubud/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 18:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seek-for-everything-in-ubud/</guid>
      <description>文/周立蔚 &amp;nbsp;
在印尼，在有生的瞬间能遇见你。旅行最最重要的是遇见情趣相投的朋友，可以只花不长的时间，却无话不谈亲切的像家人，Asti说：“人们相遇在他们的过去一定有某种联系存在”。

其实我到印尼巴厘岛不单算是旅行，是来寻找生活的地方。生活其实可以有很多种方式的。我没有计划的出发，很随性；来之前不知道会住哪里， 剩下的都交给上帝，而我总有上帝非常非常多的眷顾和爱。
&amp;nbsp;
城市的生活，有些已经不是我想追求和喜欢的，想说，城市生活的人们是不是忘记了&amp;#8211;大自然的呼吸和规律，人最原本的生活状态。
&amp;nbsp;
到了乌布Ubud便懒得动了，哪里都不想去。东南亚待久了会习惯靠左边骑摩托车。爱这里的每一棵植物，特别是老榕树；爱这里的一切，日出而作日落而息，一切是自然最原本的状态。
&amp;nbsp;
我喜欢这样天然和最自然状态的生活，偶尔去海边的城市待一两天，然后又回来乌布，这是我的家，围绕着梯田、雨林、榕树、美术馆、远处的火山。 对了，这里很吸取我的是艺术，人们生来舞蹈、祈祷、 绘画、 乐器、 木雕、 郊外长着非常棒的红树林，院子的奶奶以及David家邻居的小孩哼的印尼童谣是我听过最美的声音，显得再自然不过了。
&amp;nbsp;
赤脚走路，每天清晨在动物的叫声中醒来；当地人自耕自种，稻米每年可以长四次；坐院子喝茶，院子前的椰子树房东爬树上把椰子扔下来也不是为了卖，怕椰子太重砸到人，见我到老萨家做客，送两个请我喝；热带植物疯长，睡莲都在大街上随处可见，还有鸡蛋花；马路的车不用锁，路上多的摩托车却从来不会有交通事故，车里会让行人有序的就像自然的准则；孩子们可以放一整天风筝，在草地和空旷的祠庙里踢足球；处处弥漫着甘兰美的敲打乐和香薰的味道。 人们心中有信仰并每天祷告，日出而作日落而息，就像呼吸。傍晚时候，裹着毯子，吹吹风和院子的人聊天；或是晚上和朋友们出去喝一杯；偶尔会去Meditation Shop冥想馆和Yoga Bar 白衣大师会在每周五次从七点十五分开始上一个小时的冥想课程，帮你寻找安宁平静和呼吸，非常多的欧美人在这里度假、旅居。这里的每个人生来跳非常棒的舞、绘画和祷告，一切都再自然不过了。
&amp;nbsp;
（两次去Harberne Live music cancel了， 里面的一个帅气服务生说没音乐不如我们自己跳吧，是啊，我和Mark坐吧台上就这么想，他端盘子对镜子舞动帅呆了 &amp;#8220;he was born to dance&amp;#8221;毫无修饰的美）
&amp;nbsp;
这里很容易遇到很亲密的朋友，可能会挑选生活在乌布的人们，本身就具有很多相同的特质。我们有相同生活方式，喜欢自然、文化和简单沉淀的生命，就算只相处一晚上或者两天，却好的亲密的像家人，大家都非常享受独自旅行，一个人旅行很自由，不过同时我们又会非常渴望有伴，这些新的伴儿非常非常的酷，没有再比得过他们真实可爱呢，晚上一起去喝一杯 ，再自然不过的事了。有时候Mark推着他到这儿买的自行车和一两个朋友一起送我回家，站在我的Home Stay前说&amp;#8221;哇！你的家真漂亮很可爱呢，下次有朋友来也推荐他们这家&amp;#8221; 然后拥抱告别。我喜欢每个充满爱的拥抱，再自然不过了。（有时候Mark太高，不小心给拥抱的时候会碰到他鼻子，法国的Gilliom最可爱呢，老萨和Ria要分别的时候他们互相拥抱着，G就用大拥抱抱着她们两个，那个拥抱让我鼻子酸酸的，第二天有些人要离开继续旅程。他计划着明年从法国开车到土耳其然后到中国。）

我和我的朋友们会挑选不贵又特别的餐厅，一般Mark会出主意，他精通每个大街小巷，晚餐一上来总会互相分享每个人的餐、饮料也是喔。我们相亲相爱吧，之前法国的Gilliom一定要拿勺子喂我们吃饭，他点了中国菜急着分享。
&amp;nbsp;
中国人都是在游客车里，到攻略上的有名餐厅和景点拍照留念，闹哄哄的，所以常常我走在街上他们以为我是&amp;#8221;日本女孩&amp;#8221; ，很少见中国女孩子一个人 ，可我们都很享受一个人的过程，不会只是一个人，你会遇见和你一样生活方式的新朋友，而这些朋友是一辈子的。
&amp;nbsp;
Asti是一位在乌布的优雅太太，经营一家手工艺店。我认识她是在前一个晚上路过，然后聊起，第二天再路过的时候她倚着门栏跟我打招呼，于是我们聊起来聊了好久，好喜欢她对我说 &amp;#8220;we met because we had inner connection in our past, for me, I have some Chinese blood. And I know we will meet again.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>