<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>武汉 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%AD%A6%E6%B1%89/</link>
    <description>Recent content in 武汉 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2014 11:49:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%AD%A6%E6%B1%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>3.1 CAPE Meetup「武汉青年搞么斯」活动小结</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/04/wuhan-31-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 11:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/04/wuhan-31-meetup-experience/</guid>
      <description>文/@六六不要痘痘 这是2014年武汉首场CAPE Meetup 活动，召集人都是第一次参与活动策划，因此，每个人的任务并不轻松。作为四个妹子的“第一次”，活动难免有不足之处，下面我给大家整理了活动小结，便于大家在今后的Meetup中可以借鉴和参考。
&amp;nbsp;
 为什么我们要发起活动？
武汉作为华中地区最大的中部城市，显然它的青年文化资源不及地理位置那么有优势，没有成熟的青年文化空间，又无法捕捉到北上广深最新的资源，所以，在武汉始终缺乏着浓厚的青年文化氛围。武汉高校众多，有将近100万的莘莘学子遍布武汉，他们都渴望去开拓视野、找到志同道合之士来发展兴趣，实现理想。由于青年文化的组织太少，空间不足，缺口很大，所以我们四个人从香港参加完MAD后，萌生了想在武汉举办Meetup的想法，一是希望能够把MaD的创新理念传递给大家，让大家了解到青年文化的前沿动态；二是通过此活动能够把大家聚集在一起分享、交流，以此来为他们今后的学习和生活注入新的能量和伙伴！
&amp;nbsp;
 一、 活动主题
在讨论之初，活动主题就已经一致通过“审核”，“武汉青年搞么斯”意思是“武汉青年搞什么事”，主题很接地气，同时给大家传递了一种武汉青年也在渴望做点什么的信息，让大家一看就能够引起共鸣。活动环节主要分为两大部分，第一个是嘉宾分享，看看他们现在在干什么，通过讲述他们的经历或者分享自己的搞事儿来给参与者一些启发和思考，想想自己未来可以干什么或者自己心中的目标应该通过怎样的一种方式可以实现，而不仅仅停留在大脑中。同时，在吸取了前辈的经验之后，他们能够找到目前存在的不足和困难，重新审视自己。
有了前面的铺垫，在第二部分的讨论环节，我们希望大家可以围在一起交流一下自己正在做什么，曾经做过什么，或者未来想做什么只不过由于某些原因一直没有付诸实践。在设计讨论部分的内容时，我们大家一直在烦恼到底应该以怎样的一个方式呈现给大家，才能让大家在这个环节有话题可聊，有想法可说。先开始，是准备让参与者在听完嘉宾的分享后去讲讲自己的感受，然后给他们以小组为单位去思考一个方案出来最后分享给大家。但是在经过几天的讨论后，我们觉得可行度不高，因为我们无法保证每一个人都能对此感兴趣。因此，我们又回到主题“武汉青年搞么斯”，主题不就是听听大家都在搞事儿吗？
所以，在讨论部分，我们设置和“搞事儿”相关的四个问题留给大家思考并交流分享出来：1.说一件你曾经做过的事2.2014你想做的事是什么3.说一件你想做但是未完成的事4.说说你正在做的事。并且在讨论结束后的时间里，在大家面前分享心得体会。
&amp;nbsp;
二、活动地点选择
在一开始，我们就把活动场合定在了乐岛，场所面积大，馆长免费提供场地。并且乐岛本身也是一家公益图书馆，通过此活动让大家也可以认识乐岛的公益文化和运作情况，借此对参与者今后从事公益发展有了一个方向。唯一不足的是场地离市区较远，只有两条公交线路，所以交通不太便利。
&amp;nbsp;
三、活动人数
一开始，由于我们担心因为场地太远，报名人数不多，所以人数上限定为35人。结果在第一天的报名结束之后，报名人数远远超过预期，这是我们完全没想到的，原本定在周三晚十点关闭系统，结果不得不在报了136个人之后提前关闭报名系统。因为大家实在是太热情，让我们再一次感叹到武汉青年对于青年文化的需求真的很大，不是大家不想干点什么，而是大家找不到方式去搞事儿！更让我们感动的是，还有长沙和江西的伙伴想参加我们的活动！所以，最后我们把人数调整为50人，尽可能给更多人机会来参加活动。
重要结论：
1、参与者人数不要太多，不然很容易在讨论部分出现一热一冷的现象，人数最好为35人左右，每组7个人
2、在签到环节中，签到时间在我们控制范围内，没有出现滞后的情况，因此保证了后面活动有序进行，因为在邮件中说到不赞成现场有空降者，可能语气过于委婉导致最后还是有这样情况发生，以后在这方面会多加把关。
3、在破冰环节里面大家一开始比较内敛，在做自我介绍时，更多把自己来自哪个大学这个标签展示给别人，自我介绍时也很匆忙，彼此之间的印象并不是很深刻，可能最让大家印象深刻的是2014最想做的事。所以，在以后的活动举办中，会适当添加一些趣味游戏来活跃现场的气氛。
&amp;nbsp;
四、嘉宾分享：四个嘉宾演讲+提问环节
重要结论：
1、嘉宾部分，人员的分享超出了20min，导致后面的自由交流时间和提问环节不得不压缩。所以在下次活动之前，务必要和嘉宾做好接洽和跟进工作，保证时间在控制范围内。
2、现场设置了提问环节还是很有必要的，让听者与嘉宾产生活动，结合他们当下的困惑与嘉宾交谈，给了他们很好的启发。
&amp;nbsp;
待改善的地方
我们四个活动策划者其实可以把主持、记录时间和记录工作交给志愿者来做，让我们来分享自己曾经的一些经历，保证了分享质量和时间的控制。同时也可以让我们自己给大家演讲，首先在时间上，我们更有分寸，其次不会担心嘉宾有突发事件发生。
这次CAPE Meetup活动是从春假就开始策划，我们用了将近两个多星期的时间才确定了整个活动的框架和内容，然后后面的细枝末节在活动前两天才解决掉。不得不说，活动策划时间很仓促，但是一切都还在有条不紊得进行。所以多亏了大家百忙之中抽出时间来参与活动策划，希望武汉CAPE Meetup越办越好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【武汉播报】3.1 CAPE Meetup「武汉青年搞么斯」活动回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/04/wuhan-31-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 06:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/04/wuhan-31-meetup-review/</guid>
      <description>文/@六六不要痘痘 这是2014第一场武汉Meetup，武汉这个有着全球最多大学生的城市，通过这个“搞事儿”聚会活动把大家召集在一起，希望听听他们的故事，同时也希望CAPE Meetup可以带给他们在今后道路上奋斗理想的启迪和思考！为武汉青年文化注入新的活力和生机！
&amp;nbsp;
Part 1 签到及破冰
活动前半个小时为签到时间在签到时，我们已经为大家分好组，分别是：炸鸡组、啤酒组、豆皮组、热干面组和面窝组。并且在活动开始前，给每个人发了一张便利贴，上面有姓名和所在小组，以便大家能最快进入交流状态。
破冰开始后，主持人根据大家的椅子颜色和形状来让他们进行自我介绍，并说说自己2014最想做的事是什么，每个人就自己的未来打算做了简要的陈述。
主持人周宓在为大家播放MaD 2014年开场视频后，作了简单的开场介绍。
Part2 嘉宾分享
第一个出场的是宗思含，武大哲学美学的研究生。她的主题是《孤岛自身与身体互应》，思含把她在MAD参加的舞蹈工作坊获得的感受带给大家，讲述了当下人由于电子科技的发达，交流方式逐渐快餐化，从而形成了一个个孤岛，人与人之间缺少身体的交流和情感表达，从而引发了“扶不扶”事件发生。
思含让现场的参与者站起来前后手拉手，让彼此有了更近的距离，之后思含和人元一起示范如何身体互应增加对方的信任度和身体交流，然后让其他人用身体语言方式向大家打招呼。让大家感受到其实我们在生活中身体的交流更能拉近彼此的距离。
思含说她希望和她一样热爱舞蹈的伙伴可以在武汉成立一个舞蹈工作坊，以舞蹈的形式带去消除人与人之间的冷漠和隔阂，还希望当下年轻人用身体的方式与他人互动，减少信任危机和孤岛自身。
&amp;nbsp;
下一个出场的是佳琦，本该是IT闷骚男的他，因为热爱TED而成失足少年，大三时担任TEDx华科组织总策展人，因缘结识一群热血青年，大四时因“交友不慎”，再次失足走上创业道路，与两位忘年交蜀黍共同创办互联网项目“我的课堂” （微信公众号:wodeketang）是一个线下面对教学的一个“社交+学习”平台。此外，佳琦还创办了道轩沙龙，定期组织沙龙活动为参与者带来行动的思考。
他的演讲主题是《去中心化和互联网思维》，佳琦一开始并没有解释去中心化和互联网之间的关系，他首先谈到了MaD中，谢英俊到农村中为农民建筑；耿欣悦投身乡村教育的转型；刘瑜博士的公民态度。他们的共同点都是去掉中心的城市、政府，更多的是服务于中心以外的普通公民。
之后他又谈到了互联网，无论是微信还是各种网络社交平台，都无法取代人与人之间的交流，我们只有去掉政府、企业甚至是上帝这些中心，回归自身，才能做到自我改变、行动和创造。另外，佳琦给我们推荐了华科校友正在用微信平台创业的例子：微信水果帮（微信号：We信水果帮），给在座的想创业的同学提供了素材。如何做到自主创业，佳琦认为身边有一个好的导师很有必要，导师有丰富的经验，会向我们引导一个好的方向发展自己的事业。
&amp;nbsp;
第三个是孟楠出场，中国地质大学大四学生，现任乐岛图书馆（@武汉乐岛图书馆新世界华府馆）第二任馆长。孟楠首先分享了她从一个乐岛志愿者到馆长的经历，还谈到了猫猫，广州总部公益图书馆的项目经理以及第一任馆长苏扬（@苏扬VS环境保护）如何带领大家创办乐岛。
其中还穿插了她到各个城市的旅行经历，孟楠说自由旅行能够看到那些游客看不到的地方，让她对一座城市可以有更深的了解。
之后孟楠表达了对志愿理念的看法，志愿是非营利性的，当她第一次来到武汉上学时，对这个城市的印象并不太深刻，在四年的大学生活中，孟楠渐渐喜欢上了这里，把武汉当作自己的第二个故乡，从而让她萌生了做志愿者的想法，希望自己小小的贡献可以给这座城市带点什么，每个人都值得为自己所在的城市献出自己的一份力量，去改变它，让它变得更美好！
&amp;nbsp;
第四个出场的是人元（微信：zhenguw），“新东方精英计划”精英规划师；“少年中国计划”理事会主席“心青年国际联盟”理事会理事。拯救中国少年计划为了找到自己热爱的专业，休学一学期去做背包客，环游中国西部和欧洲；为了了解东南亚的文明多样性对中国文化的长期影响，作为《环球时报》的特约记者独立完成了对东南亚国家的访问；为了真切地体会中国西部教育的现状，拒绝了位于东京的高薪工作，深入云南宁蒗县干海子村探访，有感于当地孩子极端贫困的生活环境，创办了少年中国计划，致力于推动中国更公平、更优质的教育。目前，他通过武汉新东方“志领计划”教学项目，帮助中国青少年拓宽国际视野、激发领导才能、塑造高尚人格、增强社会责任感。
人元还谈到了当下青年共同的心声，就是他们没有自己的兴趣爱好，不知将来应该去做些什么，在大学的时候，人元学习的是工程系，后来他觉得自己只是作为一个男生学习了一个该学习的东西，而并非从兴趣入手来选择。于是，他告诉大家，如果找不到自己的兴趣，多看各种各样的书，从书中找到兴趣所在。再看看身边的人，你有什么样的朋友很大程度决定了你是什么样的人，你的兴趣。如果周围的朋友善于思考，可与他们做朋友，如果周围的人只是虚度光阴，那么就不要再浪费时间，珍惜当下。
人元鼓励大家多关心城市社会的当今发展，成为一个有责任感的公民，为推动世界和平发展，缩小贫富差距，达到人人资源平等共享而努力！
郑人元：美国四年本科后对中国教育的感悟－写给刚入大学的你们
&amp;nbsp;
Part3 小组讨论
在10分钟交流后，大家进入了小组讨论环节。把大家分在五个组里，每组安排一位引导员协调。
在讨论阶段中，我们要求大家思考：
1.说一件你曾经做过的事
2.2014你想做的事是什么
3.说一件你想做但是未完成的事
4.说说你正在做的事。
并且在讨论结束后的时间里，在大家面前分享心得体会。
为了增加小组趣味性，小组的组名结合了热播的星星和武汉的美食，让大家感到亲切活泼，同时武汉美食也和武汉青年相互贴切，趣味十足。
豆皮组：在听了孟楠的讲述后，大家不知不觉的谈论起自己对武汉的感受，其中大部分的同学来自不同城市，他们第一次来到武汉时，对这个城市印象很不好，语言和地理的隔阂让他们十分不适应，在生活了几年后，逐渐喜欢上这里。之后，大家又分享了自己2014想要干什么，有位同学想办一场读书会，立马就有另外两个妹子一拍即和，还有人想办一个类似706武汉的青年文化空间，总之大家的目标都很丰富，最重要的是他们找到了兴趣相同的伙伴可以实现目标！
热干面组：有北京化工大学毕业在武汉工作但一直保留着创业梦想的柯南（李艺嘉），他曾为了自己的创业计划四处寻找机构，得到了与百合网CEO面试的机会。还有从北京连夜赶来的徐仁泰，想成立一个双截棍社团。有一直想弄成青年读书交流平台的张天琪，她渴求关注青年人独立思考的能力。还有来自AIESEC的小圆，在AIESEC负责海外志愿者项目，帮助他们熟悉中国文化、武汉环境、促进国家之间文化交流。热干面小组从帮助卢心威找到媒体联系方式、到怎么管理社团等问题相互出谋划策，在践行meet up理念上开始探索“青年人如何互相帮助“，即使他们素未谋面。
啤酒组：李青阿姨崇尚女性独立，得癌症后努力克服，积极向上进行治疗，乐观的态度让她重获新生，因此她萌生了创办单亲妈妈和癌症康复协会，以此来帮助更多的人；还有邓丹丹同学假期到佛寺做志愿者，交流佛学文化，修身养性，禅修打坐因此，她对生活看开了很多，希望今后能够把禅修融入自己生活当中，成为一个豁达的人。
面窝组：一位同学说：机会+行动力。AIESEC给我带来最大的改变就是改变了我自己。不要觉得自己不OK，勇敢去做。释放自己，找到自在的状态。很多时候都只是在想，而没有真正的去做些什么，应该对自己狠一点。多读读书，看看其他人的经历，如果不知道自己喜欢什么，至少要知道自己不喜欢什么。找到自己喜爱的事。不要管别人的意见，去做用行动带来改变！
热干面组的陶开旺说，他在武大做了一个学习小组，整合了新东方和文都的资源，把这个简单的学生论坛做成了很赞的能吸纳资源的2000多人的组织还有一位同学想做一个换生活的计划，不同校的同学换校换宿舍，体验别人的生活。
&amp;nbsp;
Part5 总结讨论
在各组讨论结束后，大家重新聚集在一起交流每组的分享心得。
豆皮组的一位同学说，在一开始大家并不是很嗨，后来一谈到读书会，发现大家原来有很多共鸣，每个人传出来的声音却是不同的，多彩的声音汇在一起，让他们对读书会的创办有了更多的想法和信心！
炸鸡组的同学说，其实每个人一开始是一座孤岛，现在大家变成了一座荒岛，因为对未来都很迷茫，但是相信在之后的努力奋斗后，大家会变成怡人的岛屿！还有一位同学说，帮助别人是一件很幸福的事，武汉的大学生都很优秀，但是机会很少，希望大家可以联合一起共享资源，得到更多与社会名人交流的机会。
啤酒组的同学说：每个人的经历都有共同点，只有通过交流才能发现彼此，一个苹果分成两半只会变少，但是一个idea分成两半，只会越来越多。
热干面组的同学说，她最大的感受就是一个字“做”。大家都有想法，只不过缺少行动，只要战胜恐惧，带着能力去实践就是一种成功！还有一位爱折腾的人，去过好多地方，喜欢车轨碰撞的声音，他对武汉也有着特别的感情，只要不作死，就会一直折腾下去！
&amp;nbsp;
后记
这次活动总体感觉还是很良好的，参与者的反应都很积极，尤其是一个男生用武汉话说了一句：武汉青年搞么斯这个活动，做滴是真的蛮好！他的话给我们打了一注强心剂！当我们看到大部分的小伙伴从不认识到最后的无话不谈，不管这次活动有没有真正给他们今后的人生带来震感，至少他们彼此迈开了交流这一步，找到了志同道合的对方，理想的实践有了一个好的开始，希望在下次的活动中能够弥补这些不足，争取做到最好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年在思考</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/cape-meetup-wuhan-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 12:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/cape-meetup-wuhan-2/</guid>
      <description>文/简丹 似乎每次Meetup来到武汉都会下雨，而这次11月22号的聚会有恰逢感恩节，所以意义略显特殊。很感谢每一次冒雨来参加分享的朋友们。
&amp;nbsp;
这次的Meetup是由来自杭州的李双双同学发起，她想了解武汉本地的NGO和青年空间的发展和生存情况，同时也向我们带来了杭州的新信息。
&amp;nbsp;
关于双双，她曾经出国交换一年，相对于同级高中生甚至同年青年，做事情都更显主动性，她关注性别平等，强调女性权利和自由，并且和朋友一起申请TED牌照，利用TED的平台和影响力更大范围的向公众进行性别平等的知识普及，用她小小的力量带给发生更加公平的声音。
&amp;nbsp;
这次Meetup总体上讨论了三个核心话题：
1. NGO和青年空间
2. 社会企业
3. 分享的价值在哪里
&amp;nbsp;
1.关于NGO 来自《长江商报》的刘雯讲了一下她关于武汉NGO的发现情况，她认为，武汉的NGO尽管一直发展不错但总体上依旧跟京、沪、广、云南等地存在差距，而其中，政*府*监督力度、NGO知识普及度以及社会公众对NGO组织的关注度等是造成该差异的主要因素。
&amp;nbsp;
并且，现在大多NGO挂靠政*府部门，资金来源大多依靠资助，并且武汉许多由大学生、全职人员运营的NGO组织在选择关注角度、运营模式上都带有一点局限性和传统型，如果创新NGO发展模式和建立一套相对独立的盈利模式来支持NGO组织的发展也是相当重要。
 
（NGO，是英文“non-governmental organization”一词的缩写，是指在特定法律系统下，不被视为政府部门的协会、社团、基金会、慈善信托、非营利公司或其他法人，不以营利为目的的非政府组织。 不是政府，不靠权力驱动；也不是经济体，尤其不靠经济利益驱动。她的原动力是志愿精神。是公民社会兴起的一个重要标志&amp;#8212;-百度百科）
&amp;nbsp;
活动结束后刘雯姐分享了《长江商报》这一期关于NGO组织的故事：
http://www.changjiangtimes.com/szb/20121123/c34.html 这是长江商报NGO专题的网上阅读地址。C34 C35 C36 一共三个版。 我很庆幸昨天来参加了CAPE的这次分享，认识了你们所有人，并且希望以后会有定期的活动，保持消息畅通。 另外我昨天曾跟李喆、王冠萍提到了立人豆瓣小站上的一篇文章 《大学毕业后的第一份工作选择NGO合适吗？》http://site.douban.com/106986/widget/notes/87855/note/248418717/ &amp;nbsp;
武汉的青年空间似乎一直处于默默无闻的状态。低调是好，可是也让各位武汉的Changemakers少了条途径了解本地青年社区的机会。
&amp;nbsp;
2.社会企业 最近，“社会企业”一次频频出现，似乎任何一点跟公益沾边的组织或者企业都自许为社会企业。但什么是社会企业？中国是否出现了真正的社会企业？对于这个问题，双双认为，“社会企业”这个概念是模棱两可的，在美国，并没有社会企业这个概念。在美国，有专门的机构根据一定标准来认定NGO的标准。而她也认识，中国现在还没有出现真正意义上的社会企业。
&amp;nbsp;
3.关于分享的价值 分享，也是最近时尚词汇之一。从TEDx，黄油青年会议，到万有青年烩，再到CAPE Meetup，以分享和互动为核心的形式在各大城市迅猛袭来。然后分享之后呢？
&amp;nbsp;
在讨论中，大部分同学认为分享会的价值更多的停留在了分享的层面上，而没有进一步挖掘。可以做个大胆的假设，大部分人在分享时醍醐灌顶，但活动结束之后仍没有在实际生活中作出太大的改变，进而无法将有价值的思想落实在实际去，不失为一种遗憾。
&amp;nbsp;
知道到懂得，是一道坎。懂得到做到，又是一道坎。
&amp;nbsp;
有人抱怨没资源，有人遗憾找不到人。其实真正要要做的事情，是找不到任何借口的。
&amp;nbsp;
只要去行动，即使摔跤绊倒，也是成长。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9.23武汉Meetup后记：跨界，寻找新的可能性</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/cape-meetup-in-wuhan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:48:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/cape-meetup-in-wuhan-1/</guid>
      <description>文/简丹 &amp;nbsp;
9.23，凉爽的天气，在一栋两层的小咖啡店里，CAPE Meetup来到武汉，与来自高校、公益界和创业界的十多名靠谱青年就“跨界青年”这一话题进行了分享与交流。

（咖啡店里小小的黑板）
&amp;nbsp;

（最后温馨的大合照）
&amp;nbsp;
对于“什么是跨界青年”，作为发起人的简丹给出了自己的理解。
&amp;nbsp;
 “我们往往会对一个熟悉的环境产生依赖，甚至变得懒惰。我们习惯了紧紧抓住自己小小的圈子，却忽略了圈子以后的世界，因此你也丧失了许多机会。走出固有的圈子而迈往更大的地方，你才可以看清楚一个真实的世界。可以看出，武汉并不算一个青年活跃的地区，而信息的相对闭塞和不对称让我们“先天不足”，所以我们需要跨界。”
 &amp;nbsp;
来自中南民大的聂茜分享她在台湾交换半年的故事，并且着重分享了她的第一次沙发客经历，引起了大家的兴趣。巧得是，让她知道CAPE的正是Caper董弈，不得不再次感叹世界之小。
&amp;nbsp;
而她在聚会后写道：“在武汉愉快的CAPE Meetup，之前很期待会遇到一些不同的人和事。两个多小时的交流，除了通过简丹的介绍了解到一些与CAPE/TED类似的组织以及一些分享，其他的时间大家很愉快的在相互‘打广告’。有武大新闻系的大三生，也有在策划一个“你想公寓”的类似青年客栈的陈先生。还有赛扶/aiesec团队的成员等等，还有一位IT跨界人士，他介绍说自己经常在大梦电影部落开一些关于“现金流”的课程。之前几次到大梦的探访让我觉得有这样的交集十分有趣。Really amazing! 我想，像大梦/隐形人这样的场所正是促成跨界交流的很好的载体。这次的主题是Speak out，用说出来的方式发现他人和自我。期待今后听到更多来自跨界青年的不同声音。”
&amp;nbsp;
而简丹也提到了自己“说走就走的旅行”&amp;#8212;&amp;#8211;“有时候去旅行的理由很简单，一“走”字抵得上千言万语。于是，在这场说走就走的旅行中，第一次感受到行事的潇洒与勇气，姑且称为，浪迹天涯不回头。已经成人，需要肩负起自己所做每一个决定的后果。在这次旅行中，一定会遇到意料之外的事情，或喜或悲，但幸运的事，能够从期间懂得某些事情，以至于影响到你接下来每一步的选择，那么旅行的意义也就达到了。后来回来学校跟同学提及这段去上海之旅的意义，我无数次提及“我终于明白自己所想、所要的东西是什么&amp;#8212;&amp;#8211;一个人，应该趁年轻，多去做一点自己想做的事情，无论结果如何。”
&amp;nbsp;
“每一段旅行因为不同人，不同奇妙的化学组合而变得独一无二却也引人深思。在旅行中的独立思考往往更能使人成长。这将会是比坐到空调房间里，吹吹空调，敲敲键盘更有意义的事情。励志的东西往往比我们想象的要复杂得多，它需要行动来支持。等到别人已经走上你想要走的路，并且越走越远的时候，再看看自己脚下又为了梦想努力了多远。”
&amp;nbsp;
参加活动的欣怡同学在活动结束后用纸写了满满一页的感受：“什么是实践？就是行动。什么是创新实践？就是ideas+movements。这便是Meetup的意义所在&amp;#8212;鼓励大家将想法说出来，在今后的生活里转化为行动。也就是说，当你有时候会有一个big idea，你认为它不可能完成而干脆搁置，其实不是你无法完成而是你没有真正地投入。万丈高楼平地起，从小事着眼，一步一个脚印，大的目标总会有一天会实现。拥有这种信念的人才能更加游刃有余地处世。所以，有几分思考就该记录下来，让自己真的去做些什么，才能够塑造一个全新的、持续进步的自我。”
&amp;nbsp;
同样参与了组织工作的Caper程佳辉在思考很久后写下了自己内心的话：“不知道该写些什么，想了很久开始敲键盘。首先，我想这次活动还算是比较成功的，从某些方面来说，为很多人打开了通往另一个圈子的门，我想这也正是为何CAPE要举办这一类活动的初衷，希望这样的聚会可以成为像立交桥一样为更多的人提供更多元化的道路选择。对于一个个人来说，Open是非常重要的，如果你不Open，不管你有多么强大的实力别人都不会知道，只有开放自己，别人才会认识你，才会认识到你的能力，你才会得到你想要的东西。这是一个很好的平台，在这里可以听听社会的其他一些优秀的人才对这个社会的理解，更加了解自己生活的地方，应当允许遵守一定规则的人自由地发声，包容各种不同的声音。武汉的这种环境氛围不比北上，资源也根本不是一个等级，吸引资源的资本是我们自身需要变强，我一直认为武汉并不是缺人，而是缺组织缺想法，现在正是处于一个萌芽发展的阶段。路长且艰，我们现在要做的就是先从小范围小众的聚会开始，先把一些人联络成一个圈子，然后通过这些人去影响他的那个圈子，希望通过他的影响扩散到他的圈子来带动他圈子里的人加入我们的这个大圈子，每个人都是一座桥，一座联系不同圈子的桥。一直认为公益不是救世主，我们所要作的就是表现这样一种姿态，而真正的力量乃在民间，我们要做的就是为一些人打开一扇门，然后让他们去打开他们朋友的那扇门。”
&amp;nbsp;
一位朋友却给出了这样的感受：“我有一个感受，不知道你有没有过，而现在这种想法越来越强烈&amp;#8212;-就是一直以来，兴趣会很多，也具备很好的领悟力，但是往往兴趣多，精力就会分散不集中，所以最后并没有特别的成果，达芬奇那样的人很少，如何在兴趣广泛与专注力之间寻求一个最好的平衡？再怎么跨界，到最后都需要一个智慧去汇总统领。没错，我们需要跨界，在寻找更多新的可能的同时，也需要在不同的圈子里寻到一个交集，去找到你自己真正想干的事情。”
&amp;nbsp;
我们年轻时，一无所有，唯一拥有的就是可以挥霍的青春。趁自己还年轻，有精力和勇气去做一些你年老之后不敢做的事情吧。
&amp;nbsp;
本次Meetup部分照片分享
&amp;nbsp;
【关于CAPE Meetup】
CAPE Meetup是一个服务于CAPE社区分布在世界各地Caper们的聚会召集方式和开放社交工具，CAPE Meetup遵循Meetup with Purpose的聚会理念，旨在帮助Caper们能够快速的在一个城市召集和组织一场主题式的聚会和沙龙，并通过主题聚会的方式，结交和认识本地关心该话题且分布在跨界领域志同道合的朋友，通过聚会活动彼此分享各自的故事和经历，同时发表自己基于主题聚会话题的见解，以达到相互启发和推动跨界合作的目的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>