<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>黄泓翔 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%BB%84%E6%B3%93%E7%BF%94/</link>
    <description>Recent content in 黄泓翔 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2014 12:01:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%BB%84%E6%B3%93%E7%BF%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>奥菲尔的愤怒：在非洲与野生动物走私犯，以及腐败战斗的故事</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/aofeier-de-fennu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 12:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/aofeier-de-fennu/</guid>
      <description>文/黄泓翔  “我们做什么？我们的工作是每周让一个大走私犯入狱。”在你面前的奥菲尔风度翩翩，总是带着和善的微笑，但是在他的身后，是LAGA野生动物法律执法组织（LAGA Wildlife Law Enforcement），非洲第一家关注于在政府腐败面前落实野生动物保护法的NGO。和他们的风格比起来，连绿色和平这样的NGO恐怕都显得行动力不足。
今天的LAGA覆盖西非与中非八个国家，以每周一个的频率让走私犯、腐败的政府官员、法官乃至环境部长因为野生动物犯罪（如象牙走私）等入狱。他们拥有超过八十名专业的调查人员，活动能力足以截住即将起飞的飞机，并将飞机上的走私犯叫下来，连带其货物绳之以法。
你可知道，一切，都始于奥菲尔的爱与愤怒。
奥菲尔生于以色列，但是在很年轻的时候就来到了非洲。对自然与探险有着强烈热爱的他，在肯尼亚旅游还没有红火的时候，就孤身闯进了毫无游客的地狱门国家公园。那次，他在追逐长颈鹿和羚羊中迷失了方向，所幸被马赛部落的人救了起来，捡回性命。在那之后不久，他又选择了骑骆驼探险肯尼亚，在手机尚未存在于肯尼亚的年代，经历了两个月见不到水龙头和金钱的一个人旅行。
就在这样一次次的行走中，他成为了一名非洲的探险家，记者和摄影师。
“找到非洲最遥远的角落，并到达它，这就是我当时生活的全部。”奥菲尔回忆，那时候的他，没有太多的金钱，却从非洲的广袤大地获得了太多的快乐和幸福。他深深地爱上了非洲这片土地，也深深地想回报这片土地。
他对非洲的热爱，在喀麦隆遇见了“未来”后发生了升华。
“想象你作为记者，在开始采访的第一天，就见到了如此震撼的景象。”
那天，当身为记者的奥菲尔走进了喀麦隆的一个村庄，他马上见到了让他震撼的景象：硕大的大猩猩被村民杀死，并分而食之。其幼崽，则即将被作为宠物出售。
在西非和中非，黑猩猩和大猩猩的肉都被视作是上好的食物，因而他们的命运是被当地人大量的屠杀。而它们的幼崽，则往往被以高价卖到世界各地的动物园或有钱人家。一只小猩猩，可以卖到几十万美元。为了获得这样的几只幼崽，盗猎者会杀死整个猩猩部落。
“因为他们会拼命保护同伴。”奥菲尔解释。
而在这些国家，野生动物保护法都清清楚楚地写着，猎杀猩猩的行为是犯罪。
当奥菲尔看见村民家那只黑猩猩幼儿时，他决定要救他。于是他来到了喀麦隆的政府机构和警察机构，要求带警察去解救那只黑猩猩，然而他得到的回答却是：“钱在哪里？”甚至有警察对他说：你是不是想要一只黑猩猩，我可以帮你另外弄一只。
他又走访了国际动物保护NGO，向他们求助，得到的答案却是，他们主要工作是搞活动和会议，而“法律的执行是政府的职责”。
“作为一个记者，当你见到了足够的黑暗，你希望在文章结尾书写一些光明。然而我去国际NGO像WWF，还有去政府和警察局，看到的却是更深的黑暗。”
为什么会是这样？为什么这些违反法律的罪犯不会受到指控？为什么应该出力的人没有做他们该做的事情？
奥菲尔愤怒了。他到了他的书桌前，将满腔的愤怒书写了写来。
他在愤怒中创想一个不一样的NGO：这个NGO做野生动物犯罪的调查，带着政府和警察去将罪犯抓捕，并在法院里确保这些罪犯不会因为法院的腐败而脱离法网。
然后他去实践了。
回到了那只黑猩猩幼崽那里，他声称自己是一个国际NGO的调查人员，而来抓捕这户人家的车已经近在咫尺。在那个喀麦隆男人歇斯底里地喊叫中，奥菲尔又循循善诱，称只要供出走私链条的上层就不会抓他。利用对方的恐慌，奥菲尔不但成功带走了这只黑猩猩幼崽，还获得了更高层级走私犯的信息。
那只黑猩猩幼崽的名字就叫“未来”（Future）。
“当我松开绑住它的绳索，旁人都以为它会逃走。然而当我伸开我的双臂，它自己爬了上来，抱住了我。那一刻，我成为了它的父亲。”奥菲尔每每回忆起那个场景。
因为没有机构愿意收容“未来”，奥菲尔和它生活了很久。“未来”每天抱在奥菲尔身上，连睡觉也是。
“它在我身上吮吸出了好多红印，仿佛是女性留下的。以至于我出去会谈的时候老是被误解。”奥菲尔笑。
LAGA在“未来”的见证下成立了，并成功“胁迫”着政府人员解救了第二只黑猩猩“Kita”。那一次，是喀麦隆历史上第一次有人因为走私野生动物被公诉并入狱。
今天的奥菲尔带领着他的战士们扫荡非洲，亲自去做野生动物走私的调查，将证据送到执法机构的眼前。为了更深入地调查，他们有时候还征集来自世界各地，包括亚洲的临时暗访人员参与；他们知道非洲的政府和警察局有多不给力，所以他们会手把手带着警察去抓捕罪犯；当罪犯上了法庭，他们知道非洲的法庭里你可以用钱逃脱惩罚，所以他们会派法律工作者紧随案件，确保里面没有行贿受贿的机会，确保罪犯得到应有的惩罚。
和绝大多数环保组织有着完全不同的行事风格，奥菲尔知道自己和LAGA走的路将有多么艰难。
“离经叛道的开拓最开始就有着自己的劣势，但是它也带来了一种新开始的可能。爱上非洲是很简单的，但是感受到非洲对我的爱，让我变成了激情澎湃的战士。”
&amp;nbsp;
此文作者黄泓翔为CAPE专栏作者，作为《南方周末》《大西洋月刊》等中英文媒体的特约攥稿人，黄泓翔自2011年开始赴南美洲的厄瓜多尔，秘鲁，巴西，非洲的南非，莫桑比克，纳米比亚等地调查报道中国海外投资中的投资挫折，环境与社会冲突。实地调研报道的经验中，他逐渐成为了“中国走出去”领域有一定国际知名度的青年研究者，并被《中国青年报》《人民网》等媒体报道。2013年他创立了关注中国走出去的独立媒体交流平台《中南对话》，并于2014年在肯尼亚内罗毕创立了首个中国人在非洲关注“中国走出去”中挑战与改进的社会企业“中南可持续投资公司”，暨China House，致力于帮助实现中国海外投资的可持续发展，帮助中国人更好地走进非洲。
&amp;nbsp;
目前China House中南屋正在招募项目助理实习生，详情请戳：http://www.chinagoingout.org/archives/1068 
编辑/左宇
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>请和我一起 卷起时代的洪流——我为什么要做China House</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/why-we-start-up-the-china-house/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 11:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/why-we-start-up-the-china-house/</guid>
      <description>文 / 黄泓翔 两年多以来的第一次回国，突然就站到了广州，上海，成都，北京的讲台上，对着大伙讲“中国走出去”。其实好几次在讲台上，尤其是在大学里，看着台下的眼睛们，和那些比自己青春很多虽然可能长得比我老的脸颊们，有如同做梦一样的感觉。 还记得2011年夏，离开中国前往哥大读书时，除了模糊知道自己想当一个社会活动家，除了实习过的从政府到企业到媒体等机构都知道自己不愿意“入职”“上班”，什么也不知道。大千世界，自己的位置在哪里，自己能创造的独特价值是什么，自己想要的到底是什么，其实都不是很清楚。结果在纽约，误打误撞闯入了“中国走出去”这个世界性议题，开始去南美调研中国海外投资的环境社会冲突，后来又走进了非洲，生命就神奇地发生了变化。逐渐就成为了所谓的young expert on China-Africa issue，站在了Stigliz等大牛站着说话的地方装模作样地讲起话，诚惶诚恐的也确实觉得很好玩——其实我总共才去过3个南美国家，4个非洲国家，加起来南美非洲待的时间也就一年罢了。expert？这是哪种玩笑… 我能有的大家都能拥有，我所得到的东西源自于这个议题本身的意义和空白——这是我最大的感受。能如此自由地活着和做着喜欢做的事情，能不用找工作而是顺其自然地接下各种工作，我只不过是幸运地走进了一个正确的领域而已：中国今天的全球化，尤其是走进非洲南美，成为了对中国，对非洲南美，对世界都无比重要的一个时代变化，而其中又有着巨大的空缺：即有国际视野但又身处非洲南美现场的中国观察者和中国声音。 对于我来说，职业从来就不是一种思维的方式，因而只要有利于我的目标，我什么都做，视跨界如常态：谁说你不能又做记者又做企业又做NGO公益上又做研究？信任你的，你做什么都信任你；不信任你的，你再怎么守professional ethics的本子都没用。今天，我可以在广阔的大海中找无数的帆去航行：作为记者，一个一个国家的游历；作为旅行家和探险家，去追求心跳的生活；作为国际机构一员，去装模作样地工作；作为企业的一员，在自由的世界里发挥自己的想象力。然而，我知道我最想做的是什么：不是记者，不是企业家，不是公益从业者，而是社会活动家。这点，从来就没有变。分享会上有人问我，为什么不找一个创业点去做好。理由很简单，创业不是我的目标，我的愿望很简单：我想看见中国海外投资的变革和进一步，我希望中国的走出去对中国，对非洲南美，对世界都能够更温柔善良一些。 逐渐和朋友们，肤色比我黑的和没我这么黑的，一起讨论，一起碰撞，终于决定开始着手了：我希望做出一家与众不同的中国海外投资企业——做的还是那些事情，房地产贸易工程水电站矿业，但是做的方式不同，去做的人不同，做事情的心态不同。孔子说了，同样做一件事情，做的心态，方法，动机等不同的话，它就是不同的。站着说话不腰疼，你作为记者，学者在旁边说总归是与实践有所脱节的，那么就自己去做吧，证明你的理念，找出一条好的路——当你找出一条路，证明中国企业在海外通过改善“本土化”“劳工关系”“媒体沟通”“企业社会责任”等因素后其实更有利于自己经济上的可持续发展时，你还怕其他企业不争相效仿吗？于是终于我走进企业了，以后喜欢我的人可能继续喜欢，不喜欢我的人又多了新的理由可以批判我了，但是我将义无反顾而且饶有趣味地前进。这是一个实验，一个让中国海外投资得以变化的实验。 China House是什么？是的是一个不一样的中国人在非洲的社区，是一个促进中国人融入当地，链接非洲资源，最终更好与非洲共同发展的孵化器。但是更深呢？它其实是一个宏大计划的基础： 它和中国私营企业的房地产运营结合在一起，既需要房地产公司的投资，又反过来愿意用人气，人流量和媒介曝光度来回报房地产公司的经营。这其实是一个企业社会责任项目：它不是公益和慈善，因为企业从中是会获得自己的回报的；它基于一个简单的理念：你去想着为别人如何提供价值，如何解决大家的问题，自己也会从中收获价值。可以说，China House本身就是一家社会企业。未来它会不会变成内罗毕一个硕大的独立小区？一个做成community而非real estate的real estate？这就说不准了。 没完呢，China House可以填补一个重大的缺口：在非洲南美，缺乏有国际视野的特别优秀的中国年轻人。而当这样一群人存在以后可以干嘛？它可以与国内合作，让那些“中国在非洲投资”等研究项目接地气，可以获取第一手的信息和材料，从而帮助那些研究项目；它可以和当地机构合作，无论是有远见的中国企业，还是国际机构，都在渴求着融入非洲，热爱非洲的优秀人才啊。这个路子走下去是什么？是第一家base在非洲的中国智库和一个非洲的人才基地。 China House的人还可以变成媒体内容的生产者。之前做出来的中南对话，希望生产第一手的对非洲的观察分析等信息，但最缺的还是在非洲的好的中国观察者。而如果这样的人通过China House来了，中南对话的未来是什么？是第一家关注非洲拉美的中国独立媒体信息平台。 China House还可以成为什么？国内机构在非洲的联络点，中国民间外交的枢纽，中国海外志愿者的平台。 China House的人将为非洲带来什么？当地人了解中国从此将打开一扇新的窗，他们将看到一群不一样的中国人；在非洲的中国人将受到感染，他们的生活方式将产生变化，从而让他们越来越喜欢这个地方，过得更加开心。 而参与到其中的人将收获什么呢？试想想，当你迎合了一个时代发展的需要，你自己将收获什么呢？ 企业是不是收益太小了？不是的，在China House发展的年轻人，以后有可能参与到这家新时代中国海外投资公司的经营中去，成为中国走出去新时代的弄潮儿。这些人，一方面不是一般中国海外公司能招聘到的人才，另一方面通过在非洲的实地打磨，也让大浪淘沙后的人更加地适合在非洲长远发展。 这次回国走了全国主要城市，非常惊喜地发现其实很多人对非洲很感兴趣，很想过来，只是有各种各样的限制：去了能做什么？非洲物价高，每天房租的投入压力山大怎么办？谁来帮忙做地接？那么，既然我决定了在那里，就出点力好了。我自己一直见证着一个真理的反复重复——当你想着如何解决问题，如何给别人创造价值，自己就会收获价值。能解决问题的一定最后能盈利，能盈利的不一定能真正解决问题，我觉得解决问题才是企业家的思路，只想着盈利则是短视商人的逻辑。 过去的两年是我目前为止最快乐的时光，我一点都不理解为什么在非洲南美的中国人那么多觉得当地不好，“落后”，在我看来，那些地方实在是好得不得了。论生活质量，我有着蓝天绿树清澈的水，不用像在国内那样活得憋屈；论风险，虽然偶尔不小心可能被抢，但是比起在北京生活得肺癌的风险比，其实风险算低的；论生命体验，这些地方给了我非常精彩的生活经历——当你荡漾在亚马逊河的河道，被两岸原始森林夹着迎接天上的星河，你的神思可以联结远古，让你灵魂高洁；当你在非洲大草原嗅着乞力马扎罗山的雪香追思着世界的尽头，你的双足可以踏在最广袤的大地，让你内心充实；当你在世界最边境的人家里看到纯净的眼神，邂逅最特别最可爱的人和故事，反思着国内企业里办公室的纠结和局促，你的嘴角可以有最庆幸的微笑。 正因为我走到了那里，看到了最精彩的风景，所以我真诚期待你的到来。我很有自信：我自己一个人什么也做不到，我一个人做不了一个很踏实深入的研究项目去写好的paper，我不擅长跟很多种人的社交，我不擅长去做企业投资风险评估，我不擅长金融会计乃至数学，我不擅长研究非洲当地法律，我不懂工程技术甚至修不了水管，再小点，我不擅长认路是路痴，不会开车而且不觉得自己能学会，没有生活常识煮煎蛋喜欢先放蛋再放油… 我对自己离开了你们就什么也做不了这一点有充分的自信，因此，我衷心希望你们和我一起折腾。愿与你们在China House把酒言欢，和你们一起卷起这个时代的洪流，在中国走出去的潮流中为世界创造价值，也追寻自己想要的有意思且有意义的人生。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿兰多诺凡与非洲文化遗产之家</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/alan-donovans-african-heritage-house/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 11:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/alan-donovans-african-heritage-house/</guid>
      <description>文/黄泓翔 摄影/齐林 倚靠在马里风格的庭院门口，面向着内罗毕国家公园的广阔草原与滚滚向东的蒙巴萨铁路，72岁的阿兰多诺凡时不时还会想起：三十年前，你不需要到马赛马拉，在此地就可以看到角马大迁徙的盛况。而那时候的他，刚刚创立了将拥有五百名以上雇员的“非洲文化遗产”公司，很快成为了非洲最大的文化产品出口商，指点江山，叱诧风云。
而今天，大迁徙的角马群和他的事业，一切都已经随着滚滚向东的火车车轮远去了，只剩下这位白发老人和他的“非洲文化遗产之家”（African Heritage House），伴随着东非的残阳。
每个来到这里的游人一定会为这个地方所震撼，从摩洛哥的黄铜门把手到斯瓦西里风格的灰泥墙，从贝宁的铜像到苏丹丁卡人曾经穿过的珠衣，这里的6000件展品都在默默地解释为什么这座房子是非洲被拍摄次数最多的房屋——哪怕是赫赫有名的《走出非洲》电影，都有许多场景从此地的室内室外选取。而那些参观的游人也总是会在走进二楼的房间时惊叹：我从杂志里看到过这个房间！
“这里现在的展品和我曾经拥有过的相比，比例小得不值一提。”阿兰在自豪的同时总是充满了淡淡的沧桑。
阿兰生于美国科罗拉多州，但是他的一生几乎都在非洲度过。1967年他被美国外交部派到尼日利亚工作。70年代，离开外交部后阿兰来到了肯尼亚首都内罗毕，和肯尼亚前副总统合作，在内罗毕老城建立了“非洲文化遗产画廊”：从那时开始，游客们总是走进他的店面，购买他从非洲各地搜集来的展品。为了收集那些工艺品，阿兰每年要往返20多个非洲国家，深入田野去寻找，发现，和珍藏。
然而，90年代的肯尼亚迎来了他事业的下坡：政治动荡，治安问题凸显，连酒店也都叮嘱客人不要前往老城，阿兰的客人们逐渐消失了。1998年，基地组织炸弹袭击了美国驻肯尼亚大使馆；2003年，因为上升的恐怖主义，英国暂停了飞往肯尼亚的航班。
再加上新兴竞争对手的模仿——那些工艺品实在不是制造难度很高的东西——阿兰的事业彻底被击溃了。
他抗争过，诸如向美国大使馆抗议那些对游客的过度警告，但是这一切都是徒劳的。
他破产了，大部分的藏品都被拍卖。
“这里现在的展品和我曾经拥有过的相比，比例小得不值一提。”今天的阿兰已经站在了他人生的末尾，面对着非洲随处可见的那些手工品无可奈何：“本来那些都是我的设计。”
他也对那些收购了他藏品和产业的“后继者”耿耿于怀：“他们没有足够细心地照顾好那些东西。”
失败的经营者阿兰已经无可奈何，然而，在他已经将“非洲文化遗产之家”捐给了美国大学（American University），此处也变成国家文化遗产的时候，黑非洲又给了这位白人老头最后一个残酷的微笑：
为了促进经济发展，肯尼亚政府决定重新修建从内罗毕到东非重要港口蒙巴萨的蒙巴萨铁路。
蒙巴萨港位于非洲东岸中部肯尼亚沿海，而由此向北直到红海几乎再没有大港，向南直到南非只有德班港才能与其媲美，因此它是非洲东岸最大的港口。1895年，为了促进经济发展，英国开始建造蒙巴萨-内罗毕铁路，1899年到达内罗毕，而后于1901年修到西部的维多利亚湖。在铁路的修建过程中，至少有2000工人死亡，他们许多人是从印度到东非修建铁路的劳工。
19世纪的技术下爆破是不易的，老的蒙巴萨铁路也因此有许多小拐弯，作为结果，老铁路有了速度上的限制。今天，为了实现火车大提速，肯尼亚计划修建更笔直更现代化的线路。这条铁路将由中国路桥公司带着中国的贷款来修建。
肯尼亚政府为新铁路规划了三条潜在线路，里面位于中间的一条，将要穿过阿兰的非洲文化遗产之家。尽管至今并没有确定这条线路会被选中，但是阿兰和他的邻居们已经开始了他们的抗争。
“该铁路应该从原来的线路（即三条潜在线路的另一条）走，把老线路提升到21世纪的标准。”阿兰在肯尼亚政府官员面前大声疾呼。
但是阿兰面前似乎有太少的朋友。
他不喜欢西方文明，认为西方文明破坏了非洲的自然文明，西方传教士让非洲人自己都觉得自己的面具是巫术，导致了“每个非洲人都想成为美国人，非洲仿佛是美国的第51个州”。他说：“我觉得，如果你的人一半处在这边，一半处在那边，最后你哪里也不在。”他觉得，非洲自己的才是最好的。
他现在面对中国蜂拥而来的投资也不知道如何是好。一方面他正计划修建的酒店度假村想要吸引中国投资，另一方面蒙巴萨铁路涉及的中国公司也没有跟他有很好的沟通：2014年1月26日勘探线路的2名中国工程师和2名持枪警卫一起进入了他的领地，并由警卫告知了他此地可能需要拆毁。也不知道是否因为不会英语，当时的中国人没有跟阿兰说一句话，但是“中国人加持枪警卫”的组合和突如其来的“通告”却让阿兰从此对中国公司的人有了芥蒂。
还有肯尼亚的政府官员，其腐败和管理的混乱让阿兰心有余而力不足。阿兰也知道，决定铁路路线的并不是中国建筑公司，而是肯尼亚政府，还有想要在换届选举前把新铁路修好的总统。
但是，更根本的，面对着阿兰和“非洲文化遗产之家”的最大的敌人，大概是时代的车轮吧？
“有些人认为经济发展向前走更重要，有些人想保护住现有的东西。他们的出发点都似乎是对的。”许多人都会这么点评。点评是容易的，选择又谈何简单？选择面前的人，又如何能从容轻松？
面对阿兰和他的家的，是非洲大草原，还有滚滚向东的铁路。每天早上和傍晚，都会有动物出现在这片交融着“自然”与“进步”的土地上。只是，火车每天还慢悠悠地按时经过，动物却逐年越来越少了。
&amp;nbsp;
文/黄泓翔根据阿兰口述和网上资料攥写 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重要的不是职业，而是梦想——写在fellowship最后一天的随笔</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/12/the-dream-matters-more-instead-of-job/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 18:01:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/12/the-dream-matters-more-instead-of-job/</guid>
      <description> 文／黄泓翔 这三个月在非洲，当别人问我我是干什么工作的，我要么决定认真回答却发现回答不清楚，要么马虎说是“给中资公司工作”或者“是记者”。之所以这个本来简单的问题在我这里困难了起来，大概是因为“干什么工作”已经不在我的思维方式里面了。对于我而言，思考的点不在于“我的工作是什么”，而在于“我在做什么”，不在于“我想成为什么”，在于“我的目标/愿望/梦想是什么”。
2013年8月15日，我第一次到达了非洲。这一行的正经目的是参加南非金山大学为期三个月的“中非报道项目”，作为一名中国记者报道非洲。然而，我深知如果只以记者定义自己，那么对于别人理解我而言必然是误导性的。一个中国大使馆的人这么定义我：“他不是记者，虽然在做记者的事情。”
我是一家中国在非公司的商务代表，并且为广大中国投资者提供咨询乃至导航是我的愿望；我是一名自由攥稿人，喜欢写中国人在非洲等发展中国家的故事；我是一名调查记者，调查与中国相关的非洲犯罪如象牙木材走私；我是一个研究中国海外投资的研究者，明年5月开始还算是哥伦比亚大学的访问学者；我是一个类似NGO《中南对话》的发起者，而且成为社会活动家是我的愿望和兴趣。
如果我用以上的自我介绍来开始，听者肯定就糊涂了。商人，媒体，学者，NGO，这些不都是井水不犯河水的事情吗？一个人怎么可以同时做这些？然后，喜欢为“职业伦理”较真的人就会抱怨了：你是个记者的话，怎么可以有NGO的心，在企业工作会影响你的专业性，诸如此类。
然而其实如果从目标来理解就很简单了：我希望让中国了解世界，让世界了解中国，从而让中国在非洲的投资更可持续——无论对于中国还是非洲。我的目标从来就不是成为一个商人，或者记者，或者学者，或者NGO工作者。
我的逻辑是从目标开始的，为了实现这个目标，我必须要写作，帮助各方互相了解，也帮助我自己了解——无论作为温和的自由攥稿人还是彪悍的调查记者；我必须要为当事人，即中国投资者提供咨询和建议，从而让他们做得更好；我必须要学习和研究，让我真正成为这个领域的专家；我必须要联结志同道合的大家，因为一个人是无法真正改变世界的——但是人的联结却可以。
其实，这些事情在实践中紧密地结合在了一起，并且互相促进。中国公司员工的身份让我可以比较好地了解到圈内的世界和想法，从而让我的写作有很多记者拿不到的知识；自由攥稿人，记者的身份让我可以短时间高密度地了解某个事情，并且可以让我有理由见到一些本来见不到的人，从而帮助我的研究。诸如此类。
为什么不简单做一个学者/记者/商人/NGO工作者？我有时候也反问自己。
答案是“我不满足”。我不知道正常的人类是如何思维的，但是我的思维是我想实现我的愿望——不是以某种形式促进我愿望的实现，而是实现。因而，似乎仅仅满足于一个职业是不可能的。职业是今天的现实和明天的目标梦想之间的过渡，然而，很多时候它自身成为了目标，从而让人们忘了前面的真正心愿。
“你真的满足只当一个记者吗？”一个中国驻非大使馆的人在尝试说服我不要完全按照记者思维来做事情时这么说。必须承认那句话说到了我心上。
是的，不能满足。
从复旦新闻到现在，我最顺理成章的出路便是成为记者，而且我确定那也是我擅长的，尤其是在报道非洲南美方面。然而，我不能满足。我无法满足大众在一个时刻关注某事件然后就忘记，我无法满足自己只能当旁观者而不能去直接带来改变，我无法满足说着“XX不是记者的工作”然后就去享受自己的业余生活。
&amp;nbsp;
职业还是梦想？ 我认为人的人生有这么两种情况——取决于你到底以职业为思维准则还是以梦想：
以职业为中心的话，你会有“日常”：今天是星期一，我应该做什么，今天是星期五，我应该做什么。你的日子是终而复始的。
以梦想为中心的话，你不会有“日常”：为了我的梦想，我已经前进到了这里，接下来我应该怎么走？你的日子是蜿蜒前进的。
以职业为中心的话，你会有明显的“工作”和“休假”“兴趣”之分，你会为到了周末而开心，也会为顺利到了年终而舒心；
以梦想为中心的话，你不知道工作和休假/兴趣有什么区别。因为其实你永远并非在工作，亦非在休假，你只是在做自己热爱的事情而已；
以职业为中心的话，你会为“办公室政治”而烦恼，会担心别人抢了你的饭碗，抢了你的功劳——以一个记者而言便是担心别人抢了你的题材第一时间发表；
以梦想为中心的话，你会因为别人跟你做一样的事情而开心，你也会有竞争对手，但是那些竞争对手是你热爱的存在，他们是帮助你的梦想实现的人，更是让你享受竞争着超越着自己去前行的人；
以职业为中心的话，你会被一些奇怪的东西束缚住，诸如“作为一个记者你不能和被访者成为朋友”“作为一个商人你应该以企业盈利为重心”“作为一个NGO工作者你应该和企业保持距离”——尽管这些都是前人在各行各业经验的总结，但是万一你跟前人不同呢？无论是愿望还是能力。
以梦想为中心的话，你是自由的：你自由地追随自己想要看见的未来，做任何事情都不必因为别人的批评或赞赏而动摇。你深刻地知道自己想要什么，也只关心自己的“此刻”与心中的“彼刻”如何连接。
什么，“靠梦想无法养活自己而职业可以”？恐怕，那只是什么都不愿意放上一赌的人努力前的借口吧？想这么说的人，真正努力了吗？真正付出足够的代价了吗？请问无论是什么，譬如公益，如果你把它作为梦想把它追求到了极限，做到了最好，那么你可能不成功吗？只要你创造了价值，那么你也会享受到价值。
再退一步，梦想和生活到底是什么关系呢？难道生活竟然是梦想的前提吗？我觉得不是的，那样的并不是梦想。所谓梦想，本来就是你为了追求它而死也可以笑着说“死得其所”的东西，不是吗？
&amp;nbsp;
编者注：黄泓翔为CAPE专栏作者，此前他曾多次前往南美亚马逊流域做环境调研，并在CAPE平台上发表了一系列文章。 查看他的文章可以点击：http://hicape.com/category/column/huanghongxiang/page/2/ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冒险的意义——记初到非洲两个月</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/the-meaning-of-adventure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 14:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/the-meaning-of-adventure/</guid>
      <description>文/黄泓翔  
从今年8月15日第一次踏上非洲到前天从莫桑比克回来，我的非洲之旅已经攒了三个国家的签证了：肯尼亚，南非和莫桑比克。很快，10月15日就是我到非洲的两个月整。虽然南美走了很多次，非洲对我而言还是一片空白。
仅是这短短的两个月，除了南方周末和“南非版南周”发表的文章，又有了许多让自己回想时可以开怀大笑的回忆：在肯尼亚内罗毕走贫民窟，而且把中国公司的人带进了贫民窟；在南非跟特警察卧底，追踪，会见并抓捕走私保护动物的罪犯；在莫桑比克坐着军用八轮“坦克”在丛林里巡逻并抓捕象牙盗猎者，放火烧他们的违法草棚；被小时候就故事书里看到的可以让狮子化作白骨的非洲军蚁咬&amp;#8230;&amp;#8230;
路上还遇到了国家地理的纪录片制作人，他说想要拍我的故事，说在南非长大的他已经在非洲的森林草原闯荡了数十年却从来没遇见过我这样奇葩的中国人。听到我的亚马逊雨林冒险故事，他眼睛里放出了光芒。
“如果你是美国人，欧洲人，一点都不稀奇。但是你是中国人，我可以看到独特的价值。”他提议，他作为摄影师，我作为出镜主持，我们可以一起拍一系列中国人在非洲深入自然秘境的纪录片：从象牙盗猎故事开始，深入土著人部落，追溯刚果河的源头，以及许许多多跟中国人相关的非洲故事。第一次，这类型纪录片里观众跟随的可以不是一个白人的足迹，而是一个中国人的身影。
当时见到他时很感动，想起了小时候看的《动物世界》，想起了《Discovery》《National Geography》，想起了小时候的冒险梦。没想到，终于硬生生地见到了一个真正的国家地理的非洲摄影师——见到我之前，他一个人刚开着没有车门的越野车在草原里拍狮子拍了半年。他说，有车门就影响了自己对这个世界的感知。
还有未完成的fellowship，而且还不能完全明确自己的走向，所以我们相约明年再谈。如果决定要做，直接去最危险的地方：刚果民主共和国。
“那是这个世界上最后的荒野。那里有世界上唯一一条还没有被溯源的河流刚果河；那里是真正的无法无天，你只要给钱，可以叫警察把任何人逮捕；那里绝大多数的外人无法自己成功安全地从首都机场到达首都市区.&amp;#8230;..”国家地理人说。“但是，那是我们冒险家最终的冒险之地，不是吗？”
他和我很类似。
“如果我们只想要赚钱，可以满足于赚钱，就不会此刻以这种姿态站在这里。”他笑。我也笑。臭味相投即是如此。
无论是在南美亚马逊河上泛舟看着雨林间如绸的星空，还是在非洲的荒野上深呼吸狮子的气息，无论是拥挤在黑人攒动的小巴，还是仰躺在旅店的木床上凝神飞虫萦绕的吊灯，我从来没停止过思考。
我到底想要什么？我到底想要去哪里？是时尚的衣服吗？是别墅吗？是“老板”“经理”的称谓吗？是金融大鳄的财富吗？是国家的权力吗？
“你最后想怎么死？”还记得自己在高中时，便爱问好友这个问题。与其说是问别人，不如说是问自己。
人终归是要死的，但是有的人死得轻如鸿毛，有的人死得重如泰山。
人终归是要死的，但是有的人死时可以仰天狂笑“我的一生实在太过美好”，有的人死时始终纠结着某个小人凭什么比自己成功。
人终归是要死的，但是有的人回顾自己的过去时会说“我的人生因为经历而太过富有”“我根本不看电影，因为电影没有我的人生精彩”，有的人回顾自己的过去时都是“上班”“加班”“怎么当一个好员工”“怎么当一个好老板”，充满着办公室的勾心斗角和对名牌衣物名车名表“行情”了解的沾沾自喜。
其实，是一路上遇见的人们启发了我。
还在本科时，那个投行头子出身但是改做公益的人对我说：“这个世界上大部分的人活得没有意义，所以他们整天想的就是吃的和穿的。”
刚到哥大，那些来自麦肯锡投行律所的三四十岁的同学告诉我：“后来我发现我不热爱我在做的事情，所以我不干了。”
还有那些经历丰富得让我艳羡的人们。他们充满着活跃灵动的思维，从不被世俗和条条框框拘束，而是追随着自己的热爱，去做自己热爱的事情——那种执着和奋进，可以是环球旅行，可以是深入荒野，甚至可以是“投身革命”。他们会被很多平常人觉得“怪”“奇葩”“不靠谱”“不成熟”，但是，正是这些人身上让我看到了这个世界有意思的一面。是他们的存在，让我知道生命还有那么多的可能性。
于是我越来越坚信，自己热爱的是成为冒险家，去探索这个世界上的未知，去见证星河，去踩踏蛮荒，去与大象同行，去与鲨鱼嬉戏。然而，仅仅那样还是不足够的。我还更加贪心：我想让自己的冒险为世界带来价值，我想在冒险中去保护想保护的人和事物。于是，想作为中国人，跟着中国人走出去的脚步闯荡非洲南美大洋洲，去了解并求解存在的挑战，去保护自己想保护的雨林和原野，也将自己的视野分享给大家，将最广阔的视界带给世界，将明天带给今天。
渐渐变成异类，以至于觉得“找工作”“老板”“工资”这样的概念仿佛不在我的世界里，每次听别人说起都觉得陌生得有趣。这几年里发现，越是不去找工作而把精力放在做好自己喜爱的事情上，越发现工作的机会到处追着你走；越是不去担心简历不够好“求职”困难，越发现一页简历已经放不下自己精彩的经历。
“只要你把自己追求的事情做好，创造了价值，你的生涯轨迹自然就追随而来。”布莱恩是一个执着于消除世界贫穷的加拿大人，他从来不担心自己以后会没有舒适的生活和较好的物质条件。他认为，如果做公益做得自己很狼狈，只是说明你没有把它做到最好而已。
“不要追求成功。追求卓越，成功自然会追着你。”有个人在电影里笑着这么说。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】“中国走出去”大潮中的中南对话</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/china-going-out/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 15:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/china-going-out/</guid>
      <description>文/黄泓翔 
《中南对话》从发起到现在其实才短短数个月，但是群组里到今天为止已经聚集了50余个有经历，有意思的中国青年。他们或在研究机构，或在NGO，或在企业，或在媒体；他们或在世界视野的最高点读书，或在非洲，南美，中东的广阔大地上行走。这里大家聚集起来，源于对“中国走出去”话题的兴趣和在时代大潮中找到自己价值的渴望。
与其说是Founder，我更喜欢Initiator的称呼。中南对话并不是一个有Founder，Co-Founder等上下级意味的机构，而是一个有相同爱好并共同创造价值的群体，一个走在前面的人为后面提供视野、走在后面的人为前面的人提供愿景与期待、只要你愿意你随时可以走到最前面的圈子；中南对话并不存在竞争对手，因为它乐意发现圈子外有优秀而志同道合的人，并随时准备把他们吸纳进来——因而，天下莫能与之争。
也正是因为它非常flat的架构和巨大的包容性，让它具备了未来成为由中国人发起的最有影响的研究中国走出去群体的潜力——动物般的直觉让我这么坚信着。中国走出去这个世界性命题的未来，最后主导的一定是中国人而不是外国人，一定是有国际视野的中国人而不是走出去但是把自己关在高墙里的国人，一定是最有活力最有开放性有创造力的年轻人而不是国家部委里的高级专家。
其实，是动物般的直觉让我走到了今天，并敦促我在那天决定正式发起这个网站和它至关重要的配套邮件群组。
还记得2011年冬，我在哥伦比亚大学SIPA的第一个寒假。那时，一心想到处走走看看这个世界的我，没有太多考虑就决定去看看南美朋友说到的中国在厄瓜多尔的水电项目——据说，那个项目会导致该国最大瀑布的消失。那时候并没有指导老师，没有即成项目，没有接待机构，而且我申请学校研究资助的proposal其实失败了没有申请到钱。然而，怀着大不了就当是旅行的想法，我到处找朋友介绍在那边的朋友，发出了一通向各NGO，研究机构的邮件并得到了一些回应，然后就坐上飞机飞向南美了。至少，我知道厄瓜多尔很漂亮而且很有趣。
在厄瓜多尔，每天我和之前联系到的人陆续见面，谈自己的想法，了解当地的情况，并寻求进一步的建议。而事前联系没有回音的，我则直接去敲门造访——我就是这么进去了厄瓜多尔的环境部，矿业部等部委：在门口跟保安叽叽咕咕一通然后因为语言不通保安崩溃了就放行了，接着进去后在前台问我该找哪，再然后就直接闯去人家办公室找人交流，最后就变成和某政府领导面谈了。那时候发现，只要有对目标的执着，同时有让人喜欢的真诚和热情，全世界所有的人都会来帮你实现你的目标。
后来，根据厄瓜多尔的实际状况，我将关注投向了厄瓜多尔的中国石油和矿业项目——那之前，我其实根本不知道中国在非洲南美有很多石油矿业项目并且他们造成了很多社会、环境问题。再后来，我写出了关于厄瓜多尔中国矿业投资问题的一篇文章，并在与南方周末沟通后在那上面发表了。那是我第一篇上南方周末的文章，是特约攥稿人生涯的开始——还记得在复旦大学新闻学院的时候就听说，如果没有足够工作经验，一般就算是这所谓中国最好新闻学院的毕业生连进都不可能进这样的媒体。
可以说我自己的人生因为那篇报道而改变了。我第一篇在媒体发表的文章，居然就是南方周末这种媒体的一篇几乎全版的深度报道，而且引起了网络上很大的对中国海外投资的讨论——怎么会有这种可能呢？它说明了，这个话题的重要性，以及中国人走到现场的罕见性。那时候，我突然发现了这个话题的潜在空间。
觉得继续做这个方向是没错的，于是接下来我又做了一些类似的事情。秘鲁，巴西，我既写报道，也进行更直接的研究，如案例分析等。后来因为做这个做出了一些小名气，以至于大家都知道这货就是那个老跑南美晒得很黑的家伙，于是也参与了更多相关的大项目，并认识了很多关注此领域的人。
2013年5月，我迅速就要毕业了，然后说实话当时没有认真去找工作——那时候动物般的直觉这么对我说：求职？去为了别人的目标和自己赚钱而做咨询啥的？为什么不直接把自己的passion变成profession呢，这样你并不会获得比前者少的物质回报啊——因为你做的事情真的非常有价值。
于是当时和哥大的老师讨论与哥大全球中心合作。具体做什么呢？讨论着就讨论出了做一个关注中国在非洲南美的网站的想法。申请还在进行中，有天一个IT美女朋友跟我说，其实做网站不难，我可以教你。于是，动物般的直觉又让我这么想：既然proposal里我已经很明确这个事情的价值，为什么我要等项目下来再做呢？结果，朋友和我在125街的International House里坐了半天，中南对话的网站雏形便出来了。后来，各种朋友又提供了很多帮助，域名，服务器，不到一个月，网站做好了。反而，那个项目倒是没有然后了。我很庆幸自己没有等到项目申请成功再去行动——如果那样，今天我也不会和大家聚在一个共同的圈子里。
这就是中南对话的由来：因为意识到这个领域充满了价值与挑战，因为自己在里面做得很开心，所以想让大家也一起来做，所以想让大家和我一起去做一件一定没有错的事情：促成中国和非洲、南美间的沟通和对话，让“中国走出去”可以走得更可持续——无论对于中国还是世界。
相信大家，尤其是身在中国以外地方的各位，都已经发现了，“中国走出去”已经是一个国际上非常热门的话题了：国际媒体的报道里，中国的名字会出现在与非洲，南美，东南亚许多国家相关的新闻里；各个关注“中国－非洲”类型话题的机构不断成立，The China Africa Project， The China Africa Reporting Project，Zhong-Fei.org，当然还有我们自己的chinagoingout.org；各个大学，银行机构，咨询公司都在做一些中国海外扩张方面的研究；哪怕是NGO领域，也有如WILD AID一样把姚明李冰冰请去从而做中国与非洲象牙的campaign。
这种日渐升温的关注，不简单是因为中国本身已经变成世界瞩目的焦点，而是因为中国在走出去的过程中确实存在着许许多多不同类型的巨大挑战：从企业的角度看，有公司自身如何客服障碍从而让投资成功的问题，如何融入当地的问题，如何经营中国特色国际CSR的问题；从国家的角度看，有“新殖民主义”的国际形象问题，有能否获得长期发展需要的资源保障的问题，有如何管理遍布世界的海外投资的问题；从世界的角度看，有中国海外矿业引发的环境问题，中国企业在非洲的劳工问题，中国人购买象牙等动物制品的问题，中国投资会对当地国家发展带来什么样效果的问题。这个列表可以无限延伸。
这是一个包容性非常大的领域：如果你更感兴趣金融，你可以从海外投资本身去研究；如果你更感兴趣商业，那么具体研究一个行业一个企业如何走出去会非常有趣；如果你关注环境，那么中国海外投资跟国际环境问题密不可分；如果你学的是Development，现在大概没有哪个非洲南美国家可以讨论development而绕开中国在当地的行为影响；如果你学的是法律，中国走出去需要如何掌握当地法律政策简直就是中国企业们渴求答案的命题；如果你是做媒体的，因为中国媒体国际化程度还远远不够，关注一些具体案例，你轻易就可以做出一个跟某种“首次”相关的深度报道；如果你是做学术的，只要你积累了自己的能力经历，这个世界上许多学术机构都会乐意寻找中国人在此领域的专家——怎么能研究中国问题而团队里没有中国人呢？
为什么要发起中南对话？为什么要投入到中南对话？理由很简单：想和大家沉浸在中国走出去的时代大潮里，放下心里一切既有成见，去听别人的想法，去看存在的问题，去热爱中国以外的世界，去思考如何解决既有的问题，让自己的价值在这片时代中酝酿，发酵。
我们走到了这里，看到了别人没有看见的远方美景，并且在这里等待更多人的到来。
&amp;nbsp;
《Founder说》栏目介绍 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;马上投稿
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在“中国走出去”的大潮中实现自己的价值</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/china-going-out-and-create-our-value/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 13:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/china-going-out-and-create-our-value/</guid>
      <description>文/黄泓翔 相信大家，尤其是身在中国以外地方的各位，都已经发现了，“中国走出去”已经是一个国际上非常热门的话题了：国际媒体的报道里，中国的名字会出现在与非洲，南美，东南亚许多国家相关的新闻里；各个关注“中国－非洲”类型话题的机构不断成立，The China Africa Project， The China Africa Reporting Project，Zhong-Fei.org，当然还有我们自己的chinagoingout.org；各个大学，银行机构，咨询公司都在做一些中国海外扩张方面的研究；哪怕是NGO领域，也有如WILD AID一样把姚明李冰冰请去从而做中国与非洲象牙的campaign。
这种日渐升温的关注，不简单是因为中国本身已经变成世界瞩目的焦点，而是因为中国在走出去的过程中确实存在着许许多多不同类型的巨大挑战：从企业的角度看，有公司自身如何克服障碍从而让投资成功的问题，如何融入当地的问题，如何经营中国特色国际CSR的问题；从国家的角度看，有“新殖民主义”的国际形象问题，有能否获得长期发展需要的资源保障的问题，有如何管理遍布世界的海外投资的问题；从世界的角度看，有中国海外矿业引发的环境问题，中国企业在非洲的劳工问题，中国人购买象牙等动物制品的问题，中国投资会对当地国家发展带来什么样效果的问题。这个列表可以无限延伸。
这是一个包容性非常大的领域：如果你更感兴趣金融，你可以从海外投资本身去研究；如果你更感兴趣商业，那么具体研究一个行业一个企业如何走出去会非常有趣；如果你关注环境，那么中国海外投资跟国际环境问题密不可分；如果你学的是Development，现在大概没有哪个非洲南美国家可以讨论development而绕开中国在当地的行为影响；如果你学的是法律，中国走出去需要如何掌握当地法律政策简直就是中国企业们渴求答案的命题；如果你是做媒体的，因为中国媒体国际化程度还远远不够，关注一些具体案例，你轻易就可以做出一个跟某种“首次”相关的深度报道；如果你是做学术的，只要你积累了自己的能力经历，这个世界上许多学术机构都会乐意寻找中国人在此领域的专家——怎么能研究中国问题而团队里没有中国人呢？
因而，对于走出国门的中国青年而言，这是一个巨大的发展空间。不，也许应该说，你没有完全绕开这个话题而发展的可能性，而你越投向它，你获得的价值也会越大。
因而，对于在世界各地留学的同学们，我总是会这么给建议：去非洲吧，去南美吧。
这种建议其实是基于我自己的经历：如果不是那篇关于厄瓜多尔中国矿业的报道，我不知道今天我会不会是南方周末和各种媒体的自由攥稿人；如果不是因为成为少数的有这些报道经验的记者，我现在不会在南非大学china africa reporting的fellowship里；如果不是因为我在关注这个领域，我不会有各种更多在这个领域里获得锻炼，资助和社交网络的机会。
这个领域非常重要，然而目前主要是以非中国人为主导，非常缺少有直接经验的，国际化的中国人参与。
为什么你要去非洲？别人问我。
除了因为喜欢，因为符合自己的追求，还有一个重要原因是我看到了这里面的大有可为。
如果哥大毕业后接受南方周末的邀请回国去，那么我就是活生生放弃了一块宝地而让自己变成和别人没有多大区别的普通记者，我怎么会这么做呢？如果毕业后去了哥大的北京中心进行中国海外投资的研究，虽然说身处此领域，但是仅仅抱着自己那丁点海外经验蹲在家里，而不是继续去跑，去积累，那么一定走得不远——我又怎么会这么选择呢？
&amp;nbsp;
具体而言，一个刚入门的同学应该如何开始呢？以下是我的建议：
一. 看接下来的建议之前，先把你下个假期去非洲或南美的机票定了——反正不是要定几个月后才比较便宜么？通过一些搜索和咨询，选择一些你感兴趣的国家。对于第一次去的同学而言，不推荐去刚果民主共和国，南苏丹和索马里一类还比较混乱的国家，但是如果你要去的国家在你同学院的50个中国同学里有一个人以上已经去过了，那么你就别去了——诸如墨西哥之类。一个人如何让自己在一个领域变得有价值？要么你读书，让自己有很深的学术专业积累；要么你走路，让自己有具体的实地经历，尤其是走别人没走过的路。后者，对于我们这样的青年而言，其实比前者要有简单有效的多。你如果研究中国走出去却一直没有闯出自己的天地，那么我觉得很可能是因为你在非洲南美待的时间还不够长——你自己还没有走出去，如何去谈中国走出去？行动，带来改变。
二. 转变你的心态，从被动到主动。很多朋友总是问我：如何找到这个实习或是项目呢？这时候我总是会说：你干嘛需要等别人弄出个实习或项目然后去报名？你自己对什么感兴趣，想获得什么问题的答案，那么直接去就完了，不是吗？像当年我去厄瓜多尔时，哪里有项目，哪里有资助，哪里有接待机构呢？第一步，查找资料，寻找你感兴趣的话题案例；第二步，到处问朋友在那里是否认识人，以及向各个相关机构写邮件打电话介绍自己；第三步，到了那里，直接去敲所有相关的企业，政府部门，研究机构的门，寻求他们的帮助。其实做这些事情就这么简单。关于资助问题，你如果想先拿到钱再去做事，那么我认为你很可能最后什么机会都没有。相反，如果你先去做事情，出了自己的成绩，那么，你接下来的事情获得资助的可能性就非常大了。当你出的成绩够多，资助会追着你跑的——你说，资助方更愿意把钱给一个到处奔走做事并且已经有成绩或者至少有经历的人，还是一个蹲在学校图书馆写proposal，拿不到钱就做罢了的人呢？而且，退一万步，你的这趟行走，就算没有成果，难道会不如那些花钱纯旅游的行走吗？经历，本身就是成果——当然你如果写出来贴到我们chinagoingout网站上就更好了。
三. 长期关注其他做相关事情的机构和人。上文列到的各种机构，就应该是你长期follow的。只有了解别人在做什么，在谈论什么，你才会看到更远的景色。否则，就像那些身在非洲的小超市店主，他们虽在那里，而且还是很多年，但是看见的也不过是自己的一口井而已。中国走出去到底是怎么一回事，里面有什么问题，那些问题是因为什么，如何才能够解决那些问题——其实，如果能一直想着这个逻辑，并不断像海绵那样吸收知识和声音就足够了。你要做的不是在非洲自满中国的都市有多现代当地有多破，你要做的不是在美国人面前defend中国说中国无偿援助非洲有多伟大，你要做的不是朋友面前秀你自己多么伟大都到肯尼亚当了个志愿者——你应该做的是，让自己沉浸在中国走出去的时代大潮里，放下心里一切既有成见，去听别人的想法，去看存在的问题，去热爱中国以外的世界，去思考如何解决既有的问题，让自己的价值在这片时代中酝酿，发酵。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“黑金”的良心——理解石油和矿业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/understanding-of-petroleum-and-mining/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 14:05:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/understanding-of-petroleum-and-mining/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
“有很多东西，我们工程师不懂。”他是这么解释自己为什么放弃高管的角色而投入到公司的教育部门的。 &amp;nbsp;
国际石油巨头壳牌（Shell）尼日利亚分部总经理在退休前的最后一个四年里，没有像别人想象的那样到一个油水丰厚的高管职位迎接退休，而是选择了到壳牌的教育部门工作。他最终开发出了一个模拟尼日利亚石油开采的教学游戏，让人们可以通过这个游戏来理解石油开发中不同角色复杂而微妙的互动。 &amp;nbsp;
诚然如是，采掘业作为一个国家命脉性的行业，还有很多东西是其中从业者也还在上下求索的。   来自采掘业的冲击  产业存在的本身对其所身处的社会必然会有巨大影响。而采掘业在不同的产业中，更是一个会对社会带来巨大改变的产业。 &amp;nbsp;
从好处来讲，由于巨额的经济利润，它可以带来一个国家经济发展的彻底改观。像尼日利亚这样经济发展落后甚至欠着大量外债的国家，其对自身石油的探明和开采可以极大地改变国家的面貌；在秘鲁，矿业支撑着整个国家在世界经济衰退前的坚挺。 &amp;nbsp;
从坏处来讲，它可以带来整个社会的巨大灾难：厄瓜多尔雪佛龙污染亚马逊及造成大量受毒害的居民，BP在墨西哥湾的漏油灾难，我们不需要太多的回忆和想象，便可以在眼前看到石油和矿业带来的生态和社会悲剧。 &amp;nbsp;
除了“意外”带来的灾难，采掘业其本身的发展还会促进许多相伴相生的社会问题：文化的变质，色情服务，艾滋病流行，暴力，腐败… 甚至是对人的期望本身带来的扭曲：从前我们是一样的，现在有人变富了，有人还是那么穷，甚至相对更穷了，这一切，到底是怎么了？人们又该如何调整？ &amp;nbsp;
我曾经采访国际矿业巨头、巴西淡水河谷公司的高管，他说：“我们相信总体而言矿业对一个社会是有积极作用的，它会带来经济发展、就业、医疗、教育等多方面的社会飞跃。” &amp;nbsp;
我也曾多次与和采掘业公司打官司的律师交谈，他说：“如果说制药行业还是有值得骄傲的行业良心的，那么采掘业行业的良心你很难发现。” &amp;nbsp;
无论你是怀着行业的偏见还是怀着反行业的偏见，让我们承认采掘业对社会的强烈冲击。 &amp;nbsp;
 工程师的盒子  分析思考采掘业的发展，可以分为技术、财务、环境、社会、经济、政治等六个方面。 &amp;nbsp;
从公司对这些元素的控制力来看，从前到后公司是逐渐减少的。一个公司可以做很精确完善的工程、科技上的分析、评估，也可以在内部回报率上做很让人满意的计算，但是，涉及到环境冲击、社会变化、经济影响和政治局势，采掘业的领袖们只能像在牛群前奔跑的骑手：它们的方向跟你一致时，你得意地说“如我所料”&amp;#8212;直到某天，牛群突然转变了方向，而你在那里手足无措。 &amp;nbsp;
从影响而言，前两个因素如果没处理好，公司可能会面对巨大的经济损失，甚至遭到倒闭的命运；后面四个因素如果没处理好，遭遇灾难的就不仅仅是公司了，而是国家、社会与人民。 &amp;nbsp;
遗憾的是，当前采掘业的绝大部分精力都是放到前面两个元素上的。如果你打开任何采掘业公司的招聘网站，你会发现他们在寻找工程师；如果你翻阅采掘业公司管理者的简历，你会发现他们大多是工程师出身。 &amp;nbsp;
每个行业都有自己的职业病，记者容易浮躁、陷入浅思考，做金融的人容易过度自信，工程师也有自己的弊病：他们容易陷入机械性的思考。 &amp;nbsp;
工程师算是一个简单的行业&amp;#8212;并不是说工程师好当，而是因为它有明确的运行机理，你可以模型，可以反复验算，实验无论做了多少遍结果还是一致：无论你在日本还是在非洲，一座桥就是一座桥，它不应该垮掉。然而，社会学，法律，人文，宗教，这些就不同了。处理复杂的社会，你需要面对情绪、偏见等的客观存在，你需要理解，这个社会理性、客观以外的真实。 &amp;nbsp;
我采访过秘鲁的中资矿业公司，面对工人们希望在基础工资外增加牛奶等待遇的要求，经理觉得不可理解——“算到基础工资里，不是一回事吗？”是的，理性分析的话，是一回事，但是，世界并不是如此理性的。 &amp;nbsp;
工程师是生活在盒子里的，那是物理的、科学的盒子。 &amp;nbsp;
“那些人怎么就看不到经济增长会给他们带来多少好处？怎么就看不到地下的东西不挖出来就没有市场价值？”这句骨子里不相信精神、人文层面需求的话，无论放在土著人还是中国的西部，都是一个沉重悲剧的封面。 &amp;nbsp;
 企业社会责任  “一个企业如果有责任，他们不需要一种叫企业社会责任（CSR）的东西。”杰尼克·雷登是采掘业最著名的国际律师之一，头发银白的他一生经历过许多大官司。对他而言，CSR不是一个悦耳的词汇，因为它在一些情况下把企业应该有的担当变成了一种慈善式、施舍式的存在。 &amp;nbsp;
“我们不是交税了吗？我们不是出钱盖了学校、医院了吗？”不知道多少次采访里，石油、矿业公司的人会振振有词，觉得自己尽到了应尽的职责了。最极端的，会说：“我认为赚钱交税就是企业唯一的责任。” &amp;nbsp;
但是并不是如此的。企业责任如果只是“慈善模式”，是资助一些运动团队，搞搞慈善晚宴，捐款助学，那些更多只是公关；真正的企业责任，必须是整合到企业的经营之中，时刻考虑着企业对所在社区带来的影响的。 &amp;nbsp;
要做到这样，就不能用合同式的思维来对待项目。 &amp;nbsp;
“我们只跟国家的总统、部长打交道。”这种大型采掘业公司的傲气宣言，是他们日后被NGO搞得焦头烂额的前兆。 &amp;nbsp;
一个对自己、对他人负责任的采掘业企业，应该在进行自己的项目之前，清晰地看到整个社会系统中的各个角色：不只是商业角色和政府角色，还有社区，还有NGO，还有媒体，甚至还有远在其他处的国家。项目执行之前，系统里各个角色受到的影响、会进行的反应都必须受到严格的评估；项目执行之中，对社会、环境的冲击评估也必须反复地进行，因为社会、经济等状况都会在不断地发生变化。 &amp;nbsp;
采掘业有些时候确实是对国家与人民可以带来积极改变的，甚至是必要的。然而，只有采掘业手握自己的良心运作时，这个陈述才是真实的。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国与刚果（金）：患难友人?</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/china-and-congo-gold-a-friend/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 13:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/china-and-congo-gold-a-friend/</guid>
      <description>文/黄泓翔 这是一个上天庇护而又折磨着的国家，对于绝大多数中国人来说还闻所未闻。
&amp;nbsp;
二十四万亿美元——那是联合国环境署估算刚果（金）铜矿、钴土矿、钶钽矿等金属自然资源的价值。
&amp;nbsp;
失败国家，强奸之都，人文灾难——那是刚果（金）已然融入到自己骨子里的最耸人听闻的关于人类发展的符号。
九十亿美元。
&amp;nbsp;
中国2007年宣布了与刚果（金）进行的“自然资源换基础设施”项目，其金额已经超过了这个国家的全国预算。有人说，通过这笔投资，刚果（金）将有可能启动对自身自然资源的开发，因而国家的命运会发生巨大的改变。
&amp;nbsp;
西方人称中国现在对非洲的大量投资、援助为“来自龙的礼物”。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
雪中送炭  位于非洲中部的刚果民主共和国，或者叫刚果（金），是一个自然资源丰富的大国（非洲第二大国），素有“世界原料仓库”、“中非宝石”和“地质奇迹”之称。它有大量矿产资源：全国蕴藏多种有色金属、稀有金属和非金属矿，其中铜、钴、锌、锰、锡、钽、锗、钨、镉、镍、铬等金属和工业钻石储量很可观；它有巨大能源潜力：石油2500万吨（已探明9270万桶）、天然气400亿立方米、煤6000万吨，水力资源丰富，估计蕴藏量为1.06亿千瓦，占非洲总储量的40%，世界的13%；它有优良的生态资源：它的森林覆盖率为53%，约1.25亿公顷，占非洲热带森林面积的一半。其中8000万公顷可供开采，木材年均可伐量600万立方米，但开采62万公顷。盛产乌木、红木、花梨木、黄漆木等22种贵重木材。
&amp;nbsp;
此外，刚果（金）还有丰富的旅游资源，包括雄伟壮丽的刚果河和国家公园等等。
&amp;nbsp;
然而，虽然有着丰富的资源，由于连年战乱，这个国家的人民毫不夸张地生活在水生火热之中。从1998年到2003年的第二次刚果战争，让这个国家此刻仍满目疮痍，人类发展指数在全世界垫底。
&amp;nbsp;
今天，中国是刚果金的最大投资贷款国，中国的一举一动极大地左右着这个国家的未来。
&amp;nbsp;
根据中国驻刚果（金）大使馆经商处提供的信息，“从20世纪80年代开始，中国企业开始进入刚果（金）市场，从事投资合作业务。90年代以后，由于刚政局持续动荡，中国企业相继撤离，在刚果（金）的投资合作业务处于停滞状态。2000年以后，随着刚政局逐步恢复稳定，中国企业重新进入刚市场，中刚投资合作业务呈现全面快速发展的良好势头。目前，中国企业在刚投资合作主要集中在矿产品加工和资源合作、电信、农业等领域，并逐步向其它领域拓展。”
&amp;nbsp;
据中国商务部统计，2011年中国对刚果（金）非金融类投资直接投资额为5,762万美元，同比增长82.4%；截至2011年底，中国对刚果（金）非金融类投资存量为4.86亿美元。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
世纪性的合作  2007年，中国承诺提供九十亿美金用以资助刚果（金）国家规模的道路、铁路、医院、学校、水电站建设、矿业开采。作为交换，刚果（金）政府将会从盛产矿产的东南省份卡汤加省为中国提供上千万吨的铜和数十万吨的钴土作为回报。根据“全球见证”组织的调查研究，从那些矿产可以获得的收入至少有四百亿美元，甚至在有些条件下可以达到一千二百亿美元。那些数字意味着刚果（金）GDP的四倍或是十一倍。
&amp;nbsp;
这笔世纪性的交易吸引了全球很多媒体的眼光。不过，即便不是这笔数额特别巨大的合作，中国在刚果（金）已经非常活跃了。
&amp;nbsp;
根据非洲华人社区的报道，刚果（金）总统约瑟夫·卡比拉就职以来，提出以“开发自然资源、促进经济发展”为核心的国家整体战略，力促基础设施、健康与教育、水电、住房和就业五大工程。而五大工程中绝大部分项目背后都有中国企业的身影。据报道，总统本人对此非常欣慰——终于不用依赖于西方捐赠国又慢又附加诸多要求的援助了。同样在2007年，卡比拉因为四十亿美金承诺好的西方援助迟迟到不了帐而无比烦恼，而中国的出手恰逢其时。
&amp;nbsp;
中国中铁修的六三零大道，凯旋大道，中通等公司修的的国家电信通讯网络，中水电在修的包括刚果第一个巨型水电站项目在内的大批水电项目，刚果（金）在中国人的金钱与汗水里一日千里。
&amp;nbsp;
“刚果（金）基础设施改善得这么快，中国做出了主要贡献。”刚果（金）政府公共工程及基础设施重建部大型工程局局长姆旺巴曾对媒体记者这么说过。是的，中国的进入给刚果（金）带来了翻天覆地的变化，环顾全球也没有人对此进行否定。
&amp;nbsp;
截止2011年底，中国在刚果（金）的中资机构36家，2843人。其中，境外投资企业7家，1295人；工程承包企业17家，1460人；援外企业4家，30人（含医疗队）；贸易服务企业8家，58人。
&amp;nbsp;
除了工程承包企业，矿业公司列上经商处名录的就有7家，是最主要的经营实体构成。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
龙之礼物  按照西方的说法，中国给非洲送去了“龙之礼物”——虽然是礼物，西方文明里的龙也透着捉摸不定与凶险。
&amp;nbsp;
世界货币基金组织提出担忧，中国的九十亿美金贷款可能会让刚果（金）陷入更深的债务危机。
&amp;nbsp;
这种担忧，来自对这个充满腐败和失调政府接收并运用巨款能力的质疑，来自于这笔交易是否在长远来讲对刚果（金）公平的担忧，也来自于项目开展过程中的种种不尽如人意——比方说欠缺的透明度与公众参与，这是中国海外项目在世人印象中最主要的问题之一。
&amp;nbsp;
矿产会如何被定价？那个定价会公平吗？
&amp;nbsp;
建设项目如何定价？刚果（金）将为那些项目付多少钱？
&amp;nbsp;
最后发展带来的利润怎么分？
&amp;nbsp;
许多的疑问充斥着国际公民社会的视角。“全球见证”组织多次与中方机构接触，但是却几乎没有得到理睬和回应。在他们撰写的报告中，他们呼吁中刚合作要提高透明度，并注意可能存在的一些直接和间接的问题。
&amp;nbsp;
环境。随着大量的工程建设和水坝工程的建设，如何来面对环境方面的挑战？刚果（金）有着极好的自然资源，这些会不会也像中国一样，在“文明”中逐渐逝去，直到人们惋惜而无能为力？
&amp;nbsp;
暴力。刚果（金）将派遣部队来保护将要进行的包括矿业在内的项目。然而，在一个军人虐待平民时有发生的国度，如何才能让枪变成保护性的力量，而不是压迫性的武器？
&amp;nbsp;
腐败。虽然刚果（金）在2008年开始就加入了国际采掘业透明化协议（EITI），但是在这个腐败严重的大陆，如何才能确保经济利益落到对人民、对国家比较好的地方？
&amp;nbsp;
担忧还有许多许多，但是大部分的担忧随着信息的缺乏和参与渠道的封闭而无法成为建设性的力量。国际社会对这个话题关注很大，然而，他们无一例外地在接触中方机构时面对困难——中方机构对待他们总是带着特殊的谨慎；中国本身对中非关系在习近平访非之后也越来越升温，然而，中国人封闭的世界观让绝大多数包括知识分子在内的人仍不了解非洲的情况，而更加重要的是，大多数中国人摆脱不了内心的民族主义与虚无的自豪感，更加摆脱不了“经济发展压倒一切”的思维惯性。
&amp;nbsp;
沟通的鸿沟摆在眼前，但是中非合作的车轮已经滚滚前行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE与我的“发展实践日志”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/cape-and-my-development-practice-journal/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 14:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/cape-and-my-development-practice-journal/</guid>
      <description>文/黄泓翔  
时间倒退一年多，那时我还没有成为南方周末等媒体的特约攥稿人和自由记者，只是一个普通的哥伦比亚大学MPA-Development Practice留学生。然而我清晰地记得，写作和分享的激情在那一切约稿开始之前，就已经在内心自我重复了无数遍，执着发酵了好多天——从两年前去南美各地旅行和做社会调查开始，从接触国际发展（International Development）领域开始，从克制不住手中那支炙热的笔开始。而正是CAPE，圆了我创立“发展实践日志系列”（Development Practice Journal）的想法。
&amp;nbsp;
“每天起床的时候，我满脑子都是怎么消除世界的贫穷。”在国内听多了别人谈想去做投行，做咨询，哥大发展实践MPA项目的老师在两年前让我发现了生命的不同可能性。
&amp;nbsp;
2011年，我有幸作为最年轻的学生，被选进了一个四十多人的，平均年龄30岁的新MPA项目。在那里，我遇见了华尔街辞职的人，遇见了麦肯锡做烦了的人，遇见了在非洲照顾着一群小孩的人，遇见了在非洲运营小NGO的人——那是一帮意识到了人生里什么事情有价值的人，一帮心里装着寰球的人，一帮浑身散发着让人兴奋的气息的人。我们的项目是由联合国千年项目的发起人Jeffrey Sach创立的，致力于培养解决世界发展问题的实干家：Development Practitioner。
&amp;nbsp;
“当我在莫桑比克的时候&amp;#8230; &amp;#8230;”
“当我在海地的时候&amp;#8230; &amp;#8230;”
&amp;nbsp;
那时听到国际友人们交谈时好生羡慕，跟他们比，我上课就只能谈谈中国是如何，而且有时候还发现自己对于中国的许多真实样貌并不如一些外国人了解。
&amp;nbsp;
我的世界和视界逐渐改变了。原来记得复旦大学新闻学院门口立着一块牌子：国际视野。可到了这时候才意识到了，包括我在内，许多中国人心里的“国际”，原来是不包括非洲，南美和许多国家的。
&amp;nbsp;
从那时开始，我萌生了一个想法：写一个“发展实践日志”系列，专门介绍发展中国家如非洲、南美的关于发展的故事。马达加斯加的农业和“绿色革命”，莫桑比克的矿业，厄瓜多尔的石油，南苏丹的战乱，刚果的疟疾，巴西的自然环境危机…… 通过这些故事，我可以把中国人的眼睛带到那些最遥远的地方，非洲草原的边界，亚马逊雨林的尽头，让大家和我一样被自己所不熟知的世界震撼，从而给自己的思想带来火花。
&amp;nbsp;
是的，许多发展中国家经历的事情，跟我们中国自身的故事何其相似。
&amp;nbsp;
在厄瓜多尔，我经历了土著人部落被大矿业公司、大石油公司入侵的故事：那些千年来住于雨林的、心存信仰的淳朴人民，面对着贪婪的大公司和“经济发展至上”的商业逻辑，努力地挣扎着。中国的环境问题，不也是从这样开始的吗？不也是面对着这种“市场经济”的侵略吗？为了“经济发展”，人们放弃了许多原来有的东西，温暖的信仰，纯净的空气，淳朴的人际关系……等到失去了才发现惋惜——这难道是与我们完全不相干的故事吗？
&amp;nbsp;
然而，那里也有人还在努力抗争着，他们想到了用数字媒体来保护亚马逊，他们想到了发展生态旅游从而用产业对抗产业，他们想到了拿起武器用血肉来表达自己的不屈——这些，难道是与我们不相干、于我们而言不震撼的故事吗？
&amp;nbsp;
然而我们不知道的有意思的、有启发的故事，却居然有那么多。原来像我们中国的有影响力媒体如南方周末、财经，竟是都没有非洲、南美记者站的。
&amp;nbsp;
厄瓜多尔亚马逊生态旅游的故事，秘鲁矿业中的劳工纠纷，越南发展中的色情产业，泰国工业化中的污染，巴西的野生动物走私和土著人故事。我开始行走，开始思考，开始记录，而文章就放到了CAPE的专栏上。
&amp;nbsp;
渐渐地，越来越多的媒体看到了那些文章，纷纷要去刊登，并向我约更多的稿子。对于我特约攥稿人生涯的开始，CAPE有非常大的功劳。而且，由于媒体的诸多限制，一些文章在发表时不得不删改很多内容，而有了CAPE，我便得以保存最真实的文字，让感兴趣的人可以看到未审查过的内容。因而，即便现在已经和诸多媒体建立了约稿关系，我还是会把大量的文章先给CAPE，或是让CAPE上的未编辑版本与媒体发表的版本并存。最让我兴奋的是，上个月CCTV还循着我的一篇首发在CAPE上的，关于巴西亚马逊雨林动物保护的一个故事，去到了那个外人不太会去的亚马逊边缘小镇。
&amp;nbsp;
原来，当你开始了什么，并遇到了让人兴奋的故事时，别人也会走近来。
&amp;nbsp;
两年的留学生涯弹指间过去了，下周我就将迎来毕业典礼。那之后，我将继续前行，方向是非洲和南美。知道前面的路将有很多困难，但是却无法不去——在那些遥远的地方，精彩的故事在召唤着我！而我也深深地知道，自己也将进入到精彩的故事中去。
&amp;nbsp;
“从经历来看，我的人生‘富’到了极点。我根本就不用编小说，因为我的人生里比小说还精彩的真实故事，已经多到我写不完了！”哥大的一位出过多本著作的老师这么对我说过。那时候，我在心里想，要是等我到了五十岁，也可以说上这么一句话，那么，算是无悔了。
&amp;nbsp;
我的发展实践日志还在继续进行着，终有一天，CAPE上的系列文章将变成我的一本书，而那些我经历的故事也将变成一本关于我的书，关于我去寻找中国如何发展的答案的书。
&amp;nbsp;
期待CAPE与我继续一起前行。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社会边缘的红色：秘鲁”光辉道路”的余晖</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/peru-shining-path/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 09:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/peru-shining-path/</guid>
      <description>文/黄泓翔 
图：光辉道路成员艾迪丝·拉格斯在1980年面对媒体  1980年代，因秘鲁社会矛盾激化尤其是首都利马以外的民众被边缘化，毛派共产主义武装“光辉道路”兴起并与政府军进行了长达十余年的内战。这场动乱导致了69000人死亡。据对此进行调查的“真相委员会”称，尽管光辉道路造成了其中半数，同样滥伤无辜的政府军警也要对三分之一的死亡负责。今天，光辉道路已经被国际社会定义为恐怖组织，而它最后的党徒也沦为丛林里的小撮毒枭。但是，共产主义的信仰在秘鲁并没有彻底消失。——题注    “他们太年轻，不知道历史。”利马一个旅店老板里卡多尝试解释为什么“穆法德”组织正在获得越来越多的年轻支持者。  &amp;nbsp;  穆法德（MOVADEF，“宽恕与基本权利运动”）被认为是秘鲁武装游击队组织“光辉道路”的政治左右臂，持激进左派信仰，一直在主张释放1992年起坐牢至今的光辉道路领导人古兹曼。在他们看来，光辉道路进行的爆炸与暗杀并不是恐怖活动，而是一场呼唤全民真正平等、不得不通过武装斗争来实现的革命。  &amp;nbsp;  当然里卡多和大多数秘鲁人并不这么认为&amp;#8212;对里卡多而言，十年前发生在他家附近的炸弹袭击仍然是一段挥之不去的心理创伤。  &amp;nbsp;  据穆法德首席律师马努埃·法赫德称，该组织现在拥有秘鲁15%人口的支持，有4000名注册成员。其中，60%的成员是学生。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; 红色学生 
 光辉道路的最早支持者便有大量的青年学生。  &amp;nbsp;  1982年9月2日，刚刚19岁的少女艾迪丝·拉格斯在阿雅可查一场光辉道路与军警的冲突中死亡。在这个光辉道路的发源小镇，上万人参加了她的葬礼，抗议政府、军警对人民的暴行。  &amp;nbsp;  在秘鲁的国家历史博物馆，艾迪丝17岁面对媒体的照片被陈列着。她姣美而稚嫩的面庞里充满着坚毅和肃穆。那时，她已经是光辉道路的最年轻骨干成员之一。面对严重的农村边缘化及政府腐败失职，她参加了这场旨在实现社会正义的运动。  &amp;nbsp;  今天，学生仍然是参与这场红色运动的主体。  &amp;nbsp;  “我们是私立大学，学生多是来自上层社会，所以穆法德在这里没有支持者。但是我知道在公立大学如圣马可斯大学，穆法德有很大的学生基础。那些人被称为‘红色学生’。”在利马圣马丁大学，一名不愿意透露姓名的管理人员对笔者说。  &amp;nbsp;  “光辉道路和穆法德现在都是敏感词，尤其是学校，因为现在他们在开除他们的支持者。”马莉，一名利马的新闻工作者告诉笔者。  &amp;nbsp;  据马努埃承认，圣马可斯大学，这所他的母校现在有一百名左右的穆法德支持者。  &amp;nbsp;  这所南美洲历史悠久的名校有多年学生运动的历史。上世纪八九十年代，它的学生运动在秘鲁内战中扮演着重要的角色。军警曾多次进入这片校园并逮捕怀疑为光辉道路恐怖分子的学生，导致了众多死亡与“强迫失踪”。1988年，当冲突激烈时，军警对圣马可斯大学示威的大学生开枪。赫南·波佐·巴里安妥思，一名社会科学部的学生在此中死去。  &amp;nbsp;  “在社会科学部，人类科学部和法学部，现在都有着穆法德的学生成员。你无法轻易辨认出他们，除非你听到他们的政治讨论。”安东尼，移民圣马可斯大学社会科学部的教授说。据他描述，穆法德的学生成员在学校里活动非常隐秘，经常在厕所之类的地方签署文书等。  &amp;nbsp;  “那些人会在经过你时突然塞给你传单。”阿隆·曼迪奥拉是圣马可斯大学的四年级学生。他声称自己并不认识任何穆法德的成员，但是听说过他们的结社方式。“他们通过个人关系吸纳成员，尤其是来自安第斯山脉的学生。”据阿隆描述，之前穆法德社团在学校里也曾经高调过，然而，随着三个月前三名成员被学校开除，这个社团又再次把自己藏了起来。  &amp;nbsp;  “这是一个何其愚蠢的做法。那些学生很多来自并不富裕的家庭所以才对社会上层充满了怨恨，如果他们毕业了进入工作，便自然会脱离这种组织。然而，随着被开除，他们离中产阶级社会离得更远了。”在阿隆看来，用这种方式限制学生的思想，并因为一些思想而开除来此求学的学生，是既不正确也不理智的。  &amp;nbsp;  无独有偶，“秘鲁今日”网站的一篇专栏也指出过，这种高压政策不仅相当于把穆法德的活动逼向地下，而且还把这个组织塑造成一个“受政府迫害者”，让它更容易受到愤世嫉俗年轻人的欢迎。  &amp;nbsp;  在这样的情况下，媒体对光辉道路“恐怖主义”的谴责便失去了效果。  &amp;nbsp;  “在一场战争中，政府当权派的舆论宣传战争不是很可以理解吗？”马努埃说。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; 高压对恐怖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>里约暗面纪实：贫民窟的黎明</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/the-slums-of-dawn/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 03:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/the-slums-of-dawn/</guid>
      <description>文/黄泓翔   “你们观光客往往满眼的沙滩啤酒，却看不见里约热内卢是这个世界上最隔阂分明、两极分化的城市。喏，比如那座山，隔开了 游客热爱的南区和大量贫民窟坐落、几乎可以说被遗忘的北区。”啖着巴西的轻啤酒，透过厚厚的镜片，伊凡向着窗外的基督山眺望。这位头发皆白、走路一瘸一拐 的老者，是巴西最大传媒集团“环球电视”的一名退休记者。 &amp;nbsp;
我们的对话发生在“勒布朗购物中心”。勒布朗区是里约 的一个典型富人区，而勒布朗购物中心则是这个富人区最有名的购物中心，充斥着让人眼花缭乱的商品。当夜幕低垂，透过顶楼咖啡厅的大落地窗，你可以看见里约 璀璨的灯火：那些灯火，既来自于都市的繁华，也来自于贫民窟们的喧嚣。 &amp;nbsp;
“我从来没有去过贫民窟，为什么要去那样的地方？”吉西丽是一名年逾五十的大学教师，住在里约的大湖边上高级公寓里。像绝大多数里约市上流社会的人一样，她从未去过贫民窟——尽管它们近在眼前。 &amp;nbsp;
这里有Copacabana和Ipanema长沙滩，这里有张开双臂的基督巨像，这里也有六百多个贫民窟。欢迎来到里约热内卢，这里是2014年世界杯和2016年奥运会的预定地点。 荷西尼亚和贫民窟摄影师  “我 至今记得小时候说自己住荷西尼亚时其他小孩子的反应：他们远远地逃开了。”里昂那多·利马今天过着颇为体面的生活。为了能够对贫民窟进行报道，环球电视从 2012年开始实行了一个项目：招募来自贫民窟的年轻人作为特约记者以对贫民窟进行报道。得益于该项目，在里约最大贫民窟荷西尼亚长大的里昂那多获得了一 份在同辈看来梦寐以求的工作：环球电视的记者。 &amp;nbsp;
“我至今记得，获得工作的那天，我Facebook（脸书）上的 好友们给我发来了数不尽的祝贺。在里约，环球电视是最好的工作单位之一。”里昂那多说。环球电视台没有看走眼，靠着攒钱买下的单反摄像机，他拍下了荷西尼 亚的变迁，并获得了多项摄影大奖，成为了赫赫有名的“贫民窟摄影师”。不过，他直到今天仍然对身份带来的阴影耿耿于怀。 &amp;nbsp;
离 荷西尼亚的市集五百米的地方，是一个高尚住宅区的“时尚购物中心”。从荷西尼亚往那走，是一条通往海边的路，路上可以看到许多从贫民窟去那里的或往回走的 人。在里昂那多的眼里，来自贫民窟或是来自高尚小区，行人的身份轻易可辨，从穿着，化妆，乃至体型、肤色。他清晰记得儿时母亲带他走这条路去高尚小区里为 人家打佣工的种种经历。 &amp;nbsp;
随着里昂那多，笔者穿行在贫民窟荷西尼亚的大街小巷。 像绝大多数里约的贫民窟一样，荷西尼亚位于半山腰上。在白天，沿着主干道蜿蜒而上，你会震惊于它的繁华热闹，似乎看不出这和一个普通的小镇有什么区别。然而，路旁荷枪实弹的“镇压警察”却在向你暗示这个地区的危险。 &amp;nbsp;
“几 个月前，我们的两个同事才死在了这里。这个叫‘199’的荷西尼亚入口处。错综复杂的小巷和附近的森林，为黑帮毒贩提供了极佳的藏身之处，我们无法剿尽。 实际上，我们被派来的任务只是把大型武器进行收缴而已，并不是真正消灭黑帮与毒贩——那是不现实的。”蒂亚戈是一名路上的镇压警察。 &amp;nbsp;
自从2009年开始，巴西政府对里约市的贫民窟实行“镇压行动”，即对各主要贫民窟派遣专业化部队对毒贩黑帮等武装力量进行清剿，并设置新的驻扎和巡逻点，从而改变贫民窟的治安环境。 &amp;nbsp;
里昂那多亲历了镇压警察进驻的那一晚，并且偷偷在阳台上设置了相机进行记录：夜深，戒严，街上空无一人，坦克进驻的轰鸣声之后，也听不见枪响，但是当黎明来到，很多人已经被逮捕，荷西尼亚变了。 &amp;nbsp;
“新的道路逐渐被修建起来，社区文化中心、图书馆、体育场都逐渐被设立。现在的荷西尼亚，已经不是那个你随时要担心生命安全的地方了。我深知不断摄影记录的重要性，因为我看到荷西尼亚每年都在翻天覆地的变化。”里昂那多感叹。 那不堪回首的夜  “我这辈子都不想再踏入贫民窟了。”布鲁诺的童年是在邦苏瑟索（Bonsucesso）度过的。那里严格意义上并不是贫民窟，但是却被数个大贫民窟夹在中间，因而，对布鲁诺而言，人死在面前根本不是什么小说里的事情。 &amp;nbsp;
今天，28岁的布鲁诺住在波塔法格区，这是一个不穷不富的繁华地段。而在2006年以前，他住过了数个在里约“北区”的贫民窟，而邦苏瑟索的经历是他最难忘的。 &amp;nbsp;
“12 岁时，我刚走出校门，就有人过来逼我拿一把枪给学校里的一个人；14时，我和朋友在街边一个小店喝酒，旁边一个人被另一个人踩了一起，站起来直接就开枪把 那个人打死了；15岁前后，在街上的电线杆上，一个孕妇被杀死并吊了起来——她身为一个帮派的人，却跟另一个帮派的人好上了。我们那里，有三个主要帮派： 红色司令官，第三司令，朋友会。帮派之间为了抢夺毒品生意地盘，总是武斗不断。”布鲁诺讲起童年时的经历，笔者听得瞠目结舌，好半天反应不过来，就吐出了 一个“酷”字。 &amp;nbsp;
“酷？你如果看着这样的小说是很酷，但是当你实际生活在这样的小说里面，就不酷了。” &amp;nbsp;
尽 管生活得提心吊胆，很长的时间里布鲁诺却没有办法离开那个地方，他在那从1995年住到了2006年。在他的童年，父亲作为一名流浪艺人长期不在家，而母 亲靠帮人打零工度日，每个月只赚700-800里约尔，比最低工资就高出两百左右。那时候的他们，根本没有能力从那里搬出来。 &amp;nbsp;
“在 邦苏瑟索，我们77平米的小单元房是五万里约尔，现在我住的波塔法格的44平米的单元房，则要75万里约尔。”布鲁诺介绍，直到后来父亲混出了名堂而他也 找到了一份摄影的工作后，他的生活境况才发生改变。当听到记者希望去贫民窟看看后，他完全无法理解这份疯狂：“是我的话，就宁可永远不去那样的地方。” &amp;nbsp;
这样的童年在贫民窟出身的里约孩子那里并不是罕见的。里昂那多说起童年“趣事”时谈笑风生：“有次我们踢足球，一个球员因为拖欠毒资，突然就被人开枪打死了。当时我觉得好遗憾：球赛，就这么结束了？” &amp;nbsp;
今天，大多数的贫民窟已经被镇压了。但是，仍有少数贫民窟还处在这样的状态。是的，近代历史小说和现代发展故事，共存在这所都市之中。 世界杯和奥运会：贫民窟的曙光？  “你觉得奥运会后，你们的镇压工作还会维持下去吗？”笔者问蒂亚戈，荷西尼亚的镇压警察。 蒂亚戈耸耸肩：“伙计，我真的不知道。” 镇 压警察毫无疑问给里约的贫民窟带来了翻天覆地的变化。但是，这为了迎接世界盛会而实行的项目，因为过于昂贵，许多人在质疑该项目的可持续性。除了报酬高于 贫民窟原有的普通警察，大量新增的人手本身就是一笔很大的开销。因而，没有人知道奥运会之后，该项目是否会被继续下去，贫民窟是否会回到原来的黑暗。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风暴后的纽约：太阳如常升起</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/after-the-storm-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 16:11:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/after-the-storm-in-new-york/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
威利·舒伯特是一名美国记者，10月28日七点许，风暴桑迪来临前夕，他刚完成了对纽约一场劳工示威的采访工作，携新婚妻子打算赶七点半的大巴回华盛顿的家。但是那班车毫无征兆而又毫无交代地被取消了，而纽约的公共交通已经在当天七点关闭，原本的计划顿时变得混乱不堪。他只得临时用智能手机上网查询，凭借多年的经验寻找另一班回华盛顿的车。有惊无险，他们赶上了最后一批风暴前从纽约驶出的大巴。
&amp;nbsp;
“出于某种心理，不少外国人可能预设美国在风灾应对上有多特别和多少优越性，但是如果你看到全景，我们并没有在不拔高的情况下特别值得一提之处。发布信息，组织部队救援，会出现很多感人的故事也会出现很多失误和问题，这些方面我们都和世界很多国家差不多。桑迪比起去年的艾琳，这次的应对比起之前的应对，其实都没什么很大特殊性，灾难面前，我们一切如常而已。”
&amp;nbsp;
作为国际NGO“地球记者网络”的成员，与笔者聊国内外被大量乃至过度报道的风暴桑迪时，他认为外国媒体观察时应该要看到风灾下面美国的“常”：“美国的卓越之处不在于物质设施甚至是管理模式，而在于那些作为美国立国基础、已经融入社会的理念和规则，在于它作为美国的存在本身。当然，现在我们的社会也开始遇到困境，这种困境，一方面来自人类共同的全球气候危机，一方面来自民主政治的变质。”
&amp;nbsp;
这两个威胁有相似的特征：不显而易见，而又不可阻挡。
 
&amp;nbsp;
一场竭尽全力的都市保卫：防不胜防 在离纽约市四小时车程的纽约州郊区，坐落着一座不起眼的建筑物，然而它的战略意义重大，以至于连它的外围都不允许参观者拍照。
&amp;nbsp;
纽约州独立系统交易运行机构（NYISO），一个不以盈利为目的的公司，它是整个纽约州连接各发电站、电力传输设施的中枢，是纽约的电力动脉。
&amp;nbsp;
“我们这里时刻监测着全纽约州的电力供应并进行相关调控，有很多预防紧急的措施。为了避免电力供应出问题，我们在准备发电设施时都会在计算出的最大电力需求值之后再预留那之上一定比例的空间。而我们纽约州因为是金融中心，所以那个最大电力负荷之上的缓冲带还比其他州充裕。上一次我们瘫痪是好几年前的事情了，是人员、设备等多种因素刚好撞到一起才会发生的，这种事情不太可能再发生了，我们有丰富的紧急备案。”肯尼斯是NYISO接待参观者的工作人员，10月26日， 在风暴桑迪到来之前，他对笔者表达了对纽约州在电力供应上应对该风灾的信心。
&amp;nbsp;
“瞧，在漆黑的太空都可以看到，我们纽约的灯火辉煌！”肯尼斯展示一张太空站拍摄的照片。
&amp;nbsp;
和许多能源领域工作者一样，肯尼斯为自己的工作骄傲。毕竟，电力是文明和进步的能量之源。
&amp;nbsp;
然而纽约的大规模停电还是发生了，并不是因为NYISO出了问题，而是因为供电网路的下游出了问题。
&amp;nbsp;
在纽约的地下，有着庞大的电缆网络。为了预防雨水对电缆的伤害，部分的地铁口进行过加高。然而，这种预防在桑迪面前完全徒劳：被称为“完美风暴”的它，结合了热带风暴，来自美国西部的初冬暴风雨，和来自加拿大的寒流，此外还遇上了满月带来的涨潮——类似的罕见风暴只在1991年出现过，但是那次的风暴并没有登陆。
&amp;nbsp;
大水漫灌进地底，泡坏了大量的电力设备，也瘫痪了纽约引以为豪的地铁交通。
&amp;nbsp;
维修是合理艰难的。
&amp;nbsp;
尽管今天在匹兹堡大学教能源工程，格里格利曾经作为纽约爱迪生电力公司的工程师深入地下参与电缆维修工作，因而他深谙此事艰难。“那狭窄的空间里很多时候容不下第二个身位，而由于不知道问题出在哪里，我们往往必须在庞大的地下网络中一段段检修。由于工程的考虑，有些地方看上去没问题也必须检测，因而必须拉闸，虽然那意味着一个大社区的停电。”
&amp;nbsp;
电力的恢复持续了数日，在某些地方则是一周。NYISO的网站上每天都更新电力设施修复的状况，城市居民们则每天都加深了对自己有多依赖于电力的认识。
&amp;nbsp;
虽然有备用电池，当备用电池无法充电，手机便瘫痪了。平日里特别如意的智能手机，由于耗电量大则首当其冲；
&amp;nbsp;
虽然有备用发电机，但是备用发电机也会遇到故障，因而纽约大学医学院只能紧急人力撤离重症病人和孕妇，并承受医学资料的丢失。
&amp;nbsp;
不只是电力，随着油气输送网络的瘫痪，桑迪让人们重温了自己对油、气的依赖。
&amp;nbsp;
暴风后数日，纽约陷入了油荒，尽管政府动员了战略储备并实行免费配额发放的政策，长达数十街区的队伍还是蔓延日夜，为了争夺而发生暴力的事情也偶有发生。
&amp;nbsp;
“比起卡特里娜等，这次桑迪面前，纽约准备得已经很充分了。”莫塔·奥吉特是一名哥大新闻学院的老师，也曾经是纽约时报的记者。
&amp;nbsp;
风暴前，高度的重视，提前的撤离命令，州长声嘶力竭的“给我出去避难！不要顽固呆在家里！”让所有听到广播的人都印象深刻。机场提前取消航班，避免了大量旅客受困机场，被认为是航空业从风暴经验中学乖了；
&amp;nbsp;
风暴后，等风暴一结束就投入抢修的施工队伍，“一辆车必须搭载三个人才可以通过”的命令，免费发放汽油，部队救援，义工投入，有人称“从睡觉前到睡醒，纽约市长布隆伯格的身影都在电视上忙活”。
&amp;nbsp;
然而，高度的准备，在这场怪物风暴面前却也是无力的。目前，布隆伯格面对着三四万人的安置问题头痛不已。这偏偏是经济高度发达、人口高度稠密的地区。全世界的资源都送往这里，受惯了宠爱的纽约，在极端气候面前特别无所适从，这已经超越了“预防工作做没做好”的范畴。当然，开放图书馆等公共设施，开放避难所，用新媒体实时更新信息，公共参与到问题的解决，官员面对着做好了没人夸搞砸了要挨骂的事情冲上前去，纽约市长忙于工作可以拒绝总统来访，很多看上去平常的举措里，有着一种从容，有序与基础的信任，那也是美国人眼里的“常”。
&amp;nbsp;
工业化和经济腾飞的大潮中，纽约这样的经济中心傍水而建，依靠着港湾来输送大量的油气能源，而这种地理位置，又偏偏让它在气候变化——工业化、经济腾飞的赠品面前特别脆弱，防不胜防。
&amp;nbsp;
从艾琳到桑迪，“百年一遇”级别的风暴，纽约连续14个月里就遇到了两次，一次还是这种罕见的完美风暴。如果说预防是基于过去和经验，那么当未来变成不可预知的黑天鹅，我们又可以如何？
&amp;nbsp;
令美国人吃惊地，身为共和党人的布隆伯格在大选前临时改变了主张，决定支持奥巴马，理由是通过桑迪意识到了气候变化的危机感。他看到了，在救灾、预防工作下面，某种更根本的东西。
 
不同人眼里的桑迪：属于各自的天空 “这就是飓风？桑迪你快来吧，不要让我在等了。”10月29日白天，纽约哥伦比亚大学的卡娜莉亚在社交网络FaceBook上发布这样一条状态。
&amp;nbsp;
提前数日就开始的大量新闻预警、政府停课通知、学校安全警告面前，飓风当日失望的大有人在。稍微大一些的风和雨，在尤其来自风暴多发地的学生面前不过如此。如果你问一个住在曼哈顿39街以上的人“桑迪时你还好吗”，他大半会告诉你其实一切如常；如果你问的还是一个国际学生，他还很可能会告诉你：“美国人太大惊小怪了，瞧抢购食物那个队伍！”
&amp;nbsp;
“其实我们主要问题是停电，其他都还好。今天（11月3日）电力就恢复了。”吴谦是纽约大学的学生，他们所处的是曼哈顿下城的“灾区”，但是情况也并没有很严重。
&amp;nbsp;
“我们没什么事情，就是停电了，我今天才开始重新上班。”古角是纽约曼哈顿中国城的一家店铺老板，11月3日笔者向其致电时，他表示安然无恙。“中国媒体上报道很多啊，很多人都从国内给我打电话问情况！不会是中国媒体想转移注意力吧？”他开玩笑。
&amp;nbsp;
过多的国内询问，让不少美国留学生烦不胜烦。在他们眼里，桑迪也没什么特别，当然无法坐地铁去法拉盛买菜和吃火锅是很遗憾的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摩托车轮上的工业化</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/motorcycle-wheel-industrialization/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 05:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/motorcycle-wheel-industrialization/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
摩托车轮上的工业化  湄公河渔灯初上的时分，那名年轻女子身着越南特色的高开叉旗袍，有点匆忙地在过江之鲫般的摩托车流中横穿范五老路。这条胡志明市有名的道路并不宽敞，斑马线也缓不下争先恐后的车轮们，于是，拥挤着高速移动的车灯仿如掉到激流里碎了的银河，朦胧了夜幕下的那个天蓝色婀娜人形。片刻，那名女子从奔腾的尾气中抽出身来，一头扎进了对面“按摩”“SPA”霓虹中的小巷。
&amp;nbsp;
在众多摩托车骑手大口罩的衬托下，她略施粉黛的脸有着纯洁与妖娆交缠的生动。
&amp;nbsp;
许多来客都说，从未看见过比胡志明市更壮观也更让人心慌的摩托车流。
&amp;nbsp;
这个城市在一条依然乡土气的窄马路上骑着摩托，正急行于工业化和经济建设的道路上。
&amp;nbsp;
仿佛是整个东南亚的缩影。不，大概是整个发展中世界吧？
&amp;nbsp;


春天的故事  &amp;nbsp;
胡志明市的范五老街是越南最著名的声色场所之一，无论白天晚上总是遍布着大量西方和日韩面孔的行人。其实不只这条街，上到星级宾馆的酒吧，中到路边的卡拉OK，下到小巷的按摩店，整个胡志明市的色情行业尽管非法却飞速膨胀着，与经济的繁荣相伴。旅行指南Lonely Planet是这么介绍的：“这里的大量按摩场所，有一些是提供普通的按摩服务的。”后面还有一句：“如果游客找不到普通的按摩服务，可以….”
&amp;nbsp;
阿赖今年三十岁，十年前与兄弟两人来到胡志明市，与人合伙开“按摩店”。他们三兄弟都长相斯文，谈吐文雅，英语流利还会说一些日文，不同于我们心中皮条客的痞子面目。是的，这个行业的越南人常常有着在本国出类拔萃的外语能力，他们教育程度不算太低，经营也非常文明诚信。
&amp;nbsp;
“你别看外面皮条客到处都是，就算是午夜在街上走都很安全，那种店也不会暴力敲诈你的。”笔者下榻的酒店大堂服务生讲。
&amp;nbsp;
“每个月只要给这个小区的警察送些贿赂，我们的生意就可以很安全规范地开。来这里的很多是外国有头有脸的老板，出了事情就不好了。我这里还有兼职的一些十九二十岁的学生，服务对象一般都是外国人。很多外国人来越南，做生意之类。”阿赖对着笔者大谈这个行业的经营，仿佛是在讲一个很正常的行业。
&amp;nbsp;
随着东南亚的对外开放和经济建设，如果说胡志明市和曼谷的色情行业繁荣可以想象，那么泰国的二三线城市亦是如此就让人吃惊了。在像博文、罗勇这样的小城，色情行业仍然有大量的外国客人，“妈妈”们乃至许多性工作者也都可以说流利的英文。
&amp;nbsp;
如果说大步工业化和经济发展带来的大量外商是东南亚色情业发展的烈火，那么深入人心的“钱”概念就是干柴。
&amp;nbsp;
雪莉来自泰国北部乡村，今年已经快三十岁了。她高中毕业后前往曼谷经营服装店，后来又尝试了经营啤酒，但是收入一直不高。于是5个月前经朋友介绍来到了一个罗勇府的夜店工作。年纪偏大的她并不是很受客人欢迎，常常没有人点，每个月收入只有两万泰铢左右（人民币四千元）。“这里的其他年轻女孩子有更多客人，尤其是英语说得好的，她们一个月大概可以有四万泰铢以上的收入。不过，虽然我在这里收入低，却还是比原来的工作赚得多很多。每个月我都会把钱汇给农村家里，那里有我双亲和两个弟弟。我弟弟还在种田，一年大概只能赚到三万泰铢。”她向笔者磕磕绊绊地介绍了自己的经历。雪莉的英文说得并不是特别好，按她说，都是为了需要而自学的。
&amp;nbsp;
坐在沙发上，雪莉爱发呆。“我喜欢想东想去。很多东西不说出来，但是自己心里都明白。”她笑了，笑声有着田野气息的爽朗。“其实我并不喜欢做那个，但是钱多啊。”雪莉回忆，在她中学时，渐渐有村里的人走出去赚了钱回来，于是很多年轻人都心动了，也往外走，但是混得好的也不多。
&amp;nbsp;
“你父母知道你在从事这个行业吗？”
&amp;nbsp;
“他们不知道我在外面做什么工作。”
&amp;nbsp;
很快，雪莉又回到了夜店的舞台沙发上，等待被客人点上。有客人进来她便向他们微笑挥手，可是年纪大的她往往被冷眼以对。身边的年轻女孩来了又去，雪莉则长时间地坐着，保持微笑，直到笔者离开时亦是如此。
&amp;nbsp;
由于可以创造巨大的GDP，泰国政府让色情业合法化地运作着、成熟着。性工作者往往坐在一个大金鱼缸一样的地方让客人挑选，有的人频频被叫走，有的人一坐便是一晚。
&amp;nbsp;
“如果没人点，我们是不给小姐钱的。如果点了，钱由小姐和我们平分。”东是夜店的经营者。原先是一名市政工程师的他，数年前也来到了这个行业。
&amp;nbsp;
“你为什么不继续当工程师？”
&amp;nbsp;
“现在这年头，钱多是最重要的。钱多又不会违法被抓的生意，干嘛不做呢？”
&amp;nbsp;
随着大量制造业从中国等地向东南亚廉价劳动力的转移，泰国越南等多个国家极力给投资者创造优越的条件，争着邀请他们来到自己的国家来促进自己的经济发展。这仿佛是1992年中国的春天。
&amp;nbsp;
8.4%。2006年时，越南已经成为亚洲经济增长仅次于中国的国家。今天，面对经济发展的减缓，经济开放度已经是166%的越南正打算着向外国游客开放赌场以给经济注入新的活水。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
宁可妻子得癌症也不使用暴力？  &amp;nbsp;
“我们家已经有六个人因为癌症死去了，不久前我妻子也被确诊了癌症。乳腺癌，肝癌，子宫癌一起。我自己也被查出来白血球激增。”老人语气很平淡，听的人却觉得毛骨悚然。
&amp;nbsp;
在这个充满青葱树木、花栗鼠在树枝上撒欢的农家庭院，来访者感到的却是一种来自化工污染的压迫感。
&amp;nbsp;
1990年开始营业的Map Ta Phut工业园是亚洲最大的五个工业园区之一，占地2768英亩，位于泰国东部泰国湾边上，园区有117家工厂，包括45家石化厂，8家燃煤发电厂，12家化肥厂，2家炼油厂。它创造了大量的GDP与就业，是政府和商人们的骄傲，被他们称为“最代表泰国经济动脉的地方”，同时也在泰国环保主义者和居民抗拒工业污染的风口浪尖。这位老人所处的丁美村，就是工业区周边25个社区之中的一个。
&amp;nbsp;
1997年这里的环境污染便已被注意：约1000名附近师生因吸入工厂的有毒气体患病并入院治疗。2005年，教育部批准学校可迁移到原场地五公里远。同年，美国全球小区监察组织的实验表明该工业区排出的癌变空气中毒物已为发达国家的60到3000倍。
&amp;nbsp;
大量周边的原居民已经搬走了，现在留下的，只有没有钱搬走的和像这位老人一样不愿意离开自己长大土地的人们。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亚马逊土著人系列（二）：“地球上最受威胁”的土著人部落：阿瓦奔逃在巴西</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/ava-run-in-brazil/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 16:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/ava-run-in-brazil/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
“地球上最受威胁”的土著人部落：阿瓦奔逃在巴西  “只有一个人能够阻止伐木者的暴行，巴西的司法部长，只可惜这个事情不在他的优先事项里。让我们把这个话题推向他的眼前吧！” ——英国奥斯卡得奖明星科林·费斯 “到目前为止，31295条信息已经通过facebook被发送给巴西的司法部长，只为了告诉他阿瓦族人的灾难有多么的紧急和不可回避。” ——土著人救援组织“生存国际” &amp;nbsp;
在巴西亚马逊地区东部的马拉尼昂州，阿瓦族土著人至今生活在密林之中，他们总共大概有350个人，其中的100个人左右至今隐藏雨林深处，抗拒着被外人找到。在2012年版的《亚马逊土著人分布地图》上，这个部落的领地仍然标记了一个星号，那意味着“与世隔绝部落”。然而今天，他们浮于俗世之外的生活正在瓦解。电锯声、巨大树木的轰然倒塌声、大型机械运作声，标榜着“进步”之名的声音逐渐逼近，这个部落踩着枯枝落叶奔跑的脚步声则日遁往雨林的深处。 &amp;nbsp;
他们的雨林，家，越来越小了。 &amp;nbsp;
森林与完美  对于阿瓦族人来说，雨林是他们的家，也是一个完美的存在。他们并不能想象还有什么能比这片雨林更加慷慨和完美，因为这里已经是他们的桃源。 &amp;nbsp;
“如果我的孩子饿了，我就到雨林里去找到食物。”阿瓦族人“野猪”说。在阿瓦部落，女人期望男人们带着打猎的战利品归来，而男人们也这么做着。生活在与世隔绝的雨林深处，阿瓦族人使用着两米长的木质长弓。当数支长箭跃向苍穹并高高坠入密林，动物们被提前警告猎手的到来。 是的，这就是一场典型阿瓦族狩猎的开始。 &amp;nbsp;
他们从森林里获取所需的一切，但是并非什么都吃。对他们而言，一些动物如水豚和角雕是禁忌的食物，而食用蝙蝠似乎会带来头痛。还有不少动物他们一年只在特定的时候猎取。 &amp;nbsp;
根据“生存国际”介绍，这片森林的地图深深地印在阿瓦族人的口口相传之中。他们知道哪里有最好的蜂蜜，什么时节可以去哪里获取哪种猎物，而种种的传统禁忌，包括游牧的传统，则让他们恰到好处地让森林保存在可持续的生长与繁衍之中。他们并不知道什么是“可持续发展”，但是“可持续发展”的行为却在他们的生命里刻骨铭心并代代传递。 &amp;nbsp;
森林，对于他们而言已经是完美的赐予。 &amp;nbsp;
动物与家庭  “鸽子！她的名字是鸽子！”一名叫皮拉吉特（即“长尾小鹦鹉”）的阿瓦族妇女说。 &amp;nbsp;
阿瓦族人并不在孩子出生后就给他们命名，而是等待他们达到一定年岁后适合他们的名字自己显现。这名喜欢边走路边唱歌的女孩子，便获得了鸽子的名字。而另一名特别内向的孩子，则被命名为蚯蚓。 &amp;nbsp;
动物与阿瓦族人的生活是密不可分的，他们部落里大量的动物宠物也是他们闻名的重要符号。绝大部分的阿瓦家庭里动物的数量比人还多，而动物范围也很广，浣熊般的生物，野猪，王秃鹫。。。 不过毫无疑问，猴子似乎他们最喜欢的宠物。 &amp;nbsp;
“我花了很长时间用母乳喂养猴子婴儿，当他们长大了便回到森林里居住。”皮拉卡特说，“听，现在那边森林里在叫着的吼猴，就是我以前养的宠物。” &amp;nbsp;
阿瓦族人吃猴子，但是对于活着的猴子婴儿他们却像自己的孩子一样照顾并让他们回归自然。对于这样的动物们，族人神奇地一直都能在森林里认出他们并再也不会狩猎他们。 &amp;nbsp;
“Hanima。”他们称这些被喂养大的动物为“家庭的一员”。 


&amp;nbsp;
入侵与杀戮  曾经阿瓦族人定居在另外的地方，但是在1800年左右，为了躲避西方殖民者的屠杀，他们开始了他们的迁移长征。19世纪以来，他们面对越来越多来自殖民者的攻击，他们赖以生存的森林也被大片大片地“清理”。1980年代中期，他们搬到了政府规划的保留地之中，并极大程度地保留着传统的生活方式。 &amp;nbsp;
1982年，世界银行与欧盟拨给巴西9亿美元的贷款，而该贷款的其中一个要求便是要求巴西政府保护好土著人（包括阿瓦族）的居住地。这对于阿瓦族人是非常重要的，因为他们受到不断入侵的伐木者、采矿者、放牧者的骚扰乃至谋杀。 &amp;nbsp;
可是巴西政府对自己的承诺却一直赖洋洋地拖延着。终于到了2003年3月，在诸如“生存国际”的组织压力之下，阿瓦族人的居住地范围终于被界定。也就是说，任何试图跨过边界线的入侵都可以有理有据地被处置。 &amp;nbsp;
但是，在这片政府的影响力几乎达不到的地方，非法的入侵仍在继续，只因为非法伐木等行业的高额利润足够让人们蒙住眼睛。 &amp;nbsp;
2011年底，一名阿瓦族人的8岁女孩在一个人闲逛于村庄外的森林时被非法伐木者火火烧死，作为他们对阿瓦族的警告。据调查，2003年到2010年，被谋杀的阿瓦族人达到450人之多。此外，调查还发现了阿瓦族部落被非法伐木者摧毁的村庄。 &amp;nbsp;
按照科林费斯的说法，这是一场“种族灭绝”。 &amp;nbsp;
这种事情发生在今天，在很多人看来简直不可想象。 &amp;nbsp;
当雨林的雨停歇，非法伐木者和放牧者便踏入阿瓦族人的领地并放火“烧荒”。按照“生存国际”的介绍，那时巨大的黑烟柱冲上天空，遮天蔽日。森林在噼里啪啦的声音里灰飞烟灭，那情景，仿佛像是世界的末日。 &amp;nbsp;
一个世界的好奇，与一个世界的瓦解  巴西作为一个仍然存在着大量土著人部落的国家，它的亚马逊至今为追梦者们向往。然而，这些土著社会却正在走向瓦解的边缘。尽管各个部落的状况均不相同，但是，他们都受到类似的威胁：伐木、烧荒、采矿、大型工程，入侵者们不断地侵入他们的领地；而在他们内部，越来越多的年轻人则受到西方文明的诱惑，逐渐放弃了自己的文化与生活方式，让那些口头代代相传的传统们无路可走。 &amp;nbsp;
国际社会的主流媒体对这样的情况进行了大量的报道，BBC等的记者多次来到这个世界的尽头。像阿瓦族人的故事，用英文搜索，已经可以看见大量的报道，然而，当笔者用中文搜索时，看到的却是： “拍摄妇女母乳喂猴的巴西神秘部落Awa(组图10P) -奇风异俗-宇宙奇闻” &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土著人系列（一）Wajapi: 亚马逊丛林里的另一个宇宙</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/amazon-jungle-to-another-universe/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 16:47:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/amazon-jungle-to-another-universe/</guid>
      <description>文/黄泓翔 Wajapi: 亚马逊丛林里的另一个宇宙  
在巴西北部亚马逊地区阿马帕州的西边边境丛林深处，坐落着巴西最著名的土著人部落之一Wajapi人的栖息地，他们以不分男女都只穿着植物染的红色兜裆布而容易辨认。1928年，来自葡萄牙的殖民者第一次敲开了他们的丛林大门，从那开始，部落便小心翼翼地与外界交流，既寻求更好的生活，也努力地保存着自己的传统。然而，在“进步”面前的坚守，总是那么地不易。
&amp;nbsp;
在阿马帕州省会马卡帕，有两个专门面向土著人的机构，一个是政府性质的FUNAI，一个是NGO性质的IEPE。他们与这一带的土著人打交道，既帮助他们解决生活中实际问题，也努力帮助他们保存自己的文化和千年来的生活方式。由于巴西土著人对自己领地高度自治，进入土著人栖息地在巴西是很困难的事情，而这两个机构却是例外。通过他们的帮助，笔者在这片丛林开始了对亚马逊迷思的寻求。
&amp;nbsp;
差异：我们生活在完全不同的宇宙？  “你知道吗？对于Wajapi人而言，他们有自己一套的文化乃至思维方式，他们的宇宙是和我们不一样的宇宙。我们有一个人类学家跟他们生活了30年，已经会说他们的语言，甚至能用他们的语言思考，但是那个人跟我说，她始终只能领悟90%的Wajapi宇宙，还有10%完全无法理解。”布鲁诺是IEPE的工作人员也是一位人类学家，曾在Wajapi部落里生活了两年。那里独特的社会结构和思维方式，对他而言是神秘而无比美好的。
&amp;nbsp;
“他们的概念里没有所谓的‘自然’，因为万物皆是一体的，只有人，树，动物，只有所有生物间都存在的灵魂连接，并没有人与自然的分割。你知道西方人说每个人肉体是共同的，灵魂是不同的。但是对于Wajapi人而言，肉体是不同的，而灵魂都是一样的，无论你是动物还是人。因而，当一只狗在水里看到自己的倒影时，它看到的是Wajapi。噢，‘它’，我讨厌英语的这个地方，对于Wajapi而言只有‘他’和‘她’。他们还相信思想、灵魂的直接传播能力，相信意念，认为自己能够感应到将要到来的朋友和亲人，能够感应到万物。”
&amp;nbsp;
在布鲁诺看来，对于这种截然不同思维方式的探究是这份工作最精彩的地方之一。在他看来，西方思维往往是一元的，总是觉得自己是对的别人是错的，觉得自己需要去纠正别人、去教别人应该做什么，而无法去理解别人完全不同的思维方式。
&amp;nbsp;
“外界所有的发展方法都没有改变他们的现状，他们保持着贫穷，缺乏教育，疾病缠身。”格兰丹宁是美国哥伦比亚大学发展实践硕士项目的系主任，作为一位国际知名的发展领域专家，他是这么看待澳大利亚的土著人状况的。而这些观点也是绝大多数世人对土著人的看法。
&amp;nbsp;
“这种观点是错误的，是在把自己的思维方法强加到他们之上。在Wajapi人的观念里，甚至根本就没有‘缺乏’这个概念，没有‘缺乏’这个词！他们也并非缺乏教育，他们很好地在被教育着——于生活之中。并不是只有把孩子们圈在学校里才叫教育啊。西方白人心里想的‘进步’，他们概念里的帮助土著人，其实是把土著人从他们自己的世界里拖出来，放到白人的世界里。为什么要这样呢？为什么要以他人的正确作为正确、他人的追求作为追求呢？他们跟我们的世界根本就是不同的。”布鲁诺谈到外界人尤其是政府对Wajapi的“善意”改造计划，总是愤愤不平。在他眼里，土著人不一定比我们穷，他们有青山绿水，有动物为友；土著人不一定比我们笨，他们终日悠闲，每日只需要三小时工作就可以养活自己而不似我们疲于奔命；土著人不一定比我们缺少教育，他们只是在接受一种不同的教育。
&amp;nbsp;
在今天的Wajapi部落周边，经常你会看到被丢弃的编织精美的篮子，有时候还会看到被丢弃的手表乃至笔记本电脑。在Wajapi人看来，东西都是来而去的，因而哪怕是需要花大量时间精力编织的精美篮子，丢了也没什么问题，明天还会再有新的。他们本是没有金钱的，但是今天有些时候会由外界获得，他们也会买些东西，诸如手表、电脑之类，但是他们很随意就会弃置它们，并不因为价格的昂贵而产生长久占有的观念。
&amp;nbsp;
“本来都是有机物没问题，不过，因为工业产品的进入，这种行为带来了垃圾问题。。。”布鲁诺耸了耸肩。
&amp;nbsp;
进步：森林代表着过去？  在巴西北部边境的阿马帕州，土著人面对的困境很大部分与这个州的历史是分不开的。据布鲁诺介绍，在亚马逊州，由于最开始的迁移民们依赖着橡胶产业，很早就从土著人身上学习如何与森林共存而非“战胜森林”，那里形成了人们热爱自然的文化。然而阿马帕州不同，来这里的移民们向往着纽约那样的“现代化生活”，认为自然哪怕是树都代表着过去，是与“进步”格格不入的，这是省会马卡巴树木为数不多而导致街道灼人的一个重要历史原因。
&amp;nbsp;
“你知道吗？有时候人们看到别人家里有树，会说‘哎呀你们家怎么这么脏’。”布鲁诺则对这种偏好嗤之以鼻，他更欣赏与自然共存的生活。
&amp;nbsp;
“宁可花巨资去买欧洲的一小瓶鱼子酱，却轻视着自己有的廉价而营养丰富的Acai，这是整个巴西人群的认同误区。不只是巴西的白人，巴西很多被白人同化多年的土著人也被这样一种‘主流群体’的价值观念同化了，因为他们一直被告知‘你们是猴子，因为你们生活在森林里’，他们变得不想要自己有的，而想要白人想要的。”有时候谈起一些人不去尝试理解Wajapi人的思维方式就以自己的想法来思考他们，布鲁诺很生气。这位最受Wajapi人信赖的“外界人”，有时候在外界里也是势单力薄的声音。
&amp;nbsp;
而这，也造成了现今的许多问题，包括教育问题。
&amp;nbsp;
“太可笑了，我们政府在那边开设的课程里使用的是很多我们巴西统一教授的东西，教他们什么叫‘可持续发展’，教他们‘传说’，还在他们教室上方贴那个全国统一贴的元首像！对于他们而言不存在分离的自然概念，因而可持续发展是很奇怪的说法，对于他们而言魂灵是真实存在的，而并不是传说啊！我们外来人无法用他们的思维来思考世界，只是把自己的想法强加给他们，这些都是很大的问题。”布鲁诺感叹。
&amp;nbsp;
然而，不只是外界人，就连土著人之间，也有着这种观念之争。在主管阿马帕州教育的机构SEED中，分管土著人项目的主管奥杰里则不这么看：“Wajapi人一年上课的时间极少，他们需要更多的教育，这样他们才能不会落后。他们还需要学习外界的政治制度，拥有选票，这样他们才能够从政治家手里获得更多权利。我也是土著人部落Parliku出来的，我了解土著人的状况，人类学家们总是希望土著人保持不变，但是作为土著人，我知道我想要电视，想要电脑。”
&amp;nbsp;
是自己想要，还是受到别人的影响而变得想要？
想要的是不是就是对自己最好的？
这些问题，仿佛进入到经济学的“理性人假设”乃至更深层的讨论。
思维：同化，搏斗，还是对话？
思维方式，这一看上去形而上的问题放在土著人困境上其实却是超越于医疗、经济等一切问题的问题。就算是在FUNAI与IEPE之间，思维方式也是冲突的。
&amp;nbsp;
“FUNAI的人总是跟你说想要去Wajapi人那里需要先跟政府申请批准，但是那是不正确的，想要去那里最重要的是要跟他们联系征求他们的同意，那是他们的家园啊！”布鲁诺和在FUNAI工作的伊尤里是自小到大的玩伴，但是却为了类似问题吵过了很多次。
&amp;nbsp;
如果说，布鲁诺与阿马帕州教育部、布鲁诺与伊尤里思维方式的不同还只是思考着哪种方式对土著人更好、怎样在具体工作中管理好项目的不同，那么还有一种思维方式的不同是致命的：
“你看，这篇文章的数据很好地比较了土著人和我们人口数量及人均土地拥有面积的不同。他们人那么少，却占有了那么多的土地，那些土地，本来可以被我们用来做农场，种植大豆、稻米！”一名拥有医学博士学位的学生拿着一本杂志对笔者这么说，她的神情里没有丝毫的调侃，她是当真认为土著人不应该占有那么多的森林土地的。像她这样想的人还有很多，这就是为什么巴西人在不断地从土著人手中拿走土地建农场修矿山的根本原因。
&amp;nbsp;
“在很多人眼里，那些土著人占着大量的土地却‘什么都不做’。是的，不拿来修建工厂，不拿来种田，不拿来做牧场，他们认为那是‘闲置’。”
&amp;nbsp;
布鲁诺因为深爱着Wajapi人和他们的传统文化而选择了在IEPE工作，这也是他努力帮助笔者完成一系列土著人故事的重要原因。“像辛古土著人部落他们，就是依靠着国际舆论压力来给国际投资银行及巴西政府施压带来改变的，而Wajapi还没有足够的关于他们的故事。”
&amp;nbsp;
背负着期望，笔者将继续深入对Wajapi部落的探索之旅。
&amp;nbsp;
两百年前，巴西大部分的土著人部落随着殖民者的到来而灰飞烟灭；
&amp;nbsp;
五十年来，巴西幸存的大量土著人部落受到强大的同化，文化再无人传承；
&amp;nbsp;
二十年，曾经在Parliku部落刚与外界接触时拜访过的罗布斯女士说今天的Parliku已经与二十年前完全不同；
&amp;nbsp;
今天，Wajapi人是否也在走上同样的道路呢？如果说此刻在亚马逊腹地还存在着完全不同于我们认知的宇宙，还存在着人类重新认识自身重新思考世界的可能性，那么，二十年后呢？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走近巴西亚马逊野生动物走私网络——记一个无法被完成的故事</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/animal-smuggling-network/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 14:48:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/animal-smuggling-network/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
走近巴西亚马逊野生动物走私网络  ——记一个无法被完成的故事  &amp;nbsp;
一个月前开始构思这篇名为“走进亚马逊野生动物走私网络”的调查故事，并开始在巴西亚马逊北部边境四面奔波进行调查，然而，很遗憾，至今天（2012年7月16日），这个故事要半途而废了。如果还有什么我可以做的，便是记录下由“走进”变成“走近”的过程，记录下自己的失败，记录下丛林生灵们的叹息。当然如果可以，也期待更多的人可以对这个领域感兴趣，前往这个领域，并一点点地掘出这张黑网，为一个行业送终。——题记
&amp;nbsp;
“如果你还要继续往这个网络的深处走，请原谅我没办法陪你一起去了。我不想死。你要知道，这里阿马帕州的记者数十年来从来没有一个敢碰这个事情。”2012年7月16日，一直在帮我进行葡语翻译并一唱一和进行暗访的当地朋友卡特林终于拒绝陪我继续进行调查了。
&amp;nbsp;
“我可以告诉你继续往深处进入这张走私网的方法，但是请你永远不要再来我们这个保护区。我们不认识你，我们不想要因为你而受到他们的报复。走到今天，建立这个保护区，我不容易啊。”保罗·阿莫林是阿马帕州RPPN-Reveron野生动物保护基地的私人拥有者，年轻时他曾经花一年去调查野生动物走私者并将证据提供给警方，而十四年来，他一直拿着大棒和枪与闯入保护基地的盗猎者肉搏。然而，即便是他，今日也无法支持笔者的进一步调查。从一名战斗者到一名守护者，他现在的这片保护基地和里面的动物庇护所，是他不能失去的宝物。
&amp;nbsp;
在巴西亚马逊北部边境，这张走私网从森林的捕猎开始，在桑塔纳、马蒂皮、马扎冈等小城镇进行初级中转和毒品交易，然后经由亚马逊河运甚至包机空运非法越境，到哥伦比亚等国家交换巨额毒品和枪支，或者到巴西北部最发达港口贝林搭乘飞机到达北美欧亚换取巨额财富再把财富换成毒品和枪支回到这里。一番巨网的辗转，造就了在里约购买高档房产的富翁，造就了地方称霸的毒枭，也造就了用廉价出售动物换取毒品的青年瘾君子，造就了依赖于动物捕猎赚钱而不愿意上学的孩子。当然，它还造就了一片逐渐消逝的雨林瑰宝。
&amp;nbsp;
小港桑塔纳  桑塔纳是阿马帕州首付马卡巴旁边的港口，与亚马逊河上游往来的船只往往经停于此。便利的交通加上偏僻的处所，逐渐让这个小镇成为了亚马逊北部动物走私的集散地之一。
&amp;nbsp;
不过就是在这样一个地方，却有着阿马帕州最重要的野生动物保护基地RPPN-Reveron保护区。这是一片只有数百平方公里的雨林，但是他的主人保罗·阿莫林却是一位广为人知的环保主义者。身为儿科医生的他，十四年前来到这里建立了这片保护基地，专门收留由于野生动物走私和居民伤害而受伤的动物。过于靠近城市的这片森林在十四年前已经几乎不存在大型动物，然而由于保罗的努力，今天丛林里面有1000只以上的野生动物，这还不算上设施里正在接受治疗调养的100多只。
&amp;nbsp;
然而，就算是这样的保护基地，盗猎者们也不放过。
&amp;nbsp;
“我每天晚上都是备着枪睡觉的，一听到响动就出去看。两天前的深夜我们才抓到两个进来盗猎的人。呵呵，其中一个人可伤惨了。”保罗抚摸着他的大棍子，坏坏地笑。
&amp;nbsp;
然而，这样的盗猎不断发生，保罗和数名工作人员也无法在每个深夜都能严加看守。因而，像乌龟产卵地的蛋被偷走，丛林里的小型野兽被捕猎的事情时有发生，就连保护区里本来有的一只水豚，也因为受伤过重而在一年前惨死。
&amp;nbsp;
“丛林大而近居民区，我们又人少，虽然我常常巡视，但是也看不过来啊。而且因为缺乏资金，我们连加高保护区的围栏都做不到。”工作人员马努埃总是为自己保护不住动物而懊恼。其实怎么能怪他呢，两米多、连尖刺都没有的护栏，如何挡得住盗猎者的贪婪？
&amp;nbsp;
“这些盗猎者来此盗猎，要么是拿去卖肉换钱，要么是卖个动物走私者换钱，他们常常都是急于要钱买毒品的年轻人。两天前那两个人里，其中一个才17岁。”保罗叹息。
&amp;nbsp;
在保罗看来，动物走私的无法遏止主要源自当地人尤其是年轻人对这条灰色产业链的依赖，而这种依赖又进一步杜绝了切断这条链条的可能性。
&amp;nbsp;
“之前一个动物走私者来这里对小孩子们说，你们去抓那些鸟来卖给我，一只我给你20巴西元，很快，整个城市里的小孩都在捕鸟出售。一个靠捕鸟能月收入两三千巴西元的孩子，根本就不愿意上学，他们乐于这样赚钱啊！而这些低价收购的动物，一经转手在马卡巴价格就能翻几倍，在里约就能翻几十倍，在美国就可以翻几百倍几千倍！富有的产业链头头赚得盆满钵满，而这些贫穷的人家则乐此不疲地榨取丛林。那些穷人里，很多根本就不会想到这么做的后果，对于他们而言，这些动物太常见了。”保罗说。（注：桑塔纳下层居民的月收入只在七百巴西元左右。）
&amp;nbsp;
在保罗的保护基地里，笔者看见了大量从走私者手中缴获的动物：雪白的小猴子，巴西最昂贵的太阳鹦鹉，豹猫，巨蟒……大部分都是从婴儿时代就被带走的它们，从来没有学会在丛林里生存，因而已经无法放回丛林，只能在此处设施里度过余生。
&amp;nbsp;
那只雪白的小猴子，由于幼时的盗猎经历，变得性格狂暴，抓住什么都一顿狂咬；而另一只黑色的大猴子则极度黏人，总是从笼子里伸出手来，紧紧握住游客的手指不肯放开。
&amp;nbsp;
暗访中间商  马努埃开车将我们送到了一户当地的主要动物中介人房子附近，让我们自行前往。“每次我知道谁在卖动物或者谁买了野生动物我都打电话告诉环境警察，所以他们很多人都恨我。因此我只能把你们带到附近。”
&amp;nbsp;
那是一户看上去非常普通的人家，如果不是马努埃告知，我们绝对看不出里面有动物交易。门口坐着一个笑呵呵的男人，我表明自己是中国游客、听闻这里可以买到猴子而来后，他引见了里面一个四十岁左右的妇女。妇女带着我们走进了里面的院子。
&amp;nbsp;
里面并不像笔者想象般满布着动物的囚笼，笔者只看见一只拴着的猴子和一只窗台上的金刚鹦鹉。
&amp;nbsp;
“这只猴子我们养了一年了，挺有感情的，只是发现附近有人给它喂有毒食品所以不得不卖掉以防止意外。马卡巴有个女人出价200巴西元了，你要的话我125巴西元让给你。”妇女说得很真诚，而笔者也看到，那只猴子对这名妇女非常亲近，不时地往她手臂上爬。
“这只猴子是你们自己抓的吗？”笔者作出好奇游客的样子打探来源。
“不是，是我朋友送给我的。”妇女答。
笔者表示自己带的钱不够买不了，并询问旁边鹦鹉的价钱。妇女说这只鹦鹉也是朋友给他们的，但是不卖，因为他们自己很喜欢。
&amp;nbsp;
“如果你们实在很想要，这样吧，90元卖给你们。”在笔者要离去时妇女说，不过笔者仍然婉拒并离开了。
之后马努埃又带笔者来到另一户人家，这户人家是马努埃的邻居，他听说里面的人养了一只红色金刚鹦鹉。
叩门询问后，屋主很大方地将一只硕大的猩红金刚鹦鹉带出来给笔者看。
“我们养了它两年了，因为来之前就被剪了翅膀，所以不会飞。如果你们要，我们可以一千巴西元让给你们。”
当笔者表示想要买猴子时，屋主表示并不知道哪里可以买。
“这只鹦鹉是朋友给我的。”这位也是四十岁左右的中年妇女说。
线索至此断了，笔者的初步印象是这些人也并非专业的交易者，然而马努埃和保罗告诉笔者，我们到的第一户人家确确实实是交易者。
&amp;nbsp;
“注意到吗？他们的说辞总是如出一辙，也总是知道什么不该说。”卡特琳提醒笔者。
“像今天第一户人家吧，他们那总有很多不同的动物，并且如果你告诉他们你要什么，他们可以帮你买到。不过，要获得他们的信任不容易。这里的警察们也使用过一些暗访的手段来捉拿这种犯罪。”马努埃告诉笔者。
“如果你想要更深层进入这个交易网，这个女人是重要突破口。比方说，你可以通过不断地购买动物来获得信任。没有足够的信任，你是获得不了深层次信息的。当然，你要这么做得有资金支持，有坚持的毅力，还要有愿意帮你一起进行下去的当地搭档。”保罗说。
&amp;nbsp;
阿马帕州的天气酷热而潮湿，每天白天大街上都如同蒸笼鲜见行人，笔者数次与朋友在大中午于街头巷尾寻访，也中暑了多次。然而，要完成这个故事，那些烈日下的奔波才刚刚是开始：如果要接触到产业链最开端的初级动物盗猎者，必须要去到连公交车都无法来往的穷乡僻壤或者是亚马逊河中间的小岛，前往那些地方非常艰难，而那些地方治安也非常不乐观。除了探寻这张黑网的危险，艰难的自然条件和工作环境也是当地人不愿意付出更大努力的原因。
&amp;nbsp;
网如密林  在亚马逊地区，走私的野生动物或野生动物制品被查获是很经常的事情，新闻上屡见不鲜。然而，这样的新闻往往以“犯罪人员交纳罚金后被释放”结尾。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保罗·阿莫林：一个儿科医生和一片亚马逊丛林</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/paul-amorim/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2012 17:11:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/paul-amorim/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
保罗·阿莫林：一个儿科医生和一片亚马逊丛林  在巴西阿马帕州的小镇桑坦那郊区，有着一片在大开发中被保留下来的亚马逊原始雨林，称为RPPN-Reveron保护区，面积171平方公里。在广袤的亚马逊地区，这样的丛林本身并不算稀罕，然而，今天它却是本州最重要的野生动物保护区之一，只因为这里的主人，一位德高望重而“离经叛道”的退休儿科医生：保罗·阿莫林。
&amp;nbsp;
在巴西，医生是极高收入行业，他们往往选择住在大城市，过着富裕而豪华的生活，但是保罗却选择了来这个当地人一有钱就搬走的亚马逊小镇，一呆就是十四年。
&amp;nbsp;
从一开始就注定了这是一场艰难的守望：一片紧挨着城市、相当于一个城市大小的丛林，一个不予资助的政府，一帮盗猎野生动物出售获取毒资的当地青年，一个亚马逊野生动物贩卖的国际产业链，一群不爱护自然的居民——和一个儿科医生孤独而倔强的亚马逊之梦。****

（图片：保罗·阿莫林捧着一只刚被送来的小犰狳，它的母亲刚刚死于盗猎者之手） &amp;nbsp;
亚马逊的孤独守望者  卖了在里约热内卢的两个农场和一套公寓，从1998年开始，保罗和妻子一直在这里守护着这片丛林和里面的野生动物。周边的人都知道这个怪老头和他的“私人丛林医院”，无论是警察缴获了走私中的花豹巨蟒，还是当地人发现了院子里受伤的野猪小鹿，甚至是盗猎者的亲人朋友心疼失去父母后不知所措的小犰狳小貘，他们都会把动物送到这里。由于亚马逊丛林的“大开发”，十四年前这片紧挨着城市的丛林已经几乎没有大型野生动物了，今天，这里的丛林里却有着1000只以上的野生动物，另外还有150只左右的受伤动物正在设施里接受治疗。
&amp;nbsp;
“我这里有两个主要功能，一是照顾受到盗猎者伤害的野生动物，为他们提供照顾和栖身之所；二是为人们提供亲近自然、接触动物的机会，培养人们‘更能感受自然的心灵’。我相信，在这里感受过自然和动物的美妙，了解了这里的动物们借我们之口讲述的故事，当你从我这里走出去时，你的心灵一定因为某种震撼而发生了微妙的变化。”保罗对于自己做的事情充满了热爱。
&amp;nbsp;
作为一个极度热爱自然的人，保罗在巴西是离经叛道的。
&amp;nbsp;
“你知道吗？跟你们这些对亚马逊充满憧憬的外国人不同，巴西人并不在乎也并不是很喜欢亚马逊，他们喜欢大城市，喜欢沙滩，喜欢喝酒，喜欢派对。有钱的人尤其是律师、医生等都喜欢搬到海边大城市。就连我们的政府也不在乎亚马逊，因而这里的研究机构和保护组织都几乎得不到政府的资金、技术支持。”凯特琳在马卡帕大学环境研究所工作，他们一直面对着资金困乏的问题。
&amp;nbsp;
“我在这里研究鱼，花的几乎一半是我自己的钱啊。而你看我们实验室，这么神奇的雨林、这么多的未知物种却只有这么少的研究者，人手完全不够！如果我们现在开始就停止采集样本，光是已采集样本就可以在实验室里分析十年！”塞西丽是研究机构IEPA的鱼类专家。
&amp;nbsp;
“在阿马帕北部有一片与法属圭亚那共有的雨林，我们这边的面积是圭亚那那边的近十倍，那边有26个研究者，我们这里有4个。”马赛是阿马帕首都马卡巴的唯一一名丛林生态游导游。
&amp;nbsp;
就连笔者在巴西里约+20峰会接触到的环境记者们，都鲜有到过亚马逊地区的。“到那边机票太贵了。”一名记者对我说。然而，他们却花了大量的金钱在喝酒和派对上。笔者算过，如果一名典型巴西人一个月不参加每周三次以上的深夜派对，省下来的钱便可以负担到从里约到亚马逊最边远地区的来回机票。
&amp;nbsp;
“在古时候人们是亲近自然的，但是后来我们受到了资本主义、物质文明的诱惑，喜欢上了枪、酒、时尚，沉迷于像派对这样的东西，失去了感受自然的能力。我们人类现在总是以为自己是地球上最重要的，却不知道，其实地球没了人类一点问题都没有，不，应该说，会更好。”保罗对亚马逊的消逝心痛，对“大家只知道讲”的里约峰会愤愤不平。
&amp;nbsp;
有什么比一名看不惯派对的巴西人能更在这里离经叛道呢？巴西可是派对之国。
&amp;nbsp;
而这名医生，已经在这里投入了100万巴西元，相当于三百万人民币。他投入了自己的所有。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
死者，残者，不能回归者  根据保罗介绍，由于地域广大而监管不力，在整个亚马逊地区存在着严重的盗猎现象，而这里也并不例外。吸毒成性的人们为了获取毒资，常常进入森林里捕捉野生动物出售，而国际上对野生动物感兴趣的富有买家们，则在那头已经张罗好了生产到零售的产业链。
&amp;nbsp;
“一条20公分长的蟒蛇可以卖500美元，一只花豹可以卖2000美元。这里大部分的钱会到这个黑色国际交易网的富有头目手中，而这些当地人就为了极少的收入残害这片森林。哎，这里的野生动物太容易抓了啊！”保罗痛心。
&amp;nbsp;
一只猴子在这里当地人花10巴西元卖出去，在美国或欧洲售价就翻了几十倍上百倍。当然，且不说为了获取小猴盗猎者必然杀死了小猴的父母，光是在惨无人道的国际运输过程中死去的动物就不计其数。保罗向笔者展示了运送小型动物如金刚鹦鹉的方法：塞到厕所纸的纸筒里。
&amp;nbsp;
“你知道吗？最悲哀的是，有时候那些当地人杀了这些野生动物只是拿去卖肉。为了多一点点的毒资，他们不择手段，更不会考虑代价。”每当讲起保护区里动物受难的故事，保罗就很难过。
&amp;nbsp;
由于警察系统运转并不良好甚至有时收受贿赂，能被送来的动物只是极少的一部分，而且他们往往已经受到了无法挽回的伤害。这些伤害，有的来自盗猎者，有的来自普通的居民。
&amp;nbsp;
由于太小就失去了父母，这里的花豹完全没有经历过生存的训练，虽然已经长大，却再也无法回归自然，只能终身呆在笼子里，呆滞地望着外面不远处的林木；
&amp;nbsp;
由于孩子们喜欢玩用风筝线割断对手风筝线的游戏，这里有的猫头鹰被割断了脚趾，再无法立于树上；

（图：金刚鹦鹉奇卡两年前被小孩拔了羽毛用绳子在地上拖着当“车”玩，鲜血淋漓地被送来，至今腹部羽毛也无法长满）
&amp;nbsp;
很不幸，这些动物还算幸运的，他们至少还活着。
&amp;nbsp;
至今为止，保罗已经目睹了500只以上因为误食了塑料袋碎片而死的动物，蛇，鸟类，乌龟，诸如此类。陈列室里，一只大乌龟的壳和那截噎死它的20公分长的塑料袋碎片已经蒙尘，但是新的悲剧还在不断发生。
&amp;nbsp;
“人们不在乎！我们这里紧挨着就是一个医院。医院，医生，那里的人应该是受过高等教育的啊，但是你看，他们的塑料瓶塑料袋等垃圾都快丢到我们这里来了！”马努康是保罗唯一的员工，他原来在一个矿业公司工作，十年前转行来到这里。
&amp;nbsp;
被查获的野生动物肉类也会被送来，上个月被送来的Guicia肉就有3000公斤，那是一种形似老鼠与鹿之间的狗大小的动物。
&amp;nbsp;
就在笔者与保罗等人谈话时，一只小犰狳刚被送来。据保罗介绍，附近有人刚刚盗猎了一只大犰狳来吃肉。如同任何野生动物一样，大犰狳死后小犰狳只会呆呆地在母亲尸体旁边等着，因而也被抓了回来。这次，盗猎者的两个朋友起了恻隐之心，便向盗猎者要了这只小犰狳送过来。盗猎者倒并不在乎，因为反正小的没多少肉，宰起来那身盔甲还麻烦。
&amp;nbsp;
明明晓得眼前这两个人知道盗猎者是谁，保罗除了小心翼翼地把小犰狳放入照顾动物婴儿的地方，完全没有其他可做的事情。他甚至不能生气和发怒，否则，谁还会再把小犰狳送来呢？哪怕只有孩子得救也是好的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
无路可退的自然  保护区里本来有一只水豚，一年前被杀死了。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文明的代价</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/expense-of-civilization/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 16:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/expense-of-civilization/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
在亚马逊河下游的河边聚落已经呆了不少天了，每天看着亚马逊河的潮水三四米地上升又三四米地落下，其实挺羡慕这里的人家。在这片极为富饶的土地上，为数不多的人们过着闲暇自由的生活，满河的鱼虾，房屋边的Acai树，都是仿佛取之不尽的粮仓。悬空的木屋地板下面，放养着猪、鸭、鸡等牲畜，它们以河滩淤泥、水中小鱼和厨房里的下水为食，白天四处晃荡，晚上则回归圈栏。一天除了上树摘Acai果实、捕鱼等的绝大部分时间里，这里的人们都在聊天、看球、打桌球、听音乐等，虽然生活设施不算豪华，但是基本的电器还是有的。
&amp;nbsp;
没有互联网，这里的一天与纽约、上海相比，惊人地漫长。这里才从初日走到晚霞，遥远的大都市那边，仿佛已经过了百年的霓虹时光。
&amp;nbsp;
我们所在的圣乔治村是巴西阿玛帕州河边聚落Maraca的第一个村庄。一起来的研究者也说不清这里的人是从哪里迁来、什么时候迁来的，他们知道的是，数十年前某户人家搬来，然后生儿育女，后来就有了这里数十个人的小聚落。巴西政府虽然没有承认他们土地的所有权，但是却承认他们使用这里土地的权利，并规定每户人家有100亩左右的林地使用权利，可以被他们用来伐木、开垦等——在毫无监管的情况下。
&amp;nbsp;
来到这里是因为巴西NGO“Embrapa”的项目：研究如何能够让这里的居民们更好地发展当地植物的生意（诸如Acai和一些木材），如何提高生活质量（比如用水健康）。像这样的项目，这个半政府性质的NGO已经进行了数十年了。
&amp;nbsp;
毫无疑问，人们的生活质量、文明水平因为世界各地的许多此类项目而提高了不少，然而，笔者此刻想写的却是这种进步的代价，一种我们索取更多进步时往往忽略了的东西。
&amp;nbsp;
“我可不想在这种地方居住。不能上网，而且看医生不方便··· ···”努比亚是Embrapa的研究人员，大概是见多了这样的地方，她并不像笔者一样惊叹于这里的自然之美，相对而言，她更怀念现代的生活和娱乐方式。正因为这种原因，很多人不愿意来此居住。在这里出生的年轻人也希望离开。
&amp;nbsp;
“虽然这里的人家生不少的孩子，但是当他们长大成家，往往都搬去城市。这里不只是不方便，年轻人也向往着城市的灯红酒绿。因而，这里的人口倒是没有增长很快。”阿诺是Embrapa的另一位研究者。
&amp;nbsp;
不是环保组织，这些基础设施的匮乏本身，正是巴西亚马逊雨林的最大福音——虽然，向城市搬迁的低教育人口造成了贫民窟的扩张。
&amp;nbsp;
在巴西，亚马逊雨林每年都在不断减少，究其原因，其实大公司的采矿、大型水电工程并不是罪魁祸首，追魁祸首是普普通通的人民——是他们，每年在大量地摧毁这片雨林，为了建造房屋、为了开垦耕地、为了更多地放牧、为了更多地种植油棕等经济作物。
&amp;nbsp;
“你知道为什么巴西无法制止亚马逊雨林的消失吗？因为大量生活在当地的民众希望毁林，他们要更多的农田牧场香蕉林，他们要致富。作为政府、政治家，他们怎么可能违反人民的意愿呢？”一位巴西的记者向笔者感叹亚马逊雨林此刻的重大威胁。
&amp;nbsp;
环境主义者习惯了与大公司和政府战斗，但是，当人民成为了雨林的最大威胁，人口控制便仿佛是环境主义者的最后希望。偏偏，人口控制在世界范围却是一个极端敏感的话题。虽然在里约峰会的网上建议里有人提出了应该在非洲实施“两个孩子”政策，这种建议却是受到了人权主义者的强烈批判。
&amp;nbsp;
“因为人口控制的方法乃至人口控制本身太过富有争议，在里约峰会这样的会议里，政治家们甚至不愿意来讨论它！人口可是一切社会问题、环境问题的核心啊，看看现在非洲的人口爆炸，不讨论人口控制，我们怎么可能有可持续发展呢？”一位联合国人口规划署的官员在里约峰会中中国一个关于人口管理的边会上告诉笔者。
&amp;nbsp;
“要批评一个政策是很容易的，困难的是去面对问题并提出解决方案。”他感叹。
&amp;nbsp;
正如毒蚊子在某些地方起到了防止人类活动从而保护雨林的作用，基础设施的缺乏，在这片亚马逊雨林，乃至在非洲，充满讽刺地起到了控制人口从而环境保护的作用。
&amp;nbsp;
在这些河边聚落，笔者看到他们在砍伐周边的林木，拓展着文明覆盖的范围。新的房子在不远处的河滩也正被搭建着，来回的快艇运送着各种建筑材料。虽然有机垃圾不是问题，但是诸如可口可乐罐头、塑料袋等不可降解的垃圾，却越来越多地在房子附近堆积，也不时随着河水飘向丛林。
&amp;nbsp;
如果笔者正在参与的这些项目成功了，人们更多地意识到经济作物的价值、大规模采摘的方法，那么，更多的商品化种植势必会发生，正如世界各地的情况一样，那么，其将带来更大的毁林；如果笔者正在参与的这些项目成功了，人们的健康问题在这里会得到很大改善，那么，其将带来更多的人口，以及更大规模的毁林。
&amp;nbsp;
人口其本身，是一切环境问题的根源。
&amp;nbsp;
在非洲，由于基础卫生设施的改善，现今超越于任何大洲数倍的人口膨胀速度，正在带来巨大的难题。公共卫生专家们说他们只管提高医疗状况、这种事情不归他们管，实情是，他们无法面对这个悖论。太沉重了，他们一直相信自己在做贡献啊——而实际上也是。
&amp;nbsp;
在中国神话里，混沌请了两个人吃饭，那两个人为了报答，决定帮没有五官的混沌开窍，好让他也像他们一样拥有五官。结果混沌死了。如果世界是混沌，那么，我们是不是开窍者呢？
&amp;nbsp;
历史里回响的，是道家“人为是对自然最大破坏”的箴言。
&amp;nbsp;
不知其害，无以知其利。面对发展，我们是否还需要深思更多？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>里约求索（三）看不见的代表团</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/the-invisible-delegation/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 03:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/the-invisible-delegation/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
我相信，好的快乐的要宣扬开去，伤痛的丑陋的也要揭露出来，没有真实的记录就没有改变，就没有新的开始。 ——写在前面
&amp;nbsp;
里约求索（三）看不见的代表团  ——到里约找世界舞台上的中国 &amp;nbsp;
“你们中国的代表团这些天来到底在做什么？没有听到任何关于中国的消息，不可思议！”丹麦记者彼得在里约峰会正式大会的前一天晚上向笔者询问。从6月13日开始的三天准备会，到巴西提出新文本再给全体商讨的三天，直到6月19日，国家领导人到场开会的前一天，外国记者在里约峰会里几乎没有听到任何中国代表团说了什么、做了什么的消息。
&amp;nbsp;
他们到底在哪里呢？
&amp;nbsp;
并没有跟随国新办组织的媒体团队到来的笔者，像所有一般的民众和记者一样，在这些天里也在寻找着中国代表的踪迹。
&amp;nbsp;
“你们中国代表在做什么？这么些天我从来没听别人说起过中国。”巴西代表之一安德烈在从主会场里约中心回市中心的里约专线大巴上刚好跟笔者坐一块，闲聊中向笔者询问。
&amp;nbsp;
不只是安德烈，在许多里约峰会的各国代表、记者看来，中国就像隐身了一样。菲律宾的代表、华裔菲律宾人周安东尼也在专线大巴上对着笔者回忆G77国开会的状况：“至少在我参加的会议里，没有听到过中国的发言。但是其实也可能是我没注意到吧，会场很多人，经常挺混乱的，有时候都看不见是谁在发言。另外，我这些天来也没怎么看见过中国的代表。”
&amp;nbsp;
是谨慎？  &amp;nbsp;
“请问您是中国代表团的成员吗？”在笔者入住的酒店里住着一些中国的代表，在一次早餐时间，笔者走到两名看似中国人的桌前询问。
&amp;nbsp;
“恩。”他抬起头，谨慎地打量笔者：“你是哪的？什么背景？”
&amp;nbsp;
“您好！我是南方周末的记者，在这边做里约峰会的采访，可以跟您聊几句吗？”
&amp;nbsp;
“这个，你去找我们负责发言的吧。”
&amp;nbsp;
“那么，请问在哪里可以找到中国代表团的发言人呢？”笔者小心翼翼。
&amp;nbsp;
“中国角啊，你媒体怎么这都不知道？”他对着旁边新来的另一个代表笑笑，说：“这南方周末的。”
&amp;nbsp;
“谢谢，打扰您了！”
&amp;nbsp;
笔者并非只尝试了一次，在另一次早餐时，笔者接触了另一些中国代表。
&amp;nbsp;
“请问您们是中国代表吗？我是XXXXX”
&amp;nbsp;
“恩。”该代表低头继续吃饭。
&amp;nbsp;
“请问你们最近有什么活动安排啊？”
&amp;nbsp;
“开会。”代表继续低头吃饭。
&amp;nbsp;
“开什么会呢？”
&amp;nbsp;
“通常的会，不同人不一样。”代表头也不抬。
&amp;nbsp;
“……好的，谢谢您！”
&amp;nbsp;
跟笔者一起住的有不少其他国家的记者，其中并不只有笔者遭遇到接触本国代表团的艰难。
&amp;nbsp;
杰迪普是印度的记者，他试图联系印度的代表进行采访，一直未果。“他们不说可以，也不说不可以，就说等我们考虑一下，可以了就通知您。”杰迪普摇头无奈。
&amp;nbsp;
然而也有的记者特别轻松。“我就直接给我们的首相发邮件，很简单就跟代表团接触了啊，今天聊了好多。要不是知道你们的经历，我真的是不知道自己有多幸运啊，我刚写的一篇文章，就提了这一点。”彼得是丹麦的记者，在他们国家，政府官员并不是非常难以接触到并对民众、记者心怀戒心的存在。
&amp;nbsp;
因为里约峰会，巴西政府在里约各主要酒店所在地都设了前往主会场的大巴专线，只有参会者（代表，记者，NGO等）可以凭证乘坐。笔者以及小部分中国代表团成员所在的酒店，离巴士六号线的上车点大约只有50米。6月19日早晨7点半，笔者和同一住所的中国代表们几乎是同时启程前往主会场，然而，中国代表团是有自己的专车接送的，并不乘坐大巴专线。
&amp;nbsp;
其实专车接送并不是没有道理的。里约的交通状况并不好，高峰时期如果不抄小路从笔者所住之处到会场需要两个小时多，而且大巴有时候会误点，其容量也很有限。在这种情况下，使用专车接送其实是一种相对谨慎的考虑，也为其他国家的代表让出了更多专线上的座位。然而，由于里约价格昂贵，很多国家的代表并没有这种选择的能力。
&amp;nbsp;
菲律宾的代表周安东尼大概属于特例了，不仅是只乘坐专线，早上带外面买好的食物去会场（会场的食物相对较贵），而且还住在每晚上40巴西元的青年旅店里，相当于人民币120元左右。这样的旅店估计是代表团所住的最低规格了，笔者所在的旅店条件中等，所处也在不安全的市中心地区，双人间每晚仍然要400巴西元，而附近中国一些中央媒体等所住的稍好一点的旅店，每晚上双人间据说要700巴西元左右。而像外交部代表所居住的，则是里约最好的酒店之一喜来登酒店，一个可以说拥有着私人沙滩的高级酒店。里约本来旅店就不多，由于里约峰会，房价飙涨，高级的酒店更是天价房价。而对于参会人数众多的国家而言，政府财政的压力更是大很多。
&amp;nbsp;
菲律宾周安东尼的想法大概是另类了：“我们政府可以报销所有费用。但是这是可持续发展大会啊，我来这里却住那种高级酒店，这不是跟大会的意图背离么？我既能住7星酒店，也在你们北京睡过地下室，完全取决于不同场合不同身份。”既是政府官员又是学者的他，在这里坚持着自己的原则，尽管在菲律宾他有17个助手。
&amp;nbsp;
巴西的代表则更多是受到财政限制。“我们政府并不是能报销我们住任意酒店的房费的。”安德烈不愿意过多阐释这个问题，但是家在巴西利亚的他，现在住在里约的朋友家里。类似地，来自巴西外交部负责迎接各国领导的一名女官员，住在一家青年旅店的六人间里，每晚价格40巴西元。尽管如此，在巴西民众眼中，巴西政府的官僚腐败仍然是非常严重的。
&amp;nbsp;
“巴西的房价太贵了，人一多更是花费惊人。你知道吗？欧盟一个环境部门的人据说就是因为这个原因不来了。”彼得告诉笔者。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>里约求索（二）里约二十年：当气候变暖，当关注变冷——以记者的眼睛看里约峰会</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/with-the-reporter-s-eyes-to-look-at-the-rio-summit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 03:11:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/with-the-reporter-s-eyes-to-look-at-the-rio-summit/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
里约二十年：当气候变暖，当关注变冷 ——以记者的眼睛看里约峰会 &amp;nbsp;
“当年人们对哥本哈根气候大会期望非常高，整个西班牙的媒体都为此而狂热，大量的记者被派去采访。然而，最后所有的期望就像气球一样突然破碎了，全世界的憧憬在政治现实面前突然变得滑稽可笑。坎昆德班，现在到了里约，我们的媒体都不太愿意派记者了——知道没有什么事情会发生，派记者跑这么远，又有什么理由呢？”卡洛斯是西班牙的环境记者，在里约热内卢，他叹息要把里约+20联合国环境与发展大会报道好是有多么艰难。
这种叹息绝不仅仅发自一个记者。
&amp;nbsp;
2012年6月14日，在“地球记者网络”的组织下，30名来自20个国家的优秀环境记者聚集到了巴西里约热内卢老市区的一家宾馆里，从那天开始到6月23日，他们开始了对里约峰会的采访。
&amp;nbsp;
“希望来自各个国家的记者们能够分享信息，并且相互沟通观点，一起把里约峰会这一对全人类都无比重要的事件报道好。正是因为这种集体合作，我们记者在这次国际气候环境峰会的报道总是比其他个体记者的报道好。”资深美国记者詹姆斯是该次活动的创始人，之前在坎昆等国际气候会议，他们也进行过类似的组织。
&amp;nbsp;
然而这次里约峰会的报道却特别艰难。
&amp;nbsp;
“问题就在于，它太他妈无聊了。”一次讨论会上，有人嘀咕。
杰迪普是印度的资深环境记者，2012年全球绿色奖的获得者，在15日30名记者第一次正式开采访准备会时，他就把这个问题抛出来让大家讨论：报道气候变化，最难的是什么？
“政府不允许？”
“难以获得科学证据？”
“不是，是怎么让大众感兴趣。”
&amp;nbsp;
当卡洛斯等欧洲记者感叹说欧洲杯足球赛夺走了大众的关注和媒体派送记者的愿望时，杰迪普更加无奈：在印度，尽管没有欧洲杯，里约峰会这样的事情仍然很难获得大众的关注。晦涩的联合国语言，繁琐的程序，加上哥本哈根开始的失望，里约峰会已经很难吸引读者的目光。
&amp;nbsp;
“印度这次派的记者也很少很少。”他无奈。
“你们至少还有部分人关注，我们国家根本就没有，我们国家来的记者也就我一个。”塔实来自不丹，他作为不丹第一个报道气候变化的人入选这次采访活动。但是，尽管他很努力，国内对于这种活动的关注度也还是很低，虽然不丹深受气候变化影响——喜马拉雅的冰川融化，每年都在不丹带来大量的气候灾难。
“我们明明受气候变化影响很大，而且喜马拉雅山还面对着中国引水工程的影响，但是，我们的国民就是不关注。大众就知道关注些足球什么的，那些对我们并不真正重要的事情。”塔实提到这点非常气愤。如果不是“地球记者网络”为他提供机票和住宿，他甚至不一定能获得资金来参加这次报道。
&amp;nbsp;
中国这次派来的记者也远远少于之前的哥本哈根等会议——尽管回应20年前里约大会的这次会议具有丰富的历史内涵。除了央视派出20多人外，以往都派出记者亲临现场采访的大量国内知名媒体这次并未派出自己的记者，而是借特约撰稿人来完成报道。这背后的意味是不言而喻的——对于重视市场的媒体运营者而言，一个关注度不高、注定不会有实质突破的事件，不值得花巨资从中国送记者过来并为此周期漫长的事件耽误大量的工作日。
&amp;nbsp;
一位与笔者一同过来的中国记者更是在繁忙的采访过程中还接到报社发来的其他稿件编译任务——“大概，他们觉得没有道理你在这边花上这么多天，就只做这个不太有新闻价值的题材。”闲聊中另一个记者对此颇为调侃，但是调侃中又有着共同体验的无奈。
&amp;nbsp;
十几页的协商文本在数轮准备会中被改得面目全非，各个国家按着自己的算盘增加着各种段落和反对各种段落的括号备注，直至文本变成了让人们烦躁的180页。然后，昨天巴西又提出了大量删减后的“替代性文本”——NGO们对此文本非常愤怒，认为里面充满了退步。然而，6月17日巴西方的新闻发布会中，发言人路易斯对记者的质问反唇相讥：“没办法，我们必须把这份冗长的官僚文本变成一份各国代表在20日开始可以正式讨论的文件。”
&amp;nbsp;
联合国就像一个日暮西山的老人，用陈旧的机体努力运作着这个峰会，想将这个峰会推向人类发展的新阶段，然而它却力不从心。大量变更的媒体发布会日程，拖延的各国文件，被NGO称为“一片混乱”的讨论协商，一切一切都彰显着这辆巨大人类载具的老朽。在里约中心主会场，笔者亲眼目睹了大量工作人员不熟悉场馆乱指路的状况，更是亲历了新闻发布会前十分钟UN派出工作人员在大堂里寻找记者参加的混乱：“请问您是记者吗？我们十分钟后有一个新闻发布会……”
&amp;nbsp;
“你指望联合国机构及时通知好你们新闻发布会的信息简直是妄想。” 小张是里约中心联合国机构的实习生，她在工作中目睹了各种混乱与无奈，甚至是团队的分崩离析。“我们从准备会一开始就整天听文本协商的结果，但是后来我们就崩溃了。大量的文本被反复修改，今天添加的内容，明天又被删除，无论是我们的主管上司还是公民社会的代表，都已经忍无可忍了。后来，我们就不再每天跟进文本的变化了，因为没办法。昨天出来的巴西文本，我们甚至都没时间读了，没有时间啊！”
&amp;nbsp;
数日来，记者们仍在努力奔走于里约中心及其他分会场，于信息的混沌中，像猎犬一样嗅着新闻的腥气而奔走，非常功利地判断着每个事件的新闻价值。没办法，他们都希望能够写出这次大会的好故事，不只是希望完成自己作为记者的任务，更是渴望完成内心里那唤醒大众的使命——而那，必须以新闻价值为前提，必须以大众肯阅读为前提。
&amp;nbsp;
“中国走向绿色”——17日在NGO分会场的中国可持续发展20年回顾会应该算是非常高规格了，国内环保界重量级人物马军、廖晓义、郑易生、王石等都到场了，而且发言中对中国公民社会、环境保护问题的分析一针见血。然而，新闻价值不够，直接相关度不够，一场论坛式的活动，不足以成为里约峰会的好故事。记者们摇摇头，拿了材料离开，继续一头扎入大量的活动中寻找更多的素材。
&amp;nbsp;
“里约热内卢的海洋保护近年来取得大量突破，有很多值得学习的东西。那几个小岛是巴西某种保护区的最经典典范……”无论组织者如何宣扬特地安排的这次活动，记者们却清晰看到：不行，没有新闻价值。一天的参观后，记者们为自然之美而惊叹，却也会荒废了一天而心痛。“你会写今天这个小岛的事情吗？很不错的发展实践案例啊。”“不会，大家不关心。跟谈判无关，跟我们自己国家也无关，而且也不够有意思。你呢？”“额，写一行吧，作为文章开头的引子之类。”
&amp;nbsp;
“明天中国的太阳能企业要举办新闻发布会，他们取得了很大成绩，现在还在世界各地推广太阳能。”尽管中国朋友向国外记者推荐这个活动，但是外国记者却并不是很感兴趣。惊人相似地，当外国人向中国记者极力宣传自己的沙漠化治理项目希望得到报道时，也遇到了婉拒。
&amp;nbsp;
冲突性，相关性，故事性，爆炸性，媒体报道不得不遵循这些原则，这并不是记者能左右的。记者，终究只是追随公众的意愿执笔而已。
&amp;nbsp;
单是6月18日，里约中心主会场的边会大约有90个，这并不包括联合国的大量正式会议，更不包括里约其他几个分会场的活动，其中，至少有10个活动是同时在11点半开始。记者们疯狂地奔走于各会场，疲乏地为参加的活动提供不了故事而不满，抓起三明治打点了肚子之后，又继续启程。离各国首脑参加的正式讨论只有3天了。
&amp;nbsp;
一般来说，一个事件来的记者越少，记者们越容易写出让人满意的报道所以压力越少。然而对于这次里约峰会而言，这些比哥本哈根时少了许多的记者，却背负着更大的负担。
&amp;nbsp;
而这场引起不了太多关注的联合国盛事本身，又何尝不是昭示着这个星球的巨大负担呢？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>里约求索（一）：Rio&#43;20，可以期待的，与正在发生的</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/rio20-discovery/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 06:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/rio20-discovery/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
“我不认为在国家领导层面可以取得实质性的协议。”贾布斯是巴西里约热内卢知名的生态学家，在6月5日举办的Rio+20前奏系列论坛里，他表达了对高层面取得实质性结果的消极预期。
&amp;nbsp;
这种预期并不是贾布斯独有的，实际上，对于里约+20，世界范围都弥漫着一种不看好的态度。世界上最主要的碳排放国美国和中国的最高决策者都不会出席，出席国首脑更多关注于在此中维护自己国家的利益，有些小国家则干脆因为负担不起高昂的机票和里约住宿费而不来了——哥本哈根与德班之后，目睹了“气候政治”的民众又能期待什么呢？
&amp;nbsp;
“然而，尽管高层面很难有所突破，来自民间与草根的变化，却实实在在地发生着。巴西和中国情况类似，国家内部都有着很多问题，比方说污染、毁林，不像欧洲一样内部已经很好了。我们虽然很难干预国家间的角力，但是哪怕把自己国家内部的问题处理好，也是非常有价值的。”贾布斯补充。
&amp;nbsp;
“大家的关注，本身就是Rio+20的意义。”玛利亚米利亚说。她和同事一起，正在组织“Rio+20对话”，在网上建立论坛搜集民间最关注的问题，并将通过投票，挑选十个“最重要的建议”呈报给大会。像“在非洲和南美实施每户两个小孩的计划生育以遏制其人口高速增长”，就是其中比较热门的话题。
&amp;nbsp;
离Rio+20联合国环境与发展大会，此时只有一周多了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
里约前夜  二十年前的六月，1992年的里约热内卢联合国环境与发展大会被认为是可持续发展史上的重要转折点，它产生了重要的《里约宣言》《公约》等重要文件。
&amp;nbsp;
二十年后的六月，人们重新聚集于此，回顾过去，展望未来。因而，会议被称为“里约+20”。
&amp;nbsp;
六月的第一周里，联合国刚进行了一次“非正式协商”。如果你只看联合国的新闻发布稿，进展似乎不错：“在协商前，只有6%的文本内容达成了一致，而现在，一致的内容已经超过20%了。”然而，这份长长的写着诸如“某某国希望删除此段”的文本，到底意味着什么，又预示着什么呢？
&amp;nbsp;
尽管取得了诸如海洋生物多样性保护协议之类的进展，绿色和平（国际）的政治总监丹尼尔对文本进行的分析是批判性的：
“（海洋生物多样性保护协议）以外的文本让我看得血液都沸腾了，这不只是因为各国的不一致意见，更是因为那些不同的意见并不通向我们期望并需要的未来！”是的，不只是不同，而且那些不同里，充满了人类共同命运面前的国家中心思维。
&amp;nbsp;
美国希望删除“对食物的权利”字样，希望用“极端饥饿”代替“饥饿”。“不可持续的消费和生产模式”字样也被其拒绝。乔治布什在1992年说过，“美国人的生活方式是不容协商的。”这种“不容协商”，一直延续到了今天的奥巴马政府。
&amp;nbsp;
发展中国家集团也是一样，以国家利益为核心。G77国集团一致地希望删除“责任”字样，哪怕是在全球合作上。作为结果，“强制性报告社会和环境影响”字样幸存于之前的协商文本，却终于在上周不免于难。除此以外，发展中国家集团希望去掉“星球边界”字样，而正是那个词，提醒着我们增长是有极限的。我们能够理解发展中国家这么做的理由，但是，无论有任何理由，这种做法却实实在在地危害着我们共同的地球——与许多发达国家在做的一样。
&amp;nbsp;
欧盟则继续试图把学校里的概念推向实践，包括“自由交易环境产品与服务”，“让联合国来发展和管理各国的伙伴关系”。在丹尼尔看来，他们的一些想法，有些不切合实际。
&amp;nbsp;
“希望我能被证明是错误的。”认为自己说的话有点偏激，丹尼尔自嘲。写完一篇充满嘲讽的文章，他即将启程前往里约。是的，和所有人一样，他希望自己的悲观被证伪。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
二十年，我们来到了这里  诚然国家们让我们失望，一些微小而美丽的变化，却正在发生着。作为森林覆盖面积最大国家之一、亚马逊雨林主体所在地的发展中国家，巴西见证着世界的到来，也目睹着自己的成长。
&amp;nbsp;
里约联邦农业大学（UFRRJ）是巴西最大的大学之一，也是颇负盛名的学府，尤其在农学、发展学和工程学等领域，走在巴西乃至南美的前列。一年前，响应联合国千年发展计划提出者杰弗里萨克斯在世界各大学府建立“发展实践硕士项目”（Master in Development Practice）的号召，他们也成立了自己的MDP项目，专门培养社会发展领域（包括农业、卫生、环境等领域）的实干家。6月4日，记者在UFRRJ的MDP项目负责人罗德里哥的带领下，对他们进行的实验与实地项目进行了考察。
&amp;nbsp;
成立了“有机农业硕士”项目，UFRRJ走在世界可持续农业的前列。在学校的田地里，如今处处是带着新理念的试验田：不使用农药化肥等一切化学物质、用竹子等有机材料制作栏杆大棚等设施、小规模并多样混杂的耕作模式。其中最令记者惊讶的，是“不除杂草，让作物在自然环境下生长”的理念。
&amp;nbsp;
“这样子植物可以在最自然的环境下生长，而且也省去了大量人力、避免了使用化学除草剂的诱惑。我们还不确定这种耕作模式会不会带来产量的显著减少以及经济上的不可持续性，但是我们希望对其进行试验与探索。可见的是，这样种出来的有机产品，可以在市场上更受欢迎。我们都知道你们中国的毒牛奶等事件，相信你们也有体会，人民是愿意为了食品的安全和自己的健康多付出一些必要的成本的。”罗德里哥说。
&amp;nbsp;
在里约州号称“最美城镇”佩措波利斯的山谷里，UFRRJ的MDP项目正在力图于实地探索农业发展乃至社会发展的转型。
&amp;nbsp;
“巴西出于保护自然的理念，对地区进行了十三种划分。像这个城镇所在的类型叫‘保护区域’，意味着人类可以居住，但是规模和进行的活动要有所限制；紧挨着的森林则属于‘国家公园’区域，是严格禁止人类活动的；像亚马逊雨林那边，则是属于‘土著人生态区’，意味着土著人可以居住并按他们的方式狩猎等——因为他们世代如此，但是其他人不可以，而且土著人的活动规模也是有限制的，严格杜绝土著人大量狩猎并与其他地区的商人交易这种行为。”娅拉是佩措波利斯自然保护区的前任主管，她现在帮助罗德里哥一起做该地区的项目。
&amp;nbsp;
她向记者介绍了当地的问题及解决方案：
“水污染是当地比较大的问题，因为很多居民并没有水处理设施，生活废水直接进入河流。我们就此与附近的矿泉水公司合作，由他们来提供居民的水处理设施。由于水质关系着他们产品的质量和他们处理的成本，他们非常愿意进行这种投资。山区的田地也是类似，在政府补贴的引导下，农民们严格限制对森林的砍伐，将重点放在优化自己的田地上。作为结果，优美的自然环境和无污染的生产条件也让当地的产品非常畅销。不过，当地人仍然在使用化肥，并且也没有很好地建立梯田来保护山体，对此，我们正在进行引导。”
&amp;nbsp;
在按规定不该住人的“国家公园区域”里却有人家存在了许多年，这也是当地的一个大问题。娅拉说：“他们长年住在这里，我们没有道理现在说这是自然保护区就强行要人家搬走，于是我们进行协商，允许他们居住，但是不允许交易这里的土地。此外，我们也对他们的活动有所规定，与亚马逊情况类似。”
&amp;nbsp;
今年夏天，里约UFRRJ的MDP学生们将在去非洲莫桑比克实习后在这里住一个月进行项目，研究巴西社会发展中的种种典型现实问题，并对此思考实际的解决方案。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
里约正向世界招手  众所周知，巴西的亚马逊雨林仍在萎缩，其最主要原因便是农业为主的人类活动扩张。然而，雨林的破坏正在逐年减少，人们环境观念则日渐增强。
&amp;nbsp;
“92年里约会议时我还小，就看到很多警察，很多外国人来到了这里，不太明白是怎么回事。”菲楠达是里约热内卢一所青年旅店的老板娘，6月开始以来，她的住客基本都是为了Rio+20而来的，各国记者，NGO工作人员，甚至还有巴西利亚过来准备迎接各国首脑的巴西外交部工作人员——为了省钱，米雪（化名）不得不选择住在青年旅店。
&amp;nbsp;
“巴西的教育水平还比较低，在那些小城镇，如果你问什么是Rio+20，很少人会知道。然而，总体而言人们的环境观念却越来越强了，哪怕不知道什么是Rio+20，人们对现实中的问题非常关注。像目前，巴西最热点的问题是亚马逊问题，尤其是正要修建的亚马逊地区一系列水电站。人们知道修水电站有利于经济发展，然而，我们也知道在那里修水电站意味着毁林以及当地大量土著人的强行搬迁，我们不愿意这样的事情发生，因而在facebook上与现实中举行活动抗议。”菲楠达回忆过去感慨万千，“小时候，我的父母随地扔垃圾，但是不知道从什么时候开始就变了，他们教我应该要爱护环境。后来，我和我姐姐长大了，学到了更多环境的观念，又反过来继续教他们。”
&amp;nbsp;
随着中央政府“要大力开发目前仅利用了30%的水电资源”的决定，亚马逊地区贝拉蒙特水电站的修建似乎已经无法阻挡——作为一系列水电工程的开端，为此，2010年，当地居住的辛古族印第安人首领在抗争失败后不禁掩面哭泣。他们，将不得不离开世代居住的土地，而他们独特的文化与生活方式，将随着被淹没的森林而消逝，一切，在经济发展的名义下。
&amp;nbsp;
然而，人们仍然在关注，仍然在反思，仍然在反对。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国人在世界：磨合之痛</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/chinese-in-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 03:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/chinese-in-the-world/</guid>
      <description>文/黄泓翔 中国人在世界：磨合之痛  “我恨中国人，他们老是欺负我们莱索托人。我们的总统最喜欢你们中国人了，把什么好东西都给了你们，警察也帮中国人欺负我们。”一篇名为《中国人在莱索托》的博文，曾经援引了一名莱索托妇女对中国人的不满。
&amp;nbsp;
你可能会说这是不专业的记录者看到的个例，是选择性观察。
&amp;nbsp;
《中国人来了》。BBC的纪录片，在描绘了中国在非洲的大量投资建设之余，也描绘了当地人对中国人的敌视。“他们给鸡注水。”一名村民说。
&amp;nbsp;
你可能会说这是西方媒体刻意丑化中国。
&amp;nbsp;
但是如果你足够清醒，或者你怀着开放的心态走出去，就会发现这些是真实并且有代表性的。我们自以为非洲和南美都是“中国的老兄弟”，却不知道在这些“老兄弟”眼中，中国的形象已经在崛起中遍体鳞伤。
&amp;nbsp;
《中国正威胁厄瓜多尔最美丽的瀑布》。当国内在报道中水电帮助厄瓜多尔建设当地最大的水电站时，在外媒上这件事是被这么报道的：中国人在这里修的水电站，将导致全国第二大瀑布圣拉斐尔大瀑布的消失。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“他们特别封闭”：了解的需求 自提出“走出去”战略以来，中国在非洲和拉美的投资（FDI）急速上升，光是拉美，投资额就从2003年的2.26亿增长到了2009年16亿，增长了约七倍。
&amp;nbsp;
政局逐渐稳定的厄瓜多尔，由于蕴含丰富的石油、矿藏、水电开发潜力，现在已经成为中国投资的重要对象。在中国商务部网站上可以看到，中国驻厄瓜多尔共和国大使馆经商参处俞福荣经济商务参赞说过：“目前（2010年），有20 多家中资公司在厄瓜多尔从事或开拓能源、矿产、工程承包、电讯、金融、铁路、桥梁和水泥生产等方面的项目。在厄投资总金额已超过22亿美元。厄瓜多尔已成为中国在拉美最大的投资国之一。”中石油、中石化通过直接投资和组建子公司的方式，在这里形成了极具影响力的安第斯石油公司等石油企业。加上中国现在是厄瓜多尔单一的大额贷款方，他们受到当地人的广泛关注，关注中不乏批评和质疑。
&amp;nbsp;
“刚来时他们不遵守对于上班时间的规定，让工人一天工作12小时，一周7天，一年7个月。但是我知道现在他们已经改进了，不是这样了。”露琵塔说。原先为NGO工作的她，现在是独立的学者兼教师，在她看来，这样更能保持独立客观的判断。然而，在她看来，在厄瓜多尔的18家各国石油企业中，中国公司仍然是总体表现欠佳的石油公司。
&amp;nbsp;
“他们特别封闭。”露琵塔说，“一方面，他们在石油开采区四面进行封锁，不让外人进入。另一方面，他们严格管理自己的员工，不愿意让外界了解他们的事情。”
&amp;nbsp;
在露琵塔看来，尽管石油公司都不会让自己的领地成为别人想进就进的公园，但是，其他公司一般而言还会比较开放，不时会让外界进去参观。然而，这对于中国石油公司而言却是不可能的。他们不愿意和一般民众、NGO打交道，只是跟中央政府谈，在不同的情况下也会和地方政府谈。
&amp;nbsp;
持同样观点的，还有Napo River Foundation的特里，Accion Ecological的伊斯潘拉兹，Ingenieria Sin Frontras的索拉达等。封闭性被厄瓜多尔人认为是中国（石油、矿业、水电）公司与其他公司的最大区别。相比而言，同处于本身属于“不清洁行业”的石油产业，他们在环境破坏的程度上其实并不比其他公司糟糕。
&amp;nbsp;
“一般来说石油公司都把过程中附加产出的天然气直接烧掉，既导致空气污染又浪费。就这点而言，中国的安第斯石油公司是这里对石油开采中的天然气利用得比较好的石油企业。”米奇是Amazon Watch的员工，作为美国人的他从伯克利大学毕业后已经在这个国家生活了五年，关注于发展中当地社区尤其是土著社区对开采行业的抵抗。
&amp;nbsp;
当笔者向露琵塔谈到安第斯石油公司为了保护环境采取的许多措施，诸如把废水注回地底和打斜井等一系列为了满足厄瓜多尔环境部规定而进行的措施时，露琵塔喝了一口水，淡淡说道：
&amp;nbsp;
“但是，你怎么能相信一个来自自己70%的水源都被污染了的国度的公司呢？”
&amp;nbsp;
没有开放，没有沟通，就没有信任。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“恐怖主义”：彼此的妖魔化  穿着凉鞋和袜子，电脑屏幕上是QQ和扫雷游戏，位于厄瓜多尔石油中心Lago Agrio的一家中国石油公司营地中，笔者见到了一名在周末值班的员工。以大学生旅行途中希望参观为名，笔者和朋友进入了被围墙封起来的这片居住区。门口值班的厄瓜多尔当地员工只会说西班牙语因而无法了解笔者意图，然而因为笔者是中国人的面孔，他把笔者带到了该名中国职员的面前。
&amp;nbsp;
“我们一般是不让进来的，中国海外公司都这样，不可能让你们参观。一般参观的要么是国内来的，要么是业务合作方，你们要参观我得请示我主任，他现在不在，而且就算他也很难做主。”他操着四川口音，对笔者及朋友的到来表示麻烦。
&amp;nbsp;
“那么，我们可以跟这边的员工随便聊聊吗？我们只是想问一下这个地方周围吃饭啊游玩之类的事情。”
&amp;nbsp;
“不可以。我们的员工跟外人见面有严格规定，从这里出去都有限制的，还要带保安。”
&amp;nbsp;
“为什么呢？”
&amp;nbsp;
“有恐怖主义之类的东西，你看这里离哥伦比亚那么近，游击队什么的也不远，中国海外公司都这样。哎呀你别问了。我还有工作要忙，你们去别处玩吧。”他又在QQ聊天框里键入了一句话，没有兴趣继续交流。
&amp;nbsp;
位于YASUNI热带雨林边界上的第14区是安第斯石油公司的开采区域之一，也是土著人部落瓦拉尼人的栖息地。试图与当地中国公司接触失败的次日，3月12日中午，在当地向导的带领下，笔者来到了14区的一户人家，据向导介绍，这户人家的男主人曾被中国石油公司和当地政府以“蓄意破坏”和“恐怖主义”起诉。
&amp;nbsp;
“我们这个村落见过了太多石油公司的更替，最开始是Texaco，现在是中国石油公司。”雷（化名）向笔者一行人倾诉了许久，他对中国石油公司充斥着巨大的不满。“所有公司里，加拿大公司是最好的，中国公司是最差的。当时加拿大公司给我们提供了很多各方面服务，而中国公司对石油以外什么的事物，包括社区的发展、居民生活的改善完全不感兴趣。”
&amp;nbsp;
雷对中国石油公司的不满有以下：
“中国石油公司欺骗当地民众，因为我们不懂法律，所以他们提出一些条件我们也不懂，签订了合约后来才发现被骗了；中国石油公司在环境保护方面的实践做得不好，一些有害物质只是直接掩埋，还污染了我们的水源；中国石油公司压榨当地劳工的工资，以前我们每天工资是25美元，现在被压成了12美元；中国公司对当地民众缺乏尊重和交流，往往用一点钱来打发；中国公司设计策略来分化村落民众，比方说只要还有人家不同意就大家都拿不到钱，从而达到他们的目的。”
&amp;nbsp;
出于不满，雷曾经和几个其他村名阻挠中国公司搬运机械设备进山，因而被控扰乱公共秩序和恐怖主义。据他所说，这种不满情绪是村子里的大多数。对此，旁边的两名村民点头表示同意。然而，当笔者提出请他带笔者去看证据时，他拒绝了，说那些地方都是被公司封起来的，出于自身安全的考虑不能带笔者进去。不只是带人去看证据，连笔者要拍他的照片他也不允许。向导向笔者解释：“他还是害怕的，而且你还是一个中国人。你要写的故事，不比他的生活更重要。”
&amp;nbsp;
“我们希望他们对我们有更多尊重，我们需要的不仅仅是钱。”雷说，尽管被问及不满中国的主要原因时他说是从物质到精神的综合，但是另一方面，问及对中国公司的期望时，物质却切实是主要的：“我们希望中国公司能够提高我们的待遇，也帮我们建一些水处理方面的设施。这个区域因为石油开采已经成为很富裕的区域了，然而，我们却还是那么穷。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反矿进行时：中国驻厄大使馆被“占领”的背后</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/ecuador-occupy-chinese-embassy/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 12:05:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/ecuador-occupy-chinese-embassy/</guid>
      <description>文/黄泓翔 反矿进行时：中国驻厄大使馆被“占领”的背后 2012年3月5日上午10时许，笔者在纽约接到厄瓜多尔NGO打来的电话。“万分紧急，我们希望联系中国媒体。”带着西班牙口音的女声传出一种强作的镇定。
&amp;nbsp;
那时，中国驻厄瓜多尔首都基多的大使馆已经被“占领”了。
&amp;nbsp;
拥有极其强烈环境意识和长年民众运动历史的厄瓜多尔，向来存在着反矿运动。而这次占领大使馆的行动，便是缘于厄瓜多尔中央政府预定当天晚上与ECSA签订的矿业协议：米拉多铜矿项目。它将是厄瓜多尔历史上第一个大型矿业且大型露天矿项目，而其所在的位置，是厄瓜多尔南部自然传统与文化传统丰富的土著人栖息地。没有亲眼见过的我们可能不太了解，比起石油开采，大型露天矿是对自然环境摧毁性极大的一种开采行为，污水等不论，其在地面上大面积的毁林就足以创造出一个在太空都清晰可见的地球疮疤，它将直接间接导致无数生物栖息地的被毁。由于各种力量的角力，这个矿业协定的签订过程已经长达一年了。
&amp;nbsp;
ECSA（EcuaCorriente）原先是一家加拿大公司，2010年开始被中铁集团与铜陵有色合资的中铁建铜冠公司收购，成为厄瓜多尔最大的中资矿业公司。
 （图：从太空航拍加拿大的大型露天矿） 八个女人闯进了中国驻厄瓜多尔大使馆 &amp;nbsp;
**** “得知这个协议周一要被签订时已经周六了，我们马上意识到这是总统的政治策略：3月8日就是全国反矿大游行了，如果不在那之前签掉，之后可能更难签。”费丽莎是厄瓜多尔环保NGO AccionEcological中负责矿业项目的成员，当时她参与了中国大使馆占领的策划和行动。“我出现在几乎每一张新闻照片里。”她笑。
&amp;nbsp;
“我们当时紧急召开会议讨论怎么办，由于各土著人组织、NGO都在进行反矿大游行的准备，时间仓促下很难有深思熟虑的行动。于是我们就决定去占领中国大使馆，向中国大使提交我们的请愿书。”费丽莎描述，当时他们包括环保NGO、人权组织、妇权组织在内的公民团体组织了四十多个人前往中国大使馆，计划中，四个人会以申请签证为由进入，四个人会以询问旅游信息为由进入，进入后再占领办公室和要求谈判。不过实际上，事情要简单很多，门一开她们八个为首的女性便闯进去了，占领了大使馆门口秘书处的房间，用丝巾把门反锁起来，要求见大使。其他人在外面声援，接待媒体。
&amp;nbsp;
“占领这个地方很好啊，因为是他们的窗口办公室，这样一搞他们也办不了工。”费丽莎说起当时情况来有点小得意。当军警包围了他们并且用剪刀剪断缠住门的丝巾时，她还不慌不忙地从里面拍照。会被警察带走，是她们意料之中的事情，她们不怕，因为把事情搞大引起关注的目的已经达到了，被逮捕不算什么。
&amp;nbsp;
“当时值班的中国女人气坏了，跟我们大喊说这跟他们无关。但是这怎么会跟他们无关呢？就好比买赃车的例子，你知道这个车是赃车你还买，怎么会跟你无关呢？”赃车的比喻源自于该合约签订的不合法性，费丽莎接下来向笔者详细地叙述了这场占领背后的故事。
&amp;nbsp;
当天占领一直持续到了晚上，然而，当晚合约还是在总统府顺利签订了。厄瓜多尔科里亚总统称这些人反对矿业是不理智的，还放出话来：“60天后会签订第二个大型矿业项目。”那说的是在同一地区与一家加拿大公司的金矿项目。
&amp;nbsp;
对于中国员工而言，签字那天是提心吊胆的，生怕当晚会受到袭击。当笔者向费丽莎谈及为什么占领后就没有任何后续更没有去袭击中国员工时，她笑：“何必呢？我们的目的就是让大家知道这个矿业并不是像总统想宣传的那样美好，接下来，我们要用合法的手段来斗争，毕竟本来不对的就是我们总统，他违法了。”激进而非暴力，眼球战术和法律途径并用，是厄瓜多尔激进NGO的信条。
 （图：3月5日新闻照片） 一份超越于正常程序的合约 据NGO“生态行动”介绍，在厄瓜多尔的法律里，一个矿业协议的签订需要经过以下过程：首先是由开采公司提供环境影响研究（可以由公司自己进行也可以由公司向第三方购买），然后环境部会召开会议咨询当地民众的意见，接下来环境部会反复审议公司提交的环境影响研究并对其中不合理部分驳回要求修改，如果最终通过，便会由环境部颁发环境执照。在那之后，公司才能与政府签订开采协议。
&amp;nbsp;
然而，直到米拉多铜矿协议签字当天，环境部的执照还没有被颁发。由于提交的环境影响报告里面有多处疑点得不到合理解释，在那之前民众便向政府监督部门提出申诉。经审查，该报告中有17处问题，其中包括：
&amp;nbsp;
一．在厄瓜多尔法律中，一家跨国公司不可以有三处以上的矿权。ECSA是违反的；
&amp;nbsp;
二．废弃物处理池离河流非常近，对水源有巨大威胁；
&amp;nbsp;
三．该矿位于秘鲁边境，开采是违反历史规定的；
&amp;nbsp;
四．当地是包括厄瓜多尔象征的Harpy Eagle在内的珍稀动物栖息地，开采会对生物多样性带来巨大破坏；
&amp;nbsp;
五．当地是施佤族等土著民族的栖息地，根据厄瓜多尔签署过的联合国土著人权公约，他们享有不被侵犯的权利；
&amp;nbsp;
六．用来佐证开采合理性的数据是采集自30公里外的地方，不能准确反映当地情况。
&amp;nbsp;
面对这种情况，厄瓜多尔NGO向中国驻厄瓜多尔大使提交了一份请愿书，向其告知这份协议是在没有环境执照和当地人同意的情况下签署的，并且将会对当地生物多样性和人们的健康带来巨大威胁，希望其能够阻止这份协议的签署。
&amp;nbsp;
请愿书还指出，作为该公司前身的加拿大公司曾经有过非常不良的记录，包括侵占土著人土地、无视当地人权利、压迫当地居民的反抗者等行为。早在中国公司收购这家加拿大公司时，加拿大人权组织就对这家公司进行调查，还发表了一份名为《厄瓜多尔大规模采矿与人权侵犯》的详尽报告。
&amp;nbsp;
对于这家公司的此番背景和当地的法律法规，中国国企在收购之前并无详细调查和考虑。在中铁建设集团看来，随着铁道建设等需求性的下降，这是本企业重大转型的关键项目。
&amp;nbsp;
在请愿书中，公民团体提出会把这个消息传达给本国和世界的人民，甚至传达到中国。遗憾的是，就算不是“不得报道突发新闻”的两会期间，违背了政府工作报告中中国要“海外大量发展资源产业”原则的这条消息，也不可能传到中国的主流媒体上。
&amp;nbsp;
中国大使馆对于他们的请愿，并未做出任何回应。
&amp;nbsp;
而厄瓜多尔以左派自居的总统科里亚则迅速对他们进行定性。
&amp;nbsp;
“他们说：我们是少数激进而不明真相的生态学家被政治右派势力利用了，来进行政治上的斗争。”费丽莎苦笑。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
反矿的理由 笔者向费丽莎坦言了自己的不解：“虽然有环境破坏，但是矿业也将带来巨大的经济发展，为什么你们要反矿呢？你们就不想要多修点学校和医院之类吗？”
&amp;nbsp;
“历史证明了，矿业和石油给资本家和政客带来了财富，留给当地人的永远是污染、贫穷和开采后的一片狼藉。虽然当地人也会从财富中分一杯羹，但是如果考虑到当地的代价，那么他们还是得不偿失的。”由于政治的腐败，实际上石油、矿业的利益大多都去了中央政府和公司，回到当地人手里的极少，但是当地人却承受了几乎所有的直接损害，其他人能“共享”的，大概只有极为不可见的“气候变化”中微妙的威胁。在环境NGO眼中，我们常说的“增加工作岗位”也是不现实的，不仅矿业带来的只是少量而且条件艰苦的工作岗位，而且那些岗位往往也被企业带来的自身员工占据了。再加上由于污染而失去的农牧业工作机会，其实“创造就业”只是一个符合经济学理论的笑话。
&amp;nbsp;
在费丽莎和许多反矿的厄瓜多尔人看来，矿业给当地不仅带来了巨大的破坏，还带来了一种近似殖民主义的东西。“当地人会不得不依附于石油、矿业之下，再无其他选择。”费丽莎表情严峻。
&amp;nbsp;
在北方石油重镇科卡，AMAZON WATCH的美国人米奇也向笔者讲过类似的话：“一个爸爸，四岁的女儿因为石油污染而得癌症死了，但是埋葬了女儿，爸爸又回到石油公司上班。是啊，他没有其他选择。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪域NGO：灵魂在上，经济在下</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/xueyu-ngo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 16:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/xueyu-ngo/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
雪域NGO：灵魂在上，经济在下 “西藏的自然环境是特别脆弱的高原生态，什么叫脆弱呢？就是你种100棵树，能存活的可能只有二十棵。因而在这里，植被等一旦破坏，非常难以恢复。”帕桑在WINROCKCHINA工作，那是一个在中国西藏自治区致力于环境保护的国际NGO组织分部，主要位于成都。这天，他来到了哥伦比亚大学，跟对西藏、对环境充满热情的同学进行一次小型的座谈。 &amp;nbsp;
“不好意思，我中文说得不好，也不会说英文，所以说藏语的时候肯定让你们很无聊，还需要翻译，耽误你们时间真对不起。”座谈刚开始，帕桑就向同学们道歉。“我发现在美国大家都很重视时间观念，我是西藏人，我们生活比较随性，所以我可以花很多时间来讲这些，但是耽误到你们时间了真是抱歉。” &amp;nbsp;
地理，文化，宗教，雪域高原上的NGO，雪域上的人和事，对于我们这些NGO爱好者、旅行爱好者而言，都算陌生的。第二天，帕桑就要回中国了，他能来一次，是组织者的莫大荣幸。 &amp;nbsp;
来自宗教，来自传统 “我们牧民总是要随水草迁徙的，过程会很辛苦，有时候，小孩子嫌累了，会问大人：为什么我们不在一个地方安定下来，那样多省事啊。这时候大人会告诉他：我们不能只考虑自己，你在一个地方呆久了，大地的皮肤就被你伤害了。” &amp;nbsp;
帕桑传授了在西藏运作NGO的诀窍，那就是要把环境观念建立在既有的传统文化和宗教之上，而不是凭空创造信条。在他看来，西藏自有的历史传说和宗教观里就有非常深厚的可持续发展意识和“人与自然和谐相处”的意识，只要能够保留那些，发展那些，这个地方的圣洁就可以得以保存。从这个角度去观察，会发现很多曾经被贬作“迷信”的东西其实是深思熟虑的思维创作： &amp;nbsp;
当你污染的水毒死了鱼、鸟的时候，当你污染的水流到了下游的人们那里导致人们生病的时候，你就创造了坏的业（karma）。这是佛教徒们绝对不愿意的。 &amp;nbsp;
尊为神山的雪山，其实确实是生态意义上的“神山”，作为淡水的源头，一旦他们被污染破坏，整个高原乃至于整个流域都要受到伤害。 &amp;nbsp;
帕桑讲道，有一次他们组织藏人把草地上的玻璃碎片捡起来，当时来了一个80多岁的僧侣，眼睛不好了，腿脚也不方便，因而他们劝他：您不必来做这些了，万一被玻璃割伤了就不好了。然而老人拒绝了：“我平时生活多要依赖别人帮忙，难得现在我可以用我的身体做些对别人、对动物有益的事情。”在老人心里，能够做一些这样的事情，心安。 &amp;nbsp;
从活动的组织上，WINROCK广泛地发动喇嘛等的带头作用，从观念传播上，他们坚持从传统的西藏文化中发掘素材。“水是圣灵的居所，不得污染。”像这样主题的壁画，他们传播得很开，让民众自觉保护环境。 &amp;nbsp;
保护环境，就从人们在搬迁时把帐篷脚留下的洞填上开始。是的，始于微末。 &amp;nbsp;
“我从来没给过他们一分钱” 大规模的拾垃圾清理河道活动，草原捡玻璃碎片活动，每次都动用了大量的民众。然而，帕桑告诉我们，他们从来没有给过任何做这类事情的人任何经济补偿。 &amp;nbsp;
这似乎和我们学的经济学有所违背，让他们做这个事情，却不给他们经济补偿以正向激励，人们怎么会做呢？ &amp;nbsp;
然而在帕桑看来，不单是NGO没有那么多金钱能够补偿民众的问题，这更加是不能让金钱在这一行为中存在的问题。“如果你给他们钱，他们很多人会觉得被侮辱了。这就是现在藏人的精神境界。” &amp;nbsp;
是的，他们会告诉人们通过做这些事情我们跟帮主修建喇嘛庙、为喇嘛捐款一样，都是在修业，都是在做贡献。他们基于宗教和传统，鼓励人们通过做这些事情获得自己的精神快乐，从而让这些变成生活方式的一部分。 &amp;nbsp;
在他们看来，关注于人的内心自有需求，让人们把公益融合在生活方式里，而不是用金钱去购买公益行为，不是让人们习惯于捡个垃圾还要有正面激励，这才是带来改变的可持续之路。 &amp;nbsp;
曾经有一个故事，一些小孩老是在一个人的汽车上蹦跳，那个人恼火想赶他们走，但是老是失败。后来他改变主意，故意给那些小孩钱，鼓励他们在汽车上蹦跳。经过数日，他不再给钱了，然后要求小孩继续蹦跳。这时小孩们不干了：不给我们钱就要我们做这些？不干！ &amp;nbsp;
也许帕桑的故事跟这个故事是一个硬币的两面，当你把金钱引进来时，你就改变了人们思考一件事的方式。有人说，市场经济不只是跟物质的增长有关，不只是一种知识本身，它最根本的是影响了人们的思维方式。当人们习惯了用利益得失来思考问题，习惯了考虑金钱，许多用以约束人类的文化和传统便会被摧毁。 &amp;nbsp;
当市场经济悄悄地包围了高原 如果说帕桑们的行动是借助灵魂、塑造灵魂的，那么现在高原上的灵魂受到了严峻的挑战：市场经济的大潮。 &amp;nbsp;
“一个文化受到另一个文化的侵入是难以避免也难以阻挡的，但是我们相信我们可以保留西藏独特的宗教、文化、语言等，虽然很难，但是我们在努力。其实游牧民现在情况还好，因为大都是虔诚的佛教徒，不过市镇里问题就比较大了。而且现在的年轻人，确实逐渐不相信那些传统的信仰了，他们觉得是迷信。”尽管面临市场经济的冲突，帕桑还是对未来充满希望，在他看来，文化的保存就是西藏得以保存的关键。 &amp;nbsp;
但是现实是否有这么乐观呢？随着西部大开发，青藏线的修筑，越来越多的汉人带着经济压倒一切的“经验”进入了高原。看着汉人们赚大钱，藏人们也逐渐动了心思，发现钱是个好东西，发现自己之前“太傻了”。 &amp;nbsp;
在纳木错山路上，笔者见到藏人故意把牛羊放牧在游客拍照的地方，发现游客拍了照，就跑上去要收钱，照片里有一只羊收五元，删掉也不行。 &amp;nbsp;
在纳木错湖边，笔者遇见藏人跟你说拍照不要钱，但是你拍好后一群藏人围上来要钱。 &amp;nbsp;
在拉萨，笔者看到藏人们兜售传统文物并为赚钱而开心，他们甚至杀藏獒来让游客吃。 &amp;nbsp;
喔，我们心目中淳朴的藏人。 &amp;nbsp;
这不只是西藏的问题，整个发展中世界都面临同样的问题。在南美洲厄瓜多尔亚马逊雨林，原始部落们最开始觉得自然千金不换，然而随着石油、矿业的挺进，他们逐渐被金钱收买，也被金钱迷惑了灵魂。 &amp;nbsp;
因而有人不无讽刺地说：其实土著人本来都生活得很可持续，直到我们把他们“现代化”。 &amp;nbsp;
今天，青藏高原逐渐被市场经济包围，传统的价值观受到了严峻的挑战。对此，喜欢政治化思维的人会说借此说这是中共的问题，然而笔者认为不是的，跟政治无关。这是人类在全世界都面临，需要认真去思考的共同问题。  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些可爱又可恨的人儿</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/na-xie-ke-ai-you-ke-hen-di-ren-er/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/na-xie-ke-ai-you-ke-hen-di-ren-er/</guid>
      <description>文/黄泓翔 我们都知道石油业和矿业在破坏自然环境，这对我们而言是常识。而水电工程破坏环境，也是相当可以理解的事情。如果脸谱化的话，这些破坏环境的人要么是在寻找更多的钱的有钱人，要么是政府官员和国企老板。“钱和权的拥有者在损害公共物品”，无论作为环境NGO还是记者，我们对这些人丝毫不会心慈手软。
&amp;nbsp;
但是如果我告诉你，在破坏环境的是一般的老百姓，甚至是穷苦老百姓呢？
&amp;nbsp;
一切由石油开始 在厄瓜多尔，随着上世纪70年代的石油开发，一根根石油管道就像蛔虫一样，蜿蜒在崇山峻岭和热带雨林。但是平心而论，它们并不是亚马逊雨林大规模消失的直接原因。
&amp;nbsp;
直接原因是人，是一个个在厄瓜多尔乡间路上对你笑脸相迎的老百姓。
&amp;nbsp;
随着石油管道的建设，基础设施在亚马逊雨林地区迅速发展。一方面，石油设施的相关员工在这一地区建立起了小规模的居住点，并带来了亲属；另一方面，希望开拓生存空间的大量平民蜂拥而来，在大片雨林中寻找机会。
&amp;nbsp;
小的聚落逐渐变大，几十户人家的村庄逐渐变成了上万户人家的城镇。人们用火烧、斧砍，成千上万的千年巨木倒下了，惊走了犀鸟和兀鹫，取而代之的是大片的香蕉林、果园、牧场。没有巨大财力的最普通的平民们，在短短数十年间侵蚀了上百万公顷的亚马逊雨林。“这些聚落扩张很快，喏，远处那些雨林，很快就会没有了。”威廉叹息。
&amp;nbsp;
根据哥伦比亚前环境部长的演说，在厄瓜多尔，哥伦比亚，巴西，导致亚马逊雨林大规模消失的并不是石油、矿业等，而是最普通的老百姓的农牧业。
&amp;nbsp;
进雨林的路上，司机常常会从大城镇为这些新兴聚落的孩子们捎些吃的。“圣诞节了，给他们带点饼干。”向导威廉憨厚地笑笑，递给笔者孩子们回赠的柑橘。都是些贫穷的孩子，在这落后的地方，教育不行，而他们想要拓展经济来源，只能更努力地将亚马逊雨林变成牧场和果园。而明知道这些人和聚落会摧毁雨林，威廉却无法不关爱这些人。
&amp;nbsp;
是的，看着缠着头巾的憨厚大爷在香蕉林里工作，看着天真的孩子在放牧着奶牛和羊驼，你恨得起来吗？恨这些人在加速着雨林生态系统的瓦解，恨这些人让一百年后的人类再也见不到亚马逊雨林的壮观。他们，只是在寻求更好的生活而已。这让作为环保主义者的你进退不能。
&amp;nbsp;
你恨不起来。他们不是石油巨头、矿业巨头，甚至不是政府官员。
&amp;nbsp;
“人类，就像癌细胞” 很久很久之前，有人突然说过这样一句话：人类就像地球的癌细胞。
&amp;nbsp;
是的，人类出现之后，物种的灭绝速度史无前例；人类出现之后，地表生态的改变前所未有的剧烈。无论动机，无论方式。人类活动的本身，是自然环境受到严重破坏的最大原因。而且，如果将其他生物的扩张速度看作正常细胞的速度，那么人类的扩张速度，就是癌细胞的级别。
&amp;nbsp;
道家有言，人为本身，是对自然最大的破坏。无论出于多么好的动机，在世界面前只拥有极其渺小智慧的你和你“人为”只能导致情况变得更糟，典型如水坝，填湖，开山。古代与现代不谋而合，中国与世界心有灵犀。上世纪美国大兴水坝工程，后来才意识到了自己的愚蠢和自己认识世界能力的不足。随后，中国不甘落后地有了三门峡和三峡。而今，厄瓜多尔有至少十六处水电工程正在兴建。
&amp;nbsp;
人类的存在本身，侵蚀着世界的未来。在厄瓜多尔的北部和东部地区，这是现实最残酷的写照。
&amp;nbsp;
虽然我们知道亚马逊雨林的消失将会对全球生态带来巨大的破坏，甚至是那些在雨林破坏第一线的农民牧民也知道砍伐雨林不好。然而，对于生存空间的需求，让他们无法停下来。出于对人权的尊重，我们也无法强制让他们停下来。
&amp;nbsp;
人有生存、发展的权利，有追求幸福生活的权利。
&amp;nbsp;
那么，怎么办？你要怎么去面对这些可爱又可恨的人儿？你是打算剥夺微观具体的他们追求经济发展的权利，还是要剥夺宏观抽象的人类有一个绿色未来的权利？
&amp;nbsp;
马寅初的答案 在西方很多人看来，中国的计划生育是违反人权的。然而，如果认识到人的存在本身，以及人为的本身是对自然最大的破坏，那么，限制人的数量确实是唯一的出路。
&amp;nbsp;
在厄瓜多尔，人们仍然以多生为荣，哪怕是中低收入的人家，也会有不止一个孩子。自诩为环保主义者的威廉，我们的向导，也刚刚有了第三个孩子。“恭喜！”同行的美国老太太向他道贺。笔者却无法同乐。
&amp;nbsp;
生在中国的我们，比谁都知道计划生育与否意味着什么。
&amp;nbsp;
是的，你实施计划生育就剥夺了人们拥有多个孩子的权利，剥夺了未来的孩子有亲生兄弟姐妹的权利，剥夺了胎儿被生下来的权利。但是，如果自私和追求自己的欲望也是人权，我们只能放弃一部分的人权；如果一部分人因为自私而无法放弃自己的小部分人权，我们只能剥夺他们的这小部分人权。在这种事情面前，做与不做都是残酷的，而面对这种残酷视而不见、说着漂亮话置身事外的人，则是不负责任的。
&amp;nbsp;
是的，曾经我们不需要计划生育，世界也挺好的，不是么？但是那是因为高死亡率带来了完美的平衡。然而，随着世界范围死亡率的下降，计划生育只能是全世界的选择，在这一点上，中国做出了正确而长远的选择。而如果那些人口负增长的国家能够把着眼点放在世界而不是本国，那么他们也没有任何的理由去鼓励生育。
&amp;nbsp;
没办法，谁让我们的本身，便是问题呢？你还有更好的方法吗？
&amp;nbsp;
在CUYABENO新建的牧场上，偶尔会剩下一两颗不和谐的剧本，孤零零地表示这里曾经是雨林和无数动物的共有家园。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五十步与百步</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/wu-shi-bu-yu-bai-bu/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 04:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/wu-shi-bu-yu-bai-bu/</guid>
      <description>文/黄泓翔 五十步与百步  “二十年前，政府鼓励你砍伐亚马逊雨林，你把它们变成了田地，它们就归你了。喏，这里，两百公里，当时全是原始森林。雨林正在消失，我们能做的也就是带人 们来看雨林，并从中赚钱，生态旅游比起工业、农业，总是要好很多。”向导威廉开着车，我们一路进入了厄瓜多尔北部的CUYABENO热带雨林。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 道路和石油管道一起延伸向前，我们路过数个由石油工业而生的村庄，经过一片片香蕉林和牧场。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;“你看，它们多美”&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 钓上来第一条食人鱼时，笔者非常兴奋，爱不释手。向导麻利地接过鱼，去掉鱼钩，拿给大家拍照。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “拍好照了吗？我要放回去了。”“啊？放回去？！好不容易抓到！”一行人愕然。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在基多的时候，旅行社的人说只要你钓到食人鱼，就可以晚上煮了吃，非常美味。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “如果游客吃成了习惯，食人鱼就会被大量捕捞了。所以现在我们钓上来之后就放回去。”向导解释。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “但是你反正钓上来时就已经伤到了它们了呀，放回去也不一定活的了，看那血流的。”不解，心里暗想：切，这不是五十步笑百步么，你真要保护，就不要让人钓啊。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 无论如何，垂钓继续，大概10多分钟，钓上来了五六条左右，向导便说好了回去了，只留下旅者的恋恋不舍。要知道，触摸到食人鱼，是多少人亚马逊丛林梦的核心！而这垂钓，持续时间这么短，而且每条鱼都只在我们手中停留了不到2分钟！ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “这是白食人鱼，这是红食人鱼，这是斑纹食人鱼，咦，这条怀孕了。”向导如数家珍。“你看，它们多美！”&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2012/02/b_large_FORp_36e0000083be1262.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone size-full wp-image-2550&amp;quot; title=&amp;quot;b_large_FORp_36e0000083be1262&amp;quot; src=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2012/02/b_large_FORp_36e0000083be1262-e1329539617440.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; width=&amp;quot;400&amp;quot; height=&amp;quot;298&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 垂钓食人鱼是丛林生态旅游的核心环节之一，每隔两三天，每个丛林客栈都会有船来垂钓。但是无论游客怎么希望，食人鱼也会被迅速放回水里，你可以要求的只有 亲手放回。&amp;lt;strong&amp;gt;而实际上，大多受过良好教育的游客，听完向导的解释也非常理解。几分钟的邂逅，和马上的别离，大概是人与这些美丽传奇鱼类最好的遇见方式，也是 人和自己梦想兼欲望的最好平衡。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 带着伤口，食人鱼迅速消失在水里。“没事，它们很强壮，这点伤不会死。”向导解释。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 真的么？狐疑，带着“五十步笑百步”的暗自嘲弄。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;正因为那节省下来的五十步&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 虽然成本会贵很多，但是丛林客栈坚决不从丛林里获得食物。尽管有各种野兽，旅客们只能吃到最普通的鸡肉牛肉猪肉。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “请温柔一点对待它。”看着笔者抓起了一只树蛙，向导迫不及待地叮嘱。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “你准备把它们怎么办？”看着有人把小青蛙放在瓶子里，向导连忙询问，知道他只是想对照一下图鉴才放心。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “是的有毒，但是请不要踩死它。”这是在说蜘蛛和蜈蚣。有些人看着一些毒虫，情不自禁地想踩死，都被向导阻止。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 丛林行走时，向导用刀割开树皮，让游客看一种特殊的树的树汁，但是马上就用泥土堵上伤口。“如果不堵上，会流上一天。”向导解释。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 面对赫赫有名的“柠檬蚂蚁”，向导表示不能让游客品尝那著名的柠檬味，“会毁了它们的家的。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;不是一个向导，笔者遇见的每个丛林客栈的向导和工作人员，都是这么执着地，在五十步的地方，拒绝走到一百步。这是一场丛林与人类社会的割据，一场欲望与责任的拉扯。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;“I never kill anything in this jungle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“有趣的人”和一切开始的地方</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-qu-di-ren-he-yi-qie-kai-shi-di-di-fang/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 04:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-qu-di-ren-he-yi-qie-kai-shi-di-di-fang/</guid>
      <description>文/黄泓翔  复旦新闻学院毕业，虽然已经明确了以成为社会活动家为目标，到底是在国内的NGO做媒介管理的工作，还是出国读书；出国读书的话去哪里，又会带来怎样的明天。在当时，对这些都不得而知。  &amp;nbsp;  当时拿到了日本几所大学的奖学金录取，而另一边是哥伦比亚大学SIPA里一个创办才第三年的项目：MPA in Development Practice，和其他美国的master项目一样，第一年没有奖学金。  &amp;nbsp;  “我们这里也有interesting的人。但是，说实话，那里interesting的人比较多。”立命馆大学的导师君岛是诺贝尔和平奖提名委员会的一员，在跟我聊时他对我说了大实话。当时很奇怪，他似乎把这点作为应该选择哥伦比亚大学的最大理由。  &amp;nbsp;  而到了今天，充分理解了，是的，不是学校的课程，而是这帮有趣的人，构成了我在这里的最大理由。  &amp;nbsp;  哥大的SIPA本身就是很有趣的地方，各种名人的后代，各种政府部门的官员，在走廊里穿着非洲长袍的人。然而，在厌烦了许多人将进入高盛、摩根等投行作为自己“理想”的谈话后，在MPA-DP，我们的小项目里，我才真正感觉到什么是interesting的人。  &amp;nbsp;  “我在莫桑比克的时候。”  “我在海地的时候。”  “我在马达加斯加的时候。”  “我在乌干达的时候。”  ······  &amp;nbsp;  我们的聊天往往贯穿着这个句式。  &amp;nbsp;  最开始时，一个二年级学生说她一直很希望自己也能说“我在海地的时候”，可惜不会法语的她还没机会，我则是惭愧得无地自容了。原来我以为自己的经历还算丰富，但是跟他们相比，我还没见到过这个世界。而且，他们的所谓“我在”，并不是旅游，不是观光，而是在做事情。或者服务于NGO，或者服务于生态旅游业，或者政府，各种。而一次露营，才让我知道这帮同学的卧虎藏龙。平均年龄三十岁的他们，在同龄人之中也算成熟，对自己的生命都有了较深的想法。  &amp;nbsp;  Leena是巴基斯坦人，四十岁的她之前一直供职于华尔街的法律部门，是一名出色的律师，拿着巨额年薪。“你不会喜欢那个苛刻而没有人情味的地方。”如今，她已经厌倦了那种生活，准备用接下来的生命和自己的法律专长，做一些自己在乎的事情。健康领域是她的暂定目标。“换了工作之后，收入变少了很多，但是我快乐了很多。”  &amp;nbsp;  Sarayu在麦肯锡咨询做了五年。“最开始的两年你觉得还可以学到东西，还挺有意思的。但是在那之后就是在浪费时间。什么？里面的公共部门？别指望了，麦肯锡就是赚钱的地方，不要指望在这里能够做对社会有意义的事情。”来自大多数同学们挤破头想去的地方，她准备用自己咨询的经验，去解决一些真正的问题。  &amp;nbsp;  “毕业后我就竞选了，你到时一定要来给我捧场。”JV是印度一省长的儿子，自己也以成为政治家为目标。“如果我能当选，一定会制定保护环境和穷人的法规，让国家变得更好。”表面上有点花花公子的他，内心也有着自己的政治愿景。  &amp;nbsp;  Bryan是最有个性的人之一，他以成为我们这个项目的创始人Jeffrey Sach（联合国千年发展规划提出人）的助手为目标努力。在Facebook上，他的名字改成了End Poverty。一般的玩乐项目他从不参加，当其他人在春游时，他在学校里发表关于世界发展的演讲。  &amp;nbsp;  Misato是非常不传统的日本人。快三十的她完全不急于结婚。与此同时，在非洲南部，有无数的小孩就像她的家人一样了。  &amp;nbsp;  Holly是非洲一个NGO的创始人和总负责人。Nora在WWF工作了许久。Nico在南美不同国家工作了9年。  &amp;nbsp;  项目为期两年。不久前，第一届MPA-DP毕业了。Fumi在美国创办了自己的NGO。Allis去了非洲的马里工作。高年级的他们，对新生很早就开了这么一个玩笑：在春游时，他们问“哥大这里，MPA-DP这里，哪门课是不能帮你找到工作的？”在新生绞尽脑汁之后，答案公布——“在这里，没有任何一门课能帮你找到工作。”  &amp;nbsp;  是的，对于充满个性的生命而言，每一条路都是与众不同而由自己开拓的，你追求的不是就业，而是事业。没有所谓的固定的职业路线在等着你。你来到了这里，是因为你足够interesting，而你对未来的要求，是更加的interesting。  &amp;nbsp;  很庆幸遇到他们，验证了对选择前方的期待。很庆幸遇到了他们，知道什么东西才是值得追求的。知道怎么样才可以一点点都不浪费自己的生命。  &amp;nbsp;  所有的同班同学都走过了无数国家，非洲，亚马逊丛林，西藏，他们的足迹遍布世界；  &amp;nbsp;  移民问题，民族问题，他们聊起来不是学生状的纸上谈兵，而是切身的体验。  &amp;nbsp;  一个同学生日，去年他建议大家把用来开派对的钱捐到UN的千年计划去。今年，他建议大家买一本很好的讲可持续发展的书送给身边的人。  &amp;nbsp;  这帮人无比积极，充满着个人魅力，每个人都是那么的不同，有趣。而他们又跟一般以投行咨询赚钱为目标的中国学生形成了强烈的对比。不知道是什么带来的不同，又或者，只是世界大发慈悲，把最有趣的一群人放到了我的面前，让我看到了生命的可能性。  &amp;nbsp;  心存感激。  “每一天早晨我起床时，心里想的是怎么消除这个世界的贫穷。”这是我们一个老师的口头禅，也是这帮Development Practitioners不时提醒自己的话。  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>