<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Startupweekend on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/startupweekend/</link>
    <description>Recent content in Startupweekend on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2012 03:32:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/startupweekend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊007期</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/capeweekly-007/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 03:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/capeweekly-007/</guid>
      <description>本期关注： 我们期望的未来 青年里约行动 
“我们期望的未来”是最近联合国携手开发署、环境署、儿基会、教科文组织、粮食署、妇女署、世卫组织、联合国志愿人员、联合国大学以及世界银行等机构在新浪微博发起“我们期望的未来”征集大赛，让网友畅想今后20年希望生活的世界。
&amp;nbsp;
像所有的年轻人一样，我们都在努力憧憬自己的未来、构建自己未来。个人的未来无法脱离开我们所在的社区、社会、国家、环境。让我们一起来看看这些年轻的未来建设者们都在做什么？
&amp;nbsp;
中国青年都在做什么  大未青年的创始人那拉荣泰发起了一个呼吁青年关注里约峰会的活动。气候变化对我们的未来意味着什么？那拉也会很快在CAPE开专题分享他未来在里约代表中国青年跟踪谈判的故事哦！
&amp;nbsp;
@青年里约行动：在@那拉荣泰-青年里约行动 的这篇日志发表后，收到留言4379次，被转发515次.通讯注册人数达到288人。我们在短时间内注册了此微博，博客：http://t.cn/zO1EOPa，和优酷频道http://t.cn/zO1EOP5，订阅通讯请猛戳：http://t.cn/zOm6oS1。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
看看全世界青年都在做什么！    【新西兰19岁学生短片感动世界名人】“与历史约会”(Date with History)是一个由Tcktcktck等多个环保NGO组织的面向全球青年人的视频比赛。参赛者需要提供一个3-5分钟的视频，描述他们所期待的未来，和他们将对参加里约地球峰会的世界领导人所做的陈述。来自新西兰的高中女生Brittany Trilford获得了第一名，将在大会期间代表世界的年轻人向领导人们做一个演讲，具体信息请点击。更多参赛视频请点击青年里约行动的优酷频道。

【毛里求斯青年创意视频，关注可持续发展】毛里求斯是印度洋上的非洲小国。今年4月小岛屿国家聚集毛里求斯，商议如何应对气候变化。发展中小岛国在很大程度上以单一商品或者旅游作为赖以为生的收入来源。 他们也容易受到气候变化和其它自然灾害影响，极端的气候条件，更频繁的飓风和干旱及所有的一切会对小岛的农业造成极大打击影响国家的粮食安全。毛里求斯青年NGO Wake Up Call Mauritius制作了大量视频并在社交网络上联系各国的青年组织一起为他们的未来，为全球青年的未来而行动。 详细请点击
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
微评：越来越多的青年通过社交媒体，在线协作，借助网络力量，积极参与世界议题的探讨和发声。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
@联合国开发计划署：[活动] 由@联合国 和联合国开发计划署一起为&amp;#8221;里约+20&amp;#8243;峰会开拍的公益短片《2032》现正招募参演者！参加办法：发表你期望的未来+#我们期望的未来2032#+一张个人正面近照，并在评论/转发/微博内文中@联合国 和@联合国开发计划署 。《2032》，一部属于地球上每个人的电影。活动专页：http://t.cn/zO8et42 。

&amp;nbsp;
本期话题： 法国大学学历 中法教育对比 青年全球化视野 &amp;nbsp;
法国大学学历  @新浪留学：【留法晕倒男PK美女BOSS：何必五十步笑百步（视频）】上周末，某卫视求职栏目应聘选手和嘉宾的一席对话，引起了法语圈的轰动，刨除两人法语水平不谈，争议最大的莫过于美女BOSS称BAC+5是技术学院专科的言论。下面就法国高等教育体制做一解读。http://t.cn/zO33WQg (感谢@克里斯汤 供稿)

@塞纳风筝日记 ：图谱基本解读全面，除了医学院没在其中，还有一种取得Bac后只读两年的技术文凭BTS也不在里面。但我不能确定BTS是否被包括在DNAP 里面了，对不太清楚的事情最好不要评论，否则误导人。
 
@新欧洲战法： #非你莫属#我们在热议，＂世界＂在关注。法国主流媒体＜＜世界报＞＞报道了@非你莫属 5月20日节目相关事件。链接：http://t.cn/zOBU6u6
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
中法教育对比  近日炒的沸沸扬扬的法国留学学历话题，引发了大家的热烈讨论，我们也借此机会，带大家来了解了解法国的教育都是怎样的，我们特别推荐大家关注长期居住在法国从教的@塞纳风筝日记 彭老师的博客，她在博客中记录了不少中法教育比较，希望大家通过阅读彭老师的博客能够对中法教育的差异有更多的了解。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>