<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>布宜諾斯艾利斯 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%B8%83%E5%AE%9C%E8%AB%BE%E6%96%AF%E8%89%BE%E5%88%A9%E6%96%AF/</link>
    <description>Recent content in 布宜諾斯艾利斯 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2011 16:47:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%B8%83%E5%AE%9C%E8%AB%BE%E6%96%AF%E8%89%BE%E5%88%A9%E6%96%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的南极日志连载（一）布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/antarctic-log-serial-ia-buenos-aires-the-paris-of-latin-america/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 16:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/antarctic-log-serial-ia-buenos-aires-the-paris-of-latin-america/</guid>
      <description>把电脑打开，写这篇日志，已经是上船的第六天了。当我准备开始写自己的体会时，别人的日记已经记了十几页了。我从来都是个慢热的人，没想法的时候，不写，等到思如泉涌时，一气呵成。现在的我刚从雪山上回来，在船上的小吧坐着，看着同伴们或喝喝茶聊聊天，或拿着电脑整理图片，而我呷着酒保特地炮制的热巧克力，感受着室内热闹，看着窗外的雪景，心里无比欢快舒畅。这些日子很奇妙，远离了电脑和网络，在这冰天雪地与外界和家人朋友隔绝，虽然也就十天功夫，谈及感触，却犹如半年。
&amp;nbsp;
我知道我回来后，大家都对我在南极的所见所闻很好奇。要是你期待的是一篇篇游记，那么你就来错地方了。对于我来说，旅程从来无关旅游本身，而是一种引发并帮助自己思考的过程。2009年我在印度新德里做HIV/AIDS教育项目时，就曾经两个礼拜都窝在一家咖啡店看关于印度问题的书、与印度朋友讨论发展前景和政治。我希望大家借由别的风景人情，来思考对于自己国家或自身问题的本身。
&amp;nbsp;
要是你收拾了兴奋的心情，不畏惧沉重，那我们就开始吧。
&amp;nbsp;
一、布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？
&amp;nbsp;
我的班机巴黎直达阿根廷首都布宜諾斯艾利斯（Buenos Aires），晚上11点多的飞机，法航，第二天早晨9点左右到达，飞14个小时。我的目的地是乌苏怀亚，全球最南部城市，我们团队将在那里待上三天进行培训。
&amp;nbsp;
订机票的时候才发现，转机得出了国际机场，坐车到国内机场。一天只有两班飞乌苏怀亚的，早上我航班抵达之前的，还有下午5点的。我只能选择下午5点的班机，而很巧的是，有个在美国读书的朋友刚好到了阿根廷做实习学西语，于是约上了去吃午饭。
&amp;nbsp;
阿根廷被誉为南美的欧洲，布宜諾斯艾利斯则自称是南美的巴黎。我在飞机上空往下看时，心情很澎湃：绿油油一大片，比我想象中的美丽且富裕。突然看见其中有一豪宅，活脱一座城堡，四周成方形被树木包围，有游泳池有花园，从那条林荫大道进入城堡花园，据我目测，开车也得五分钟。下机后我跟朋友说，阿根廷真有钱啊。她冷眼一看我说：你不知道阿根廷贫富差距很严重么？
&amp;nbsp;
南半球现在是夏天。于是在河边的餐厅，我们坐在室外吃阿根廷牛排香肠讨论阿根廷的社会问题。阿根廷人自称拉丁美洲的欧洲，布宜諾斯艾利斯则自比巴黎，因为阿根廷有着欧洲的血统，他们打心底里看不起其他拉丁美洲国家。就连女人穿着的风格也偏欧美风格，追求气质，不轻易暴露。社会的审美偏瘦，你看着她们的小腿和骨架你会诧异。
&amp;nbsp;
朋友问我：你知道被隐藏的都市（The hidden city）么？
&amp;nbsp;
我摇了摇头。
&amp;nbsp;
她说，阿根廷政府为了市容和面子工程，光鲜的地方很光鲜，贫民区一时半会儿迁不走，就盖了一面很高很高的墙遮住，行人路过的时候不会发现。在阿根廷，贫和富真的只有一墙之隔。有钱人很有钱，穷人很穷很穷。
&amp;nbsp;
我朋友住的区算是安全的传统富人区，本来1、2月份放暑假时，周围人影都不见一只。3月他们度假归来，小孩开始上学了，区里就出现一个个英俊的小伙，穿着白净，拿着网球拍，一脸贵族样子；15、16岁女孩呢，穿着学校制服，背个香奈儿包包去上学。
&amp;nbsp;
阿根廷的人均工资折合人民币大概每月2796元，当地物价比美国还高。你看到菜单了么？菜单每隔几个月得调一次价格，因为通胀太严重，去年通胀率一年大概25%。我们吃的餐馆是当地算是比较好的餐馆，我算了算，布宜諾斯艾利斯真的堪比拉丁美洲的巴黎&amp;#8212;-价格和欧洲的巴黎不相上下。
&amp;nbsp;
朋友说她在这里不会找阿根廷帅哥。因为阿根廷嫖妓是合法的且非常便宜，我们吃一顿饭的价钱大概40美金，嫖妓只要10美金，另外阿根廷女人不容易被男人哄上床，所以阿根廷男人或多或少都嫖过。他们要是不轻浮地到处吹口哨找女人（目标多为外国女人或妓女），他们能解决生理需要的几率就基本为零。
&amp;nbsp;
多脏啊！我听了毛骨悚然。让我更心寒的是，15、16岁贫民区的小女孩也卖淫，价格估计是我们餐桌上一瓶水的价钱，卖完以后拿钱买毒品，循环着如此度日。

在美国读书、阿根廷实习学西语的林小姐，极致风韵的上海女人，也是我的高中同学。她来接我吃午饭的时候，tan look低胸连身短裙，我们在商业区的河边餐厅里吃饭。（林小姐目前单身，有意者可询）
我背着从欢欢师姐那里借来的大背包，拖着行李，忘记了阿根廷在南半球是夏天，还穿着毛靴，整个背包客的模样，一脸倦容，与林小姐形成鲜明对比。林小姐，给你面子吧，拿我这么丑加残的照片对比你的美照！（这其实是从南极回来后临走那天拍的，不过着装都一样，除了黄色小包是后来回来时候买的，后几回再说！）
餐厅送的前菜，是不是看了口水都流出来了呢？欢迎来到阿根廷！
&amp;nbsp;
2011-03-24
by isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>