<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>桑迪 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%A1%91%E8%BF%AA/</link>
    <description>Recent content in 桑迪 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2012 16:11:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%A1%91%E8%BF%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>风暴后的纽约：太阳如常升起</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/after-the-storm-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 16:11:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/after-the-storm-in-new-york/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
威利·舒伯特是一名美国记者，10月28日七点许，风暴桑迪来临前夕，他刚完成了对纽约一场劳工示威的采访工作，携新婚妻子打算赶七点半的大巴回华盛顿的家。但是那班车毫无征兆而又毫无交代地被取消了，而纽约的公共交通已经在当天七点关闭，原本的计划顿时变得混乱不堪。他只得临时用智能手机上网查询，凭借多年的经验寻找另一班回华盛顿的车。有惊无险，他们赶上了最后一批风暴前从纽约驶出的大巴。
&amp;nbsp;
“出于某种心理，不少外国人可能预设美国在风灾应对上有多特别和多少优越性，但是如果你看到全景，我们并没有在不拔高的情况下特别值得一提之处。发布信息，组织部队救援，会出现很多感人的故事也会出现很多失误和问题，这些方面我们都和世界很多国家差不多。桑迪比起去年的艾琳，这次的应对比起之前的应对，其实都没什么很大特殊性，灾难面前，我们一切如常而已。”
&amp;nbsp;
作为国际NGO“地球记者网络”的成员，与笔者聊国内外被大量乃至过度报道的风暴桑迪时，他认为外国媒体观察时应该要看到风灾下面美国的“常”：“美国的卓越之处不在于物质设施甚至是管理模式，而在于那些作为美国立国基础、已经融入社会的理念和规则，在于它作为美国的存在本身。当然，现在我们的社会也开始遇到困境，这种困境，一方面来自人类共同的全球气候危机，一方面来自民主政治的变质。”
&amp;nbsp;
这两个威胁有相似的特征：不显而易见，而又不可阻挡。
 
&amp;nbsp;
一场竭尽全力的都市保卫：防不胜防 在离纽约市四小时车程的纽约州郊区，坐落着一座不起眼的建筑物，然而它的战略意义重大，以至于连它的外围都不允许参观者拍照。
&amp;nbsp;
纽约州独立系统交易运行机构（NYISO），一个不以盈利为目的的公司，它是整个纽约州连接各发电站、电力传输设施的中枢，是纽约的电力动脉。
&amp;nbsp;
“我们这里时刻监测着全纽约州的电力供应并进行相关调控，有很多预防紧急的措施。为了避免电力供应出问题，我们在准备发电设施时都会在计算出的最大电力需求值之后再预留那之上一定比例的空间。而我们纽约州因为是金融中心，所以那个最大电力负荷之上的缓冲带还比其他州充裕。上一次我们瘫痪是好几年前的事情了，是人员、设备等多种因素刚好撞到一起才会发生的，这种事情不太可能再发生了，我们有丰富的紧急备案。”肯尼斯是NYISO接待参观者的工作人员，10月26日， 在风暴桑迪到来之前，他对笔者表达了对纽约州在电力供应上应对该风灾的信心。
&amp;nbsp;
“瞧，在漆黑的太空都可以看到，我们纽约的灯火辉煌！”肯尼斯展示一张太空站拍摄的照片。
&amp;nbsp;
和许多能源领域工作者一样，肯尼斯为自己的工作骄傲。毕竟，电力是文明和进步的能量之源。
&amp;nbsp;
然而纽约的大规模停电还是发生了，并不是因为NYISO出了问题，而是因为供电网路的下游出了问题。
&amp;nbsp;
在纽约的地下，有着庞大的电缆网络。为了预防雨水对电缆的伤害，部分的地铁口进行过加高。然而，这种预防在桑迪面前完全徒劳：被称为“完美风暴”的它，结合了热带风暴，来自美国西部的初冬暴风雨，和来自加拿大的寒流，此外还遇上了满月带来的涨潮——类似的罕见风暴只在1991年出现过，但是那次的风暴并没有登陆。
&amp;nbsp;
大水漫灌进地底，泡坏了大量的电力设备，也瘫痪了纽约引以为豪的地铁交通。
&amp;nbsp;
维修是合理艰难的。
&amp;nbsp;
尽管今天在匹兹堡大学教能源工程，格里格利曾经作为纽约爱迪生电力公司的工程师深入地下参与电缆维修工作，因而他深谙此事艰难。“那狭窄的空间里很多时候容不下第二个身位，而由于不知道问题出在哪里，我们往往必须在庞大的地下网络中一段段检修。由于工程的考虑，有些地方看上去没问题也必须检测，因而必须拉闸，虽然那意味着一个大社区的停电。”
&amp;nbsp;
电力的恢复持续了数日，在某些地方则是一周。NYISO的网站上每天都更新电力设施修复的状况，城市居民们则每天都加深了对自己有多依赖于电力的认识。
&amp;nbsp;
虽然有备用电池，当备用电池无法充电，手机便瘫痪了。平日里特别如意的智能手机，由于耗电量大则首当其冲；
&amp;nbsp;
虽然有备用发电机，但是备用发电机也会遇到故障，因而纽约大学医学院只能紧急人力撤离重症病人和孕妇，并承受医学资料的丢失。
&amp;nbsp;
不只是电力，随着油气输送网络的瘫痪，桑迪让人们重温了自己对油、气的依赖。
&amp;nbsp;
暴风后数日，纽约陷入了油荒，尽管政府动员了战略储备并实行免费配额发放的政策，长达数十街区的队伍还是蔓延日夜，为了争夺而发生暴力的事情也偶有发生。
&amp;nbsp;
“比起卡特里娜等，这次桑迪面前，纽约准备得已经很充分了。”莫塔·奥吉特是一名哥大新闻学院的老师，也曾经是纽约时报的记者。
&amp;nbsp;
风暴前，高度的重视，提前的撤离命令，州长声嘶力竭的“给我出去避难！不要顽固呆在家里！”让所有听到广播的人都印象深刻。机场提前取消航班，避免了大量旅客受困机场，被认为是航空业从风暴经验中学乖了；
&amp;nbsp;
风暴后，等风暴一结束就投入抢修的施工队伍，“一辆车必须搭载三个人才可以通过”的命令，免费发放汽油，部队救援，义工投入，有人称“从睡觉前到睡醒，纽约市长布隆伯格的身影都在电视上忙活”。
&amp;nbsp;
然而，高度的准备，在这场怪物风暴面前却也是无力的。目前，布隆伯格面对着三四万人的安置问题头痛不已。这偏偏是经济高度发达、人口高度稠密的地区。全世界的资源都送往这里，受惯了宠爱的纽约，在极端气候面前特别无所适从，这已经超越了“预防工作做没做好”的范畴。当然，开放图书馆等公共设施，开放避难所，用新媒体实时更新信息，公共参与到问题的解决，官员面对着做好了没人夸搞砸了要挨骂的事情冲上前去，纽约市长忙于工作可以拒绝总统来访，很多看上去平常的举措里，有着一种从容，有序与基础的信任，那也是美国人眼里的“常”。
&amp;nbsp;
工业化和经济腾飞的大潮中，纽约这样的经济中心傍水而建，依靠着港湾来输送大量的油气能源，而这种地理位置，又偏偏让它在气候变化——工业化、经济腾飞的赠品面前特别脆弱，防不胜防。
&amp;nbsp;
从艾琳到桑迪，“百年一遇”级别的风暴，纽约连续14个月里就遇到了两次，一次还是这种罕见的完美风暴。如果说预防是基于过去和经验，那么当未来变成不可预知的黑天鹅，我们又可以如何？
&amp;nbsp;
令美国人吃惊地，身为共和党人的布隆伯格在大选前临时改变了主张，决定支持奥巴马，理由是通过桑迪意识到了气候变化的危机感。他看到了，在救灾、预防工作下面，某种更根本的东西。
 
不同人眼里的桑迪：属于各自的天空 “这就是飓风？桑迪你快来吧，不要让我在等了。”10月29日白天，纽约哥伦比亚大学的卡娜莉亚在社交网络FaceBook上发布这样一条状态。
&amp;nbsp;
提前数日就开始的大量新闻预警、政府停课通知、学校安全警告面前，飓风当日失望的大有人在。稍微大一些的风和雨，在尤其来自风暴多发地的学生面前不过如此。如果你问一个住在曼哈顿39街以上的人“桑迪时你还好吗”，他大半会告诉你其实一切如常；如果你问的还是一个国际学生，他还很可能会告诉你：“美国人太大惊小怪了，瞧抢购食物那个队伍！”
&amp;nbsp;
“其实我们主要问题是停电，其他都还好。今天（11月3日）电力就恢复了。”吴谦是纽约大学的学生，他们所处的是曼哈顿下城的“灾区”，但是情况也并没有很严重。
&amp;nbsp;
“我们没什么事情，就是停电了，我今天才开始重新上班。”古角是纽约曼哈顿中国城的一家店铺老板，11月3日笔者向其致电时，他表示安然无恙。“中国媒体上报道很多啊，很多人都从国内给我打电话问情况！不会是中国媒体想转移注意力吧？”他开玩笑。
&amp;nbsp;
过多的国内询问，让不少美国留学生烦不胜烦。在他们眼里，桑迪也没什么特别，当然无法坐地铁去法拉盛买菜和吃火锅是很遗憾的事情。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>