<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>朱智 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/categories/%E6%9C%B1%E6%99%BA/</link>
    <description>Recent content in 朱智 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2013 16:50:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/categories/%E6%9C%B1%E6%99%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>归途琐思</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/the-way-and-thinking/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 16:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/the-way-and-thinking/</guid>
      <description>文/钠家Antonio &amp;nbsp;
此文写于波士顿回国的飞机上，这些天的学习给予我对未来的冷静思考，希望与大家共勉。
&amp;nbsp;
我出生在一个军事化管理的家庭，所以从小就对自由有着无限向往。包括自由信仰、自由选择喜欢的工作方式与生活方式。五年前一次偶然机会接触到公益，我发现在做公益时心灵是满足且自由的，因为那一刻是爱的释放，是紧闭心门的打开。我也渐明白其实我们的幸福是与他人的幸福紧密相连。大四时我有幸加入一家4A广告公司，本以为职业生涯可以就此开始，但是我开始思考工作的意义。每天加班到深夜实质是在刺激人们的消费欲望，不断劝服人去买车买包买漂亮的衣服。我在不理解的声音中辞去工作，开始了间隔年。这一年里，也是不断地做公益。永远也不会忘记，在一次公益圈的分享会上，一个NGO的负责人流泪讲他的NGO走向失败的例子，他说有时候并不是我们服务的理念不好、制度不完善，而是我们不懂得如何传播我们的理念，不懂得如何让人们参与。从那时起，我就决定成立一个机构，利用自己的专长，帮助NGO传播理念。
&amp;nbsp;
任何组织的发展都伴随著挑战与问题。刚成立的Na+如何面对如此庞大的市场需求；如何在满足自身发展与寻求社会价值中平衡；如何有效利用大家原本就稀缺的时间与精力；如何创立一个Na+品牌；如何一步步实现我们的目标。这对于一群20出头的年轻人，本身就是一种挑战。我们看到还有无数的NGO还在为品牌传播而忧虑，狠多NGO由于传播的问题面临流产，中国的第三社会还是力量微弱。
&amp;nbsp;
但是依然有人不断加入Na+，周围支持的声音日渐庞大。Na+成立的三个月以来，钠家人所付出的努力让我一次次被感动：吴幽芸每天工作到深夜都回来回复邮件，不厌其烦地接我电话、给我反馈；谭靄琳生日当天坚持为Na+带来精彩的培训课程；陈菲鸿总是发给我几千字的邮件，信中写到对Na+的建议与嚮往；白慧峰不断地操心管理，投入太多心血；倪嘉灝在毕设期间仍然不断地修改Na+的设计作品。正是由于大家的共同努力，我们做到了。我们做到了在全国招新的campaign中收到数百简历，招到了20位精英。我们为CAPE做的＃我在CAPE，分享不同＃的campaign创意，让更多中国青年了解CAPE的理念，一个月来CAPE的投稿量大增。我们都相信用自己的专长能为中国的公益现状做些什么，为社会带来些许改变。
&amp;nbsp;
正是我们的共同坚持，才让理想的实现如此清晰明确。我们相信，在几年之内，会有Na+的办公场地，在一个巨大的蓝色开源空间里，钠家人坐在一起，享受头风暴带来的快乐；我们畅所欲言，探索创意的无限自由空间。我们看到自己的客户跻身世界100强NGO的名单，向世人展示中国的公益领域也可以同样强大；我们看到中国的NGO不再担忧如何传播，每个NGO都有自己的独特的品牌与文化，传播再不是单向的信息输送，创意为NGO带来火花。一个草根NGO也一样能与大型NGO对话，中国NGO一样能与世界同类型NGO媲美。未来的道路需要所有钠家人的不断探索与努力，我们要继续坚持Na+活力、专业、创意的品牌文化，继续增强彼此的connection，一步步走。让我们的子女看到我们理想的实现。
&amp;nbsp;
也许此刻你正在做著自己不喜欢的工作，每天出入办公室為了生活而打拼；也许你现在学著不喜欢的专业，每天为了GPA熬夜，但是我们都可以选择的是投入自己喜欢的事情的时间与精力。这种相对的自由使得无论我们在哪里出生，有著怎样的背景，都可以快乐。使我们成为钠家人的，是我们都对一个理念的坚守与信仰：我们相信，品牌与创意的力量能為中国NGO带来改变。让我们一同去见证那些时刻，一同去创造我们的理想。
&amp;nbsp;
──写在Na＋成立三个月。祝Na+明天更美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行无意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/01/no-meaning-of-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 13:49:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/01/no-meaning-of-travel/</guid>
      <description> 文/Antonio Zhu  &amp;nbsp; “真正的旅行不应由实利主义动机构成。” Paul Fussell,The Norton Book of Travel  听到这句话时我正漂浮在大西洋中心上。窗外是平静如蓝丝绸的海，教室里上着《旅行写作》课，Bruce教授微笑着。这句话像一束光，无数次出现在我脑海里。  &amp;nbsp;  什么是真正的旅行？  &amp;nbsp;  我曾带着这个问题上路，用一年的时间去旅行。去云南，去波兰，去欧洲，环球游学，周游列国。到人迹罕至的地方，与不同的人交谈慰藉，观察记录每一种生活方式，反思自己的生活。我以为我算得上是真正的旅行者了。直到有一天，看到Thomas B. Kohnstamm的书。他说，我尝试了很多次，想回到现世生活。去找份工作，买个房子，开个储蓄账户，在一些稳定的事情上投资时间、情感与金钱。但是这条路总是把我向后拉。旅行作者永远在移动。他们的感情是短暂且易逝的；友情，甚至还不如此；家，只在你被赐予住宿的地方。这是一条迷人且悲哀，兴奋又倔强的路。你走得越久，就越难回头。当有天你醒来意识到，这是你的命，已经无法回去。  &amp;nbsp;  我长时间看着这段话，强烈的共鸣引发我巨大的无力感。这么多年,我们总会在旅行中努力寻找价值与意义：努力出国，这样可以看更多的风景；努力融入当地文化，这样可以学到更多，有不一样的体验；努力交际，这样能了解别人的生活。旅行成了工具。不同的是，这样一群旅行作者，他们把旅行当全部的生活，永远活在路上。  &amp;nbsp;  旅行是他们的宿命。  &amp;nbsp;  海上的日子很长。很多时候会坐在七层甲板上，捧着本旅行作家的书就这样度过一个下午。看那些值得尊敬的旅行作家，用他们的全部生命写出的伟大作品：Colm Toíbín笔下的巴塞罗那性感且有趣，他从高迪建筑讲到城市的兴衰，字里行间渗透着对这个城市浓烈的爱；Philip Graham写里斯本，无论是地震教堂还是法多，都会贯穿着一种复杂的包含的悲伤、后悔、渴望的情感“Saudade”；Mark Twain写他的欧洲之行，他说他开始理解生活是为了什么；还有一位忘了名字的旅行作家和一张印满他脚印的世界地图，从欧洲到非洲，通过中东到印度。从这些印记中就可以强烈感受到这一路的艰辛与不易。时光变迁，他们已不在，而我走在他们曾经走过的路上。路上的岁月冷暖自知，这些旅行作家给予了我巨大的精神力量。  &amp;nbsp;  旅行最好的状态是不确定。  &amp;nbsp;  旅行的精彩，就在于它的未知。对旅行持有开放性，而不是某种特定目的，你就会惊喜于一路上无数可能。就像如果不是在摩洛哥卡萨布兰卡的偶遇，就不会结识音乐家老人，不会有之后他邀请我们一起去他在马拉喀什的家和一场精彩的冒险。在马拉克什的夜晚，老人骑着摩托车载我们飞驶于阿拉伯古城最深处，那是小时在梦里出现过的神秘的古城，是游客无法抵达的地方。整个古城外围是红色城墙，偌大的古城里巷道密集，房屋众多。当摩托车与那些阿拉伯人擦身的时候，我看得到他们脸上惊悚的表情。这是一个惊魂之夜。   想想已经是极为精彩的一年了：去柏林看墻，布達佩斯看多瑙河；在巴哈马和司机聊当地经济；巴塞罗那看高迪的梦；在威尼斯撑一支船漫游，不知今夕是何夕；在罗马体验厚重到窒息的历史感；佛罗伦萨看文艺复兴；身处那不勒斯的庞贝古城，感叹文明的兴衰与短暂；在杜布罗夫尼克的古城里，思考战争；在伊斯坦布尔的金门大桥看人们支竿钓鱼；在卡萨布兰卡的哈桑二世清真寺看伊斯兰教民虔诚祷告；在马拉喀什的夜市，看阿拉伯老人讲一千零一夜；里斯本的酒吧里上演着无止境的法多；在雅典听诸神的传说；在圣托里尼，面对爱琴海，看极致的美；在纽约和波士顿，看艺术展；登上欧洲最早的摩天轮俯瞰整个维也纳，脚下就是整个城市，维也纳是音符堆砌的一场幻觉；清早的布拉格下着小雨，在古城的一家麦当劳喝咖啡，布拉格是一个童话，一个捷克人建在山上的梦。这些国家在我的生命中存在的形式不是数字不是图像，而是一种机遇和气息。那些地方其实并不属于我们，而是我们已经属于了它们。         &amp;nbsp;  爱上一座城，是因为那里的人。  &amp;nbsp;  无论是克拉科夫快乐的街头艺术家、还是罗马迷路的韩国女孩、波士顿的餐馆老板、雅典的中国厨师，他们都有精彩不同的人生。路上的生活教会我最大的是欣赏每一种生活方式和信仰，永远不要觉得自己的生活比别人的有“意义和价值”。一路上遇到的每一个人都活得让人尊敬。  &amp;nbsp;  旅行让我去相信，相信这个世界。相信最好的时光在路上,最好的答案在心里。相信本身即是力量。不眷恋过往，不奢想未来，不追求意义。与人事保持朴素的张力，生命自会给你答案。未来还会继续这样的生活，更少的时间在网上，更多的时间在路上。对我来说，已经是最好的生活了。  &amp;nbsp;  在香港已数月，除了上课，我会学咏春拳学帆船学各种以前都不会学的东西，常常去听一些没有观众的讲座，生命变得更加不同与舒服。发现当你沉浸在某种状态时，旅行与不旅行已经没有了区别。旅行与写作一样，都是一场自己与内心的沉重对话，而话题始终就只有那些。感谢很多人对《在波兰》系列的反馈，让我知道这场对话是有人愿意倾听的。  &amp;nbsp;  这些日子曾无数次梦到这一路的人与事。在希腊的圣托里尼岛上，和全岛的人一起等一场盛大的日落。所有人安静站立，老人目光温柔，情侣相互拥抱。人在此刻,已没有了存在的概念。  &amp;nbsp;  轻饶岁月里，自然才是最大的赢家。  &amp;nbsp;  当旅行失去意义，而你仍会旅行。那么恭喜你，你有了真正的旅行。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（三）完结篇</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/bolan-yequ/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 05:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/bolan-yequ/</guid>
      <description>文/Antonio在路上 &amp;nbsp;
撒冷之王对牧羊少年说，当你全心全意渴望某种东西的时候，整个宇宙都会合力助你实现愿望。
这篇是关于天命。

收到很多邮件，关于旅行的资金、时间及社会的压力等。想说的是决心毅力和创意的思维，当你真心想做一件事后，你会找到千万种方法；当你不想做一件事后，你会找千万种理由。这句话陪伴我度过了无数个难熬的日日夜夜，那些看似轻松获得的东西其实背后是执着的坚守。其实，梦想和现实从而就未曾对立，关键是运用创意的思维找到实现的办法。
&amp;nbsp;
生活就是一出荒诞的黑色幽默剧，你现在失去和放弃的，在将来会以某种方式获得。现在拥有的，有可能会失去。世事讲求缘分，平和之心不计得失，抱有信念，专注于手中之事，坚持，一切水到渠成。
&amp;nbsp;

&amp;nbsp;
在波兰南部的古城克拉科夫，看到了这样的场景。母子二人没有悲悯的姿态而是快乐平等地表演，歌声充满着爱和温暖。一路上看见很多这样的街头艺术家，相比那些大人物天天谈论着“成功男士女士的三十条经验二十条法则十条规律”，他们更让人尊敬。欣慰的是，即使生活如此不易，世上还是有值得热爱的东西，每当你想起时就会热血沸腾。那么恭喜你。

旅居欧洲的历经改变我最大的不是饮食娱乐习惯而是生活工作态度。在此之前，我有着清晰的工作规划，积极参加各种职业比赛，撰写大本职业生涯规划书：多少岁进入某个光鲜亮丽的行业，然后花多少年达到某个职位，拿多少薪水，时间过程后备方案精确到无懈可击。现在看来实在可笑，生活太多变化，随遇而安，人生轨迹又岂能规划和预料。
&amp;nbsp;
一路上遇到的朋友，他们云游四海，边工作边旅行，在一个国家呆腻了就换个工作去另一个国家，一个朋友过去14年就在不断地旅行和换工作。想说的是一种生活方式，把工作当做享受而不是职业的生活方式，随遇而安而不是提前规划如履薄冰的生活方式，自由地享受生命而不是成为工作机器的生活方式，在工作中探索世界思考人生而不是诚惶诚恐只关心晋升与薪水的生活方式。
&amp;nbsp;
Marina跟我说她的朋友羡慕她的经历，但她说大家都可以做到，命运在自己手里。记得在贵阳偶遇一个算命先生，他对我说，不要相信算命，命运在自己手里。我们常说社会压力，殊不知其实这些压力都是自己给的，真正限制自己的永远也只能是自己。
&amp;nbsp;
按照生命真实性而存活，对世界和未来给予无限的开放性，就会发现现人与人的相似远多于不同，走在异国他乡不会有太大的文化隔阂与疏离感。生命短暂，尽量在别处停留，遇见不同的人，体验不同的事物。对于我来说，这就是最好的人生了。
&amp;nbsp;
一个朋友给我留言：人生道路还长，时间充裕。只要高兴，他可以花几年时间在人迹罕至的地方和在陌生的人群中到处漫游。那些地方，人们以各种各样离奇古怪的方式生活着。他感到，通过旅行他会了解生活中许多新鲜事，并为自己刚揭开的奥秘找到些线索，结果都会使自己发觉生活的奥秘更加不可思议。
&amp;nbsp;
与朋友彻夜长谈政治、国家、种族这些以前都很少谈论的东西，一是觉得很多问题没有标准反复辩驳会陷入旷日持久的争论，二是因为很多现象不关国度政党只关人性，在时间的长河里最终会烟消云散，像一场场幻觉没有存在感，而人性却是永远而值得去探索的。就像高山流水，它们这样安静而长久地存在，不因为时代变迁而改变，保持着朴素的与时代的距离但不疏远。沉淀。简单。寡言。永无止境。
&amp;nbsp;
在波兰往南的旅途中，路过辽阔平坦的中欧平原，对视斯洛伐克的高塔特拉山，耳机中不断播放着那首《红日》：
&amp;nbsp;
“命运就算颠沛流离命运就算曲折离奇命运就算恐吓着你做人没趣味别流泪心酸更不应舍弃我愿能一生永远陪伴你……” 和他在微博互动：@Antonio在路上 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（二）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/xiaobangyequ/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 17:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/xiaobangyequ/</guid>
      <description>文/Antonio 旅行的乐趣取决于我们旅行时的心境而非其它，这是来波兰的第25天。 
有时候会在特殊的时间遇见特别的人，从而发现生命中的很多联系与巧合。6个室友来自不同的国家有着令人好奇的经历：Marianna来自加里宁格勒，富布赖特全奖学者；Sara来自意大利，会说西班牙、意大利、英语、波兰语四种语言，有自己的电子乐队；Juliana来自西班牙，曾在阿根廷与伦敦读书；Muh来自埃及，曾在卢布林工作；Amanda来自巴西，名副其实的Party Queen。Azsua来自日本，华沙大学交换生。

几个人深度交谈是很大的慰藉和温暖，每个人的经历都是一段传说。忽然发现当一个人有自己的信念抑或信仰，哪怕再微不足道，但是确实实实在在地去行动，这个人身上就会散发一种光。不需要任何认可，这种光就确确实实地存在着。就像他们一样，勇敢地去追求真心喜欢的事物，自由选择间隔年，28岁读大学，选择所谓“冷门”专业，人均掌握三门外语。他们自由自在地超越国界探寻世界，没有相机和适合的装备就可以四处旅行，因为资金并不是阻碍旅行的因素。真正限制自己的，永远也只能是自己。


华沙在二战中几乎整城被毁，现在的建筑都是幸存居民依靠回忆一点点重建的。在Old Town的城堡上，十几个人一起俯瞰夜间的华沙，那是从未有过的盛大触动。Muh跟我说他讨厌战争，他希望make a change，我说我明白，我的国家也有沉重的历史。但是我相信我们确实可以做点什么 ，这也是为什么我们几个人千里迢迢来这里的原因。

这是华沙的Palace of Culture and Science，是城内最高的建筑。但是大部分波兰人都不喜欢，因为它是由苏联人设计有着斯大林式建筑风格。二战给波兰带来的伤痛至今仍未散去。在肖邦公园，大批乌鸦盘旋在上空。一瞬间我像是回到了二战时期的波兰，四处硝烟弥漫，城市上空传荡着久不散去的警报声。

在这样的夜里睡去。


又在这样的黎明中醒来。



有时会去肖邦博物馆坐一个下午，聆听那些穿越几个世纪的琴声。声音穿过原野、树林、农田、城镇带着只属于那个年代、那片土地的旋律、音韵，最终抵达你的心。肖邦的音乐是有画面感的，他用音符搭建了一个庞大的世界。
&amp;nbsp;
我觉得音乐、写作、摄影、旅行并不是兴趣或职业，而是一种媒介。通过这种媒介，你可以用自己的修辞手法和叙述语言表达内心，反映世界，看见真正的自己。
&amp;nbsp;
我们需要能够打败时间的文字，穿越光阴的影像，和自由的生活。

曾经一度不喜欢看到“成功”“成功学”“意义”“价值”等词。洪荒宇宙，并不是所有事情都能承载价值和意义，这些词的定义也不应该被标准化。对于很多人事，不必过于执着，保持内心清净，不争输赢。因为轻饶世界里，岁月才是最大的赢家。
&amp;nbsp;
每个人都是《笔下求生》里的Had，过着被安排的生活，那个安排我们生活的人可能是命运、家人、老板或者朋友。但是每个人都有选择的权利和改变的机会。当你真正迈出步子，有所体验与收获，就会发现其实没有什么是放不下的。那些能改变我们一生的道理和方法，并不是别人教会的，也并非只有一种标准，努力去探索属于自己的道理与生活法则，这样才最有价值。走的路长了，看的景致多了，也就真实了。
&amp;nbsp;
从来没有鼓励过大家都去间隔年，这不适合所有人，我们有无数的方式去抵达内心。毕竟这条路太冷暖自知，很多人会付出很大代价，收获却是因人而异。但是遵从内心所想，才会增加对生活的热爱，成为最好的自己。在某个候机室的夜晚，看完了《转山》，至今仍无数次想起电影最后的一句台词：
&amp;nbsp;
川哥说，我热爱生命，所以我必须走，必须走出去。
&amp;nbsp;
欢迎大家在新浪微博上和我互动：@Antonio在路上
&amp;nbsp;
阅读：在波兰，奏起肖邦的夜曲（一）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（一）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/hey-mr-curiosity/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 11:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/hey-mr-curiosity/</guid>
      <description>文/Antonio “Hey, Mr. Curiosity, can you hear me?” &amp;nbsp;

&amp;nbsp;
飞机降落在白雪覆盖的莫斯科谢列梅捷夫机场。在转机厅里我开始想什么时候已经习惯这种在路上的生活，去年这时我还匆匆走在北京寒冷的风里，挤着地铁穿梭于公司和城市东南角的租房。起床就赶着上班不要迟到，加班到深夜12点就赶着怕搭不到出租车。你看我们从小到大忙于各种琐事，认真勤奋达到各种优秀，说到底是在寻求社会认可，是内心的不安。内心的安宁无关乎外在评价，关乎与人事得失保持笃定朴素的态度与距离。人生本是一场修行，念与不念，舍与不舍。往往走得太急，未必会走得最好最远最稳当。只要遵照自己的内心，一定能走进属于自己的那片桃花源。而现在所见到的一切，都是别人花园逸出的红杏。只要欣赏就好，不需过多留恋，不需急于求成。
&amp;nbsp;
或许是从小就跟着父母周游的原因，心中一直有个声音，去远方，出去看。于是索性放弃继续工作的机会，推迟了香港的硕士课程，开始了间隔年。半年来辗转于不同的城市，沉浸在不同的韵味中。在候机室里写作，火车上阅读，宾馆里跨国视频。到达一座城市后买下一站的车票。拍照。交谈。记录。在束河古镇雕刻时光，哼一首歌等日落，弹一支曲盼天明。在玉龙雪山的当地人家喝自制烧酒，四周是延绵的青色山脉，头顶是干净到极致的蓝天，醺醉兴归，观望风物直到万象具空。到昆明滇池喂候鸟在广西北海喝椰汁重庆吃火锅。想想已经是最好的生活了，这样的流动人生，身体的疲惫换来的是内心的丰盈，仿佛在路上的岁月才是我的comfortable zone。
&amp;nbsp;
也会有想停下的时候，比如在上海新天地大醉被朋友抬回几公里远的酒店，比如2011年的夏天夜里在惠新西街的那座天桥上看车流，比如从青岛坐船去大连的途中，比如冬季坐在杭州西湖旁的石凳上，比如在香港人声鼎沸的海港城，比如在三亚亚龙湾的沙滩上。经常会想，为什么一些人要放弃衣食无忧的优越生活，颠沛流离到流离失所。为什么一些人乐此不疲地从一个地方辗转至另一处，生活在路上。

正是与别人多少的不同，才能让我们看到不同的景致，有不同的体验，从而创造自己的故事和生活。去到一些完全陌生的地方，感受不同的文化，作为独立个体与当地人事发生物理与化学反应。想到“旅行的物理性”，如果你能够勇敢地放下所有令你感到舒适又熟悉的一切，任何的一切包括你的房子，忧愁，然后出发去探索真理，不管是表象的还是心灵的，若你真心愿意去注重所有，发生在这旅途上的一切当线索时，而你接受在这个过程中历经的人都是你的导师。而你又准备好了去面对和原谅自己一些很艰苦的现实，那真理就会显现出来。
&amp;nbsp;
这一路一路带给我的的确是不同的境遇。
在丽江时和徐大讨论到“安稳”。真正的安稳是对世界和自身清楚认识后的心理富庶，是对信仰的执着坚守，是跨出心灵和身体的局限于世界融为一体，这不是一套房子能带来的。没有这些，即使我住进属于自己的房子，仍然不会心安。生活是神奇的治愈师，会把思想的琐屑带走。最终看到的自己，是海洋中的一座高耸山脉，静默，安详，没有念想欲望。因为不管其表象如何变化，其本质永远是一场个人与永恒，充满矛盾的孤身一人的对峙。真正限制住自己的，永远也只能是自己。
&amp;nbsp;
去波兰是间隔年计划中的一部分。这二十年来对人事的很多看法发生了改变，但唯一没变的是坚信个体对世界的改变，哪怕微弱的力量，哪怕被贴上“不切实际”或“幻想”的标签。其实follow your heart更深的含义是坚信并创造改变。要相信你的人生中没有那么多你不能不可以。重点不在于你要如何实现自己的梦想，而是在于如何度过你的人生。如果你以合适的方式度过人生，上天自然会眷顾你，你的梦想自认会实现。
&amp;nbsp;
「如果这个世界不公平，或许让人无法理解，那么壮阔的景致会提示我们，世间本就如此，没有什么好大惊小怪。宇宙的力量可以移山倒海，人类不过是小小玩偶。如果我们用更长时间与他们相伴，他们会帮助我们接受那些无法理解的事情，并接受我们最终化为尘土的事实。」出自《旅行的艺术》
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>