<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>张颖 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%BC%A0%E9%A2%96/</link>
    <description>Recent content in 张颖 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2014 14:24:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%BC%A0%E9%A2%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>加纳投资前景与公私合营制</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/investment-prospects-for-garner/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 14:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/investment-prospects-for-garner/</guid>
      <description>文/张颖  加纳是非洲大陆经济调整和改革比较好的国家之一，被世界银行誉为“非洲经济复兴的中心”。近年来，加纳政府采取一系列务实措施，执行谨慎的财政和货币政策，促使经济持续平稳发展，近5年GDP保持了年均5.3%的良好增长势头。近期，国际货币基金组织已将加纳列为撒哈拉以南非洲国家中经济发展速度最快的10个国家之一，同时也列为最具外资吸引力的10个国家之一。加纳经济以农业为主，农产品主要有可可豆、水稻、咖啡豆、木薯、花生、非洲酪果、玉米和香蕉等；工业主要产业为采矿业、木材业、轻型制造业、炼铝业、食品加工、水泥生产和小型商业造船业等。加纳主要进口商品是石油。其中石油进口比重达26%，共计21.053亿美元。其他主要进口商品有汽车、食品（大米、小麦）等。
中、加两国双边贸易连续多年呈现稳定上升态势，尤其是近三年来，贸易速度进一步加快，双边贸易总额平均每年以超过1亿美元的幅度迅速增长。2012年，中加双边贸易额超过50亿美元，比上年增长约60％。2012年中国对加纳非金融领域直接投资额达4278万美元；承包工程企业增至35家，新签合同额18.3 亿美元，完成营业额13亿美元。
中国在加投资企业主要集中在制造业、大宗贸易、旅游餐饮业、服务业。大型企业主要集中在承包工程领域，企业数量不多，但业务量较大；其他领域，如制造业、贸易方面等企业数量较多，但是总体规模较小，竞争激烈，存在不规范经营情况。
私营业主的投资领域具体有，如北京诊所、新东方医院、中国长城诊所等医疗类，长城超市、汽车维修、美容美发等服务类，帝苑餐馆、顶呱呱餐馆、田园饭店、城市花园等餐饮类，加纳纸箱厂、谢氏纸张回收制造厂、海戈实业等制造类，以及众多的贸易类公司。在公共基础设施或水产，通信等的投资领域主要由中资或国有大型企业控制，如中国葛洲坝建设集团、山东渔业、华为、中兴等。新签大型项目包括：中国水利水电建设集团公司承包的布维水电站项目；中国水利电力对外公司承包的阿克拉-库马西四车道公路项目等。
加纳鼓励的外国投资进入的行业包括：农业、农产品加工业、信息产业、采矿业、旅游业、服务业、能源领域、基础设施建设、房地产开发业、渔业废品处理、国有企业的私有化。投资者可以现金投资，也可以机器设备投资。外国企业和个人可以设立独资企业，也可以与当地人及第三方成立合资企业。
对从事一般贸易企业的最低注册资本有特殊要求，目前为30万美元，还有上调的趋势。另外，经营贸易行业的企业必须雇佣至少10名当地员工。另外，小型矿业、渔业捕捞对外国企业获得许可都有限制。加纳《投资促进中心法》中加纳人专营条款规定：摊商零售、赌场和彩票、出租汽车和汽车租赁、美容美发，只许加纳人经营。但非加纳人若投入10辆以上新汽车，亦可经营出租汽车和汽车租赁业务。
而值得注意的是作为现在中国私营业主的主要投资领域的零售业只许加纳人经营。加纳法律规定，只有加纳籍商人获准在市场内经营零售业务，外国企业或者个人从事贸易业务其投资额不低于30万美元，不得在市场内开设门店，只能在其他商业区域从事批发贸易。黄金开采业也规定25英亩以下的金矿仅限于加纳本国人开采；外国人只能投资开采25英亩以上的金矿。以至于在加纳由贸工部牵头的联合执法组清理在加纳非法从事零售业的外国商人和企业，尤其以中国企业居多的事件时有发生。并且近日不断有新闻报道加纳非法采矿的中国人被遣返回国甚至被射杀。
所以如何利用有利的政策法规，避免违反当地的限制性法律条款，从而支持我国企业积极稳妥地开展对外投资合作业务，建立互利共赢的投资模式，保障中国私营业主的资金财产安全，并且促进当地居民生活水平，经济状况成为下文的主要研究内容。
公私合营制，英文：Public Private Partnership ，通常缩写为PPP。指公共部门通过与私人部门建立伙伴关系提供公共产品或服务的一种方式。在这种伙伴关系下,公共部门和私人部门发挥各自的优势来提供公共产品或服务，共同分担风险、分享收益。狭义的PPP更加强调合作过程中的风险分担机制和项目的资金价值(Value For Money)。另外还有一种对PPP更为宽泛的理解,即将各种形式的而非仅限于契约式的公私合作都归纳入PPP的范畴,这种定义理解在国际上也得到了一定的认可。
2011年6月，加纳经济发展委员会颁布了国家级的PPP政策，制定了实施PPP项目时所应该遵循的法律法规，明确了风险的分担与管理模式，实行过程，以及项目结束后合同的撤销及管理责任。并且明确规定了，鼓励PPP项目在所有的公共部门开展与实施。通过第一章的介绍，我们了解到在众多的投资领域中，中国国有企业或大型中资企业所投资的领域集中在公共设施建设方面，尤其以公路、铁路、电力、通信等领域为主。公私合营的一个基本前提就是该国的公共部门缺乏资金或技术等必要条件来建设本国的基础设施，或某些工程项目，从而采用公私合营或其他方式解决居民的医疗、饮水、照明等基本需求。所以总的来说，非洲及其他发展中国的公共部门都是有这种基本诉求，鼓励采取公私合营或者其他方法保障本国居民饮水、取暖、照明、污水处理等需求，促进当地人民生活水平的提高。
2001年，加纳供水部门的私有化改制便是PPP项目在加纳发展的雏形。由 Jubilee企业联合会出资，联合加纳卫生部门，对加纳西部地区的诊所进行设施的维护，对医护人员进行疟疾救治的培训，对当地居民进行疟疾预防与治疗的知识普及。这是2012年发生的在加纳医疗卫生事业部门采取的公私合营制的例子。
2011年6月，加纳颁布了第一部关于PPP项目的法律法规。2012年3月27日，世界银行国际发展联合会批准了3000万美元的投资来促进加纳公私合营制项目。这项投资是促进了加纳PPP法规具体实施，项目期限从2012年到2014年。
在PPP法规中提到，加纳巨大的基础设施财政赤字需要至少每年15亿美元的补偿。而随着PPP法规的出台，该项赤字能够在可预期的未来得到解决。加纳经济发展委员会公共投资部门的部长也充满信心的预测2012年底，该项法规也将最终通过。一旦通过，投资者将有信心和法律的保障来参与到PPP项目中。
通过前文我们可以得知，极少数中国私营企业在加纳的投资领域在公共部门，其中主要的原因就是中国投资者的技能与智力无法参与到公共部门的基础设施建设上，他们大部分都是白手起家，通过在市场零售行业的几年积累，成就了现在私营老板的地位。他们大部分人只会说几句简单的英文，加上动作等表现方式，能够与市场摊贩进行交流，但是与政府人员是无法正常交流的。并且公共基础设施的建设在他们看来是无利可图却责任风险极大的领域，只有中国国有企业或大型企业才有能力与规模去承接这些工程建设。
所以，中国企业要想参与到PPP项目合作中来，必须具备以下条件：
 具有该领域的专业技能与资源； 能够提供设计、建造、运营、管理与维护、资金、风险管理等阶段的能力; 对加纳政策法规有一定的了解，知道正确的渠道来报名、注册、审批等阶段; 对所要参与的该领域的PPP项目进行完善的可行性研究报告，有一定的资金能力来维持该项目的进行。  长期以来，中国企业在加纳及整个非洲都受到来自当地居民、媒体等的负面报道。雇佣劳工工资太低、不尊重当地人民权利、非法进行只许当地人进行的商业活动、没有合法的工作签与居留权、滋生腐败、生活作风不好等。现在中国企业海外投资走的大多是一条低智力、利用落后国家市场不完善、投机倒把等，从事附加值低的加工制造业，或者进出口贸易。低价的产品及有初始资本的优势是中国企业在当地生存的主要条件，从而衍生出一系列依托于中国企业的产业链。而法律法规的单薄与对当地居民文化生活的不认同而导致的冲突愈加尖锐。当地媒体的片面报道也是当地居民甚至政府对从事某一特定行业的中国企业产生误解及憎恨。利用PPP项目，更多有能力和有资源的企业能够在加纳甚至非洲等其他发展中国家建立自己的地位和声誉、与当地政府合作，促进当地人民生活水平提高。实现项目的公益性与盈利性。中国企业在基础设施建设上是有一定的能力与经验、并且有资金能力。若能通过众多企业在加纳的人脉资源、以及利用中国贸易优势、产品优势，提供PPP项目所需设施，是中国企业投资非洲的一条光明道路。
近来，加纳政府积极推广新能源利用，据《加纳时报》报道，加纳政府向农村地区居民发放了20万套太阳能照明灯，以解决偏远农村地区的照明问题。目前，加纳还有超过20%的地区没有通电，这些地区人民主要使用煤油照明，加纳政府对煤油实施52%的价格补贴，每年补贴支出超过4000万加纳塞地（约合2100万美元）。加纳政府计划到今年年底使电力覆盖率超过80%，其中一些偏远乡村和海岛将优先考虑使用太阳能，从而减少煤油的使用量，减少政府补贴支出。
在环保能源方面，中国企业可以提供产品，如电动车、太阳能电池板等配套设施，结合欧美企业或者当地企业进行项目的开发与运营，对当地居民的某一方面基本生活需求进行开发与投资。其实质是在项目的运营过程中，通过科学合理的补偿和一定的激励约束机制，保证项目的良性运转，达到项目公益性和经营性的统一。
一是政府部门需要制定的一系列规则及支持条件，例如价格政策、项目的建设-运营-移交规则等；
二是企业参与PPP项目需要明确的预测、财务模型和服务标准等；
三是合作双方如何建立风险分配机制、明确责任义务关系和监管规则等。只有在上述三方面制定一整套合理的解决方案，才能使公私合伙制项目具体可操作，实现项目的公益性和盈利性的对立统一。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盲目的留学 VS 寻找自己的路径</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/the-blind-study-vs-to-find-their-own-path/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 14:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/the-blind-study-vs-to-find-their-own-path/</guid>
      <description>文/张颖 回国2个多月了， 想着整理加纳一年的生活工作经历，却一直忙碌于考试申请学校。终于材料已基本完成，学校考试也只剩月底一门。自己才可以清闲下来，整理思绪，拨开云雾看清自己现在的状态和心态。庆幸自己在加纳时一直记录着当时生活工作的点滴感想，现在看来真是一种惊喜，惊喜自己及时记录下当时的想法，总结工作中遇到的问题与解决方法。以致重新审视时视之为不可复制的宝贵经验。现在只能通过文字来回忆那时的沮丧，无助，气氛以及疯狂，快乐和幸福。很怀念那时的日子，虽然身处陌生的城市，国家，却从未感觉到恐惧与陌生。总觉得那是适合自己的发展方向，我很擅长并且热爱这样跨文化的交流方式，这种擅长带给我的自信让我有很大的成就感和使命感，坚定的认为自己能有所作为。
回来的申请给自己压力很大，完全的DIY，联系推荐人，申请成绩评估，筛选学校。快接近尾声，却开始审视出国留学的经历到底能否带给我这段经历之后我想要成为的人的要素，这是我所追求的目标的必经之路吗？还是跳过这一环直接工作，同样能让我在我热爱的领域有所施展。
下面这段话是自己在加纳最后一个月期间复习GMAT时写下来的：
“总说人生的意义是什么？是实现自己的价值？自己追求的价值又是什么？实现梦想？用一句电影台词：“我的梦想就是世界因自己的存在而有那么一点不同。”在这里干的虽然称不上什么技术含量高的活，但是能切切实实的帮助到自己的同胞，也让自己心里感到很富足，很有成就感。而让自己失落的是自己的同学好友都一个一个奔着国外发展，读书。至少是大家向往的留学海外的好名声，说出去很有面子的未来。不管是为了逃避国内的竞争还是真的向往国外的学习，都是踏上了让千万人羡慕的“阳光大道”，当然阳光灿不灿烂还要靠自己的拼搏。
总觉得自己也应该这样走，毕竟是自己向往的，也是一直坚信的道路，人生要经历，要丰富，要奋斗，别人可以的为什么自己不能，总是一副要强的心里，但也是这种心里让自己走到这么远，走到这自己至今还聊以骄傲的位置。从来没有认为在非洲发展，驻足会有什么不妥，自己还很以为自豪，向往这样的未来。可是当自己大批的挚友远走其他发达国家求学，自己仍在非洲大陆时，却心里不自主的生出一种失落茫然感。奋斗去美国，去了美国觉得才完整，跟大家又一个起跑线上，虽然自己的阅历已经比同龄人丰富很多，但是缺失的发达国家的经历却是致命的缺憾。”
现在看这段话，庆幸自己能够保持清醒的头脑来评估自己毕业后的选择。不知大家有没有听过赏识教育，每一个学生都有闪光优秀的一面，成才的方式有多种，职业选择与多种，人生没有一步棋子走错就全盘皆输的结局，也没有一招制胜的方法。总是在不断探索，总结，成长的过程。最终就是发现自己擅长并且能持续带给自己满足感的领域。不要因为某些因素而轻易放弃自己的兴趣，也不用拼命追求一个并不十分喜欢却外表光鲜的生活。当然，总有一些人的热爱本身就是外人的赞许的言语与羡慕的眼光，那么这种人算是很幸运的，他不用承受矛盾之苦，体会不到现实与理想的冲击。可是我，必须遵从自己的内心，不管选择什么，不要趋之若鹜，不要随大流。不管是不是留学，都应该知道这不是因为别人都去，所以我要去，而是不管别人去不去，我也要去，因为我需要这些学习和经历来完成我之后的规划计划。又或是不管别人去否，我也不去，因为我可以通过其他更经济可行的方式来完成我的职业规划。
&amp;nbsp;
希望我挚爱的游学他乡的朋友，珍惜当下的时光，别把留学的校园当作是只是外教更多了的学校，而是一次提升自己能力，扩大交际领域，拓展关系网，跟志同道合的牛人或者同学学习交流的宝贵殿堂。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加纳采金业有感</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/garner-gold-mining-industry/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 14:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/garner-gold-mining-industry/</guid>
      <description>文／张颖 接触加纳采金业第二个月，从警察局牢房到医院停尸间，再到火葬场，了解到已经有十几个中国人死于与黑人的冲突了，不知道这种情况会不会愈演愈烈，冲突仇恨上升到民族国家之间。
自从走进非洲加纳挖金的行业，黑人不断针对中国人的抢劫、枪杀行动，让我开始思考除了金钱的诱惑，这背后隐藏的黑人的心理状态是怎么样的。虽然在公司实习的九个月里，我感受到了黑人的民族中的劣根性，如懒惰、谎言、推卸责任、嫉妒等等，但更多体会到的是与同事相处中大家的热情帮助、乐观娱乐的精神。长时间与黑人同事的相处让我对黑人有一种莫名的亲切感，我更不愿接受一些中国人说的如整个黑人种族都是可憎恨的，可恶的言论。我亲身经历体会到的事实是，黑人对于不同的中国人，对待方式有非常大的反差。
加纳是非洲第二大金矿生产国，自2006年，中国广西到加纳从事采金行业的人口已经愈10万，而每年仍以10%的速度在增长。大部份的广西人学历不高，没有文凭，言语不通。更重要的是外国人投资小型采金行业在加纳仍未合法化，大部份的广西人没有合法的开采证，没有工作签，甚至护照都是过期的。在高利的诱惑下更多的广西人决定冒险一搏，很多早期开采的人都已经盆盈灌满的回到家乡，号召宣传更多的同乡人来此淘金。国人越来越多，而困难障碍也随之增多。
经常的违法违纪让加纳人总是对中国人不满，而语言的障碍使得更多的中国人为了免于麻烦，用金钱收买人心。至此，加纳人从中国人身上看到了有利可图的地方。几年的经验让他们懂得只要见到中国人，就是见到了钱。于是即便是遵纪守法的行驶，也会被交警拦下来，检查各种随车必备工具，比如急救箱和三角架等，如果查不出问题仍会无理地索要钱财。
其次，非洲人心态的一大特点是容易嫉妒，对于那种自己能做却没有做，而别人做了得到了巨大的利润的买卖抱有极度消极的心态。非洲人的懒惰让他们坐享丰富资源的土地而无所事事，当大批的外国人涌入非洲大陆开发投资，得到大量利润时，非洲人又眼红，以各种似是而非的理由来诋毁外国投资者，很多针对于外国人的偷盗、抢劫、杀人等行为的惩戒不了了之，甚至这些罪行会被认为合情合理。
至此，已有十几个中国人死于黑人的手下，挖金行业的中国人对黑人尤其憎恨，而黑人的目标也是挖金行业的中国人。越来越多的采金国人开始备枪，为了保护自己而对付前来抢劫的黑人，仇恨甚至上升到整个民族，整片非洲大陆。而人性中一个非常让人沮丧却不可否认的事实是，你如何看待对待一个人，他就是变成那样的人。对黑人越是憎恨，对他们的态度越是恶劣，黑人便会表现的更惹人狠。作为长期以来受种族歧视压迫的黑人，他们自始至终都有一种极度的自卑感，或是极度的对白人的憎恨感，两种极端情绪使得任何针对黑人的消极情绪都会使他们敏感，会下意识地联系到歧视问题，而不会想到是因为自己的工作做得不好或者是真的犯了什么错误而引致的客观批评。这种恶性循环使得有些人合理化种族的不平等性，合理化种族歧视行为。黑人民族根深蒂固的特点让大多数人瞧不起，甚至下了定论，非洲大陆在非洲人的统治下永远都是贫瘠，战火连年，疾病蔓延的大陆。
非洲人的乐观、热情、乐于助人的性格曾经感染并感动过我。虽然这些特点仍在，但是无情的枪杀、残暴的偷盗，不得不让我重新审视这个民族。
黑人憎恨来此采金的中国人，而有些中国人也把黑人与中国挖金人冲突的原因归结于挖金的违法性和采金工人的素质等因素。一些来加纳体验的中国实习生告诉我他们听到本地人提到过挖金工人，并且了解过挖金行业的这些冲突。他们把这种冲突原因归结于中国人在这里掠夺别人的资源，不遵守法律的行为。如果我一直在公司实习，没有跟挖金人深度接触，只听黑人的一面之词或是有些中国商人告诉我的故事，也许会有跟这些中国实习生有一样的想法。可是以我自己的亲身经历，听到这种想法后让我很气愤和痛心。政府一边打着正义的旗号和保护本国资源的旗号出台政策，打压非法挖金，在公众面前维持一个良好的形象，由此误导民众，丑化中国人形象。另一方面，腐败的政府可以用金钱摆平一切，警察到处拦路检查中国车，毫无理由地要钱。
中国人在加纳的采金行为，给很多没有工作的当地村民创造了工作机会，矿体费和给村民地主的补偿和分成，让地主和矿主从仅仅种植可可和棕榈的零星收入变成了几十万甚至百万的收入。钩机的高油耗和皮卡车高需求直至销售的断货，以及日常生产生活的消费支撑着加纳各个行业的积极发展。加油站随处可见，挖金人最需要的皮卡车要等两个月才能买到货，用作盖工棚的木板铁皮等每到新工地都要重新建设。每次有新工地开始搭棚，都会有加纳人上前介绍自己说能够开钩机，希望开工时中国人能雇佣自己，很多加纳妇女也到工地争取能够工作的机会，比如为工人做饭等。违法的挖金行业背后带动的产业经济链以及为当地人创造的工作机会是难以估量的。
再说说中国经济通过挖金产业收益的部分。一台柳工936钩机一百多万，每年上千台钩机从中国发货到加纳。柳工的销售额每年都创新高。不仅仅是柳工，三一重工、美国卡特、日本小松，这些厂家的很大一部分销售额都是从挖金产业产生的。除了钩机和钩机配件，水泵、发电机等全套矿业需要的机器以及工地需要的冰箱、电视、消毒柜等需要用于建设一个新家的整套生活用品都从国内海运整箱的集装箱到加纳。这之中带动的清关代理行业、物流行业，以及在加纳生意兴隆的中国餐饮行业、酒店住宿行业和蔬菜种植等行业都保障着着数万人的收入。
如果说政府要打压违法的加纳挖金产业，这其中的连锁负面效应恐怕是巨大的。加纳全年GDP增长的5%都是挖金产业贡献的。而两边政府却只是唱白脸，在大众面前以法律环境等的保护伞来维护自己的立场，表明对违法产业的严厉态度，却从中却享受着经济增长的成果以及腐败的灰色收入。这其中，挖金人与黑人的冲突逐日上升，挖金人用生命维护自己在家乡以贷款的方式来投资的生意，出了事后没人出面，没人保护。这里就像是战场，不是你死就是我死，所以每个工地的领头人都会配抢，见到黑人有不轨行为的直接枪毙。而黑人前来工地抢劫时也是不管能否成功，都要杀中国人灭口。
只希望更多的国人能够在做评论时不是只凭他人的一面之词，并且这一面之词还是对本民族同胞的评论。冲突源起于双方，当一切欺辱与污蔑成为习惯时，你就是下一个遭受同样待遇的人。国人似乎习惯了指责同胞的不耻行为，却不愿了解并走进这些海外投资人群的生活与遭遇。他们是生活在灰色地带的一群人，他们的故事算不上不精彩，却也传奇。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>