<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>瑞典 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%91%9E%E5%85%B8/</link>
    <description>Recent content in 瑞典 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Oct 2011 06:02:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%91%9E%E5%85%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个外国人眼里的瑞典人和酒</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/a-foreigner-in-the-eyes-of-swedes-and-wine/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 06:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/a-foreigner-in-the-eyes-of-swedes-and-wine/</guid>
      <description>这篇文章探讨了瑞典人的性格与酒精的微妙关系，过程中也透露了我对瑞典人嗜酒的诧异与不解。不过我相信即使文化不同，表面上的行为不同，来自五湖四海的人还是可以成为朋友；决定不同国家的人是否能成为朋友，个体差异的作用大于文化差异。纯属杂谈随感，语言也颇口语化，读者毋要认真。因为文章原始发发布求英文，而最近忙于考试未能来得及翻译，如给部分读者带来不便，还请见谅. In the culture where I grew up, people are curious about foreigners. I have been a foreigner in Sweden since Aug 2010. And I remain curious about the world around me, even though I&amp;#8217;ve been here more than one year, it&amp;#8217;s still new to me. I‘m going to tell you several things which I don&amp;#8217;t understand about Sweden 😀 It is interesting to explain why, but at the same time avoid giving a &amp;#8216;right&amp;#8217; answer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十二站：斯德哥尔摩——瑞典-6</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-twelfth-station-stockholm-sweden-6/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 08:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-twelfth-station-stockholm-sweden-6/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

终于到了瑞典首都，来了半年我都没去过，汗颜啊。终于相见，果然出乎意料，斯德哥尔摩在北欧给了我南欧的感觉，斯德哥尔摩是北欧几个国家里面除了赫尔辛基以外拥有小岛最多的。（其实根本就都是两个“千岛之都”）很炫。
P51
出师不利了，从哥德堡去斯德哥尔摩临时reservation，最后没有纯客车厢了，给了个允许带宠物的车厢（车门上的狗标志，狗可以有座位）。 看着各种猛狗走过心里发毛。不过还我我对面坐了只小狗
&amp;nbsp;
P52
由于只有我对面的狗比较可爱，最后车厢里面的小孩都来这里玩了。 狗主人发现水没了，在车厢上给狗买矿泉水，20块一小瓶啊。妈的，我都等着到站了去喝直饮水呢。真切的体验了一把什么叫“狗比人贵”。
&amp;nbsp;
P53
刚刚下车，先去搞定一下viking line的问题。很寒心的，自己提前在网上尝试了好久都预定失败，不得不花全家买票，1000多的往返票还不是好楼层的cabin！ 太惨了
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
然后开始朝着老城方向逛斯德哥尔摩，刚刚走到斯德哥尔摩中心广场就看到这么一双腿。在欧洲看到所有的里面轻松进入前5的水平了。还是瑞典的最棒，是真的。（据说立陶宛可以一拼，但是我还没去过）
P54
大杀器。 瑞典大城市的美腿太强大了。
&amp;nbsp;
P55
斯德哥尔摩摇滚游行，一大堆摇滚社团作者自己DIY的轿车或者卡车走过这条路。向下面摆着pose并且一起唱那些北欧最喜欢的摇滚。（基本没有美国摇滚明星的歌曲）
&amp;nbsp;
P56
这就是他们行动乘坐的DIY转车，求证车上是不是有一个大波僵尸？
&amp;nbsp;
P57
摇滚游行节日的其他盛况
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P58
女卫兵，很帅气！让女人做王宫的卫兵是高度女权主义的体现。这是通常只挑选最优秀的男兵去做的工作。
其实看了很多国家的卫兵服装，总觉得瑞典的亮蓝最漂亮，和国旗一样的颜色（蓝衣服+黄警卫亭），代表着无限忠诚与国家。
P59
靴子很帅有没有？ 但是，其实他会很热的。
&amp;nbsp;
P60
瑞典王宫，我没有选择进去看了。看过丹麦的，西班牙的。我已经知道里面大概会是什么了。而且北欧皇宫奢华不如南欧不仅仅是外在。内在也是的，所以对于瑞典的王宫，看看外表就好~
P61
瑞典王宫2
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P62
继续走向老城区，南欧风范惊现！ 拍婚纱浪漫的很有啊，只是，美女，如果是正经的婚纱照。阴影时候还是补个光比较好。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一路暴走，看看斯德哥尔摩的城中风景。却发现了志同道合只人。也是出来之后见过的最大的了，老外一般都是用卡片机或者leica的，用正经DSLR的不多，这是为发烧友 D3X + 300MM 2.8
P63
继续扫街看风景
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P64
背后是瑞典王宫。 都用铁丝网弄好了，完全没有必要哈。就算远看，也能感觉到这个楼外面好像贴了膜。有点不自在的感觉。
&amp;nbsp;
P65
留下一张很怂的到此游一游照。
&amp;nbsp;
“北方威尼斯”如何体现呢？ 一定要更深入的去看老城，过了穿城河，就来到了地地道道的“南欧区域”在这里，随处可见南欧的建筑风格。
P66
这货是北欧的街道？我反应不过来，这明明是西班牙或者意大利好吧。北方威尼斯不是吹的，当然了，不能少的还有威尼斯最大的特征，水，河。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）哥德堡——瑞典-6</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-gothenburg-sweden-6/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 12:45:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-gothenburg-sweden-6/</guid>
      <description>第二次旅行的起点，其实严格的说，哥德堡我没有花整块的时间玩过。但是经过了太多次，在这里累积的时间也最少有3天了。哥德堡作为瑞典的第二大城市，和斯德哥尔摩区别甚大。斯德哥尔摩的街道建筑和人们都有南欧的感觉，再加上老城和新城之间的各种河流截断。有点意大利威尼斯的感觉。也被称为“北方威尼斯”。 扯远了，哥德堡没有这些特征，城市建设，建筑配色，非常北欧。是典型的瑞典大都市。如果要评比一个最典型的瑞典城市，我首推哥德堡。
P41
在市中心位置，这个摩天轮算是我印象中哥德堡的标志建筑了，虽然我从来没见过他转。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
画面中的氛围就是我很多次在哥德堡体会到的，一种冷清氛围。大街上车很多，人很少
P42
作为一个港口城市，哥德堡港旁边最显眼的建筑的确低到了提示作用，整个房子的高层很多地方是模仿轮船来造的。
&amp;nbsp;
P43
哥德堡歌剧院。风格比较古板，但是这也是北欧的一贯风格，还算宏伟，抱歉当时装的长焦镜头没有拍下整体。 后来对比了维也纳歌剧院还有法国歌剧院之后我才知道哥德堡歌剧院有多么的“不华丽”
&amp;nbsp;
P44
市政府楼，还能在古板点么？这个三层小楼是哥德堡市政府楼，面前是市政广场
&amp;nbsp;
P45
“船在城中行”可以很恰当的形容哥德堡的船。很多人也就住在船上，每天下来散步一下吃个饭，晚上就回去睡觉。有些在船上住时间久了的人，很难适应完全不摇晃的床了。
&amp;nbsp;
P46
港口的船类型有很多，除了开饭店的私人船以外，还有客船，货船，和武装船。
P47
一艘私人船，后面那个是武装船（不知道武器是不是假的）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P48
然后，我看到了不和谐的一幕，这是个货船么？ 看起来又像是游船，可是貌似是来装卸货的，汗。。。
P49
纵然城市比较古板寒冷，孩子们还是很high的，我刚到来的时候恰逢市中心的小足球场进行小学生足球比赛，男声比赛，女生加油。拉拉队概念别人小学就有。 真好。
&amp;nbsp;
P50
哥德堡的苹果体验店是个大网吧，太多人跑这里来上网了。不过店里面的人还是很和善的。他们知道我是来蹭网的还那么有好。汗颜之。
来来往往哥德堡这么多次，我很恨自己没有深度游过。所以对于这个城市，可能说的东西太肤浅大家见笑了。我的朋友里面也有好多住在哥德堡的，能给出意见的尽管提。我洗耳恭听，并且准备安排一次正经的哥德堡游，纯冬季的。 ps对这里的人还有一个强烈感受，英语好！ｈａｌｍｓｔａｄ毕竟是瑞典小城市，我们呆的地方虽然可以交流，有些时候这里瑞典人英语不是很好。但是哥德堡，我感觉，他们的英语简直比瑞典语说得好。。还说毛瑞典语，交流毫无压力，一口地道的英语让我很开心。
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第四站：基律纳——瑞典-4</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-fourth-station-kiruna-sweden-4/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-fourth-station-kiruna-sweden-4/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

阔别了罗马，这个旅游的饕餮大城市。我回到了瑞典，并且这次，也是仅有的一次，和朋友们一起去了kiruna。那里有美丽的极光。世界自然奇观之一。 由于我本身就住在halmstad，所以没有将其计算为旅游城市。
不得不说，极光给我的震撼超乎想象。迄今为止，我去过的46个城市里面，基律纳也是维度最高的地方，已经进入了北极圈。
P51
这是kiruna的场景，冰天雪地。当然，这个地方毫不夸张，先来几个住处和街拍。冰雪世界的诱惑。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P52
找到reception了！ 这个雪。。。里面却超级热。kiruna得人的确太懂得保暖了。我也很怕这个雪会把门口压坏。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P53
这是什么？ 后来我问了一个瑞典人，他说，瑞典北部下雪的时候，一天不打扫汽车。可以积雪50cm。就是这货了吧！叫你犯懒。 还有，车里面的汽油会冻冰，开车前需要先加热油箱。
&amp;nbsp;
P54
雪太多了怎么办呢？ 堆起来。等融化。如果运走，或者热水融化，成本太高。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P55
火车前往kiruna的途中——1
P56
火车前往kiruna的途中——2
色温的急剧下降，昭示了气温的下降。简单的说，从罗马到kiruna，我是从22°到了-35°。这是一种怎样的幸福呢？皮肤感到很幸福，懂裂无压力。
&amp;nbsp;
P57
然后就是极光了。我在-35°的环境里面拍摄到的，图中是kiruna的郊区。悦动起来的极光，无与伦比的美丽
P58
极光。用绿色照亮大地。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P59
说道基律纳，有什么地方不能错过？ 没错 ICEHOTEL 冰旅馆
这里的积雪和冰不会融化。里面是什么样子呢？
P60
会不会冷？听说盖上那个兽皮之后会很暖和，可是我怎么就不信呢？
&amp;nbsp;
P61
比kiruna再往北70公里抵达的瑞典最北的村庄，这是小村庄。这里没有教堂。他们的信仰是芬兰浴。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P62
一天中最亮的时候，用来看冰山一角
&amp;nbsp;
P63
在kiruna更往北部地abisko和我的dogs们，拉雪橇！ 这是一个高效团队，帮助我从初始的第六名一路超到第一名！他们是一个给力的狗群！ 右上角是最帅最卖力气的一只。
&amp;nbsp;
P64
我仅有的一次和团队一起出行。体验了一把大家一起high的感觉。这个合影可以看出我们当时的状态：
面对夕阳——拼命跳！ 我在中间
&amp;nbsp;
P65
大雪块唾手可得。就捡来一个玩玩吧。
&amp;nbsp;
P66
离开kiruna。结束这个段纬度最高的旅行。冷，冷死了！但是太值了。看到了可能我这辈子都再难看到的风景。
欧洲的风景大同小异说的是建筑，自然风光可就是大相径庭了。比如这里绝美的北欧雪景和南欧39°的雅典暴晒相比。就无法联想到一起去。。。如果想体验最大程度的变化，那就按照维度来玩吧！从-35°的北极圈里面到39°的雅典卫城。都是在欧洲可以经历我也经历过的。 只求自己什么时候能去一趟挪威北角，在世界的尽头看极昼极夜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心怀慈悲，欢喜布施</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/08/heart-of-compassion-joy-busch/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 15:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/08/heart-of-compassion-joy-busch/</guid>
      <description>我感到很幸运能以这段有意义的的交谈和晚餐来给这一年的瑞典生活画上一个圆满的句号。我和Anita是通过菲认识的，两星期前我们约好时间在我家见 面。她来的时候我正在做汤，她问道“这个汤叫什么名字，或者是你自己创造的？”，“那就叫Yafang soup吧”我笑着说。原料用番茄土豆粉丝海苔，慢火煮成浓汤，外加孜然青椒肉卷，清亮亮的汉中仙毫两杯，这就是我们简单的晚餐。 Anita说汤好喝，问我还会再做吗，我说当然会了，而且下次应该是给我爸妈做。这自然话题来到了家庭。她说起了自己在斯德哥尔摩学医的儿子，“我很高兴我儿子学医，这样等我和我老公老了以后有人照顾。” 我心想这也是养儿防老啊。 “那你们想要见医生会很难吗？” ——“嗯。。。不难吧，你知道瑞典的公立医疗都是免费的，而且大部分医院都是公立的。看病当然不难，但是很多老人得不到最好的照顾，因为他们老了，快死了，政府不愿意花太多钱在他们身上。” “但是老人很可怜的，他们为这个社会贡献了一生，到老的时候却要被抛弃了。至少应该让他们快乐的离开这个世界。” ——“应该是的。。。很多老人刚开始感觉不舒服，但是很多医生只会开药片安慰病人而不认真对待，到真正病重的时候，可能发展成了癌症，医生只能说无能为力。” “那如果一个老人愿意多花钱来得到更好的医疗服务，这样他不就可以活得更久吗？” ——Anita笑了，“这个钱没处可花，公共医疗必须是免费的，谁也不能通过花钱得到优先待遇，呵呵。我觉得瑞典反而更社会主义。在中国你可以花钱得到优先的权利，在哪里都能花钱，中国更资本主义。” 我没有继续接住这个话题，她可能认为“更好的对待”=“优先对待”，而我认为后者只是前者的一部分。老人如果真的想活得更久，想享受最后的天伦之乐，哪怕是通过花钱，却找不到一个途径，只能痛苦的等死。我觉得这样的医疗公平政策稍显呆板，应该是可以调整的。如果是以前，我可能就要和她争论清楚这个话题，但是近来我认识到争论的意义多是负面的，多是给你的智慧带上一顶嗔忿的帽子然后阻碍你的视野罢了。 上面的片段应该就是全民免费医疗的一个弊端了。顺便提一下，哪怕是像我们在这里上学的外国学生，也是享有免费医疗的权利的。这个民族是一个很有慈悲心很懂得布施的民族，哪怕他们并不懂佛学的词汇，但是这样的观念却可以说深入人心。我们由瑞典的公共医疗又自然的谈到了瑞典人的收入分配，他们普遍要缴很高的税，当然收入越高的人缴税越多。 我问：“瑞典会接收很多从战争国家来的难民，而很多人甚至不愿意去工作，只能靠政府救济度日，而你知道自己会把税收贡献给这样的人，你有没有觉得不公平？” ——“他们不是不愿意工作，而是他们找不到工作” 我说“对，不会讲瑞典语，又缺乏技能，他们当中大多数人只能做简单的体力工作，而这些工作在瑞典很多都是机器来做的，瑞典的产业结构对这样的劳动力的需求太有限了。” ——“所以他们是真的需要帮助的。他们的国家遭受战争，如果我们可以帮，那就帮帮他们吧。瑞典还是有可以容纳他们的空间的，一定的限度还是可以接受的。” “那你上缴的税收本来可以贡献给更好的教育，医疗，但是现在要拿很多一部分来救济外国人” ——“我没有觉得不公平。。。相反我觉得交税是一件很酷的事情！你看我缴税了，我现在可以享受免费的医疗，我50岁了还可以免费读大学，这都是好处啊，而且还顺便帮助了需要帮助的人！虽然我不算有钱，但是那些多出来的一两百万我也花不掉，为什么不拿它做点有用的事？” “嗯，政府做好了保障，人们愿意放心交税。” 我一边说心里一边为自己的国家感到痛苦。 ——“也有富人不堪忍受这么高的税率。不过他们可以选择离开。我有一个朋友，我们每年相约打一次高尔夫，她就移民去美国了。这也是个问题，富人和资本在流失，而难民大批涌入，瑞典也应该开放高技术移民。” 当我听到她说“他们可以选择离开”时，蛮震撼的，因为那个语气带着一点决绝。宁愿富人离开，也要保证高税收和全体人民的高福利。 ——“我还帮助了2个孩子，我赞助他们上学，通过 SOS childrenvilages（感兴趣的同学可以看http://www.sos-childrensvillages.org/pages/default.aspx），一个加纳女孩，一个斯里兰卡男孩，我会供他们上学的费用，一直到他们大学毕业。之前帮助过一个印度女孩，她是孤儿，你知道在印度女孩的境遇是很难的，更何况一个女孤儿。她现在已经毕业了，成了一名护士，她现在也在帮助别的孩子。。。她还请我去印度，不过那个时候很忙，很遗憾错过了。。。” “嗯，因为你的帮助，她现在可以帮更多的人。真好。” 这真是一个温暖人心的故事。 我想我有了固定收入以后，也应该去帮助很多人。而于我个人来说，我可能会更加关注教育，关注对人们思想的改变，因为这样的改变才是根本和持久的。我也想起了很多热心公益和正在进行公益创业的朋友，我相信你们（我们）做出每一点微小的努力最终都会汇聚成推动社会改变的巨大动力——功德无量，阿弥陀佛. &amp;nbsp;
投稿：高雅芳 （留学于瑞典，Jönköping University） 关注她的微博，了解雅芳的过往背景经历
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>