<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王泓人 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E7%8E%8B%E6%B3%93%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 王泓人 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2013 04:50:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E7%8E%8B%E6%B3%93%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：王泓人</title>
      <link>http://hicape.com/2013/08/cape-talk-wanghongren/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 04:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/08/cape-talk-wanghongren/</guid>
      <description>文/左宇 &amp;nbsp;

“我常常幻想未来的景象，梦想自己可能会成为的角色，或许是诗人、预言者、画家等等。然而这些都不算什么。对每个人而言，真正的职责只有一个：找到自我。所有其它的路都是不完整的，是人的逃避方式，是对大众理想的懦弱回归，是随波逐流，是对内心的恐惧。”
——赫尔曼•黑塞
&amp;nbsp;
她来自我们中的一员，和大家一样，大学毕业了，一枚南京500强外企的采购女，一年后，2011年，辞职，背包，旅行，一个人。随心的开始，真实而彻底。
&amp;nbsp;
于是她上路了，北上帝都，从一望无际的呼伦贝尔草原穿出，一路向南，拉萨加德满都转山转经，辗转加尔各答仁爱之家，迎着斯里兰卡康提的海风，走到约旦停下来，干了三个半月摄影活，漫步于耶路撒冷的小巷，肯尼亚卢旺达布隆迪，然后东南亚一圈，5月回国。
&amp;nbsp;
21个月，600多天，27个国家。
&amp;nbsp;
前些日子，王泓人在成都接受了CAPE的采访。讲述了她对于旅行的思考，论证了将一个愿望转化为一场壮举的可能。
&amp;nbsp;
 “如何说服自己跨出第一步” “我当时没有特别复杂的想法，旅行一直是我爱好，当时做的工作与旅行是没有办法兼顾的，像刚去这个公司还是新人，不会有太多责任，一切还比较轻松”。
&amp;nbsp;
“如何说服自己跨出第一步？”作为采访王泓人的第一个问题，似乎有些平常。著名的豆瓣小组“休学辞职去旅行”，王泓人也是小组中的一员。然而令她意外的是，这样一个当时近10万人的小组（现在已近19万），“可能有九成的人没有真正做这件事。付诸行动者相比于这庞大的组员数来说恐怕是凤毛麟角。这里的绝大多数人，大概是处于心动、纠结、羡慕和感叹的心情之中。感叹结束后仍旧继续着一成不变的生活”
&amp;nbsp;
“18岁读大学，问你理想是什么，你说环游世界；22岁读完大学，你说找了工作以后再去；26岁工作稳定，你说买了房以后再说；30岁有车有房，你说等结婚了再带老婆一起去；35岁有了小孩，你说小孩大一点再去；40岁孩子大了，你说养好了老人再去，最后，你哪也没有去。”
&amp;nbsp;
我们常说，“念念不忘，必有回响”，总是牵挂在心里的东西，自己与自己说话的时候，内心里的那个自己，督促着你，鼓舞着你去实现自己的梦想。如果情况总是这样，是不是就应该立刻采取行动，“越往后越难，再往后不知道还能不能做这个事情，当你特别想做一件事情的时候，那就快点去做了。”
&amp;nbsp;
当她认真考虑旅行这件事时，多少个一边网上翻贴一边忐忑的夜晚，多少次辞职与否的左右为难，她专门用一张纸，“写下两个选择各自的得与失，帮助自己理清思绪&amp;#8230;&amp;#8230;..”
&amp;nbsp;
也许对于旅行来说，把这样一个简单的想法转化为行动，下定决心的分量着实很重。今天的她再一次坐在电脑前回想这一切时，不得不引用出了那句恐怕已被大家看腻了的话：“当你做出这个决定的时候，旅程中最困难的部分已经完成了。”
&amp;nbsp;
“青年旅行如何获得父母的支持？” 王泓人对父亲说：“我想出去看一看”。
&amp;nbsp;
旅行的准备工作已经完成了90%，今天，王泓人告诉了父母，这个一直掩映在心底的梦想。
&amp;nbsp;
父亲以为她是出去旅游几天而已，然而王泓人却告诉他：“得辞掉工作，不跟旅行团，自己背包出去旅行”
&amp;nbsp;
在与父亲进行沟通很长一段时间后，父亲同意了她的想法，他这样说道：
&amp;nbsp;
“跟团旅游就是做观光客，走马观光，景点兜一圈，拍个照，回来。想要真正的旅行，一定不要跟团。只有自己去，才能细细品味当地的文化和风土人情，才会有心去留意一路上遇到的各种人和事。”
&amp;nbsp;
尽管父亲赞成自己自助游，但所谓“儿行千里母担忧”，一个女孩要出远门，父母难免担心。“路上不安全”，“那你的生活怎么办”，“你是女孩”，在和父母长谈这几个小时之后，她的担心、顾虑与纠结，在与父亲的谈话中，一点一点的消逝开来。取而代之的是父母与子女之间达成的默契，在接收了充分的信息后，她的父母选择放手让她施展拳脚
&amp;nbsp;
在这一路上，她也和萍水相逢的背包客聊到父母的态度，大多数的中国父母还是对这样“出格”的事情缺乏容忍。对于“出格”的事情，大多数保守的中国父母都会持反对意见，这也是目前年轻人背包旅行会遇到的最现实的问题。对于如何获得父母支持，泓人分享了一个真实的故事：
&amp;nbsp;
她在路上遇见一位刚刚从大学毕业、打算Gap year的男孩，计划独自前往东南亚、南亚和中东地区进行旅行。
&amp;nbsp;
在告诉父母他想要去旅行这个想法时，父母对他的行为非常不理解，坚决反对他去旅行。
这是预料之中的事情，这位少年旅行的热情这并没有被浇灭，反而促使他更认真的去审视他的计划。他精细的制定旅行日程，做地图与标记，计算经费，在网上仔细搜索一路上将会借宿的青旅，以及做义工的机构。
&amp;nbsp;
详细的计划表渐渐打动了少年的父母。他们在犹豫和担忧中，默许了他的旅行计划。然而这还不是父母与子女在认知上达到默契的终点。
&amp;nbsp;
在路上的这位少年，将路上的奇遇与快乐，都通过社交网络告诉国内的父母，每到一处景点都会找到当地的邮局，带着被旅行所鼓舞的情绪，写上自己目前的情况，对父母的祝福，把这一路上丰富的经历，汇聚成源源不断的明信片，寄到父母家里。他的父母把这明信片一张张的仔细查看，踩着时间的脚步，仿佛他们也在经历一场旅行，沿着儿子的旅途一路走着，儿子就在身旁陪着他们说话，收获着眼花缭乱的珍奇风光，也更认同了儿子“出格”的意义。
&amp;nbsp;
终于，父母彻底支持了他的行动，并向周围的朋友分享他们儿子的旅行故事，眼神里是说不出的自豪与满足。11个月的旅程，连结了两大洲的同时，也促进了两代人之间良性的情感维系。
&amp;nbsp;
 “什么时候看世界最好？” “在我出发之前，我认为看世界越早越好，可是当我回来后，我不这样想了”
&amp;nbsp;
在谈到旅行的年龄阶段时，她思考了好一会儿。我们常常听到说，“看世界这本书要趁早”，但在泓人的眼里，并非是一个十分正确的答案。
&amp;nbsp;
“三个年龄阶段都有利有弊，答案永远无解”，
&amp;nbsp;
王泓人所指的三个年龄阶段，是指学生期间用作休学旅行与毕业的Gap year，工作1-2年后辞职旅行的年纪，以及处于事业感情瓶颈期的28岁左右。
在王泓人的眼中，人是一定要有一份工作的，工作带来的现实烦恼与旅行产生的理想呼唤，必然形成“冲突”，而这，无论在哪一个年龄段，都会遇到，辞职旅行的人，回来后面临着再就业问题。更年长的人，积蓄了精力与社会经验，更能成行，却也有回来后三十而立的苦恼。
&amp;nbsp;
 “回来之后做什么？” 回到了一个关于“结局”的话题，对于此，王泓人在她的博客里写下这样一段话：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>