<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>流浪 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%B5%81%E6%B5%AA/</link>
    <description>Recent content in 流浪 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Sep 2012 02:50:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%B5%81%E6%B5%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>流放，是一种生命的历练</title>
      <link>http://hicape.com/2012/09/nomad-is-a-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 02:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/09/nomad-is-a-journey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
一个月前，我接受IC之音电台专访，分享这几年来的心路历程。当时主持人陶姐在节目尾声时问我：「有什么特别的话想要和听众朋友勉励呢？」
&amp;nbsp;
「想，就勇敢去做吧！不要后悔，因为这将是属于自己独一无二的故事。」

背起背包，大一暑假那年，第一次在没有家人陪伴下，和一群朋友前往韩国，从此展开十年的旅行生活。我喜欢旅行，更喜欢和不同文化的人相处，每到一个新地方，吸引我的不是美丽的风景、不是壮观的建筑，而是人与人间纯真自然的互动。因此，静下心来，带著相机，站在街头，捕捉人们自然的瞬间，已经变成一种习惯，或是走进巷弄小店内，和不认识的朋友聊天，分享自己的旅行心得，也是一种意外的收获。
&amp;nbsp;
多年后，如果你问我，韩国著名的景点，法国哪里最值得玩，克罗埃西亚一定要去的地方。我大概都忘了差不多了，但如果你问我什么印象最深刻？我会告诉你「人」。
&amp;nbsp;
因为人，让这段旅程产生了共鸣，这是你、我共同的回忆，时间、空间都无法磨灭。也唯有感受到人与人间最纯真的互动，才能体会一种生命的意义。
&amp;nbsp;
而这种感觉，并非唾手可得。
&amp;nbsp;
很多人问我，为何要写书？为何要办疯城部落？说实在，我并没有一个明确的答案，只是一种自然而然的感觉，因为喜欢分享而写书，因为喜欢一群人的感觉而聚在一起。没有压力，也没有束缚。
&amp;nbsp;
前些时候，清大屠夫的文章讨论地沸沸扬扬，社会上正反两方都在评断打工旅游的好坏。虽然少数人承认到澳洲打工是为了多赚一些钱，但更多人却认为，出国流浪改变自己的一生。

因为这是一种历练，当生命的广度和深度拓展开来，人更能够跳脱既有的框架，重新定义自己。
&amp;nbsp;
如果我没有去土耳其，也许人生会有些不同，更不可能在这个时间点坐下来，写这篇文章，当然我可能因此得到些什么，但现在已经不太重要。很多的因果，都是在多年后暮然回首，才明了上天的安排都有其意义，而我们唯一能做的，只有相信自己、勇往直前。
&amp;nbsp;
永远无法忘记，土耳其小朋友开口说英文的感觉，也无法忘记友善的路人，陪我们走了三十分鐘，只因为想要带路。更无法忘记，和世界各地的友人，多年后异乡重逢的感觉。我们在不同的时空下，交织出共同的故事，写下彼此的祝福，五年、十年，已经是基本的单位，而永远不忘的是…
&amp;nbsp;
当年在世界某处偶遇的感动。

流浪，流放，没什么不好，也许会孤独、也许会难过、也许会怀疑，也许会怠惰，但生命的巨轮都将推著你我前进。人一生中最珍贵的礼物，不是薪水、不是名声，而是有钱可能都买不到的历练，以及历练过后的成长。因为这个宝藏，别人带不走，自己也无法回头，于是更加珍惜。如同《牧羊少年奇幻之旅》的结尾一样。
&amp;nbsp;
当小男孩到终点的那一刻，才发现所谓的宝藏，就是自己…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>