<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>全球化沟通 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96%E6%B2%9F%E9%80%9A/</link>
    <description>Recent content in 全球化沟通 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Aug 2011 11:36:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96%E6%B2%9F%E9%80%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>跳出圈子，体验不一样的精彩—-土耳其，无法形容的美好</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 11:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</guid>
      <description>2011年8月9号，土耳其签证期满，我的项目已结束，于是告诉自己要清醒而坚强：要回去了，真的….
&amp;nbsp;
清晨天未亮，夜色中极度难受的我带着艰难的微笑，向脸贴在大巴窗外的为我送别的host妈妈和姐妹们道别，他们想握住我的手不放，哪知车开动的瞬间，我的泪便滴在要挥别的手上…做梦般世外桃源的50天，要我离开，真的舍不得，忘不掉…
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
是的，土耳其，是我最不后悔的选择。在我过去的22年中，享受了一段不短不长时光却足以让我充分感受到生活之美的地方。把学习与工作的压力与烦恼统统抛掉，几天内订了机票、简单收拾行李、去北京办了签证，我就这么来了，难以想象6月10号还没收到土耳其的实习邀请确认函，出国的准备为零，6月20日上午我竟带着大箱小包抵达美丽的伊斯坦布尔机场。
&amp;nbsp;
很多人问我为什么选择出国实习，为什么选择土耳其。其实答案我“既模糊又清楚”：
&amp;nbsp;
为何“模糊”：
在出国之前，尤其是第一次，你永远无法预知会发生什么，你会真正收获多少，遇到多少危险或麻烦，体会多少一生一次和不可思议。自己的未来，没人知道，想搜索也搜索不到。但有时正是这种不过度计较风险和无奈因素的无畏，让我决定“随心所动”给自己带来一次又一次生命中美丽而难忘的体验，并让我“尝尽甜头”，停不下来。
&amp;nbsp;
为何“清楚”：
 了解自己&amp;#8211;世界很大，喜欢折腾，酷爱外语环境（也不知为何，我有些近乎痴迷spoken foreign languages，尤其是外国人说话的声音，情不自禁去倾听，不自觉地去学去模仿，作为享受，乐此不疲），潜意识中都靠近这样的环境和氛围。自己本科专业是国际文化交流（文科试点），对外语和外国文化兴趣有增无减，并懂得要实践才行。  2.我要自由呼吸&amp;#8211;暂停了当时在武汉新东方教英语的兼职工作，到异域感受不一样的两个月生活，可以忘掉之前的种种压力，经历新鲜，学习文化，对我来说每一分钟都是自由。我09年参加AIESEC，暑假去了印度，因此比较了解出国流程，视野也开始渐渐开阔，探索世界不想停下来。
在踏上土耳其这片充满惊喜和神秘的土地感受美好之前，除了魅力的海，烤肉，我对土耳其的了解是几乎为零的，而我在武汉认识一个做中土翻译，热情友好的土耳其朋友阿福，有一个来自巴西却在土耳其住过一年多，把土耳其当做第二故乡的好朋友，和一堆自己不是很熟悉，去过土耳其实习对它尽是夸赞的实习生们的人人日志。但这些在我这个喜欢探索不同文化，好奇心不是一般强的心中，这些理由已经足够，所以，在当时报名很晚，竞争激烈几乎没可能被土耳其分会录取的情况下，我还是坚持选择土耳其，对自己说，我就是相信，“自己这里就算没奇迹也总会有惊喜，为全力争取所做的努力终会换来满意”。于是用心用力去准备各种材料和证明，又一次证明自己对了：一天下午偶然机会，我在煎熬等待中终于听到了录取的消息。土耳其，我来了！
&amp;nbsp;
我来土耳其主要干什么?
我参加的是AIESEC海外实习项目之土耳其发展类实习DT（development trainee）通过AIESEC HUST(华中科技大学分会)来到土耳其AIESEC Kocaeli分会，进行为期50天的工作（AIESEC Kocaeli为2010年全球最佳接收分会best reception，离最大城市伊斯坦布尔不到一个半小时车程）
&amp;nbsp;
工作内容主要是在当地提供的教育发展类项目中进行教学和文化展示，还有一些其他的AIESEC活动，如我选择参加了7月23日—28日的17th Anatolia Congress（后面详述），进行跨文化沟通，结识世界友人。（网址 http://www.anatoliacongress2011.com/ ）；
&amp;nbsp;
Kocaeli（也叫izmit）实习具体内容：
当地土耳其AIESEC kocaeli分会今年暑假主要有三个项目：
 MMW&amp;#8212;myself my world，主要是和当地高中生一起参加夏令营（很成熟的项目，有好些年了），我个人很喜欢，所以在自己项目（Dream Together）之外常常参与，收获很多。  一周工作五天（11:00—17:00）上午是开场opening 主要是实习生和高中生一起跳AIESEC dance，然后回顾前一天的学习和感受内容by videos。之后分教室进行教授英语和presentation skills 以及讨论世界议题，eg 全球化沟通（我参与），下午是来自世界各地实习生的country presentation，很有意义。当天活动结束前AIESEC OC(组织者)会进行当天活动的分别评估（实习生—teachers和高中生对当日的组织和学习表现打分）之后是free time，大家一起可以去公园夜餐或者party。这个项目实习生最少有60人以上。
&amp;nbsp;
Unforgettable Moments：

疯狂而尽兴的开场舞：
每次到了camp的大厅，还没坐下，各国实习生们便带着极高的兴致跃上了“舞台”（也就是讲台），伴随着极有节奏的AIESEC音乐，开启一天的激情。来土耳其之前我是有含蓄美滴，到了这里也不顾形象了，大家一起来嘛！
舞蹈之后还有对没有在倒数十声之后迅速就位的学生和实习生们的punishment，就是单独表演节目逗乐大家为止，一切为了making much fun。你还别说，跳完舞后大家都很兴奋，瞌睡和疲惫一扫而光。
&amp;nbsp;
小组小屋大讨论：
每天上务必进行的一个环节就是分组之后的小组学习。每间教室有3个实习生（不同国家）和十几位十六七岁的土耳其高中生。每天的议题不一样，但实习生需要提前备课，例如有一次我们一起讨论Education System—其中我和实习生（活动组织者和教授者）定的话题是国父阿塔图对教育的贡献以及土耳其舞蹈知识。看着学生们很认真的准备和积极的表演，加上他们不怕自己英语不好，大胆的show自己，我真的特别开心！
&amp;nbsp;
还有一次我们一起讨论Global Communication（全球化沟通），在发现我在黑板上写了汉字简化字“全球化沟通”之后，台湾女生Chanie不乐意了，她马上就去改，边改边说，你的“沟”字写错了，应该是（繁体）“沟”，我顿时意识到台湾只认可繁体，我并没去改，跟她解释了下内地用简化字的情况之后就转而提议我们在场的实习生每个人都用自己的母语写下“全球化沟通”吧，于是不一会儿，便出现了中文简体，繁体，阿拉伯语（苏丹女生），印尼语，法语（突尼斯女孩），葡萄牙语（巴西），和土耳其语满满一黑板的字，大家看着它笑了。之后我们一起做了个游戏，让高中生们理解了一些什么叫global communication，假想你一个人刚到陌生的国度，完全听不懂当地语言，没人帮你翻译，你要吃饭你要生活你要买东西该怎么办？你会仅靠了解的一点点肢体语言还是有动脑筋想到别的好办法呢？游戏规则是每次挑选一个高中生（其他的都算亲友团），他们抽签一样抽到一个未知的单词（eg toothpaste or computer）交给实习生，在由各国实习生看了之后，学生开始用他仅会的英语来猜测这个物品是什么，例如他会问：is it big？is it for eating？is it like a ball？？接下来便很有意思：由三到五个实习生站成一排接受问题，回答的语言全是让土耳其学生们丝毫摸不着头脑的本国母语，分别是印尼语，法语，葡语，普通话等。所以很多次，不管怎么问，学生们记得抓耳挠腮也问不懂答案。通过这次很instructive的游戏，我们的目的也达到了：学生们更好的明白了跨文化沟通中语言学习的必要性和全球化沟通能力培养的重要性。像这样的游戏还有很多，跟不同国家的实习生以及高中生们在一起，感受到的尽是纯真而多彩的友谊和一起进步的快乐。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>