<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>柬埔寨 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8/</link>
    <description>Recent content in 柬埔寨 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2014 14:06:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记我的柬埔寨NGO岁月</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/03/remember-my-kampuchea-ngo-years/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 14:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/03/remember-my-kampuchea-ngo-years/</guid>
      <description>文／郑毅卿 要不是陈柯如的约稿，这篇文章想必还得一拖再拖。从2013年6月3号在柬埔寨首都金边落地到现在坐在电脑前落笔已经过去了大半年，很多真实的情景已经内化为一种隐隐的感觉留存在心里，像一卷长时间未洗的胶卷，已经被时间夺去了些许精彩。仅以记忆之所存与大家分享。
 柬埔寨是位于东南亚中南半岛的一个国家，与越南的、老挝、泰国毗邻。人口1,400万，其中53%是24岁以下的年轻人，年龄中位数为23.8岁。整体人口的识字率为73.9%，在世界上所有国家中排名167位。研究报告显示80%的小学生成功完成了小学教育，然而只有30%到40%的人选择继续初中的教育。经济方面，80%的出口依赖服装业，而服装工人（多是女工）工资往往只有每月100美金。传统的柬埔寨家庭里，母亲往往是整个家庭的顶梁柱，不仅负责家庭事务，还外出务工赚取家庭的生活费来供养一家五口人。导致的结果是，整个国家近50%的人口每天的生活费不足2美元。
这可能是我去到柬埔寨之前对于这个国家全部的认识，冰冷的数字和文字勾勒出了一个简单的轮廓，40年前红色高棉的悲剧在这上面若隐若现。那次人类历史上惨绝人寰的浩劫抹杀了这个国家几乎一半的人口，且绝大多是知识分子。从各个角度我们都可以看出这是一个百废待兴的国家。即使作为首都，金边也没有完善的基本公共配套，至少从交通来看是如此。整个城市没有公共汽车和巴士，更谈不上地铁轻轨，全民的出行都依靠自有的交通工具或者TukTuk — 一种由摩托车改造而来的载客工具，而这也是柬埔寨男性最赖以生存的谋生手段之一。在金边，开汽车是没有前途的，虽然私家车还是不少的。一方面城市建设导致市中心以外的道路还达不到汽车顺畅行驶的要求，往往尘土飞扬；另一方面，自行车和摩托车是如此之多以至于在马路上司机往往发现自己被自行车和摩托车团团围住，经验告诉我们，这时候你和这些两轮的交通工具在行进速度上是没有本质区别的。
政府的鲜有作为给了柬埔寨“NGO天堂”的称号，这多少有点讽刺。整个金边约有40多个NGO活跃在城市的各个领域，为了带给每个国民更好的生活而奔忙着。我工作的NGO名叫“Pour un Sourire d’Enfant”（下称“PSE”），中文翻译为“为了孩子的微笑”，1995年由一对法国夫妇创立，致力于将曾经的拾荒儿童带回课堂。
初到PSE你绝对想不到18年前这里曾经是一片垃圾场，虽然地处相对偏远，但是整个街区和城市中心的其他角落别无二致：摊贩、饭店、集市，应有尽有。这里是一个典型的金边居民区，蜿蜒曲折，到处可以看到嘻戏的孩童，偶有摩托车或者TukTuk飞驰而过，扬起一片尘土。PSE就在其中一条小巷的深处，每每到了放学的时候你才会发现原来这里有一所学校。
听这里的负责人之一Anthony向我们介绍，当年这里蚊蝇横飞，而孩子们因为家庭条件不好，会被父母使唤来这里拾荒补贴家用，因为家庭收入有限，教育对于他们来说也单纯是字典上的一个名词而已，果腹才是他们的第一需求。然而经过近20年的经营，现在这里已经建起了一所颇具规模的学校，涵盖了整个基础教育的各个阶段，同时还附有职业培训，以更快的让孩子们获得实际技能独立生活。与此同时，为了让职业学校的学生可以锻炼技能，校园里面开设有宾馆、餐馆、按摩和理发店，全部对外营业，创收的同时也让学生实战锻炼，当然大多数主顾都是我们这些在里面工作的外国人和柬埔寨同事，光顾那里也是我们工作的一部分。
有些学生毕业之后会留在PSE工作，比如Sudany，我们都叫她Dany，一个爽朗并略带羞涩的柬埔寨女孩儿，听说是这个学校第一批的学生之一。她是我们来到PSE第一天的向导，用流利的英语和并不流利的法语向我们介绍这个学校的过去，还有一些生活起居的建议和帮助。有时候当她不知道怎么用外语跟我们解释的时候，会不停的甩动她的小手，笑着做一些只有她自己看得懂的手势，而我们则故意模仿她的动作装作毫不理解，这时她的脸上会露出少女的娇羞，直把我和几个法国人逗乐。
从她身上可以看出PSE的孩子们的影响，我总是无法把眼前的她和当年的一个拾荒女孩儿联系到一起，从她的笑容里仿佛当年的经历没有带给她任何阴影和痛苦。应该是我多虑，也许对她来说，多亏了PSE，童年的大部分还是多彩美好的。大家都喜欢她的天真和单纯，而同为亚洲人的我们也似乎有更一份的亲近，我经常会和她坐下来攀谈，交流一下彼此的文化和想法。
记得有一次她问我中国的首都在哪里，我说北京；她又问我，你住在哪里，我说上海，她想了一下，说，这两个地方远吗？我说一千多公里吧，然后她仿佛来了兴致，说一定要来上海找我玩，然后一起去北京，我说当然没问题。她低头沉思了几秒，仿佛已经在心里规划起了这个旅行计划，又仿佛想起了什么，她抬起头看着我，认真的问了一个我至今记忆犹新的问题：上海到北京坐长途巴士可以到吗？后来我才知道，在柬埔寨，所有的城际交通都靠长途大巴连接，铁路压根不存在，飞机的价格也不是常人所能承受。后来我给她看了很多当年旅行拍的照片，一点一点的解释路上所看到的一切，认识的人，听说的故事，遇到的风景。我不知道她会不会来中国，或者知不知道中国正在发生着什么，听她说，我是第一个在这里工作的中国人。或许，所谓相遇便是为彼此都打开了一扇窗，于彼此都能看到一个不一样的世界。听说她现在正在负责PSE对外筹款的事宜，如果看到这篇文章并有兴趣的朋友欢迎联系我，您的捐助可能就会多一个孩子去上学。
我们工作的项目叫做FLIP，Family Livelihood Improvement Program，是PSE基础项目的一个补充，致力于给没有稳定工作的学生家长提供职业培训（烹饪、缝纫、清洁或者创业贷款），并且在培训期间提供相应的生活补助，使他们获得的良好的工作环境和稳定的收入来源来提升孩子的生活质量。另一方面，孩子们也可以专心上学而不用帮助父母赚钱来贴补家用。FLIP开展至今已有一年，而我们的任务就是评估它的效果，以在未来两年的实施过程中可以查缺补漏不断改进。
整个FLIP项目由之前提到过的Anthony领导，他是我们在法国项目准备期间主要的联系人，为我们提供了很多项目上的建议和帮助。他毕业于法国著名的ESSEC商学院，修习的是Social business专业，可能不会有很多法国人有志于这个专业，更是少数人毕业后会继续从事这个职业，更别提带着女友来到异国他乡了，但Anthony就是其中之一。我对法国男人的所有想象都无法在这个瘦瘦长长的27岁男人身上实现。在我看来，他有一种一般法国人没有的沉稳和认真。他原来可能不是这样，或许NGO的经历可以让人改掉浮夸和躁动，帮助人这件事本身就是美好的，那种内心的安定和满足想必是任何东西都无法比拟的。虽然只有两个月，但我也体会到了些许。听说Anthony最近在筹划一个social enterprise的计划，真想有机会回去看看。
还有一位同事叫Thanet，是FLIP项目的主要执行者，和所有的受助家庭保持着联系和沟通，也是执行委员会（负责筛选受助家庭和项目参与者）的一员，便自然成为了我们日常朝夕相处工作的柬埔寨同事。时常，每当他联系到一个受访者，我们就得赶到FLIP办公室进行访谈，而他会充当我们的翻译。语言似乎是访谈的一个障碍，面对一群外国人，那些FLIP学员们不免会有些紧张，而这时候Thanet就会耐心地向他们介绍我们，解释我们来的目的，唠一些家常让他们放松。访谈最重要的是Make people talk，而这一点上和Thanet相比我们还真的自叹不如。向他讨教秘诀，他总说他也来自并不富裕的家庭，能够读完大学完全依靠父母省吃俭用，所以对于这些FLIP的受助者的遭遇，他理解并感同身受，这应该就是所谓的同理心吧。
Thanet是一个感情丰富的人，豪爽外放而且乐于交流，一个男人什么样，酒桌上就能看出来，当然这是外话。他总是让人很想亲近，和他相处毫无压力，我想这也就是为什么他和所有的FLIP学员交谈时总能像姐弟或者母子那样的原因吧？甚至在孩子和家长中他是一种模范似的存在，一个依靠教育改变命运的模范。记得有一次，当我们问受访者对孩子未来的期望是什么时候，她不假思索的说到希望自己的孩子能像Thanet一样，读好书学好英语，将来可以找到一份和他一样的好工作，过上殷实的生活。我不知道他听后作何感想，至少对于那些父母来说，希望可以如此具体那奋斗也就变得简单。
在Thanet的联系和协调下，整个工作期间我们采访了50个FLIP学员，其中大多是母亲。正如前面所说，女性在家庭中承担了更多的责任，也因而更需要帮助。可是访谈中我们发现，一部分FLIP的学员不仅仅是贫穷，还面临着其他的问题：酗酒、赌博、或者是艾滋病患者，而这部分学员参加项目后的结果往往和FLIP的设想相去甚远，不是贷款被挥霍一空，就是完全丧失了劳动的能力，有些人甚至都无法完成整个半年的项目课程，我们认为这是对有限资源的浪费。在这方面我们和Thanet有过不少争论，我想这可能也是一部分NGO的所同样面临的困惑：有千千万万的人需要帮助，如果能把一定的资源最大效用的利用，这当然是我们所期待的最完美的结果。可效用毕竟是一个经济学的命题，是否可以以相同的逻辑来解决社会学的问题，又让我至今非常迷茫。归根结底的问题是，我们究竟应该帮助需要帮助的人，还是应该帮助值得帮助的人？到底是帮助他们获得独立创造美好生活的能力，还是始终不离不弃的给予他们更好的生活（一起的组员Gregoire有个非常精辟的“狗”和“狼”的比喻）？做NGO，又需不需要考虑投入和产出？关于这个问题，我们有我们的想法，Thanet有Thanet的想法，每个NGOer应该都会有自己的答案吧。
写在这篇文章的最后，我想说，很多人一开始可能会觉得做NGO是一件很酷的事情，只有越做越深入才真正发现其中的价值。两个月的时间真的很短，但也至少可以让我静下心来审视一下身边的世界。太多的事情悄无声息地在我们身边发生着，周而复始，而我们毫不察觉。城市的生活让我们变得小心翼翼，每一个表情似乎都带有某种目的。可是在PSE里我看到了形形色色感情丰富的快乐的人，Dany，Anthony，Thanet，也看到了孩子们一张张真诚的笑脸，每当他们喊我们’teacher’的时候都仿佛有一种使命感。我还是时常会想起这个NGO的名字，Pour Un Sourire d’Enfant, 其实又何止是为了孩子，也是为了我们自己啊。
16/01/2014 写于巴黎蒙马特 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloom bags和柬埔寨社会企业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/bloom-bags-and-social-enterprise/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 15:32:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/bloom-bags-and-social-enterprise/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
社会企业在柬埔寨 “授人与鱼不如授人与渔”的想法，激发了越来越多的社会企业开始驻足于发展中国家。在柬埔寨，发达国家的人员通过技术、资金、商业模式的帮助，通过募集当地弱势群体作为工人，以workshop的形式，实现当地发展。
&amp;nbsp;
柬埔寨众多的工厂之间存在着巨大的差别。一些历史悠久的社会企业，已经能够完全做到自给自足，不仅有良好的工作环境和体面的薪水，每日在商店门口还有免费的tutu接送那些有兴趣的游客去workshop参观。然而更多的是那些Non-fair trade工厂。一些员工被关在铁皮屋子里，一周工作七天，一天工作16小时，完全没有任何生活保障。在这样辛勤工作下，他们获得的每月工资是25美元，每天的基本生活费低于1美元。
&amp;nbsp;
AAC协会，是一个已经支持50多个当地公平贸易手工艺团体实现自主经营的NGO。但即使在协会中，也有着组织发展不可避免的问题：腐败——越来越多的手工艺团体可以通过缴纳一定费用就加入公平贸易的团队里，然而事实上，这里面的很多团体都远远没有达到公平贸易的标准。
&amp;nbsp;
这里的公平意味着，员工获得合理的报酬、休假和其他基本待遇。
&amp;nbsp;
你永远不知道这片土地在发生什么，一些运营良好的社会企业背后，也有可能难为人知的秘辛，而那些普通工厂的铁皮屋子更是拒绝了员工与外界的所有接触。

（摄于柬埔寨暹粒的一家workshop）
&amp;nbsp;
 
Bloom的故事 Bloom Bags是一个当地以公平贸易为主题的手工包包品牌。这个至今仍然只有30名工人的社会企业成立在2006年9月。创始人Diana曾经工作于新加坡高端的出版机构，领着六位数的薪水。一次柬埔寨的旅程，改变了她的一生。在短暂停留的一段日子里，她遇见一个二十多岁的母亲，正在用100美元的价格把她刚出生的婴儿卖给其他人。在这边，青春期的女性出租一周到一个月的价格是100美元，贩卖的价格是400美元，刚出生的婴儿价格大概也在100美元左右。
&amp;nbsp;
这样一段经历，使得她意识到给与单身母亲工作的必要性。When you influence one mom, you influence one family.这个简单的想法，使得她在回国后辞掉高薪的工作，携带了70000美元只身来到柬埔寨，在3个月内就开始了自己的bloom公平贸易包包生意。一开始，她在金边雇佣了8个单身母亲，免费提供她们缝纫机，进行生产。
&amp;nbsp;
初期的经营是非常艰难的。唯一的一个manager，不停地从她那里骗钱，获取回扣，偷走包包，而在事实败露之后，甚至扬言要在见面后往她身上泼硫酸。那样的两年，正是创业初期最无助的时候，她一个人在一辆tutu里哭了很久，甚至打好包就回新加坡。那时她不过三十出头，已经是一个策略经理，她MBA的朋友在美国做律师，在新加坡做银行家，她理应过着朝九晚五的生活，看着账户上的钱一点点多起来，有着一个光明的未来。
&amp;nbsp;
然而最后，另外7个单身妈妈让她留了下来，不仅留下来，还在暹粒开了自己的guest house和cafe。“生命只有一次， I should do something just follow my heart。她坐在即将开业的咖啡馆里告诉我。

（摄于bloom cafe楼上的小型workshop）
 
&amp;nbsp;
Bloom的现状  这几天参观的workshop不少，但是选择Bloom分享的原因在于这是一个让我觉得最真诚有意义的地方。当大家都在告诉我，他们做Fair trade或者社会企业的原因和意义，只有Diana跟我分享了她真正的创业体验，生活中遇到的切实的问题，她的激情与迷茫。这些帮助我了解到了一个真实的社会企业，一个社会企业家所面临的问题，而不仅仅是重复获得网站上已经提供的信息。
&amp;nbsp;
伯恩斯坦在《志工企业家》里曾经提到过成功的社会企业家的六个特质：主动修正、乐意分享、勇于打破规则、乐于跨越界限、行事低调、强烈的道德动力。而我在她身上，真正感受到了这些特质的存在。Bloom比起类似商业模式而已有所成的shokey , motherhouse，只能说是一个很小的社会企业，但是我相信它的持久性。
&amp;nbsp;
Bloom现在已经有几种不同的生产形式，2个工厂，一个商店，一家guesthouse和一家cafe。小型workshop和cafe结合在一起，通过咖啡馆的经营来让更多的人了解到包包的生产过程。尽管经营的形式越来越多样化，而经营目的却越来越清晰：buy something beautiful, do something beautiful。
&amp;nbsp;
在这样一条生产链条里，Diana掌握了基本的高棉语，可以直接了解工人的需求。工人们一周工作5天，每天工作8小时，他们知道每一件产品的成本和最终售价。大部分情况下，一只普通的包包里，70%的售价都会用来支付成本与员工工资，而剩下30%的利润则用来支持Bloom发展经营。而Dinan个人的生活来源，则来自于guest house的收入。她并没有在workshop里获得工资。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尼泊尔孤儿院的那些事——专访尼泊尔孤儿院调查者杨炜乐</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/capetalk-yangweile/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 02:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/capetalk-yangweile/</guid>
      <description>采访：李蔼瑜（小瑜）
嘉宾：杨炜乐
参与探讨：小石、洋葱
&amp;nbsp;
【写在访谈之前】
我第一次注意到杨炜乐是他在微博发的尼泊尔公益调研项目，随即开始搜集这位VJoin北京“香蕉哥”的各种资料。他在2010年高考前就参与了一次实地活动。刚踏入北大，不希望自己成为“生产线上的螺丝钉”，想做发现自己喜欢有意思的事、创新的事，于是大一下开始参加各种公益活动。他第一次做志愿者是在北京打工子弟爱心会（CMC），是一个连续10周的支教项目。接着，他去无锡参加春晖青年论坛，试图观察其他学校同学怎么做公益。大一结束后，他希望自己能从仰望天空变得更加脚踏实地，觉得先对志愿者工作的问题有了认识，才能有所创新、提升。在大一暑假在TECC协会，他去甘肃参与教师培训，担任领队，对志愿者工作的整体有个认识。过去的一年，他加入了VJoin，做起了公益咨询，希望从NGO的组织管理的层面做起。在今年年初，他又回到了一线，到尼泊尔做调研。
&amp;nbsp;
我本人几乎从来没有参加过一线公益，在仔细阅读了他的12篇尼泊尔调查报告，以及洋葱由这份尼泊尔的调查报告写的两篇博文，我对“一线公益”十分好奇，同时又是什么让一个20岁的小伙子对公益有这样的认识，而且愿意一次又一次地深入了解和思考“一线公益”。他的出发点是什么？效果又如何呢？这些对他有什么影响呢？
&amp;nbsp;
此次访谈我邀请了小石和洋葱。
&amp;nbsp;
【公益初体验】 小瑜：你对“一线公益”是什么样的体会和感受？
炜乐：在一线，自己能做的只是大学生所能做的一些事情，更多的事情要靠专业社工。大学生为了满足自己的需要，可能把事情搞得很隆重，但是对受助人的影响很小，甚至有负面影响，这是做志愿者碰到的一个很大的问题。大一参与连续10周的支教，感觉比参与许多快餐式的活动好很多，暑假支教，参与教师培训，老师们更成熟，能就问题本身进行深入探讨，负面效果更少。
&amp;nbsp;
小瑜：我在你的报告中注意到，你们在支教的时，比起关起小孩的状况，似乎更关注老师的状况？
炜乐：到当地后，发现我们原来设想的和当地的实际情况有很大不同，必须做一些调整。我们以为老师知道电脑操作，但是老师的水平实则参差不齐：有的老师很精通，而有的老师甚至鼠标都没有摸过。农村地区的英语教学很是落后，无法聘请到专业的小学英语老师，英语课常常是由其他专业的老师兼任，非常不专业。当地老师的水平和我们设想的有很大差异，之前的准备被推翻，开始了每天重新备课的日子。我们觉得教师需要的不仅仅是技能提升，更需要的情绪和心理上的宣泄和排解，感觉小学老师是教育体系里最弱势的一群人，觉得很震撼。然后开始想从情绪、心理，到知识、技能等方面逐步来，于是我们组织培训，给老师空间，让老师可以自我交流，宣泄情绪。
&amp;nbsp;
小瑜：老师处于什么样的状况？他们的问题主要是什么？
炜乐：当地主要的问题有：民众不理解老师的困境，家长对孩子娇惯，学校的绩效考勤工作严格控制老师的活动，包括每周写多少教案等，教育资源的匮乏。最严重的是，当地对小学教育不重视，小学老师都想越级成为中学老师，师资匮乏，老师都是包班制，每周要上三四十节，压力很大。另外一点是撤点并校并未完全推广，仍有许多老师经常两三个人守一个教学点，守候孤独。
&amp;nbsp;
小瑜：既然一线能给你带来这么直观的感触，你为什么又从“一线”到“二线”，加入了VJoin？
炜乐：我只是一个志愿者，最多只能影响周围几个学生或者仅仅是我的团队（其他志愿者），但我希望能做得更多，我不能变成更多的我，只能去影响更多的人，授之以鱼，不如授之以渔。只是教孩子的话，可能影响有限，若教老师，却可能带来更大的影响。另外，大学生热情，有能力，却没有时间，所以应该在有限的时间做最大的改变。所以我大二，没有再做志愿者，而是帮助招募志愿者、培训等。我觉得，VJoin更像三线，它是通过影响NGO，然后NGO影响老师，老师又影响孩子。我本来计划大三加入VJoin，没想到申请以后，重重选拔，结果过了，表示很开心。目前我在VJoin负责一个孤独症项目的开发，VJoin可能会伴随我未来的大学生活。
&amp;nbsp;
【尼泊尔调研】
小瑜：尼泊尔的调研是怎么开始的？
炜乐：自己对尼泊尔比较感兴趣，而且“追梦网”上认识个朋友，他正好在尼泊尔，并介绍去尼泊尔有个机会。去尼泊尔之前，就在想怎么影响更多的人，听去过尼泊尔的人反馈的消息都比较消极，所以非常好奇，加上自己对国内的公益也类似的感觉，就想去尼泊尔做个调研。我想通过调研，发现问题，并且找找有没有更好的方法，或者探讨一下其他志愿者还要不要去尼泊尔。还有一个私人原因，自己的双学位是社会学，希望能够通过实地的调研的方式，去了解尼泊尔这样一个与中国社会有较大反差的地方。
&amp;nbsp;
小瑜：去尼泊尔之前，有没有想过怎么调研，之前做了哪些准备工作？
炜乐：去之前，我把想法抛在网上，也在网上发现有朋友已经做了一些铺垫。然后有在当地遇到两个愿意加入的朋友，就一块调研。开始想发问卷，发现NGO很分散，很难做，于是改做访谈。开始的认知是，NGO可能不知道怎么招募志愿者，结果发现问题更复杂。一点经验是，我发现当地的人可以把整个事件串在一起，比如有人说某些组织敛财等，但自己无法直接调查那些组织，通过当地人可以间接了解这些组织，发现背后的利益链条。再比如通过当地人知道，某机构的负责人是另一个机构的亲戚，或某负责人是当地有名的坏人，以及相关组织和孤儿院之间存在寄生关系等。所以调研方法上，谈不上科学，只是慢慢去摸索。找当地很有主见的人，他们可以给我介绍当地的很多宏观信息，对于了解当地情况很有帮助。再者，我在尼泊尔的时间很短，主要关注NGO怎么宣传自己，怎么生存下来，说到具体的调研方法，的确很匮乏。
&amp;nbsp;
洋葱：我的机构在倡导方面的主要重心就是希望人们可以反思整个义工旅行产业的负面影响，所以也就比较有机会接触到更多的相关文章、研究。但是就我本人的阅读来看，这类文章或分析多半是从更加社会学的角度分析，比如孤儿院儿童长期和各路短期志愿者接触的影响啦，比如大量志愿者给当地带来的文化冲击之类。那么我很好奇炜乐可以怎样从经济学的角度来分析这样产业链条的形成，其中完全以敛财为性质的机构对其他正常运行机构产生了怎样的影响，以及这种看似不良的产业链条如果完全退出当地是不是真的是好事一件。我觉得这些方面的问题很值得拿出来探讨。 小瑜：你的文章中提到“若要让受助者收益最大化，则需要从其需求出发，这将极大限制志愿者的活动范围，使得志愿者价值实现的途径减少。譬如在尼泊尔的‘孤儿院’内，由于孩子们需要照常上学，因而与志愿者直接接触的时间仅为2到3个小时，其需求便是在这段时间内收到照顾并获得提升。而志愿者则往往寄望于能够花更多时间和孩子在一起，对孩子们施以更大的影响。”我发现，你对志愿者和受助者的冲突比较关注，你是怎么考虑这个问题的？
炜乐：我觉得首先是应该尊重受助者的利益，然后才能谈志愿者的体会有多少。但在当地，志愿者往往是当地的唯一资助来源，反而是孤儿院对志愿者太好，比如给志愿者的饮食，比给当地孤儿要好。中国的志愿者可能无意识，而很多西方志愿者很自律。
&amp;nbsp;
洋葱：先声明一下，不是所有的华人志愿者都是这样。但是，的确从柬埔寨暹粒当地的情况来看，很多华人短期志工社团（7-14天不等）来做的事情真的让人由衷觉得是不是来搞笑的。一群大学生凭什么来教柬埔寨农民伯伯种地，十几天盖出来的学校让他们自己用他们敢用么？你说事情做得荒谬吧，那个热血劲儿倒是不输给谁。反观西方志愿者，首先这种7-14天的超级短期志愿者是很少的；其次即使是短期志愿，他们的主要“业务范围”也不是盖房子教农民伯伯种地，比较多的是在不妨碍正常教学的前提下教英文、根据机构本身需求协助PR等等。而且很多西方机构都有比较完善的儿童保护政策，在消减志愿者介入的负面影响上也比较有经验。那么我觉得可能一方面的原因是西方媒体的多元化不断让人们可以接触到反思义工旅行的信息，人们不会那么容易地就被盲目热血的行动号召感染到；另一个方面他们本身在自己的社会当中已经有了志愿者文化积淀，可以更理智地看待志愿行为。 小石：你怎么看媒体在公益发展中的作用？比如尼泊尔的媒体在公益发展中的作用？
炜乐：很多媒体参与到公益中，比如讲微公益等，但并没有把NGO里真正值得提倡的东西提出来。此外，尼泊尔的当地媒体不发达，而且当地每个机构似乎都想做自己的网站。
&amp;nbsp;
洋葱：当地有没有发现不靠志愿者资助来维持的机构？
炜乐：遇到一个孤儿院，他知道要给孩子带来什么，生存资源和好的教育，并且它把教育放在第一位。尼泊尔当地的公立学校和私立学校的教学质量有很大差异，私立学校班级规模较为合理，且能够提供全英语的教学，这家孤儿院的负责人为孩子们提供当地私立学校的教育，而且在孤儿院内会给他们请补习老师，教授英语课程。他们不仅希望教育孩子，而且希望通过孩子影响他们的家人，尤其是他们的母亲，这些妇女以往受教育比较少。另外，他们对志愿者数量有限制，一般只招募三四个，多了认为对孩子有影响，所以可以看作，不是依靠志愿者来维持，而是更关注志愿者对孩子的帮助。但是很多NGO，提供衣食住行，对教育却注重不够，并通过多家中介机构，招募大量志愿者，并不去控制志愿者与孤儿的比率，某种意义上，他们将志愿者看做是唯一的经济来源，因而来者不拒，而非以儿童的利益为基准。
&amp;nbsp;
小石：我注意到你的文章里谈到，有些孤儿院里不仅仅是孤儿，而且包括流浪儿童、单亲家庭的孩子等，你怎么理解这种现象？
炜乐：在尼泊尔首先是发现，当地机构给志愿者说，这些都是孤儿，但发现他们有家人，他们是本应该得到家庭的照顾。因为当地因战争有很多孤儿，很多孤儿没能得到照顾，而当地很多孤儿院很多不是孤儿，所以我很好奇。当地很多孤儿院也很坦诚，会直接说，有多少是孤儿，有多少不是。后来也了解到，有的孩子是流浪儿童，孩子自己不想回去，这时候孤儿院就是孩子最好的去处。还有一些单亲家庭，受到的关注比较少，所以需要帮助的不仅是孤儿。另外，我自己欣赏的哪个机构，负责人自己亲戚的孩子和这些孤儿一块生活，可见他们做得还是很好。回京后我咨询过一个老师，他说东南亚这些孩子很多，需要有一个机构来管理。西方的观点一般认为，家庭是最好的避难所，而这老师说，这样是不可行的，一方面是经济原因，另一方面寻找这些愿意接收寄养的稳定的家庭很难，孩子被领养也需要有个过程，尤其是在尼泊尔这样的地区。这应该是一个可以理解的现象。
&amp;nbsp;
洋葱：曾参与“世界宣明会”的工作，在昆明等地有尝试采用“类家庭”（家庭寄养）的方式，成本类似（事实上是稍稍高），孩子上学的出勤率，学习成绩等表明要更好。另外，因为这种模式带来了更明显的成效，所以对资助人方面就更加有交代，人们显然更愿意资助更有效的方法。 我并不是说尼泊尔、柬埔寨的孤儿院就需要用这种类家庭的方式，而是说，当我们谈“孤儿院”、“孤儿问题”的时候，我们不能假定说孤儿院就一定是一个把孩子喂饱，提供一点基本教育的地方。同样是“为孤儿或是低收入家庭儿童服务”，事实上可以有很多不同的方法去做。所以，当我们关注一个问题的时候，我们要关注的不仅仅是关注这件事情的必要性，而是应该注重用什么样的方法去处理这个问题。而当我们多问问HOW TO的时候，那些看上去很美的不靠谱项目自然也就保不住他们美丽的外衣了。 另外一个关于HOW TO的题外话。我们关注孤儿院，关注孤儿问题，关注这些国家的教育问题，很多情况下其实我们假定了是靠机构在做这些事，可是，整个教育问题的解决不是说把所有孩子塞进各种机构办的学校里就可以完事儿的。各种机构没有了funding怎么办？贫困问题这么大的问题，不带着政府玩，实际上很难解决，要找到促使制度性改变的办法。在柬埔寨有个德国的机构的“HOW-TO”是直接作政府顾问，说要和政府一起促使制度性的改变，经过多年的努力，其实他们推动的是课改。他们很多试点性的教育项目已经成为了政府项目，得到政府的制度性支持。所以回到HOW-TO的话题，如果真的是关注尼泊尔、柬埔寨以及各种国家的教育问题的话，建孤儿院建学校或许不是唯一的办法，不能因为这是一个看上去很简单的解决方案就去盲目支持。 另外有一个想问炜乐的问题，你觉得尼泊尔当地到底需不需要志愿者，需要什么样的志愿者？ 炜乐：尼泊尔不需要外来的劳力，而是需要外来资金的输入。当地有组织对中国的发展很感兴趣，希望当地大学生、教授能和中国志愿者多聊一聊。另外，我觉得可以为设备较差的公立学校，买一些二手电脑，然后可以教大家用电脑，可能会当地带来改变。志愿者可以分摊电脑的钱等，这可能是当地最需要解决的问题。
&amp;nbsp;
【访谈后记】
我一直觉得，与其说公益是一种高尚，不如说是一个让我们学习自助和互相帮助的过程。透过炜乐的文章和访谈过程，我发现他正慢慢尝试站在不同的人的角度来看问题，这当中或许有很多矛盾，但我想，“公益”这个词是从人出发的，它势必也应该回归到人本身。
&amp;nbsp;
在采访前，小石跟我讨论过一个问题，很多时候，我们都会用真-伪、专业-不专业、干涉-不干涉等这种二元的思维，看我们周围的各种现象。或许，NGO的一个基本的特点就是“在现场”，现场有什么问题，就要去解决什么问题，而不是被贴标签以后就只能一成不变，或者说，NGO随着现实问题的变化，本身就在不断分化。所以我们以往使用的这一套概念和语言本身可能本身需要检讨。当我们在一对矛盾中走不出去的时候，或许就需要放到更大的概念和时空里来思考这些问题。
&amp;nbsp;
无论如何，我们看到炜乐，正穿梭于一线、二线公益之间，一边思考，一边说出自己的内心的感受，也说出了我们的声音。炜乐的调研和分析仍在继续，我们也会继续和炜乐一起探讨，欢迎继续关注【CAPE专题报道】【NGO反思】我们能够做什么？——一个中国大学生的尼泊尔公益调研。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elly在柬埔寨</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/07/elly-in-cambodia/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 05:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/07/elly-in-cambodia/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
微小的声音，微笑的身影&amp;#8212;柬埔寨 … 2011-06-19 19:35
柬埔寨 准备2 2011-06-22 21:55
柬埔寨 准备3&amp;#8211;之XPS+花样年华 2011-06-28 22:16
柬埔寨 准备4&amp;#8211;签证+心情  2011-07-03 00:14
柬埔寨出发&amp;#8211;时差一小时 2011-07-05 11:06
柬埔寨&amp;#8211;旅途中1 2011-07-07 00:58
柬埔寨&amp;#8211;旅途中2 2011-07-07 19:10
柬埔寨&amp;#8211;旅途中3 2011-07-09 00:33
柬埔寨&amp;#8211;旅途中4 2011-07-09 23:36
柬埔寨&amp;#8211;旅途中5 2011-07-11 12:02   柬埔寨&amp;#8211;旅途中7 2011-07-13 21:40    柬埔寨&amp;#8211;旅途中8 2011-07-12 22:30  柬埔寨&amp;#8211;路途中9 2011-07-16 00:15  柬埔寨&amp;#8211;旅途中10 2011-07-23 22:13
柬埔寨&amp;#8211;旅途中11-幸福就是这么简单 2011-07-24 12:21
柬埔寨&amp;#8211;旅途中12 2011-07-24 14:28
柬埔寨&amp;#8211;旅途中13 2011-07-27 15:22
  柬埔寨&amp;#8211;旅途中14之乌栋一日游 2011-07-27 16:07  柬埔寨&amp;#8211;旅途中15 2011-07-31 10:43</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>