<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>张曼玲 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%BC%A0%E6%9B%BC%E7%8E%B2/</link>
    <description>Recent content in 张曼玲 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Aug 2012 16:55:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%BC%A0%E6%9B%BC%E7%8E%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>独游华盛顿–寻找独立与自由之旅</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/independent-travel-washington/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 16:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/independent-travel-washington/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp;
2012年7月28日清晨，我一个人离开密歇根州立大学，到“东兰辛”机场乘坐飞往芝加哥（在芝加哥转机至华盛顿）的航班。“东兰辛”机场实在小得可怜，仅仅是一座两层楼的矮小建筑。由于早上搭乘飞机的旅客少，机场的安检速度很快，加上自助式的check-in服务，我剩下足足一个小时等飞机。登上united express飞机，发现整个机舱的宽度比公交车要窄，一共3列座位，只有一位胖胖的黑人空姐提供空乘服务。我望着窗外湛蓝的天空，听着持续的发动机运行的声响，飞机起飞了。

白宫
&amp;nbsp;
抵达华盛顿特区时，已是下午2点。我乘上地铁，寻找预定好的青年旅馆（hostel）&amp;#8211;“华盛顿国际学生中心”。在7月末的华盛顿白天温度达30多度的烈日下，我背着一个大行李包、手持着在Google map 上查到的路线图，踏向目的地。

国会大厦顶端的“自由塑像”
&amp;nbsp;
终于走到国际学生中心，我住的房间是6人一间的床铺房，男女混住，2个晚上的房费仅要50美元，在华盛顿市区能找到这么便宜的旅馆，很幸运。整理好床铺后，我走向楼下的客厅，有一个美国男生和一位中国女孩在红色的沙发上聊天，我朝着他们笑了笑，于是开始和他们谈话。男生叫Sean，来自美国弗罗里达州，正在Johns Hopkins大学攻读硕士学位，另一个中国女生在9月份将进入Johns Hopkins大学攻读金融学硕士。

国会图书馆内部图
&amp;nbsp;
Sean是一位很有绅士风度的美国男生，他有一头金色的卷发，和一双清澈的蓝眼睛，眼中常投射出一种明亮、而温暖的笑意。他告诉我，他曾去过中国、土耳其等国家，接下来打算去日本实习。当我表明，明天想要一个人出去旅行时，他主动帮我查找合适的旅行路线，推介有意思的博物馆给我。看我一副疲惫的样子，他又带我出去吃甜品，补充能量。他的热心和真诚，让我对美国学生产生一种好感。

国家自然博物馆-化石工作室
&amp;nbsp;
到了傍晚时分，总算见到在华盛顿实习的朋友Clement，我们一起去“学生中心”对面的越南餐馆吃饭。Clement的整个大学生涯，用他自己的话来说，就是“不着边际”。他考上武汉大学后，放弃学位，申请到香港教育学院，读教育学专业。然而满心欢喜跑到香港的他，发现香港那种单纯追求物质享受的生活，与他的理想背道而驰。于是，他主动退学，准备去美国选择适合自己的专业留学。此后，他在上海成立、并领导了“守护阳光”公益组织，开展了多次支援偏远山区的读书活动。半年后，他转学到美国一家私立教会大学。如今，他在威尔逊总统智库基辛格中美关系研究所实习，和3位分别毕业与哈佛大学、普林斯顿大学、英国牛津大学的职员一起工作，Clement说，现在这份实习收入不高，但每天和美国的政要官员打交道，能让他长见识。

华盛顿纪念碑
&amp;nbsp;
谈起自己的选择，Clement笑言：“成功的人总会做出格的事，然而不是每一个出格的决定，总是正确的。你没有看到那些所谓的成功人身后，“死”了一大片跟随的冒险者”。我很欣赏他这种坚持自我、勇敢追梦的行为。听完Clement的经历，我有了一些新的想法。比如，通过怎样的途径，我可以建立或者领导一个公益组织？以及，运用什么方式，能筹集到Semester at Sea（海上学府）的资金，圆了自己环球航海旅行的梦？好多事情，想要尝试。但，这需要一步步来，需要机会，更需要充足的准备和个人能力的积淀。

华盛顿晚上街景
&amp;nbsp;
回到学生中心，发现Sean和一位阿富汗学生讨论美国持枪合法性的问题。我猜想，是由于最近发生的“丹佛”枪击案引发这个话题。我好奇地问Sean：“为什么你认为持枪是合法的呢？”Sean微笑地说道：“美国就是因为平民持枪才能建立起来”。我很吃惊。他继续解释道“就是由于有了打响自由和独立的第一枪，美国才得以从英国殖民者中解放。”

芝加哥机场的具有艺术感的板凳
&amp;nbsp;
后来，我了解到，Sean所说的第一枪，指的就是“莱克星顿的枪声”，这场由平民掀起的革命，揭开了美国独立战争的序幕。如今，美国人认为持有枪支具有合理性，原因是他们认为，公民只有持有枪支，才能保障个人安全和财产安全。此外，公民持有武器，是反抗政府暴政的有效手段。这种观念对于中国人来说，是天方夜谭，因为中国政府从未赋予公民持枪的权利。当中国公民真的需要抗争、争取个人的自由和权利时，我们两手空空，手无缚鸡之力。
&amp;nbsp;
第二天早晨7点左右，我就起床，房间有两位韩国大哥，正收拾行李，准备出门。我赶紧凑上去，问其中一位，他们是否要出游，他点点头。我立即说，要加入他们的行列，他欣然接受了。两位韩国大哥分别叫David和Don。David在韩国最大运营商—韩国电信公司（KM）工作，而Don则在“三星”公司做技术师。他们俩在纽约州立大学的宾汉姆顿做1个多月的研究项目，在学校吃住免费。趁着假日，来华盛顿旅行。
&amp;nbsp;
我们首先搭巴士到联合车站。下车后，直接朝着独立大道（Independence Avenue)走去，走在宽敞干净的独立大道上，一边是史密森国家航天航空博物馆巨型的现代玻璃瓦建筑，一边是Seaton Section 公园绿茵的草地和树木，前面是一片蔚蓝广阔的天空。我吸一口新鲜的空气，自由的芬香和独立的愉悦从心里散发出来。（在深圳，吸一口空气，常闻到汽车尾气和垃圾的臭味）
&amp;nbsp;
三人走进航天航空博物馆，眼前是一架名为“Rutan Model 76 Voyager”的庞大飞机模型悬挂在咨询中心（welcome center）上方，它是世界上第一架完成（non-stop, non-refueled）无停留、零加油的环球旅行飞机。我们向咨询中心的工作人员问清楚了提供免费导览的时间，并要了一张博物馆地图。随后，走进一楼正门右侧的“How Things Fly”展厅。这个展厅里有许多有趣的小道具，小道具旁边还有一些引发小朋友思考的物理提问，这种结合科学知识和实践应用的趣味性教学，很容易就引发小孩对航天知识的兴趣。
&amp;nbsp;
30分钟后，我们参加了博物馆的免费导览团，一位身穿黑色西装，近60岁的老爷爷，根据实际的飞机或是模型，给我们讲解，整个飞机的发展历程。从最初的热气球实验，到莱特兄弟用金属线木料手工特制的第一架飞机，再到近现代的战斗机、直升飞机、小型私人飞机。
&amp;nbsp;
在旅游团中，一个6岁美国男孩引起我们的注意。他很聪明，导览爷爷每次提问题时，他都举着小手，用稚嫩的声音回答问题。我想他不是一次来这个博物馆，看着他回答问题后，那种满足又欢喜的表情，我们大伙都很开心。从这个小男孩身上，我看一个博物馆的价值的体现。能否教育、启发大众，特别是对孩子的科学知识的增进，是一个博物馆走向成功的关键要素。
&amp;nbsp;
随后，在我的怂恿下，两位韩国大哥陪着我参观了美国国家美术馆。走在偌大的展览厅中，空气是静止的，我静静地看一座雕塑，欣赏它的线条、体态、轮廓，这种静态的艺术品，背后蕴含的力量、柔美、神圣、堕落、欣喜、忧郁、困顿等各种艺术情感交织。一幅美妙的画作或一座精美的雕像，能牵动我的心，或是心境明了、或是感动到眼泪夺眶而出。艺术的魅力在于产生情感的共鸣。我想，如果能有更多地时间，畅游在艺术馆，去了解每一幅画、每一座雕塑背后的故事，该让我多么满足。这个愿望我留给未来，相信我还会有机会回到华盛顿。
&amp;nbsp;
接下来，我们参观了美国历史博物馆和自然博物馆。历史博物馆最大的亮点是美国历史上“第一夫人”服饰的展览，而自然博物馆中，吸引人眼球的当属恐龙展厅和_Hope Diamond_（“希望”钻石，是世界上现存最大的一颗蓝色钻石）。
&amp;nbsp;
绝大部分的华盛顿博物馆，都属于史密森学会。这些博物馆全年免费向公众开放（除圣诞节），提供给居民和旅游者足够的时间，学习美国的科技、文化、历史。
&amp;nbsp;
结束了博物馆的参观，我们走到华盛顿纪念碑。偌大的绿地上耸立着一座白色的大理石方尖碑，天是海蓝的，云朵白净。我们坐在微微湿润的绿地上，闭着眼睛，听自由的风声呼喊。已至晚上7点，天仍明亮，我疲惫地爬上林肯纪念馆的阶梯，望着林肯的雕像，陷入沉思。回头看，一位美国男人拉着中国女孩的手一同登阶梯，黑人一大家子在聊天。印度人、西班牙人、形形色色的人从我眼前走过，这就是美国，不论你是什么肤色，什么种族，只要你出生在这里，你生活在这里，你就是美国人，美国就能包容你。
&amp;nbsp;
我们的最后一站是“白宫”，尽管我们幻想着可以见到奥巴马，事实告诉我们，完全不太可能。白宫只是一座小小的白房子，一大堆旅客在围栏的外边聚集着，盯着白宫的阳台。一辆警车停在路边，几个警察无所事事的站着。不管如何，想到里面住着奥巴马，真想大喊一声“美帝万岁”，我还是很崇拜奥巴马的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在台湾的交换生经历—“文大”的那些人和事</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 03:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp;
2011年秋，我在深圳大学的“公文通”上，看到台北中国文化大学和我们学校的交换学生合作计划，心里不禁一动，台湾是怎么样的一个地方呢？台湾大学生们的生活是如何的呢？自从我通过国际学生组织AIESEC参与土耳其的志愿者项目回来以后，就一直等待着一个机会，期待着去到另一地域，感受一种不同的文俗风情。眼下，有这么一个机遇——1个学期的台湾学习生活。边学习、边体悟台湾文化，看起来很吸引人，我立即下载了报名表，提交给国际交流部的老师。
&amp;nbsp;
等邀请信、办赴台通行证、订机票，一切进展地很顺利。5个月后，我乘上中华航空公司的飞机飞至台北桃园国际机场。台北并没有想象中那么繁华，抵达的机场和香港机场比起来规模和装修都相差甚远。我和朋友坐在休息区的沙发上，旁边有几位金发的欧洲少女熟睡在陈旧的皮沙发，她们美丽卷翘的睫毛搭在眼睑上，沉静从容地睡着，抱着几个大背包。一看就是所谓的“旅友”。周围喧嚣的环境一丝有没打扰他们深沉的睡眠。我盯着她们想：为什么欧洲的青年人乐于走在路途，欣赏风景。而中国的年轻人都活在考试、工作的压力下，是因为我们不够富裕吗？还是缺乏足够的勇敢和动力走出自己的舒适圈？然而我呢，总有一天我要一个人背着行囊去旅游。
&amp;nbsp;
车子经过了1个多小时盘旋的山路，总算是抵达了目的地。我就读的“中国文化大学”位于台北市阳明山上，常年烟雾缭绕。学校有好几处可俯瞰台北市美丽夜景的眺望处。校园建筑以“大忠”、“大雅”“大孝”等命名，继承了中华民族文化的独特韵味。初春粉嫩的樱花在学校盛开，偶尔一、两只小松鼠在树上上窜下跳，几条黑毛狗在阳光下慵懒地趴着，第一次来到“文大”，真感觉自己是来上山修行的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
我在“文大”上课 中国文化大学的选课规则和深圳大学类似，除了必修的专业课程，其它选修课程都可供学生在选课系统中自由选择。“采访写作”、“报刊编采实务”、“新闻编辑实务”、“基础摄影”、“广播节目企划与制作”、“游泳”6门课程是我在台湾一学期的学习任务。课程数量虽不多，然而我的收益匪浅。
&amp;nbsp;
在“采访写作”这门课中，为了完成一次人物采访作业，我一个人扛着一台单反相机、一支有我半个人高的三脚架，坐了近一个小时的车才到被访对象的工作室，这对于女生来说，是一件很吃力的事，可是我只得靠自己，以后若当了记者，也必定需要这种吃苦耐劳的精神。
&amp;nbsp;
来到被访者陈敏明老师的家后，我在老师的协助下架好三脚架，选取合适的拍摄角度。片刻后，我们便坐在摄影机前进行谈话访问。我一边认真地听老师叙述他的生平经历、一边寻思可否多加几个问题，另外还担忧摄影机是否在正常地录制。果然，我担心的事情发生了，由于摄影机地SD卡内存仅有8G，录制到20分钟后就停止运作，而我们却浑然不知，随后才发现有近半的影像没有录进去。看到我着急的样子，老师提议让我将遗漏之处再录一遍，这样才将整个完整的采访过程录制下来。 完成了采访这一步后，接下来就是一个人录音、剪辑、找背景素材。
&amp;nbsp;
从一个对于新闻摄影、运用premiere 专业视频软件不熟悉的我，到驾轻就熟的基本操作者。我真要感谢这门课程，让我初步掌握这些专业技能，同时教会我自己处理事情的决心和毅力。

在《文化一周》实习时发表的文章
&amp;nbsp;
另外，为校刊《文化一周》服务的“报刊编采实务”课程，则让我在新闻素养方面颇有提升。我前后参与了“中国文化大学50周年校庆”、“台湾舞娘”海选活动等采访、拍摄，以及编辑的工作。这些工作让我了解到台湾的新闻制作与大陆这边的一些差异。例如：台湾报刊的标题通常具有引、主、副题的组合而成，标题鲜明、具体。而大陆的标题的风格比较简单，最多2行标题即可。另外，在新闻摄影方面，拍摄音乐会或者是戏剧表演，开闪光灯是要询问工作人员的，以免影响表演者的创作。 除了“文化一周”这种报刊类的实习机会，还有“華冈电台”、“華冈电视台”等校园实习单位，都提供给同学们一个实地操作的平台。
&amp;nbsp;
与我同来文大交换的一位女同学，还选修了“插花课”和“烹饪课”这两门很有趣的课程。每次听她兴奋地讲述自己学会新的西式料理、以及捧回一束、一盆自己的花艺作品时，我都会羡慕万分，后悔当初没有留意到台湾的学校竟会开如此趣味又实用的课程。
&amp;nbsp;
另外需要介绍的一点是，台湾的教课书相对大陆来说，价格偏贵，一本书的价钱一般折合人民币要60元左右。由于书籍涉及的版权问题，因此影印店在复制学生课程材料时，只能做到复制部分页面，不可将整本书完全地复制，而触犯版权条例。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
难忘在“文大”的第一堂课 为了确定是否选修“新闻深度采访”这门课程，我于是去旁听了一节。而这一节课，给我留下了很深刻的印象。
&amp;nbsp;
一个星期三的下午，我匆匆地走进“大孝馆”5楼的一个教室，发现只有两个学生坐在教室中，于是选了第一排的位置坐下来。不一会儿，一位大概50多岁知性、干练的女老师走进来，她的身上有一种气宇不凡的气质，我看到她，就像是看到一位专业的涉外记者，叱咤风云，用犀利和睿智的思考去剖析新闻人物与时局。
&amp;nbsp;
看到这么少的学生上课，她笑着对一位同学说道：这和上学期的情况一样噢。接着，让我们3位同学聚在一起坐。她的眼睛注视我，微笑着问：“你是大陆来的同学吧？要不你先自我介绍一下。”于是我简单地介绍了自己。她似乎不太满意，追问道：“你的家乡深圳是怎样的城市？有什么样的历史？”我楞了一下，开始介绍“深圳是改革开发的首批城市”，以及这些年深圳的经济上的变化。她听完满意地点了点头。于是转向另外一位女同学，以同样轻松自然的口吻问:“你有什么问题想要问这位来自深圳的同学吗？”就这样，我们3位同学（一位马来西亚外籍生、一位台湾客家本地学生和一位来自大陆的交换生）在老师的引导下，开始一问一答，逐渐认识对方的成长过程和历史背景。整个讨论结束后，我了解了马来西亚的历史和台湾客家人的渊源。同时，我也开始懂得去向他人全面、深刻地讲述自己城市的发展历程。听完3段完全不同的家史，我发现每个人都是有故事的人，这些故事不仅和我们这些个体有关，从深刻地意义上来讲，它涉及到一个民族的变迁，一个国家的兴旺衰败。
&amp;nbsp;
听完这节课，老师微笑地问我：你觉得大陆老师和台湾老师有什么区别吗？我直言不讳的告诉她“我觉得您具有深厚的文化历史底蕴，您知道怎么去引导学生问问题。”这是我的真心话，她连我的身家背景都可以问得一清二楚，那种循序渐进的提问方式、富有智慧的谆谆教导，是一位专业的记者和教师必备的，这些品质让我不知不觉中对她产生一种浓厚的敬意。
&amp;nbsp;
课后，我问马来西亚的那位同学，为什么这么少人选这位老师的课。同学告诉我“这位老师的上课布置的作业很多，要求也很严格，大多数学生想选轻松一点的课啊。”我想起北大才女张泉灵在北大毕业典礼上的一段演讲：“你的选修课不是你喜欢的，而是拿证多、学分好得呢，你求职不是挑你喜欢的，而是待遇好的，你又凭什么过上自己想要的生活呢。”
&amp;nbsp;
我进入一种深思，回想着自己大学三年选的课程是自己勇于挑战的、能学到东西的，还是为了混一个好看的分数而选的呢？我被这位渊博而思想犀利的老师所吸引，然而我另一方面也担心自己是否可以挑战这么课程，面对老师一个个扔出的深奥的问题，我有能力去解答吗？当我在思索这个问题时，发现由于选课的人数达不到要求，这堂课被停了。我觉得很可惜、遗憾，这堂课是我听到的唯一一堂、也是最后一堂这位女老师的课。我为自己错过一位好老师、一门富于挑战、启蒙智慧的课，感到遗憾万分。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“台湾空拍第一人”-陈敏明老师 教导我“基础摄影”这门课程的陈敏明老师是台湾著名的空中摄影师，他熟悉台湾地理，简直就是一部活的GPS导航系统，当摄影家看起来挺酷，背后的代价却很大。为了资助陈老师远赴日本留学深造摄影艺术，他的父亲卖掉了家里的一大片土地，从这点可看出台湾的家庭对子女的培养也是极“花血本”。归国后的陈敏明在机缘巧合下开始航空拍摄的工作，他不仅熟知摄影专业知识，对于空拍所需的另一技能—气候地理知识，也堪称专家级人物。
&amp;nbsp;

陈敏明老师上在校园给同学上摄影课
&amp;nbsp;
为了解陈老师的摄影生活，我和另一位朋友请求参观老师的工作室。3月19日下午3点，我们走出台电大楼地铁站，看到陈敏明老师穿着一身休闲的装扮（平日上课则是讲究的西服套装），骑着一辆轻便的自行车向我们挥手。他笑着说道：自己骑自行车，是为了“低碳环保”，执行航拍工作时租用飞机一次的耗油量就很大，因此平日要为这个世界节省点油。于是领着我们走向他的工作室。
&amp;nbsp;
陈敏明老师的工作室明亮干净，明媚的阳光、和煦的微风从左边白色的窗户进入，墙壁周围挂满了他拍摄的台湾风景作品，101大厦、台北淡水河、金色的麦穗图等，连门帘都是由他拍摄的田野生活作品印成的。然而，让我心生敬畏的不仅仅是他的佳作，而是他对摄影工作一丝不苟的认真态度。他的每一份影像文件都分类、标识、合理存档（2份以上的存档），文件上贴着一片片素雅的彩色标签纸（老师告诉我们连标签的颜色都是他自己搭配好的），整齐地摆放着，赏心悦目。对于助理接电话时说话的语气、礼貌用语，工作室都有明确的条文规定。参观完陈老师的工作室，我似乎体悟到六年的日本生活给他带来了什么，他身上那种行事条理、细心谨慎、礼至宾客的作风正是从日本人身上学习的。高要求、高品质、高素质，即是我对陈敏明老师的客观评价。
&amp;nbsp;
陈老师曾和我坦言：“只要有时间和机会，我都会把以前飞过的地方再拍一遍，将台湾更多地小角落展示给世界，这是我辈子的梦啊。”他说即使他变成老头子，拍不动了，也会继续拍下去。陈老师的专业素养，让我看到一位台湾教授对于摄影事业的热爱之情。一个人如果可以找到自己热爱的领域，也就成功了一半了。而他认真、一丝不苟的态度则造他最终的成功。对那些为未来而迷茫的学生，你们是否有勇气像陈老师那样，挑战内心中那个热爱憧憬的领域？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
浅谈“文大”学子 从外表上看，中国文化大学的学生蛮“潮”。女生大部分都是带着精致的妆容上课，甚至有同学将头发染成紫色，学生穿衣风格是日、韩、欧美风兼有。但在课堂上，学生的思想并不如外表看起来新潮独特，上课活跃度不高，都是静静地坐着听。
&amp;nbsp;
“文大”学生对于学习的态度，可以从图书馆的就座率来看。平日的图书馆空荡荡，到了临近期中、期末考试，图书馆才会出现“一座难求”的局面。从这一方面，可以看出一部分文大学生们考试“临时抱佛脚”的心态，然而并不是所有台湾学生对于学习的心态比较松散，在台湾最好的学府&amp;#8211;“国立台湾大学”的图书馆中，看书的学生总是坐满了整个自习室。
&amp;nbsp;
台湾的学生也常运用土豆网、优酷网等大陆网站来看视频，甚至有同学跟我讲过她十分迷恋大陆宫廷剧“步步惊心”。我从“采访写作”课上，老师播放周立波的达人秀和大陆网上流传的搞笑视频时，学生们专注观看的神情中，可以看出台湾的学生对大陆的通俗文化颇有兴趣，甚至达到趣味盎然的程度。
&amp;nbsp;
茂为是我认识的第一位台湾朋友，我上完“经济学基础”的课，正在等电梯，看到一旁的他似乎对我这个大陆学生有点好奇，于是对他笑了笑，他就开始和我搭起话。（友好的微笑是可以拉近两个人的距离）认识一个当地的朋友，是一件很幸运的事情。他常常会问我一些关于大陆的问题，同时也热情地带我在台北到处逛，介绍了许多有趣的事情。后来，我跟着他参加了一次台湾“微软”公司的宣讲会，见识了几千名学生挤在一个体育馆中听实习单位介绍的情景。当时“微软”公司称他们的招聘不限制学校，不看分数，我立马就问“大陆学生可以参加不？”结果由于政策方面的原因不能报名（大陆交换生不允许在台湾兼职或工作）。然而这种不论学校、分数的招聘，我倒是蛮欣赏的，不知道大陆的“微软”也这么“给力”么？
&amp;nbsp;
“阿拉伯”是我认识的第二个台湾男生，身材高大，个性开朗活泼。他的人生蛮具有传奇色彩，由于父亲是外交官，他的童年生活就是在“沙特阿拉伯”度过的，当他高中回到台湾时，竟然发现自己竟然不会写国语，这让他当时极为窘迫。
&amp;nbsp;
有天晚上，“阿拉伯”跟我说来到阳明山竟然没有看夜景多可惜，于是把我带到学校后山欣赏夜景，我眺望整个台北市的夜景，橘黄的城市夜光，泛着金色光芒的、柔情的淡水河和台北港穿插在高楼楼宇间。万物俱籁，我心底呼喊一声：这么大的台北市，我是多渺小啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我眼中的台湾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 04:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</guid>
      <description>文/张曼玲 中国文化大学交换生 &amp;nbsp;
来台湾交换学习将近四个月，我已经习惯这里的生活&amp;#8211;美味的台湾美食、亲切礼貌的台湾人，自由文明的生活氛围。然而，我来台湾的原因，不仅是体验台湾的文化，另一方面我希望可以将台湾的精彩带回中国大陆。
&amp;nbsp;
一个人的认知，拥有的力量很微小。更多人的体会，甚至只是一点点的正确的概念，都能汇聚更多的思考和能量，从而形成足以撼动和改变社会的声音。因此，我想分享一些关于台湾的经历给各位，希望你们可以了解，台湾不仅是一个好玩的旅游景点，它是一个传承中华民族优良的传统文化，以及引进新近自由风潮的地域。
&amp;nbsp;
台湾人：高素质 秩序佳 文化深 台湾人很“慢”，说话温文儒雅，行事慢条斯理。第一次听到商店的男售货员用轻柔地近乎女生的声音和我问候时，我真的有点惊讶，以为这只是个别现象，后来才发现这是常态。
&amp;nbsp;
我问了一位台湾的男性朋友，为什么这些店员说话有点“娘”呢？台湾朋友却认为这是一件很平常的事情，他反问道：如果一个售货员用粗犷的、极man嗓音跟你说“欢迎光临”，你不会觉得很奇怪吗？他进一步与我解释，台湾的服务业员工都是有经过专业培训的，他们会轻生细语地对每个顾客说欢迎光临以及谢谢，因此台湾本土人对于这个现象习以为常。而另一方面，台湾人对于大陆旅客在公共场所大声说话讨论的行为，则会有点反感。
&amp;nbsp;
另外，我很佩服台湾人在公共场所的秩序观。在搭乘捷运、巴士时，从来不会出现乘客争先恐后地挤进车厢的状况。不论是等巴士、还是去洗手间（台湾人称之为化妆室）都有自动排队的意识，乘扶手电梯也会往右侧站立。还值得一提的是，台湾人在乘坐捷运时，完全遵守不进食的规则，连喝矿泉水都不可以。这些都是很小的细节，但是任何大事都是从细微之处见端倪。实质上，我认为这种规矩和约束，是对自己的自重，也是尊重他人的表现。
&amp;nbsp;
在捷运上，常常会遇到喜爱读书的台湾人。我在捷运中遇到一位青年男子，他手里拿着一本厚厚的书籍，中间还夹带一张密密麻麻的书写笔迹，他的嘴巴里一直默念他的笔迹，我偷偷瞄了一眼，笔迹上写的是一些善待他人、众生平等之类的佛语。他看起来像是一个普通的上班白领，矮矮胖胖的，然而他写的语句让我觉得很温暖。这样的人在捷运上经常看到，能远离喧嚣静下心读书，能将书籍奉为圣经品味的人，是拥有有修养、思考和独特见解的人，而当这些人越来越多地出现在这个城市，并且用他们的行动影响周围的人，不也意味着这个城市朝着高文化素养迈进吗？
&amp;nbsp;
媒体的自由 谈到台湾的自由气息，我想起在一期《苹果时报》上看到一张群众抗议的图片。照片上，民众用无数根筷子戳破马英九的“头”。如果是在大陆，这绝对会被戴上一个侮辱国家领导人的罪名。但在台湾，这是一个再正常不过的现象了。
&amp;nbsp;
台湾媒体的报道是相对自由的，从而也造成了它的商业化。你若随意翻开一份《中国时报》或《自由时报》，可以看到国际新闻很少，大多是社会类的新闻。我就读的台湾学校新闻系的一名老师曾经跟我抱怨道，台湾的社会新闻一团糟，各大电视、报刊上每天都充斥着杀人、强奸等字眼。他讲到自己师傅那一辈（30、40年前），编辑记者在考虑标题时，即使是涉及膻色腥的报道，也会用“梨花压雪棠”等隐晦的文雅用词来处理，而不像如今的媒体，用赤裸裸的标题吸引观众的注意力。当然，一些维护社会公益的报道也是有的，比如关于“文林苑强拆事件”的报道，学生们自主的组织起来维护“钉子户”的利益，向政府和房地产商叫板。（强拆不仅在大陆，台湾也有啊）
&amp;nbsp;
虽然报刊的内容方面显得有些自由、甚至是放纵。然而，台湾对媒体的法规也是很严厉的，若违反相关的条例（例如侵害被访者利益、烟酒广告违规等），报社和记者都要赔偿很大一笔金额。
 
政治气氛有多浓？我们要怕“绿”吗？ 大陆学校的老师在来台前一再叮嘱我们，千万不要和台湾人谈论政治，很容易引起争执。实际上的情况是，台湾的老师和学生不会主动和你聊这些敏感话题，他们也会注重你的感受。
&amp;nbsp;
至于有无遭到“绿”营人士的排挤，本人在交换学生的四个月中并没有遇到这种状况。连5月份到泛绿的南部地区&amp;#8211;垦丁游玩时，也无遭遇到绿营人士的冷待。
&amp;nbsp;
我曾经和思想偏绿的一位垦丁民宿老板聊了一个晚上的台湾政治，他的一些独特的见解让我认识到，原来台湾人会从这些角度去看待他们的政治。在大陆，有人说台湾是自由的、民主的。民宿老板却说这不是真正的民主。他举例许多例子，比如国民党花钱购买原住民选票，财团与政府之间的勾结，这些都是妨碍民主进程的潜规则。他眼中的国民党是：实质上为外党人士，是从大陆逃过来的败军之将，来到台湾后，随意划分土地，扰乱当地居民的生活秩序。从与他的交流中，我了解 “绿”党人士的观点，他们不是毫无根据的狂热分子，而是有理性、有依据地去争取他们的自由和话语权，
&amp;nbsp;
老板的另一个见解也让我印象极深，他认为大陆就是十几年前的台湾，政治尚未开明、人的素质需仍要提高。在这一点上，我的确有点认可，如果你来过台湾，你就可以体会到什么是礼仪和秩序，这种民族素养是需要时间来形成的。
&amp;nbsp;
“我们不是中国人，我们是台湾人。” 其实在台湾，也有一国两区（一国两制）的概念，马英九认为的“一国”是“中国民国”，“两区”就是台湾和大陆两个区域，把大陆当作台湾的一部分。这种观点可能会我们大陆人愤怒，我们会认为台湾这么小的地方，怎么可能把大陆这么大块土地变成台湾的领土。这种观点其实双方都持有先入为主的观念，强说自己才是主要的那个部分。
&amp;nbsp;
另外，我一直有一个疑惑，既然台湾人知道自己的祖先大部分是从大陆迁徙来的，那么他们会觉得自己是中国人吗？答案是：否否否！我认识的大部分台湾人对大陆完全不存在归属感，认为台湾就是一个独立的国家。
&amp;nbsp;
两岸情 在我这四个月的交流学习中，我认识了许多单纯善良、结成深厚友谊的台湾朋友。当你来到一个完全陌生的区域，你发现有一个异国人和你的想法可以如此切合，真是一种奇妙的感觉，因为在这之前我们可是隔着千山万水的啊。
&amp;nbsp;
我想起了文化大学的一位老教授，他的妻子来自大陆，他唯一的儿子娶了大陆媳妇，定居在上海。老先生和我说他很想念他远在上海的儿子，以及刚出生的小孙儿。他发自肺腑地感慨道：我一生都希望大陆和台湾共同发展啊!听到这句话后，自己内心中的情愫都被牵动起来，我相信大陆和台湾之间还一条有难以割舍的情感脐带，互相牵连，难以分离。
&amp;nbsp;
结语 台湾离我们并不遥远，相似的价值观以及共同的文化渊源，深厚的情感基础。让两地的人们可以有更多沟通的余地。说了这么多的体悟，我似乎一直在吹嘘台湾，揭露大陆与台湾的差距。事实上，我的想法是：只有将自己放低姿态，虚心学习，总结他人的经验，才可以得到更好的进步。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>