<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>马赛 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%A9%AC%E8%B5%9B/</link>
    <description>Recent content in 马赛 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2011 05:01:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%A9%AC%E8%B5%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>马赛市场一逛</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/marseille-market-a-visit/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 05:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/marseille-market-a-visit/</guid>
      <description>今天去马赛市场，一个朋友买了两幅画，他用了5000先令加上几个中国特色的印章换的。他告诉他觉得很值得。看到前一个美国人用了18000先令买了一张东西。我不忍心告诉他我和另外一个摊位的人砍价砍到了300先令一张。当然质量次了一点。这个时候我沉默。
&amp;nbsp;
我另外一个朋友为他感到很可惜，觉得他很像一个傻瓜被坑了。但是我觉得如果他觉得快乐，为什么不呢。他觉得很值得。就可以了。一样东西值不值得，不仅仅看那个东西本身的价值的。更加要看主体对它的需要。或许这幅画在这个地方有比这里卖的更加便宜的地方，但是如果回家，和家里那边的物价比起来，这个是值了的。重点是对非洲的记忆。这种记忆是无价的。虽然是花多了钱，但是没有什么了。
&amp;nbsp;
觉得这个世界的能量是循环的。为什么我砍到300先令一张。一来我身上真的没有那么多钱，我的钱要用在另外的地方，不能够买这些东西买很多钱。我不仅和那个人说买东西，也说起了这边的经历。那个人可能因为知道了我是来这里做志愿者的中国学生，对我好了很多。我说250先令他不肯，但是300先令他就说可以接受。但是我的朋友用一个20先令的纪念章，骗了那边的人说是2000先令。所以也难怪那边的人会这样骗回他。那个摊位的人觉得能够买得起一个2000先令的人，而且肯用几个这样的章来交换一幅画的人，一定和我这样的穷学生不一样。一定是很有钱。于是应该是为了那几个章，也故意提高了自己的物品的价格。总之，无论在什么地方，你骗别人，别人也会骗了你。而当你为自己骗了别人占了便宜洋洋得意的时候，或许真的是被骗了也不知道。
&amp;nbsp;
其实总体觉得，马赛市场不过是一个市场。如果来肯尼亚，也是需带上一些这类型的手信啦。来马赛市场看看未尝不是一个不错的选择。里面兜售的是马赛族的产品，至于多少卖东西的人确切是马赛人，不得而知。倒买倒卖的吧。在内罗毕这样的首都，东西都挺贵的。煞风景地说一句，这里的所谓马赛市场，并没有Lonely Planet说的那么好，不过是一个吸引我们这些游客过去买东西罢了，当地人才不会去。当地人可以自己编。在这里当然可以观光浏览看风景，我这种喜欢光看不买的人就是欠揍，我讨厌杀价但是被缠着不放的时候，我只有狠狠杀价。也被人说我开的价太低了，是不是脑子有毛病= =不过我有帮衬，不算很多，我也是一个杀价之后偷着乐地兜着走的人。反正那个价钱我已经满意了，不会后悔自己买了什么。不会懊悔自己没有买到什么。NGO里面的孩子和妇女给我编织的手工艺品，让我很感动，因为不是钱就买得到的一种感情，让我对马赛市场上的东西，也多了一份抵抗力。那里一片叫卖声，一个个杀价杀得不亦乐乎的人，一个个开价很高想要坑钱的人，一个个被坑了还是很开心的Mzugu白人，也是一种风景啦。看着人来人往，姐独自欠扁。。天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往。
&amp;nbsp;
欢迎大家关注我的微博@珊迪爱莫莫，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多Sandy在肯尼亚的经历：双足丈量大地–Sandy在肯尼亚
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“CAPEchina”的文章：
http://feed.feedsky.com/capechina
欢迎发表评论，参与“CAPEchina”的讨论，或者在新浪微博|人人|豆瓣上面关注我们。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>