<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大学透视系列 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E9%80%8F%E8%A7%86%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
    <description>Recent content in 大学透视系列 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2012 08:59:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E9%80%8F%E8%A7%86%E7%B3%BB%E5%88%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记我深爱的第一个美国班级</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/remember-the-first-american-class-that-i-love/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 08:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/remember-the-first-american-class-that-i-love/</guid>
      <description>文/李东 结束第一个学期教学实习的前一天晚上，我凌晨四点才睡，我用最好的手工做了一个五色正十二面体模型准备送给我的Mentor Teacher Ms. Liebov。我有无数的话想对这位于我人生有重大影响的人说，下笔时却泪落千行。一封短信，道不尽我所有的感激和感动。
&amp;nbsp;
离别那日是Parent Fun Friday——八点半到九点，父母们陪孩子们在教室里玩半个小时。几个父母听说我就要结束实习离开KA(Kindergarten A)，有些遗憾，并与我互留联系方式以便跟进孩子的汉语学习。我把礼物送给Ms. Liebov，她很感动，并告诉我KA也为我准备了东西。
&amp;nbsp;
父母们离开后，我们带着孩子们去Morningside Park field trip。还是周五早上的sing-a-long，在公园里的草地上，整个kindergarten年级的孩子们的大合唱。只不过，这是我最后一次陪他们一起边唱边跳。之后，孩子们分成小组做活动，我带着我负责的几个孩子在小池塘边画水彩自然。最后一次，我在他们身边看他们专注地作画。
&amp;nbsp;
短暂的上午，field trip结束就是午餐。最后一次，享用学校食堂的教职员工自助午餐。遇到其他年级的老师，礼貌地打声招呼。午餐后，孩子们去Art Studio排练Chinese Zodiac Play——我们这学期China Study的culminating project。他们不很熟练却很认真地背诵台词比划动作的样子让我又感动又好笑。
&amp;nbsp;
最后一天，像任何一天一样，教学，游戏，户外，一切应该照常进行，我们尽量减少离别情绪的渲染。
&amp;nbsp;
那个时刻还是来了。Ms. Liebov对我说：Ms. Li, could you do me a favor by sitting on the teacher’s chair? 她把手被在背后，手里拿着什么东西。我坐下。孩子们也都围过来坐在meeting rug上。十六个孩子都在。接下来的时刻是我人生最动情的时刻之一。Ms. Liebov说：Ms. Li, we’ve prepared something for you so as you know how much we’ve loved you and hope you will remember us.
&amp;nbsp;
一叠KA Weekly Newsletter——记录我们这一学期来的点点滴滴。一本包装好的中英双语儿童读物——《To grandmother’s house: A visit to old-town Beijing》，纪念我们这一学期的China Study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心怀慈悲，欢喜布施</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/heart-of-compassion-joy-busch/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 15:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/heart-of-compassion-joy-busch/</guid>
      <description>我感到很幸运能以这段有意义的的交谈和晚餐来给这一年的瑞典生活画上一个圆满的句号。我和Anita是通过菲认识的，两星期前我们约好时间在我家见 面。她来的时候我正在做汤，她问道“这个汤叫什么名字，或者是你自己创造的？”，“那就叫Yafang soup吧”我笑着说。原料用番茄土豆粉丝海苔，慢火煮成浓汤，外加孜然青椒肉卷，清亮亮的汉中仙毫两杯，这就是我们简单的晚餐。 Anita说汤好喝，问我还会再做吗，我说当然会了，而且下次应该是给我爸妈做。这自然话题来到了家庭。她说起了自己在斯德哥尔摩学医的儿子，“我很高兴我儿子学医，这样等我和我老公老了以后有人照顾。” 我心想这也是养儿防老啊。 “那你们想要见医生会很难吗？” ——“嗯。。。不难吧，你知道瑞典的公立医疗都是免费的，而且大部分医院都是公立的。看病当然不难，但是很多老人得不到最好的照顾，因为他们老了，快死了，政府不愿意花太多钱在他们身上。” “但是老人很可怜的，他们为这个社会贡献了一生，到老的时候却要被抛弃了。至少应该让他们快乐的离开这个世界。” ——“应该是的。。。很多老人刚开始感觉不舒服，但是很多医生只会开药片安慰病人而不认真对待，到真正病重的时候，可能发展成了癌症，医生只能说无能为力。” “那如果一个老人愿意多花钱来得到更好的医疗服务，这样他不就可以活得更久吗？” ——Anita笑了，“这个钱没处可花，公共医疗必须是免费的，谁也不能通过花钱得到优先待遇，呵呵。我觉得瑞典反而更社会主义。在中国你可以花钱得到优先的权利，在哪里都能花钱，中国更资本主义。” 我没有继续接住这个话题，她可能认为“更好的对待”=“优先对待”，而我认为后者只是前者的一部分。老人如果真的想活得更久，想享受最后的天伦之乐，哪怕是通过花钱，却找不到一个途径，只能痛苦的等死。我觉得这样的医疗公平政策稍显呆板，应该是可以调整的。如果是以前，我可能就要和她争论清楚这个话题，但是近来我认识到争论的意义多是负面的，多是给你的智慧带上一顶嗔忿的帽子然后阻碍你的视野罢了。 上面的片段应该就是全民免费医疗的一个弊端了。顺便提一下，哪怕是像我们在这里上学的外国学生，也是享有免费医疗的权利的。这个民族是一个很有慈悲心很懂得布施的民族，哪怕他们并不懂佛学的词汇，但是这样的观念却可以说深入人心。我们由瑞典的公共医疗又自然的谈到了瑞典人的收入分配，他们普遍要缴很高的税，当然收入越高的人缴税越多。 我问：“瑞典会接收很多从战争国家来的难民，而很多人甚至不愿意去工作，只能靠政府救济度日，而你知道自己会把税收贡献给这样的人，你有没有觉得不公平？” ——“他们不是不愿意工作，而是他们找不到工作” 我说“对，不会讲瑞典语，又缺乏技能，他们当中大多数人只能做简单的体力工作，而这些工作在瑞典很多都是机器来做的，瑞典的产业结构对这样的劳动力的需求太有限了。” ——“所以他们是真的需要帮助的。他们的国家遭受战争，如果我们可以帮，那就帮帮他们吧。瑞典还是有可以容纳他们的空间的，一定的限度还是可以接受的。” “那你上缴的税收本来可以贡献给更好的教育，医疗，但是现在要拿很多一部分来救济外国人” ——“我没有觉得不公平。。。相反我觉得交税是一件很酷的事情！你看我缴税了，我现在可以享受免费的医疗，我50岁了还可以免费读大学，这都是好处啊，而且还顺便帮助了需要帮助的人！虽然我不算有钱，但是那些多出来的一两百万我也花不掉，为什么不拿它做点有用的事？” “嗯，政府做好了保障，人们愿意放心交税。” 我一边说心里一边为自己的国家感到痛苦。 ——“也有富人不堪忍受这么高的税率。不过他们可以选择离开。我有一个朋友，我们每年相约打一次高尔夫，她就移民去美国了。这也是个问题，富人和资本在流失，而难民大批涌入，瑞典也应该开放高技术移民。” 当我听到她说“他们可以选择离开”时，蛮震撼的，因为那个语气带着一点决绝。宁愿富人离开，也要保证高税收和全体人民的高福利。 ——“我还帮助了2个孩子，我赞助他们上学，通过 SOS childrenvilages（感兴趣的同学可以看http://www.sos-childrensvillages.org/pages/default.aspx），一个加纳女孩，一个斯里兰卡男孩，我会供他们上学的费用，一直到他们大学毕业。之前帮助过一个印度女孩，她是孤儿，你知道在印度女孩的境遇是很难的，更何况一个女孤儿。她现在已经毕业了，成了一名护士，她现在也在帮助别的孩子。。。她还请我去印度，不过那个时候很忙，很遗憾错过了。。。” “嗯，因为你的帮助，她现在可以帮更多的人。真好。” 这真是一个温暖人心的故事。 我想我有了固定收入以后，也应该去帮助很多人。而于我个人来说，我可能会更加关注教育，关注对人们思想的改变，因为这样的改变才是根本和持久的。我也想起了很多热心公益和正在进行公益创业的朋友，我相信你们（我们）做出每一点微小的努力最终都会汇聚成推动社会改变的巨大动力——功德无量，阿弥陀佛. &amp;nbsp;
投稿：高雅芳 （留学于瑞典，Jönköping University） 关注她的微博，了解雅芳的过往背景经历
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>