<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>重庆 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E9%87%8D%E5%BA%86/</link>
    <description>Recent content in 重庆 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2014 13:40:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E9%87%8D%E5%BA%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.9 CAPE Meetup「青春不长，不如去闯」活动小结</title>
      <link>http://hicape.com/2014/03/chongqing-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 13:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/03/chongqing-meetup-experience/</guid>
      <description>文/李诚诚 前期准备
活动主题
「青春不长，不如去闯」这个主题是在换过很多个之后才定下来的，其实最开始因为主题的确定纠结了很久，一来是第一次做，不知道拟怎样的主题才合适，二来我们想让大家对这个话题有话可说，正好在其中一位分享者的简介中看到这八个字，觉得不错，就定下来了。
经验：对于重庆来说，第一次做Meetup，这样稍大一点的主题其实挺好，它的囊括面会比较大。但是，当我们第一次召集到这些参与者之后，第二次、第三次&amp;#8230;&amp;#8230;就需要把话题缩小，做一些聚焦型的Meetup。在活动结束后，跟有一位分享者讨论到话题大小的问题，这有一个非常矛盾的地方：话题大了，参与的人多，但是针对性可能就不强了；话题小，参与的人少，辐射的面就小。比如，我是拍电影的，这期的主题是关于公益的，我不感兴趣，我可能就不会参加。那么如何让拍电影的和做公益的一起参加同一场Meetup呢？目前的观点是：小话题、多场次。没有可能说一次性搞定，这应该是一个循序渐进的过程。场次一多，参与的频率高，碰撞的机会就大。
&amp;nbsp;
分享者勾搭
（1）分享者简介
在分享者上，我们邀请到去非洲支教长达五年的中国女孩儿唐玥，创业青年、徒步爱好者宁瑞忠，瓢虫映像重庆放映站张吉，@MOOCtoChina项目联合发起人肖文进，AIESEC重庆分会副主席刘笑然，以及来自中南财经政法大学电影系的叶佳熙。
（2）【勾搭平台】：新媒体，利用微博、人人，但是这个寻找并不是盲目的，我们设定的对象有几个硬性要求：
①做公益、社会创新的在职人员；
②把大学生活过得十分精彩的在读学生；
③粉丝量多的重庆自媒体（勾搭帮忙转发进行宣传）；
④活动期间在渝的青年
最开始初定的人选有18个，然后一一发送私信，询问情况。
经验：利用微博的方式十分可取，我们的参与者很多都是通过朋友的转发和推荐知道的本次活动，通过微博勾搭，我们也的确俘获了几名分享者。但是在这个过程中，我们发现这样的方式会使得我们在一开始就丧失了主动权，至少针对个别分享者来说的确如此，在发起人和分享者之间没有建立同等关系。另外，在报名表中，我们却发现很多愿意主动做分享的参与者。消息一定要提前至少一个星期发布，不然会错过很多精彩的分享者。第一次的分享者就是通过这样的方式找到的，但是我们在报名表中发现了很多很好的苗子，也就是说我们现在掌握了一些能够在下一次做分享的资源，当然CAPE Meetup的倡导的是每个参与者都是分享者，我们也希望在重庆培育更多青年参与的意识，而不是围观者。
&amp;nbsp;
场地选择
我们这次选择的地方是我们用双腿走出来的，本着希望环境清幽、交通便捷的目的，我们一天足足看了位于重庆各大商圈的8个场地，最终在晚上8点左右去到了“花生”，老板特别支持我们的活动，甚至提出为我们免费制作喷绘（但是最后还是没能做成，因为我们这次活动时间实在太紧了，从文案到活动开始只有5天时间，所以一定要提前再提前做准备）。“花生”在重庆的口碑非常好，也是很多青年人的聚集地，位于朝天门，夜幕降临正好可以欣赏重庆的夜景。我们原本设想的此次活动大致会有10-20个人参加，所以花生的场地刚刚好，但是没想到最终有40人参加，所以位置不够，不少人都是站着的，所以下次提前做好场地选择及人员数量控制，保证参与者参与质量。
&amp;nbsp;
确认函的发送
什么时间做什么事儿，因为一般在宣传海拔和文案上，都会告知发送邀请函的时间，这次，我们提前发送了邀请函，并且没有经过筛选，尽管在第一时间要求其撤回，但是这一点上，突出了工作的不严谨。也许时间只是一个方面，但这样的工作会让别人觉得发起人没有认真对待，缺乏尊重。另外，我不赞成全部发邮件的方式，尽管通过筛选的人不一样会到场，但是一定要有一个筛选的过程，第一是对活动的负责，第二是对其他参与者的负责，当然这希望大家明白一场好的聚会交流，每个人的认真准备和对待决定了活动的质量，而不是全靠召集人。
&amp;nbsp;
活动过程
人员设置
两个发起人+六个分享者+36个参与者(虽然有这么多人！但是我们都没有充分利用起来~，签到是由同学负责，另外同学拉来一个靠谱的小伙伴进行现场的统筹，但是我们没有设置场控。由于另一个发起人没有告知她负责的分享者此次分享的时间并且没有设置场控，所以第二个分享足足持续了一个小时。导致整体节奏混乱。所以活动前的准备和分工很重要，尤其是活动发起人需要对活动时间做严格的把控)
签到
签到环节还比较顺利，我们将签到台摆在门口，并且设计了一个类似于红地毯的签到墙，让每一个人都在墙上签上自己的大名，不管是留作纪念还是其他，都觉得挺有意思的。
开场
破冰环节是由三句话开始，“你的姓名，职业，2014想做还没做的事情”，由于参与者们都挺幽默的，所以现场气氛还不错。
经验：之前在厦门参加体验营，营期开始做的破冰游戏非常好， 在活动前期特地找到筹委探讨了关于破冰的设置，这个需要考虑很多方面的问题，包括人数多少，人员熟悉程度，破冰做好了，整个活动的基调也就奠定了，所以破冰是一个值得改进和下功夫的环节。
分享
经验：1.出场顺序的安排
这个的确需要参考分享者的意愿，但是更应该照顾整体效果进行调试。
2.勇于打断过长的分享
唐玥由于之前在其他分享会上做过长达两个小时的分享，所以在这次Meetup中，由于我们没有准确落实信息，她进行了一个小时的分享，虽然分享十分的精彩但是这无疑打乱了整个活动的节奏，也让活动的时间大大地超出。在过程中，原本想打断她的分享，但是通过发起人之间的讨论，我们希望尽可能地给分享者足够的时间和空间去分享他们想带给大家的东西，最终还是没有打断。下一次的活动，第一，一定要自己亲自去落实每一个分享者的信息，哪怕辛苦一点，并且反复确认；第二，要及时打乱过长的分享的，这并不是不礼貌的行为，让参与者听到最有价值的分享和让每个分享者都有相同的时间分享是最起码的尊重。场控一定要有！
3.随机应变
在活动中出现了一位来自香港的名收藏家，是朋友的朋友，由于他在香港做的项目非常好并且对旧建筑的保护非常有见解，临时决定让他给我们做一小段的分享。实际证明，善于抓住亮点并良好地利用它对整个活动会起到推进作用。当然这点，主持人需要有很好的衔接和引导能力。
&amp;nbsp;
活动反馈
活动结束之后，我们并没有第二天就给参与者发出反馈函，而是等到一周之后，等到大家都沉淀和消化得差不多之后才发出反馈函。并且对于活动中出现的能够进行后续合作的参与者进行了跟进。
尽管这次活动获得了大家的好评，但是我们依然在反思，如果有考虑不周的地方，希望大家指出，共同进步~
李诚诚 @子非大诚 微信：MangaValjean QQ：294511921
&amp;nbsp;
注释：
①瓢虫映像：非营利青年组织,致力于全球范围内发现和传播反映中国人文生活的纪实电影。
②MOOC：大型开放式网络课程，即MOOC（massive open online courses）。2012年，美国的顶尖大学陆续设立网络学习平台，在网上提供免费课程，Coursera、Udacity、edX三大课程提供商的兴起，给更多学生提供了系统学习的可能。
③AIESEC：致力于提供一个供青年学生发展自身领导力的平台，由此提供给青年大学生参与到跨国商业实习/文化交流，实践性领导力岗位锻炼以及全球学习平台的机会。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>