<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>秘鲁 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%A7%98%E9%B2%81/</link>
    <description>Recent content in 秘鲁 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2013 09:09:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%A7%98%E9%B2%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>社会边缘的红色：秘鲁”光辉道路”的余晖</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/peru-shining-path/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 09:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/peru-shining-path/</guid>
      <description>文/黄泓翔 
图：光辉道路成员艾迪丝·拉格斯在1980年面对媒体  1980年代，因秘鲁社会矛盾激化尤其是首都利马以外的民众被边缘化，毛派共产主义武装“光辉道路”兴起并与政府军进行了长达十余年的内战。这场动乱导致了69000人死亡。据对此进行调查的“真相委员会”称，尽管光辉道路造成了其中半数，同样滥伤无辜的政府军警也要对三分之一的死亡负责。今天，光辉道路已经被国际社会定义为恐怖组织，而它最后的党徒也沦为丛林里的小撮毒枭。但是，共产主义的信仰在秘鲁并没有彻底消失。——题注    “他们太年轻，不知道历史。”利马一个旅店老板里卡多尝试解释为什么“穆法德”组织正在获得越来越多的年轻支持者。  &amp;nbsp;  穆法德（MOVADEF，“宽恕与基本权利运动”）被认为是秘鲁武装游击队组织“光辉道路”的政治左右臂，持激进左派信仰，一直在主张释放1992年起坐牢至今的光辉道路领导人古兹曼。在他们看来，光辉道路进行的爆炸与暗杀并不是恐怖活动，而是一场呼唤全民真正平等、不得不通过武装斗争来实现的革命。  &amp;nbsp;  当然里卡多和大多数秘鲁人并不这么认为&amp;#8212;对里卡多而言，十年前发生在他家附近的炸弹袭击仍然是一段挥之不去的心理创伤。  &amp;nbsp;  据穆法德首席律师马努埃·法赫德称，该组织现在拥有秘鲁15%人口的支持，有4000名注册成员。其中，60%的成员是学生。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; 红色学生 
 光辉道路的最早支持者便有大量的青年学生。  &amp;nbsp;  1982年9月2日，刚刚19岁的少女艾迪丝·拉格斯在阿雅可查一场光辉道路与军警的冲突中死亡。在这个光辉道路的发源小镇，上万人参加了她的葬礼，抗议政府、军警对人民的暴行。  &amp;nbsp;  在秘鲁的国家历史博物馆，艾迪丝17岁面对媒体的照片被陈列着。她姣美而稚嫩的面庞里充满着坚毅和肃穆。那时，她已经是光辉道路的最年轻骨干成员之一。面对严重的农村边缘化及政府腐败失职，她参加了这场旨在实现社会正义的运动。  &amp;nbsp;  今天，学生仍然是参与这场红色运动的主体。  &amp;nbsp;  “我们是私立大学，学生多是来自上层社会，所以穆法德在这里没有支持者。但是我知道在公立大学如圣马可斯大学，穆法德有很大的学生基础。那些人被称为‘红色学生’。”在利马圣马丁大学，一名不愿意透露姓名的管理人员对笔者说。  &amp;nbsp;  “光辉道路和穆法德现在都是敏感词，尤其是学校，因为现在他们在开除他们的支持者。”马莉，一名利马的新闻工作者告诉笔者。  &amp;nbsp;  据马努埃承认，圣马可斯大学，这所他的母校现在有一百名左右的穆法德支持者。  &amp;nbsp;  这所南美洲历史悠久的名校有多年学生运动的历史。上世纪八九十年代，它的学生运动在秘鲁内战中扮演着重要的角色。军警曾多次进入这片校园并逮捕怀疑为光辉道路恐怖分子的学生，导致了众多死亡与“强迫失踪”。1988年，当冲突激烈时，军警对圣马可斯大学示威的大学生开枪。赫南·波佐·巴里安妥思，一名社会科学部的学生在此中死去。  &amp;nbsp;  “在社会科学部，人类科学部和法学部，现在都有着穆法德的学生成员。你无法轻易辨认出他们，除非你听到他们的政治讨论。”安东尼，移民圣马可斯大学社会科学部的教授说。据他描述，穆法德的学生成员在学校里活动非常隐秘，经常在厕所之类的地方签署文书等。  &amp;nbsp;  “那些人会在经过你时突然塞给你传单。”阿隆·曼迪奥拉是圣马可斯大学的四年级学生。他声称自己并不认识任何穆法德的成员，但是听说过他们的结社方式。“他们通过个人关系吸纳成员，尤其是来自安第斯山脉的学生。”据阿隆描述，之前穆法德社团在学校里也曾经高调过，然而，随着三个月前三名成员被学校开除，这个社团又再次把自己藏了起来。  &amp;nbsp;  “这是一个何其愚蠢的做法。那些学生很多来自并不富裕的家庭所以才对社会上层充满了怨恨，如果他们毕业了进入工作，便自然会脱离这种组织。然而，随着被开除，他们离中产阶级社会离得更远了。”在阿隆看来，用这种方式限制学生的思想，并因为一些思想而开除来此求学的学生，是既不正确也不理智的。  &amp;nbsp;  无独有偶，“秘鲁今日”网站的一篇专栏也指出过，这种高压政策不仅相当于把穆法德的活动逼向地下，而且还把这个组织塑造成一个“受政府迫害者”，让它更容易受到愤世嫉俗年轻人的欢迎。  &amp;nbsp;  在这样的情况下，媒体对光辉道路“恐怖主义”的谴责便失去了效果。  &amp;nbsp;  “在一场战争中，政府当权派的舆论宣传战争不是很可以理解吗？”马努埃说。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; 高压对恐怖</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>