<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>潘文颖 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/categories/%E6%BD%98%E6%96%87%E9%A2%96/</link>
    <description>Recent content in 潘文颖 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2013 15:29:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/categories/%E6%BD%98%E6%96%87%E9%A2%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>间隔年系列（三）：一定要去旅行么</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 15:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-3/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
收到一封陌生朋友的邮件，她说自己是名大三的学生，最近一直在纠结要不要休学一年，到世界各地旅行，就是现在大家所说的“间隔年”。她问我，关于间隔年，你怎么看？
&amp;nbsp;
我不知道，我没有去环游过世界。倒是这个月初去深圳的时候，碰巧路过了“世界之窗”公园，就进去逛了逛。于是用了一个小时“环游世界”，也瞻仰了巴黎的埃菲尔铁塔，路过了俄罗斯的克林姆林宫，还在印度泰姬陵前合了张影。当然我只是看了看那些建筑的样子，听导游在那儿忽悠了几句。不过那些“七国十天”的旅游和这又有什么本质的区别么，当然除了我不能去当地的奥特莱斯(outlet)买打折的奢侈品以外。“环游世界”这事儿，就好比“世博会”，一百年前那真是了不起，人们靠着它才知道世界的其它地方又有了什么新技术，出了什么新产品。可现在不一样了，哪个公司要是出了个新产品，恨不得第二天就让全世界的人知道，广告不停的在那儿蹦，让你看个电视、上个网都不能消停。这个世界长得越来越像了，把你带到一个城市的商业中心，蒙上眼睛转三圈，你能分的清这是南京、北京，还是东京么？大城市都一样，相似的楼里卖着相同的商品。
&amp;nbsp;
你说你去旅行不是为了那些城市和建筑，其实是想去看看别的地方的人是怎么生活的。结果你看到的都是和你一样的背包客，当地人的生活，你要么看不到，要么看到了也进不去。我出生在一个旅游城市，家门口就守着个世界遗产，从小见惯了来来往往的游客，坐大巴来的，背包来的，骑车来的。我们那地方有两个城，老城是给外地人看的，本地人都住在新城。老城是越旧越好，实在不行新的也要做旧。新城却是一天比一天现代化。当美国和日本来的游客在老城里吃着本地土特产的时候，本地人正在新城里吃着美国的肯德基和日本的寿司。
&amp;nbsp;
还是说回“间隔年”上。去年年底人人网上有两篇日志很火。一个叫阎贝贝的复旦女生在间隔年去了联合国环境署和人居属总部肯尼亚内罗毕支教。在内罗毕，阎贝贝写了篇叫“我的年轻和愤怒”的日志，描写了她所看到的非洲儿童生活的贫穷，文中也指责了那些“不关心外面的世界，不在乎他人的苦难，每天打打游戏泡泡妹子，却自以为在人类金字塔的顶端还时不时指点一下江山。”的人。这篇日志让清华的工科男李新野愤怒了，写了篇文章“对海外支教者的动物行为学分析”剖析了阎贝贝同学休学一年去非洲做义工背后的动机。在李新野看来，阎贝贝这个“白富美”去非洲的真实目的是为了炫耀和给自己留学申请的简历上增加个筹码。
&amp;nbsp;
“间隔年”的动机可能不像看起来那么单纯，正是因为这个原因，我不会鼓动别人去间隔年。就像我认为用相机记录生活是件非常好的事，却不会劝人买单反一样。因为我知道，单反对于有些人来说，就是装逼，就是个烧钱的摆设。“间隔年”也可能很烧钱，因为有人在这上面看到了赚钱的机会。从欧美开始，越来越多的年轻人休学辞职去了“间隔年”，也有了越来越多的组织做起了“间隔年”的生意：负责将人们空运到世界各地的义工组织，负责全部食宿；或者组织环球旅行活动，包办所有旅行计划。比如交上十多万元，就可以坐上和平之船（Peace Boat)绕地球一圈。这让我想起了夏令营，以前在清华的时候，每年夏天都能看到成群的小朋友们一人带一顶旅游帽，闹闹嚷嚷的跟在举着小旗子的导游身后。他们不少来自很远的小城市，父母花钱想让他们去北京长长见识。小朋友们看了圈热闹，每人带着只北京烤鸭回去了。
&amp;nbsp;
最可怕的是你本来是想逃离循规蹈矩的生活，不走寻常路。结果发现这条路上其实很热闹，甚至很拥挤。“间隔年”成了一个时尚的流行词汇，于是你都弄不清这到底是特立独行还是在跟风。
&amp;nbsp;
貌似一直在吐槽“间隔年”。其实我是怀着“羡慕嫉妒恨”的心情。老实说，当我第一次听到“间隔年”这个概念的时候，直觉上就非常喜欢。说到底，我是喜欢“间隔年”这种做法表达出的精神内核：对未知世界的好奇，对精神家园的追寻，敢于打破常规，内心自由的生活态度。就像对一切貌合神离的形式化一样，我只是对那种浮躁的、泛滥的、商业化的、甚至带着功利性质的“间隔年”不怀好意。

一个人只要内心足够的自由和开放。不用去走遍世界，世界自然会向他（她）走来。
如果你对世界充满好奇，你不一定要去旅行，去看探索频道(Discovery)的记录片，去和来自世界各地的外国人聊天。
如果你想寻找精神家园，你不一定要去旅行，去读书，那里记录整个人类的精神世界。
如果你想拥有自由的生活，你不一定要去旅行，你可以不再在意别人的眼色，做自己喜欢做的事。
如果你对现实感到愤怒，你不一定要去旅行，因为最需要勇气的不是逃离，而是与不完美的现实和平相处。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（二）：那些在路上的灵魂</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-2/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 16:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-2/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
前段时间一个朋友转给我一篇博客：博主是一个同是在美国读生物的中国留学生，博士读的好好的，突然quit了PhD, 开着辆小破车，装着大米和大白菜，160天独自环游了美国，又继续将车驶向了南美大陆。一次打开电视，偶然看到个叫“搭车去柏林”的记录片：一个叫谷岳的青年，24岁的时候进入了美国著名的通用电器公司做金融工作，年轻有为，前途光明。工作了两年后，却把工作辞掉了，家当也卖掉了，开始了环球旅行。2009年的时候，靠免费搭陌生人的车，花了三个月，从北京一路到了柏林。又有一次在机场转机，随手拿起一本叫《背包十年》的书，书的作者小鹏毕业于南开大学，工作一年后，辞去了固定的工作，背着包开始环游世界，一走就是十年。他说，他的职业是旅行。
&amp;nbsp;
这些人是怎么了？你会听到这么一种声音：就是吃饱了撑的。他们倒是甩甩手就潇洒的把工作辞了，知不知道这个城市里还有多少跟他们差不多岁数的人在为了一份工作挤破脑袋。你还会听到这么一种声音：他们这是在浪费青春,是对自己的人生不负责任。
&amp;nbsp;
不同的人有不同的理由让他们无法远行。但是在路上的人却因为相似的理由上路。与轻率和不负责任相反，这些人的理由甚至是相当的严肃，严肃到涉及到生命的意义本身。
&amp;nbsp;
在《搭车去柏林》一书中，谷岳自述道：“工作了一个月后，突然有一天有一个深省，我就想我从小就努力好好学习，上中学、上大学、找着一份好工作、要买房子、买车、结婚生孩子，这一辈子的东西都已经知道了，我觉得有点太遗憾了。”
&amp;nbsp;
《安心义工旅行》的作者安芯，大四那年本来在准备毕业申请去美国读精算专业的研究生。无意中看到一个在纽约待了5年的朋友的日记：“现在的目标是找个方法留下来，合法地留下来，合法地工作。正常走这条路的人，至少在毕业以后得花7年的时间，其间有5年不能回国。但是这么拼死拼活才能得到的美国身份究竟意味着什么？”
&amp;nbsp;
最怕的就是突然间自我的觉醒，于是你无法再像从前那样做只快乐的猪了，你变成了一个清醒却痛苦的人。你清醒，因为你不再愿意重复别人的人生，你要真正的活一次。你痛苦，因为你还不知道自己应该去走怎样的一条属于自己的路。你甚至不知道自己究竟喜欢什么。
&amp;nbsp;
安芯在书中写道：“我不喜欢自己的专业，只是当初应着“经济热”，稀里糊涂地错把统计当经济填报了志愿而已。以现在的成绩，毕业后申请奖学金去美国念统计，出来后做数据挖掘或者统计分析师，讨一份稳定的生活并不困难。可是，我真的喜欢这样的生活吗？”
&amp;nbsp;
于是有人背起了行囊，搭上了远行的列车，要去寻找自我，寻找生命的意义。

孙东纯在《迟到的间隔年》一书中写道：“我要的是从间隔年里得出一个对自己的人生定下方向的答案。。。 人的生命是为了什么。”
&amp;nbsp;
毛姆的小说《刀锋》是一个关于在旅途中寻找人生意义的故事：第一次世界大战中，美国青年Larry最亲密的战友为了救自己而中弹牺牲。战友的突然丧生让Larry开始重新思考和审视人生的意义。战争结束后，他放弃了上流社会的生活，开始长达十年游历世界的生活，在阅读和行走中追寻人生的终极意义。
&amp;nbsp;
这是个有解的问题么？人或多或少都会在人生的某个阶段对生命的意义本身发出过疑问，却一眼看不到答案。于是大多数人在某个理解的深度停止了思考，接受了社会既定的规则。
&amp;nbsp;
孙东纯在巴基斯塔旅行时遇到了一个成功的中国商人，两人成为了忘年交。这位长辈劝孙东纯回去好好工作，说：“小孙，我们都是俗人，不是伟人。这个世界上的事可以想，想不明白就别想，就那么回事儿！”
&amp;nbsp;
在Larry游历欧洲的途中，他的未婚妻Isabel和他解除了婚约，并质疑他这样做的意义。Isabel说：“‘寻找人生意义’这种说法听起来实在是幼稚。只有还在大学里的懵懂少年才会为这样的语句而激动。当他们一旦离开了校园，他们操心的就是如何养家活口。”
&amp;nbsp;
是的，没有人能够去保证旅行就能找到问题的答案。但这并不是一个停下脚步的理由。寻找的过程本身就是一种生命意义的诠释。
&amp;nbsp;
有的人找到了爱。孙东纯在印度邂逅了日本女孩沙弥香，找到了他人生的伴侣。义工旅行让他开始懂得尝试去“爱”身边的人，包括家人、妻子、朋友，甚至是一个路上的陌生人。
&amp;nbsp;
有人找到了内心的宁静和满足。Larry远渡印度，在吠陀经哲学中了悟生活的真谛。
最后返回美国，将自己的一点薄产分散给亲友，当了一个自食其力的出租汽车司机。
&amp;nbsp;
有人找到了智慧。美国作家凯文.凯利（Kevin Kelly）大一的时候退学，独自前往亚洲各国旅行。在经历八年旅行、5000英里环美骑行后，凯文.凯利对人类社会有了深刻的认识和反思。回到美国后创办和出版了了《连线》杂志（Wired Magazine）和《全球概览》（Whole Earth Catalog）杂志。创作了畅销书《失控》（Out of Control: The New Biology of Machines, Social Systems, and the Economic World），此书分析和语言了科技对人类社会命运的影响，电影《黑客帝国》（Matrix），在某种程度上是对凯文·凯利对网络文化的观察和预言的一种隐喻。
&amp;nbsp;
有的人什么也没有找到。但是看到了不同的生活方式，人生有了更多的选项。
&amp;nbsp;
有的人上路了，就再也没有停下来。台湾有个舒国治，二十多岁后就没有在办公室朝九晚五的工作过，一直在不同的城市中晃荡，美国就游玩了七年。著有《遥远的公路》，《流浪集》，《理想的下午》。读他的散文，会找到一种久违的闲适和自由。
&amp;nbsp;
也许人生就是场旅行。
&amp;nbsp;
美国哲学家亨利.梭罗(Henry Thoreau)也热爱旅行,曾今写过一本叫做《旅行散记》（Excursions）的小书。在他的《瓦尔登湖》（Walden)一书中，有这么一段话：
“当一个人能吃饱穿暖后，他应该继续追求些什么呢？显然不是更多更繁盛的食物，更大更富丽的房屋，更精美更繁多的衣服。当一个人已经获得了足够维持生命的必需品后，他的人生还有除了积累更多物质财富以外的另一种选择：将人生视为一场充满冒险的旅行。”（“When a man is warmed by the several modes which I have described, what does he want next?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（一）：逃学辞职去旅行</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 13:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-1/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
在前些年，如果有个家伙辞职或者休学去环游世界了，那么这个家伙一定会变成江湖上的一个传说。然而就在这几年，这种逃离按部就班的生活轨迹，去旅行、去环游世界做法在国内悄然流行起来。在人人网上加入了个叫《逃学辞职去旅行》的小组，里面竟然有7万多个组员。去了趟书店，发现这类型的旅行书摆满了畅销书书架，从搭车旅行的《搭车去柏林》，到骑车旅行的《不去会死》；从靠打工去环游世界的《打工旅行》，到靠做义工走遍天下的《安心的义工旅行》。打开天涯社区的网站，总是能找到很多类似于“姐骑单车去印度”、“步行三万里，穿越蒙古国”这样的帖子。
&amp;nbsp;
在国外，这种离开正常的学习和工作，去旅行和体验不一样的生活方式的做法有个专门的名称，叫做间隔年（gap year)，是种很普遍的现象。在英国，当前有二十万到二十五万介于十六到二十五岁之间的年轻人，正处于间隔年当中。
&amp;nbsp;
刚到美国的时候，每每遇到一个有过间隔年经历的人，我都会前去膜拜一番。后来发现这样的人在身边就有很多，却各有各的故事，各有各的精彩。
人生的不同可能性 在斯坦福的校园里遇到Stephen的时候，他带着黑框眼镜，穿着洗的很干净的白色T恤，高高瘦瘦的，像个功课很好的理工科男生。他却一脸认真的对我说：“你可以想象么，我曾经留着很长的头发，住在树林里的帐篷里，跟着一群嬉皮士学弹吉他。”
&amp;nbsp;
于是Stephen开始给我讲起了他的故事和他的间隔年。高中毕业后，Stephen没有立刻进入大学，而是选择了去肯尼亚的一个教会组织做了一年的义工。“这一年的经历完全改变了我对世界和人生的看法”，Stephen是这样来形容间隔年对他的影响。Stephen出生在美国中西部一个城郊保守的中产阶级社区，父母和邻居们都是白人、基督徒、从事着技术或者管理工作。大家都有着相似的思想和观念。他的小学和中学都在家附近的同一所教会学校，和几十个与他有着相同背景的孩子一起念书，他一直是个很听话的孩子，以为生活理所当然就是自己父母过的那样。然而在肯尼亚，他结识了来自世界十多个不同国家，有着不同肤色的义工，和他们朝夕相处了一年。大家不同的文化背景和生活经历让他意识到：原来人生可以有这么多种不同的生活方式。
&amp;nbsp;
一年的的义工结束后，Stephen没有按原计划返回美国，而是说服了父母，将自己的间隔年又延长了一年。他先是去了肯尼亚的一个乡村，和一个当地的朋友一起创建了一个NGO，为当地的农民提供可持续发展农业的信息和咨询，帮助他们一方面发展经济，一方面降低对环境的破坏。之后他回到了美国，开始了独自一人在美国旅行，北至冰雪覆盖的阿拉斯加，南抵遍布戈壁的犹他州。甚至在加州Santa Cruz的树林里的嬉皮士社区里住了几个月。听到这里，我有些疑惑的问，“你和嬉皮士们一起住在树林里事儿，你父母知道么？”Stephen说，“我从不向父母隐瞒什么事实，但是我会先用他们能够理解和接受的方式转述，然后再慢慢的向他们解释我的想法，而不会猛然的将一个他们无法接受的观念抛给他们。所以当时我告诉他们，我和一群农民们住在一起，他们教会了我很多农作物种植的技法。我并没有撒谎，嬉皮士们的确是在树林旁的空地上也自给自足的种些粮食和蔬菜。”我听完笑了，一下子搞不清这话里是狡猾还是智慧。父母和孩子，常常是因为观念的不同，相爱却相伤。特别是在间隔年这个问题上，对于很多人来说，走出去的阻力不是来自己，而更多是父母。两年的间隔年结束后，Stephen进入了斯坦福大学读书。他说，虽然和比自己小两岁的同学一起上课感觉有些怪，但是自己比他们更清楚自己想要什么。
&amp;nbsp;
只是想去看一看这个世界 在hiking的时候遇到了来自荷兰的Paul, 一路上Paul都在聊着他刚出生一个月的儿子，脸上洋溢着初为人父的喜悦。后来我问他有没有去过中国，他答道十年前曾经骑车从广州到了北京。仅仅是轻描淡写的一句，话题马上又转回了他儿子身上。什么？从广州骑到北京？我立刻兴奋起来，抓住这个话题不放。原来十年前，当年刚从荷兰的大学毕业的Paul没有立即去工作，也没有申请研究生院。而是去了亚洲，先是在印度的一个乡村小学里教英文，然后彪悍的骑着车从印度到了尼泊尔，在喜马拉雅山上脚下狂奔。之后更是在不懂一句中文的情况下，独自骑车从广州到了北京，跨越了无数的中国的乡村和城镇，找不到地方住的时候就住在路边堆粮食的仓库和废弃的木屋。我张大了嘴问他为什么。他说只是想看一看这个世界。我对Paul说，你是个传奇。Paul摇摇头说这没什么，在欧洲像他这样有间隔年的人有很多，都做过这样的事情。后来Paul还是从世界的另一边回来了，继续念他的物理学，Paul说间隔年的那段经历让他更敢于去走别人眼中觉得疯狂的事情，也更能面对挑战。现在已过而立之年的他已经拿到了博士学位，在美国的大学里工作。那天临别的时候，Paul拿出了钱包，给我看他和妻儿的合照，一脸的幸福。也许走的再远，也总有停留下来的一天，因为家在那里。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐是 快乐的方式不只一种</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/the-way-to-be-happy-is-not-only-a-kind-of/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 13:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/the-way-to-be-happy-is-not-only-a-kind-of/</guid>
      <description> 文/潘文颖  &amp;nbsp;  昨晚和一个同性恋的朋友聊了很久，于是今天有冲动写写关于这个话题的一点想法。  &amp;nbsp;  我不知道你有多接受同性恋，接受他做你的邻居、朋友、同事是一回事，接受他做你的儿子是另一回事，接受你自己是同性恋又完全是另一回事。我想一个城市的同性恋者公开坦白的程度反映那里的文化对此的接受程度。至少在国内的时候，我换过三个不同的城市居住，从未听到一个朋友坦然的谈论自己是Gay或者Lesbian。我在大学的时候做过一个关于大学生性观念的问卷调查，当时的数据显示我所在的学校，大家对同性恋的接受程度是非常高的，但是我推测那种接受更多的是接受他们做为正常的同学和朋友。  &amp;nbsp;  来加州之后，尽管我既不去bar,又不去club,在日常生活中也依然能感受到一种自由、开放的文化氛围，多多少少还是有一些Shock，就像刚来的时候被这里一年四季明媚的阳光Shock到一样。我们系这一届有二十多个学生，就有两个是Gay。而我们隔壁的医学院，这一届有80多个MD学生，据说就有5个Gay。同学之间谈到是Gay的某同学的时候，也不会特别的去议论他是Gay这件事。反倒是他们本人在谈话中会有意无意的提到和Gay相关的事情，但也和谈论别的任何一件发生在他们身上的事情一样自然，没有故意回避也不去矫揉造作。比如一次系里组织出去玩，学生和老师围坐一桌吃饭。大家开始闲聊起自己的兄弟姐妹，那个是Gay的同学讲起了他的姐姐们，工作了结婚了什么的家常，讲到他的弟弟时候特意强调了一下他弟弟是直男，以示和自己不同。后来聊到他为什么每周末要坐一两个小时的小火车从学校到旧金山市，他直言是因为学校所在的小镇没有Gay的文化氛围。最近和另外一个是Gay的同学聊天，我和他是不算太熟的普通朋友，他一脸幸福的掏出手机给我们看的他和男朋友在一起的照片，说自己要选一个毕业后能在男朋友所在城市找到工作的研究课题。他也说起他父母觉得他这个男朋友成熟稳重，支持他们发展长期的关系。尽管学期下周才开始，他已经开始计划假期的时候飞过去和男友团聚。听他说起这些的时候，我觉得他们和我身边普通的情侣完全没有两样，  &amp;nbsp;  在旧金山有一年一度的同性恋大游行，这种游行既不像是抗议示威，也不像是在乞求博得同情和理解，更像是场欢乐的节日，盛装出席，载歌载舞。  &amp;nbsp;  我这么一描述，这个学校里的同性恋比例貌似是远高于社会平均值了。前段时间读《The Social Animal》，里面讲到了一个社会学统计：同性恋的接受度和发生率随着教育程度的提高而增加。这就很好解释了，这里地处硅谷，北边是汇聚着众多高科技精英的旧金山，南部是聚集着众多艺术家的洛杉矶。作为美国最好的研究生院之一，这里吸引了世界上受教育程度最高的智识分子，所以这里有对自己性取向直言不讳的Gay,有变性的Chair，就一点也不值得奇怪了。智识分子靠理性分析问题，大多数人靠传统和习俗评判问题。智识分子彰显着超越时代的精神，大多数人遵循着主流精神生活。在几乎所有的社会里，同性恋都多多少少承受着社会压力。不光是同性恋，非主流的生活方式，比如独身主义和丁克家庭都或多或少会遭遇到异样眼神。如果是一百年前以至远古，这些非主流的生活方式被批判和排斥，我都表示理解。因为那个时候，一个人活着肩负着延续家族血脉的重任，组建家庭的重要目的就是生育繁衍，同性恋无法实现这一点。然而在过去的一百年里，随着生物医疗技术的飞跃，人类数量迅速膨胀，这个世界的问题是人太多而不是太少。  &amp;nbsp;  城市化和全球化也让家族观念淡化。所以如果在这个时代如果有人强烈反对同性恋，我想不出来什么好理由。也许有人会说，没什么为什么，就是看着别扭、不自然。不自然是个好理由。这是一个美学意义上的价值选择。我也曾号称自己是自然主义者，认为自然的才是美的。小时候看过一本动物学的科普读物，讲到发育和激素那部分的时候，作者评论说：女子男性化和男子女性化都是不美的，因为这是违反自然规律的。以此逻辑，同性恋当然就更是丑恶的了。前几天读到《Into the wild》（荒野生存）时，作者说这个世界上已经不存在真正荒野了，地球上任何一个角落都已经在地图上被人类详细的标记。突然醒悟，我们已经无法真正自然的在这个星球上生活了。人类靠着药物和手术打破了优胜劣汰的自然选择规律；靠着避孕堕胎和体外受精甚至克隆技术实现了对生命诞生的主宰；靠着器官移植阻止着生命的结束；靠着外科整形手术改变着与生俱来的容貌；吃着激素催长的动物和转基因的植物。  &amp;nbsp;  回到最根本的问题，如果结婚的目的不再是生育，那么两个人生活在一起的目的是什么。我觉得在这个世纪，这更多的是一种社会性的需求，而不是动物性的驱使：和自己的伴侣和子女建立一种长期的感情关系，在这种关系中获得稳定的精神支持和愉悦。这种伴侣间的爱是与性别无关的，更重要的是精神上的吸引和相通，生活节奏上的默契和协调。伴侣之间的性不再以生育为开始和结果，是一种快乐的方式和情感的表达。昨晚，我那个是Gay的朋友问我，一开始我有没有想到他是Gay。我说：在一个人没告诉我任何信息之前，我不会先去默认他是某种性取向，我认为一个人有同样平等的自由和权利去爱男人和女人。同样，我也认为评价伴侣之间的关系，不是以是否符合某种固定模式，而是他们的感情是否真挚和纯粹，炽烈浪漫，需要的时候又能克制和为爱放弃。  &amp;nbsp;  有一次一个朋友问我中国是不是一夫多妻制，我一听有点生气，这哥们以为中国是落后愚昧的黑非洲呢。后来我这么回答他：“在一百年前到几千年前，中国是一夫多妻制。但是现在，中国是一夫一妻一子制。”说完过后我突然意识到，在过去的一百年人们的意识观念发生了多么天翻地覆的变化。现在人们认为落后不道德的行为，在一百年前是值得骄傲和炫耀的事，就像一夫多妻制。而现在人们已经习以为常的事情，在一百年前可能是大逆不道的，比如婚前性行为和婚前同居。我相信从今以后的一百年也会同样如此。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不一样的旅行方式</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/different-way-to-travel/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 13:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/different-way-to-travel/</guid>
      <description> 文/潘文颖  &amp;nbsp;   前段时间去当了次校园导游， 接待的是一大车从中国一个 沿海三线城市来的中学生。 整个暑假， 安静的校园里能见到的人大多数是游客， 而这里面又大多数是中国游客。 这些人被旅行社一车一车拉来， 在标志性的景点摆完剪刀手后，又一车一车的被拉走。 我接待的那一车中学生， 并不太在意我讲的斯坦福的故事， 也并没有对校园的建筑和风景表现出什么兴致， 一路上问我最多的问题是: 我们还要走多久才结束， 我们中午在哪里吃饭。 然而当我们到了校园里的购物中心， 这帮小孩 蜂拥而上， 拎走了20多台ipad2。 据说前一天他们在城里的时候， 一个小孩眼睛都不眨一下， 就用信用卡刷了2千多美元， 买了个LV的包， 带队的老师打电话回国给这小孩的家长汇报， 人家家长扔下句话: “我家孩子喜欢什么就让他(她)买什么”。 我不知道这些孩子的家长花了几万人民币把孩子送到美国来逛一圈的意义何在， 除了留下一沓可以回去炫耀的， 类似“到此一游”的照片和疯狂购物到的国外名牌， 还能得到什么。 当然也不能怪孩子， 因为他们的父母也是这么旅游的。  &amp;nbsp;  正好，最近听到了好些非主流的旅行方式， 大大小小的都写写， 不知道你听到会不会也觉得有一点新鲜和兴奋， 反正我当时是这么觉得的。  &amp;nbsp;  承成和我一样， 也是个研究生， 他在沙特念书。他说这个世界还有好多地方没有走过看过， 还有很多人和他们的生活不曾了解过， 于是决定休学半年， 去非洲旅行。 去之前， 他要先回家一趟， 而这回家的路， 就是一场欧亚大陆的穿越。他从红海岸边出发， 一路搭车，坐船，乘机， 在中东游历， 穿过伊朗，巴基斯坦， 从新疆入境。 读到他的游记中， 他和阿联酋，科威特的签证员软磨硬泡， 弄得人家哭笑不得时， 我也忍不住笑起来。 读到他企图徒步强行穿越阿联酋海关， 然后被边防警车送回去时， 我也不禁为他捏了把汗。 最近承成回到四川家中， 又和他联系上了。 我问他， 你这一路走回去， 以及之后的半年的休学旅行， 你父母没有意见么。 他说， 只要他喜欢做的， 父母都支持他。 我佩服他的勇气， 但是最羡慕的是他有支持和理解他的父母。  &amp;nbsp;  我和父母在很多地方并不能真正相互了解， 但有件事我可以肯定，那就是如果我独自一人去闯荡政治局势动荡的中东，或者深入到容易染上疾病和部落冲突不断非洲， 我爸妈一定会非常的担心。 记得彦硕说她第一天到美国的时候， 仅仅因为没有及时给家里打电话， 她爸担心的一夜没有入睡。 我想我要是哪天也真的一个人背个包去了中东， 我妈估计得天天失眠了。 当然即使不考虑我妈会失眠这一说， 我仍然觉得承成像江湖上一个传说。 第一， 我不敢直视我老板的眼睛，然后告诉他我要以旅行为理由休学半年。 第二， 我没有那么多钱供我路上半年的开销。 说到底，我只是一个没时间又没钱的穷学生。 但是听了下面两个故事， 你也许会和我一样觉得，前面的理由只能称其为借口。旅行是种决心和态度，和有没有钱没有关系； 至于时间， 只要你还活着， 总是有的。  &amp;nbsp;  我在黄石认识了一个中国女孩，遇到她的时候， 她骑在自行车上， 问我是不是中国人。 她说她就在附近的旅馆打工， 听人说Jenny Lake很漂亮， 就骑车去看看。 然后我们很自然就聊开了， 才知道她在国内一所大学的在读研究生， 利用暑假的时间来美国打工。 像黄石这种旅游景点， 夏天这种旅游旺季需要大量的服务人员， 于是也吸引了世界各地的年轻人前来打工。 之后的几天， 我也在当地的超市，加油站见到了别的来自中国大陆和台湾的年轻人， 当然也有来自美国别的州的大学生在这里打工。 这个中国女孩告诉我， 这里打工赚不了多少钱， 但是也够她在打工结束后在美国小小的游历 一番。 她说下个月回国之前她会去东部纽约那样的大城市， 也会来加州。 高中的时候， 我听郑钦卿说过她想去个欧洲的葡萄园打工， 当时觉得像个童话。 后来钦卿真的去了欧洲， 现在想来在葡萄丰收的季节， 找个葡萄园去打工应该不是个难事。 通过打工来旅行， 比花钱走马观花的旅行更合我的胃口， 因为在一个地方住下来， 同当地人一同生活和工作一段时间， 才能真正了解那个地方的文化和社会。 就像在中张震演的那个一路打工去好望角的年轻人， 或者中找寻阿拉斯加的Alex。  &amp;nbsp;  我和晨晨原先并不认识， 她只是在人人网上看过我的日志。 她还在国内念本科，七月份的时候， 她当时正好在加州南部的一所研究所实习， 于是坐飞机北上， 来我这里小住了两天。 她有个本子， 上面贴满了她在世界各地旅行时的车票， 她说这是留给自己的纪念， 而在各地买的纪念品， 是给朋友们的礼物。 她告诉我她去年在瑞士洛桑的一所大学实习， 实习结束的时候， 她买了欧洲的火车通票， 靠着自己实习生活费的节余， 住青年旅馆， 啃面包喝白水， 一个人游历了欧洲的十多个国家。 她讲的很平静， 就好象坐公车去城里逛了趟商场一样不动声色， 却听的我热血沸汤。 之后我还真的去查了在美国有没有这种跨域各州的火车通票， 没想到还真有， 只是我从来没有听说有谁这么在美国旅行的。 我吃惊的是， 她一个小女生竟然有如此勇气在不同国家独自旅行， 后来仔细一想， 她的确是配得上如此的勇气的女生。 她告诉我她要来和我小住的时候， 我们在网上的聊天不超过5句话， 她就有勇气信任我不是个坏人， 值得她花费一张机票。 连我在这边学校的好友听到这件事后都说， “你们俩胆子都够大的。”  &amp;nbsp;  最后是我高中同学王翰的一件小事， 我去黄石前， 她叮嘱我多带驱蚊的药水， 她在山里被蚊子叮的厉害。 于是我打电话向她讨教， 才知道她刚去了Oregon的一个国家公园野营过一周， 我以为她也像我们一样是自己掏了一千多刀去的， 没想到她总共就破费了几十刀。 我急忙问她是怎么做到的， 原来她是去做志愿者去了， 在美国的国家公园， 每年总是会招募一些志愿者去修缮山里的路， 花销基本报销。 不用花钱， 山里的美景一样尽收眼底。 虽然要卖些力气， 但是玩户外的， 不管是徒步还是骑行， 那样不是在拼了命的自虐呢。  &amp;nbsp;  其实身边不用花钱的旅行方式， 只要留心去找， 总是能找到的， 关键在于你有多大的冲动走出去。 我看过一个朋友写过的日志， 觉得写得很贴切: “前两天微博上狂转一对小情侣一起辞职，10个月花4万元穿越亚洲18国的事。其实想想，现在的自己跟他们相比，有财力没有？有！有精力没有？有！有想法没有？有！但是为什么人家想到什么就去做了，而自己却没有呢？也许是因为懒得去花心思筹划这样一场逃离，也许是因为没有改变目前这种舒适生活现状的勇气”。  &amp;nbsp;  不可思议的旅行故事还没有讲完， 我也讲得有些累了。 当时我给映梅讲了这些人的故事后， 她说: “你身边这么多神奇的人， 你觉不觉得烦啊。”我也在想， 我为什么就老是在讲些传奇呢， 其实我讲的都是普通人的故事， 每个人身上都有些不同寻常的地方， 只是在于你看没看到。  &amp;nbsp;   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假如今天是生命的最后一天</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/if-today-is-the-last-day-of-life/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 16:50:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/if-today-is-the-last-day-of-life/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
当苹果总裁Steve Jobs让人们惊喜的站在了ipad2的发布会上，年前被诊断患有癌症的老人，又一次让世界见证了苹果的奇迹和他自己生命的奇迹。Steve Jobs有一段流传很广的视频“stay hungry, stay foolish”,是他2005年在斯坦福大学毕业典礼上的演讲。其中鼓舞了无数人的是他自己关于生命价值和意义的反省： “如果今天是生命的最后一天，什么是我最想做的事情？”（&amp;#8221;If today were the last day of my life, would I want to do what I am about to do today?&amp;#8221;）“生命是有限的，不要浪费自己的生命去活在别人的生活模式里；追随自己内心的激情和梦想，勇敢做自己。”（Your time is limited, so don&amp;#8217;t waste it living someone else&amp;#8217;s life.And most important, have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly want to become.）
 (Steve Jobs and Ipad2,网络图片) &amp;nbsp;
我在中科院的师兄在看完这段视频后，一天都处在亢奋的状态。对于不少中国人来说，这样的价值观还是让人耳目一新的。如果大家能在很小的时候就受到这样的人生体验的鼓舞，可能很多人的人生会重写：“去做自己充满激情的事业，去做一些具有社会影响力的事情。”这其实正是我感受到的美国的很流行的价值观，美国人从小就受到这样的思想的宣扬，于是在他们长大后，我们可以看到很多元的生活方式，不同的人有着不同的人生追求和轨迹，却能互相尊重，不以为异。
&amp;nbsp;
最近看到很多帖子和日志，都是在讨论80后的优等生的，也许在别人看来，这也是我走的路。我们人生前二十年在别人眼中都非常优秀：小学优等生、初中优等生、高中优等生，一路优秀过来。我们也一直在沿着一条在他们很小的时候就被规划好的路顺风顺水的往前走：高考、大学、考研、出国。然而考上了研究生，或者出国了过后，这条被明确规划的路却戛然而止了。于是很多人迷茫了，仍然有一股往前冲的惯性，却看不清前面的方向。或者一些人，选择了一份安稳体面的工作，在以前仰望他们的那些人眼里，他们的生活并不像想象中的那样精彩，甚至是平淡的让人有些失望的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女人与年龄</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/women-and-age/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 15:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/women-and-age/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
流行的说法是：年轻是女人的资本，二十多岁的时候是最美的年龄，青春靓丽。于是要趁着自己最值价的时候，搞定男人。如果过了二十七八还没嫁人的，就成了“剩女”。就好像傍晚菜市场的白菜，再不出手，就卖不出去了。三十多岁的女人，一手家务一手孩子，很难有心情风情万种，变成了半老徐娘。四十多岁女人，搞不好就成了黄脸婆，要跟小三斗。于是女人怕老，用各种化妆品想要留住青春。但是有种美丽，是只有岁月能够给一个女人的，那种从内心散发出的气质美丽。这么说，是因为想写写最近知道的几个不年轻，却拥有年轻女人无法拥有的气质的女人。
&amp;nbsp;
前几天翻看严冬冬的博客，看到他写的纪念2010年在优山美地（Yosemite)登山中遇难的Christina Chan（陈家慧）的文字：“Chris让我能够记起的是她的笑容，温暖而又恬淡的笑容，表面温婉而内里坚韧。我没有想到的是她已经31岁了，尽管现在想来这应该是自自然然的，那时我不知是从何处得到的虚假的信息，以为她只有20岁左右的年轻，当然其实20岁的人是几乎不可能积累起那样的温润恬淡背后透着厚重的气质的。”从冬冬一个男人的眼光里，这个30多岁的女人有着20多岁的女人所不可能沉淀出的气质和美丽。温婉、坚韧、恬淡、挚爱登山，让我对这个女人的故事充满好奇。Google 后发现，Chris生前竟然正好是斯坦福的博士生，我们在同一个校园生活过，突然让我觉得很亲切。像所有热爱登山的人一样，这是一个向往自由，充满着梦想和激情，追逐自己理想生活方式的人。也许就这样将生命永远的停留在自己钟爱的事业上，被埋葬在在优山美地那个她所喜爱的地方，也是种浪漫的归宿，就像那个写“小王子”的圣埃克苏佩里，开着飞机消失在了这个星球一样。
[][1]
(Chris Chan/网络图片)
&amp;nbsp;
认识刘昕，是因为她和老公段永平是我的奖学金的资助者，让我有机会和他们有了一些近距离的接触和聊天。他们的故事也非常有意思，段永平是“小霸王”和“步步高”两个名牌的创始人。刘昕和段永平是80年代末在人大相识的，那时候段永平是计量经济学的研究生，刘昕是新闻系的学生。早在1989年研究生还非常稀有的时候，段永平研究生还未毕业，就南下广东创业。刘昕随后毕业进入“中国青年报”做摄影记者，93年辞职赴美留学，就读于俄亥俄大学视觉传播学院。93年到99年，刘昕一个人在美国新闻摄影界闯荡，拍摄题材关注弱势群体，曾获普利策奖提名，作品发表于“时代周刊”等著名媒体。93年到99年，段永平在广东将一个亏损200万元的小厂打造成了“小霸王”，成功的创立“步步高”并使之成为业界数一数二的名牌。
&amp;nbsp;
这两个生活看起来没有交集的人，然而却在98年结婚了。那一年，刘昕30岁了，事业在美国，是个喜欢自由、似乎永远“在路上”的职业女性。那一年，段永平是中国年轻的富豪，他的才智资本绝对不亚于娶了大S的汪小菲。婚后，刘昕回国生活了一段时间，做了一些关于中国的新闻工作。2000年前后，他们的第一个孩子在美国出生。2002年，不惑之年的段永平淡出了国内打下的江山，把家搬到了美国，和妻儿团圆。用他自己的话说，“是兑现与太太结婚时的承诺”。到美国后的段永平开始做起了投资，被誉为“中国的巴菲特”。2005年他们夫妇创立了家庭慈善基金Enlight Foundation，2008年在国内创立了“心平公益基金会”。他们在斯坦福设立基金资助来自中国大陆的留学生，在中国偏远山区设立图书角，去年向母校人大捐赠了3000万美元，汶川地震时捐赠300万美元。
[][2]
（刘昕、段永平夫妇/网络图片）
&amp;nbsp;
见到刘昕之前，不知道她有这么多精彩的故事，以为她只是一个成功男人背后的女人。见她第一面，她虽然40多岁，是两个孩子的妈妈了，身材依然很好，很有气质。和她一起吃饭聊天，能很明显的感受到她身上的那种有着丰富阅历后的恬淡，知性的美丽，和那种让人感觉很亲和和舒服的成熟魅力。在这个流行富豪娶女明星的时代，段永平当年的做法是有些另类的，但是在我见了刘昕之后，我完全理解他当年为什么娶刘昕。她身上这种知性成熟的气质是一般20多岁的女人所不可能具有的。
&amp;nbsp;
刘昕给我讲了一些她自己的经历，也给了我一些我非常想分享给大家的忠告。她说，女人不要太早完全把自己交给家庭，年轻的时候要去做一些属于自己的事业。她说“她当年的一些同学，毕业后就直接做起了主妇，她们现在想起来当年自己的才华还没有展开，还有很多事情没有去尝试，现在还是会遗憾。”她问起我毕业后是否回国的打算，我和她聊起我对美国和中国的一些看法，她说：“你其实一直都呆在学校里，对中国和美国的认识都来自于间接经验。有机会要回中国工作一段时间，再决定哪里更适合你自己。”是啊，我有的都是间接经验，我其实既不了解中国，也不了解美国，我有的只是来自媒体的只言片语。这是一个对中国和美国的媒体和社会都有深刻体验的人对我最好的忠告。刘昕跟我讲，她研究生毕业的时候，曾经以一个人开车、住帐篷的方式穿越了美国。这种我曾经很向往的旅行方式让我再一次对眼前这个优雅的女人刮目相看。她说美国的各个州都很不一样，有机会要去看看，要多去了解美国的社会和文化。
&amp;nbsp;
上周遇到Nanibaa,一个美国现存的原住民Navajo部落走出来的女人。她是Navajo唯一的一个遗传学博士，她在斯坦福遗传学系获得博士学位后，选择了做一些联系着现代医学和Navajo部落的事情。Navajo部落仍然居住在大峡谷(Grand Canyon)不通汽车的地方。部落里有一种发病率很高的遗传病，部落的文化认为这种疾病是神对人们的惩罚，认为祛除这种疾病会带来更大的灾难。而她现在做的事情是去和很多的原住民访谈，了解他们对现代遗传学研究的看法，并且向他们解释遗传学研究的意义，并且采集一些血液样品，希望分析种族遗传病的病因。从自己的种族勇敢的走出来，走到一个世界的最前沿，然后再走回去，做一个连接着自己种族和和外面世界纽带，本身就是一个传奇的故事，也许还有些争议。听她讲自己的经历，我发现了那种同样的温润恬淡背后透着厚重的气质，同样的美丽。
&amp;nbsp;
女人的美丽的定义也许每个人不同，但是我越来越发现有种美丽是绽放生命后的美丽，一种不是衣妆能够装饰出，不会随着年华老去的美丽。一如我一眼看到昂山素季就被折服的那种的温润恬淡背后透着厚重的气质。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/chris_chan.jpeg [2]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/Xin_Ping.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一路向南</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/a-road-to-the-south/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 14:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/a-road-to-the-south/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
2011年圣诞前夕，我独自驾车从加州北部出发，开始了“在路上”的七天， 一路上避开高速公路(freeway)向南开，行驶在临海的加州一号线和乡村公路上， 跨越绵延800英里的海岸、山谷、平原及数十个小镇。
&amp;nbsp;
Day1: Stanford-&amp;gt;(Highway 1)-&amp;gt;Santa Cruz-&amp;gt;(Local road)-&amp;gt;Watsonville
Day2: Watsonville-&amp;gt;(Highway 1)-&amp;gt;Monterey-&amp;gt;(17 mile Dr) -&amp;gt;Carmel-&amp;gt;(County Road G16)-&amp;gt; King City
Day3:King City-&amp;gt;(Lockwood San Lucas Rd)-&amp;gt;(Interlake Road)-&amp;gt;(Dacimiento lake Dr)-&amp;gt;Paso Robles-&amp;gt;(Highway 41)-&amp;gt;Atascadero
Day4:Atascadero-&amp;gt;(Highway 41)-&amp;gt;Morro Bay-&amp;gt;(Los Osos Valley Rd)-&amp;gt;San Luis Obispo-&amp;gt;(local road)-&amp;gt;Grover Beach-&amp;gt;(local road)-&amp;gt;Santa Maria-&amp;gt;(Foxen Canyon Rd)-&amp;gt;Solvang
Day5: Solvang-&amp;gt;(Highway 154)-&amp;gt;Santa Barbara
Day6: Santa Barbara-&amp;gt;(Freeway 101)-&amp;gt;Westlake Village
Day7:Westlake Village-&amp;gt;(Freeway 101)-&amp;gt;Los Angeles
 路的方向
那天开车独自上路的时候，心中只有个模糊的方向：一路向南。沿着海岸，朝着温暖的地方。至于到底要开到哪里，要开多少天， 我不知道也不愿知道。旅行有两种，一种是做好了详细的计划和攻略，细致到每天走哪条路，住在哪里，在每个地方停留多长时间，在每个景点会看到怎样的景色，在哪个角度最适合拍照。这样的旅行非常的有效率有保障，却像去看一场已经剧透的电影，去走一条已经有无数人走过的路。另一种旅行是一场冒险，自由随性，路上充满了未知。这未知会带来恐惧，也会带来惊喜。我每天清晨出发的时候，并不知道晚上会住在哪里。因为无法预测这天会开过怎样的路，路上的景色会将我停留多久，也不知道路途上会遇到怎样的人。于是每天日出后出发，日落前找附近的Motel住下。从北加到南加，一般情况下开高速7小时就可以到达，而我整整开了7天，路过了数十个不为人知的小镇和广袤的乡村。
&amp;nbsp;
一人游，两人游，四人游 同一段路，一个人走和一帮人走的感觉是完全不一样的。那天在电话里和朋友开玩笑说，旅行的人数最好是1，2或者4。一人游是全身心的和路上的风景独处，而和朋友一起出行，一半的注意力都在同伴身上。独自旅行有很多机会和陌生人交谈，其中总会结识一些和自己生活轨迹完全不同的朋友，也许和他们的聊天会改变你对自己生活的看法。一个人的旅行是灵活机动的，不必和同伴达成一致就可以随意的决定下一站去哪里。但独自旅行绝对不是一种无聊时的消遣。需要消耗大量的体力和心力。需要独自承担孤独，恐惧和疲惫。当你独自面对这个世界的时候，你是在重新认识这个世界，也是在重新认识自己。两人游也很好，但这两个人要是情侣，这个时候，风景已经不重要，重要的是有一件事情可以两人一起去做，并且日夜不用分离。如果四个性情相投的朋友一起旅行也是件惬意的事情，不用担心夜晚四目相对的尴尬和聊天时候的冷场。

Day1 @Santa Cruz/Big Basin：这是刚出发不久，行驶在加州一号公路上。 据说加州一号公路是世界上最美的公路， 车窗外就是太平洋。朋友告诉我，每年都有车在这条路上开着开着就开到了海里，我问：是因为路太险了，还是海景太美了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穿越死亡谷</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/from-mountain-to-the-sea/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 14:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/from-mountain-to-the-sea/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
今年5月，我和朋友开车进行了一次加州深度游。从旧金山出发，沿蜿蜒在太平洋海岸的加州一号线南下，至洛杉矶。然后驶进了加州腹地，穿越了死亡谷（Death valley）和优胜美地（Yosemite)两个国家公园。一路上，从大海到沙漠，从戈壁到高山。一周内，从寸草不生到郁郁葱葱。从39度的酷热到0度的暴雪。
&amp;nbsp;
死亡谷
死亡谷是一片不毛之地，是北美最热，最干和海拔最低的地方。也是美国本土最大的国家公园。是典型的荒漠、戈壁，鸟兽绝迹。
&amp;nbsp;
（枯木与残阳， 死亡谷, by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
(草根，死亡谷, by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;

（沙与石，死亡谷, by Wenying/2012 May)

（波浪形山，死亡谷,by Wenying/2012 May)****
 
女摄影师
这是我这次旅行中最喜欢的照片：一个扎着红头巾的女子，跪在沙丘上，面前是一架硕大的宽画幅相机和三脚架，专注的凝视着远方的大漠和落日。相机是个雄性动物，金属的机身，复杂的机械结构。所以当一个女性手握这么一个刚性之物，便有了一种大气。这张照片几乎汇集了我所欣赏的女人的气质：温柔而不失坚强，美丽而不失大气，野性而不失细腻。
（沙丘上的女摄影师，死亡谷,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
玩沙的小孩
看到这个小男孩的时候，他爸爸在一旁支着三角胶拍延时摄影，那种要连续拍一两天，拍出日出日落，风云变幻的摄影方式。这个小男孩趴在沙丘上，一个人开心的玩着沙子。我想起那个野生的小女孩蒂皮，父母都是野生动物摄影师的她，从小在非洲草原上和狮子、小象和鸵鸟一起长大。一个小孩子，如果能够自由的去感受与生俱来的和自然的亲近，也许比教会他多一种的乐器或者外语要更能滋养他。
（与沙游戏的小孩，死亡谷,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
海平面以下
这个地方是北美大陆的最低点，低于海平面86米，叫Badwater。朋友说，所谓穷山恶水也就是这个意思。看到一群人在盐碱地上天然形成的一条路上走向远处的穷山恶水，突然有种苍凉之感。

（穷山恶水，死亡谷,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
惠特尼峰（Mount Whitney）
出了死亡谷，就到了小镇Lone Pine。在这里可以望见美国本土最高峰，惠特尼峰。

（拱门中的惠特尼峰，Lone Pine,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
无名山谷
两个月后在回忆起这次加州之行，Yingmei说如果还有机会，她想再回到从死亡谷到优胜美地路上的一个不知名的湖边住一段时间。那天因为不想沿原路返回住地，所以我开车绕到了一条小路上，也因此发现了那个安静的小湖和山谷。那天天有些飘雪，山顶绕着浓雾，湖上也像是披着薄雾。小路沿湖而行，延伸而后消失。

（雾中山谷，死亡谷-优胜美地沿路, by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;

（雾中山谷，死亡谷-优胜美地沿路,by Wenying/2012 May)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二个青春期的神游</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/travel-with-young/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 15:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/travel-with-young/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
这个夏天刚开始的时候，我一个人背包在美国东部和中部的几个城市走了一趟。这种没有明确计划的长途旅行，或是因为想要给情绪找个出口，或是想要给困惑找个答案。在美国的第二年，时常觉得像是在经历第二个青春期，很多在很久以前已经被既定为事实的概念又重新被审视，世界也因此被重新认识。想来大概是因为在这个国家见识了更多的不同的价值观念和生活方式。而在这么一种和社会若即若离，并且充满着自由之风的环境下，再没有一种主流的价值观来时刻提醒你下一步该怎么做（比如以前在T大校园的主干道上，那些写着“入主流，上大舞台”，“又红又专”的标语），也没有身边匆匆的同辈们，将你推着攘着在一股强大的洪流中向前（比如买房买车，结婚生娃）。于是开始困惑，归根到底大抵是两个问题：我是怎样的人，我想要过怎样的生活方式。也曾经一度情绪跌宕起伏，总是在过于兴奋和过于抑郁间跳转。这个夏天结束的时候却总算归于平静。心境的真正转变是从那次长途旅行开始的。
&amp;nbsp;
（一）飞离：梦想与舞台  在飞往东部的飞机上，邻座是位前去阿拉斯加的度假瑞士女人Ann。在旅途上和陌生人聊天一向会带来意外的惊喜。几个小时的时间强行把两个人限制在狭小的空间里，表面的客套话很快就用光了，反倒可以谈到深入的话题；因为大家彼此的生活都没有交集，反而容易说出自己内心的想法。Ann问我在S大的生活怎样。我说那里在外人看起来简直是好到不能再好：四季如春，阳光明媚。园子里汇集了来自世界各地的学术精英，园子外聚集了全球的科技巨头，人们也礼貌而有活力。而事实上生活在其中的人的幸福感却未必高。我甚至觉得那是个焦虑容易蔓延，爱却不易生长的地方。我问她觉得美国怎样，她撇了撇嘴说：“美国的文化太过于强调成功成功成功了。” 这是个让人爱这个国家，也同时让人恨这个国家的理由。这就是美国梦的精髓：靠个人奋斗实现成功和个人价值。是让美国引以为自豪的“人人平等”的体现：不管你的出身如何，都有机会在这个社会上获得财富、地位和荣誉。
&amp;nbsp;
阿兰.德波顿在《身份的焦虑》一书中说，现代人比以往生活在封建社会的人有更强的焦虑感，而这种焦虑感却正是来自这种平等社会之下，人人都有跨越自己的阶层、获得成功、实现梦想的可能性。看看这个夏天在国内热播的“好声音”就知道了，这是个照搬美国的选秀节目，是中国版的“美国梦”。台上那些选手在现实生活中从事着毫不起眼的职业，从汽车司机到旅馆服务员，他们也未经过专业训练。你听他们说的最多的几句话就是“大家都不相信我能唱歌，我就是要来证明自己”，“这是我实现梦想最后的机会，我必须成功”。这原本快乐的音乐被赋予了太过于沉重的负担。他们一定看到了歌星站在舞台上的光彩照人，可是他们真的有准备好去接受梦想破灭后的幻灭感么，或者去面对成功后的压力么。香港的金牌词人林夕，歌词写的登峰造极，却饱受抑郁症之苦。他写过一本叫《原来你非不快乐》的小书，书中写道，演艺界的人压力很大，“大抵来自红与黑：黑的渴望红，红的担心这部成功，下一部能否红下去。”我时常扼腕叹息，做音乐做到像迈克尔.杰克逊这样的天王，或者像惠特尼.休斯顿这样的天后，当舞台的绚丽烟火褪去后，他们的人生却是那样孤独悲凉的离场。
&amp;nbsp;
如果一个人的内心不是足够的强大或是淡定，成功可能是一种毁灭性的伤害。S大也是这么个地方，虽然见不到演艺圈的明星，却见惯了学术圈的明星。这里能随意的撞见某位国际奥赛金牌得主，年少出书的少女作家，成功的创业公司的创始人，某项改变世界的技术的发明人。当这些曾经觉得高不可攀、遥不可及的神级人物就出现在你的身边的时候，你发现他们也是普通人，他们有着甚至比一般人更多的紧张、焦虑和压力。他们也会为了赶某个deadline而通宵熬夜,他们也会对生活有所抱怨。如果一个人有梦想，追求个人的成功。我说，祝福你。有目标会使生活更加充实，但如果你指望实现梦想后就永远幸福快乐，或者成功就能解决你人生的所有困境。我只能说，你大概会失望的。梦想和爱情一样，都不是包治百病的灵丹妙药。
&amp;nbsp;
我听过的最动人的音乐，不是在某个华丽的巨星的舞台，而是在Palo Alto镇上一个叫做“world music day”的音乐节上。这个音乐节名号取得很响，叫世界音乐日。实际上是个群众自娱自乐的社区文化活动。那天整条downtown的街上，都是各种表演的乐队，有摇滚的，有民谣的，有古典音乐的，也有异域风情的。参加表演的人也是男男女女，老老少少。事实上他们表演谈不上有多专业，也不是有很多人在观看，至多不过是围了一圈人，但他们却是表演的那样投入和欢乐。好像并不在意有多少人在为他们鼓掌，而他们只是在享受那么一个阳光的午后，音乐所带来的快乐。如果真是因为热爱音乐，又何必在意舞台有多大呢。
&amp;nbsp;
（二） 纽约：生活方式  从纽约的Penn Station火车站一出来，顶着纽约夏日的燥热和身上65L的大包，我就直奔格林威治村而去了。那是传说中的艺术家村，从19世纪末起，来自美国各地的艺术家，作家，摇滚民歌手，背弃了小城镇宁静传统的生活方式，聚集到这里来寻求一种他们称之为自由的生活。这里也以这批人波希米亚式的生活风格而闻名。然而我在地图上标注着格林威治的地方转了半个小时，只看到街道两旁一排排带有一个世纪前建筑风格的古旧三层小楼，楼下一层是些普通的店面，并没有看到所谓的“艺术家”出没。身上的包越来越沉重，我站在路旁展开地图，准备找最近的地铁站返回住地。突然间身后有个声音问我要去哪里，我不好意思说是去找艺术家村，因为这个地儿好像不在常规的游客景点上。于是我说，我也不知道要去哪里。
&amp;nbsp;
那个友善的大叔说，我太理解你的情况了，我年轻的时候也像这样背着个大包旅行。大叔指着前面不远处的一处空中建筑说，那是high line，你可以去看看。High line 以前是条跨过纽约中心的高架铁路，后来铁路废弃，被改造成了一座空中的街心公园，里面布置着些设计别致的小型园林、图片和椅子，也有贩卖冷饮的小推车。后来我打听到，这个High line的下面，就是曾经的艺术家村，后来这里成为了一个商业化和小资情调的地方，房价高的让艺术家们纷纷撤离了这个地方，艺术家村也从此衰落。现在站在high line上，可以远远的望见下面精致的咖啡馆和艺术电影院，却再也难看到放浪形骸的波希米亚人，也许那支心灵的后裔在这个世纪已经消失，只残留下在商业繁荣下碎片般的遗迹。
&amp;nbsp;

(纽约, High line，by Wenying )
&amp;nbsp;
起初会对波希米亚式的生活方式感兴趣，仅仅是因为对不同的生活方式本身感兴趣。刚开始的时候，我只是想弄明白文艺、小清新和小资之间的区别。文艺青年从字面上来理解就是热爱文学和艺术的年轻人。在这个艺术商业化，文化娱乐化的时代，有那么一小撮真心热爱文学和艺术的人，是值得赞赏的。然而文艺这个词却变成了句骂人的话，容易让人联想起大片大片的矫情和自恋的文字，那种过度渲染的情绪和忧伤。真正的人文情怀应该是向外的，动情之处，是对人性的悲悯，而非自怜自艾。
&amp;nbsp;
小清新呢，去看那些小清新的文字、图片和电影，总是被其中纯粹和唯美的情感所打动，被其中的淡雅静谧的心境所治愈。仍然相信这种身处世事浮躁和喧嚣中，仍能保持内心的清新和自然是种美好的品质。如果说小清新现在听起来也不像是个好词的话，大概因为小清新们还太年轻，未经现实社会考验的理想情怀总是容易被归为一种幼稚。如果一个人人到中年内心还能沉淀出那种纯粹和安宁，就真正是一种人生的境界。
&amp;nbsp;
说到小资，首先会让人想到咖啡和红酒。小资是种精心的生活情调，在咖啡馆度过的周末总是无比惬意的，舒缓的背景音乐，一本好书，键盘上随心而动敲下的文字。而红酒浪漫而不失典雅。一个人懂得品味咖啡和红酒的人，折射出的是一种对生活的品味，他们理应同样会去看严肃的文学作品，去看艺术电影，去听音乐会，去看话剧。然而有个词叫做“装”，有内容的形式是真诚的，而只有形式而没有内容就是“装”。如果一个人家里吧台上摆满了精致的红酒，而没有静下心来品味红酒和生活的兴致，他就只是在装“小资”。
&amp;nbsp;
无论是文艺，小清新，还是小资，共通之处是都是在平凡和琐碎的生活之上有着精神性的追求和渴望。而波希米亚式的生活方式更是将这一点发挥到了极致。他们是群重精神感知，而轻物质享受的人，他们追求内心的自由，而不愿受任何世俗传统的约束。他们大多从事艺术创作或者写作，为了在外界的纷扰下保持内心的坚定，他们常常群居在一起而相互取暖，他们是一群现代的流浪吉普赛人。《瓦尔登湖》的作者梭罗是个极具波希米亚气质的哲人。他从工业社会的繁华城市退隐到山林湖畔，独自过起了简单朴素、春耕秋收的生活。他事无巨细的记录下了生活的点点滴滴，以向世人证明，人要获得愉悦和幸福，不需要过剩的物质条件，需要的仅仅是内心的简单澄澈和精神的充盈。《瓦尔登湖》的开篇中提到了一个值得现代人深思的问题：人类文明发展到现在，已经能够很轻而易举的满足人的生存需要，比如吃饱和穿暖。那么在剩余的时间里，不管以什么样的方式，目的都是在追求幸福。然而人类好像进入了一个怪圈：积累了越来越多的财富，建造了越来越大的房子，拥有了越来越多的物品，人们却感觉压力越来越大，内心越来越焦虑。越来越忙碌而难以有闲暇享受生活。到底怎样的生活方式才能获得真正的幸福。
&amp;nbsp;

(纽约，街头，by Wenying）
&amp;nbsp;
我们从中国的文化传统下走出来，这种文化在过去很长一段时间内，无论是生活方式还是价值观念都高度同一化。有选择的生活也许是幸福的，但也是让人惶惑的。这次从硅谷那么一个以技术创业为主流价值的地方走出来，很大一个原因是想看看其它不同城市的性格，而城市有其性格也是因为那里居住着具有某种生活方式和价值观念的群体。纽约本身就是个聚集了不同生活方式的人群的大熔炉。沿着具有艺术气质和激进思想的东村西村往南走不多远，就到了金融中心华尔街。厚重高大的石质建筑和西装革履的行人，氛围立刻就变得严肃而保守。而再往东走，就到了长岛，立刻是一派宁静的田园风光，星星点点的散布着蓝白色相间的乡间别墅。小镇上的集市上，当地的农场主们正在介绍着他们种植的新鲜蔬菜水果。这些小农场主以一己之力对抗着工业化的现代农业生产模式，倡导绿色、有机、天然，也更返璞归真的耕种方式。再回到曼哈顿岛，在自由女神像前是从各地前来参观的游客，大多是一家带着两三个孩子。他们也许是来自中部某个小镇，这一趟旅游也是经过了仔细的计划和省钱，但是一家人也一样玩的其乐融融。
&amp;nbsp;

(纽约，长岛，灯塔，by Wenying)
&amp;nbsp;
（三）华盛顿：价值观念  在华盛顿的街头，无意中闯进了《大屠杀纪念馆》。那些在二战中无情屠杀犹太人的德国青年，本质上也和任何国家的青年人一样有着淳朴善良的一面。是什么让他们那样残忍的举起了屠刀，是什么让他们多年以后饱受自己内心和世人的谴责？他们不过是在纳粹意识形态宣传下的受害者。人类不同于动物的最大区别是什么，在我看来不是人类会使用工具，而是人会依照某种价值观念去活或者去死，而不是依照自己的本性。人们接受某种价值观念，并一定是出于理性的思考，相反很多时候只是因为这种观念被反复重复，简化了事实的复杂性，并且让人感受到履行这种观念的崇高感和使命感。二战时的德国青年，也是满腔热血，坚信他们在铲除企图颠覆欧洲的犹太人，是在肩负着正义使命的拯救德国和全欧洲。
&amp;nbsp;

(华盛顿，越战纪念碑，by Wenying)
&amp;nbsp;
尽管大多数的价值观念不像纳粹那样极端和残暴，但是人们仍然时常做了自己价值观念的奴隶而不自知，更可怕的是蔑视或者同情和自己价值观念不同的人。
&amp;nbsp;

(华盛顿，街头， by Wenying)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>