<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>English on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/english/</link>
    <description>Recent content in English on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2014 16:05:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/english/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>拯救大象：肯尼亚小伙伴的中国行日记（三）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/save-the-elephants-in-china-3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 16:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/save-the-elephants-in-china-3/</guid>
      <description>编者注：前几日耶鲁大学环境科学硕士的高煜芳童鞋此次带着两名肯尼亚从事大象保护的青年人Resson Kantai和Christopher Kiarie到中国，希望能够与更多中国的公众分享他们所做的研究与工作，介绍非洲象的生存状况和在肯尼亚进行的象群保护工作，让更多的中国人了解遥远的非洲土地上的象群的命运是如何与中国发生关联，应该如何正确地认识复杂象牙贸易背后的问题。他希望能够通过此次的交流行动让更多公众开始关注大象保护议题，也为中国和肯尼亚的环保圈子搭建一座桥梁。
在一系列主题分享会过程，两位外国小伙伴在他们的facebook记录下了他们此次中国行的感受。我们也在小伙伴的帮助下翻译了他们的感受，与大家分享。
翻译/陈斯缘、郑舒文
小高、Chris和Resson三人结束了在广州的形成，开始进入福建。他们在福建的第一站是在厦门。厦门的微风音乐酒吧为此次的CAPE Meetup提供了场地支持。
【保护大象中国行－6月11日－厦门】
文/Chris Kiarie
当我在厦门看到一档晨间节目在说我们应该如何倾听内心，我不禁想到，如果大象保护议题中所有利益相关者都能积极理性地认识问题，保护行动将会取得空前成功。各方一直以来的相互指责，只能让更多的大象被猎杀。而解决目前大象危机要面对的“心”，不仅需要有意愿参与，还需要尊重彼此的文化传统。
昨夜，当我和同事结束演讲，一位听众在提问环节结束后找到我们，说想和我们简单谈谈。当他开始讲话，我们只能看着他，心生敬畏。他在这个地区所拥有的人脉网是如此庞大，如果我们能积极与他的人脉和其他来自这个地区的人互动，一定能实现很多目标。 他分享了听完演讲之后的感想，对此前倡导的方式提出了建议。
仔细想来，他说的确实很有道理。他用隐喻的方式问了一个问题：猫和象的区别是什么？简单来说，在中国文化里，笼统地说，人们并不像西方人一样对动物有依恋情结。理解了这一点，我们就能更好地应对大象盗猎危机。他还提议，在宣传中应加入大象数量减少带来的经济影响。要让民众停止购买象牙，他们必须理解其中的原因，这原因必须能让他们产生联系感。中国是一个注重经济发展的国家，任何对国家经济有毁灭性影响的问题，都会让中国人觉得很重要。非洲经济严重依赖旅游业，用影响非洲经济的这个原因，将会对中国民众来说，更能产生共鸣。这也能让政府更愿意投入保护大象。你同意吗？
&amp;nbsp;
英文原文：【Elephant Conservation Tour in China &amp;#8211; June 11 &amp;#8211; Xiamen】From Chris Kiarie
NETWORK POWER As I watch a morning program in Xiamen China about how we should take care of our heart, I can’t help but wonder how much success elephant conservation success would have if all the stakeholders were to approach this issue positively ready to reason with each other.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拯救大象：肯尼亚小伙伴的中国行日记（二）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/save-the-elephants-in-china-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 12:28:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/save-the-elephants-in-china-2/</guid>
      <description>编者注：前几日耶鲁大学环境科学硕士的高煜芳童鞋此次带着两名肯尼亚从事大象保护的青年人Resson Kantai和Christopher Kiarie到中国，希望能够与更多中国的公众分享他们所做的研究与工作，介绍非洲象的生存状况和在肯尼亚进行的象群保护工作，让更多的中国人了解遥远的非洲土地上的象群的命运是如何与中国发生关联，应该如何正确地认识复杂象牙贸易背后的问题。他希望能够通过此次的交流行动让更多公众开始关注大象保护议题，也为中国和肯尼亚的环保圈子搭建一座桥梁。 在一系列主题分享会过程，两位外国小伙伴在他们的facebook记录下了他们此次中国行的感受。我们也在小伙伴的帮助下翻译了他们的感受，与大家分享。 翻译/陈斯缘、郑舒文 6月10号 广州 上午，小高带Chris和Resson走访了广州的合法象牙制品市场，下午他们跟4个记者分享了他们的故事和研究。他们还与非物质文化保护组织的工作人员交谈，对保护非物质文化遗产和保护野生动物之间的矛盾和联系展开了讨论。 白色石头 
文 /Resson Kantai Duff  这一天，我等了很久了。我终于可以看到那些我认识的大象们在经历可怕死亡后的最终去向：象牙交易市场。我们从一家坐落在繁忙高速公路旁的并不显眼的古董店开始逛起。我看到了一个花样繁复的老牙雕，根据横截面上独特的纹样，我立刻认出，这象牙来自一头长毛象。接着，我们来到一家象牙商店。女店员一开始还有所保留。小高跟她聊天，奉承她，就像眼镜蛇随着印度管乐器的音乐舞动一样，她开始滔滔不绝地把说起自己的家事。她说侄子不久就要上大学了，这孩子不考虑家境，选了不太能赚钱的专业，她真希望他能做更好的选择。其实他本可以去技校学习雕刻，不久之后就能过上好日子。在她看来，象牙雕刻这一行是有前途的。她安排我们就坐，向我们展示了我见过的最美最精致的雕刻艺术品。“小心点儿！” 她说，“这很贵。” 她说这话时，我正捧着一件价值6000美元的牙雕。这家商店是合法经营，所有工艺品都有认证证书。但是，她承认也有些时候，有人会冒险从“其他途径”获取象牙。我离开商店，混合着矛盾的情绪：多么叹为观止的艺术品，可它们背后的代价却那么高昂。 我们随后到一个开放式购物中心闲逛，一开始我还以为是去打发时间。我们看到了一些极其夺目珍贵的宝石。我们从橘色的珊瑚石开始看起，又走到卖翡翠的商铺。对我来说，它们看起来都像玻璃手镯，易碎而炫目。我们询问了看起来最绿的翡翠手镯的价钱。那个手镯就像街角小店里卖的糖果一样简单摆放着。当得到答案是80万人民币时，我们惊讶得下巴都快掉了，一个手镯居然卖10万美元！“是的。” 店员小姐回答时眼睛眨都不眨。原来这才是值钱物件的价格啊！ 然后我看到琥珀。这是我最喜欢的石头，这种透明的有机物，总会包裹着某种完好保存的东西，对我而言，它是通往过去的一扇窗户，也许里面是千百万年前的世界。这是每克售价最贵的一种石头，按克计价，有时候卖到超过40美元／克。我们还看了许多其他的石头，包括象牙，相比而言，象牙的价钱在众多石头中算低的。我过了好一阵才反应过来，这就是所谓的“象牙市场” (ivory market)，我觉得现在应该停止用这个名字统称它们了。这不是我们想象中的”象牙市场”，这只是有“象牙的市场”(market with ivory)。 在回忆这次经历时，我脑子里闪过了很多想法。首先，我希望证实目前中国内关于象牙贸易的一个说法，就是“象牙其实价钱不高”。因为象牙和其他宝石同时在这样一个市场交易，相比之下确实不贵，唯一的区别是它潜在的增值可能性可能高于其他工艺品，而这正是问题所在。其次，我必须承认，走在这个交易市场时，我看到的全是“石头”。确实，即使是像我这样每天和大象在一起的人，在五颜六色的石头里，我自己也很难把这些白色的石头跟它们的来源——大象联系起来。（也许那些终日指责“麻木不仁”的象牙贩卖者的人应该来这一趟，这样我们就能快速对问题有一个共识。）现在我终于意识到，在这么一堆五彩的石头里，只有一种是大象被猎杀的证据，我终于意识到，要从这些石头中辨认出它来，是一件多么复杂的事情。一想到这，我几乎绝望了。 但是我很快再次找到了希望。如果象牙制品这些白色石头，因为最后一头大象被杀而从市场消失，这个市场并不会受到太大的影响，同样的道理，如果因为禁止交易而导致这种白色石头在市场绝迹，“不受影响”的情况也会发生。禁止象牙贸易的影响并不像我们想的那么严重。因此，我们仍有改变的可能。 英文原文：【Elephant Conservation Tour in China &amp;#8211; June 10 &amp;#8211; Guangzhou】From Resson Kantai Duff &amp;lt;p class=&amp;quot;p1&amp;quot;&amp;gt; The White Stone &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;p1&amp;quot;&amp;gt; This was the day I had been waiting for, the day I would finally see where all the elephants I knew had gone after they had met their horrible death: the visit to the ivory market.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拯救大象：肯尼亚小伙伴的中国行日记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/06/save-the-elephants-in-china/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 14:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/06/save-the-elephants-in-china/</guid>
      <description>编者注：前几日耶鲁大学环境科学硕士的高煜芳童鞋此次带着两名肯尼亚从事大象保护的青年人Resson Kantai和Christopher Kiarie到中国，希望能够与更多中国的公众分享他们所做的研究与工作，介绍非洲象的生存状况和在肯尼亚进行的象群保护工作，让更多的中国人了解遥远的非洲土地上的象群的命运是如何与中国发生关联，应该如何正确地认识复杂象牙贸易背后的问题。他希望能够通过此次的交流行动让更多公众开始关注大象保护议题，也为中国和肯尼亚的环保圈子搭建一座桥梁。 在一系列主题分享会过程，两位外国小伙伴在他们的facebook记录下了他们此次中国行的感受。我们也在小伙伴的帮助下翻译了他们的感受，与大家分享。 翻译/陈斯缘、郑舒文 －－－－－ 6月8日 ｜ 广州 来自肯尼亚的Resson Kantai Duff 和 Chris Kiarie终于在广州与小高碰面。广州的CAPE分享会是在提供场地支持的“一起开工社区”举行。 希望的火种 文／Resson Kantai Duff 在到达广州后，迎接我的是“接踵而至”的活动：走在公园里，看退休的老人表演传统戏剧；面对着繁忙又雾气缭绕的的老街，坐在榕树下吃街边小吃；去古老的、具有东方风情的街区吃早茶…… 我感受着这里的一切，同时也为我此行的目的做准备。我来这里，是希望成为象牙贸易和大象保护对话的一部分。没有什么地方比这个孵化创意的联合办公空间，更适合作为中国青年和来自肯尼亚iHub充满能量的年轻人对话的起点。这一切都起源于在微信群组中的讨论，几分钟内，活动流程和地点都已确定，而动力都来自于想加入保护大象、找到解决方法的中国年轻人。社群的力量十分明显，当晚参加活动的人数慢慢增加到约36个人。每个人来这里的原因都不同，但确是为了相同的目的。 我和Chris、小高进行了第一次演讲。我认为大家的表现都值得称赞。我为大家介绍了何为关键物种，同时我晓之以情，讲述眼见母象作为象群之主因为象牙被猎杀的哀伤，（headsof families）自己作为肯尼亚人眼见国家失去重要生态数据和所骄傲的物种的难过。Chris的演讲则侧重在肯尼亚大象偷猎和象牙贩卖造成的经济损失和对国家安全带来的隐患，给出了更加强有力的论证。小高最后出场，将视角拉回中国。他坦诚分享了他对中国象牙市场的深入研究，也举出了有力论点，说明为什么大家都应该加入保护大象的行动中来。我们每一个人的演讲都进一步揭示了这一复杂问题的残酷现状，同样，每个人也带来了一丝光亮和希望的火苗。我们一致认为：不论在个人层面还是国家层面，我们必须通过共同合作来解决这一问题。 在开启崭新一周的凌晨时分，我们策划着下一步。一想到许多中国青年，希望像我每天做的一样，加入保护大象的行动中，我同时感到了面临挑战时的兴奋和焦虑。我希望有更多组织打开他们的大门迎接这些年轻人，帮助点燃这些希望的火种。 英文原文： Embers of hope Resson Kantai Duff A flurry of activity has followed my arrival toGuangzhou; walks in the park watching retired people perform Chinese traditional theatre arts; eating street food on busy, hazy alleyways under the spindly aerial roots of the rong shu tree… to sampling dim sum in the old oriental district.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>