<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>国际义工 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%B9%89%E5%B7%A5/</link>
    <description>Recent content in 国际义工 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 06:52:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%B9%89%E5%B7%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>斐济来信（一）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</guid>
      <description>世界那么大，我想让她出去看看。
 这两年以来，因为做CAPE的原因，我鼓励了很多在留学海外或者到国外做社会实践的朋友分享他们的海外观察和经历故事，一定程度上开阔了部分大陆青年的国际视野，而我的女朋友也是其中的一位。
她说，在认识我之前，还不知道原来还有这样一群年轻人，为了某项兴趣或者愿望，积极参与国际组织到海外去做志愿者，而她大学的时候却从未有过国际志愿者的经历，觉得是一个遗憾，我就鼓励她说：你现在也可以去做呀！
事实上，对于从未独自海外远行，且长期习惯于父母或朋友安排规划远途旅程的她，起初还是有些害怕的，也许是因为她骨子里拥有的冒险气质，她还是非常渴望去完成这一小心愿。
 当你对某件事或者某个目标有强烈渴望的时候，你的行动力会变得异常强大，比如，把英文口语拾起来、学会自主办理签证与保险、主动去了解一个陌生国家的文化与风俗习惯。或许当你开始对世界充满好奇的时候，这就是你打开自己国际视野的开始，从此，再也停不下来。
 不知从什么时候，她真的把这件事规划到了她的行动日程上面，让我给她推荐了合适的组织和项目，我们开始一起搜集并比较各类国际志愿者项目，经过一个礼拜的挑选最终我们选择了国际志愿者组织格林卫在斐济的教育志工项目。就在今年年初，她从项目申请到面试通过，从机票预定到签证办理，一步一步真的如愿以偿，她只身一人从帝都辗转飞往大洋洲的岛国斐济，做了一个多月的国际志工。
这一路，从准备出发到完全回来，充满了未知和坎坷，但或许只有她才能真正体会，什么叫：Life-changing experience.我和她说有机会一定要把这些经历故事分享出来。
一开始我就和她做了约定，希望她能够在国外的日子里，认真记录她的经历、感受、体验和思考，她选择了邮件书信这种方式，和我分享着她的特别经历，我觉得她所经历和遇到的问题，是诸多首次出国的小伙伴们都会碰到的问题，我们商量着把这系列书信梳理出来分享给大家，希望顺便可以给大家一些启发。
我将采用书信对话的方式呈现&amp;lt;女朋友的斐济来信&amp;gt;这一系列文章，一封是她的，而另外一封则是我是回信。
&amp;nbsp;
第一封来自斐济的信 露，
我刚走第一天，你被我的离开折腾坏了吧。下次为了不被我折腾，我们还是一起出发，怎么样。
这次斐济之旅的开端对我来说是史无前例的，6:50的飞机，我们5点才出发，我记得我是“炸醒”的，此时我只能想到这个词来形容我睡过头醒来时的惊恐。送我进安检时我们并没有来得及好好为三十几天的分开而道别，我最后回头看你的时候，是你担忧的脸色和凌乱的头发。
办理完托运拿上登机牌往登机口走的这段路，我身体开始愈加难受，胃胀、肚子疼、头晕，出行前两周熬夜奔波透支还没调整过来就将面对二十个小时的旅途，走着走着想想接下来的每一刻未知，都有了放弃的念头。于是在临登机的五分钟，我终于忍不住吐在厕所，起身忍住晕厥，擦掉飙出来的眼泪，忐忑登机。从北京到香港的这四个多小时我没吃没喝昏昏沉沉，拿出来的ipad、ipod、lonely planet碰都没碰，原本对旅途的憧憬变得憔悴许多。
香港停留的那六个小时，开始电话不能用，也连不上网，我不得不自责我这个电子白痴怎么能一个人出门，刚到香港就已经碰到各种麻烦。背包越来越沉，脑门越来越烫，我牢牢握着护照夹、身份证和银行卡，心里祈祷还有什么比没了这些更糟糕的呢。结果更糟的是我浑身发冷脑袋烧的走路直晃悠，而备的药在行李箱里直挂到楠迪（斐济的一个市），我要这样只靠喝开水撑过十几个小时——说真的，内心是崩溃的！那时候好想你啊，真的好想你啊，好想有人在我身边。为了保存体力我大部分时间都在长椅上躺着。
香港到楠迪，身边的乘客都在享用机舱释放的冷气，我拿了两个毯子把自己裹的紧紧的，怀里捧着开水瓶子，用意念观察斐济的空姐和空少，和国内的空乘相比，他们礼貌勤恳很多。期间周围有亚洲人跟我打招呼，之前出门谨记少跟陌生人搭讪的原则，我显得很冷淡，那会我也确实“冷冷的”。
到了夜里的时候，我猛然醒来，靠背怎么都推不到后面去，空间让我不舒服，那会周围的人都睡了，只有邻座的一个叫Opeti的斐济人醒着，我犹豫了好久忍不住开口问他可否帮我忙。然后我们就聊开了，聊了很多，他让我多了解了一点斐济人，我介绍了此行前因后果。拼拼凑凑的口语却不影响交流，我的心情随着信心的增加而一点点恢复，后来他还教我怎么填写入境申请表，写错了还帮我向空乘又要一张。关于飞机落地后我该从哪个通道走他也都提前告诉我了，说实话，如果不是在飞机上跟他用英文交流了那么多，后来见到我的Coordinater（当地负责接机的志愿者组织工作人员）肯定会很不适应，帮助我预热了一下，这点让我感到庆幸。就这样晚上我坚持喝热水，希望落地的时候能好一点，就怕人家接到我就送我去医院会很尴尬，对么？
Suka，一个21岁的斐济女孩，将在接下来的三周陪同我，开始我以为会直接去苏瓦营地的，她先送我去机场附近的Beach Escape Villas（斐济沙滩度假村），老板是广东人姓林，全家都在斐济，国籍也是，在苏瓦还有度假酒店。开始Suka给我安排的是男女混住的房间，心里很排斥，找他们商量，后来登记处的人说混住一张床20fiji，单间40fiji，Suka看我不愿意住，就加了20fiji。这里的内部住宿环境在我心里算是比较差啦，但是很多白人住在里面，外面看起来有泳池，建筑风格也迥然不同，所以既然来了，就只能住下了。我在房间里暗示自己，接下来的行程条件如果更差，我要坚强！
9点住进来，11点开始睡觉，下午2点醒了点了一份三明治餐补充体力，然后我自己走到旁边的海边沙滩想要度过5点Suka来接我前的时间。第一次一个人在海边，旁边是一个有着吊床、酒水、桌游的小酒吧，大多是白人一家子来这边冲浪度假。没人说话也不愿傻傻在那坐几个小时没事干，所以我就去骑马了，跟驯马人练听力和自己的口语，慢慢打开自己，在陌生环境主动开口说话，通过这种方式多了解当地的人文。
4点回住的地方刚洗完澡Suka就来接我了。她带着一个小男孩领我去汉堡店吃汉堡，无奈我食欲不振，只点了一份沙拉还没吃完。出来的时候开始下大雨，很大很大，当地人说很久没有下这么大的雨了，他们送我回来，赶上林老板在泳池边吃晚饭，然后跟他用中文聊了很多，他留给我一张名片，告诉我在苏瓦那边人多，出去一定有同伴为好，不要跟陌生人走，有事情可以联系他，他提到没有听说过Green Lion 这个NGO组织，我拿出材料给他看，他说里面有一些Coordinater他们认识，但是不知道他们还做这个工作（志愿者协调员），另外还有一对华人夫妻刚从新西兰玩完来到斐济，准备在斐济呆一周再回到新西兰继续玩呢，明显的玩上瘾了^_^。
斐济人的音乐不错喔，自弹自唱，和声也很好听，他们活的很自在，并没有那么富裕的人也很安乐。
明早9点，我要带着行李离开斐济第一站——Beach Escape Villas, Nadi, Fiji，要是接下来网络环境可以的时候，我就把在这边的日常发邮件给你。
笑芸 2016.3.20
我给笑芸的第一封回信 亲爱的，
我把你的信一字一句的看了两遍，看完后长长的舒了一口气。
本以为一直以来你对我会依赖多一些，而殊不知昨天早晨把你送走之后，直到今天和你电话接通后，我才慢慢舒缓过来，事实上，我对你也产生了一种说不清楚的思恋和依赖感！真的好想你啊！
这两天我把家里打扫的干干净净的，昨天下午买了一点蔬菜，把头发理了之后我就再没有走出家门，不时的躺在床上看着ipad，时而起身敲击着键盘，又忍不住翻阅你的照片，姑且用辗转反侧来形容吧！
从早晨出发，听到你说呕吐的状况，再到香港无法接通电话的惊慌，以至于低烧等状况的出现，让我在远方既焦心又慌张，昨晚我一夜没睡，直到凌晨2点看见飞机已经着陆，我不停的给你打电话，不管是移动的客服，还是联通的客服，一一打了个遍，还给你的电话又冲了几百块话费，生怕联系不上你。
而焦虑的困过去之后，看见你发来和Coodinator的合影以及听到你稍微好转一点的声音，我心里的石头总算落下来，我终于可以睡一会儿了。再看见你分享的骑马照、音乐即兴表演后，我的心跳才算恢复正常！我只想说，以后再也不让你一个人去远方了，我再也不能让你长时间的离开我的视线！
接下来的日子里，将会是你突破自我、发现更多生活可能性的开始，等你回来时我将迎接的是一位崭新的美女子！
晚安，好梦！加油！
爱你的露
2016.3.20
首次出行的收获和经验 她第一次独自海外出行，显得如此的紧张与不安，如果下一次再出行，她觉得在出发前需要准备好这几点：
 尽早到达机场进行安检 确保手机开通国际漫游 留意相关证件的完整性 了解入境申请表的填写 保持心态放松与警觉性  &amp;nbsp;
文/ActionThinker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿牛在肯尼亚做义工的觉悟</title>
      <link>http://hicape.com/2013/01/kenya-awareness/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 16:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/01/kenya-awareness/</guid>
      <description>文/阿牛 &amp;nbsp;
短短的三个星期不能为这班小朋友的生活带来什么的改变。短暂的嘻嘻哈哈过后，我们这班过客又再次回到物质富裕的城市里生活，而这帮小朋友则继续留在这片土地上面对残酷的现实。三个星期的教学，亦不能令他们知识上有什么的进步。义工计划，对于摆脱当地贫穷又有多大的作用？有时我会怀疑究竟花上整整一万港元的机票，老远地跨过印度洋飞到肯尼亚，来到这里做义工的意义何在？我们这些门外汉能够真正帮到有需要的人吗？还是只是一班衣食无忧的城市人想為自己的生活寻找满足感和为旅行增添一点点意义的自我实现行为？这些问题一直在我脑海中徘徊，直到第一天上堂教书，我找到了答案。
&amp;nbsp;
对于我们这几个所谓的白种人到来，学校里的每一个学生都显得狠雀跃兴奋。一进入校门，学生们就似一群蜜蜂看见蜜糖般把你紧紧的周住。轮流地摸一摸我的皮肤，争先恐后地拖着你的手。突然你会怀疑自己是否天后级的大明星。当我正式走进课室准备为他们讲课时，他们乖乖地坐着满心期待地望着我。接下来就是一大堆好奇的问题了。
&amp;nbsp;
「香港跟这里(这条农村)相似吗？」
「你们香港会种什么农作物？」
「那里的房子跟这里是一样的吗？」
「你家有多少头牛和羊？」
&amp;nbsp;
当我告诉他们香港没有自己种的农作物时，而且房子都是十几二十层的高楼大厦，他们都显得很疑惑。 在他们的认知世界里，每一家每一户都是自己种玉米、自己种蔬菜、自己养牛羊。哪会有地方是没有农作物生产的呢。不耕种食物从何来。在这里所有房子都是一层楼高，对于被高楼大厦包围着的城市，更加是无法想像。他们大部份人从来都没有离开过自己的村庄，不要说外面的世界，即使连认识自己国家的机会也狠少。突然间，我知道我们的存在，正正要告诉他们世界另一边的故事。
&amp;nbsp;
我们的到来不是带来富裕，不是带来实质的知识，而是带来一个世界观。大部份的肯尼亚人都没有机会可以离开自己的国家去看看这个世界。而难得我们却有能力到处去游历。竟然他们无法走出他们的国家，那么就让我们主动把这个世界展现给他们吧。虽然有争议说: 竟然他们反正很难脱离这无奈的现实，干脆让他们快乐地活在自己的世界里，最起码不要让他们与外界有比较。也许这有它的道理。但我认为我们应该积极地去面对贫穷。或者正正因为我们的来临，让他们有了一个发奋读书的动力呢？阿牛我也是自小抱着环游世界的梦想，努力读书努力学英文争取每一个到外国生活的机会。人最紧要有梦想有希望。即使我们的到来只来带来短暂的快乐回忆，但至少让他们知道原来世界上，除了黑色的皮肤，他们曾经也活生生地接触过白色和黄色皮肤的人。
&amp;nbsp;
抱着这个想法，所以在这三个星期里我选择了不教他们英文、不教他们数学或其他常规的知识，而是把我的游历、香港﹣世界另一边，生活的文化一一告诉他们。即使他们没有机会去见识这个世界，什至从没有离开过自己的村庄，去看看自己的国家。透过跟他们接触，起码可以让他们知道世界另一角落的人是怎样的生活着。三个星期的相处，不经不觉间，我们之间亦产生了感情。黑与白，在这刻似乎已经没有什么介蒂，也没有什么种族偏见。

关于Voltra义游
义游成立于2009年4月16日 ，是一个非政府志愿组织，并已於香港注册为慈善机构，旨在透过全球性的国际工作营组织网络，与香港推广国际义工服务。
&amp;nbsp;
顾名思义，义游让参加者透过「义务工作」，「游历」与不同文化之间。而「义」也包含对义理的追求，义务工作可从文化、教育、环境及社会各方面为世界带来正面的推动，并达到社区的持续发展。国际文化交流则能扩阔眼界及思想，促进个人成长及发展。因此，义游希望透过义务工作将香港人联系至世界，为推动世界和平及推广世界公民理念作出贡献。
&amp;nbsp;
义游与世界各地的国际工作营组织每年提供全球逾100个国家、超过3,000个国际工作营及义工服务计划，网络遍及全球每一个角落。义游亦在香港举办国际工作营，让本地及外国的义工一同参与香港的义工服务及文化交流活动。
&amp;nbsp;
Voltra义游网址
&amp;nbsp;
源地址：http://www.travelqna.org/travel/archives/36143
《八零后环游世界系列》是CAPE与Travel Q&amp;amp;A博客一起合作的一个新专栏，许多热爱旅行的香港朋友们将在这里分享他们的经历和感悟。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的这半年——记英国、台湾交换学习与东南亚义工经历</title>
      <link>http://hicape.com/2012/12/this-half-year/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/12/this-half-year/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
我的这半年，说长不长，1月26日出发，7月26日回国，6个月的时间，两次学校的交流，一段自己的旅程，从英国到台湾，从台湾再到东南亚，一百八十多天不在紫金港的日子。
&amp;nbsp;
我的这半年，说短不短，两个大洲，六个国家（地区），25个城市，70篇文章（游记、日志），5篇人物专访，一段海外实习经历，一个笔根不辍记录思考的专栏，来自全世界的朋友与无数个难眠而又兴奋的夜晚。
&amp;nbsp;
这半年充满了惊喜，充满了奇遇，充满了自我探索的新鲜，也充满了人生观从崩溃到重建的矛盾，我把这个这半年定义为“self-discovery”正如在离开柬埔寨时，给当地朋友的明信片里写道：These days means extremely big to me. It gives me time to think about my life which is just on the very beginning of exploring the real life···There is a long time that I don&amp;#8217;t realize how lucky I was and took everything as granted until I set my first step abroad.
&amp;nbsp;
我总是能遇到这个社会上各种各样有趣的人：和二十多个国家有贸易合作的公益设计师、在非洲探险的社会企业家，走在台湾同运最前端的扮装皇后，寒暑假走遍了五十多个国家的英文老师，做反核运动的咖啡馆老板，开慈善商店的青年大学生……
&amp;nbsp;
我接触过柬埔寨底层的孤儿，也接触过台湾的高层领导，乘地铁穿梭在一个社会最光鲜亮丽的街道，也坐过拖拉机到过一片可能埋藏着地雷的荒野，我碰到过在柬埔寨创业的台大学生，也遇到过梦想着当一名汽车司机的同龄人。如果可以，我想用自己的经历告诉你：
&amp;nbsp;
每一场交流都有独特的意义！ 每个人在离开一个熟悉的环境时，总是会觉得既害怕又兴奋。害怕几个月的出行机会成本太高，又期待自己接下来几个月的全新生活。当你回来时，也许又回带上一个“赴X交换生”的形容词，而你即将经历的，是一个完全没有标准答案的问题，是一段没有轨道的旅程。而在我眼里，能够解决这个问题的最好办法，是自己给自己的交流一个主题，带着任务与探索去到一个地方，使得每一场交流都能有独特的意义。
&amp;nbsp;
什么样的交流才算有意义？ 我无法给它下一个绝对的定义。但是我知道任何定义的基础都应该是“了解你自己的需求”。每一次的出国都是离开一个熟悉的环境而进入一种全新的社会关系中去。你可以在交流中掌握到个人生存技巧，你可以在交流中了解国际学术氛围，你可以在交流中体验一种全新的文明，你可以在交流中明确未来的发展方向。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尼泊尔的微笑</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/ni-bo-er-di-wei-xiao/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 19:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/ni-bo-er-di-wei-xiao/</guid>
      <description>一、我们是怎么来到这里的 本来只是想暑假出去走走，不想窝在家里度过空虚无为的夏天。然后碰巧了解到了关于wwoof组织的事情：让你以工作换食宿的方式走遍世界。并在豆瓣网上看到了一个网友的尼泊尔wwoof之行的分享。突然意识到这可能会是一个很好的旅行方式：在旅行的同时为当地社会做点贡献，并且省下一大笔食宿费。于是我和另外2个队友ANN和Jolie就决定：今年暑假，走吧！

二、见闻与感悟 2.1 ****关于“Ruwon”
我们联系的组织名叫“RUWON”(Rural women’s network),总部在加德满都，是一家以帮助未受教育的妇女而起步的公益组织。我们支教期都住在组织的创始人Dhruba先生家里，这家组织起初的目的是帮助文化程度不高的妇女学会读书认字，以便改善她们的生活。Dhruba先生从组织创立以来,5年间一共帮助了400多个妇女，每天利用自己的空余时间，和当地志愿者一起，为这些妇女们辅导数学和英语，并且利用wwoof的平台，吸引了来自世界各地的志愿者来做短期或者长期的义工。我们是其中之一。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
但是，我们今年的工作有所改变，不是教妇女，而是教孩子。这些都是来自尼泊尔公立学校的孩子。因为负担不起私立学校的学费，所以只能去接受公立学校粗糙的大班教育，而放学之后则来这个不起眼的小地方免费地接受课后辅导。大多数孩子的妈妈曾经都是Dhruba的学生，当他发现对妇女的辅导收效甚微之后，转而开始辅导这些妇女的孩子。“与其辅导人生基本已成定局的妇女们，还不如把更多的精力放在他们的孩子身上，因为孩子学东西快，改变他们未来的可能性更大”，Dhruba说。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
于是，我们在加德满都的kapan区，为期20天的支教历程就这样开始了。

&amp;nbsp;
2.2 “我们不需要更多的自由，我们需要的是发展。”
尼泊尔在2008年结束了长达10多年的战乱，毛派取得了国家的统治权，开始了社会主义国家的建设。是世界上最年轻的共和国。在尼泊尔停留的一个月中，我的观察是：这是一个很民主的国家。虽然穷人很多，虽然贫富差异很大，但是政府会倾听人民的声音。尼泊尔人动不动就会举行罢工，以抗议政府的决议，表达自己的不满。而政府从不采取暴力镇压。
&amp;nbsp;
我对dhruba说，虽然你们国家的经济不发达，但是你们的政治氛围很好，人人享有言论自由，人人有权表达自己的政治主见。在中国就不一样，很多意见不能在公共场合发表，互联网上的禁忌也很多。Dhruba却回答说：“你说的是事实。但问题是，自由太多有什么用呢？人民还是很穷。我们不需要自由了，我们需要的是发展。虽然你们中国社会可能还存在这样那样的问题，但是你们经济的高速发展却是另我们羡慕不已的事啊。”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
除了Dhruba之外，很多的尼泊尔人也有同样的想法，他们感叹中国经济的飞速发展、感谢中国对他们国家提供的许多帮助，并且已然不认为自己国家的言论自由、政治民主是多么了不起的事情。我不得不感叹：任何东西，都只有失去了才知道它的宝贵啊！

2.3 信佛的国家，人民的心地都不会太差。
在尼泊尔，我最害怕被别人问到的一个问题就是：“你信什么？”每次在我尴尬的回答我没有宗教信仰之后，对方失望地回答“哦”，然后又抱着试试的心态问：“那大多数中国人呢？”我又只好回答：“大多数中国人也都没有宗教信仰。”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
不得不承认，很多时候中国社会的不安定，和人民没有宗教信仰有很大的关系。一个没有信仰的民族，少了一种团结和凝聚的力量，个人的生活中，也缺少一种精神寄托和道德约束。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
大多数尼泊尔人都信奉印度教，大多数印度教徒又都是素食主义者。
&amp;nbsp;
在尼泊尔，我们所遇到的，大都是笑盈盈地、友善的人。尼泊尔人对外来游客都相当友善。在街上问路、找人拍照，从来不用担心会碰一鼻子灰。经常会有人主动停下来问我们是否需要帮助，也经常会有人主动双手合十道一声“那马斯德”（你好）。举一个例子：我们在加都住的地方，楼下有一家小小杂货铺，杂货铺的老板好的令人发指。因为主人家Dhruba家里没有冰箱，我们在超市买的蔬菜和牛肉没地方放，于是就商量可不可以去借老板冻汽水的冰箱一用。
&amp;nbsp;
3个人扭忸怩怩了好一阵，推选出了一个代表去找老板商量，还想着如果老板不愿意就付点电费（尼泊尔电费贵，1块多钱一度）。结果证明，之前的铺垫完全是多余的，老板二话没说拿起蔬菜牛肉就塞进了冰箱。而且，而且，因为在尼泊尔的宗教中，牛是神兽，是他们的God，所以尼泊尔人都不吃牛肉，也不喜欢吃牛肉的人。但是，好好老板还是让我们把他们“上帝之肉”冻在了他的冰箱之中。后来我们提出要给电费他也没有接受，并且在每天停电的时候还专门拿电池出来支撑冰箱的运行。我们每次去拿一点蔬菜出来，老板也是耐心地拿小刀帮我们划开超市塑料袋，并拿自己店里的口袋帮我们把蔬菜包地好好的，我们差点被感动地热泪盈眶。
&amp;nbsp;
后来我们得出的结论是：信佛国家的人民，心地都不会太差。

2.4 原来你们有这么多的机会接触英语。
去尼泊尔之前，我们在网上查到的尼泊尔语言情况是“尼泊尔语，上层社会通用英语”.到了当地才发现，尼泊尔的年轻人，英语可比中国年轻人好得多。原因归结如下：由于尼泊尔国土面积很小，工业不发达，多数商品，尤其是日用品依赖于进口。这样，从小小的牙膏到糖果，零食，电视，电脑，基本上都是英文介绍。
&amp;nbsp;
我们发现多数尼泊尔人使用诺基亚的手机，但是手机不能显示尼泊尔文，所以大都是英文系统。因此，这些年轻人每天看到的、接触到的英文，可比中国孩子多多了。在教学过程中，我们还发现一个问题：中国的小孩子因为应试教育而学哑巴英语，能写出准确无误的单词和句子却说不出来。而尼泊尔小孩则正相反：可以说很流畅自然的口语，而书写的时候错误百出。对于一个导游算作是高薪职业的旅游国家来说，我觉得后者还是比较实用。
&amp;nbsp;
这给我们的启示是：中国课堂上的英语教育只能给我们的小孩精准的语法知识和巨大的单词量，而真正要培养良好的语感和口语，高频的英语环境是不可或缺的。

&amp;nbsp;
2.5 不同的生活目的。
在尼泊尔一个最大的感受就是：这里的生活节奏实在是太，太，太慢了。
&amp;nbsp;
Dhruba家的作息时间表大概是：男人和祖国的花朵睡到9点起来，孩子们换校服，吃妈妈和小姨准备好的早饭，然后go to school。男人去工作，孩子们10点到下午4点待在学校，中途不吃饭，4点过回家之后再随便吃点snack（饼啦，饼干啦之类的），差不多9点的时候再吃一顿，和早餐一样正式的米饭+酱黄瓜+咖喱炖菜+绿豆汤。这是Dhruba家每天一成不变的菜谱。唯一的改变在于土豆块和土豆条，酱黄瓜丝和酱黄瓜块。而Dhruba家所有的家具，都仿佛是为了让他们的生活变得更慢而设计：刀钝的不行，切个白菜都要好几分钟，为什么不磨快一点？答案是：怕伤手。炒菜和烧水的锅壶没有木把手，每次端下灶都要先垫几层厚厚的毛巾在铁把手下面。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
这里的人，每周只有一天休息日：周六。但是他们却把这一天休息日执行的相当严格。绝大多数商店周六都会关门，老板才不管你是不是购物的大好时机，他要回去陪老婆孩子。就算不是周六，市中心的商店也是早上10点才慢悠悠的开张，傍晚7、8点就打烊，回家享受天伦之乐。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
用中国商人的眼光来看，这显得有些不可思议。中国的生意人，都是起早贪黑，兢兢业业，不放过任何一丝赚钱的机会。周末、节假日，更是赚钱的好时机，怎么可能关门。
&amp;nbsp;
这样的差别，归根结底是生活态度的差异。到底什么才是生活中最重要的东西？赚钱？家庭？享受生活？显然两国人民的价值观有着明显的差异。而这种差异，造就了整个社会的氛围，也或多或少影响了经济的走势和人民普遍的生活质量。
&amp;nbsp;
尼泊尔的人民，生活节奏慢，办事效率低，也比中国人缺乏创造力和想象力。大多数人很穷，连水果都吃不起。但是，他们很快乐。他们在贫乏的物质条件中享受着家庭的欢乐和生活的乐趣，每天在对印度神的憧憬之中安静、愉悦、祥和的生活着。这也是一种生活态度，一种不以金钱物质为核心的生活态度。谁能说经济的发展就是一个国家的全部呢？

三、感悟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尼泊尔小分队</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/team-in-nepal/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 16:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/team-in-nepal/</guid>
      <description>在尼泊尔，有相当数量的妇女未受过良好的教育。@尼泊尔小分队 旨在帮助当地妇女组织中这些渴望知识而没有条件和途径接受教育的妇女，学习生活所需要的基本文化技能，同时惠及她们的子女。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
8.2——加德满都初印象——Sophia
Day 2 in Kathmandu——Sophia
不上路，你永远不知道这个世界有多精彩——Sophia
关于长草——April
信佛国家的人民，心地都不会太差——Sophia
尼泊尔日志之五&amp;#8211;梦幻分子的天堂&amp;#8211;Sophia
尼泊尔日志之六&amp;#8211;队员们与孩子们的笑脸
&amp;nbsp;
尼泊尔小分队，将通过GYPN持续播报他们在尼泊尔的团队实践动态和观察记录，带大家一同领略这个美丽的国度。
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>