<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>背包客 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%83%8C%E5%8C%85%E5%AE%A2/</link>
    <description>Recent content in 背包客 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2012 17:08:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%83%8C%E5%8C%85%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个背包客的自白——终于开始走在路上（上）</title>
      <link>http://hicape.com/2012/03/yi-ge-bei-bao-ke-di-zi-bai-zhong-yu-kai-shi-zou-zai-lu-shang-shang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 17:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/03/yi-ge-bei-bao-ke-di-zi-bai-zhong-yu-kai-shi-zou-zai-lu-shang-shang/</guid>
      <description>文/贾兆晗
编辑/郭亮 &amp;nbsp;
贾兆晗，男。非典型性八零后，情不自禁耍2B号青年。因姓贾，又为背包客，揣着一颗漂泊的心，故人称“路人假”。
&amp;nbsp;
路人假童鞋称其小时候喜欢学地理，倍儿爱看地图。在他的眼里，世界很美，幻想走四方，路迢迢水常常。于是乎，十来岁的他独自北上帝都，在北邮混完了四年，二十刚出头跑到北欧小国挪威，开始想象中的游学生活，有的跟想象的一样，有的跟想象差很远，但不变的是那颗游荡之心。
&amp;nbsp;
Lonely Planet的作者托尼惠勒曾说过，“如果你决定要出发，那么旅行中最困难的部分已经结束。”路人假也道，“旅行就像一颗种子早就种下让人魂牵梦绕，走在路上的时候就觉得心情舒畅，没有太多理由。”
&amp;nbsp;
在旅途中，路人甲也不忘用相机，他的第三只眼去记录走过的旅程。照片中有哥本哈根的小美人鱼雕像，有巴黎的埃菲尔铁塔，有布拉格的查理大桥，有甘肃的戈壁沙丘，有西藏的布达拉宫，有尼泊尔的大象，有新疆的羊羔肉，有北欧的极光&amp;#8230;
&amp;nbsp;
          &amp;nbsp;
大学自习时最喜欢在图书馆的杂志阅览室，因为在那里可以翻到《中国国家地理》《旅行者》《旅行家》等等，看着这些杂志，也就幻想着自己也在周游中国周游世界。我相信很多人也这样做过，因为最新到的一期杂志总是找不到。毕业选择出国，一半是为了学习，一半是为了旅游，可是，半年过去却仍旧迟迟没有迈开脚步。心中充满了担心，没钱没时间等等这些理由也一直阻碍着我，蠢蠢欲动始终还是蠢蠢欲动。看着电视杂志网站日志帖子的刺激,念头开始迸发了，终于决定2011年要真的走上路。
&amp;nbsp;
2月
借着一次考试的机会，来到童话之都哥本哈根，也算迈出了走在路上第一步吧。
走过哥本哈根的两张城市名片——
新港；

和传说中的小美人鱼。

之后的几个月每个四周都在筹划，出行，休整，赶课程四个状态中度过。
&amp;nbsp;
3月
路过布鲁塞尔，睡地铁站，接着暴走一天，虽然布鲁塞尔这个城市很坑爹，但是出游的兴奋让人丝毫不觉得累。
随后从布鲁塞尔飞去布拉格，游人如织的老城广场，蔡依林忽悠了多少人来看根本没有的许愿池。
阳光洒在布鲁塞尔大广场上，布鲁塞尔唯一不坑爹的地方。

布拉格和它的历史给人一股沉重忧郁的感觉，而且这座城市的故事素来与爱情有关。

传说中人骨教堂很小，在如此狭小的空间中，成千的人骨做成的艺术品，展示着死亡带来的肃穆、恐惧和美丽。

&amp;nbsp;
4月
春天来到巴黎，一个城市转了一个礼拜。巴黎并不如想象中的美好，每个特大城市都有自己灰色的一面，不过总体而言，巴黎还是美的，也匹配的上其浪漫的名声。在朋友家打地铺，节约了许多费用。
你走过了夜的巴黎。


卢浮宫朋友对艺术作品的讲解让我感到自己很没文化，只能看看皇室展品的奢华。

夏宫枫丹白露，一如曾经看过的一本书上画的美丽安谧。

&amp;nbsp;
6月
走过几个城市，逐渐有了出行的感觉。安排行程方面逐渐开始得心应手。一天下决心去挪威峡湾和祈祷峰悬崖，一天安排行程出发。
峡湾的风景算得上是壮丽。

&amp;nbsp;
祈祷峰的悬崖上，大自然之下，人便显得渺小许多。

待续··· ···
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE 社区</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/community/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 16:14:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/community/</guid>
      <description>CAPE由 collective，adventure，practice，experience四个单词首字母组成，由全球青年实践网络(GYPN) 发展而来。
&amp;nbsp;
CAPE是一群不安分，总是希望尽自己所能推动社会变革的青年组成的网络社区，它同时也是一个让有趣的年轻人讲述新鲜的故事、传递充满热情的人生态度，分享让世界变得更美好的实践平台。我们希望CAPE这个平台可以吸引更多国内外的“行动派”“正能量”，一起来丰富我们的社区，分享更多在世界各个角落的故事与实践。 &amp;nbsp;
加入CAPE Googlegroups社区  CAPE Google Group是一个充满活力、尊重知识分享、提倡相互启发学习的社区。分布在世界各地的CAPEr们在社区内分享所见所闻，发起讨论，分享各地实习、学习、旅行的相关资讯。如果你也希望能够加入这个社区的话，请花一点时间填写我们的申请，并且仔细阅读下我们的社区指南。 *加入Googlegroups之后，请遵守以下礼仪，同时在Googlegroups的讨论内容，我们将采用CC协议进行整理发布。*
下面是我们在网络上建立的各类交流活动据点，请根据你的喜好自由加入。
1.新浪微博
http://weibo.com/capechina（官方ID）
2.优酷视频 
http://u.youku.com/user_show/uid_capechina（官方ID）
&amp;nbsp;
3.Flickr小组
http://www.flickr.com/photos/capechina
&amp;nbsp;
Flickr专属标签#CAPEChina （上传你在海外实践过程所拍摄的照片，汇总各国图文资料，便于大家顺着标签去探索世界之美）
&amp;nbsp;
4.人人主页
http://page.renren.com/699149900（公共主页）
http://xiaozu.renren.com/xiaozu/225988?home（人人小组）
&amp;nbsp;
5.豆瓣主页
http://site.douban.com/124936/ （豆瓣小站）
http://www.douban.com/group/capechina/ （豆瓣小组）

&amp;nbsp;

微信扫描上图订阅CAPE，每日精华文章推送，还可以和我们微信互动哦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>