<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape Meetup on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/categories/cape-meetup/</link>
    <description>Recent content in Cape Meetup on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2015 16:20:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/categories/cape-meetup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【杭州播报】10.07 CAPE Meetup「学习社群助益个人成长」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2015/02/cape-meetup-review-hangzhou/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2015/02/cape-meetup-review-hangzhou/</guid>
      <description>整理/闪闪、牛牛 场记/漾漾、萍科  摄影/小董、倩倩     &amp;nbsp;
  近几年涌现出MOOC、网易公开课、TED视频、豆瓣小组等。互联网便利的联结让我们能够根据自己的喜好与生活工作的需求，便捷地进行自我学习、提升计划。越来越多的学习者能根据自己的需求，擅用线上和线下的社交网络来联结导师和学友、开展社会化学习活动，以助益学习和个人发展。这样的意识和能力，对于面对海量的资源我们 ，显得尤为重要。  素闻杭州学习社群活跃，果不其然，报名帖发出只2天，就吸引了60多位爱学习、爱分享、爱生活、爱勾搭的杭州伙伴，由于场地有限，我们最终只邀请了30多位对个人学习部落有需求与见解的朋友 们来一同探讨。现场干货十足，不信？且看下文——      Part 1： Warm up    大家各自介绍了自己的三个标签和为什么来这里之后，开始聊起各自印象最深刻的学习社群及原因。各组呈现结果时，相信大部分人都会惊讶，原来杭州还有那么多有意思的社群：  • 浙大城市学院土司马斯双语演讲会（ZUCC Bilingual Toastmasters Club）：目标在于通过每周一次2小时左右的演讲会，提升城院师生的中英文沟通能力和领导能力，以实现个人和团队成长。 • 彩虹英语：28天养成良好的英语学习习惯。 • 心灵创富：以实现个人财务自由为目标的理财规划社群。 • 曼朴私享会：以文艺浪漫的交友方式，在文艺之城，追求心中那份朴素的浪漫、清新的生活，以书会友、以德交友，只期青春不散场。 • 123茶楼：以创新为主打风格，对茶楼本身的盈利并不在意，更在意的是是否实现运营者自己的理想与创意。 • 拆书帮：通过独特的活动模式，实践有效的成人学习思路——“把图书的知识拆解为自己的能力”。 • 参与感读书会：分享自己的读书感悟。  &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;part 2：主题分享&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 了解了身边同是混迹各社群的同伴，再来看看其中三位比较资深的玩家是如何在社群中学习成长的。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;Andy：个人学习VS团体学习&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;http://pic.yupoo.com/chenluaihr_v/ErdaUc5R/medium.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;3&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 让人没有热情的学习核心因素是—— &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 所学的东西和你个人没有关系，既不满足兴趣的要求，又用不上。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 快乐的学习一般是—— &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 学的东西和自己有关系，让人觉得那是自己的事情；并且可以边做边学，让人有成就感和收获，并愿意持续投入。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 杭州拆书帮分舵舵主、目前就职于网易云课堂的Andy对学习有不少独到的见解，他和大家探讨归纳出了以上两个结论后，开始和我们分享怎样的团队学习更有效率。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 但这之前需要明确的是，独善其身的个人学习是团队学习的前提。因为只有这样，一群人才能顺利地开展团队学习。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 独善其身的个人知道自己要学习什么，并知悉何为自己理想的状态。另外，还具备清楚表达、评价和反思所接触到信息的能力。同时，能为自己设定目标（决定什么是学习的重点），且能为了达成那些目标而调控自己投入的程度——管理自己的学习过程、积极利用身边资源、借助同学关系、勇敢表达自己并在反馈中不断优化学习过程。总之他是一个为自己而活的个体——学习、生活、工作的目的不再来自于外在要求，而是在妥善处理个体与外在关系后，清楚地了解自己内心最想要达到的状态，并为之分配时间、精力和资源。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 个人修炼成为独立个体了，才可以开展团队学习。团队有两种，如果我们认为教育的目的是让每个人独立，让每个人找到并发扬自己的特色，那么团队学习应该采用去中心化的模式：核心人物不是不可或缺的角色，但ta为其他人提供各种支持，让人人都有能力进行自己想做的事情。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 俄国心理学家维果斯基提出活动理论认为，团队只有在从事一件共同的生产工作，彼此协作，相互分享经验，直至产出成果的过程中，才能学到知识。这个过程的主流程是主体加工客体产生成果，围绕中心流程的还有工具，团队，规则，分工等要素。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 有理论和自己的实践支撑，Andy相信加入拆书帮是目前最有效果的成人学习方式，让人不得不信服。难怪杭州的青年活动，最后多会变成拆书帮的纳新大会，哈哈~ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;闪闪：那些年，伴我成长的ta们&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;http://pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【东莞播报】10.25 CAPE Meetup「双城故事.我们的怕与爱」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/11/cape-meetup-dongguang/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 02:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/11/cape-meetup-dongguang/</guid>
      <description>整理 | Herena 摄影 | Heredesign工作室 第二期东莞CAPE Meetup的主题是双城故事或多城故事的分享。之所以有这个主题的萌发，是因为不少即使留在东莞的人都有在其他城市一段长时间逗留的经历。我们希望每个参与者能够分享自己在东莞或其他城市的故事，一起感受“我们的怕与爱”。
&amp;nbsp;
Part 1 破冰暖场环节
第一个环节希望之前都不认识的参与者能够快速打开话题，所以采取了自我介绍加记名字的方法，越到最后难度越大，要记住所有前面介绍过的人的姓名。这次的暖场环节时间控制还不错，大家也很给力。
(主持人介绍流程)
&amp;nbsp;
Part 2 讲者分享环节
纪录片导演张子木分享了她的足迹，先是在北京传媒大学念电视编导，后来大学的时候去密苏里新闻学院交换，之后研究生便开始了两年的欧盟学习经历。她参加的是Erasmus Mundus伊拉斯莫硕士项目中的DOC NOMADS（纪录片无国界）子项目。她2年在葡萄牙里斯本、匈牙利布达佩斯、比利时布鲁塞尔这三个城市来回辗转，而班里的23个同学来自21个国家。
一开始子木介绍了他们班同学的主要背景，在和班里同学互相接触的过程中，摈弃了对这些国家的偏见，像是巴基斯坦、乌克兰、厄瓜多尔等我们可能用有色眼镜看待的国家。
(子木研究生项目的同学PS的全班同学集体照)
第一个介绍的城市是葡萄牙里斯本，当地人的生活在街头可以细细品味像是丰富的跳蚤市场，小摊贩密布。她展示了很多在街头拍的图片，包括无意中捕捉到的夫妇，祥和的集市，也有表达政治抗议的人群。与我们想象的平常激烈抗议的场面不同，照片中那场里斯本抗议现场很平和，多是普通市民的政治诉求表达。在介绍到政治诉求外，她还详细介绍了葡萄牙的民间艺术Fado法多这种国家型的音乐，一开始在航海中传唱（契合葡萄牙的国家历史），后来在市民中传播。子木还给我们听了法多里面非常典型的一首Saudade。Saudade主要是表达一种渴望、怀念、思乡的千回百转的情绪，也成为他们研究生班里最喜欢的班级歌曲。
接下来介绍了她在葡萄牙拍摄的短片作品《幸福的人》：一次寻找，一个神秘女人的命运，一个华人群体的折射。在里斯本的这一个学期，主要是通过华人群体一个个体的故事来映射影射了当地华人自己的悲欢离合。例如，影片中讲述了一个来自中国传媒大学的华人女生失去自我的故事。
第二个子木所介绍的城市——匈牙利的布达佩斯，相比起里斯本丘陵城市的起伏波荡，这里是由多瑙河流经的城市。因为历史是奥匈帝国的原因，所以建筑都比较宏伟，风格各异，是一个宜民悠闲的城市。在布达佩斯，她和同学合作了一个短片，他们组抽到的命题是用短片表达布达佩斯的文化。片段中表现了市民们在一首特定的音乐旋律中如何用肢体语言、表情去比表现、切入这些音乐。怎样接受音乐也是文化的一种表现形式。匈牙利人内敛，感怀他们的苦难。因此在文化艺术表达中，匈牙利人对政治现状的不满，在政治高压下独特的艺术表达也是她所着迷的。她还推荐了《爱》和《鲸鱼马戏团》这两部本土电影。
她在布达佩斯的短片作品表达了政治高压下返璞归真的浪潮，短片主人公是她在政治抗议中遇到的一个义工，他和妻子放弃城市的生活，去到一个类似桃花源的地方，有自己的一套宗教信仰体系，自己教育孩子， 短片名为《Once Upon a Time in Hungary》。但在这个远离城市喧嚣的过程中，虽然他们摒弃了现代都市文明，但还是需要现代文明去宣传他们的理念，因此这种纪录片的抽离与旁观也是张子木非常冷静从容的一种特质。她认为，拍纪录片的过程，可以了解故事和人的复杂性，并且发现创作。
子木还分享了她之后的计划，会继续从事创作，研究生两年让她变得没有这么执拗，不再限定自己在纪实的框架下，而是继续探索更多可能性，更加随遇而安。
（在广州互联网公司工作的糖糖，东莞广州两地奔波）
糖糖英文名是Sugar，她说喜欢取悦自己，喜欢摄影，在新浪微博、网易和UC工作过，因为几份工作都在互联网领域，因此用小清新重口味形容自己。UC国际部有来自世界各地海外工作经验的人，她也分享了在广州工作曾经有过一段难熬的日子，那段时间从网易辞职回来东莞一个月到处旅游休假。之后虽然也收到东莞的offer，但最后还是选择更加丰富的广州。
她很喜欢现在的节奏，每两周回一次东莞，同事很羡慕她离家这么近。每次回家，觉得东莞是心灵停泊的港湾，在广州工作则让自己很有成就感，能够在工作中积累互联网产品营销传播的工作经验，跟自己的追求相符。
她也分享了有趣的现象，在东莞的年轻人偏向于留在东莞较少出去。很多人对东莞本地年轻人的看法多是寻求安逸、懒、不能吃苦。她的想法很简单，要改变别人对东莞的印象，告诉别人东莞年轻人不只是寻找公务员这种工作，也会寻求更有意义更有价值的工作。无论是她个人的选择还是平时和别人的交流，都希望一点一滴改变大家对东莞的负面印象。
她还分享了自己的几大痛苦和快乐，痛苦包括需要挤地铁、生活成本的压力（主要是买房），第三个是在某些时刻很想回家，有很多的徘徊纠结和犹疑。她的快乐也很多，现在的生活状态是很快乐的，也有很多价值观相似的同事、志同道合的人，广州是大都市很多艺术展会好吃的，生活很便利。现在的生活节奏也很独立。
她说，每个人选择的方式是不一样的，最重要的是有能力去选择，最重要找到让自己快乐的生活方式。现在糖糖明白，纠结了半年都没有想通要不要回家工作的问题，这说明她还是偏爱广州东莞两地跑的节奏，暂时也不太想回东莞工作。现在不会刻意去想要在哪里定居，而是好好活在现实，去找开心的时刻。
&amp;nbsp;
Part 3 生活的城市不太重要，而是你怎么生活
两个讲者分享完，是问答环节，子木和糖糖除了回答问题，也抛出了很多话题让在场所有人一起思考。例如：最后选择回到东莞的小伙伴会不会不习惯这里的生活节奏，是什么原因让他们最后落脚在东莞。这个过程也有很多关于东莞“性都”的探讨，大家都觉得这是由地理环境、产业化和大家隐晦地探讨没有把产业合法化有关，这个话题也是东莞这个城市的“特质”吧。
在问答环节，子木说除了幸运，她比别人要更加坚持。她的建议是不断保持好奇心，不要封锁自己，环境限制了你，但不要太仰赖环境，而是追寻自己想要的状态是什么。
（讲者回答现场提问）
&amp;nbsp;
糖糖现在更倾向于一步步走，她说没办法提前找到答案，就享受这个生活状态。
当然还有很多来自现场小伙伴的分享：壮壮原本在广州互联网公司工作，但因为不想成为千篇一律的运营工作者，回到了家乡。她说广州和东莞就像“白玫瑰与红玫瑰”，选择任何一个都会觉得可惜。她也说公务员并不是大家想得这么空闲，现在会选择在业余时间培养自己的兴趣爱好，把这个兴趣爱好转化成一个潜在的发展方向。还有之前在上海、深圳辗转过的CiCi，曾经对东莞非常排斥，因为丈夫的关系被动选择在东莞安家，但也开始逐渐适应，逐渐找到平衡点，现在她既能帮助自己的伴侣，又能在自己的工作上大展拳脚。
整个讨论过程开始成为东莞产业转型、情感大讨论，虽然主题是多城生活，但是更多牵涉了大家对于工作、职业规划的探讨。
Lily在深圳求学，在深圳工作，后来因为家人原因回来东莞，她说会想念深圳工作的日子，而在媒体工作的小晴分享了她自己与丈夫来回东莞广州的故事，也用较长的时间适应东莞的生活。除此之外，她还带来了三个有趣的双城故事！医院的男护士徒步墨脱，虽然生活在某个城市，但也可以选择出去寻找不同城市的韵味。来自台湾的橙子是一名时尚买手最后在东莞生活，喜欢东莞的务实。还有在英国生活了很久回到东莞的年轻妈妈，自己做Home School,自己编教材希望改变中国的教育制度。
她提出的一个观点非常有趣，东莞微妙的城市位置，作为夹在广州和深圳之间的城市，到哪里都比较方便，因此真的想体验大城市的话剧、展览、艺术文化，都可以在一小时内到达。因此生活的城市不太重要，而是你怎么生活。
Part 4 总结反馈环节
听完大家分享各自的双城或多城故事，就是交换礼物环节，Lily带来了自己在日本交换一年保存的各种珍贵票根和明信片，小晴带来创意东莞手绘地图，还有小鱼带来在澳洲求学留下的Southbank沙滩明信片，每样礼物都引起大家的浓厚兴趣。虽然最后回归到生活中，双城这个议题还是需要大家慢慢结合自己情况去探讨！期待下一期有趣的主题。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【广州播报】10.25 CAPE Meetup「Morph——我们为了梦想也蛮拼」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/11/cape-meetup-guangzhou-review/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 09:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/11/cape-meetup-guangzhou-review/</guid>
      <description>文/周亦呆 2014年10月25日，我们在广州淘金的乐岛共建培训室举行了一次CAPE Meetup。关于这次meetup的主题我们想了很久，在一个大学生的角度来讨论如何make a change确实是不容易的。后来灵机一动，想到在大学两年中经过各种经历的洗练，每个人的心路历程都不一样，每个人尝试去改变世界的梦想都各有不同。而大学最后的两年里，就是破蛹而成的过程。于是我们决定以此为题，从探寻过往经历到明确前路这个方面来进行这次meetup。 Part1：自我介绍+破冰环节 当天到达场地后我们被高科技绑架了一下，这次meet up的开始时间稍微推后了一点。下午2:50，活动正式开始。由于这次的参与者多为在校的学生群体，我们在自我介绍时采取了“席地围圈而坐”的形式，既让大家更加“接地气”之余，也让现场的气氛更加轻松，创造让人能够畅所欲言的环境。 而破冰游戏我们针对大三大四学生需要寻找实习，工作的这个情况，设计了一个类似“你画我猜”的小游戏，模拟了在寻找岗位时投递简历这个环节。活动结束前资深猎头Banny对游戏进行了解释之余，也给出了例如简历中需要确切的数字信息等等在撰写简历时需要注意的事项，相信能对参加的小伙伴有一定帮助。
Part2：小组讨论分享环节
我们根据当天参加人数，随机分成了两个8人小组，然后组内围绕“我最深刻的一次经历”这一主题进行分享讨论。最后每组推举出一位大家觉得最有意思的小伙伴与大家分享自己的经历。这样做主要是想给每位参与者足够的时间去阐述和反思自己在过去的大学时光里经历过的事情。由于内容较多，下面主要摘录五位参加者的经历和反思。
第一位小伙伴王浩，他在大一那年跟三个小伙伴一同骑行去了西藏，现在是TED×GZHU的策展人。他在一开始就阐明了自己是个非常坚持的人，其实早在高中时期他就已经有这样的想法，不过一直没有时间实现。“到了大一，为了去西藏，我专门开了一个微博来召集一同去西藏的人。”最后西藏之旅终于成行。可是在旅途中他们又遇到了塌桥等等的事故。“当时那是去西藏必经的一道桥，如果它修不好我们就去不成了。“其实过程中还有各种坎坷，可是有时候坚持是一种力量，正是这种力量一直让他看清他自己的目标然后一步步地走下去。”从西藏回来后我喜欢一个人去说走就走的旅行，后来意识到这种旅行是需要分享的。所以我现在在做从旅行到公益分享这样的事情。”
第二位小伙伴周亦君，曾在检察院当过检察官助理，现在是斗比网的社区经理。她坦言第一次看到刑事卷宗还是相当地吓人的。“那种真正肝脑涂地的景象，那些人性的险恶对于我来说相当的震惊。”曾经去过看守所审问犯人的她说她发现自己确实不适合做一个检察官，她说觉得自己实在是太过仁慈。她开玩笑地说当时审问犯人的时候觉得自己比那个犯人还要坐立不安，虽然自己问的每个问题对方都看似很诚实地回答了。“其实那一段经历很愉快，看到各种刑事案件我觉得很开眼界，看到犯罪的人被绳之于法我也会觉得很欣慰。可是这种make a better world的方法在我看来确实有点强硬，我想用一种更soft的方法来改变这个世界。“到了分享的最后她道出了她没有选择法律这条道路的原因。
第三位小伙伴杨姸，曾与小伙伴一起举办了肇庆的第一场真人图书馆。她承认从无到有这个过程确实很艰辛。”一开始大家都只是听说过这个活动，没有真正地去举办过。当时最让我们头痛的是场地问题，大家都想找到一个不会打扰到他人又能够达到分享目的的地方。我们抓耳挠腮想了一晚上，决定第二天去市图书馆碰碰运气，没想到运气就这么来了。“他们之后得到了市图的支持，不但得到了场地的支持，宣传的海报还有各种媒体的报道也就这么来了。最终这次真人图书馆在肇庆举办得非常成功，不仅报名人数大大地超过了预期，甚至于当地的媒体也争相恐后地报道着这次的盛事。同组的小伙伴Banny对此深有同感，她说，当一个人心里真的很想去做一件事的时候，援手好像就这么从四面八方伸来了。经过这次经历，杨姸深感到，有时候不必每件事都做得很好，只要对一件事做得很认真，自然就会有回报。
第四位小伙伴李海鸽，大学毕业后义无反顾地度过了一个公益间隔年。其实在座的小伙伴都对二师兄的这个公益间隔年表现出极大的兴趣，可在他口中说出来却十分轻描淡写。“当时就是校长一句话，我就这么义无反顾地投入到这个小鹰计划里。”他坦言在目前的中国，公益间隔年是不容易被理解的。“那时候很多人听到你说做公益表面上都会说觉得你很牛，可是背地里就觉得你是个傻×。”海鸽说现在这样一路走来他也不后悔当初参加了这么一个间隔年，能够认识一群跟自己志同道合的人已经是足够的回报。
第五位小伙伴李文聪，参与挑战杯创业比赛，一步步走来，现在已经准备国赛冲金。从最初的各学院跑教授找专利产品，到组成一个现在包括有暨大、广外、华农和广工等等几大高校成员的团队，文聪同学一直为这个项目鞠躬尽瘁。“组成一个从战略、运营、营销、人力、财务、管理、设计和技术角度来说都完美的队伍其实很难，当初各处跑找项目更难。模拟真创业，也就是一句话就可以进行。“他说，流过血的都不会觉得痛。现在到了能冲国奖这个地步确实不易，可是回头看这次一句话就拼命的比赛，好像也没有看上去那么痛苦。”他现在在团队里主要是负责品牌理念设计，包装推广营销和企业VI设计。他说他最想做的就是包装推广营销，这次比赛说实话也是给了他一次实践的机会。
Part3：小圆桌讨论
由于人数和时间的关系，原定的第二次小组讨论临时改成了小圆桌讨论。大家围坐在桌子旁讨论在这次meet up听到别人的经历后自己对自己的前路有了怎样的看法。
经过一场小小的讨论，我们发现有不少的小伙伴已经找到了自己要走的那条路：骑行到西藏的王浩同学爱上了跑步，正在组建做跑步APP的小团队；经过公益间隔年洗礼的二师兄将目标的投向了科技媒体，让大众理解科技大概是一个锅炉男最大的愿望；从大一开始就做新媒体公益营销的余镛仪觉得这是公益的一个新方向所以决定要一直走下去；放弃了做法学狗的周亦君加入了斗比网正尝试着成为一个soft change maker……也有对自己未来感到迷惘的小伙伴，斗比网的导师Banny在现场已经给予了这些迷路的小伙伴们一些指引，大家也面对面加了微信群约好了以后要在一起好好为梦想打拼。
Part4：总结，反馈收集
不知不觉天色已暗，经过了三个多小时的讨论后我们这次的meet up也到了尾声。在工作人员的帮助下参加的小伙伴都填写了这次的反馈表，而大合照因为召集人忘记带自拍神棍之后也忘记了…
最后的最后——召集人还没有说完的话：说实话这次的meet up有很多不足的地方，也未尽能达到我一开始想要达到的“心灵的碰撞”，所以对各位参与者说一声谢谢，谢谢你们对我的包容。最后是通过这次meet up能够认识这么一群能说会道跟我一样呆萌爱笑的小伙伴真的非常开心，欢迎大家随时骚扰我XD！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【汕头播报】10.5 CAPE Meetup「当公益创新碰撞本土社区」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/10/cape-meetup-shantou-review/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 14:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/10/cape-meetup-shantou-review/</guid>
      <description>整理/志桐 小艾 陈瑶霖 摄影/哲锐  在公益事业蓬勃发展的今天，越来越多的潮汕青年以各自不同的方式实践着自己的公益主张，既有在成熟公益组织中工作多年的职业公益人，也有在本职工作之余服务社区的返乡青年，更有尚在校园就开始有着服务社会的如风少年。当然，也有更多的本土青年，在默默酝酿或者尝试着自己的公益想法。  公益，早已不是在社区做志愿者这么简单，当社会创新与公益越来越紧密结合的今天，它与本土社区又将产生怎样的碰撞火花？而本土青年们，又是各自有着怎样的公益践行与想法呢？这个国庆假期，汕头青年坊选择了CAPE Meetup这样一种新颖有趣又高效的分享聚会方式，和本土青年一起探讨上述问题，并进行头脑风暴的思维碰撞。  &amp;nbsp;  Part 1 破冰暖场环节  活动一开始是破冰暖场环节。在这个环节中，参加者要在8分钟内尽可能认识最多的人，然后认识最多者向全场介绍认识的小伙伴，以及做自我介绍。很快大家就纷纷围成几圈，向身边的小伙伴介绍自己，特别是在公益方面曾经参加过的实践和思考过的想法。通过这个环节，大家很快熟悉了彼此，而且也为接下来公益主题的讨论进行了预热。    &amp;nbsp;  Part 2 分享环节  在报名环节，我们除了搜集报名者的信息，同时也搜集了他们想对分享者提出的问题。在分享环节，嘉宾们除了分享自己的经历与思考，也对大家的问题进行了回应。  林海全：公益是我们所有人的事  微博：佛山星儿特殊教育、佛山星儿乐扶社工、桂城义工联  第一位分享者林海全, 目前在佛山自闭症儿童服务机构星儿、以及乐扶社工机构从事社工工作。他向大家分享了自己七年的公益之路的经历与心得。  从进入大学伊始，学习社会工作的他就进入了学校的公益社团。大学四年中，他多次在不同的农村社会工作基地参加社工服务，特别是从事农村地区的灾后重建社工援建服务。毕业后他开始在佛山星儿特殊教育机构做社会倡导，并创办了佛山市首家针对残障人士的社工服务组织——佛山星儿乐扶社会工作服务中心。  社工是什么?与义工又有什么区别呢？他解释到，社工和义工之间既有交集，却又互有区分。从工作性质上讲，社工是一个全职的公益人，拥有稳定的薪金收入，同时依靠自身专业的社工知识和服务技巧来开展活动；义工则大多根据自身的职业背景来开展活动，扮演着一个兼职公益人的角色，获得的报酬微乎其微。目前，社工和义工服务的范围还很模糊，很难界定。但是，以不同的存在形态服务于公益事业是它们之间最大的共通点。  “社工是一份在帮助别人的过程中实现自我价值的工作。”他说，通过做公益，自己改变了很多，学会了与别人更好的沟通交流，也更加了解真实的社会。他也相信公益不单单是一个人或一群人的事情,它是全社会所有人的事，需要大家共同努力。 


 Wendy：在支教中反思农村基础教育 
微博、微信：汕头青年坊
Wendy微信公众号：张姑娘的店（hizhangstore）
第二位分享的嘉宾是汕头青年坊成员Wendy今年六月份刚从广外英语教育专业毕业的她目前在潮州的乡村中学担任高中英语老师。自比为一只基础教育的菜鸟,她向我们分享了大学四年里为公益所做的一些事,试图带来一些关于公益和基础教育的思考。
现在的支教活动越来越多，但是教学质量良莠不齐，前两年一篇《大哥哥大姐姐请不要来支教》更是引发了社会对大学生支教活动的质疑。而Wendy向大家讲述了自己在大学期间的支教实践中如何运用科学的教学方法，让支教能够发挥实实在在的效果。
她总结了支教教学中必备的四要素。第一，尽量本土化。她认为教员在备课的过程中要注意了解学生的年龄心理特点、性格差异和成长环境，内容尽量本土化；第二，拥有过硬的教学方法。她建议支教参加者可以借鉴一些专业的教育公益组织的做法，在事先进行准备，或者向培训机构学习，接受专业的教育培训，并将这些教学方法进行有效地传承。第三，合理的运用教学媒介与工具，她分享了在惠州支教时，老师通过名片来介绍自己的方式，启发学生以个性化的形式表现自己的案例，同时强调要引导学生正确运用互联网，发现它的学习价值； 第四，确立合理的课堂管理和学生管理方式。在支教经历中她总结了自己一套管理教学的方法，取得了很好的成效。
Wendy说，支教活动比较适合掌握专业教学方法的大学生参与。方法正确效果良好的支教活动，能一定程度弥补了当地教育和文化资源匮乏，也为社区的居民们展示了文化生活新的可能性。而支教本身必然带来一些碰撞,它们来自于成人和儿童世界、城市和乡镇文化等等,我们只能把有利的一面展现到最大化,减少碰撞。她说支教经历让她对农村基础教育的现状有了更多的了解，虽然个人力量有限，但她相信随着越来越多的青年人在实践与反思中将会推动农村教育的发展。
如今，Wendy在工作之余还开设了一个微信公众号来推广家乡凤凰山茶文化, 开始了另外一种公益尝试。
&amp;nbsp;
吴利珠：让农村社区的年轻人少走些弯路
微博：览表图书室
来自揭阳惠来的吴利珠, 15岁那年只身外出打工，后来在北京一家为打工者服务的公益机构工作，今年年初她回到家乡，成了当地中学的义工老师，并用自己微薄的积蓄和公益基金会的支持，在村里开办了一个公益图书室。
在学校担任义工老师的时候，吴利珠努力让学生学会独立。为了能够更形象地传授知识，常常会花很长的时间向朋友了解某件事情的前因后果，在课堂中以讲故事掺杂知识的方式进行讲授。在逐步唤醒孩子们学习兴趣的同时，她也留意到了村内未成年人外出打工的不正常现象，她吃过没有读书而过早外出打工的亏，不希望自己的老路一次次地在更年轻的一代身上重演。因此，她克服场地和资金等方面的障碍，在学生、村民、学校以及多个公益机构和大学师生的帮助下，在村中成立了“览表图书室”，希望用文化知识的力量推动社区改变。
令她感到欣慰的是，很多学生如今已经自发地养成了自主学习的好习惯，也培养了自发维护图书室这样一个公共文化空间的意识。“尽管我还面临着许多困难，但是我会坚持下去，”未来她的计划是，“成立一个打工者互相学习交流分享的平台，特别是已经有了打工经历的人可以对即将离开家乡出外打工的年轻人提供引导，让他们少走我们当年走过的弯路。”
&amp;nbsp;
小石：“不靠谱青年”的靠谱公益
出生于97年的小石自称“不靠谱”青年——因为他是一位摄影和越野的狂热爱好者，在15岁那年，他还在紧张的初三学习生活之余”折腾“出了澄海青少年志愿社，并担任澄海博今民俗艺术馆的馆长助理。
11岁那年，小石看到了电视上关于汶川地震的报道，便在心中萌发了参加志愿工作的想法。4年后，他召集了一群志同道合的小伙伴，通过网络召集的形式成立了澄海青年志愿社。尽管年级轻，他们却找到了不少推广活动的好路子：他们积极寻找本地的网络媒体、商家进行合作宣传，还争取到了本土企业家的支持。尽管年纪轻，但是成员们并非空有一腔热情。在把自己的公益想法和本土社区的实际相结合上，他们有着自己的一套方法：先进行到实地进行调研,根据评估标准确定服务对象和范围,并寻找计划在公益和慈善方面进行投入的本土企业，在两者间搭建实现的桥梁。
作为一个学生组成的志愿团队，小石他们在开展活动的过程中还是遇到了一些阻碍，对此小石的经验是：多与一些成熟的公益平台联系，还有将团队注册在团市委的青年志愿者协会名下，以及多与团队成员沟通，帮助他们提高时间管理能力，公益学习两不误。
&amp;nbsp;
Part 3 头脑风暴</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】 8.30 「社区运营一起聊」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/09/cape-meetup-beijing-review-2/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 11:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/09/cape-meetup-beijing-review-2/</guid>
      <description>整理by闪闪 （黄姗） （摄影 | 立志、Erik 摄像 | 马跃）      互联网让连接的成本越来越低，使得基于共同兴趣或相似价值观、愿景而形成的“自组织社区”日渐活跃，让TEDx、CAPE、WorkFace、幸福行动家等组织能让更多人参与其中。这些自组织社区给我们的朋友圈和知识圈带来源源不断的活力与创意，正成为我们跳出工作与亲友圈子的社交新选择、工作生活以外的第三张名片。  2014年8月30日晚，四十多位来自不同社区的小伙伴相聚微学英语大本营，共同探讨“自组织社区如何实现可持续运营”。（社区包括CAPE、微学英语、拆书帮、Toasmasters、lean in、幸福行动家、Linkedin等）  &amp;nbsp;   PART1 暖场游戏（记录 | CZ）   由于时间紧容量大，这次Meetup压缩了单纯破冰的时间，用一个15分钟的小组互动（规则见下图）。    6位小组代表上台分享了各自的讨论结果。微学英语、TTMC、拆书帮、CAPE、知乎和Linkedin都备受推崇。  &amp;nbsp;     PART2 主题分享（记录 | Sidney）   GJ：三招打造最有爱的英语社区  第一位分享人GJ曾是新东方 VIP 名师。他与合伙人Jonathan认为英语学习砸钱不如自学，坚信英语学习应该是每一个人都可以轻松拥有的生活方式。他们希望帮助所有英语爱好者建立连接，创建了微学英语这样一个最有爱的英语社区。凭着简单的信念，GJ和Jonathan两个人在半年内自主地做了3场累计超过100人的大型公益讲座，7个累计超过150人的学习小组，8个累计超过400人的线下主题活动。而微学英语的公众号（WeStudyEnglish）在这半年里也有了近3000的关注者。   Why？  GJ相信英语学习并不等于高额的费用，从英语学习中受益良多的他希望把学习英语的快乐传递给身边的每一个人。 受到CAPE启发，GJ希望建立一个全新的英语学习生态圈——英语社区，从社区学习、社区活动和社区空间等混合形式探索英语学习的新可能。   &amp;lt;div class=&amp;quot;image-hover-container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;image-hover-container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 一个人学英语很孤单，一群人学英语很温暖。GJ说出这句话时，全场都很温暖。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】7.19「Minecraft 中国教育，从中外教育差异说起」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-beijing-review/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2014 14:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-beijing-review/</guid>
      <description>整理by 雅文/陆茗/凯雯  中国的留学的留学热潮缘起于上个世纪的七八十年代，如今越来越多的中国学生出国深造，同时也有越来越多的海外学子留学归来。在接受了东西方两种不同的教育体制后，我们更想探寻的是，两种教育体制孰优孰劣，中国的教育道路又该何去何从？本次Meetup共有两位分享者，其中Dannie是一位留学澳洲并继续在澳洲工作的中学化学老师。伟鹏则是参加了法国为期一年的交叉学科研究方法的研究生项目。在两位分享者精彩的分享后，我们更加了解了国外的教育理念和教学方式，也多了不少的思考。
&amp;nbsp;
Part1：开场与破冰
“The best thing I have ever done in my life&amp;#8230;”
“Before I die I would like to &amp;#8230;”
在一首歌的时间里，大家围坐一圈，分享以上两个问题的回答，用最短的时间了解别人，同时也让在场的所有人了解自己。
游戏结束后，参与者根据分享的内容对每个人有大致的了解后，按照“海龟”“对教育感兴趣”“在校学生”这三个标签组合成为三到四个人的小组。每个小组的成员需要在一分钟的时间内找到十个共同点。在疯狂的“找茬”过程中，各种奇葩的共同点，让大家爆笑不断，也更加深入的了解了彼此。
Part2：分享与问答
Dannie的分享
中学里的学霸却成了高中的抑郁症患者，因为一次广播一个电话，让她改变了自己的求学道路，18岁独自去澳洲留学，孤独害羞，半年后却勇敢地开始了全球沙发之旅。本科毕业后，自告奋勇去敲教授的门，因为聊得很High，而获得了全球最好的海洋大学提供奖学金研究Marine Chemistry，却选择了在澳洲做高中化学老师。随后的2年半里，去了10多个学校拜访和工作，这些学校各具特色，也让她有了更多的体验。
建牛粪草屋：在基督学校实习的第一天，看到所有学生在操场上搭建牛粪草屋，大冬天没有一个学生带着手套，学生们兴致勃勃地花了一周建了几十个牛粪草屋，只为体验非洲孩子的生活。
三个学生的暴力行为：很血腥的一个经过，事情的起因仅仅是因为烟被偷。后来，在跟学生深入聊天后，才发现他从小在孤儿园长大、母亲吸毒。
小城的氛围：在落后偏僻的小镇上教书，被热情地拉去参加篮球比赛，成员大都是学生的妈妈，没有任何运动细胞的Dannie，当时很囧，妈妈们却对Dannie格外照顾，回去竟都一致对学生说她打球很棒。虽然镇上的受教育和富裕程度比较低，但全镇很尊敬乡村中学的老师。
吉他神童：在一个充满移民的学校里，听到窗外拿着吉他弹唱的岛国孩子，忍不住夸他弹得很好，却得知是无师自通。跟他聊天时，他漫不经心地说，在少年监狱里没事做，便拿起了吉他打发时间，听着收音机试弹，练习，就自己弹出来了。
在与学生相处的很多经历给了Danni太多惊讶和启发，也让Dannie不断反思中外教育的差异和突破点。如今，在课堂中，她已将很多自我实践的东西融入到教学中。比如，在教铁元素时，她结合人们关注的当时澳洲麦片里铁元素的案例，让学生们通过假设解决生活中的问题，探索可能的方案，也提前进行化学元素工作者这个职业。
在提问环节中Dannie告诉大家，在澳洲做一名教师与在国内一样需要教师资格证书，虽然社会地位不很高但是很受人们的尊重和关注。华人在澳洲是否有被歧视现象是不少小伙伴关心的问题，据Dannie的观察，或许澳洲的小城镇会有一些歧视但是大城市比较开放，歧视华人是很少有的。
&amp;nbsp;
伟鹏的分享
因为机缘巧合，伟鹏在中山大学毕业后去法国念了一年的交叉学科研究方法。和来自全球的小伙伴学习不同学科，参加交叉创新研究中心的项目。在这一年中，伟鹏最大的体会是国外的教学重视启发和思考怀疑的态度。他讲了很多当时学习的经历，比如导师会鼓励学生从读书找出学科框架，从中挖掘project，鼓励学生组织各种分享型的club，鼓励学生做有趣的事，拓宽自己的思路。在刚开始一个项目时，导师会要求找跨学科研究的论文，从中找出bad points 和 good points。为了避免抄袭，还得把想法放到公开的论坛上，通过这个过程去训练思维方式。在提到跨学科交流难度时，他说最难的部分是学会适应其他学科的语言，要尝试用基础的容易理解的方式把其他人带入你的语言体系。
伟鹏目前在国内创业。清华的一些教授发现每年各种比赛中学生们做的项目都差不多，究其原因，是因为生活的圈子相似性太大；而社会上有很多创新的需求，这些都是大学生可以去做的，却暂时难以有效对接。做一个创新教育平台，引导大家做一些解决社会前沿需求的项目，是他目前正在做的。在写这篇文章时，获悉伟鹏的“下一代mooc的挑战”在7月21日coidea线上讨论会已圆满完成。目前coidea和清华大学Open Wisdom Lab 等机构联合举办的Week of Open Wisdom正在进行，希望能通过这次开放智慧周（8.11-8.17）的活动，碰撞出大学2.0时代的可实现图景。
（附：巴黎交叉科学研究院http://cri-paris.org/master-aiv/）
&amp;nbsp;
Part3: Minecraft中国教育
在Minecraft这款游戏里 ，玩家不仅可以自主建造房屋，甚至还可以创造属于自己的都市和世界，玩家借此来体验一番上帝般的感觉。这次Meetup，我们也玩了一回minecraft中国教育的游戏，创造出理想中的学生、教室、校园，更重要的，Brainstorm出理想和现实之间搭接的桥梁。
&amp;nbsp;
第一组：西方学前教育的中国实践者
@颖卿一上来便说“我理想中的教育就是我现在在努力推动的方向。”
@颖卿在北京创办了多所幼儿园。她们目前只做学前，幼儿园和社区相结合。最大的优势是给孩子拥有自由，可以自由选择，当出现问题可以去找专业人士。比如一个孩子的对音乐特别感兴趣，就会给他找音乐老师。让孩子在体验中明白自己喜欢什么，培养孩子自己解决问题的能力。当然成本都来源于家长，但也没有很高，是一个中产阶级家庭能够承受的。
小伙伴们对于这样一个高大上的幼儿园兴趣颇浓，也对于是否有充足的教育资源产生了疑问，不过第一组的展示着给出了很具体的数据，师生比大概是6比1.在这种情况下，孩子将会得到较高的关注度和较好的照顾。
&amp;nbsp;
第二组：长成自己的样子
第二组的小伙伴认为，未来的大学像一个孵化器，由兴趣引导你，让你不断去尝试。有云资源、导师及职场人士给你做后盾。四年让你每学期在不同的大洲学习，去了解不同的文化，不同的生活。这个学校也可以用农场来比喻，每个人是一个种子，给予充分的水分阳光雨露，引导各自发挥自己的天赋去成长，学习如何去团队协作，去寻找到自己真正喜欢的东西。
谈到如何与现实对接时，这组的小伙伴说现在很多的资源其实已经存在了，比如越来越多的免费的线上课程可以获取，而为什么去学以及想学什么之类的问题就显得更加重要。我们希望去建立这样一个环境，有导师能够加以引导。通过互联网，通过线下资源建立全球的导师库，更容易联系到可能愿意帮助你的老师。
通过所做的项目来评价能力，并进一步与企业的实际需求对接。同时，通过和权威机构合作产生引导的示范效应，扩大影响面。
&amp;nbsp;
第三组：在自然中间融合
启发于《窗边的小豆豆》，营造一种在自然中学习的环境，在学校里可以建一些设施，例如可以种植物的花园，学生可以观察植物的生长，体验整个自然的过程。即使是一个小小的沙滩也可以做项目。谈到像Homeschool面临的孩子的人际交往能力可能会有所欠缺的问题。其他组的小伙伴认为：关键还是看地区，homeschool流行的地区，有家长联合会的组织各种各样的活动，孩子各方面都发展得比较好，但是对于不太流行homeschool的地区就很难做的好。但是可操作性还是可以实现的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【四会播报】7.23 CAPE Meetup「过来瞧瞧别人的生活」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-sihui-review/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 09:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-sihui-review/</guid>
      <description>文/陈靖文 黎子伟 在2014年7月23日，CAPE四会在由本地青年志愿者“一家人义工协会”提供的旧市府活动厅（即旧市府孵化基地）举行一次的Meetup活动。
这是四会首场的Meetup活动。我们在考虑第一场的Meetup主题时有许多想法，例如人生，工作，学习等等话题，但是最终确定在“别人的生活”这个主题上。基于四会小城安稳闲适的生活模式，我们认为，这个小城或许需要一场关于生活方式的交流和讨论。我们寄望第一次的Meetup为参与者们提供另一种可能性的窗口。
&amp;nbsp;
Part 1：破冰游戏环节+CAPE介绍
由于这是第一次的Meetup活动，我们考虑到大部分的参与者对这种形式的聚会并没有明确清楚的概念。我们安排较为简单的破冰游戏：参与者会根据提供的信息，如住房楼层，手机尾号等，如寻找相对的符合信息的参与者。
大部分的参与者抱着任务开始与陌生人闲聊起来。有一位参与者为了寻找到更多符合信息表的朋友，在会场大胆地大喊起来：有没有人是2月生日的？不少的参与者通过简单的交流后识别与自己志趣相投的同伴。获胜者获得一个由我们提供的小礼物—来自内蒙古的蓝色哈达。
在晚上7:30分，活动正式开始，主持人杨文裕对游戏进行基本总结：日常生活的交往跟这个游戏很类似。大部分时间，我们都在有限的时间内向别人问取有目的信息。某部分人看着结果，在获得信息后匆匆结束谈话；某些人着重过程，放弃最终的结果享受谈话快乐….不同的方式都反映你的生活态度。即使在同一个游戏规则下，我们也会有不同的选择方式。生活类似，同一个城市，我们都各自选择形色的生活。
CAPE Meetup聚会，在四会市第一次举办，通过五位发起者录制的一段视频，让参与者对这次活动有初步了解，回答参与者的一些疑问。
&amp;nbsp;
Part 2：嘉宾分享交流环节
我们设定嘉宾分享交流形式为主持人访谈，嘉宾回答。一方面是为了避免把所有压力放在嘉宾身上，另外一方面我们希望更加好地掌握时间和及时帮助观众提问。
第一个分享的嘉宾是梁文杰，他在2012年前往加拿大，现在是BCIT大学机械工程专业学生。他开场简述自己在加拿大的生活：在学习上，他觉得国外大学很认真，他必须用尽全力去跟进学习进度；在课余时间，他会去滑雪、射箭。在聊到学习教育方面，他认为中外的教育方式有很多的不同点。国外教育更关注全面发展。梁文杰解释说，国外大学前孩子都在玩，自由地享受生活，学习许多学习以外的技能。例如他在滑雪场遇到年纪轻轻已经是温哥华省滑雪少年冠军的小孩，看到这个小孩阳光积极的一面。另外，梁文杰谈及一个令他印象深刻的导师。该导师完成大学后出来工作好几年了。但是导师认为自己学的知识不足够，又放弃工作重新回到学校学习。这种学到老活到老的精神感到他。在中国，大学似乎只是一条必经之路，并非为了知识和人生境界的提升。这一点与国外教育观念有很大差别。梁文杰同学认为人类进步就是因为不听父母的话。这听起来有点极端，但他想表达的是作为一个青年人，应该有自己独立的思想。
最后，他再次提及中国教育和外国教育的不同点。他说中国的教育主要是老师对学生的知识灌输，而外国的教育不是思维的控制，能让孩子按照自己的心性发展。然而，他认为在中国的十几年教育让他打下知识基础，中外教育都对他产生很大的影响。
第二个分享者是主持人杨文裕，她是大四的学生，在上半年作为交换生到台湾游学。她对台湾的总结有四个关键词：夜市，蓝天白云，人情味和值得。
夜市是台湾的特色，在台湾可以尝到不同风味的美食；在台湾，抬起头就能看到蓝天白云，跟大陆的大城市不一样。杨文裕认为大陆虽然获得飞速的经济发展，但是很大程度上牺牲了人们生活的美好环境。杨文裕还分享了在麦当劳点餐后由于等待时间较长，服务员递给他们柠檬茶这个小故事，让她在细微处感受到台湾的服务和人情味。
在一次采访中，杨文裕认识了一位打着爵士鼓的街头艺人。杨文裕知道为了供养家人，这个艺人每日必须很长时间地工作。刚开始，杨文裕觉得她很辛苦，但没想到该艺人说她很享受她现在的工作，因为她在追求梦想。
在最后的分享，杨文裕感触很大。她说，去到台湾后发现台湾的人们都会独自发出声音。她觉得，在大陆，民众缺乏自己的声音，总是被别人“代言”。她鼓励每一个人都学会发声。
&amp;nbsp;
第三位分享者是李建华先生，他是一位有魄力，在他乡打拼多年又回到四会的闯荡者。他分享了自己职中毕业后，在1999年通过自己学习专业知识，在苏州、浙江、湖南多地工作，在深圳工作十年的经历。他不断的换工作，不断积累经验，在杭州和朋友开了工厂，最后因为意见不合结束了合伙人关系。现在李建华回到了四会，重新开始自己的事业。
与其他独身在外打拼的人不同，李建华先生一直都带着家人去闯荡。李建华说他是一个独生子，重视家庭。他希望抓住每一刻宝贵的时光去与家人相处。
在谈及工作经验，他说，一个人要证明自己的价值，就应该把工作做好，老板能看到。李建华举自身的例子。曾经有一次，他连续独自完成一栋7层所有的焊接工作。在工作末端，他几乎睁不开眼睛。但是他获得了老板的认同和支持。
在和参与者交流的过程中，李建华称四会由于流动人口少，缺乏新鲜的活力。因此他现在从事的是营销工作，希望通过策划来打开四会这个市场。在他的职业生涯的转换期中，李建华希望把四会当做一块试验田。
&amp;nbsp;
Part3冥想分享环节——“我的现在与未来”
经过了十几分钟的茶歇后，参与者分成红、绿、蓝三组，围成三个大圆圈进行“现在”生活的交流。在这个环节，每位参与者都跟组内成员分享了自己的当下的生活。
接下来是冥想环节。在黑暗的环境，悠扬的音乐中，营造出一种静谧的气氛，主持人开始引导参与者闭上眼睛，放松自己的身体，然后让他们触摸前方，想像三年后自己将身处何方，生活是怎样的。在脑海中，描绘出三年后的画面。随着主持人的引导，音乐渐渐停止，冥想结束。
在冥想后，每个小组相互讨论，分享在冥想过程中自己三年后的画面。三年后的“我”的生活会发生怎样的改变。
每个小组的讨论气氛热烈。然而，由于组织方在引导冥想经验缺乏，许多参与者说没法进入状态冥想。而大部分的参与者在这个讨论环节中都纷纷进行自我介绍和相互认识。虽然没有达到预期的最好的效果，但是我们还是为参与者们提供一个能够交流认识的线下讨论平台。
随后，每个小组都有自愿者起来发言。他们并没有按照原来的任务设定分享三年后的生活情境，而是简单地自我介绍和发表对活动的看法。作为组织者的我们并不勉强，认为这也是难得的向前迈进的一步：大家都渐渐能够接受线下与陌生人交流讨论。
&amp;nbsp;
Part4总结，反馈收集，大合照
活动成功举行。作为发起者的我们终于长长地松了一口气。我们最享受的时刻应是大合照了~你看，每一个人笑得多么灿烂！
梁文杰说，在他将要回到加拿大前，搞了这么一个活动，是他最难忘和开心的。
顾建锋在准备视频里说自己做这个活动的原因：“这个活动很有趣，有好玩。所以我去做了。最重要的是我们去做了。”
作为最初发起者的我最心满意足地一件事情是我真正地把话头上的活动落地开花。我相信change maker（创造改变者）的理念，而我们都在用行动实践！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.23 四会CAPE Meetup活动总结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-sihui-summary/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 09:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-sihui-summary/</guid>
      <description>这是四会小城的第一次CAPE Meetup活动。这个活动的开端真的如写一篇思绪如泉涌却无从下笔的文章。作为最初发起人的我不断地查看CAPE提供的各种经验文章，当时却无从下手。毕竟，想法和现实有很大的距离。最初，我与一个朋友在咖啡厅商量。我说，既然这个活动要落地四会，那就需要听取民意。我便随机问了一群在咖啡厅娱乐的女孩们。谁知道，她们一听到简单的活动介绍，便反应说：&amp;#8221;噢！说白了便是相亲活动嘛！&amp;#8221;于是，这场CAPE Meetup的筹备以别人的玩笑正式开始。
&amp;nbsp;
1）组建团队：要相亲相爱也要能相互理解。
在上面所提到的玩笑后，我意识到CAPE Meetup这个活动的介绍必须以文字或者视频等稍微严肃的方式展现出来，不能够单单用嘴皮子来给别人介绍。这就意味着我需要组建一个基本的团队来真正落地去筹备活动。在组建团队过程中我比较幸运。我有针对性地找上了几位与我专业背景不一样的朋友，邀请她们来帮助落实这个CAPE Meetup活动。这个CAPE Meetup活动的团队很快成型。我也在几次开会过程中观察每个人的表现和团队的协作。最终，我认为这个团队能够负起担子。
－团队里有不同文化专业背景的人很重要。这决定了团队的直接分工和思维碰撞的深度。在仅仅五个发起人的团队里，有人负责宣传海报设计的，有人负责整体事务梳理和记录，有人作为活动的记录员等等。而在后期，不同专业背景的人为整体活动设计也提供了丰富的想法，这是我所料想不到的。比如，我们挖尽心思在讨论破冰游戏，理工科背景的童鞋便很好地弥补文科生天真烂漫的想法。
－团队和谐是活动成功与否的第一个关键条件。在大城市，许多类似的活动举行。身边的大学朋友也对搞这种城市活动了然于心，大家搞活动相对成熟。回归到小城搞活动，你真的首先要找出一群坚定的人儿。我身边有许多朋友仅仅在听说这个活动后觉得很趣，可以来帮忙。实际上，来帮忙的人很大可能不太坚定，在活动筹备后期很可能给你带来很重的负担。经验来说，去到活动筹备后期，队员坚定和温馨的支持是你能够完成活动的精神动力。我们五个人从早上到凌晨一直聊呀聊。倘若没有一个和谐的团队，估计大家都早点回家洗洗睡了。
其实，我认为有了一个你认为足够好的团队，基本上距离整个活动便不太远了。接下来便是实际操作我们所遇到的问题和经验了。
2）活动开始落地筹备
－经验谈1：小城市要以人为本。大城市和小城市差别是很大的。最近基本的差别是大城市是一个成型的运转的系统，很多事情你可以依赖互联网；而小城市更多上依赖人与人之间的传播。在完成了这次CAPE Meetup后，我发现报名者并非通过我微博或者微信公众平台知道的，而是通过朋友间的传播扩散。这次CAPE Meetup得到的许多资源和帮助都是来源于朋友的朋友的朋友（无限的朋友）。在想要准备此次CAPE Meetup前，我已经给朋友们发送了邮件介绍CAPE的价值观，并说明我希望落地搞一次CAPE Meetup。这封原本我寄望不大的邮件却给我带来了幸运。虽然我只得到一个陌生人的回复，但是这个陌生人给我意料不到的场地帮助和活动安排的建议。另外一个更大的收获是不少朋友转发邮件，为后来我们活动宣传做了很好的铺垫。另外需要提醒的是，在四会，大部分人是很少使用邮件的。QQ和电话仍然是宣传的主要渠道。幸亏我们当时发现这个问题早，及早把宣传材料转移发送到朋友QQ或短信上，让朋友往外扩散。
－经验谈2&amp;amp;难点1：如何把CAPE倡导的价值观和理念真正落地到活动内容本身。对于没有搞过CAPE Meetup的发起人我们来说，如何设计活动的内容是最难的。直到现在，我们仍然在反思过去的那次Meetup是否传递CAPE所提倡的价值观和理念，或者传递是否有效果等等。而关于这次Meetup的主题，坦白说，很大程度上基于我对这个小城的理解。团队内也很难对主题有更加深入的讨论和争论，因为大家没有清晰明确的判断标准。而我认为，第一次的CAPE Meetup活动主题应该宽泛些，争取差异性最大的观众群体，然后在接下来的CAPE Meetup活动进一步结合小城实际情况缩小受众群体，最后达到培养一群忠实的受众。这次CAPE Meetup主题成功地吸引了三个年龄层的关注，分别是18岁左右的高三毕业生，20岁左右的大学生，和处于30～40岁的职业人。
－自我吐槽&amp;amp;存在问题：这次Meetup的准备时间实际只有4天，导致许多事情只能仓促进行。
第一，我们没有设定报名期限和筛选环节。没有设定报名期限是因为直到活动开始的前两日报名人数仍然处于个位数，而在活动开始的前一日报名人数井喷上升。这导致在活动进行的前一晚上，我们几乎穷尽全力在处理突如其来的报名信息。同时，为了保证活动的效果，我们也费了许多精力询问报名者的基本背景信息。活动内容没有准备妥当，但我们当时都已经精疲力尽了。
第二，活动当天内容迟迟未能完成确定。好不容易处理好报名的问题，我们发现活动还有许多环节没有落实。例如破冰游戏怎么玩，冥想环节放什么音乐等等。所以，我们几乎需要通宵来落实细节。而第二日，活动当天，我们几乎马不停蹄地去准备活动所需要的材料，如水果，资料打印等等。虽然最终完成所有的任务，但是这种透支式的运作让每个人都面容憔悴，不能以最好的状态负责当晚活动的引导。
第三，我们没有足够的引导活动人员。我们设置了足够多的互动环节和交流环节，但并没有下场引导讨论。而活动主持人也是被临危受命的发起人之一，仓促间没有足够的控场力。因此，讨论和交流活动效果出现冷场和偏题讨论的状况，没有达到我们预期效果。
更加细致的操作问题和经验我不想过多阐述。一来CAPE网站上有类似的经验文章，二来我认为不同的地方会遇到有特色的问题和经验，留给各自想办法解决才是正道。
写到这里，我不禁回忆起当晚我们完成活动的喜悦。喜悦之感往往发生在突破临界点的瞬间。之前我未曾想像我能够在假期与一群小伙伴倒弄这种活动，而且发生在我所生长的小城里。活动的完成，自我的成长，友谊的升华，种种突破发生在我们亲身行动中。正如负责与我接头的CAPE Meetup项目组运营成员闪闪说：“尽情享受活动吧！”
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE WALK回顾 | 7.5「北京，走你！」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/cape-walk-beijing-review/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 11:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/cape-walk-beijing-review/</guid>
      <description>整理／冷夏 大学毕业后放弃美国大学offer却跑去参加Semester At Sea的英语老师，即将历时21天横穿中国的北体学生，爱玩蹦极过山车的萌妹纸，跑去3000米跳伞的职业规划师，即将飞美国的数学研究生，土生土长又游走26国的北京爷们儿，同时港漂北漂后开始做互联网产品的处女男&amp;#8230;
7月5日的CAPE WALK就像一场什锦青年聚会。有人刚来到这里，有人马上就要离开，但是大家却因为CAPE WALK连结在一起。
“在北京，走在角门的街上~在北京，寻摸着我心爱的姑娘~在北京，烧香您找你姨奶奶~在北京，出了门就是胡同~”有人觉得，北京给人没有亲近感，那些高楼，那些车流，那些匆忙行人，都跟自己没有关系。可纵使它有千百个不好，也不能掩盖它独特的美妙，它永远是中国最有魅力的城市之一。有些惊喜，只有慢慢行走，才可以重新发现。
这次我们一共设置了三条不同风格的路线：沉默老建筑的京城风华线，高楼背后的寻味胡同线，使馆街巷的昔日旧址线。所有参加的小伙伴被分到了三个小组里并分别认领到根据不同路线设计的任务。
接下来，一起来看看大家一路上是怎么玩耍的吧！
&amp;nbsp;
【京城风华线】
团队成员 | 陈硕、耿安子、李萌萌、王昱、张昕睿、祖希蒙、冷夏、陈露、李蔚
观察员：苗苗
任务设置：和段祺瑞政府旧址的居民聊天、在两处旧址拍团队全员创意照3张、找出段祺瑞政府旧址现代化的元素、向居民了解段祺瑞政府旧址变迁的历史、路上搜集5样美味小吃拍照上传、向周围居民了解京师大学堂内部空间使用情况的变化&amp;#8230;
”段祺瑞旧址里有一个现代咖啡馆，而它身后那古典低调的小洋楼，竟是研究世界各国文化的处所，落地玻璃的咖啡馆适时提醒我们身处的时代。段祺瑞政府旧址居住的老奶奶，从解放后就住在了这里，也就是在人民大学刚建立的时候，这里大多都是人大老教师以及家属的住处。从2013年开始住在这里的保安叔叔聊天，他与旧址的深刻记忆是有一次听录音机说下雨时墙上出现了恐怖的影子。实际上那也是四氧化三铁起的作用了。
小分队带着未完成的任务向京师大学堂进发，大家出发前分工明确，每个人在行进路上都忙的不亦乐乎。我们走街串巷，在胡同里寻找5只猫咪的身影，但始终未曾遇见猫咪的小伙伴们不得已的开始寻找猫科动物的替代品，于是就有了与各类“猫”的奇遇：猫科动物石狮子、带有熊猫图案的帽子、加菲猫的小闹钟&amp;#8230;最快乐的事情是大家一起努力用树枝叶拼凑成CAPE WALK&amp;#8230;走在胡同里,你才能真切的感受到北京的独特魅力和历史厚重感。
京师大学堂旧址的变迁：从和家格格的府邸到明治维新的京师大学堂，此地在北大迁至燕园后成为北大数学系，解放后盖起了楼栋，变成了中宣部的宿舍楼。
作为一支‘争强好胜’的队伍，我们大(bu)步(gu)带(xing)跑(xiang)地冲向终点集合处，也许正是因为对生活同样有热情、敢挑战的一群人，才能迸发出那么多的欢乐与创意！
&amp;nbsp;
【寻味胡同线】
团队成员 |王越、赵禹、曹德季、姜晓宁、範紫君、曲晓宇、潘梦瑶、王毅、李娜
观察员：潘梦瑶
任务设置：说出五个与史家胡同有关的人名、收集胡同里6种不同的窗、找到8种不同植物并说出他们的名字、收集胡同里8个不同样式的门环、收集胡同里5处老旧手写文字&amp;#8230;
”2组成员在地铁站集合，简短的自我介绍后，三两成群地迈出了CAPE WALK的第一步，悠哉地踏上了奔往史家胡同的路线。幸运的是，我们的团队中，藏龙卧虎着一位对胡同文化有很多研究的老北京。通过他，我们省去了很多不必要的“绕弯路”，也了解了很多之前未来得及查阅知识。比如胡同哪个四合院过去是刘墉的旧宅，哪个又是章士钊的故居，哪个匾额是冰心提的，哪个门墩是文物，以及哪栋大厦过去是梅兰芳的宅子……
每个人都分配或认领了任务，每个任务因为充满有趣与略微逗比而显得极具吸引力。我们一路奔向路边的小店“索要合照”、拍植物、找笑脸……在与清洁工大爷、胡同居民、孩子们的聊天中，充分感受到社区文化丰富多彩，秩序尽然。一路上，我们遇到了史家博物馆哥俩，居委会大妈，嘟嘟肉的婴儿，喜欢郭采洁的医科生，以及欢乐多的务工人民&amp;#8230;极其热心的老北京人形象给大家留下了深刻的印象。”
&amp;nbsp;
【昔日旧址线】
团队成员 | 李思萱、李勋周、周谦、冯祎炜、谢珺璐（观察员）、陈娜、黄姗、朱肖晨、张岩
观察员：Junlu
任务设置：向路人了解东交名巷另外一个名称以及名字来历、找到五件包含“正义”的事情和物体、找到东交名巷的邮编、找到为连战夫人制装的店、找到一个假门&amp;#8230;
”其实东交名巷又叫江米巷，因为当年这里是运粮食的地方，后来成为粮食交易的地方。
要说印象最深的任务，就是与报刊亭老板的聊天了。我们找到了一个看起来应有尽有的报刊亭，杂志种类齐全，同时也售卖饮料。我们在与老板攀谈前，以为收益不错。没想到老板告诉我们的情况却截然相反。大部分的杂志报纸销售量都少的可怜，能够回收的数量也有限，入不敷出才是常态。这不禁让我们觉得现在这个时代，由于新媒体的发展，纸质媒体的传播已经大大受限，这已经不再是原来那个报刊书籍杂志为我们主要信息来源之一的时代了。一番谈话，让我们感受颇多。
一路上走来，我们也发现了很多有意思的地方。原来的法国银行，现在变成了一个职工宿舍。大教堂还保持着神秘的样子，让我们只能从门缝中一探天使的雕像。被修补的城墙也开始风化，但新建的小楼颜色还是鲜艳发亮。
在路上大概两个小时的行走中，大家由陌生变熟悉，在完成任务的过程中，大家逐渐的变默契。一起探索和一起前进的力量，都让这次活动变得意义非凡。”
&amp;nbsp;
【小伙伴们说】
潘梦瑶说：当逐渐走进史家胡同，我们却找不到曾以为会有的厚重幽深的气息。本以为的斑驳的墙壁，古朴的院落哪里去了？到处是刺眼的工业油漆以及难掩现代化的紧锁的院落。而这些，我们知道，绝非个案。
Junlu说：虽然我们在短短一条路上，不一定能发掘多少北京城的底蕴，但这个城市的氛围沁透在每一块砖瓦上，最重要的，是用什么样的心去感受。
李蔚说：3小时京城特色线路行走+20个有意思任务+搞笑小伙伴100个赞！一！点！都！不！累！
李斯特说：今天忽然想起了为什么来北京。不仅仅是为了工作而已。
思萱说：CAPE WALK北京站昔日旧址线太赞了！根本就停不下来！
Vanessa说：心里的感动难以言表，今天加入陌生的人群体验行走是我这个生日最大的收获。谢谢CAPE Walk三十个陌生又熟悉的小伙伴给我的祝福。
安子说：在北京，最幸福的事情是你可以大胆做梦，因为多元化的北京完全可以承载你的梦想世界。今天认识了很多牛人、神人，每个人都曾开眼看世界，最终因为同一个有意义的活动聚在一起。人来人往的北京因为和你们有过交集而变得非常难忘。感谢CAPE WALK，认识了很多有梦想的青年人，也在行走过程中发现了自我与北京的融合。感谢有爱的小伙伴们，这是一次非常难忘的回忆！
&amp;nbsp;
【后记】
这一次招募刚发出1天就有150多个小伙伴的报名，整个筛选过程因此变得非常纠结。通过这次开放的户外体验活动，每个人拿着不一样的小任务走在北京城里，寻求那些“哎哟我去这里居然”的答案。所有的walker一起用步行的方式，重新发现城市之美。
正如在蓉城发起CAPE WALK的Rosy说，”我们看到城市的发展、繁华、市井、破败，体会城市的变化、风格、人文、脾气，最终让我们感到生活在这里的美好，进而产生一种行动力——营造更加美好的城市生活。“
接下来，我们会不断完善CAPE WALK形成工具包，让更多小伙伴参与组织起来，不只在北京，而在全国大小城市，一起“走你”！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【东莞播报】7.12 CAPE Meetup「外面的世界和更多的路——东莞青年在做什么」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/cape-dongguan-review/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 13:59:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/cape-dongguan-review/</guid>
      <description>By Herena 筹备这次活动其实是想了很久，动手很快。这是CAPE东莞的第1场活动，虽然发起人在之前也参加过其它城市的Meetup也借鉴了很多其他城市的流程设置和环节，但在活动流程上，因为场地较小报名人数过多，还是不够完美。但报名人数远超预期也表明在东莞确实很多想做事的人，其实东莞有个本土沙龙做得非常棒，它的主题主要偏本土保育和本土实践，已经做了几期，还有小型的工作坊。之所以用CAPE的平台做了这期讲外求和内省的主题，也是希望这块土地能有更多不同形式的自组织活动，这样才能互相分享，也才会有更多的碰撞这样才好玩。
一开始筹备，也有过“这样的活动真的有意义吗？”的质疑，但朋友说：“无论有没有意义要做了才知道”。现在的分享活动很多：Ted，一席，果壳，曾经听多了也有同质化的感受，但是思维传播的意义不能从当下体现也不能立竿见影，但总需要媒介和介质疏通，因此做完这期活动觉得传播还是有必要的，至于如何真正产生效用，或许真的需要持之以恒，慢火细炖。
本期Meetup因为是东莞第一期，所以选分享主题的时候也犹豫了很久，虽然是本土的Meetup，但还是希望多点在不同地方打拼的东莞青年甚至不是东莞本土的青年参与进来，所以我们选了这个无论在哪里工作、求学的小伙伴都有共鸣的话题。这次参加Meetup的朋友中，年纪最小的还是在读高二的学生，最大的则是工作数年的朋友。大家一开始的发言都非常踊跃，所以第一环节超时非常严重，导致最后一个讨论分享的环节时间有点压缩。还有很多需要改进的，希望下一场会办得更好。
&amp;nbsp;
1、破冰环节–关于“想做但是还未做的事情”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Snow师姐非常贴心地记录下了所有讲者想做而没有做的事情，主要有极大类，包括蹦极、西藏、写一本关于东莞的书等等，最劲爆的是一个女生说的裸泳和一个男生说的到野外吃虫子。其实很多兴趣爱好都是相通的，也鼓励大家分享结束后找到志趣相同的之后一起行动。分享环节大家都很活跃，所以导致有点超出时间限制，这个也是主办方做得不够的。
&amp;nbsp;
2、讲者分享
（1）侯秋滢：《寻找更开阔的教育》
秋滢是一名高中语文老师，虽然很多年轻人不喜欢教师的工作，但在她看来，其实各行各业都有重复的可能，就看能否跳出重复勇于在细节处改变。上一年她参加了Harvardseed夏令营，
在她看来，更开阔的教育跟空间有关，除了给予情感空间还需要物理空间，这些都是让学生自由发挥的空间，这和接下来的讲者说的“外面的世界就是给予我们思考更大的空间”，虽然一开始破冰环节很多参与者提到自己会有职业、学业、人生的一些困惑，但是这些困惑需要空间去探讨，这个空间能够给你营造平和的力量，那你就不会陷入这些困惑无法自拔，而是能够跳出困惑看到内省的自己。
她还举例如何营造一个班的空间，一节课的空间，包括创新型的晚读早读，和公益探索结合的课堂，更多关于这位老师的分享可以看中国三明治公众号的文章《侯秋滢：一位中学教师的公益教育尝试》。
&amp;nbsp;
（2）赖学怡Snow：《艺术VS.创业》
这次的场地是Snow的工作室，二楼紧密温馨的空间非常适合小型沙龙，但是因为我们的人数稍微有点多，显得略为拥挤。Snow大学念的是英语，她喜欢好玩的东西不喜欢被束缚，毕业回来一开始想自己做服装，一开始涉及到很多设计的东西，逐渐了解到老城保育的一些话题，发现自己对设计很感兴趣，因为自己从小学习绘画，便尝试做和设计周边相关的很多东西，包括平面、DIY手工、逐渐也扩展到了微电影。逐渐地聚集了一帮团队，做设计便涉及到如何维持并需要做到盈利才能生存下去。一开始也会觉得东莞是很多人认为“没有文化”的地方，很难寻找到经济和精神上的支持，特别是精神上的支持非常难。后来她转念一想，为什么要这样想，应该是要改变这样的现状而不是为自己找借口。
Snow说“每个创作的人都应该认真对待因为这不是在玩，很多长辈都会认为搞艺术的是在儿戏是在玩不是正事，但要用认真的作品打破这种看法，因此要让自己创作的东西有价值”。她一直在和传统的观念抗衡，希望做到专业，包括如何跟政府打交道，和广告商广告公司谈合作。和政府合作资金回笼很慢，审批又严格。这时候就要转变思路寻求企业和公益性组织的合作，她举了和中天集团合作的例子，公司企业需要宣传，而我们的设计工作室可以提供的东西是什么，进行利益互换。
她最后说现在微电影越来越多，在壮大的同时质量良莠不齐，去年做了Lookingfor短片系列，集合了广州、香港、海外留学的一些作品集，跟不同的专业团队学习不同的做事方式。对于未来，不能把自己定位在东莞，但一定要立足于东莞，要不然很容易失去特色。今年准备完成的长篇《春兰与东方红》也转向预售票上映形式，在商业和艺术之间找到更好的平衡。
&amp;nbsp;
（3）张庆威：《在业余，做一个合格的城市人和专注的手艺人》
张庆威是一名公职人员，俗称公务员，他笑说一般人听到这三个字都会偏见性觉得很无聊的工作和很没理想的生活，但他认为无论什么工作都是了解社会的横切面和了解社会的起点，工作是对我们的规训，教会我们待人接物。
同时工作也是一种剥削，让人异化的东西，所以业余生活很重要。本雅明说过要做一个城市的游荡者，张庆威认为东莞不算一个城市，而更像一个城镇，具有差序格局的浓厚特点，社会缺少人与人的联结点，缺少一种城市的精神，而在西方除了宗族还有宗教，在其他城市人际关系会更为开阔。因此他提出要跳出差序格局去看东莞，包括前段时间媒体热炒的性产业，之所以会有这样的发展在于东莞曾经作为三来一补的重镇独特的地理环境造就了众多加工厂，性产业的发轫来源于工厂周边服务于工人的发廊，之后招商引资进一步扩大发展需要引进外商便有了众多酒店，在说“性产业”这件事情的时候不能意气用事，而是要用城市的精神和思维。
同样，东莞的差序格局造就了从最里到最外的人际交往圈信任度呈递降趋势，因此除了平时工作的框架，应该在工作之外找到更多的连接点，扩充业余生活。因此他谈到了手艺人的精神。手艺在这里泛指一切不靠天赋而是需要投入极大时间和耐心的技能，比如练字、木工、读书，这些东西能让人处于无事安静的状态，可以培养眼光段术。读书怎么变成一门手艺？当你看到一本书能够通过它的装帧封面设计译者判别出是否是好书，还要能循着一个主题线索触类旁通把书本读透。读书需要跟自己的生命发生关系，比如从小到大走过的街道，可以寻找和城市有关的书，找同类小说叙说人和街道的情意结，找政治学的书看城市是怎么规划的，这才是做到极致。
最后，这些手艺都需要专注，意指精神状态向内而不是向外，做一个事情不是发朋友圈，不是依赖这个事情给自己信心，向内的状态是注重事情价值的本身而不是注重传播，我们经常埋怨没有文化资源是我们没有做到极致，电影书籍讲座分享都可以通过网络和其他渠道寻找，资源是平的，用好了其实没什么区别。比如上次林奕华来东莞演讲我们去听讲座不是看林奕华的名气，觉得他讲这个东西好有道理而是不要被分享迷惑，“讲座时增加你的热情，而不能增加你的专业”，知道自己想要的精神储备是什么。
他说不是每个人都能开工作室，做很酷的东西，但作为一个平凡人，不要被世俗生活卷走，也要努力走上金字塔顶端。他的例子比较有参照性——对大多数人来说怎么丰富自己的生活。
&amp;nbsp;
3、分享环节
现场观众提问讲者如何在现实和理想中取得平衡。秋滢说面对应试教育，家长社会的压力，她会问自己内心真正想要的东西是什么，教育最重要的东西是什么，细枝末节的东西不会干预学生。而Snow则主要说艺术的价值因人而异，在寻求艺术和商业的平衡时她需要资金支持，但她要的是主动的有诚意的资金，当面对政府时你需要有一套方案，面对公益性企业时你需要另一套方案应对。像她最近的长篇电影就选取预售票的形式，这样才能保证资金链的流动，才能永续自己的艺术创业。
&amp;nbsp;
4、总结
最后的讨论主要说了东莞青年现在正在举办的一些同城活动，像是“我与东莞”身体工作坊，深圳广州的自组织形式像是“混日子”、读书会，我们怎么去借鉴改良本土化。现场有些观众已经举办了中山大学校友会的本地读书会，这就是非常好的本土化例子。但囿于时间限制，讨论并没有展开，这是发起人的失误，在此再次抱歉。
1）人数太多，因为报名有80多人接近90人，很多人想参加也有没有收到报名的人会找主办者求通融表达了强烈的参与欲望，所以在人数方面没有严格控制，这在下次会注意。
2）自我介绍和破冰环节用时过长，以后会设置屏幕报时器，超时就要主持人适当提醒。同时会考虑用小游戏的方式带动自我介绍，这样可能效果更好。
3）讲者分享的内容和主题还不是非常相关，下次会和分享人事前沟通，确定好分享内容。
4）因为人数过多以及时间控制，最后的分享讨论环节有点仓促，有问答环节但是不充分，下次会严格控制时间，让活动流程尽量紧凑。
5）最后派发的报名表意见反馈一栏最多的是说时间控制的问题，准备较为仓促，活动流程不够紧凑，这些都是做得不够的，也非常抱歉参与者的包涵和宽容。
以前参与的分享、讲座、交流会并不会在当下立即起作用，甚至它们的内容都不会让我们铭记很久，曾经质疑过参加这种活动的意义，但是走出去，多一种角度，这些瞬间总会在某个时刻发生作用，就像很多老师课上的具体内容很多人无法记起，但总有某个概念“能力的平移”“语言的功用”等等让我们有了某时某刻的回忆。或许这就是make a difference的意义，尽管微小尽管不能当下起作用。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Meetup项目2013年年度报告</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/cape-meetup-program-2013-annual-report/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 15:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/cape-meetup-program-2013-annual-report/</guid>
      <description>撰文/胡姣 CAPE社区一直坚信 &amp;#8220;分享传递价值，行动创造未来“，秉承着这样的理念，2012年6月我们举行了第一场线下CAPE Meetup，并逐步将其打造成一个开放的品牌和框架，遵循Meetup with Purpose的聚会理念，帮助青年人快速地在一个城市召集和组织一场主题式聚会和沙龙。通过主题聚会的方式，结交关注该话题的朋友，分享彼此的故事和经历，从而相互启发，推动跨界合作与行动创造。
2013年，CAPE Meetup这种形式成为多地青年召集主题聚会的选择，发起的活动主题多元而有趣，地域上从一二线城市覆盖到三四线城市，形式上从交流拓展到行动创造……过程中，CAPE Meetup项目组感受到各地发青年热忱的心和巨大的行动力，观察到大家在探索个人主体性和未来道路的迷茫与孤单，更坚定了将CAPE Meetup作为一种青年群体跨界写作和抱团取暖的平台，鼓励大家在平等、互动、联结的理念下，交流协作，探索我们共同的未来。2013年，我们强调个体通过CAPE Meetup创变，同时，我们的团队和项目也在创变，在品牌开放、流程支持、顾问沟通、效果评估上我们以不断调整，以更好的服务我们的青年伙伴。
2013年，CAPE Meetup项目的整体情况是什么样的？我们的受众是谁？有哪些实践的案例？项目未来将怎样发展？这些问题将在我们的年度报告中一一揭晓。
&amp;nbsp;
 （一）2013年CAPE Meetup项目的总体情况
先来回顾一下2013年CAPE Meetup项目的情况。
2013年，在全球31个城市一共举办了102场主题CAPE Meetup，其中西安举办活动次数最多，共11次。保守估计，参加者人数累计超过2000人，活动发起人超过200人。
&amp;nbsp;
 1、活动数量与举办地点
在31个举办城市中，有纽约、新加坡等8个海外城市，国内城市占27个，包含北上广深和14个二三线省会城市和沿海区域城市，还包括汕头、河源等青年文化相对贫乏的3个地级城市。
海外城市（8个）：新加坡、波士顿、旧金山、芝加哥、伦敦、剑桥、纽约、休斯顿共8个；
中国内地及港台（24个）：
4个一线城市：广州、北京、深圳、上海；
14个二三线省会城市和沿海区域城市：包括无锡、西安、厦门、青岛、南京、杭州、郑州、成都、珠海、苏州、宁波、太原、南宁、扬州；
其他：广东河源、浙江舟山、汕头（及汕头澄海）等；
另外，还包括香港和台湾。
&amp;nbsp;
2、主题
2013年，CAPE Meetup的主题更加多元和细分，“青年”相关的主题是重点，除了以往关注的泛公益类话题，教育、文化、心理、工作和生活方式等话题也成为主题探讨的领域。下面，以关键词的形式呈现每个大话题类别下的细分主题。
泛公益类：社会创新、公益咨询、changemaker、改变世界的力量、社会企业；
青年类：青年跨地区合作、青年文化、青年空间、青年行动与青年发展、非一线城市青年、青年力量、青年组织可持续发展、青年组织联结与合作、青年网络、青年创意、青年交流平台、返乡青年（回乡青年）
青年类主题的活动可以看出在当今时代青年探索自己主体性的力量，通过探索青年个体与青年社群的关系、青年社群与青年社群之间的关系、青年与空间的关系、一二线城市与三四线城市的青年群体的关系，从而一同去探索青年共同的未来。
生活方式类：生活方式主要关注的是朝九晚六之余的生活方式，也探讨城市青年的夜生活方式。具体主题涉及摄影、读书分享会、咖啡馆与咖啡文化、品酒、旅行等，值得一提的是探讨旅行的主题很多元，包括发现城市之美、有目的的旅行、旅程中的人、远行、公益旅行（志愿旅行）等
教育类：开放学习、大学教育的意义、青少年创新教育、蹭课线下交流会；
工作类：创业、创客、分享经济、互联网、新媒体传播
文化类：城市文化、夜晚城市探索本土文化保育、非物质文化遗产保护与利用、城市创想
心理类：想法与行动、拖延症、想要的未来、自我探索、第三重身份、年终回首展望
&amp;nbsp;
3、形式
2013年，CAPE Meetup经过多地实践的积累，在形式上更加的丰富，除了强调交流互动和行动创造的实践型Meetup,也摸索出以嘉宾深度分享为主的“CAPE 分享会”、强调体验过程的Meetup，如通过户体验挖掘城市之美的“CAPE Walk”和突破地域限制的线上分享会。
实践型Meetup：从实践行动出发，基于某个具体问题或者项目发起主题探讨，邀请有相关实践经验的嘉宾分享实践的经验、启发与目前遇到问题和挑战，号召下一步的行动。这是目前发展的最常见的一种CAPE Meetup形式。
分享型Meetup：邀请1至3个不等的分享者，围绕某个话题进行深度的主题分享，分享嘉宾一般为CAPE专栏作者，或者在某个领域有长期的观察实践/独到的见解，如蔡韵和孙一帆在2013年发起的“两个姑娘重走丝绸之路旅程分享会”。这类分享会以嘉宾为主导，呈现上以嘉宾分享内容和互动问答讨论的内容为主，参加者也可以参与分享和问答，参与者本身需要对分享话题有一定了解。
体验型Meetup：强调参加者的互动体验，场所可能是移动的、户外的，形式可以是城市探索，如最早在深圳发起的CAPE Walk，也可以是体验工作坊，如新加坡发起黑暗中的对话（DID）体验……
线上分享会：打破了地域限制，通过网络分享面向大社区，邀请同一个话题的各地观察者和实践者进行深入探讨。目前CAPE线上分享会有两种：一种是关于活动组织经验交流与分享，如4月6日的“如何发起和打造一场有价值的Meetup？“、5月23日组织的” 如何对一个活动主题进行持续挖掘：舟山创意青年聚会经验分享会“；另一种是与合作伙伴就某一主题进行跨地域的探讨分享，如与SEED合作在10月27日举办”那些我们遇见的Changemaker—社会创新路上预遇见的那些人和事“线上分享会。
&amp;nbsp;
（二）2013年CAPE Meetup项目的受众分析
回顾完CAPE Meetup项目在2013年的发展情况，我们欣喜地感受到感受到各地青年对主题型聚会的极高热情，对志同道合交流与协作的青年圈子的渴望，也不得不惊叹于各地区青年抱团取暖后相互启发，行动创变的巨大行动力和影响力。
那么，作为CAPE Meetup项目设计和统筹方，在2013年CAPE Meetup项目发展与实践的过程中，我们在设计项目、测试新模式、调整与运营流程的过程中，我们在思考哪些问题呢？
我们首先会问自己是关于CAPE Meetup的受众和利益相关方：
各地发起人为什么选择CAPE Meetup品牌发起活动？
哪些人来参与CAPE Meetup？他们为什么来CAPE Meetup？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】4.12 CAPE Meetup「社交即改变」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/beijing-412-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 12:34:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/beijing-412-meetup-review/</guid>
      <description>2014年4月12日，宇宙中心五道口的夜色匆匆，站在十字街头看着对面亮起华灯的东升大厦，好像嗅到星星发光的气息。路灯也颇赏脸得搭出微醺的调子，美到仿佛走到路上都能爱上任何一个迎面走来的陌生人。我知道过了街口就是今晚我要去的地方，而在那，在星辰海真人图书馆里，会有一片小小星辰们和我相遇。
&amp;nbsp;
「很高兴遇见你」
清新调子的暖场音乐声从房间里透出来，我在签到处领取了一张彩色贴纸“这有马克笔，写下你自己的关键词定义，贴身上就可以了”签到负责人Tom手边放着一本《天才在左疯子在右》，绅士风度得跟我解释道。入了星辰海真人图书馆，我又慌神觉得自己成了爱丽丝。整面的书墙，森系的桌椅，间或有明信片挂饰或可爱小件点缀其中。已经入场的伙伴两三人低声交谈着，我刚坐下，就有人递过来两颗悠哈糖。“活动一会就开始啦，先吃颗糖~”一个蛮可爱的女生笑着说道。初来乍到的一点点紧张被这个微笑融化了，一切似乎变得充满可能性且生动起来。
&amp;nbsp;
Part 1 「我们是谁」
七点活动准时开始了。被调侃来自芒果台的主持人、一个叫王宇寒的男生先是邀请众嘉宾入座，随后介绍了本次活动的联合发起方CAPE、寒非子工作室、星辰海真人图书馆。之后是五位嘉宾的一句话自我介绍——“始终用艺术的方式探索自我并希望帮助更多人探索生活可能”的屠彬姐；自称“活在极其矛盾的状态中，白天做学术，晚上陪土豪吃饭”的刘凯老师；“通过社交网站认识了众多重要的人，包括前女友“的兰启昌和“主业折腾各种奇怪活动，副业翘课看书”的李菲同学以及”创始星辰海真人图书馆，希望帮助每位来到星辰海的伙伴发现爱与温暖”的白小茉馆长。虽然活动前早就了解到了嘉宾们各自的成长故事，看到他们活生生坐在面前或幽默或真诚或谦恭地介绍自己有了种“犹是故人归”的亲切。
&amp;nbsp;
Part 2 「我们的故事」
首位分享者是刘凯老师，谈社交中的“畏贤心理”。当主持人抛出那个问题“有些伙伴说自己明明想跟些很厉害的人尤其是长辈交流但总是有点胆怯怎么办？”我也感同身受。但刘凯老师寥寥几语就让人解开心结。
“我手下带着几个很厉害的团队，有人做内容，有人做技术，有人做运营，但一开始的时候我发现他们都很怕我。我知道这样下去团队之间没有信任肯定只能垮掉，我能怎么做呢。请他们吃饭，把自己灌醉，想什么说什么。这样一来距离感就大大减弱。”所谓的长幼之间的交流是怎样的呢？”我的团队里有不少90后的小孩，脾气烈的很，一谈不拢就摔我桌子上的花瓶，摔碎了四五瓶。不过摔就摔了，大家再一起去买。”“畏贤不是因为你的能力不够，而是人生必须要经历的一个过程”
&amp;nbsp;
第二位分享者是李菲，一个看上去蛮文弱却讲了三段很打动人心故事的姑娘。
“从高中的象牙塔到有无限机遇的大学，该如何去探索出更多的生活可能性？”
“我觉得人是最有趣的，我想跟大家分享的是“三只小熊”的故事，也是三个对我而言很重要的人。12年冬天，我迈出狭隘的高中进入陌生的大学，第一个寒假做甘肃支教。遇见了李公子，一个背包穷游渴望一直活在路上的人。他教会了我何为勇敢。13年秋，我在北京某个文艺的青年空间遇着了一个颇奇怪的人，他标榜自己“温饱无忧、精神富足”，平时最大爱好就是在北京四处听讲座、参加青年活动。在公益机构拿着微薄的薪水只为过自己喜欢的生活。他教会了我何为梦想。第三个人，（姑娘抬眼看了下主持人，笑~）叫他王某某好了。他和我一起创立了致力于创新青年实体社交的“寒非子工作室”。他称呼我“翻脸王”我也自知自己弄丢过一些人做了很多失败糟糕的事儿，但他成了“不是我男朋友却能做到对我不离不弃”的人。他教会了我何为信任。而就是在和不同伙伴的相聚中，我发现生活有很多种活法，而一个渴望优秀的人一定要足够勇敢、追求梦想，并对与自己并肩的伙伴做到终不相负。”听着姑娘的话儿，眼眶竟然有点微红。之前也抱怨过为什么说的话没有人懂，想做什么事儿却又找不到合适的人，但我自己呢，是不是有够勇敢地为着那份初心和梦想去生活呢，对身边的朋友是否够珍惜呢？
&amp;nbsp;
第三位分享者是兰启昌，关于站在生活的十字路口如何找到自己最终的人生方向。之前看嘉宾介绍时听说兰老师拥有强大的粉丝团，今日一见果然风度翩翩。
初中时当老师问道谁是真正信仰马克思理论时，他坚定的举了手。他只是相信任何社会问题都应当有一个系统的理论可解决。然而作为一个文科学得异常好的同学他却念了理科。又因为在复旦千分考中坚定地“空了50道题没有做”而在一群理科生中凭优异的文科成绩被“奇葩复旦”录取。而他大学念的是“医药学”，因为厌倦“早上八点起床到实验室为小白鼠们进行A试验或B试验观察它们如何死去”的生活而转专业到了新闻系，去追寻自己心中那个被”孙志刚报道“而激发起的”新闻变革社会”的理想。然而导师口中那个“兰启昌你不做记者那复旦这一届就不会有记者了吧”的人最终在财新做了运营，因为最终明白“这个时代的理想是用商业手段解决社会问题”。兰老师用三个转折回答了生活本就是场”美丽的意外”。看似一些错误的决定其实不过是为我们“最终的方向”做着一次又一次的伏笔，而在生命未终之时，谁又能知道自己最终的方向呢？
&amp;nbsp;
第四位分享者是屠彬。作为信剧团创始人的屠彬姐带着剧团伙伴在现场为大家进行了“一人一故事”演出，关于艺术与倾听。屠彬姐先邀请了三位观众谈了各自对艺术的看法，随后由剧团进行即兴话剧表演。还有一位观众分享了自己与朋友因艺术见解不同无法交流的困惑。三位演员中间一位前一步，把毕加索的作品拟人“每天有许许多多人从我面前走过，有人赞叹，有人不解，有人嘲讽，可惜我不会说话”语调渐沉……此时左侧一位上前，一声声似杜鹃啼血地发问“你了解它吗？你了解它吗？你了解它吗？”到这已起了一身起皮疙瘩。紧接右侧一位上前”它会伤心的，它会伤心的，它会伤心的！“心中的震撼直让人放空。静谧中屠彬姐又弹起尤克里里，拨弦声中掌声自发响起。而犹在耳畔的除了那问题、那音乐，还有最后屠彬姐说的那句“即使对艺术的理解不同，对世界的看法不用，只要打开内心，并不妨碍我们成为朋友”。
&amp;nbsp;
Part 3 实验辩论「真的有必要认识那么多人吗？」
互动环节到啦。当主持人说出辩题时众伙伴纷纷吐槽，”认识“是什么程度？”那么多由是多少？“最后大家一起把“认识的人”规范定义为“朋友”，“那么多”依据“邓巴数”定义为“150个”，随后由刘凯老师和兰启昌担任正方两方队长。又邀请了台下一位伙伴郭嘉同学加入，成为嘉宾席第六位。之后两位队长经由最经典不过的游戏“剪子包袱锤子”获胜方优先选择队友。最终刘凯老师携白小茉、郭嘉；兰启昌携屠彬、李菲每队三人组队完成。辩论正式开始！队长率先发言，刘老师从切身经历点题，说道结识过多的人不仅将自己的生活碎片化且难免让自己陷入“辜负他人信任”的境地。白小茉馆长则直接引发大家思考朋友的定义是什么。不经由长时间的彼此付出、心意相通、建立信任是否能将泛泛之交都归为朋友？另一方，兰老师掷地有声地回应社交工具的发展使得我们有基本的技术条件去结识并维持朋友关系，而人作为社会性动物需要与外界尽可能发生连接，以期提高遇到soulmate的概率。李菲又讲述了自己如何从兰老师强大粉丝团的小小一员变成可获得信任邀请兰老师来此次meetup的真正朋友。屠彬姐又说道，门客三千，有人深交，有人浅交。若将每个人都当做一件独特的艺术品，尊重而不越界，有何不可？嘉宾之外，台下的伙伴则或引经据典侃侃而谈或就亲身经历抒发己见，不胜热闹。最后两位“队长”以一番精彩发言作结。正当意犹未尽时主持人说了最后一句既是问题又是答案的话儿。“真的有必要认识那么多人吗？这个问题本身不会像高考一样有一个标准答案，我知道每个人都会有自己的回应，但倘若这场辩论能激励伙伴们探索自己内心，这就够了。”
&amp;nbsp;
Part 4 「那就一分钟好了」
第四个环节是传说中最特别的“那就一分钟好了”怎么让别人记住你呢？先从一段让人过耳不忘的自我介绍开始吧！
原嘉宾退席，六位由抽签产生的神秘伙伴登场。短短的一分钟，伙伴们各具风格的自我介绍让我记住了命中注定研究土木工程的金炉江（因为如此五行便全了……）和一米九四的秦天一的好朋友赵翎凯（秦天一同学你是多么珍惜这次机会找了基友来替你，哈哈）以及以一段特拉风的维吾尔语开场的乃扎尔，还有大家都忘不了的“幸福销售人”国胜哥。还有那个大(xiu)胆(se)说出“希望下次背包旅行可以找到睡在一起的人，男女不限”的长沙妹子陈思含~最后小伙伴们收到了工作室定制的明信片，长沙妹子还获得了火红的小狐狸公仔一只~
最最后，当大家以为活动都要结束了时，有位贴有“扁桃体”标签的小伙伴想要发言，主持人默默地说了句“扁桃体同学不可以发言（炎）请你坐下”，哈哈哈，好冷的段子手主持人！
&amp;nbsp;
Part 5 搭讪广场
筒子们翘首企盼的自由搭讪环节到了。环视一圈，看见了被众女粉丝团团围住的兰老师，和销售哥畅谈甚欢的刘老师，貌似在面基的李菲同学，以及和有故事的女同学分享故事的屠彬姐和小茉馆长……我看着周围的每个伙伴真的如一颗颗小小星辰一样发着光，突然明白了什么是“星辰海真人图书馆”，以及这次的主题“社交即改变”。
多么神奇又多么珍贵，因为对同一个话题的共鸣，因为同在一个城市的缘分，因为时间和地点都恰如其分，我们相遇。讲述、倾听、触动、共鸣。而当我们看到周围人不同的生活模样，触碰到身边人真切的梦想形状，被一份真切地盛在眼前的勇气而打动时，改变的想法是否已经萌芽？又想起了曾经被一句话击中心底最柔软之处“如果某一人事打动了却不能促使你的生活发生改变，要么是你的感动太廉价，要么是你的生活太廉价。”
&amp;nbsp;
暮色已深，我作为最后几位伙伴之一恋恋不舍离开了星辰海。走时注意到门上的海报写着这么一句诗——
“从前的日色慢，车马、邮件都慢，一生只够爱一个人。“
闪过脑海的是《柔软》里那句“每个人都很孤独。在我们的一生中，遇到爱，遇到性，都不稀罕，稀罕的是遇到了解。”
Byebye了，这一场奇妙的meetup。
谢谢我们曾经遇见。我等着，下一次的重逢。
末了，让我矫情地说上一句吧，当夜空中最亮的星照亮我归家的路时。”如果可以，我要这友谊，地久天长。“
你呢？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【CAPE西安播报】4.26探寻公益与社会创新的真实背后分享回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/cape-meetup-review-xian/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 17:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/cape-meetup-review-xian/</guid>
      <description>记录：黄亮 / 摄影：何俊才 &amp;nbsp;
4月26日，西安挥别连日的阴雨天气，步入明媚的阳光时节。伙伴们从西安的各个角落或步行、或搭车， 聚集到婕妮花咖啡（劳南馆），共同探寻公益与社会创新的真实背后。去了解公益人的经历、理解他们的生活，探寻背后的故事及未来的公益与社会创新之路。
破冰游戏在每位赶来的小伙伴未及缓解心情的情况下便开始了， 每位伙伴均接到一项惊异的任务。抽取一张卡片，然后寻找持有相似颜色卡片的7/8的小伙伴。在互相寻找的过程中，彼此交流着此行的期待、个人的阅历与对公益的探索。
一如往常，在我们的分享会开始之前，Local Caper詹利君首先为大家介绍了整个CAPE和CAPE西安的相关情况。西安的capers致力于发展具有西安特色的CAPE Meetup活动，借助西安本地高校集中的优势，凝聚青年力量，促进青年做出有利于自身改变的选择。
&amp;nbsp;
PART1 勿忘初心：他们的公益与社会创新之路
林慧丽 陕西纯山教育基金会奖助学金及青年能力建设项目官员
2011年武汉大学应届毕业后即参加“美丽中国”支教活动的林慧丽，在切身感受到城乡差距后，开始了自己的思考与探索。抱着加入一个本土公益组织的意愿，她加入了陕西纯山教育基金会，这个以促进城乡沟通，减少城乡差异为使命的公益组织。
纯山，一个强调公益透明性与建设性的公益组织，对于每一批的捐赠都尽力做到——对捐赠者负责，对接受捐赠者负责。林慧丽介绍到“大学生资助项目”之时，提到了接受捐赠者的细致筛选机制——仅在大学生开学之时为其捐赠，与捐赠者一道家访，且在当年十月，还会对这批学生进行为期三天的一个培训，帮助其在大学校园以及西安更好地生活，为这群大学生提供更好的未来发展指导。 “对于贫困的大学生，关键在于我们能提供什么而不是大学生想要什么。”她道出了当今公益组织普遍面临的资源短缺问题，“如何合理利用资源是我们需要解决的首要问题。”
在纯山的其他项目，例如“乡村图书馆”，“鞋盒礼物”中，无一不透露着对项目细节的深入探索，对项目的过程、后续进行细致用心的耕作。就如他们的logo一样，四颗不同的❤， 但却是一致的方向。
&amp;nbsp;
武志娟 西安农夫市集发起人、创始人
一个曾经的帝都职业人，机缘巧合参加了北京的农夫市集，加上小孩降生后对于食品行业的思考，让她辞掉工作，来到陌生的西安，开始了自己追求纯自然食品的社会创新探寻之路。
从对农业的一窍不通，到对新型农业充满洞察的理解，期间充满对纯自然食品的追求。“小农陪伴”项目中，看到乡村种地的只剩老人，愿意进行有机农业尝试的也只有老人，她透露出对未来中国农业的担忧。她说：“每次看到麦地里李叔的背影，自己总会止不住心酸。”
农夫市集在消费者与生产者之间搭建了一个多元化的城乡互动平台，期间有政府、媒体、大学的参与。农夫市集鼓励消费者与生产者对接，通过消费选择来捍卫食品安全、保护生态环境、实践公平贸易、支持可持续农业、推广可持续生活方式。他们每周举办农夫市集以及沙龙，为消费者提供健康的农产品、健康生活的知识及观念，加之与媒体的沟通，让农夫市集的影响力进一步扩大，从而建立一个更大的平台，让健康生活的观念为更多人所接受。
在提到新型农业时，她提到了去年的“褚橙柳桃潘苹果”这个经典的网络营销案例，提到了陕西标志食品将由谁代言，新型农业该怎么去推动，以及对于我们能做什么的思考。
&amp;nbsp;
李俊成 西北农林科技大学秦岭青年使者协会主席
作为校园公益与社会创新的践行者，李俊成有自己的一些想法，他以组织创新型架构以及人员管理这个校园社团发展至关重要的因素作为开篇。接着叙述了其社团的品牌活动“地球一小时”，从2013年第一次的创意萌熊引起关注，促进大学生对于地球一小时的认知，引导大学生于三月的最后一个星期六当地时间晚上20:30自动熄灭电灯1小时，得到大量支持的同时亦提升了社团的影响力。2014年，“地球一小时”走出西农，走进当地社区，经过一系列不懈努力，超过300人在活动当日晚八点半聚集到广场进行熄灯一小时活动，进行有益身心的互动，促进了这个农耕文化发源地的社区居民与西农学生对地球一小时以及环保的认知，更通过深度参与的亲身实践让大家的环保理念落地。
在校园进行公益与社会创新应该拓宽自己的眼界，不因地理位置而蜗居，应该“站在镜子里面”思考。李俊成说，“一”很重要，我们应该集中精力于一点，运用有限的精力做出最大化的成果。
&amp;nbsp;
PART2 call to action：未来之路
在倾听了从公益项目负责人林慧丽姐姐、社会创新组织发起人武志娟女士、校园社团负责人李俊成的讲述之后，每个人对公益与社会创新背后有了一定的了解。那么，公益与社会创新的未来之路又在哪里呢？主持人公布了讨论主题：公益与社会创新模式的结合。
针对这个问题，两个小组的成员经过互相讨论之后，有了自己的理解。
第一组：发展以经济为基础的新型公益与社会创新之路
目前，社会上出现了众多新兴的泛社会公益项目，例如TED、明眸、ijoin、田野营、影响力投资等。然而西北地区的公益项目普遍还是更偏向于传统公益，如支教、捐赠物资等。然而这种传统意义上的公益只是“治标不治本”，并不能从根本上改善目前所存在的一些社会问题。解决的无论是贫穷、教育亦或食品安全问题，这些都需要以一定的经济实力为基础，以改善当地人们价值观念为依托。众所周知，TED的核心就是将一些先进的思想、技术向全世界范围内传播。而我们知道，知识是一切力量的来源。同时经济基础决定上层建筑。传统物质上赠予式的公益只会让这些贫困地区产生依赖。而至于食品安全问题，中国是人口大国，我国的人均收入水平并不是很高，贫富差距很大。全民绿色食品是一项成本非常高的项目，这种消费对目前中国的普通大众群体而言是难以承担的。
所以，西北地区的公益应该向西方或者沿海发达城市学习，从传统公益向新兴公益进行转型。从物质上的赠予转向知识、技术等的一些扶助，物质上的赠予只作为一个基本辅助。
&amp;nbsp;
第二组：公益的未来需要借力网络传播与观念改变
公益在很多程度上是需要宣传，需要被知道才能做好的。只有我们被社会知道，才能从社会中获得力量，引起社会对我们所做的公益项目的思考。在这方面的社会创新，不应该拘泥于普通的宣传方式，应该更多的发挥青年人的创造力。我们可以引入一种新的视角，比如说外国人的视角，又比如设法让不同处境下的人换位思考，还有说在支教的时候应该更多的涉及孩子们所不知道的知识，而不是停留在和以往相同知识的重复。
但其实在越来越现代化的社会中，做公益也可以从很原始的方式中创新，就比如说组内成员提到的在云南组织城市居民用闲置物品与偏远地区农民换农产品的另一种公益的方式，尽管说回到了最原始的物物交换，但其实，对于农民来说他们得到的是平等交换而非感情怜悯，而对于城市居民，他们也得到了想要的绿色蔬菜，古老的物物交换在这里来说也是一种形式的社会创新。而在当今信息时代，关注微信微博自媒体在公益宣传方面的应用将是大势所向。不断的完善微信息平台对于公益与社会创新，也是一个值得探索的方面。
做公益是需要让社会知道的。
公益与社会创新探究之路仍旧遥远，需要我们去勇敢的实践，走出一条独具特色的本土化道路。
一场交流会已经结束，但我们的影响仍在持续。每一天，我们的讨论组里总能传递出新的消息，新的声音。这便是CAPE的价值，提供一个平台，让我们不再拘束于已有的生活，而是看到其他的人在想什么，在干什么。相互的鼓励与彼此间的号召使我们青年力量的产生与延续。在本文发布之际，我们收到了几位朋友的信息，由于参加此次活动，结识到一些人，了解到一些信息，进而投入到公益和社会创新行动中，在一个多月的实践中有了新的体会，将会为我们继续讲述。
在西安，在CAPE，我们搭建起这样一个平台，将青年的力量召集，让青年的力量凝聚，让我们每一个人做出有益于自身，有益于社会的改变。青年力量，你我共享。公益与社会创新的真实背后，值得你我共同探寻。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【昆明播报】3.18 CAPE Meetup「第三重身份——活出全新的自己」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/04/kunming-318-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 04:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/04/kunming-318-meetup-review/</guid>
      <description>文/苏柯诺 作家苏岑说：人生旅途中，大家都在忙着认识各种人，以为这是在丰富生命。可最有价值的遇见，是在某一瞬间，重遇了自己，那一刻你才会懂：走遍世界，也不过是为了找到一条走回内心的路。
中国古典哲学里提到：三生万物，这里的“三”指向“多重”。昆明Meetup的分享会上的“第三重身份”指向多重身份，不仅是第三位身份。
你清楚自己的社会角色吗？你向往多重身份的生活状态吗？你可知道你的多重角色来源于你孜孜不倦寻找深层自我的内心？
直面自己更多的需求，追寻你的内心，在不同与相同之间，见识生命中的种种可能性，活出全新的自己。
&amp;nbsp;
「树叶手印」
签到者素素别出心裁，为大家连夜设计了“签到树”。无论工作人员、嘉宾还是分享的伙伴竟然都早早提前入场了。摄影师Lucy在她的随笔中提到：“这棵树不打算开花不打算结果，但是这棵树把所有人聚集到了一起，记在了你我心里，在我看来，这就是这棵树的意义。”
我想结识你的第「三」重身份
活动开始前，全体起立，大家为昆明火车站“3.01”暴恐案中逝世的同胞默哀两分钟。
继续分享来自摄影师Lucy对于破冰环节的记录：“哗的一下，所有人都站起来以各自不同的方式去认识周围的人。镜头下的所有面孔，在这一刻都全然放开了戒备，眉间舒展开，眼睛blingbling地会放光。初次认识，不带有任何杂质的去认识和尝试了解，有相互抬起对方姓名卡来交流的；有一只手抬着卡片另一只手尝试更好表达自己的：有相互认识握握手的：有把名字一一记在纸上的……不管是怎样的形式，作为一个在围观的却也置身其中的人，我喜欢这样简单直接的方式，每一个人对别人是一种展示而对自己也是一种认识，不是吗？”
召集人糯米的「第三重身份」独白
糯米通过独白自己十年前的心灵往事开启在场每一位小伙伴对于心中“第三重身份”的思考。她调侃自己因为腿短放弃了主持人梦想，却在日后的生活中通过认真、敏感地与别人交谈，听别人的故事，仿若自己进行了一场又一场的访谈。
如同此次“第三重身份”Meetup的发起，糯米最初的想法简单又直接：“我想有第三重身份！我想聚集和我类似想法的人；我想看看他们都是谁；我想为也有这样想法的人提供资源共享的平台。人的角色生活是很有限的，我无法亲身体验更多种生活，但我愿意聆听别处的生活！我信这一切能带给我全新的能量！”
&amp;nbsp;
四位嘉宾分享私房「第三重身份」体验
从五十年代到九十年代，我们的四位嘉宾各自代表他们出生的年代。在不同的时间和空间的酝酿下，社会发展脉络和演进方向日新月异。我们既有兴趣也有需要通过不同交错时空下的传播载体“人”来解读时空变换所带来的“身份”变换。
九零后嘉宾 艺儒
高中毕业时召集应届毕业生，依据自己的备考经验和学习方法，帮助学弟学妹们离开填鸭式补习班，找寻适合自己的学习方法；大二学习之余，会尝试各种课外扮演：外商随行翻译、马拉松上的运动衫女将；2013年创办芝麻青年会，帮助地处西南的云南青年人孵化他们的创新项目、推动分享交流，并美其名曰“四大家族”：语言家、思想家、实践家和生活家；参加MaD年会，分享了grannies can cook的项目，同时在MaD的影响下，回到昆明，开始做芝麻青年会的线下平台：“芽木创意咖啡馆”。
以下是记录者小关的出炉感想：
“一个尊重梦想，心怀大爱做小事的女生。对于‘时间和机遇重于一切’的她，提倡大家走出自己的生活舒适圈，去探索未知的领域，生活的天堂用来发现，而不能局限于视野。珍惜每一种角色，演绎它，演好它，释放自己的真性情，用一种最原始的姿态接受每一种生活。
&amp;nbsp;
七零后嘉宾 Jim（新浪微博@云南镜像）
华阅数码CEO，新浪华南创始人，有深厚的跨国企业营销管理、传统行业和互联网行业营销经验。
Jim在发言一开始就阐述了自己的观点：
“从生命延续的维度，我是由三重身份构成，过去的我既是父母和先祖，未来既是自己的子嗣。从自我发展的维度，我是一个动态的变幻过程，也是伴随不断的希望和希望幻灭的过程，当然也有不断的达成希望的过程。问题的关键在于，我是否一直有希望，希望是什么？而我的多重身份，将直接源于我希望的能力。”
让我们来分享下记录者云朵的独家感受：
“Jim的分享我认为直接秒杀了很多人的理想生活状态，一句话：还让别人觉得自己那也叫生活吗？清晨给花圃蔬果浇水施肥，几页毛笔字，俊逸洒脱，吟诗作赋，悠然自得，不食人间烟火却又纵观人生百态，品尽千番次滋味。这是个我理不顺的逻辑。宋朝的风流才子到中午便摇身变为从事金融投资的“恶俗”商人（纯属引用Jim本人的形容词）。晚上的Jim又变成单纯的老师，专注的和孩子在一起。当然，这不是全部的Jim，他的生活当然不会仅仅如此，他也会逛逛夜店，沦陷在交错灯光，节奏音乐的迷离之中，或闲置自己的思维，或又突然想起点什么，任其来去，不阻拦亦不惊扰。我的灵魂坐在他的对面，想起大学时代我在夜店中的挥霍，被众人举到舞台上的疯狂，群魔乱舞的酣畅淋漓，我们热爱的是什么呢？生活之释放频道，另一种意义的随波逐流，任其飘荡。总之，这是我特别喜欢的Jim的一句核心总结：多重身份，即为自己多留几个频道，人生的丰富在于多预设几个频道。”
&amp;nbsp;
六零后嘉宾 洪海波
诗人，艺术评论家，《秘境PHOTO》杂志编务总监，昆明五华区作家协会副主席，昆明佛学研究会常务理事。著有《山中讨论》、《上下——洪海波现代汉诗选》。
洪老师被戏称为“一个非诗不能活的人”。18岁写诗出书，几十年里竟然从事过地震局勘探员、农牧学校老师、《云南市场报》记者、广告人、画廊老板、杂志总编。他拿起第一份道具，一本厚厚的名片夹，通过描述自己亲历的多重身份之外，点明他的要点：相对固定的人的“第三重身份”往往会附加一些条件，如社会的和哲学的。社会属性要在生活圈内发挥作用，影响他人的行为，而哲学属性則蕴藏更深层次的含义&amp;#8212;-代表人的真实身份。”
洪老师的另一经典段子是“吃茶去”。这时，他拿起了最后一个道具：盖碗。他说：“这是瓷做的，‘瓷’的英语是‘china’,代表着中国天人合一的文化。为什么这么说呢？这个碗盖代表着天，中间的碗代表着我们人，最下面的碗托代表着地。天、地、人，我们就在这个茶碗里，这就是我们中国人的天地宇宙观。这就是哲学、宗教和文化的融合，这就是我的内心和现实的统一。”
记录者南郭先森这样评价道：“洪老师的主题发言，配合着道具，将自己几十年的身份转变娓娓道来，生动具体可感。盖碗茶的压轴，更是惊艳全场。用梁苹女士的话概括：‘洪老师是一位追求内心诗意的人’。”
&amp;nbsp;
五十年代嘉宾 梁苹
中国妇女报高级记者，云南记者站站长。从事新闻报道工作近三十年，关注妇女儿童的生存状态，关注弱势群体的命运以及相关的社会问题，是我国最早涉足吸毒问题和艾滋病领域的记者之一。由于报道艾滋病防治等相关领域的突出表现，曾被众多国际项目聘为媒体顾问。
从一名社会变迁的记录者变身为社会活动的实践者的经历，对“第三重身份”的认知有着切身的体验和感悟。这是梁女士对自己的评价。80年代里她走出校门、初涉社会。那个年代的很多人都只有一个职业身份，甚至还是‘被’成为这样的人。她的梦想是作家、文学评论家、翻译家，甚至是一名乡村女教师，却被分配成为公务员。她不甘心，在近8年的抗争后，通过推荐和考试进入《中国妇女报》成为一名职业记者。在25年的记者生涯中，阅览人间百态、直面社会变迁，她总结说：“我所身处的那个时代所张扬的梦想、责任、使命、社会良知等公共知识分子所具有的价值观更是天然的契合了这个职业要求。”
以下是记录者尤里记录的梁女士对于第三重身份的总结：
“相对封闭的社会环境可能让我们失去了一些发现自己的机会，也可能让我们把一个规定角色发挥到极致。开放的社会给我们提供了无限多的可能性，让我们拥有了更多的选择机会，也增加了多种选择带来的风险。我们可能在诸多的尝试中经历各种失败，也可能在探索不久就幸运地找到自己；我们可以一生只做一件事，在自己的专业领域走的很远很深，也可能同时拥有几重身份全方位地去发挥自己的才能，让自己活得丰富而精彩。重要的是，我们要知道自己真正想要的是什么。我认为人生的意义是获得快乐和幸福，所有的努力和奋斗都是为了实现这个终极价值。所以，无论是选择多重身份还是只要一种身份，让自己乐在其中才是最重要的。”
&amp;nbsp;
四个议题分小组讨论
艺儒小组议题：社会好演员——青年人如何找到自我身份与内心及社会的最佳契合点（以下发言截选内容来自记录者小关）
Geek豆：认识自己是一个复杂的过程，清楚自己所想要的，不想要的……要勇于走出熟悉的环境，去发现新的自己。“社会好演员”这个角色对于大家各自来说，都有不同的理解，不同的演绎，但共通的是，尊重自己的“身份”，尊重他人对自己“身份”的选择。
马彬先森：生活是需要尝试的，每一种心情都值得体验，接触新鲜的事物，会发现每一本书，每一个人，每一座城市都有他的性格。我们可以通过网络去拓展自己的视线，保持本心不停追寻，去寻找和丰富自己的信仰。换一座城市换一种心情，体验一种新生活，发现一个新的自己。
孟飞先森：每一个人的内心世界都是复杂和抽象的，是一种内在，心灵的磨砺需要外在环境的激发，用心灵去感受去探索，用眼睛去发现去观察，外在的世界给予我们不同的经历，而将外在经历和内在感触相结合才能形成真正的自己。只有深刻的经历才能成就一种属性、一种信仰。
凯丽：春节期间作为西双版纳的志愿者，第一次离开父母在外过春节，这次勇敢的尝试使她有机会遇见各种有故事有经历的朋友，受益匪浅。与此同时她也在思考着“孝道”与“远游”的最佳契合点。在做着最本真的自己同时，也不忘力行孝道。
笑笑：有信仰的素食主义者，通过自己的自律行为来感染他人。心怀大爱做小事，尊重每一个生命，珍惜每一份感情。
黎黎：人生应该是有规划的，高瞻远瞩，有计划地安排自己的生活。有条不紊做好每一个自己，独立而有主见。包容多元化却也要坚定一条路，坚持自己的喜好，做喜欢的事，爱想爱的人。
智弘先森：人生是一个需要不断追寻的过程，需要不断地发现和解决一系列问题。要敢于尝试不同的生活，尝试去改变。坚持自己，不忘初心。
&amp;nbsp;
Jim小组议题：你现在是谁？你想成为谁？（以下发言截选内容来自记录者云朵）
入进：直接面对内心的自己，便是三重身份的一种表达，因所处环境的不同，我们内心身份也会发生变化，当真正打开自己内心的时候，释放自己，才会体验到不同身份。入进想要走到荒野中去发现自己的生存能力。
李倩：我是一名警察，非常幸运的是工作三年我争取到工作和喜欢的事的契合点，我梦想成为一名钢琴家，期待除了正常的工作外还有自己的空间，在现有的职业上我选择做好平衡，然后让职业达到新高度，慢慢发现工作之美。
宋姑娘：我在NGO工作，我认为个人在追求身份认同时必须有社会环境作为依托，父母希望我有稳定的工作，我在纠结是否妥协，我想参照更多人的经历。同时我看到NGO的很多弊端，我也会想是去改进还是选择离开。
媛湲：我有时活在我的认知里，有时候我会触角全开，吸收每一个信息，有时我又很封闭，我就在这两种状态里来回转换，我从事行政工作，但我想转行做驯犬师，有时我更愿意和动物待在一起，动物比人简单多了，最重要的是我相信向死而生。
潇伊：我大一，时常感到无法驾驭自己，我学日语，最想做的事是深夜去大山住一晚，还想去古镇做一家古玩店老板。
艺鸿：我的父母思想保守，他们期待我读书成才，我总是一副乖乖女的形象，偶尔也会有疯狂的念头，比如小时候想成为演员。
素素：我是一名老师，我想成为自由职业者，想拥有自己的事业，我认为人生的核心就是去做自己喜欢的事，只要内心存在的东西，就要去坚持。
&amp;nbsp;
洪老师小组议题：坚守相对固定（人性根本的、与内心对接的）的第三重‘身份’对个人与社会的作用。（以下发言截选内容来自记录者南郭先森）
李智宇：我看到一句话，觉得很有道理，人少年时应该做个好儿子，青年时应该做个好员工，中年应该做个好父亲。这就是成功。第二我们扮演这么多角色或身份到底是为了什么。我想我们每个人心里都有自己的答案。我推崇的八个字就是“不忘初心 方得始终”。
双福：我现在是一家公司的市场部经理。除此之外，我还有三重身份。第一，我是一名大学生商务赛事资讯聚合者，我的网名叫“赛事君”，在网上有上万名粉丝，有一定知名度。第二，我还从事互联网产品的推广工作。第三，我还是一名孤独的青年实践探索者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.1 CAPE Meetup「武汉青年搞么斯」活动小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/04/wuhan-31-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 11:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/04/wuhan-31-meetup-experience/</guid>
      <description>文/@六六不要痘痘 这是2014年武汉首场CAPE Meetup 活动，召集人都是第一次参与活动策划，因此，每个人的任务并不轻松。作为四个妹子的“第一次”，活动难免有不足之处，下面我给大家整理了活动小结，便于大家在今后的Meetup中可以借鉴和参考。
&amp;nbsp;
 为什么我们要发起活动？
武汉作为华中地区最大的中部城市，显然它的青年文化资源不及地理位置那么有优势，没有成熟的青年文化空间，又无法捕捉到北上广深最新的资源，所以，在武汉始终缺乏着浓厚的青年文化氛围。武汉高校众多，有将近100万的莘莘学子遍布武汉，他们都渴望去开拓视野、找到志同道合之士来发展兴趣，实现理想。由于青年文化的组织太少，空间不足，缺口很大，所以我们四个人从香港参加完MAD后，萌生了想在武汉举办Meetup的想法，一是希望能够把MaD的创新理念传递给大家，让大家了解到青年文化的前沿动态；二是通过此活动能够把大家聚集在一起分享、交流，以此来为他们今后的学习和生活注入新的能量和伙伴！
&amp;nbsp;
 一、 活动主题
在讨论之初，活动主题就已经一致通过“审核”，“武汉青年搞么斯”意思是“武汉青年搞什么事”，主题很接地气，同时给大家传递了一种武汉青年也在渴望做点什么的信息，让大家一看就能够引起共鸣。活动环节主要分为两大部分，第一个是嘉宾分享，看看他们现在在干什么，通过讲述他们的经历或者分享自己的搞事儿来给参与者一些启发和思考，想想自己未来可以干什么或者自己心中的目标应该通过怎样的一种方式可以实现，而不仅仅停留在大脑中。同时，在吸取了前辈的经验之后，他们能够找到目前存在的不足和困难，重新审视自己。
有了前面的铺垫，在第二部分的讨论环节，我们希望大家可以围在一起交流一下自己正在做什么，曾经做过什么，或者未来想做什么只不过由于某些原因一直没有付诸实践。在设计讨论部分的内容时，我们大家一直在烦恼到底应该以怎样的一个方式呈现给大家，才能让大家在这个环节有话题可聊，有想法可说。先开始，是准备让参与者在听完嘉宾的分享后去讲讲自己的感受，然后给他们以小组为单位去思考一个方案出来最后分享给大家。但是在经过几天的讨论后，我们觉得可行度不高，因为我们无法保证每一个人都能对此感兴趣。因此，我们又回到主题“武汉青年搞么斯”，主题不就是听听大家都在搞事儿吗？
所以，在讨论部分，我们设置和“搞事儿”相关的四个问题留给大家思考并交流分享出来：1.说一件你曾经做过的事2.2014你想做的事是什么3.说一件你想做但是未完成的事4.说说你正在做的事。并且在讨论结束后的时间里，在大家面前分享心得体会。
&amp;nbsp;
二、活动地点选择
在一开始，我们就把活动场合定在了乐岛，场所面积大，馆长免费提供场地。并且乐岛本身也是一家公益图书馆，通过此活动让大家也可以认识乐岛的公益文化和运作情况，借此对参与者今后从事公益发展有了一个方向。唯一不足的是场地离市区较远，只有两条公交线路，所以交通不太便利。
&amp;nbsp;
三、活动人数
一开始，由于我们担心因为场地太远，报名人数不多，所以人数上限定为35人。结果在第一天的报名结束之后，报名人数远远超过预期，这是我们完全没想到的，原本定在周三晚十点关闭系统，结果不得不在报了136个人之后提前关闭报名系统。因为大家实在是太热情，让我们再一次感叹到武汉青年对于青年文化的需求真的很大，不是大家不想干点什么，而是大家找不到方式去搞事儿！更让我们感动的是，还有长沙和江西的伙伴想参加我们的活动！所以，最后我们把人数调整为50人，尽可能给更多人机会来参加活动。
重要结论：
1、参与者人数不要太多，不然很容易在讨论部分出现一热一冷的现象，人数最好为35人左右，每组7个人
2、在签到环节中，签到时间在我们控制范围内，没有出现滞后的情况，因此保证了后面活动有序进行，因为在邮件中说到不赞成现场有空降者，可能语气过于委婉导致最后还是有这样情况发生，以后在这方面会多加把关。
3、在破冰环节里面大家一开始比较内敛，在做自我介绍时，更多把自己来自哪个大学这个标签展示给别人，自我介绍时也很匆忙，彼此之间的印象并不是很深刻，可能最让大家印象深刻的是2014最想做的事。所以，在以后的活动举办中，会适当添加一些趣味游戏来活跃现场的气氛。
&amp;nbsp;
四、嘉宾分享：四个嘉宾演讲+提问环节
重要结论：
1、嘉宾部分，人员的分享超出了20min，导致后面的自由交流时间和提问环节不得不压缩。所以在下次活动之前，务必要和嘉宾做好接洽和跟进工作，保证时间在控制范围内。
2、现场设置了提问环节还是很有必要的，让听者与嘉宾产生活动，结合他们当下的困惑与嘉宾交谈，给了他们很好的启发。
&amp;nbsp;
待改善的地方
我们四个活动策划者其实可以把主持、记录时间和记录工作交给志愿者来做，让我们来分享自己曾经的一些经历，保证了分享质量和时间的控制。同时也可以让我们自己给大家演讲，首先在时间上，我们更有分寸，其次不会担心嘉宾有突发事件发生。
这次CAPE Meetup活动是从春假就开始策划，我们用了将近两个多星期的时间才确定了整个活动的框架和内容，然后后面的细枝末节在活动前两天才解决掉。不得不说，活动策划时间很仓促，但是一切都还在有条不紊得进行。所以多亏了大家百忙之中抽出时间来参与活动策划，希望武汉CAPE Meetup越办越好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【武汉播报】3.1 CAPE Meetup「武汉青年搞么斯」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/04/wuhan-31-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 06:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/04/wuhan-31-meetup-review/</guid>
      <description>文/@六六不要痘痘 这是2014第一场武汉Meetup，武汉这个有着全球最多大学生的城市，通过这个“搞事儿”聚会活动把大家召集在一起，希望听听他们的故事，同时也希望CAPE Meetup可以带给他们在今后道路上奋斗理想的启迪和思考！为武汉青年文化注入新的活力和生机！
&amp;nbsp;
Part 1 签到及破冰
活动前半个小时为签到时间在签到时，我们已经为大家分好组，分别是：炸鸡组、啤酒组、豆皮组、热干面组和面窝组。并且在活动开始前，给每个人发了一张便利贴，上面有姓名和所在小组，以便大家能最快进入交流状态。
破冰开始后，主持人根据大家的椅子颜色和形状来让他们进行自我介绍，并说说自己2014最想做的事是什么，每个人就自己的未来打算做了简要的陈述。
主持人周宓在为大家播放MaD 2014年开场视频后，作了简单的开场介绍。
Part2 嘉宾分享
第一个出场的是宗思含，武大哲学美学的研究生。她的主题是《孤岛自身与身体互应》，思含把她在MAD参加的舞蹈工作坊获得的感受带给大家，讲述了当下人由于电子科技的发达，交流方式逐渐快餐化，从而形成了一个个孤岛，人与人之间缺少身体的交流和情感表达，从而引发了“扶不扶”事件发生。
思含让现场的参与者站起来前后手拉手，让彼此有了更近的距离，之后思含和人元一起示范如何身体互应增加对方的信任度和身体交流，然后让其他人用身体语言方式向大家打招呼。让大家感受到其实我们在生活中身体的交流更能拉近彼此的距离。
思含说她希望和她一样热爱舞蹈的伙伴可以在武汉成立一个舞蹈工作坊，以舞蹈的形式带去消除人与人之间的冷漠和隔阂，还希望当下年轻人用身体的方式与他人互动，减少信任危机和孤岛自身。
&amp;nbsp;
下一个出场的是佳琦，本该是IT闷骚男的他，因为热爱TED而成失足少年，大三时担任TEDx华科组织总策展人，因缘结识一群热血青年，大四时因“交友不慎”，再次失足走上创业道路，与两位忘年交蜀黍共同创办互联网项目“我的课堂” （微信公众号:wodeketang）是一个线下面对教学的一个“社交+学习”平台。此外，佳琦还创办了道轩沙龙，定期组织沙龙活动为参与者带来行动的思考。
他的演讲主题是《去中心化和互联网思维》，佳琦一开始并没有解释去中心化和互联网之间的关系，他首先谈到了MaD中，谢英俊到农村中为农民建筑；耿欣悦投身乡村教育的转型；刘瑜博士的公民态度。他们的共同点都是去掉中心的城市、政府，更多的是服务于中心以外的普通公民。
之后他又谈到了互联网，无论是微信还是各种网络社交平台，都无法取代人与人之间的交流，我们只有去掉政府、企业甚至是上帝这些中心，回归自身，才能做到自我改变、行动和创造。另外，佳琦给我们推荐了华科校友正在用微信平台创业的例子：微信水果帮（微信号：We信水果帮），给在座的想创业的同学提供了素材。如何做到自主创业，佳琦认为身边有一个好的导师很有必要，导师有丰富的经验，会向我们引导一个好的方向发展自己的事业。
&amp;nbsp;
第三个是孟楠出场，中国地质大学大四学生，现任乐岛图书馆（@武汉乐岛图书馆新世界华府馆）第二任馆长。孟楠首先分享了她从一个乐岛志愿者到馆长的经历，还谈到了猫猫，广州总部公益图书馆的项目经理以及第一任馆长苏扬（@苏扬VS环境保护）如何带领大家创办乐岛。
其中还穿插了她到各个城市的旅行经历，孟楠说自由旅行能够看到那些游客看不到的地方，让她对一座城市可以有更深的了解。
之后孟楠表达了对志愿理念的看法，志愿是非营利性的，当她第一次来到武汉上学时，对这个城市的印象并不太深刻，在四年的大学生活中，孟楠渐渐喜欢上了这里，把武汉当作自己的第二个故乡，从而让她萌生了做志愿者的想法，希望自己小小的贡献可以给这座城市带点什么，每个人都值得为自己所在的城市献出自己的一份力量，去改变它，让它变得更美好！
&amp;nbsp;
第四个出场的是人元（微信：zhenguw），“新东方精英计划”精英规划师；“少年中国计划”理事会主席“心青年国际联盟”理事会理事。拯救中国少年计划为了找到自己热爱的专业，休学一学期去做背包客，环游中国西部和欧洲；为了了解东南亚的文明多样性对中国文化的长期影响，作为《环球时报》的特约记者独立完成了对东南亚国家的访问；为了真切地体会中国西部教育的现状，拒绝了位于东京的高薪工作，深入云南宁蒗县干海子村探访，有感于当地孩子极端贫困的生活环境，创办了少年中国计划，致力于推动中国更公平、更优质的教育。目前，他通过武汉新东方“志领计划”教学项目，帮助中国青少年拓宽国际视野、激发领导才能、塑造高尚人格、增强社会责任感。
人元还谈到了当下青年共同的心声，就是他们没有自己的兴趣爱好，不知将来应该去做些什么，在大学的时候，人元学习的是工程系，后来他觉得自己只是作为一个男生学习了一个该学习的东西，而并非从兴趣入手来选择。于是，他告诉大家，如果找不到自己的兴趣，多看各种各样的书，从书中找到兴趣所在。再看看身边的人，你有什么样的朋友很大程度决定了你是什么样的人，你的兴趣。如果周围的朋友善于思考，可与他们做朋友，如果周围的人只是虚度光阴，那么就不要再浪费时间，珍惜当下。
人元鼓励大家多关心城市社会的当今发展，成为一个有责任感的公民，为推动世界和平发展，缩小贫富差距，达到人人资源平等共享而努力！
郑人元：美国四年本科后对中国教育的感悟－写给刚入大学的你们
&amp;nbsp;
Part3 小组讨论
在10分钟交流后，大家进入了小组讨论环节。把大家分在五个组里，每组安排一位引导员协调。
在讨论阶段中，我们要求大家思考：
1.说一件你曾经做过的事
2.2014你想做的事是什么
3.说一件你想做但是未完成的事
4.说说你正在做的事。
并且在讨论结束后的时间里，在大家面前分享心得体会。
为了增加小组趣味性，小组的组名结合了热播的星星和武汉的美食，让大家感到亲切活泼，同时武汉美食也和武汉青年相互贴切，趣味十足。
豆皮组：在听了孟楠的讲述后，大家不知不觉的谈论起自己对武汉的感受，其中大部分的同学来自不同城市，他们第一次来到武汉时，对这个城市印象很不好，语言和地理的隔阂让他们十分不适应，在生活了几年后，逐渐喜欢上这里。之后，大家又分享了自己2014想要干什么，有位同学想办一场读书会，立马就有另外两个妹子一拍即和，还有人想办一个类似706武汉的青年文化空间，总之大家的目标都很丰富，最重要的是他们找到了兴趣相同的伙伴可以实现目标！
热干面组：有北京化工大学毕业在武汉工作但一直保留着创业梦想的柯南（李艺嘉），他曾为了自己的创业计划四处寻找机构，得到了与百合网CEO面试的机会。还有从北京连夜赶来的徐仁泰，想成立一个双截棍社团。有一直想弄成青年读书交流平台的张天琪，她渴求关注青年人独立思考的能力。还有来自AIESEC的小圆，在AIESEC负责海外志愿者项目，帮助他们熟悉中国文化、武汉环境、促进国家之间文化交流。热干面小组从帮助卢心威找到媒体联系方式、到怎么管理社团等问题相互出谋划策，在践行meet up理念上开始探索“青年人如何互相帮助“，即使他们素未谋面。
啤酒组：李青阿姨崇尚女性独立，得癌症后努力克服，积极向上进行治疗，乐观的态度让她重获新生，因此她萌生了创办单亲妈妈和癌症康复协会，以此来帮助更多的人；还有邓丹丹同学假期到佛寺做志愿者，交流佛学文化，修身养性，禅修打坐因此，她对生活看开了很多，希望今后能够把禅修融入自己生活当中，成为一个豁达的人。
面窝组：一位同学说：机会+行动力。AIESEC给我带来最大的改变就是改变了我自己。不要觉得自己不OK，勇敢去做。释放自己，找到自在的状态。很多时候都只是在想，而没有真正的去做些什么，应该对自己狠一点。多读读书，看看其他人的经历，如果不知道自己喜欢什么，至少要知道自己不喜欢什么。找到自己喜爱的事。不要管别人的意见，去做用行动带来改变！
热干面组的陶开旺说，他在武大做了一个学习小组，整合了新东方和文都的资源，把这个简单的学生论坛做成了很赞的能吸纳资源的2000多人的组织还有一位同学想做一个换生活的计划，不同校的同学换校换宿舍，体验别人的生活。
&amp;nbsp;
Part5 总结讨论
在各组讨论结束后，大家重新聚集在一起交流每组的分享心得。
豆皮组的一位同学说，在一开始大家并不是很嗨，后来一谈到读书会，发现大家原来有很多共鸣，每个人传出来的声音却是不同的，多彩的声音汇在一起，让他们对读书会的创办有了更多的想法和信心！
炸鸡组的同学说，其实每个人一开始是一座孤岛，现在大家变成了一座荒岛，因为对未来都很迷茫，但是相信在之后的努力奋斗后，大家会变成怡人的岛屿！还有一位同学说，帮助别人是一件很幸福的事，武汉的大学生都很优秀，但是机会很少，希望大家可以联合一起共享资源，得到更多与社会名人交流的机会。
啤酒组的同学说：每个人的经历都有共同点，只有通过交流才能发现彼此，一个苹果分成两半只会变少，但是一个idea分成两半，只会越来越多。
热干面组的同学说，她最大的感受就是一个字“做”。大家都有想法，只不过缺少行动，只要战胜恐惧，带着能力去实践就是一种成功！还有一位爱折腾的人，去过好多地方，喜欢车轨碰撞的声音，他对武汉也有着特别的感情，只要不作死，就会一直折腾下去！
&amp;nbsp;
后记
这次活动总体感觉还是很良好的，参与者的反应都很积极，尤其是一个男生用武汉话说了一句：武汉青年搞么斯这个活动，做滴是真的蛮好！他的话给我们打了一注强心剂！当我们看到大部分的小伙伴从不认识到最后的无话不谈，不管这次活动有没有真正给他们今后的人生带来震感，至少他们彼此迈开了交流这一步，找到了志同道合的对方，理想的实践有了一个好的开始，希望在下次的活动中能够弥补这些不足，争取做到最好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】3.19“自学英语从背单词开始“回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/04/beijing-meetup-review/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 08:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/04/beijing-meetup-review/</guid>
      <description>文/微学英语 昨晚的“自学英语从背单词开始&amp;#8221;CAPE Meetup后，Jonathan 和GJ都兴奋地睡不着觉。
虽然我们在一开始就控制名额，但是还是有相当一部分人最后在没有报名成功后选择了空降突袭，使得我们的昨晚的CAPE Meetup的参会人数达到44+，虽然挤是挤了点，但是大家的热情和支持让我们感动和难忘。为了提高我们的CAPE Meetup质量和把控，下次还是要及时报名哦。
非常感谢Angela和Lynn强强联手的非常高大上会议纪要，详细认真到让人震撼啊，细节干货之多大家赶紧悄悄吧！
话不多说，赶紧先进来看看图片，找找看你自己在哪个角落
&amp;nbsp;
破冰 继Jonathan一如既往温暖亲切的开场白后，现场童鞋们被分为5人一组，我们被要求选出2名组长，5分钟后，要代表小组成员向大家介绍本组成员的五个共同点，和每人的一个特别之处。
大家的共同点很多，捡个雷的：都是中国人（= =！）
特别的地方也不少呢：工作不同；性别不同；专业不同；有个姑娘明天要离开北京；有个姑娘今年要结婚！
&amp;nbsp;
分享者Alex Sun 关于背单词 分享者：Alex Sun
英文综合能力（攻击力）= 英文水平（内力）+ 公众表达能力（魔法值）
ToastmastersInternational 对公众表达能力的帮助
Alex自称是对语言非常着迷的人，他把英文用游戏来作比方， 认为一个人的英文若最终能为其所用， 取决于他在两方面的功夫：“英文水平” 和 “公众表达能力”。 Alex提到自己曾拜访北京12家Toastmasters俱乐部，从中学习了多方经验，并在自己的大学（北化）成立了校园Toastmasters俱乐部Campus TMC，并且他还参与了许多公司/校园俱乐部的组建。这些经历对Alex来说真正让他把英语应用到生活，从而不仅仅提高了英文能力，更重要的是锻炼了沟通交流和领导力。
&amp;nbsp;
模仿背诵 – 深深进入桥段
Alex讲了自己从小学开始接触英文，初二已经在背托福单词了！当时暑假曾经每天强制定量背单词（60个/天，背不完不睡觉），到顶峰时期单词量达1万多。他还有一个绝招——“闭上眼睛刻单词”，刻到头皮发疼。。。。
不过，以上都不是他真正要分享的点。他分享的点在于：倘若你模仿名人演讲、影视剧里面的桥段，可以设想自己就是当时那个人，那个角色。全情投入地成为那个人，这样，文字里所传递的信息会渗入你的血液，会带着感情和经历，你就很难把那些词和表达忘掉。（他还亲自模仿了哈利波特里念咒，马丁路德金、奥巴马演讲，惟妙惟肖，简直可以去配音了！）
&amp;nbsp;
英文口音 – 也可成为你的特色标志
很多童鞋对自己英文发音带着浓重的地方口音心有戚戚焉，然而Alex不建议大家把这件事看得太重。其实当一个人人格里真正有价值的东西闪耀的时候，即便他带着特别的口音，那也无碍，只要不影响别人对你语言的理解，口音甚至会成为他个人的特色标志。
&amp;nbsp;
英文化生活元素
Alex建议大家在日常生活中实践英文应用，即不论你接触到、经历到什么，把自己想像成只懂得英文的人，尝试找到用英文，该如何表达。久而久之，生活里的英文就帮助我们巩固了许多所学到的东西。
&amp;nbsp;
Q&amp;amp;A
Q: 对没有工作、考学压力的人群，该如何处理学习英文的议题？
A: 对于没有直接英文水平测量压力的人群，Alex建议大家通过应用，通过反馈、互动来巩固英文，并提高表达能力。建议充分利用Toastmasters的平台，因为里面有许多积极的人与你有互动，有反馈，成长就会水到渠成。
Q: 在短期内若有需要与特定领域的外国人交流，该如何提高？
A: 可以背此特定领域相关的专业词汇，弄懂领域专业词汇，基本上交流共同就问题不大。
Q: 应用学习软件所背的单词通常是生活里不常用的，该如何应用与生活？
A: 词汇可分为 “积极词汇”（看得懂，也会用）和“消极词汇”(看得懂，不会说也不会用)。
可以多听（留意原汁原味的英文表达里的用词），尽量把你词汇库里的单词变成积极词汇。而那些在日常用语中不那么常用到的词，在你口语表达时，也尽量不去用，保持“消极词汇”的状态。从而避免用一些偏僻的词，而造成距离感，别人也不易懂。
&amp;nbsp;
推荐
手机软件：单词锁屏（强制每天使用手机就背单词）；普特英语听力网（有最新的潮流词汇可查）
经典口语教材（对口语和公众表达非常有益）：走遍美国；新概念
词汇书籍：《英语词汇的奥秘》蒋争
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.22深圳CAPE Meetup活动组织经验小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/03/shenzhen-222-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 01:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/03/shenzhen-222-meetup-experience/</guid>
      <description>文/@杏小主 2月22日，在一个这么二的日子的晚间6点，CAPE 深圳2014年第一场CAPE Meetup “青年自组织的行动模式与社会张力”终于在合影的节奏中宣告结束。这次的Meetup活动，参加人数异常的多，将近40个人的数量也对我们活动筹备和策划提出了挑战和创想。深圳站的一贯风格，就是快速确定主题，敲定流程，做好海报，确定地点，收集人数等，一系列工作在一个星期左右全部搞定，活动流程已经越来越成熟，当然我们也逐渐不再满足于室内的讨论形式，预计在2014年上线CAPE Walk、 CAPE Tour等更多更好玩的互动方式（2013年11月深圳CAPE WALK “深南大道东的夜”视频），当然了这个容我之后再表，现在就和大家分享总结一下本次活动组织的经验和新的想法，同时也感谢多位参加者小伙伴给我们提的建议和问题，让我们不断加以修正与进步。
&amp;nbsp;
关于合作
本次活动，CAPE深圳选择第二次与方脑壳工作室进行合作（方脑壳工作室成立于2011年，2012年2月开始正式运营，是中国首家专注于为第三部门相关机构提供“设计与创新”咨询支持的服务机构），主要出发点是想通过本次的讨论，探讨深圳青年自组织社会行动的可能性和可行性。同时也希望通过本次活动，搭建起深圳自组织之间沟通的桥梁，产生一些新构想，做一些社会行动的尝试。本次参加活动的朋友大致可以分为两个需求方向：第一是对自组织已经有一定的了解和实践，参加目的主要是来了解深圳自组织发展情况和吸收优秀发展模式；第二是暂时未在各种自组织中参与活动，参加目的主要是了解优秀自组织、找到自身需求方向。
考虑至此，我们本次活动必须要尽量囊括到各种朋友的需要。所以，我们确定活动内容一方面要传递和剖析较成功青年自组织的经验和模式，介绍推广优秀自组织，同时也要在讨论中引导大家思考如何在自组织活动中，和社会问题相结合，用更富有创意和更低的成本，参与到社会活动中来。
&amp;nbsp;
关于前期准备
本次活动的召集群从2月13日开始形成，到活动正式举办22日仅有一个星期左右的时间，时间短，但是头脑风暴的时间可不少。活动前群里就进行了多次头脑风暴，其实也就是我们活动组织团队八个人的自组织峰会。头脑风暴完当天就进行了责任分工（文案，活动流程，支持，现场执行，场地等），确定了活动开始的时间，大家迅速各司其职落实各自的工作，非常高效迅速。
2月16日，活动流程出炉并进行修订；2月18日，文案定稿并发送海报及微信平台推送；2月20日，确定分享嘉宾名单；开始收集报名表；2月21日，确定活动地点，发送确认邮件；2月21日晚上，微信群讨论活动流程
总结：因为对环节操作熟练，分享嘉宾和素材资源的掌握充足，让我们能够很从容的去敲定各种细节，提高了做活动的效率，也让组织方不会花费太多的时间在联系场地和确定分享嘉宾的时间上。
&amp;nbsp;
关于地点
这次我们选取的地点是深圳的“梦想工场”，深圳的一个co-working space, 地方很大，简约又清新，非常适合开展讨论（这里要特别感谢梦想工场的蔡哥友情提供的免费活动场地，谢谢深圳读书会的朋友汪洋帮忙联系场地^ ^）。虽然场地是在中心区，但是离地铁站还是有点距离，不是很好找，这就导致我们部分小伙伴找错路或迟到。
改进：如果以后的Meetup在一个目标不明显的地方，应该在马路边安排伙伴去接应，或者用A4纸打印贴好路线告示，提前建立微信群，当天利用微信的地点共享，同步路线。
&amp;nbsp;
关于暖场
之前CAPE Meetup暖场，基本上都是大家互相交谈打招呼的过程，让大家可以尽兴彼此交流，但是可能没有考虑周全的是部分朋友是第一次参加CAPE的活动，对活动背景及人员组织没有太多的了解，这个时候其实应该是一个很好的组织品牌识别和背景介绍的时间。
改进：在开场时提前播放活动中相关的一些视频，让大家对讲述者的背景提前加深了解，或播放CAPE 的视频介绍，加深组织本身的形象识别。
&amp;nbsp;
关于流程控制
本次活动的流程，我们采用的是嘉宾案例分享——小组讨论——总结分享的形式。通过展示&amp;#8211;分类&amp;#8211;讨论&amp;#8211;分享的过程，让大家根据自己关注的不同方向深入讨论，最后形成成果转化，促成合作和成果展出。
&amp;nbsp;
关于集思广益
本次活动我们采用了两种集思广益的环节。
首先是为自组织提问题和建议的方法，我们提前分发了小纸条和笔，参加者在听取分享同时，随即写下自己对该自组织的想法和建议，分享完后统一收集齐交给该自组织。这也是我们在活动中对分享者的一种回馈，从自组织分享者本身来看，通过参加活动，他不仅传递出了自己组织的理念，而且也可能跳出固有思维的框架，从外部角度看问题。
第二种集思广益是在讨论环节，我们将自组织发展的方向分为四个环节，实验-探索-成长-规模化，且邀请的五个自组织分别对应不同的自组织发展阶段，分享的内容为参加者互动讨论提供了案例参照。大家根据自己关注的方向提出具体的问题，不同的阶段分出不同的小组进行讨论，进行思维碰撞。
&amp;nbsp;
关于提问
主持人在分享者分享完毕后，可以结合主题对分享者提出问题，引导参加者对话题的深入思考。而参加者也可以通过微信群实时提出问题，主持人可以选取部门对分享者进行追问，如果现场时间受限，分享者可在微信群反馈回应。
改进：这个创新方法由参加者王赛提出，在聆听分享嘉宾分享的过程中，他不断将自己的问题丢进我们在活动发起时设定的微信群中，如果分享嘉宾因为时间的原因没法在现场做出回答，结束后也可以在微信群上继续解答。无疑，这是一种好的延时互动提问方式。
&amp;nbsp;
关于时间控制
本次的活动我们还是没有按时结束，中间分享嘉宾热情投入，容易在时间上把控不到位，对场地的使用比较被动。这对主持人控场以及开始前对嘉宾的提醒提出了要求。
改进：事先告知分享嘉宾分配的时间，在合适的时间举牌提醒，超时对整场时间控制会有影响。
&amp;nbsp;
关于Social Time 和聚餐
根据几次CAPE Meetup做下来，我们都觉得事后聚餐很有必要。根据之前经验，基本上每次都会有10-20个朋友留下来吃饭，聚餐是一个加深联系更轻松的场所。
改进：可以在活动开始前就提前确定好附近吃饭的地方，提前订好位置，避免结束时忙乱的临时找位置，尤其在周六晚上很容易找不到地方吃饭。
&amp;nbsp;
后记
参加者在朋友圈发布信息，后续分享互动
晚上回到家，几乎所有的组织者的朋友圈都被CAPE参加者的反馈信息所覆盖，从大家的反馈来看，无论是“已经在路上”还是“准备上路”的自组织伙伴，都在今天的活动中有所收获，对分享嘉宾的组织有所了解，勾搭到志同道合的小伙伴，甚至在活动结束后一两周就产生了合作的项目。活动召集人可以考虑举行小范围的二次/多次聚会，促进行动创变。
思考：组织者注重收集参加者朋友圈/微博的反馈意见，吸取优秀建议和反馈，同时通过在社会化媒体平台及时分享活动感受，也是向周边朋友分享有价值的信息、提升自组织知名度的很好的方式。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【深圳播报】2.22 CAPE Meetup「青年自组织的行动模式与社会张力」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/03/cape-meet-review-shenzhen/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 01:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/03/cape-meet-review-shenzhen/</guid>
      <description>文/@杏小主&amp;希佳 转眼就是2014年了，CAPE深圳14年的第一场Meetup围绕着青年自组织的话题展开。这是CAPE深圳的第9场活动，也是2014年的第一场，作为一个CAPE Meetup实践模式已经成熟的城市，在活动流程上，我们基本已经得心应手，现在更重要的就是形成规模化的行动模式和社会影响力，这也是我们本次“青年自组织”活动主题的由来（详细的活动宣传文案，请点击阅读）。
自组织，根据度娘的定义，就是“当互联网将沟通渠道成本降到最低的时候，人们通过网络方式建立起来的严密程度各异、规模大小不一的自由组织”，青年人通过自组织在互联网世界里建立起另一层社交关系。自组织没有传统组织、公司机构那么中心化，也没有纯粹的娱乐和消遣，自组织成为年轻人跳出工作和亲友圈子的新社交途径。
而“自组织”漫山遍野出现的同时，越来越多的城市青年自组织，开始不再满足于仅仅回应社交与个人发展的需求，开始通过具体的行动以及行动带来的改变来继续发展组织的生命力。其中很多“自组织”也把关注点指向社会发展，很多青年自组织的行动，已经开始在社会改变的层面，播下种子。在青年自组织的行动经验中，对美好社会的追求与推动也将成为非常有特点的一种投入动力。
本期Meetup由CAPE与方脑壳工作室合作发起，邀请了深圳比较据有代表性的自组织：混日子、满天星露宿者、DFC、牙牙剧社以及CAPE分享他们正在进行的自组织案例、经验和感受，这些组织分别代表了自组织发展的不同阶段（开始，实验，探索，成熟，规模化），我们也通过这些组织提供的案例，在这个周六的下午，一同探讨自组织发展阶段中会遇到的挑战与机遇。
&amp;nbsp;
开场与介绍
本次Meetup的地点是深圳的“梦想工场”——一个co-working space，距离地铁站有一定距离，所以我们的活动延迟到2点15分才正式开始。这次参加Meetup的朋友中，年纪最小的还是在读高二的学生，最大的则是工作数年的朋友，以及社会公益孵化器、深圳共青团的工作人员等，甚至还有专门从香港、广州、惠州赶过来的朋友，真是济济一堂。
&amp;nbsp;
分享环节
（PS：本次分享，我们采用了“纸条写下说给自组织的话语与建议”的形式，在分享开始之前，我们就为大家提供了共书写的小纸条和笔，大家在聆听分享同时，就可以将自己想对这个组织说的话、提出的建议以及问题写在纸条上，在分享结束后交给他们带回去，这不仅大大节省了现场的交流时间，通过事后的反馈，参加者发散的思维和挑战性的问题也给了这些正在发展的自组织更多的方向与空间去思考和探索。）
【分享一】混日子——关键词：实验
分享者：小神
微信公众号：hunrizi1120
&amp;nbsp;
混日子是去年11月在深圳成立的自组织，核心成员有16个。他们的口号是——带领十万深圳青年一起混日子。整个混日子的成立，就像是一场实验。3个月以来，他们在不同的方向不断尝试，电影沙龙、读书会、个展策划、音乐分享、练摊等等，每一次活动选取深圳一家不同主题的咖啡馆，力争将每一场活动都制作出不一样的“好玩”。同时他们还自己策展，成立不到一个月就启动了“鸵鸟的天空”照片展，该展主题是希望带领低头走路的都市人，抬头看看天空，找寻自己失去的梦想。
下一步方向：混日子2014年的主要规划，除了是将已成型的电影沙龙和读书会做好做精外，还会在几个方向进行探索：第一是公共空间的策展活动；第二就是策划行动，帮助青年艺术家更好的发展；第三就是发起一些符合“混日子”精神的Meetup活动。
&amp;nbsp;
【小神语录】
——混日子的成立就是一个实验，我们不会把它太早框进一个稳定的圈子里，而更愿意它有不同的可能性。混日子更大的价值在于参与，让更多的青年人走出家门，参加活动，认识更多好玩的人，也让更多的有才华的艺术家光芒不会被埋没。
&amp;nbsp;
【分享二】满天星露宿者小组
分享者：涂尔干
豆瓣小组名：深圳露宿者关注 
新浪微博：streetsleeper
&amp;nbsp;
满天星露宿者是由一群专业的社工人士组成的社会自组织，于2011年7月成立。当时，社会甚少对街头露宿者有所关注。由于这个契机，满天星成立了。他们dd第一是为露宿人士提供必要帮助，第二则是为弱势群体发声，关注他们的福利与权力。
作为一支大部分参与人士为专业社工的组织，满天星能从更加专业的视角为露宿者提供服务，两年的成长期，他们并没有向组织化和机构化的角度发展，而是选择依然保持在自由自愿的“放羊式“社会组织形态。这也让我们提出了一个问题：自组织成立并成熟之后，是否一定要向一个严密的规律化的组织靠拢？
&amp;nbsp;
【涂尔干语录】
——组织的严密程度并不重要，重要的是我们能够抱着聆听和尊重的来对待这些天桥下的露宿者的故事。露宿者选择住在大街或者巷道不仅是个体单方面的选择，也是社会体制的产物。社会抛弃了他们，资源分配不均，他们无法获得正常生活的成本，必然会选择露宿。
——（为什么对于这帮露宿者来说，社会自组织会比政府机构更加有效率与空间？）自组织在体制外本就比政府更有效率与优势，因为结构简单，大家都是出于帮助他们人的需求在做事情。
——（对于专业也是社工的人来说，在工作中从事这一行业和在自组织中做相关的事情有什么不一样？）作为社工专业的人来说，我们更能从专业的角度来对待这个社会现象，我们希望做些事情来推动社会变革，做些事情推动社会改变。
&amp;nbsp;
【分享三】DFC : DESIGN FOR CHANGE 中国孩童创意行动挑战
分享者：Harry陈峰
DFC中国官网：http://www.dfcchina.org/
&amp;nbsp;
DesIgn for ChANge（简称DFC）全世界最大的孩童创意行动挑战赛，旨在给孩子们一个机会去发挥自己的创意和想像力，透过实际行动令世界变得更美好，藉此让他们培养改善社会问题的能力，建立他们「我做得到」的自信心，对孩子的成长起了正面作用。
DFC还为我们提供了视频案例。第一个是在广州“我和单车有个约会”，孩子们在实践中去学习，不仅锻炼到自己的能力，学习分工与写作，更多的是用正能量去影响他人。第二个案例是“我心中的图书馆”，DFC发起行动，让孩子们想象自己心中的图书馆，捐赠书籍，在图书馆里用手绘的形式，制作自己心中的图书馆，
&amp;nbsp;
【陈峰语录】
——现在的孩子只是从书本上知道自己“应该做什么”，但是他们却不明白如何去将书本和现实连接起来。DFC鼓励孩子发现身边可以改变的问题，用一个有创意的点子，透过“感受-想象-行动-分享”四个简单步骤，花一个星期的时间实践，把自己的想法和行动分享给这个世界。
——活在最好的时代就要创造最好的东西。
&amp;nbsp;
【分享四】牙牙剧社
新浪围脖：@牙牙剧社
分享者：山海
牙牙剧社是由深圳本土的一群热爱戏剧的青年创办的平民剧社，目前主要致力于“一人一故事”的推广。
（“一人一故事”剧场：舞者通过现场将观众口述的故事从新演义，来表达“我们在认真聆听你的故事，并通过我们的理解把他演出来给你看”的形式，尊重、理解、认同，甚至口述者本身将故事讲出来就是一种治愈。）
&amp;nbsp;
【山海语录】
——通过戏剧展示身边人的故事，同时达到演员和观众之间的良好交流。每个故事都值得被聆听。
——我们在做的是复述人生经历的工作，用戏剧性的表现形式记录故事，表演者用这样的经历体验不同的生活状态，对他们也是满足的。
&amp;nbsp;
【分享五】CAPE全球青年实践网络
分享者：辣椒
网站：hicape.com
&amp;nbsp;
作为CAPE Meetup的项目负责人，也作为已经多次成功举办Meetup的召集人，辣椒讲述了CAPE如何从一个发展中的青年自组织转化为支持自组织自我实践的自组织活动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【乐山播报】2.3「为生活打点鸡血–新四年青年的自我探索」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/03/leshan-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 12:34:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/03/leshan-meetup-experience/</guid>
      <description>文/冷夏&amp;谢东升 新四年是一个概念，提倡把大三、大四、毕业一年、毕业二年这四年作为一个时间段，与传统的大学四年时期相对应。新四年时期是学生生涯和职业生涯中间的过渡阶段。为什么学校就没有教我们人生中真正重要的那些东西？比如怎么做出自己吃得下的饭菜，怎么理性地看待金钱的作用，怎么倾听别人说话，怎么处理人际关系，怎么谈恋爱，怎么自主学习，怎么独立思考和反省，怎么激励自我，完善自我，怎么对一件事情坚持以及如何让自己从失败中振作起来。我们所有人都一样，都是懒惰的、容易放弃的、坚持不下去的，没有毅力的，容易被挫折和失败打击的，但是不同的是有的人懂得自我激励，懂得一点点改变自己，懂得让自己不断坚持下去。我们现在更倾向小目标，对身边达人更感兴趣。为生活打点鸡血，以此推动自身塑造，一步一步成为更好的自己。大家平时回乐山的机会不多，能够聚在一起分享故事和心得，也以这次活动作为引子，为乐山本地带去灵感，为家乡的青年人打打鸡血。
环节设计
这次Meetup的活动主题是“为生活打点鸡血&amp;#8211;新四年青年的自我探索”。活动环节也相应分成三个部分：
第一部分“石头剪刀布”开场破冰。每一个人都是分享者，在开场破冰环节让大家都了解、认识。每位活动参与者将拥有1分钟的时间来自我介绍以及自己一直想做但是未做的一件事情。
第二部分，新四年青年的分享环节。分为了教育的大道上、艺术多角对谈、有趣的工作、另眼看世界四大板块。生于乐山，现在在家乡或者北京、上海、美国不同地方奋斗的分享者，和大家一起探讨在新四年里，做了哪些事情、遇到哪些人、去过哪些地方、学到哪些东西，对于他们的职业生涯和整个人生都有关键性的影响。
第三部分，“想法当实现”工作坊。被随机分组的大家会随机抽到鸡血的经历以及一个困惑的问题，然后尝试通过鸡血的经历和灵感，去解决新四年青年所遇到的这个问题与困惑。通过团队的力量，把一个想法孵化为一个切实可行的解决方案，并进行展示分享。
&amp;nbsp;
活动概况
1.签到及破冰
（1）字母座位牌
为了让大家更自由的交流，我们为大家准备了不同颜色的字母坐垫，在进场的时候发给每一位参与者。字母坐垫成为了入场的“门票“，也成为了”想法当实现“工作坊的分组凭证。
（2）自我思考&amp;#8211;鸡血经历+困惑问题
在活动开始前，所有参与者在入场前会在志愿者引导下填写两张POST-IT ，一张写上自己的鸡血经历（或听到的鸡血经历），一张写上自己的困惑与问题，这两张便条纸在入场后贴在场内的卡纸上，为之后的“想法当实现“工作坊做了铺垫。
一个鸡血经历（或听到的鸡血经历），如：和自己的乐队完成首场演出；自修完一门困难的课程；一次说走就走的旅行；意外通过顶尖公司的面试；自行组织了一次分享会；做了一次成功的公开演讲；创办自己的品牌……
一个问题（你的困惑与迷茫），如：为什么课堂总那么无聊？一份工作，可否同时提升个人生活素质，也改善社会问题？为什么大家都在向往出国和移民？留在家乡我们能做什么？如何更好地了解世界？如何做出选择？……
破冰环节&amp;#8211;关于“想做但是还未做的事情”
在破冰环节，我们听到了很多新四年青年的梦想：想去和另一半去全世界裸奔，2014年拒绝晚睡，毕业的时候骑行西藏，好好练吉他，自学法语，学习一门新的软件，成为一名漫画家，要漂亮女孩的电话号码，写出演出自己想写的剧本，结婚然后和老公去英国法国生三个小孩，做一个电脑游戏软件，排一出舞台剧在北京演出，2014年读完资治通鉴，辞掉工作在家玩游戏，组建民谣乐队，成为钢琴教育者，找个传媒和经济结合的工作，胜拖延症，去美国滑板圣地，意大利看尤文图斯球赛美丽的邂逅，休学去新西兰 挣很多钱，去越南做志愿者，学钢管舞，去伊朗，考CPA，变成学霸提高绩点去台湾，根据自身经历拍纪录片，每个省设计一座属于自己的公园，考上伦敦艺术学院成为艺术家，尽快帮姥姥出一本书，成为体育经纪人，去朝鲜和印度旅行，去戛纳领金狮奖…有的梦想很大，有的梦想很小。梦想无所谓大小，为梦想坚持的都是可爱的人。更奇妙的是很多人在这个环节找到了与自己兴趣相同的朋友，相同的口音的一群人，在不同的地方生活学习，有着相同的梦想。
&amp;nbsp;
2.“为生活打一点鸡血—新四年青年的探索”分享
（1）蒋航：《勇敢》——既然想做，那就勇敢去做
93年出生的蒋航，现在大三，就读于对外经济贸易大学。蒋航说自己在高一高二不努力学习，但是到了高三一下想通了，开始拼命学习，成绩排名就从600名一下跃到了年级第十。成绩和名次的提升让他从这中间发现了真实的自己。他当时的希望自己能够继续持续创造奇迹，并保持自己的优秀。但是，现实并不是这样。
带着612的分数，蒋航来到了对外经济贸易大学。大一的时候，他发现好几个商机，从充电台灯，到理发代金券，再到卖纯净水、新生的床上用品。当自己真正开始做推销的时候，蒋航才发现自己其实根本迈不过心里的那个坎，因为根本不知道怎么去跟别人开口。就在这个时候，他认识了一个学长，有一天学长带他去参观自己的宿舍，他发现学长宿舍里有一个男生的床位旁边，全是各种水瓶子。后来一问才知道，这个男生经常去给各个宿舍敲门收垃圾，室友们都觉得他疯了。
大一的暑假，蒋航开始决定给高中生补课。他开始周密地计划并开始尝试。走出了第一步，虽然经历了很多的质疑和不信任，而现在，已经发展到了20人团队的补习机构了。现在蒋航刚刚完成花旗银行人才计划的实习工作，拿到了最好的成绩并获得了花旗银行的offer。
而当初那个在宿舍里收垃圾的同学，开始做了空气净化机的创业工作，现在已经资产过千万了。有时候奇迹并不是奇迹，而是一步一步走出来。这段他说的轻描淡写，中间花了多少时间和精力呢？没说。只说人生是该分阶段的，什么时候该积累实力，什么时候该展现实力，都自有安排。“奇迹来自于最初心里的小想法，一场比赛输了不丢人，怕了才丢人。今天的失败也是为未来的成功做准备。
&amp;nbsp;
（2）冷夏《自我教育路上的探索》—— 鸡血应是持续的
冷夏是学广告学出身的，也当众戏谑广告学是个奇葩的专业。比如如东升（男）曾试用了所有牌子的卫生巾，然后为其做产品定位。打发时间的方式是到各社区参加各种活动、头脑风暴，而不是电影和shopping，由此吸收了很多的新资源。也做专门转发各种好玩视频的APP，也在TED视频里知道了洗完手之后甩12下就可以只用一张手纸把手完全擦干以此对环保做更多贡献。之后小冷妹总是洗完手之后得瑟的甩12下，然后在别人不解的时候得瑟的说这样可以只用一张手纸哦。而神奇的是“12甩手”正是这么推广出去的。
“鸡血不应该是短暂的，应有持续性”，所以她大冬天去俄罗斯，大热天去长城，各种户外活动自然是各有收获，于是鸡血总一轮又一轮，周而复始。冷夏展示了她申请MaD时提交的第五方向志计划书，两张图展示了她的研习方向：“教育如何培养个人”，其中侧重于自我教育：早起15分钟安排一天时间，随手记账，以此培养自我管理习惯。14年她也会进行更多自我教育探索，寻找更多支点及可能性。
&amp;nbsp;
（3）李里，罗仁泽《文青乱侃》—— 要耐得住寂寞
李里，罗仁泽两人均是中戏考研党，自称平时生活懒散。第一年罗仁泽以本校第一名的成绩——落榜，对，没错，落榜。导师相劝戏剧文学（即编剧）是一个中转行业，难以作为终身事业，但罗仁泽还是坚持考第二年。李里考研则很大程度上是受了剧本《将爱情进行到底》的影响，她的“鸡血故事”是曾经甩掉了有北京户口的前男友。观众们应该不能想到电影是经历了怎样的困难才被搬上荧屏的，李里、罗仁泽两人为《跑出我人生》找场地时，只找到了一个比较“呵呵”的宾馆，创作之路上的各种甘苦不必多说。李里说，编剧让她更懂得怎样用更好的方式，来将心里的想法准确传达出来。经历了“戏剧之梦——现实乌糟——心里筑梦”的过程，终于明白在低落时要想想自己现在的努力是否配得上心里期望的那个位置。她的老师何冀平也给予莫大的鼓励：“要耐得住寂寞”。
&amp;nbsp;
（4）冯乙《当兴趣变成工作》—— 喜欢的事就不要问为什么
冯乙说他不属于牛逼的一类人，这次参加CAPE Meetup是因为他是关系户——冷夏的弟弟，谢东升的小舅子。给我们大致区别了hip-hop和funky文化后开始讲述他的故事。高二那一年迈克尔杰克逊去世，全世界都在放他的视频，冯乙于是受到触动开始学习跳舞。那时只爱舞蹈不爱学习，所以复读也只上了专科，进入大学之后跳舞终于被认为是“正事”。学生会办迎新晚会时脑门一热给自己报了4个舞蹈节目，那阵子昏天黑地的排舞也是不亦乐乎。他的鸡血故事是意外拿到5000元的励志奖学金。当兴趣变成工作，也就不在乎报酬怎样结果怎样，参加了成都范围内的各种促销活动和各种表演，不管谁邀请，到手的活一律来者不拒。当他说到获得自由点卫生巾全国舞蹈大赛成都赛区最高人气奖的时候，自己都忍不住笑了。13年他和朋友合作创办了“第一航班”文化补习班，14年寒假扩展了街舞培训班。他说目前乐山的街舞气氛也是活泼向上的，之后还会有更好的发展，就在乐山跳舞感觉挺好。他的鸡血方式和其他speaker不太一样，当兴趣变成工作，鸡血自然不会少。最后是街舞Show time，全场尖叫掌声自然是不在话下啦。
&amp;nbsp;
（5）刘芳旻《相信梦想的力量》—— 世界少了Captain KU，多了一个MR LIU
刘芳旻讲了他在三个阶段的目标。
第一阶段是在大学四年：男人的梦想，通常都是由女人开始的，听到学妹叽叽喳喳讨论这个学长那个学长的时候心里暗下决心一定要让下一届的学妹叽叽喳喳的讨论我，由此开始了“学霸养成记”——甭管别人是在shopping还是在约会，刘芳旻总在图书馆，连续四年拿到最高额的奖学金后毕业。
第二阶段是留校任教：“在梦想路上的时候如果有人能给你一个指引是非常奇妙的事情”，于是毫不犹豫接受学校邀请留校任教，成为学校第一批90后教师。当然也曾受到怀疑：你根本教不出好学生。为了证明实力，刘芳旻一周工作时间在150小时以上，一年时间内背完了整套专业教材，过去两年时间培养飞行员学生数十名。
第三个阶段是关于未来，当然是继续学霸和工作狂的作风。“常有人问：我不是富二代，我手里资源不多怎么办？这个世界从来不是公平的，我们只需要认清自己的目标然后往前走。”刘芳旻的最后一张PPT展示了他每天的日程，计划不难，难的是坚持。
&amp;nbsp;
（6）谢东升《新四年亦探索季》 —— 改造顺从，如果你是对的，那就向别人证明你是对的
谢东升以中场休息播放的《以小见大》的视频为引子，为大家展示了两个由朋友发起的间隔年活动。第一个故事是从北京出发，穿越越南，泰国等地去旅行，去餐厅吃当地的美食，更主要的是跟老板聊聊当地的文化。他们也会利用闲暇时间与坐在公园沙发上的人聊天，老人，小孩，妇女，环卫工人。这样的间隔年活动都是以小见大，从发现人群中微不足道的喜怒哀乐，到进而去了解社会的状态。这样小清新的鸡血生活给了东升非常大的启发：我们可不可以利用碎片时间来完成我们的梦想呢？这也是14年他会去实践的一点。
东升还讲述了自己在香港MaD工作坊的收获：改造顺从。即是否有这样一种可能，去改变环境，让环境变得更适合自己？——“100”和“一百”的故事：东升曾设计一个微信的题目，当老板认为“一百”更好时，东升坚持认为“100”更朗朗上口。为了说服同事和老板，他分别用“100”和“一百”做了两个logo放在一起对比。事实证明果然东升最初设想的“100”更加直观。“为什么要因为别人的否定而放弃自己的想法呢？用充分的理由把你的想法表达出来，也许就会被别人接受了。如果你是对的，那就向别人证明你是对的。”
最后一个故事是在北京策划的马拉松推广活动。“大家都喜欢和标志性建筑合影，我们的推广能不能成为一个标志性的东西来让大家来争相合影呢？”当然可以。把需要推广的内容做成一个相框，再以天安门城楼做背景，这样高效又省钱的推广，一路上获得了很多人的怒赞。
&amp;nbsp;
（7）余双岑《探索自己，探索世界》——一个人 ，一次旅行，一本书
双岑是在新四年开始探索世界的。
第一年：离开西南财经去到美国，面对各种出国后的挑战。
第二年：即大四，金融妹子改学天文。
第三年：从美国北部去到美国南部攻读研究生，期间深入以色列和巴勒斯坦。香港世界500强担任商业分析员，杜邦天文台从事天文观测，参与美国航天航空局哈勃及开普勒观测计划。
第四年，现就职于华尔街某国际银行，颇有要把世界踩在脚底的味道。
关于探索自己，不得不提到“一个人 ，一次旅行，一本书”。
一个人：就是和双岑高中时交换的美国朋友，双岑去到美国就读特拉华大学时也与她家距离很近，6年之后两人又同在杜克大学修硕士，是各种巧妙缘分的在发生。“探索世界的同时遇见有缘的朋友是非常有意思的事情。”
一次旅行：就是深入巴勒斯坦和以色列研究犹太民间资本运作，“当随时都有炸弹掉在身后的时候，生活就完全不一样了，不管在什么样的环境下都要保持愉快的心情。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.9 CAPE Meetup「青春不长，不如去闯」活动小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/03/chongqing-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 13:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/03/chongqing-meetup-experience/</guid>
      <description>文/李诚诚 前期准备
活动主题
「青春不长，不如去闯」这个主题是在换过很多个之后才定下来的，其实最开始因为主题的确定纠结了很久，一来是第一次做，不知道拟怎样的主题才合适，二来我们想让大家对这个话题有话可说，正好在其中一位分享者的简介中看到这八个字，觉得不错，就定下来了。
经验：对于重庆来说，第一次做Meetup，这样稍大一点的主题其实挺好，它的囊括面会比较大。但是，当我们第一次召集到这些参与者之后，第二次、第三次&amp;#8230;&amp;#8230;就需要把话题缩小，做一些聚焦型的Meetup。在活动结束后，跟有一位分享者讨论到话题大小的问题，这有一个非常矛盾的地方：话题大了，参与的人多，但是针对性可能就不强了；话题小，参与的人少，辐射的面就小。比如，我是拍电影的，这期的主题是关于公益的，我不感兴趣，我可能就不会参加。那么如何让拍电影的和做公益的一起参加同一场Meetup呢？目前的观点是：小话题、多场次。没有可能说一次性搞定，这应该是一个循序渐进的过程。场次一多，参与的频率高，碰撞的机会就大。
&amp;nbsp;
分享者勾搭
（1）分享者简介
在分享者上，我们邀请到去非洲支教长达五年的中国女孩儿唐玥，创业青年、徒步爱好者宁瑞忠，瓢虫映像重庆放映站张吉，@MOOCtoChina项目联合发起人肖文进，AIESEC重庆分会副主席刘笑然，以及来自中南财经政法大学电影系的叶佳熙。
（2）【勾搭平台】：新媒体，利用微博、人人，但是这个寻找并不是盲目的，我们设定的对象有几个硬性要求：
①做公益、社会创新的在职人员；
②把大学生活过得十分精彩的在读学生；
③粉丝量多的重庆自媒体（勾搭帮忙转发进行宣传）；
④活动期间在渝的青年
最开始初定的人选有18个，然后一一发送私信，询问情况。
经验：利用微博的方式十分可取，我们的参与者很多都是通过朋友的转发和推荐知道的本次活动，通过微博勾搭，我们也的确俘获了几名分享者。但是在这个过程中，我们发现这样的方式会使得我们在一开始就丧失了主动权，至少针对个别分享者来说的确如此，在发起人和分享者之间没有建立同等关系。另外，在报名表中，我们却发现很多愿意主动做分享的参与者。消息一定要提前至少一个星期发布，不然会错过很多精彩的分享者。第一次的分享者就是通过这样的方式找到的，但是我们在报名表中发现了很多很好的苗子，也就是说我们现在掌握了一些能够在下一次做分享的资源，当然CAPE Meetup的倡导的是每个参与者都是分享者，我们也希望在重庆培育更多青年参与的意识，而不是围观者。
&amp;nbsp;
场地选择
我们这次选择的地方是我们用双腿走出来的，本着希望环境清幽、交通便捷的目的，我们一天足足看了位于重庆各大商圈的8个场地，最终在晚上8点左右去到了“花生”，老板特别支持我们的活动，甚至提出为我们免费制作喷绘（但是最后还是没能做成，因为我们这次活动时间实在太紧了，从文案到活动开始只有5天时间，所以一定要提前再提前做准备）。“花生”在重庆的口碑非常好，也是很多青年人的聚集地，位于朝天门，夜幕降临正好可以欣赏重庆的夜景。我们原本设想的此次活动大致会有10-20个人参加，所以花生的场地刚刚好，但是没想到最终有40人参加，所以位置不够，不少人都是站着的，所以下次提前做好场地选择及人员数量控制，保证参与者参与质量。
&amp;nbsp;
确认函的发送
什么时间做什么事儿，因为一般在宣传海拔和文案上，都会告知发送邀请函的时间，这次，我们提前发送了邀请函，并且没有经过筛选，尽管在第一时间要求其撤回，但是这一点上，突出了工作的不严谨。也许时间只是一个方面，但这样的工作会让别人觉得发起人没有认真对待，缺乏尊重。另外，我不赞成全部发邮件的方式，尽管通过筛选的人不一样会到场，但是一定要有一个筛选的过程，第一是对活动的负责，第二是对其他参与者的负责，当然这希望大家明白一场好的聚会交流，每个人的认真准备和对待决定了活动的质量，而不是全靠召集人。
&amp;nbsp;
活动过程
人员设置
两个发起人+六个分享者+36个参与者(虽然有这么多人！但是我们都没有充分利用起来~，签到是由同学负责，另外同学拉来一个靠谱的小伙伴进行现场的统筹，但是我们没有设置场控。由于另一个发起人没有告知她负责的分享者此次分享的时间并且没有设置场控，所以第二个分享足足持续了一个小时。导致整体节奏混乱。所以活动前的准备和分工很重要，尤其是活动发起人需要对活动时间做严格的把控)
签到
签到环节还比较顺利，我们将签到台摆在门口，并且设计了一个类似于红地毯的签到墙，让每一个人都在墙上签上自己的大名，不管是留作纪念还是其他，都觉得挺有意思的。
开场
破冰环节是由三句话开始，“你的姓名，职业，2014想做还没做的事情”，由于参与者们都挺幽默的，所以现场气氛还不错。
经验：之前在厦门参加体验营，营期开始做的破冰游戏非常好， 在活动前期特地找到筹委探讨了关于破冰的设置，这个需要考虑很多方面的问题，包括人数多少，人员熟悉程度，破冰做好了，整个活动的基调也就奠定了，所以破冰是一个值得改进和下功夫的环节。
分享
经验：1.出场顺序的安排
这个的确需要参考分享者的意愿，但是更应该照顾整体效果进行调试。
2.勇于打断过长的分享
唐玥由于之前在其他分享会上做过长达两个小时的分享，所以在这次Meetup中，由于我们没有准确落实信息，她进行了一个小时的分享，虽然分享十分的精彩但是这无疑打乱了整个活动的节奏，也让活动的时间大大地超出。在过程中，原本想打断她的分享，但是通过发起人之间的讨论，我们希望尽可能地给分享者足够的时间和空间去分享他们想带给大家的东西，最终还是没有打断。下一次的活动，第一，一定要自己亲自去落实每一个分享者的信息，哪怕辛苦一点，并且反复确认；第二，要及时打乱过长的分享的，这并不是不礼貌的行为，让参与者听到最有价值的分享和让每个分享者都有相同的时间分享是最起码的尊重。场控一定要有！
3.随机应变
在活动中出现了一位来自香港的名收藏家，是朋友的朋友，由于他在香港做的项目非常好并且对旧建筑的保护非常有见解，临时决定让他给我们做一小段的分享。实际证明，善于抓住亮点并良好地利用它对整个活动会起到推进作用。当然这点，主持人需要有很好的衔接和引导能力。
&amp;nbsp;
活动反馈
活动结束之后，我们并没有第二天就给参与者发出反馈函，而是等到一周之后，等到大家都沉淀和消化得差不多之后才发出反馈函。并且对于活动中出现的能够进行后续合作的参与者进行了跟进。
尽管这次活动获得了大家的好评，但是我们依然在反思，如果有考虑不周的地方，希望大家指出，共同进步~
李诚诚 @子非大诚 微信：MangaValjean QQ：294511921
&amp;nbsp;
注释：
①瓢虫映像：非营利青年组织,致力于全球范围内发现和传播反映中国人文生活的纪实电影。
②MOOC：大型开放式网络课程，即MOOC（massive open online courses）。2012年，美国的顶尖大学陆续设立网络学习平台，在网上提供免费课程，Coursera、Udacity、edX三大课程提供商的兴起，给更多学生提供了系统学习的可能。
③AIESEC：致力于提供一个供青年学生发展自身领导力的平台，由此提供给青年大学生参与到跨国商业实习/文化交流，实践性领导力岗位锻炼以及全球学习平台的机会。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【宁德播报】2.4 Meetup “青春作伴好还乡”</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/ningde-meetup-review/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 12:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/ningde-meetup-review/</guid>
      <description>文/黄辉生

春节假期回家乡，除了吃饭唱歌郊游，还有没有新颖的聚会方式？2月4日下午2点，一群宁德的返乡青年就聚集在火吉咖啡馆里，参加一个名为“CAPE Meetup|宁德 青春作伴好还乡”的活动。
活动共吸引了40多位青年人参加，大家喝着咖啡，济济一堂，分享和聆听不同青年人的经历。活动分为四个篇章：行走、新知、行动、共话。
“行走”篇，现于南开大学攻读金融学硕士学位的陈胤求以《再见！三好生》开场，反思自己成长过程中那些所谓的“好”标准，希望不要活在别人的要求里，而是遵从自己的内心，过自己想要的生活。他说：“如果你知道自己要去哪里，全世界都会为你让路。”而还在清华大学攻读法学硕士的颜恺，则分享了自己大学期间参加的几次难忘的户外徒步露营经历。在黄山顶上暴风雨中露营过一夜，在大别山区一个人攀越过瀑布，也在水库里深夜划舟捕过鱼……从被动接受挑战到主动迎接和寻找挑战，颜恺希望自己的经历能够激励大家跳出舒适圈。
“新知”篇，来自百度的高级研发工程师黄浩分享了未来移动互联网的产品创新与趋势，让活动一下子充满了科技感。而毕业于中国传媒大学，被业内外人士称为“小范冰冰”的新锐艺人董含露，则分享了自己最开始踏足演艺圈所遇到的挫折。她说：“要有勇气去体验不同的生活。只有多尝试才会知道自己想要的。”
“行动”篇，毕业于南京农业大学的郑界分享自己参加一个叫AIESEC 的学生NGO组织的经历，从南京分会成员到分会副主席再到中国大陆区某全国项目的主管，接触了各种肤色，母语，信仰，取向，背景等的同龄人以及若干行业的前辈老师，体会最深的就是Every experience matters 这句话。最后一个分享是是网络当红漫画师林生星，他以轻松幽默的方式分享自己的漫画作品。有红到日韩的“贴玻璃”系列头像，还有《嗒甘正传》、《小宁德那点事》以及与腾讯大闽网合作的“阿闽仔”等具有宁德本土特色的作品。他把宁德方言和本土文化妙用到自己的创作中，让现场笑声不断。
“共话”篇，大家围绕“四线城市返乡青年社群联结”的议题，展开了一场头脑风暴，提出了许多可行的点子。同时，每个人也分享了自己今天活动最大的收获，对“返乡青年”这个概念都有了更多了解和思考。
从有这个想法到付诸实践把活动办起来，召集人黄辉生透露，也就不过7天时间。能在春节假期办起这样一场活动，他很感谢校友和同学的支持。他和其中4位分享者都是90后，当天参加活动的很多都是宁德一中的校友，甚至吸引了从沙县和福鼎赶来的朋友，真实上演了一场“老友记”。目前，黄辉生服务于成都爱思青年公益发展中心，这是一家致力于促进青年交流、支持青年行动的公益组织。当被问起为什么要办这样一场活动时，他说：“本身的工作就是组织大大小小的分享会、演讲活动，给青年人传递正能量。后来发现过年回宁德都挺无聊的，而且身边的朋友普遍都有这种感觉。为什么不在宁德也办一个这样的分享会？很多人一开始不看好，觉得宁德这样的小地方肯定办不起来，没人参加。但是我愿意尝试做第一个吃螃蟹的人。”
正如活动文案中所说：“返乡除了和朋友吃喝K歌，我们可否还能为家乡带来更有价值的新气象？我们除了选择离开/抱怨/冷漠，是否可能有更多建设性的参与，让家乡朝你想要的样子前进一点点？对于准备返乡或已经返乡发展的青年，我们是否有可能突破资源困境，在四线城市也能拼出美好的未来？”黄辉生希望通过这样一次聚会，让更多青年人开始思考并行动起来。
黄辉生说：“他希望通过这种轻松有趣的方式，为宁德青年搭建一个资源共享、协力发展、开放共创的平台。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.9 CAPE Meetup「外面的世界和更多的路——我们能为内蒙古做些什么」活动小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/huhehaote-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 16:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/huhehaote-meetup-experience/</guid>
      <description>文/李思萱  内蒙古的第一次Meetup终于结束了！寒假总共三个星期，我就基本上全都奉献出来了……但是绝对很值得，在这个过程中作为发起人的我得到了更多的启发和收获也说不准。在激战这么久之后，把经验拿出来大家一起分享一下，祝后人不必熬太多夜。
&amp;nbsp;
具体步骤小结
前期与CAPE的沟通
首先有这个想法是在期末考试周，为了能够赶着假期做出来就立马联系了CAPE的小伙伴。我的前期文案准备大概用了五天，首先在我自己的人人主页发出了关于召集Meetup初衷的文章 ，这篇文章的号召力比较强大，作为内蒙古第一次举办这样的活动，需要有一个东西让大家有共鸣，大概了解我们将要办的活动是干什么的。这样就吸引了很多有相同目的和共鸣的小伙伴的关注，之后的第二天就发了CAPE的宣传、报名链接，达到的效果也比较好。
关于报名表
报名表的存在是十分必要的，召集人可以通过报名表来把握参与者的结构构成，并据此在活动开始前调整要进行的环节及要分享的内容。为了达到这样的目的，报名表的设计也是十分重要的，基本信息就不必说了，一定要有。其次，询问大家对活动中主要内容的看法也十分必要，这样可以确定讨论的主要方向，也可以据此进行分组。最后，报名表在活动结束后产生的后续具体活动中也可以为召集人提供重要信息。
报名→活动开始
呼和浩特的宣传真的没怎么费心，主要功臣就是上面提到的那篇文章，在人人网上被转载近两百次，有两千五百多人浏览，一传十十传百就有很多人知道了活动。同时也感谢小董同志的给力QQ空间炸弹，把在人人、微博上的信息推到了在呼和浩特受众更多的QQ平台～所以大家还是要结合当地情况来完成宣传工作。
筛选完报名表，发完邀请函后请一一确认能否到场，这样才能确保活动质量。另外我们给那些因为种种原因没能邀请到的朋友也都发了感谢信，这一次场地只能容纳四十人着实是一件憾事。
Tips：
1、我觉得比较重要的是在邀请函中把活动时间标定提前大概十五分钟，如果是二三四线城市的话大家守时观念还不是很强，而且也有可能是场地不太熟悉的原因，我们因为有很多朋友迟到延迟了十五分钟。
2、下一次准备活动的话我会倾向于提前至少两天关闭报名通道。因为是第一次做活动，很担心没有足够的人，而且确实越是临近活动开始时间，越是会有更多人报名。但是很大的一个弊端就是统计大家的资料和最后的突击准备时间被大大压缩，只能赶夜车了……
3、活动前根据参与者的构成调整活动内容，并整理好活动流程发给大家，有助于提前对讨论话题的理解和准备。
最后的突击！
能够在家里自己准备好的东西一定要提前准备，否则的话在现场不可能做得很细致。我在活动前一天晚上做卡片一直做到凌晨一点。
如果不是自己的场地，一定要和场地管理人员提前至少两小时准备，尤其是多媒体设备一定要提前检查、试用！我们在开始的时候话筒就废掉了……
为了体现人人参与的宗旨，也为了四十个人可以相互认识，我做了每个人的姓名牌，在签到的时候贴在胸前。另外为了防止有几个小伙伴结队过来，在活动的时候只和自己人交流，我们在座位上标上了数字，入场签到时会抽签，抽到几号就坐在几号位置（可是这项因为时间问题没有实现）。
&amp;nbsp;
活动进行时
1、注意时间把控！如果某几个项目超时的话可以考虑删减掉后面的，这样可以确保质量。尤其是有分享人的话，请提前沟通好分享时间，千万不要啰嗦。我们的活动几乎从第一项开始超时，最后留给大家头脑风暴和自由分享的时间就很少。
2、图片、视频的插入会更引人入胜一些，PPT建议简洁就好。呼和浩特场首先放映了MaD2012年开幕式的影像资料和TED《地方全球化，全球地方化》，比较切合主题，也利于之后交流的展开。
3、还是希望能够更多地把时间交给所有的参与者，鼓励大家进项交流。这一点在我们的活动反馈里也是大家提到比较多的。这次活动我最大的遗憾就是没能留出更多的时间给大家来交流。可以考虑分享者在10min内完成分享，后续的信息以问答的方式来传达。
&amp;nbsp;
After Meetup
一般来讲活动结束后会有很多意犹未尽的小伙伴，呼和浩特场除了在活动结束后大家进行“站谈”，最后还有十多个小伙伴们一起共进晚餐，接下来要办活动的亲也可以考虑一下~
后期维护工作
之前有小伙伴做了活动反馈问卷，我自己用了之后也觉得很有必要。如在问题中提出对未来活动的期望、衍生项目的建议之类的，都很有帮助。
我们在活动结束后建立了QQ群、微信群、Colorwork团队，因为有后续的的IMYC项目，所以平台比较多，而且之后也会建立公众账号来进行分享。这些平台的维护可以根据参与者的构成来提供相应的实用资讯，可以维护平台热度。
召集人杂事二三
做活动之外，对召集人来讲其实是会有很大启发的，而其中的心路历程于我更是尤为珍贵的。做活动期间我一直不断提醒自己“勿忘初心”，不断地问自己：“我最初的目的是什么”？“我想要达到的效果是什么”？“我一开始那种忐忑不安的心情是怎样的”？由此我得到的答案是：“一是告诉本地青年外面的世界是怎么样的，二是鼓励更多走出去的青年做一些feedback”；“把改变的种子种下去，等它发芽开花”；“没有人来怎么办？这种事情根本没人关心怎么办？没有人和我一起做怎么办？”。当这些有了之后，我就做好了即便只有一个人来也会开心负责地给他“洗脑”的准备，也做好了这可能只是一次鸡血会，真正能够做出行动的人可能很少，但我也会坚持下去的准备。于是，当最终报名人数有59人时，我很开心；当有一些人在群里冷清的时候积极喊话的时候，我很开心；当我一个人深夜做着总结和整理的时候，我也很开心。当然，还有不要被冲昏头脑。当很多人觉得这个活动很好、很想参加、很关注你时，你要记得你是来干什么的。你是想要和大家分享、交流的，所以请不要把自己摆在一个太高的位置，人人参与、人人讨论，你没有必要很优秀、什么都通、什么都对，你要做的就是提供这样一个机会，和大家共同进步。
这次活动，憾事其实真的很多：时间把控、互动交流、小组讨论……都是需要改进和增加的，但还是感谢包容了这些瑕疵，积极参与的小伙伴们。也感谢南瓜丁的关注；牛牛、小沈同志、睿敏姐的分享；感谢二妈的场务安排，还有时光简影咖啡馆娜姐的尽心支持！
最后的最后送给接下来做活动的小伙伴们：“没有一点儿疯狂，生活就不值得过。听凭内心的呼声的引导吧，为什么要把我们的每一个行动像一块饼似的在理智的煎锅上翻来覆去地煎熬呢？”Just do it！
&amp;nbsp;
注：此文为CAPE Meetup「外面的世界和更多的路-我们能为内蒙古做些什么」主题活动小结，活动召集帖点击此处阅读。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【呼和浩特播报】2.9 CAPE Meetup「外面的世界和更多的路——我们能为内蒙古做些什么」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/huhehaote-meetup-review/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 16:26:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/huhehaote-meetup-review/</guid>
      <description>文/李思萱  每个人的心里都有一团火，路过的人只看到烟。但是总有那么一个人能看到这火，然后走过来，陪我一起。我在人群中，看到了他的火，我快步走过去，生怕慢一点他就会被淹没在岁月的尘埃里。——梵﹒高
 呼和浩特的第一次meetup大概就是这么一个大家揣着自己的火苗在冬日里匆匆赶来相遇的故事。“带着我们的热情，我们的冷漠，我们的任性，我们的温和，以及对理想无理由的相信，走得上气不接下气。结结巴巴地说：‘你叫什么名字’。从你叫什么名字开始，后来，有了一切。”我迫不及待、莽莽撞撞地把CAPE介绍来，“Hi，CAPE，希望没有太晚。”
活动计划在下午一点开始，十二点多一点就已经有朋友到场，最重要的是有很多朋友是从鄂尔多斯、包头、呼伦贝尔专程赶来参加，让冬日的阳光变得无比灿烂温暖。
签到过程有一些混乱，准备好的破冰游戏为了给接下来的活动留出时间，也没能够进行。签到结束后，自然就是我的一系列开场白和啰嗦：What’s CAPE? What’s CAPE Meetup? What’s the purpose of this meetup? 希望小伙伴们能够通过一个框架性的解释了解这次活动的性质。
在开场视频中我们一同观看了2012MaD大会的开幕式，同时为了切合Meetup主题，播放了TED关于“地方全球化，全球地方化”的演讲。不仅介绍了MaD、TED，同时也传达出“Youth should be the most important members and the agents of change in communities all over the world.”的理念。
&amp;nbsp;
分享环节
李思萱的分享围绕一些青年项目：“见与行”、“SEED”、“立人大学”、“706青年空间”，来为小伙伴们提供一些“假日休闲好去处”。“见与行”举办于海拔3300米的滇藏高原，邀请不同维度与传承体系之下的代表人物，与年轻人一同展开对话；“立人大学”试图以自由、开放的方式，探索大学教育的可能形式，植根于民间社会，集合学问家和行动者，为当下中国青年自由生长、真诚向学，创造自由而开放的平台。青年人可以通过参与这些项目拓宽视野，将所学和行动结合起来，与外界青年做更多的交流。
各个资源的链接：立人大学小站 、 见于行人人主页 、706青年空间微信公共号：qingniankongjian706
另外提到了关于我的大学生活：长跑、杂志、志愿者、义工，让我除了在教室的学习时光，更多了实践、体验生活的乐趣，长跑也让我更明白坚持、耐力的意义。同时也分享了我思想的转变：从前的我一直以自我发展为重心，很少去考虑其他。但是你会发现，无论是你选择的职业也好，做的事情也好，他的意义真的有那么重要吗？其实这些都是为了达到终极目标而是用的工具和手段。你的终极目标若只是“成功”，那么就会引导你去不择手段地去达到这个目的，这就没有任何意义了，无非是“精致的利己主义者”而已。当你是以一种更开阔的眼光去看这个世界，以更大的格局去体会生命，其实是会对狭义的“成功”有推动作用的。
最后还和小伙伴们进行了阅读之我见的交流。在交流的过程中也和大家讨论了内蒙古本地文化的危机和如何去改变这一现状，我试图传达的是通过自我发展和探索进而为家乡的发展和本地区文化的保护作出自己的贡献这样一种发展方向。当然也是为了号召更多内蒙古的小伙伴能够不要隔断与故土的联系，山不辞土，故能成其高。
第二位分享者是华南农业大学不走寻常路的牛牛同学。他坚信思想是在行走中产生的，所以在分享的过程中无时无刻不在走动着，拉近与大家的距离。学习？什么是学习？牛湛分享了他对学习的看法：真正的学习或许不是学校中所谓的学习，而是基于自主的深入式学习；为了获得更高层次的体验，学习这一成本也是很有必要的。他也提出了这样的观点：我们总要站在巨人的身上才能看得更远，为了获得新的成就，对社会已有知识的储备是必要的。如此一来，和现在这样一个科技飞速发展，信息大爆炸的时代相比，古人在某一领域做出新的成就就要比现代人容易一些了。
第三位分享者文艺建筑女沈雪琪，在宁波诺丁汉大学读书，这个寒假自由行到欧洲领略当地的建筑之美，去看欧洲的建筑发展，也为体味不同的文化。她和大家分享了作为一个穷学生怎么去游，又怎么能游好。包括自由行的原因“Have the confidence to learn and have the freedom to fail.”，咬定“趁着年轻，尽情逗逼”的信念，她也share了很多路途中的经历：在阿联酋阿布扎比女游客如果不穿abaaya（阿拉伯妇女传统服装）就不能进入全国唯一对非穆斯林开放的阿布扎比大清真寺参观；在欧洲折合人民币八块就可以买到一升的牛奶（让我们生活在中国乳都的小伙伴们都惊呆了）；还有当她走过中世纪的建筑，看着阳光在一天中投射在圣象上的变化着的光束，她终于明白：“哦，这就是他们眼中的神圣。”……这些见闻的背后，有一个姑娘想要用自己的双眼看世界的执着，有一个建筑女对建筑、文化的思考。我很喜欢她的一句话：“If you see it, you start to understand it, than you gonna change yourself.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.9贵港 CAPE Meetup「Push to Pull—— 做更好的自己」活动小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-experience/</guid>
      <description>文/@雯雯雯姑娘 这次在家乡四线城市贵港发起Meetup，总的来说有很多挑战。贵港这座城市较缺少青年文化和氛围，大家都很担心在这样的小城第一次举办青年活动是否能达到我们的期望？贵港青年能否接受这类对于他们来说较新颖的活动？所幸结果并没有令大家失望，即使在一个四线小城，青年们都有一种想要扩展视野、分享见闻、抱团取暖的诉求，这也让我们看到了这个小城市的无限可能。这里从活动主题敲定、分享环节把控、call to action设计等方面跟大家分享一些关于在三四线城市做活动的经验，同时也希望Meetup能更多的走到小城青年的生活中。
活动主题
文案的策划花了差不多一周的时间，不断的敲定，修改，再敲定，再修改。几个发起人之间对于活动主题也持有不同的意见。很多个城市都在做返乡的CAPE Meetup，我们最初也打算利用春假这次返乡的机会召集当地的小伙伴，分享视野见闻，一起讨论如何建立本地的青年空间。但这个文案最后被毙掉了，原因是对于一个青年文化尚未成雏的城市，很难跟大家去谈公益、青年文化、社会创新、新媒体等议题，小城青年需要的，是一个接地气的，符合本地需求的活动。于是，我们把文案发给各自的朋友咨询意见，并深入了解他们最关心的领域以及想要解决的相关问题，记下他们的需求，并做详细分析，最后得到的结论是，小城青年较关心与自己有关的事，比如大学教育以外的自我成长，寻找实习工作，未来发展道路的选择，如何提升自己的软实力，以及对当下某一领域的探索存在迷惘困惑受阻却苦于找不到突破口等等。
经过一番思索，我们把主题最终敲定为“Push to Pull”。“Push to Pull”源于John Seely Brown的《The power of pull》这本书，主要介绍了两种不同的做事方式。Push，即“推/自上而下/被动”——是传统的做事方式；pull，即“拉/自下而上/主动”——是新的做事方式。我们了解到，小城青年大都依据父母的安排选择push的生活方式，很少去思考自己喜欢什么，同时，一些在pull道路上探索的人却由于找不到资源信息渠道而无法提升自己。综合大家的情况，我们希望通过对push to pull的讨论，让更多在pull道路上探索的青年和一直遵从push的做事方式、想要寻求改变的年轻人一起交流自我成长的经验，给自己注入更多前行的力量，找到解决自己困惑的方法，从而实现push to pull的转变。
重要结论：
第一次在三四线城市举办青年活动，难免让人觉得高大上，而且很多小城青年并不理解活动是在做什么，也有反应不理解活动内容，所以活动组织者需要向身边的人清晰通俗的解释活动内容，并鼓励感兴趣的伙伴参加。
&amp;nbsp;
视野分享环节
在前期报名中，我们通过小伙伴填写的分享内容进行一定筛选，最后选择了几个不同领域的分享者。后期与分享者深入沟通，从不同角度挖掘他们的分享面，希望能给活动参与者不一样的视角体验。此外，我们也希望通过视野分享环节，给大家带来一些经验、故事，干货、方法，让那些在push to pull道路上探索的朋友能够吸收一些有价值的东西，从中找到一些解决自己问题的渠道。活动前两天我们就把分享者分享内容的大纲介绍在确认邮件中发给每一个活动参与者，让大家提前对分享内容有个大致了解，这样小伙伴可以带着自己提前思考的问题在活动中与分享者进行交流。我们还在确认邮件里放上一些与分享者分享内容相关的扩展链接，小伙伴们可以通过浏览相关的信息内容拓展自己的知识背景，也让他们在视野分享环节中更好的去理解分享内容。活动现场我们也会发放打印好的分享内容介绍资料，并在纸页上留有足够的空位给小伙伴做笔记。进场的时候我们会给每一个参与者发放便签纸，以便小伙伴们在视野分享环节可以写下他们听了每一次分享后的感触，对分享者演讲的建议或是对分享者想说的话等等，既可以节省时间，又可以加强点对点的连结。
重要结论：
1、从自己参加了几次CAPE Meetup以及组织这次活动的经验来看，7分钟的分享时间有点短，不够深入，我觉得可以适当减少分享者，一个活动的分享者在3~5人比较好，延长分享时间，深入分享，视野分享的时间可以为10~15分钟。
2、活动前跟分享者深入交流沟通分享内容以及分享时间控制很重要，在对分享者分享内容的把关上，尽量让分享内容简明易懂，并突出重点，能从中提炼出一些价值。
3、现场增加提问的互动环节往往具有很好的效果，别人的提问除了促进现场人员的思考，也可以把分享内容往一个更深入具体的方向延伸。
&amp;nbsp;
工作坊
工作坊是活动的重中之重，我们在活动开始的前一天才敲定工作坊的流程。本次工作坊的主题是：打造属于你的个人提升计划。时间为60分钟，流程主要如下：
5 mins 规则介绍，案例展示，要点提醒
part 1:（25 mins）
2mins *组内定下月度提升方向 （例：英语、阅读、博客写作、互联网应用、旅行技能、工作效率、打败拖延症、早睡早起……）
18mins *组内拟出月度提升计划 （确定具体的可操作的目标；有什么优势、机会；有什么劣势、限制；交流经验，讨论解决问题的可能方案；制定计划和监督方式）
5mins *整理方案于大白纸上，准备全场分享
part 2:（25mins）
5mins*4 小组代表展示成果
5mins 主持人总体点评，提炼做一个计划的要点
进场时，我们发放小纸条给每一个活动参与者，让他们写下自己接下来一个月想要提升的一个方向。在茶歇时间，我们把有共同提升方向的小伙伴分在了同一组。茶歇的最后5分钟，主持人宣布分组名单，让大家就坐。由于第一次在三四线城市做工作坊，很多人之前并不熟悉工作坊的规则、内容以及运作。我们在工作坊开始前给大家详细介绍了工作坊的具体内容，并对此次工作坊的规则进行了介绍，同时提醒大家工作坊的流程细节和时间控制。在工作坊的第一部分，小组的每一个成员先独自拟定自己的月度提升计划，然后组内轮流分享，进行相互交流和讨论，最后选出一个大家都接受的方案进一步完善。在这一部分，小伙伴通过之前的视野分享环节吸收别人的干货以及本小组成员在相同领域的成熟经验，抛出自己在探索中遇到的疑惑、阻碍，在和小组成员交流讨论后制定出一个切实可行的方案，从而从以前的push状态向主动寻找资源，吸收大家的各方面不同建议方向改变，进而体验pull的乐趣。第二部分，每个小组派代表展示各自的小组成果，大家就各小组的展示进行提问。通过第一部分的头脑风暴，每个小组都确定了统一的提升方向，并制定出切实可行的月度提升计划，给了正在相关领域进行探索的小伙伴很多启示。同时，工作坊的小组合作方式提高了产出成果，培养了团队意识，也促进了小组成员进一步的相互了解。大家的成果展示充满惊喜，也让我们看到了小城青年不可思议的力量。
重要结论：
1、工作坊的规则和流程步骤除了在PPT上进行展示讲解外，可以每组发放一张纸质的工作坊流程步骤指导做参考，这样大家会更有时间意识，现场来得更直接，同时也提高了小组效率。
2、每一个小组安排小组引导人，带领大家一起活跃气氛以及进行相关答疑，同时掌控整个工作坊的主题、流程和时间，防止大家跑偏影响产出效率。活动开始前必须事前跟每一个小组引导人沟通如何引导工作坊，并邮件引导人一些关于本次工作坊的扩展阅读资料做相应的背景知识积累。
3、工作坊第一部分的时间控制很重要，会影响整个工作坊的流程和第二部分的展开。在本次工作坊的第一环节，有的小组讨论深入导致没有及时完成任务，拖延了时间，以致第二部分的Q&amp;amp;A环节直接跳过，影响了工作坊的成效，需要改进。
4、工作坊中具体流程步骤的制定可以为小组工作坊的开展提供很大的帮助，同时提高整个工作坊的成果产出。
5、每个小组的成果展示可以用电子文档或是清晰的照片形式保存下来，作为活动发展的见证，同时也是活动后凝聚小伙伴的共同话题，小组计划监督的依据，也为个人想作某一块的提升提供有价值的参考。
其他的注意事项：
入场：
这次活动开场前因为参与者陆陆续续来到，导致活动推迟了10分钟开始，影响了整个活动的进程。因此，邮件上通知的活动时间必须比实际活动时间要提前10~15分钟，避免迟到现象。
签到：
签到时间超出了预期时间15分钟，影响了活动开场，所以签到时间结束后到活动开场之间应预留10分钟做机动时间，以便减少前期失误对后期活动进程的影响。
宣传途径：
在三四线小城的活动宣传，我们主要通过以下渠道：前期通过活动组织人的微信、微博、人人、QQ空间、朋友圈进行扩散宣传，同时也借助CAPE的官方微博和活动举办场地的微博进行传播，此外还在豆瓣、当地高中的贴吧发帖；后期通过在活动举办场地放打印海报和传单进行宣传。在三四线小城，微博和人人进行扩散的效果不明显。微信、QQ空间和朋友圈的影响力比较大，并且朋友转发分享活动的次数较多。在高中贴吧发帖能收到一定效果，吸引一些感兴趣的高中生来参加。打印的海报和传单在店内有一定的宣传效果，但容易造成资源浪费。小城的青年圈子较小，基本都是通过中学时代的朋友连结起来的，所以通过各自的朋友圈宣传的效果比较大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【贵港播报】2.9 CAPE Meetup「Push to Pull——做更好的自己」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-review/</guid>
      <description>文/叶雪冰 姜新颖 这是贵港的首场CAPE Meetup，也是贵港的第一次青年文化沙龙活动。在这个安宁的广西小城里，我们的活动从无到有，从开始的忐忑到后来的欣喜，不得不说过程本身已经是一种收获。
我们的主题是“PUSH TO PULL——做更好的自己。”PUSH，即“推/自上而下/被动”——是传统的做事方式；PULL，即“拉/自下而上/主动”——是新的做事方式。我们希望通过PUSH TO PULL的讨论，来让更多正在PULL道路上前行的或者想要寻求改变的年轻人一起交流自我成长的经验和方式，给自己注入更多前行的力量，同时联结起贵港的青年文化圈，为自己的家乡增加活力。^_^
下面是我们的回顾啦~~
&amp;nbsp;
Part 1 开场和破冰
下午两点二十分，随着参与者的陆续到场，贵港的第一场meetup也正式开始。签到时收集大家“近期想提高的方向”，并给每位参与成员都发了现场分享内容、参与者资料以及五张便签纸，方便后续活动的进行，先到的伙伴们则可先进行预热交流。
开场之后，主持人@雯雯雯姑娘 让伙伴们自我介绍，接着破冰游戏是让大家在10分钟之内迅速认识身边的小伙伴，互相告诉对方有关自己的三个方面并签下名字，最后主持人随意抽选三个人，被最多人记得的人得到一个惊喜大红包。
这个游戏成功炒热了现场的气氛，大家都没有了之前的小拘谨。而红包中的“南京包吃包住包玩包导游”也惹得小伙伴们一阵眼红呀~
Part 2 视野分享
第一位分享者是林肯，一个爱思考爱生活的人。
他分享的主题是“做一个人独立思考的人”。每天我们会有许多新闻、信息，但大多数人都会选择直接接受而不是经过思考。许多新闻甚至会假以专家的头衔，但越是简单笼统的信息，它的真实度就越是值得怀疑。我们需要的是真相？还是符合需要的真相？我们该如何甄别这些信息的真假？
他主要提到两个方面：
一、从形式上：要看传播源的权威程度（什么报纸、什么媒体、什么专家）；要看调查方式 （在多大范围内的调查、采取怎样调查形式调查、在什么时间进行的调查）；要通过例证检验。
二、从内容上：有些新闻会在内容上存在明显的漏洞，他举例：加油站打手机存在引爆风险？从以下几个方面就可甄别这条新闻的真实性——“汽油浓度是否达到引爆的程度？汽车发动时产生的火星是否比手机更易引爆？·细数全球打手机引爆加油站的例子/核事故的例子。”
“做一个独立的思考者，你，才是你自己。”在PPT的最后他说。当你成为一个独立的思考者，你说的话才会更加可信，你得到的信息才会更加的真实。思考的进程不会停止，一切都将未完待续。
&amp;nbsp;
第二位分享者是热爱课外活动的杨祎翰。
他分享的内容是“暑期实践可以这么来”。当代大学生的现状是大多数人通过媒体了解实况，导致思考力和行动力都比较弱，而这一切的根源都是因为大多数人：看而不做。他通过大学时在社团做“平遥古城类景区环境保护措施”的暑期实践项目为背景，谈了他对大学生创新实践活动的理解和感想。
他在策划暑期活动时，首先明确主题，是否创新以及贴合大学生。接着是策划，用十五天的时间策划了一个跨省的活动，做了针对性的准备。最后是落实考察，在落实的过程中，他强调人与人之间的沟通交流、数据的说服力、专业性的分工等等要点。
在这个实践的提出阶段，他们也仅是认为可能可行。但通过一系列的努力与汗水，他们最后还是成功完成了这个与以往不同的社团暑期活动。他希望通过对自身经历的分享，倡导年轻人敢想与敢做，并通过敢想与敢做之间的那一道桥梁，相信你们想做的最终一定会实现！
&amp;nbsp;
第三位分享者是活动的组织者之一黄姗（@Amie-闪闪），她分享的主题是“Equip yourself in web 2.0”。
她从技能/专业知识、软实力、个人基础三个方面，分享了在开放教育的时代，我们怎样获取我们想要的资源来达到我们的目标。
在网上我们可以通过各种公开课以及知识社区获取我们想要了解的专业知识以及提升技能。线下我们也可以通过自己发起学习小组、交流会等互相交流与学习。
在软实力（时间管理、自控力等）方面，她给我们介绍的一个方法是：跟人。可以是互联网上有你想拥有的软实力的人，把TA当成导师，看TA推荐文章、书籍、视频等资料，参加TA发起或推荐的活动，经常和TA互动；也可以是加入到一个圈子，在同样的目标与气氛中共同学习与进步。
前面只是渠道和方法的介绍，而能否equip ourselves最重要的是个人基础，它包括：弄清自己的需求、好奇心+热情+行动力、engage time（花一段较完整的专注的时间）、会搜索 善勾搭、善于收集整理总结分享。
弄清自己的需求，保持好奇心、热情和行动力只能靠自己，听到再好的建议自己不行动还是什么都没有。虽然互联网时代大家都常说要利用碎片化的时间，但真的想学好一样东西，和我们正常的学习一样，engage time——投入一段完整的、专注的时间很关键。在探索的过程中，必定会经常遇到各种困难，这就需要我们有一定的搜商——善用搜索引擎（相关方法见《如何用好 Google 等搜索引擎？》）、并且善于勾搭你希望与之产生联系的人（线上勾搭的方法可借鉴微博邀约的技巧）。在收集整理和总结方面，她给我们推荐了一款应用：印象笔记。它可以帮助你整理笔记，同步你手机和电脑上的文件，随时保存你在微信、网页上的文件。
在个人基础中，最关键的是保持你的好奇心，如此，你才有克服阻力探索一切的动力。
关于开放教育时代的学习探索，还可以看看这两篇文章。
《新四君们，如何学会善用PULL的力量？》 
《个人学习部落&amp;#8211;WEE-Beta 用智慧创造好玩有趣的开放学习机会》
&amp;nbsp;
第四个分享者也是这次活动的组织者，姜新颖。现在是一名语文教师。
她分享的主题是“阅读？悦读~”。
她先以大学期间看到的读书人、书店做为引子，然后从四个方面说了她对阅读的思考：
1、推荐图书《How to read a book》，并谈学习的四阶段阅读法：
阅读可以分四个阶段：
·基础阅读
·检视阅读（快读，了解书本的主要内容）
·分析阅读（仔细读，弄清逻辑，是否认同作者提出的问题以及观点）
·主题阅读（阅读相同主题的书籍，从不同侧面对一个主题了解）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.6南宁CAPE Meetup“返乡青年的返乡故事和视野共享”活动组织经验小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/nanning-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/nanning-meetup-experience/</guid>
      <description>文/@dear&amp;#8211;33
这是我的第二次返乡CAPE Meetup，虽然有第一次的经验，但并没有变得更轻松，因为一直对第一次的组织感到不太满意，因此这次花了更多时间和心力去筹备。这次CAPE Meetup相较第一次的改进梳理如下，希望可以给同样想做CAPE Meetup的童鞋提供借鉴和帮助：
&amp;nbsp;
策划和报名时间更长，有更充分的准备
第一次活动筹备仓促，整个时间大概10天，3天策划，7天筹备，直到活动前一天才把所有的流程敲定。第二次提前了17天，策划时间8天，报名期5天半，报名整理和通知天和临前筹备3天半。
策划阶段包括从发起团队的头脑风暴到完成活动发布文案，有比较宽裕的时间讨论和敲定主题和流程设计，然后可以根据主题和流程设计报名表，让报名环节的筛选和信息获取功能得到发挥。
活动6号进行，在2号中午就截止了报名，给活动临前筹备留了3天半的时间，因为这个阶段有很多琐事，包括统计报名、发出通知、物资采购、志愿者沟通等等，所以必须留足时间。去年是因为第一次做，刚开始没什么人报名，所以一直到了活动前一天才截止。而这次报名情况很理想，第二天有22个人，到第5天报名已经有45个人，虽然知道越到临近活动就会越多人报名，虽然自己也很好奇如果一直开放报名会达到多少人，哈哈，但还是及时刹车了，因为如果像去年那样无法及时通知，担心报名者的体验也会不大好。
整体的筹备都能按计划日程表完成，几乎没有偏差，是这次自己比较满意的地方。
&amp;nbsp;
征募活动工作人员，让活动更好地完成，也让更多人能参与进来
第一次活动有几个明显的问题，一是时间严重拖延，二是小组讨论没有记录，很多精彩内容得不到分享，三是有的组讨论比较散，所以这次我设了3种主要的工作角色：
1.小组协助者：在很多的小组讨论中，如果没有人有意识地引导，可能会出现讨论跑题，或强势者主导讨论，或无话可聊等情况，而其他参与者又不好干涉。所以个人觉得引导角色还是比较重要的。他的主要工作是引导小组讨论聚焦和深化；让每个人都有平等发言的机会；小组事务协助如物料分发等。
2.小组记录者：他们的记录分享者分享和小组交流的内容，并整理成电子版，方便活动后的分享和阅读
3.时间控制者：这次专门让一位志愿者负责盯时间和流程。计时者和主持人配合，灵活调整流程中的时间分配。
协助者的角色需要有一定亲和力和谈话引导技巧的人担任。这次主要是我们活动发起团队的人，或邀请自己认为合适的朋友来做。而我也很幸运这次得到了5位很好的引导者协助：Flora和大白和青睐都是不同领域的教育工作者，敏哥是HR，小鱼是心理医生。托他们的福，这次的小组讨论得到了很好的反响。
而记录者、计时者等组织人员的征募我放在了报名表中，记录者主要会选学生人群，因为他们对这个话题体会不如工作人士深，但他们的参与积极性也很高，聆听和记录对他们思考以后的选择也很有帮助。
既然征募了工作人员，对他们的沟通和工作说明就很重要。这次会前我开了一次碰头会，但是感觉大家对自己的工作还是有些模糊，所以活动当天我写了份比较详细的工作说明，人手一份。
反思了一下，我觉得关于志愿者的工作沟通和说明有以下要点：
1．一次碰头会还是需要的，让所有人知道活动目的和一些大概情况（如参与者总体情况）有助大家更好的展开工作，但为了提高沟通效率和效果，不需要所有人知道所有的信息，而是给到各工作板块专门的说明文档，让他们只专注于自己工作板块的目的和职责。
2．沟通会议的座位应该将属于同一板块的人安排在一起，这样沟通各板块工作时，可以通过看到所有相关人的表情来判断他们是否已经理解了工作内容
&amp;nbsp;
严格控制时间，让活动流程尽量紧凑
上次的活动延迟了半个小时才开始，活动流程不断拖延，成为心头之痛……所以这次最重视的组织工作之一就是时间控制和活动节奏。除了专门让工作人员盯时间。以下的几点对时间控制也有很好的帮助：
1．相比第一次比较远的地点，这次活动在市中心，地方好找，并有工作人员协助引路，所以降低了迟到率
2．在需要回复的到场确认邮件中，强调签到时间，并提醒报名者如果迟到名额将会被让出给空降兵。
3．活动前跟分享者强调分享时间需要控制在7分钟内。分享中主持人也很适时地提醒
4．有协助者在各个小组，可以以工作人员的立场来调停讨论，让活动流程继续下去
所以通过以上几种方式，这次活动基本能准时开始，并按预定流程顺利进行。
&amp;nbsp;
对报名者提前分组，让更适合的人发生更多交流和联系
活动人数多，而活动中个人交流范围是有限的，所以这次我综合了报名者的年龄、性别、工作、关注领域、经历、需求进行提前分组，一方面节省现场分组时间，另一方面让组内人员组成更合理和合适。另外，在这次活动中，从破冰开始，就带有团队PK的设计；而考虑到人认识和熟悉新的组员会花费时间，所以两轮的小组讨论组员没有变动。所以一场活动下来，有的小组甚至形成了很深的小组认同。很高兴看到这样的情景，因为我觉得，比起在一次活动中让大家认识很多人，让适合的人发生更多的交流和联系更重要。
&amp;nbsp;
待改善的地方：
下次我觉得还可以改进的是在联系和互动上，现场应该将联系和互动方式包括微信群图片、组织者微博微信、CAPE微博微信都展示出来，可以展现在现场物料上，或人手一份的文档中，或空闲的电脑屏幕上。如果能做到微博和微信直播，或者能做到一些跨区域联动的东西，就更好啦，嗯下次可以好好想想！
虽然这次CAPE Meetup只是个人基于兴趣发起的一次很小的活动，虽然现场15个工作人员是只用一天时间临时形成的团队，但大家的工作都很积极和到位。Cherry专门从梧州过来，活动前一天陪我准备物料到深夜；Swee和我一起熬夜讨论流程、PPT和主持；活动结束后，敏哥2个小时内就发来了活动小结；Flora和乱乱活动一结束就拎起行李去赶飞机赶火车，Flora在路上只睡3小时还一早回复活动小结；大白和雯雯6号一早从火车倒腾到大巴就为了赶上活动，7号又匆匆回贵港筹备他们自己的9号的CAPE Meetup，而在8号大白还准时交了总结过来。所有的总结、记录、备份表格、照片在活动后两天内大家全部都按时给到，这是这次活动组织中最让我惊喜的事情。因为大家一起的努力，活动参与者除了分享嘉宾嘉嘉身体不适提前离开，大家都留到了最后，并在活动后一直热烈交流。
我想，这是我过的最开心的一次春节，谢谢你们：
共同发起人：Swee、青睐、Flora、Tracy
现场工作人员：
Therry 签到/分享
James 签到
Sophie/王翔 摄影师
Swee 主持
王敏 2组小组协助/小组服务
Flora 5组小组协助/小组服务
青睐 1组小组协助/小组服务
大白 3组小组协助/小组服务
鱼鱼 4组小组协助/小组服务
超人 小组记录
陆璐 嘉嘉分享记录/小组记录
甘秋紫 Jerry分享记录/小组记录
杨淑雯 Cherry分享记录/小组记录
乱乱 史欣玉分享记录/小组记录</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命生活，生机勃勃 ——记南宁第三次CAPE Meetup 返乡青年聚会</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/report-the-nanning-meetup/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/report-the-nanning-meetup/</guid>
      <description>文/鱼鱼 似乎聚会变得频繁，青年们更愿意走出去，青年文化开始从前的萌芽状态到现在崭露头角，青年们迅速的聚集在一起，碰头，Meetup或者其他形式；从零零散散的小范围扩散到整个城市甚至带动周边的城市，这一切正在发生，而在前两年我们只能眼看到北上广一线城市的青年们做着有趣的事情，属于青年发展、文化交流、视野扩宽的青年社区活动 ，带动青年人行动起来。终于，现在我们不再孤单，不再是像2009年那时候刚刚朋友开始举办一起换书吧活动，那时候我们只有少量的青年交流文化活动，举办读书会三四年终于不再落单，有更多更好玩更能促进青年成长的社区圈子开始发展、扩大、成熟一起。这是一个很好的讯号，它带来的光，照亮我们这群不甘于平淡与庸常的人。
南宁的第三次CAPE Meetup终于再次袭来，还记得第一次CAPE Meetup在城市书房举办的时候，三三说下一次CAPE Meetup 也许会在半年之后，这样的忐忑和期待的心其实我们心里都知道并且坚信下一次很快就会到来。果不其然，十二月十九日闪闪就带来了第二次CAPE Meetup，一次青年人的七分钟分享盛宴，十六个七分钟，带我们无限的知识容量，既有大学生萌妹子开咖啡馆的梦想实现故事也有科技时代大数据处理的前沿讯息。而这次，在春节期间举办的CAPE Meetup则依旧属于返乡青年的聚会。分享返乡故事并进行返乡视野的共享。
这次的CAPE Meetup我是以一名组内协作者的身份来参与，负责引导组员围绕主题进行深度讨论，得出有效活动产出。在两轮的讨论之中，Shyvee让人眼前闪亮，这位不仅外表知性美丽并且很有属于青年人的那种向上的活力，小宇宙随时要爆发出燃烧的能量。她给我们分享了创建Change365网络平台的经历，她说理想与现实之间总是有差距的，那么要如何去平衡和尝试缩小这样的差距呢，Shyvee给我们提出了利用小成本来打造第三张名片的理念。总有一些力量会促使我们迈出为梦想实现的第一步，那么每天进步一点点，像Change365的这样一个初衷其实也是我们每个人的初衷。无论是梦想还是返乡事业一旦我们坚持从源头来思考问题从而做出行动，就会有意外的收获，走出生命的另一种可能。
讨论期间，其他组内成员的分享同样让人惊喜连连。比如还在山东念大二的峻钟就提出了一个城与城之间青年发展视野迁移的一种可能，通过对两个城市之间（大城小城、大城大城）的某个方向进行考察从而寻找出相同之处，把可以相通的理念或者模式进行有效的迁移，实现返乡的自我和城市结合构建的目的。爱农会的向党在参加了小额青年基金实习后在做着社区农业结合的土生良品店，就近原则利用新鲜的食材，打造城市之中的良品基地。他说，留在异乡更多的是一种学习，是为了有一天更好的返乡。带着妈妈来参加活动的他看起来对自己的事业信心满满，他说有一天他还是会回到自己家乡河南，用异乡的所学所获经验在家乡做出贡献。本地帅哥JM乡青年的意识展开自己的分享，他认为青年人要有一种去尝试去改变的意识，从初心从源头来思考，扩宽自己的视野，看看发达城市的青年们是如何把自我实现与所在的城市相糅合的。大二的可爱姑娘秋紫则认为自己还需要更多的去学习，在参与的同时更愿意做一名倾听学习者。我自己本身也算是个未回乡的青年，走在异乡的征途上，这一切都是因为梦想。
整个讨论分享环节，体现出来的异乡人、返乡人，之所以留在一个城市，大多是因为它的视野、它的资源、它的文化氛围，当然还有最重要的一环就是我们的亲人。在一个城市之中生活，除了它本身拥有的资源和氛围以外，我们还可以自己创造青年文化氛围，利用CAPE等各种平台打造青年空间。就像一次次的Meetup，一次次的阅读分享会，每一次聚会它或许都会推动一个城市青年文化的发展，这无论是对于返乡青年还是未返乡的青年都可以说是有很大意义的。
感谢三三、Swee、Flora、Cherry等策划者，感谢我们所有人。最后，我想用歌手张楚的一句话来结束这段文，生命如鲜花一样绽放我们不能让自己枯萎。生命生活，永远生机勃勃。
2014/02/08</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【南宁播报】2.6“返乡青年的返乡故事和视野共享”活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/nanning-meetup-reivew-2/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/nanning-meetup-reivew-2/</guid>
      <description>文/@Dear——33 春节是返乡高潮，假期返乡会友，毕业或辞职返乡工作，所以在CAPE平台上，返乡Meetup也如雨后春笋，在各个小城绽放。南宁的返乡Meetup，也是其中一枝，在筹备了两周半后，在南国暖洋洋的春假最后一天，顺利开花啦。以下是关于这次活动的主要回顾：
&amp;nbsp;
一．活动背景 1.主题设计
这次Meetup的活动主题是“返乡青年的返乡故事和视野共享”。活动环节也相应分成两大部分。在第一部分“返乡故事”，旨在让大家能自由的交流关于返乡的经历：或者是关于选择的困惑，是否返乡，返乡会遇到什么样的问题；或者是关于适应的探讨，我们能做些什么，有什么样的资源，能让返乡后的工作和生活更好。由于每个人都有自己的故事，所以这也是大家打开话题、由陌生到熟识的一个切入点。
第二部分，是“视野共享”。大家的报名表中，让我很感触的是每个人返乡的理由，都会包含一个字“家”，每个人提及在外的收获，都离不开一个意思“视野”。那么，已经拥有“视野”的我们，能为“家”做些什么，让我们的返乡或漂泊发挥更多价值？所以在这个环节，我想听大家分享的是，能够即通过某种什么样的组织、形式、方式、行动，让我们在外收获的视野和经验可以分享给其他人，尤其是小城青年。
视野共享环节是去年第一次Meetup没有的，也是返乡后这一年来，自己一直参与各种青年活动后，很想听大家分享和交流的内容。因为我自己所喜欢的CAPE Meetup、黑苹果闪聚、TEDx等等青年交流活动在一二线很普遍，但在南宁，这些活动非常少。所以我们看到有两种情况，存在一部分人群，他们有参与的需要和积极性，但现有的活动不够满足他们的需求。而在外围，更多人是持困惑或观望的态度：为什么我要来和一堆陌生人聊天？目的是啥？有啥好处？所以我觉得在南宁，虽然青年文化氛围和圈子正在兴起，但还很小众。希望通过这次的Meetup交流，能让有行动的人传递经验，让有启发的人开始行动，让有期待的人获得启发。因为CAPE Meetup最希望做到的，就是call to action.
2.流程设置
在两个环节中，流程都是一致的，先由2位嘉宾针对环节主题，做7分钟的分享，主要是说说自己的相关故事或经验，然后是所有参与者围绕着环节主题进行分组交流和讨论。我们会在活动PPT上给出一些问题来引导小组交流的进行。在交流开始前，小组成员需要先各自写下一些跟他们自己的返乡故事或跟“视野共享”相关的关键词，并根据关键词来阐述自己的经历或想法，这样能让交流更聚焦和深化。
&amp;nbsp;
3.活动参与者情况
活动报名者的选择，主要是根据大家的活动身份和经历来组合（年龄和性别并不是主要的选择依据），再结合报名情况，比如报名顺序，和是否愿意做7分钟分享（虽然由于时间有限，我们只选了4位分享者，但是会优先考虑愿意做分享的报名者）。所以最后的活动参与人群情况大概如下：
（注：以下是基于报名表信息的筛选后的参与者数据，不含工作人员和旁听者，除了个别缺席，基本符合实际。）
&amp;nbsp;
二．活动概况 1.签到和破冰
这次根据活动身份给大家准备了不同颜色的名牌，我们工作人员在写自己名牌的时候就开始想着带头把它写得更有趣些吧，也鼓励参与者们来设计自己的名牌。这样让大家从名字开始就有一个轻松开心的氛围，所以你在现场你就看到了以下各种卖萌的名字：
由于现场已经分好小组，所以破冰环节是让小组PK回答问题，可以让同组成员更快地互相熟悉并产生联系感。小组根据PK名次还有小礼物哦，下面这组就是PK的winner，你知道让他们那么惊喜的礼物是什么吗，哈哈！
2.“返乡故事”和“视野共享”7分钟分享摘要
第一位分享者是嘉嘉，她是四川外国语大学英语专业研究生，曾在北京工作，从事组织模拟联合国会议的工作，后因家庭原因回到广西，在中国银行工作。去年辞职，筹备创办自己的公司。她的分享题目是《返乡故事：在南宁架起国际桥梁》。她说，虽然之前的工作，高收入与挑战并存让她有很大的满足感，但因为自己有着一颗不安分的心，她还是选择辞职出来创业，希望能够通过引进一些优秀的国际交流项目比如模拟联合国会议、模拟商赛、青年经济论坛、探索中国等，让更多的人能够打开眼界，接触这个世界。在之后的交流中她还提到，不仅是我们的学生要走出去，也希望以对外汉语专业为切入点，利用南宁在东盟经济圈中的优势，吸引更多东南亚国家的学生来这边学习和交流。
查看嘉嘉的分享PPT，你可以点击：http://sdrv.ms/LNR2Th
&amp;nbsp;
第二位分享者是Jerry，他也是本次活动场地BBQ咖啡馆的合伙人。虽然他不是南宁返乡人士，但由于BBQ在南宁做着很多返乡人士都比较关注的事情，就是创业项目孵化器，所以我们也邀请了他来做自己创业经历的分享。Jerry用7分钟讲述了自己从做老师到加入BBQ开始创业的经历，在他的分享和之后的问答中，他提到了自己的几点收获和感触：第一是拥抱错误，自己原来是个喜欢计划的人，但在这7年的创业过程中发现按部就班几乎不可能，回望来时之路，自己都是在错误和弯路中成长起来的。第二是超前的视野和模式与传统和现实的市场之间的冲突。他在推广3D虚拟展览的过程中得不到认可的一个原因是现在做展览市场的人们还满足于传统的方式，不愿意去改变原本的经营模式，只有当现行的模式真正受到了挑战的时候他们才会接受新的东西。第三是作为一个外乡人如何在当地积累人脉，这也是很多未返乡人士关心的问题，他说人脉并在于每天你跟多少人吃饭喝酒，而是你做的一件事情能得到多少人的认可。只有让别人从源头上，从你的做事初衷上认可你并且愿意加入你才是真正的人脉，正如这次Meetup一样，自然就可以聚集到适合的人。第四是关于创业的阻碍，Jerry给出了出乎意料的答案，就是太有钱。之前认为有钱就能解决所有问题，所以会花很多钱去做推广，但收效甚微。摸索到现在，BBQ的运营成本比原来低得多，但是结果比原来更好。
第三位分享者是Cherry，她是一个大五的学生，也是南宁真人图书馆的发起人。2013年她参加了香港MaD创不同全会，让她开始思考除了奖学金以外，她还能对这个社会做些什么。所以她将在MAD上接触到到的这种全新的交流形式带回了南宁，创办了南宁的真人图书馆。在分享中，Cherry首先结合了自己的创办、组织经历为介绍了南宁真人图书馆的概念和发展经过，包括场地的选择和真人书的来源。她解释到，真人书大多具有以下特点：从事特殊的或难被认可的职业，如入殓师；所代表的文化不易被主流接受，如同志；有丰富的故事或阅历，如街头艺人。关于未来发展，Cherry归纳了三点：放慢脚步、吸收新鲜血液、与国际接轨。她告诉大家一个好消息，南宁真人图书将加入国际组织，成为中国第一个得到官方授权的真人图书馆。 Cherry希望南宁的真人图书馆能带着她所蕴含的反暴力、平等交流、探寻人生价值等观念，稳稳地走下去。
查看Cherry的分享PPT，你可以点击：http://sdrv.ms/1bDoRxk
&amp;nbsp;
第四位分享者是Shyvee，在港漂工作之余建立了社会创新平台Change365，她说受传统思想影响，我们的专业、职业等各种因素很大程度上决定了发展的固定路线，生活虽然安稳，但我们需要思考，到底怎么样的生活，怎么样的自己才是自己最想要的。所以他们访问了很多人，去追问让其发生改变的力量，并创立了Change365，致力于促进年轻人不断进步，共同成长。Change365通过微沙龙、微聚会、微专栏、微记录等子项目，帮助都市年轻人以小成本的方式寻找到志友，通过对话和文字交流分享，打造除了工作和生活的第三张名片。
3.小组交流和讨论摘要
小组交流中有很丰富的发言、观点和讨论，感谢每个小组的记录者将其记录了下来并整理成电子版，方便所有活动参与者或未能到场的朋友分享阅读。查看五个小组完整的记录请点击：http://sdrv.ms/1cnBxs8
&amp;nbsp;
以下是一些片段摘录：
第一小组：
目前在南京念大三的谭雯雯为大家推荐了TEDx主题活动， 青年志为期7天的思奔活动和在香格里拉“见”与“行”的青年活动，这些活动上许多记者、公益人和高僧会一起分享生活见闻和人生真义等有价值的东西。从台湾交换回来的斯元重点分享了两岸青年和活动的对比，他说相比于台湾青年，他觉得大陆青年人很有活力。而台湾有很多专业的交流平台，多与国际接轨。在华东政法念法律博士的王琢还未返乡，她主要分享了自己从高三到考上博士的这段“失败-成功-失败-成功”的历程，觉得很多的未知都隐藏了各种契机，也许是失败了才让人想办法冲到命运前面。在广西艺术学院任教的黄妍分享了自己在北京新东方的学习经历，北方人对待学习和自己将来发展的强烈重视和刻苦精神让她也励志要成为一名勤奋、早起早睡和幽默的人。已返乡1年半的青睐说返乡是希望获得工作与生活的平衡，但回来也要适应外地与家乡的环境的差距，想要成为一名时尚买手的她也正为此在努力。
&amp;nbsp;
第二小组
第二组的小伙伴们主要是留学背景或中外文化交流方面共性较多，除了分享者嘉嘉，其他人也谈了回来后的感受，目前从事出国留学工作的Luke说他感到的问题是南宁文化断层，外出读书的不回来，难以支撑某些产业的发展，如文化产业。从英国回来的MJ提到和国外井然有序的公共环境相比，她对国内也有些不适应。留美回国，目前已在上海定居的郭颸然认为南宁处于发展阶段，虽不如上海一般国际化，但也有发展机会，他建议在经济条件允许下，还是应该去世界级大城市生活一段时间，如纽约，感受多种文化的包容。目前还是大一的檀文雯则说自己一定会回南宁，她在读编辑出版专业，认为就图书产业而言，家乡有一定空间和资源，比如广西师范大学出版社。
Cherry在7分钟分享后也加入第二组的讨论，因此在“视野共享”环节，小组交流协助者敏哥特意以此为话题，让大家根据在外游历的经验，就“真人图书”在南宁的未来寄予建议和讨论。LUKE主要谈了在未来“真人图书”影响力扩大后，同质化项目的影响和防范。而郭飔然认为，纯公益性质的项目在中国的生存现况并不乐观，建议Cherry可以考虑以公益的目的，以商业的运营模式去支撑整个项目的发展。
第三小组
目前在南宁中国工商银行担任贵金属产品经理的覃颖谈到她的返乡故事说，大学曾带实践团前往北部湾考察，就“嗅”到南宁与东盟十国有很大发展前景，且南宁也是自己的家，所以她决定返乡。在中国人寿任职业经理人赵婉媚说她很喜欢返乡后的生活，在南宁有一份稳定的工作的同时也可以到外地去旅游放松心情，开拓视野。曾在沈阳念书的Zoe说在外念书可以接触到五湖四海的人，但思乡心切，所以她还是决定回到南宁读研。外语教师周颂薇则说返乡是因想念家人的怀抱加上觉得胆量还不足，但她正考虑出去勇敢的闯一闯。在“视野共享”环节，从贵港来的大白分享了她参加2014香港MaD年会的精彩内容，鼓励大家多参加这一类似的青年活动。虽还是大二学生但活动经验很丰富的罗壹分享了他参加过的活动，包括CEP、Co—China、夏令营、雷励，他说毕业后想把在外地学到的东西领略到的事物资源共享给家乡，走出去是为了更好的引进来。
第四组
山东农业大学大二的学生韦竣钟说自己一直关注大学生返乡、支教、劳工方面的问题，自己假期也在江西和广东对农民工的做了相关的调研活动，他说为了能帮助返乡的劳工以及让自己的返乡真正能推动家乡的发展，所以希望能带回外乡先进东西再凭着自己对家乡深入的了解推动家乡发展。7分钟分享者Shyvee说实现跨地域视野共享不能照搬自己在外乡学到看到的而是要使它们本土化，整合国际视野与乡土文化才能促发展，她还举了在乡村教育促进会的例子说明如何更好地本土化。从事快递行业的James和在CSA社区协力农业领域事务的王向党都认为南宁的活动还是太少，希望以后能像这次Meetup一样，能有一个持续的网络或平台让大家实现资源交流和共享。
第五组
12年返乡，现在是一名记者的小乔在大学期间曾经去到美国和日本交流，她提到全球视野，唯有在踏出故乡，亲临异地、异国，经历思维碰撞后才可形成。正在北影进修导演的志军希望用外面带来的广阔视野为本地的奋斗打开广阔的可能与优势，他打算明年回南宁，开一家微电影工作室，从事与微电影有关的工作。爱旅游的“沙发客”思思还未返乡，她认为一线城市的机会和视野很重要，见识更多先进事物才能提高自己思考的层次。在武汉读大四的学生曾辉在大二时便只身北漂，帮助清华大学做研究，在思科实习，参与思科与国开行合作的智慧城市项目。他认为在南宁，老一辈人推崇的进入体制内、求稳定的观念，当权者思想滞后等问题会对年轻一辈选择适合自己的职业、充分实现人生价值还是有一定的阻碍。所以从外面带回的广阔视野的另一重要性还体现在可以让年青人在做选择时更清醒和坚定。在北大毕业现在发改委工作的陈桥说，当他为广西农村经济发展规划写白皮书，为广西农村十二五经济做评估时，那种为社会农业发展做出贡献的成就感是任何物质都替代不了的，对他而言，选择返乡，是实现了个人价值与社会价值的统一。
三.小组协助者有感 为了让小组交流更聚焦和深入，这次Meetup在每个小组都安排了一位小组讨论协助者，在活动之后他们也给到了自己对于这次Meetup的感想或小结。摘录如下：（原文请见：http://sdrv.ms/M798jI ）
一组青睐说她听到小组成员们讲述自己返乡或留下的故事，让她想到自己过去一年半的返乡时光，她也曾度过一段很孤独、彷徨和封闭的日子，但通过沙龙她认识了很多正能量小伙伴，每次活动，都让她对自我进行重新审视，每天进步一点，所以她相信“慢慢来，一切的来得及”
二组的敏哥说，围绕着真人图书馆的交流让他感觉很有意义，既结合具体的实例，又让组员能根据自己的“视野”给出可行的建议。他感到大家较多地还是认为“乡”没有承载返乡人士梦想的“土壤”。这个“土壤”可以广义的理解为文化的氛围、人群的思想、政治制度等。针对这样的想法，他认为关键还是在心态的改变，那么不变的外部环境也许会形成不同的结果，而加强这样的导向也是我们的活动可以进一步改善的方向。
三组的大白说，给她印象很深的是婉媚的返乡故事。婉媚姐毕业后在乡村做了两年的英语老师。因为家里的缘故她回到南宁，起初也想考入学校当老师，但因种种缘分而到国寿工作，并成为了一名职业经理人。她说这一路最深的感触是“缘分”和“热情”：有些事情是需要看缘分的，只要你一直走在自我成长的路上，就会遇到更好的机会。而热情则可以帮助人走得更远。
四组的鱼鱼说，前两年他们只能看着大城市的青年做着有趣的活动，而现在觉得自己不再孤单，有更多更好玩更能促进青年成长的社区圈子开始发展、扩大、成熟。她写了一篇很好的日志记录这次Meetup的感受，推荐阅读：http://sdrv.ms/1fSspOx
五组的Flora说，整个小组讨论让她最感触的有两点，一是价值的实现方式，这点在发改委工作的陈桥的返乡故事让她印象很深刻。二是返乡后如何提升自己，虽然选择了返乡，但还是可以在空余时间积极去国外或一二线城市接触不同的环境，不断开阔视野跟上时代脚步。
&amp;nbsp;
四.后记 去年的Meetup回顾中，我写到“相信建立联系和交流只是第一步，更重要的是促进视野和资源的共享，让改变和创造切实地发生，让即使身处小城的青年们，也能看到更多的可能性。”，而这次Meetup，发起人由我自己扩展到5位，有两位新增的伙伴就参加过第一次的Meetup，工作团队从2人扩展到15人，报名人数也翻了一倍。内容上我们增加了“视野共享”这一环节，分享了正在行动者的故事，并鼓励每位参与者交流自己的在外经历，以及关于视野共享的资源和建议。我很高兴看到我们在朝自己想要的方向进步，很高兴在返乡路上遇到越来越多有共鸣的朋友。希望通过我们的Meetup，能让大家感到“家”的温暖不仅来自安全感，也来自有着同样背景和志趣的小伙伴，来自虽然未知、但同样是有机遇、可探索可期待改变发生的未来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.19南宁美式知识”聚餐”CAPE Meetup小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/nanning-experience-sharing/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 15:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/nanning-experience-sharing/</guid>
      <description>文/@闪闪-Amie 1月19日南宁CAPE Meetup算是告一段落，前后占据了我近三周的时间——文案发出前筹备一周，文案发出后报名审核和参与者沟通一周，活动结束后的整理维护一周。虽有坎坷，亦惊喜无限。现把整个过程梳理如下，以做参考：
&amp;nbsp;
（一）第一周：确定主题、现场活动形式
我们三个发起人是高中校友，现在在三个不同的城市求学，钟爱各种青年交流活动，恰逢寒假返乡，便想把我们喜欢的活动形式在本地玩玩，也吸引更多志同道合的伙伴。
刚开始我们期待参与者分享自己有意思的经历，后来觉得更精彩生动的经历在网上多得是，还是分享干货吧。形式借鉴早起鸟儿晨间学习会，人人都是分享者。宣传文案则参考了无数meetup的召集帖、果壳的万有青年烩等文案，憋了两天终于敲定《【CAPE Meetup|南宁】1.19 Digging knowledge, meeting minds—“美式”知识聚餐》
Tips：
发起阶段，联合发起人之间通气很重要，要确认大家对想做出来的东西达到的效果理解一致，这样才方便后续协同。
&amp;nbsp;
（二）第二周：多渠道扩散召集帖，及时和参与者沟通
这次活动召集帖的扩散除了CAPE的各推广渠道，我们还通过讲座控的各平台已经我们个人的微博、人人、QQ空间、微信朋友圈等平台扩散，并且每天不同角度更新转发。尤其在微博的宣传，我们艾特了活动场地城市书房所在的南宁二中的校长，他的转发，极大地推进了活动的曝光和转发。
活动的帖子周六下午在微信平台正式发布，我们周一就开始收到参与者发来的PPT。此后我们每晚都查看报名后台，及时跟报名者联系，确认他们的分享主题、方向，跟进PPT；并及时更新当日确认通过的分享话题。
最后总共收到了26分报名表，但现场时间只有3小时，从话题多样性和分享质量考虑，确定了15个分享主题。
周六早上统一发送了包含参与者信息的活动确认邮件，鼓励大家提前勾搭。周日中午建了微信组，本来是美式知识“聚餐”，但大家纷纷表示自己还带好吃的过来分享，让人对下午的活动更加期待🙂
整体感觉用meetup发起分享活动，可以短时间聚集大量分享者，在找人方面投入的成本较低；但因为分享者众多，前期沟通成本则相当大。要督促20多份PPT的收集，及时查看并提修改建议以保证分享质量。
Tips：
1、分享型活动的宣传帖，一开始就先把已约到的分享者的内容放上去，并及时更新——利于吸引更多感兴趣的人，也给潜在的分享者一定的分享导向。
2、活动宣传帖的首发微博，一般要包括时间、地点、主题，期待的人等，并用“#CAPE Meetup#”“【主题】”突出重点。在微博微信的转发时，从不同的侧面抛出该活动的亮点，不要只是单纯分享/转发。如：
3、找一些影响力较大的人转发，事半功倍。
4、给大家的确认邮件不要漏掉这句“在活动过程中你有任何的收获或启发，欢迎发布微博加标签#CAPE Meetup#同时艾特@CAPEChina。这样你将连接到更多可能。”让大家知道自己微博的内容如何传播，也方便主办方收集整理后续反馈。
5、参与者的信息用在线电子表格(常用的有google drives或skydrive）呈现，主办方和参与者都可以及时修改，大家随时点卡看到的都是最新的，但要注意权限设置。
6、向讲者收集分享内容时连同最想传达出去的方法或者讲演内容框架及时间分配一并收集，以便场控及后期整理。
&amp;nbsp;
（三）现场：7分钟一个新世界，加强点和点之间的联结
进场
签到、交钱、领材料（大厨&amp;amp;菜单*1、胸签*1、小卡片*15)
现场分享环节：
14:30~15:30 第一场分享（1~5号分享者）+茶歇
15:30~16:30 第二场分享（6~11号分享者）+茶歇
16:30~17:15 第三场分享（12~16号分享者）
每位分享者只有7分钟的分享时间，工作人员计时并在还剩1分钟的时候提醒。
小卡片用于写想对分享者说的任何的话，可以是对TA演讲的建议，分享内容的收获、疑问、感谢等等，在茶歇的时候交给对方。
现场准备了水果、零食、茶水，氛围轻松。
Tips:
1、有活动特色的小卡片是加强点对点沟通的很好方式——建立个人连接；信息损失量小
2、安排专门的计时员，找数字大些的计时器，并和讲者沟通好如何提醒时间
3、座位的布置应尽量接近分享者，可以让气氛更热闹
4、别忘了拍集体照
&amp;nbsp;
（四）第三周：建立线上社区，资料共享，引导分享，整理总结
活动结束后我们选择colorwork建立了线上社区，把当日用的资料都共享上去，大家用自己的邮箱登陆即可。
在后期邮件中除了表达对大家后续故事的期待，还把收集来的大家想做的事、寻找的资源，比如召集德语、博弈论的学习伙伴、寻适合做厨pa的场地等，汇总成召集帖附于邮件末尾，方便勾搭。
因为现场知识容量较大，后期回顾文案在多位小伙伴的帮忙下才最终完成，见《【南宁播报】1.19 美式知识“聚餐”回顾》。
Tips:
1、一场活动一般都有可以参与者共享的资料，比如现场PPT等，建立线上社区，除了方便资料共享，也方便大家互动勾搭。如果有微信群后并不建议把QQ群作为资料共享的社区——已有微信群作为及时聊天的空间，再用QQ群易导致聊天内容分流。colorwork相当于一个轻便的BBS，大家都可以发消息形成帖子讨论.
2、后续邮件中还应提醒大家微博分享收获的方式——#话题#or@主办方
3、及时整理场记完善反馈文案，若需分享者补充，可以尽早把场记和修改模板发给对方，方便对方根据自己想传达的意思调整。
4、宣传、回顾、总结等文案中，可以拓展的尽量都加超链接，方便读者获取更多信息，也让文案更具传播价值。加超链接的一般有涉及到的人物的微博、blog，组织机构的微博、网站等。
&amp;nbsp;
这场活动的结束，也是自己长草了两年的心愿的达成——两年前的寒假，看到TEDxLG(广西柳州高中），萌生了以后也要在自己的高中组织一次有意思的交流活动的想法。恰逢南宁二中城市书房成立，自己也有了一定的活动组织经验的积累，小伙伴们也希望在自己的家乡遇到更多有意思的人和事，便促成了活动的成型。
第一次以CAPE Meetup的方式发起活动，且是在青年文化氛围并不十分浓郁的家乡南宁，回顾整个过程，惊喜远大于最初的忐忑。惊喜从召集帖发出的第二天就一直没断——随着报名表和讲演材料的收集，不断感慨南宁卧虎藏龙，有意思的小伙伴以及青年文化氛围比想象超出太多，活动当天切身感受活力向上的本地圈子，活动结束后整理现场材料发现了PPT母版的使用技巧及mindjet的强大，更欣喜的，是发现这次活动让自己变身一个更突出的点，更容易勾搭到更多的人也被更多人勾搭🙂
总之，喜欢就去做吧，在这条路上，惊喜总比困难多~
关于活动组织，任何建议意见或想法欢迎联系闪闪：Amie201133@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【南宁播报】1.19 美式知识“聚餐”回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/nanning-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 08:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/nanning-meetup-review-2/</guid>
      <description>文/陈美伊 芸之君 闪闪 这是南宁的第二次CAPE Meetup，和大部分meetup不同，这次没有确定的主题，有的只是方向——知识、经验或技能的分享。活动形式灵感来源于美国的家庭聚餐——每人带一道自家的拿手菜——meetup参与者每人带来一道7mins的“知识佳肴”来参加“聚餐”。本还担心在青年文化氛围尚不浓郁的南宁，一周内可能吸引不到15位分享者，但召集帖发出的第二天，就陆续有人报名并提交PPT。经过反复沟通确认，我们从报名的26道“知识佳肴”中挑选了16道，从你所不知的高校生活到炒股买房，摄影阅读到梦圆咖啡馆，个人管理团队管理到冷眼观社企，款款精品道道美味，总有一款让你回味。
美式知识“聚餐”菜谱一览：
1、用手帐来养成记录的习惯吧——手帐入门者三个月的感想与经验
2、公益VS利益
3、阅读&amp;amp;悦读——将阅读进行到底
4、眼里的他们 心里的他们——如何与家里的老人沟通？
5、烟酒僧还是研究生？
6、如何改善拖延症
7、一起来开校园咖啡馆
8、版本控制——团队文件管理
9、如何用光圈快门表达内心所想
10、医学生的奇幻生活
11、康德与认识论的哥白尼革命
12、TL-TEAM LEARNING——开放式教育背景下的学习新模式
13、呼叫指纹算法
14、套保与套利的180°转化
15、万科18平米极小户型创新
16、小而美的交流活动操作指南
&amp;nbsp;
1、用手帐来养成记录的习惯吧——手帐入门者三个月的感想与经验
一号大厨明洁（@肥表噗噗噗）来自武汉大学，偏理想主义者、生活爱好者、手帐入门者。
手帐是指包括日记、旅行记录、梦想清单等在内的，用于记录日常的时间管理，日程安排，目标及人生规划的小册子。一般用来记录一下三方面的内容：
计划：每日，每周，每年，人生梦想；
个人管理：阅读清单，采购计划，理财，习惯养成；
记录：日记，笔记，美食搜寻等。
她给我们展示了一些手帐的范例：
每天记录三件正能量的事；
记录近期想完成的目标或者想看的书、剧，想听的歌曲；
记录特别的事；
记录喜欢的小段子；
阅读摘抄。
开始手帐生涯很简单，一本简单的笔记本，确定想记录的内容，每天花些时间坚持与回顾。
明洁开始手帐后不仅生活更有条理，还惊喜地发现排版和绘画水平也有提高呢~
&amp;nbsp;
2、公益VS利益
二号大厨黄韵静（@silence韵）结合自己的公益经历为大家分享了自己对于社会企业的理解。
她先通过格莱珉银行的例子介绍了社会企业的概念：应用商业的模式来运行慈善事业，实现自给自足和可持续发展。格莱珉银行CEO于2006年获得诺贝尔和平奖。在美国待了一段时间后，她发现善并不如看上去那么崇高，有种”慈善=避税天堂“的感觉。
当她自己真正地在做慈善组织时，也面临了公益和利益的选择。在与商学院学生的合作项目中，动机和结果之间的权衡是很艰难的。面临的道德困境并不是像表面看起来那么的简单透明。有时候冠冕堂皇做所谓的善事，为利益找借口很简单。这个世界不存在一劳永逸的答案，无论人生的意义是什么，都需要你自己去领悟，否则毫无意义。
&amp;nbsp;
3、阅读&amp;amp;悦读——将阅读进行到底
鱼鱼（@梦之所属）是南宁某医院女心理医生 、一起交换书吧组织者、 BE读诗会发起人，沉迷阅读、乐于分享、热衷青年文化的传播。
在鱼鱼的介绍下，我们发现南宁的文化氛围原来如此浓郁，@一起交换书吧的系列活动每月至少两场，一般在光线书店或私想咖啡进行，包括主题换书、主题分享会、读书会，他们还出版了电子刊物《喜阅季刊》。鱼鱼还从认清个人阅读需求、如何实践&amp;amp;坚持等方面分享了她的阅读经验（见图）。
目前@一起交换书吧在招募策划、线上维护、活动记录&amp;amp;总结等各种志愿者、管理员，感兴趣的筒子或有任何关于阅读的疑惑，欢迎联系鱼鱼~
豆瓣小站：一起交换书吧
新浪微博：一起交换书吧
QQ群：58991270
Email：bookexchange@sina.com
&amp;nbsp;
4、眼里的他们 心里的他们——如何与家里的老人沟通？
李倩来自中南民族大学，一个慢热型的姑娘。
她先请大家回忆印象中祖父母的样子。然后给我们看了摄影师 Siky_H 用相机记录下了她87岁外婆去年初的样子和另外一部分外婆去年8月突发脑溢血后到现在的照片。
确实我们大家与祖父母见面的频率（尤其是在外地读书的人）一般不高，每次见面很少会与他们一对一的面谈（不是去到了打声招呼，然后等到吃饭时隔着饭桌面对面），甚至就算是与祖父母同住，空闲时也有没有与他们聊）。
但其实与祖父母聊天非常重要：对于老年人来说，衰老的速度不是我们能够想象的，年老的他们在机体衰弱的情况下，随时都可能被疾病折磨。
我们较少与祖父母聊天的原因不外乎两种：代沟、忙碌（放假忙实习、忙聚会）。
其实只需见面时只需抽出5分钟的时间，与祖父母交谈，可以是吃饭前的几分钟，又或是饭后，其实他们未必在意你跟她聊了什么（可以谈及自己的日常生活，如在大学的宿舍有没有热水、有没有空调、饭堂的菜好不好吃等等问题），聊了多久，他们只要知道你目前过得好，你心里有他们就足够了。
&amp;nbsp;
5、烟酒僧还是研究生？
Lulu是南京大学金融本硕，研二在读，爱冒险爱旅游，随手查知识，随时冒想法，搜索小达人（从后续的交流深深感受到这点）
她和我们分享了读研从最初的迷茫到经过崎岖的摸索后慢慢发现研究之美的心路历程：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【香港播报】12.08分享会总结：跨出一步，惊喜总会有的</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/12/capexchange365/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2013 14:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/12/capexchange365/</guid>
      <description>12月8日，CAPE携手Change365，在香港成功举办了【给你一个实实在在的节点——2013-2014回首展望分享会】。正如活动的预告贴中宣传的那样，与会的四十多人，不管怀着怎样的期望，不管跨越了怎样的距离，都找到了一群志同道合、渴望进步同时勇于改变的小伙伴。
跨界、分享、丰富、美好、感动、惊喜……这些都是在举办者和参与者口中最多听到的词语。“对于今天这场分享会，原本我们的野心并没有很大，只想着，人数不用太多，气氛温馨一些，到访者有所收获就好。没想到时间和场地在大家的热情下都显得那么紧俏。跨出一步，总是会有惊喜的，这话不错。”365人Shyvee说。
“正如活动的主题一样，我们想做的事是实实在在的，因此我们流程的环节设置也并不复杂，在简单的自我介绍和主办方CAPE和Change365分别分享之后就是【回首2013】和【展望2014】两大部分，最后引出Change365平台即将推出的主力活动——【微探索】。”
&amp;nbsp;
【回首2013】 主办方采取抽签的形式，抽签的问题有：最奇特的经历、最珍贵的教训、最好的坏事、最庆幸遇到的人、十年后最将感激的努力等……而每一个小小的问题背后，都牵扯出了参与者一段无可替换的独特回忆，也正是这样的回忆，让每个人的2013变得绝无仅有、充满收获。
“十年后，我33。人生另一个阶段的开始。在没有遇到365，混日子之前。我想33的我，可能和大多数平凡女性一样结婚生子，如果还没结婚，那一定在相亲的路上。但现在的我非常坚信，33的我一定美丽动人，魅力四射。因为23的我在努力寻找自己的生活，努力把光芒带进自己的世界，努力去经营我想要的一切！如果你的过去是不愿回顾的过去，那么未来不愿回顾的会不会也是这样的一个现在？我要努力让我的每个现在都是我愿意回顾的过去。”——丹青
“2013年3月份的时候我去了四川稻城，那时候第一次体会了高原反应的滋味，脑袋早爆炸的感觉。在路上捡到了很多要去看五色海的人，当时天气很冷，听说积雪已经到了小腿，很难行走。我们一帮人，勇气可嘉啊，非得试过了方可罢休。那天我们一早就出发了，找了一个当地人给我们带路。沿路我们是皑皑白雪，我们以走几步歇一下的节奏翻山，对我一个很少挑战自己的身体能耐的人，我体会到了生命的极限。但慢慢地，情况居然发生了逆转，原来难受的高反居然悄悄地退去了。下山的时候，我似乎找到了一种内在的节奏，通过发现自然的节奏来自我调节，就能与自然融合一起了，走起来就能很快很顺利了。我和几个伙伴走在了其余人的前面。通过这个徒步我发现，自然是有她的神秘的节奏的，我们需要耐心地去倾听和发现，方得到启示。”——海棠依旧
“不知道你能否想象得到某一天早晨起床，你看不清周围曾经熟悉的一切，眼前的世界变成了白茫茫的一片？我就经历过这样的一天，那一天，我因为角膜炎住进了医院，并一住就是2个星期，在这之前，我是个工作狂，朋友们常打趣我的话是请我吃饭要预约，因为忙碌的工作及不注意作息与锻炼，导致了我的亚健康，从而在这次去西藏回来的第三天由于抵抗力低而诱发了角膜炎。就在住院的第一周里，我还因为没有电脑，无法处理工作而懊恼，但当医生告诉我，我会因此而失明时，我震惊了，我开始反思自己曾经的生活，在没有电脑、没有电话、素面朝天的第二周里，开始思考我的生活到底需要什么，非得要电脑和手机才能过下去么？乔布斯有句名言：把每一天都当成生命中的最后一天。自从这次住院后，我深刻的体会到了健康的重要性，因为没有健康，你什么都干不了，同时，我也开始有了自己的遗愿清单。住院是坏事，但却提醒了我健康的重要性。所以希望各位在追逐自己的梦想时也要注意你的健康，并认真地过好你的每一天。”——听海
“很难将现场与会者的感受全部传递给大家，就好像演唱会和唱片的区别一样，也许就是差那么点人情味吧。”
每份分享虽小，但却真实。真实的经历也许没有心灵鸡汤那样直击人心，但留在与会者心中的，是每个人与自己生活的真诚对话，以及，我们每个人之间的短暂却日久弥新的连结。
&amp;nbsp;
【展望2014】 主办方CAPE和Change365列出了大家可能感兴趣的几个领域，由大家自由选择，成立小组，完成该小组的2014梦想看板，并形成具体计划，类别有：艺术/设计、公益项目/社会创新、旅行/户外运动、创业/职业发展、生活/技能学习等。
“很难想象大家2014想做的事能在讨论和交流中寻找到共同点，甚至找到合作的可能。不可思议，真的是跨出一步，总有惊喜。”
旅行/户外运动组最后形成的半程马拉松计划、公益项目/社会创新组的咖啡图书馆计划、生活/技能学习组的摄影学习计划、艺术/设计组的故事的艺术分享/展览计划、创业/职业发展组的打造Co-workingSpace计划……
一个个看似不找边际的想法在一群志同道合的靠谱小伙伴的连结下逐渐接了地气，一个想法的背后总有另一个想法去碰撞、点燃它。2014年还没有开始，但每个与会者都因为有了彼此的连结，而对还未展开的新的一年报以了更实在的期待，因为一切幻想都因为彼此的分享和帮助而变得可操作起来。
“当我们把有想法有梦想的人连结，并通过我们鼓励他们多跨出一步并坚持下去，让自己的生活更丰富一点，进入良性循环，惊喜，总会有的。这也是我们即将在平台推出的【微探索】这个栏目的初衷。”365代言人悄悄说。
跨出一步，惊喜总会有的。
&amp;nbsp;
【更多精彩分享】 2013年最珍贵的教训
06年入股市，在大牛市下问题发现不了， 08年由于自己的对股市的认识和关注度不够，损失惨重了，这几年才意识到，做任何一件事需要的长期的坚持，一步一步走，不离不弃，收获才可能来到。——Jude
2013年最感谢的人
每一年，总有许许多多的人想要感谢，感谢他们帮我成长，陪我一起度过困难时刻，与我一起分享欢乐时光。今年依旧也是如此，但是，因为是“最”感激，所以只能选择说一个人，那这个人就是我的舅舅。三月份的时候，我犹豫是否要来香港做交换生，我担心英文水平不够，担心失去那些“当时看来很重要，现在看来其实很无关紧要”的东西，舅舅给予了我100%的支持与鼓励。如今，交换生活即将结束，事实证明这是一个明智的选择，感谢舅舅给予我的支持，感谢他的支持让我在2013年有了这段无与伦比的精彩生活，让我的大学异彩纷呈。
2014年展望计划
2014年的愿望之一是想在我的大学所在地长春把这种“青年文化和社会创新”的理念传递给更多人，如果可以，希望和当地志同道合的小伙伴举办一次分享会，我们这些小伙伴 “散是满天星，聚是一团火”，希望我们的这团火能够lighten up更多人。从一个参与者到一个组织者，我想肯定会遇到许多甚至是意想不到的困难，但是不去做怎么知道可不可以成呢？在这次分享会上，大家说了他们已经做的事和正在做的事以及准备要做的事情，相比于在场的前辈们，我的活动经历尚少，经验尚缺，但是大家这种行动力直接感染了我。大家一定要多多支持呀！——金鱼
2013年最奇特的经历
看着表盘里的秒针紧凑地做着圆周运动，我越发感到了不断加速的心跳，可是开往机场的地铁并未因此产生共振，依然优雅地在城市里穿梭，我唯有闭上双眼，在嘈杂的车厢里向上帝祷告，祈求让我能赶上航班。
当地铁到达机场站点时，我犹如充满气的皮球直滚向登机柜台，当听到我大呼“对不起，能否让一让，我的航班还有5分钟就起飞啦”，排队的人群瞬时亮出一条通道，我的脸在他们的圆目注视下更加灼热，当我惶恐地递上身份证和说出航班号后，那柜台的帅哥淡定地接过我的身份证，这下换我变圆目了，“是的，因为天气原因，妳的航班延误两个小时。”
当飞机着陆的那一刻，当见到爸爸妈妈温暖的笑脸时，我感谢上帝！因为祂让我领悟了:航班因为狂风暴雨可以延时起飞，但人生、梦想和爱不能因为狂风暴雨而延时启程，因为我们所坚定的信仰、所持守的梦想、所拥有的爱是比坚硬的机翼具有更无穷的力量穿越风雨，再回首时，这便会成为我们每个人最奇特的经历！还有别忘了，家，永远是最温暖的港湾！这一切，都是上帝最美的恩典！——Tracy Wong
2013年最好的坏事
对我来说，2013年最好的坏事便是与朋友在Yosemite国家公园徒步登山的时候，半夜在森林里迷路了，刚开始很害怕，因为森林里会有其他的动物，且身上也没有带防身的用具，于是便走回头路，给自己的心里暗示便是不能紧张，一步一个脚印走回去，不幸中也刚好碰到两个外国人，他们最后带领我们走下去。这也给我上了一课，在我们人生不断冒险体验的同时，伴随着是各种风险及障碍，我们要勇于面对它们因为它们让我们成长。
2014年展望计划
我还有一年毕业，一直想要进咨询行业，所以2014年计划拿到咨询公司的offer。计划是参加相关行业的实习；认识有经验的人取经；阅读书籍，建立合理的知识结构和提升自己深度；熟练咨询师运用的专业方法、工具及业务模板。 ——叶丹薇
2013年最珍贵的教训
分享一次以最低速度在下雪的环境、高速公路上行走，对比着平常点对点的忙碌，欣赏着下雪时高速公路上原来是这样的美！现实生活中常常因为工作的忙碌，而把追求梦想的步伐一再推迟，真的要把握所想并付之以行。——周伯通
2013年最难忘的事
再认真地回顾了整个2013年，其实最难忘的事应该是参加的深圳百公里徒步活动。原因有三：
第一，这是第一次参加如此长距离的徒步活动，在没有任何拉练，从未徒步走过30公里的路，没有任何户外经验，更别说驴友起码的装备啦，我怀着初生牛犊不怕虎的精神，但也考虑到体力的问题，所以还只是选择了半程组，然后直接一套羽毛球服和一双网球鞋，非常不专业的就这样上阵了，同行的小伙伴们都惊呆了。
第二，在徒步期间，遇到了很多的情况，比如中途突然下了场大雨，水分和食物的准备不足，衣服的不适，药物的准备不充分等等，都是菜鸟徒步者非常常见的问题，但是我们依然坚持着，按照自己的呼吸节奏走下去。
第三，虽然只是第一次的长距离徒步，但在同行四人组稳定的节奏前行中，我们成功只花了6个小时左右到达了终点，在整个30多人的队伍里面，我们是前十到达的，非常兴奋和满足。
其实，百公里就是驴友们的节日，是身体的考验，是灵魂的狂欢。无论是勇往直前，激流敢退，还是不离不弃的坚持，百公里都用它独有的方式给予我们各种考验。回望我们走过的路，亲历的那一幕幕，让我们触目惊心的，不是水泡，不是劳累，而是意志，是相伴，是坚持！
2014年展望计划
小组：在路上
项目：跑步
目标：三个月后可以达到参加半程马拉松的水平，20公里的跑步时间为1.5-2个小时。
计划：每周2-3次，每次半小时，后续根据情况调整运动量
限制因素：天气、工作加班出差等不可避免的X因素
关键：坚持，计划
资源：各大户外跑步论坛或周边朋友的资源共享
机制：下载APP记录分享跑步情况，完成计划奖励周末美食一顿，未完成计划则罚以其他项目（仰卧起坐和俯卧撑N组、羽毛球、篮球、爬山等）完成相应运动量。 ——Vino晨晖
&amp;nbsp;
关于Change365
Change365（微信公众账号：Change365）是一个正能量的创新平台，致力于促进年轻人不断进步，找寻志友，交流分享，共同成长。核心用户群是具有良好教育背景的都市青年，包括白领及大学生。他们热爱生活，心怀梦想，渴望成为更好的自己。关注我们，每天进步一点点，用心成就改变。
关于CAPE Meetup
CAPE Meetup是一种新颖的聚会方式。遵循Meetup with Purpose的聚会理念，帮助青年人快速地在一个城市召集和组织一场主题式聚会和沙龙。通过主题聚会的方式，结交关注该话题的朋友，分享彼此的故事和经历，从而相互启发，推动跨界合作与行动创造。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【纽约播报】“第三重身份”故事分享会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/12/nyc-meetup/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 14:58:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/12/nyc-meetup/</guid>
      <description>文／彭会先 “第三重身份”第一重身份，是源自生活，你在与家人、朋友相处时的自己，第二重身份，是源自工作，在工作中塑造出的“职业”的自己，第三重身份，则是你在工作之余，投入大量时间坚持去塑造的另一个不一样的“自己”。
正如不靠谱仔在活动文案中所写：我们跟世界的互动，多维而持续。所谓“多维”是因为在不同的环境下，我们扮演着不同的角色，“持续”则是我们不断在与环境、与他人的互动的过程中慢慢塑造一个“自己”，塑造我们所认同所习惯的“个人身份”。
那么，接下来让我们一起回顾纽约第三重身份故事分享会的那些精彩。整个分享是围绕5个问题来展开的，每个嘉宾根据问题进行相关的分享。我们的嘉宾是德艺双馨的苹果姐姐，非常靠谱的不靠谱仔，麻辣老师景小姐，女神老板娘腾姐姐。
首先，开场是一个破冰活动，每个人拥有30秒钟的时间让大家记住自己，所有人介绍结束后随意抽出一个人来检验是否他能记住所有人的名字，最后我们将惩罚没有被记住名字的人。这个活动的目的是希望大家在生活中能找出自己与其他人的不同点，并主动让别人记住自己。很幸运的是大家都用有趣的方式让别人记住了自己，于是主持人准备的惩罚也没有派上用场，接下来我们就以访谈的形式，听嘉宾分享她们的故事。

问题一：现在的多重身份分别是？ 景小姐：正职是纽约公立学校老师，教学经验丰富，对于各个年龄段的小萝卜头头都有办法搞定，同时也是一个创业者，正与朋友合办教育公司，将美国的教师与中国的二三线学校进行匹配，而且，景小姐还是一个手艺高超的大厨！
不靠谱仔：不靠谱仔的正职是电视台编辑，也是财经政治专栏撰稿人，同时也开着公益专栏，关于她的身份还有这些标签：政治咖，公益志愿者和公民社会观察员，而且，她还是CAPE的主编和CAPE纽约站的总舵主，被大家热情的称为“教主”。
苹果姐姐：苹果姐姐的标签很多，“普林斯顿毕业生”，“金融圈从业人士”，聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）北美负责人， 咖啡研究员，绘画爱好者、科技blogger、。她热爱绘画，用画笔记录她从＃创业巨人＃故事中得到的正能量，再与小伙伴分享。她立志投身绿色环保，是聚思的核心志愿者。
腾姐姐：曾经在纽约金融界打拼八年，热爱茶文化，目前的正职是茶馆老板娘。此次活动场地正式她刚开业一周，位于纽约东村的精致茶馆。她是生意人，但她更是一个文化大使，她希望能够利用这个茶馆，以茶为切入，向美国人介绍中国博大精深的文化，跑遍中国名茶产地，熟知各类茶背后的知识，是个有梦想，有趣的人。
Tea Drunk老板娘腾姐姐
&amp;nbsp;
问题二：你是从什么时候开始有意识的培养这些身份的？  景小姐：景小姐首先介绍了自己充满神奇的大学生涯，整个大学换了五次专业，最终选择了教育学。她觉得自己是在找到真正想做的事之后开始有意培养自己的多重身份的。景小姐说她觉得自己非常幸运的是在年轻的时候就找到了一生想要从事的事业。那么发现她的的真正兴趣所在是缘起国内一次做老师的经历，误打误撞的去给一帮小鬼头上英语课达一个月，整个过程中充满快乐和幸福，最后小朋友们的那句：如果景老师不来给我们上课的话，我们就不去学校了。这句话彻底俘获了景小姐的心，从此更加坚定自己在教育这条路上的脚步。
不靠谱仔：不靠谱仔表示自己是一个不会刻意做计划的人。大学毕业，对外汉语专业的她，希望未来可以有一份可以自由旅行的工作，从对外汉语专业转到了国际关系专业，希望可以更好地理解这个世界，顺着自己的心性，自由的去探索。她在雪城大学，拿到奖学金到日内瓦上课，去UN实习。每天都学习新知识的生活让她很兴奋，她于是开始写博客记录自己的收获。结束实习后阴错阳差到美国第二大保守智库实习，从美国政治“小白”变成了“政治控”，并在2012年大选期间成为新浪观察员，撰写大选相关文章。不靠谱仔说，如果你对什么感兴趣，最好是找到机会去接近去实践，这样在路上的时候你就会慢慢清晰，更好的找到前进的方向。
苹果姐姐：苹果姐姐从自己接触互联网这件事开始说起，从小学开始接触互联网也因此看到到更大的世界得到了更多的信息，她自己也是在网络信息资源的帮助下得到了高中出国读书的信息和机遇。加之苹果姐姐从小学习国画素描，高中来美国后学习了德国表现主义画法，于是将对科技和绘画的热爱联系起来，开始画自己崇拜的科技创业人物。苹果姐姐也关注环保，09年争取了在聚思实习的机会，苹果姐姐在这份兼职志愿者身份的工作中却找到了真正充满激情的自己。苹果姐姐觉得身份的培养是在实践的探索中慢慢成型的，她鼓励大家将自己的喜好进行结合，去发现更多的可能。
腾姐姐:腾姐姐说自己是在痛定思痛果断抉择之后开始培养现在身份的。腾姐姐是分享嘉宾里阅历最丰富的一位，8年的金融界打拼，腾姐姐获得了物质和社会地位的满足，却在一日一日重复的工作中找不到自己真正存在的意义。一直在问自己到底喜欢的是什么，最终在所有人的不理解中毅然选择了辞职做自己喜欢的事，成为茶馆老板娘。在我们的眼里，乐呵呵的腾姐姐，说起自己的新身份眼角溢满笑意，那是从心底里洋溢出的喜悦。
苹果姐姐的咖啡project
&amp;nbsp;
问题三：在创建多重身份的过程中，你是如何探索的？ 景小姐：景小姐跟我们分享了她做出的一个大的改变，就是勇敢去到更大的平台。景小姐一开始不是base在纽约的，她在美国一个比较偏僻的小城市，生活虽然安逸，可是平台和资源的局限都让景小姐觉得自己应该打破生活现状做出一些改变。于是景小姐告别之前安逸的生活，来到了纽约，这个拥有更多挑战和机会的地方。景小姐用自己的例子建议我们要重视平台的重要性，同时在探索自己的过程中，一定要勇于做出改变。
不靠谱仔：不靠谱仔举了自己写专栏的例子。她写博客的习惯是从研究生时期开始，当时她写博客分享她关于NGO管理的学习，和对公民社会的观察，后来就被邀请开专栏。她对于美国政治的兴趣源于在华盛顿智库的实习，为总统竞选共和党党内辩论做志愿者，于是她开始深入去了解，一直坚持学习并写博客记录。不靠谱仔认为探索的过程是需要从兴趣开始，然后朝着感兴趣的方向深入挖掘，付诸更多的实践，在不断实践中，各种机会和资源就会慢慢出现。
苹果姐姐：苹果姐姐跟我们介绍了她跟聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）的故事，因为美国读高中时，上了一门环境科学课，第一次在大自然中研究植物和土壤，参观废水处理工厂，并且受到了接待家庭的环保意思影响，开始对绿色环保产生了丰厚的兴趣，所以大二申请了聚思实习，成为唯一一个大二的聚思实习生。然后在这份实习中找到了热情和决心，最为可贵的是找到了自己的role model，找到了目前人生里的mentor –聚思创始人刘佩琪女士。苹果姐姐说，如果你真的想做什么事情，你得先做点什么，比如实际的把它写在纸上然后开始执行。任何事情都是需要用行动开启的，你得自由的去做任何你感兴趣的事。
腾姐姐：腾姐姐觉得扩大视野圈是一个探索的极佳方式，多接触一些东西你才能看到更多的可能，同时腾姐姐觉得不要等到事情有百分之百的把握了再动手去做，有时候有70%的把握就可以做了。结合她自己辞职开茶馆的事事情，一开始她也犹豫不决总是觉得没准备好，但是后来发现只要真的行动了，一切都会迎刃而解的，她鼓励大家要放手去做。
&amp;nbsp;
问题四：怎么看待每个身份之间的关系? 景小姐：景小姐觉得每个身份的关系是不冲突的，因为专注在自己喜欢的领域，之前的专业学习为现在从事的工作提供了养分，正职工作也为创业提供了很多经验。景小姐珍惜自己的每一段经历，因为她觉得每段经历都是学习的过程，都会在未来的某个时候发亮。
不靠谱仔：不靠谱仔觉得每个身份的关系是互相渗透的，她喜欢码字，善于观察，对公益充满热情，也对美国政治特别感兴趣。这些因素互相结合，因为喜欢书写所以用文字来展现自己对于感兴趣事物的思考。不靠谱仔告诉我们一定要努力跳出自己的舒适区，要多做尝试，这样才可以发现更多可能。彼时的她也没想过自己也可以写财经专栏，可是去做了才发现，虽然对财经并没有非常深的涉猎，但是也用不一样的视角来诠释。在整个身份协调的过程中，她说自己也在慢慢适应不同的工作，提高自己的能力，希望能找到自己喜欢的身份组合。
苹果姐姐：苹果姐姐认为每个身份都能互相帮助，互相之间迟早会有关联。她分享了自己在美国各地研究咖啡馆，并用博客分享体验的感悟，一开始她只是在纽约的每个咖啡馆去寻找故事，收集咖啡馆的明信片，然后贴在一个很大的纸板上。到了后来越来越多的朋友看到了她贴满咖啡馆LOGO的纸板，更多的人跟她说，你应该去西雅图，那里有很棒的咖啡馆，你应该去澳大利亚墨尔本，那里也有很棒的咖啡。苹果姐姐想要说的是当你知道你真正想做什么的时候，当你已经为之做出一些行动的时候，会有很多人来帮助你。
腾姐姐：腾姐姐也是赞同每一个身份都是有互相帮助的作用，她举的是自己的例子，腾姐姐现在自己开店做茶馆老板娘，深深觉得以前的金融从业经历对现在的开店很有帮助。不论是人脉的积累还是做事方式的沉淀，都是非常大的助推。腾姐姐尤其跟大家提到，盲目追寻别人想做的事情是没有意义的，要Follow your heart，做自己真正想做的事情。
&amp;nbsp;
问题五：在处理多重身份关系的过程中，遇到的最大困难是什么? 景小姐：景小姐觉得最大的困难是没有充足的时间去协调各种身份，有时候事情堆在一起压力很大，自己只有通过锻炼等方式来释放压力。不过好在自己感兴趣的事情都是在一个领域，老师和教育创业者这两个身份是可以互相帮助的。景小姐给大家的建议是不要把自己逼太紧，做自己真正想做的觉得重要的事情。
不靠谱仔：不靠谱仔认为，作为一个撰稿人必须要有相当丰富的知识积累，其次要充分了解受众的需求，从高质量的反馈中进步，更好改善自己的写作。她觉得挑战的地方就是自己常常感到自己的局限，需要不断学习进步。另外，不靠谱仔也是一个音乐剧爱好者，她经常在百老汇排学生票看戏，她觉得，如果在生活中有很多快乐的事情围绕，处理起不同的工作，也会更加有效率，在时间管理上也会更加游刃有余。
苹果姐姐：苹果姐姐也赞同最大的困难是时间的问题，不过她有自己的好办法。首先是利用高效率APP来管理事件，其次是利用所有零碎时间，比如在地铁里没有网络的时候就开始编写邮件的大纲。她觉得人一旦培养了兴趣就应该开始为之养成良好的习惯，然后很好的管理自己的行为，这样才能真正长久的有所改变。不过苹果姐姐也提醒大家要注意身体的重要性，适时的休息能更好的提高工作效率。
腾姐姐：腾姐姐觉得有时侯对自己太苛刻了。腾姐姐说自己在告诉家人朋友想要辞职的事情时，如她所料收到了太多的不理解和质疑。这个时候她不仅学到了对于别人的耐心，同时也学到了对自己的耐心，对自己宽容一些，保持一个很好的心态。有些时候有很多事情等着我们去做，不要急，把事情分开成为一件件的小事，扎扎实实的一天做一点，信心就会慢慢提升。
最后，在场的每一位参与者也分别进行了简短的关于自己身份的分享。其中有一直致力于纽约文化沙龙的智成，我们也附上他的活动介绍。在一派热烈的气氛中，我们的故事分享会就落下帷幕了，值得一提的是结束后苹果姐姐带领对咖啡馆感兴趣的朋友们一起去了最近的咖啡馆看拉花表演，实地进行了咖啡馆项目的展示。
&amp;nbsp;
本文相关链接：
1.聚思介绍： http://juccce.org/zh  聚思（中美清洁能源合作组织）是一家致力于改进中国能源生成和使用方式的非营利组织。为切实推动中国绿色化发展，聚思从绿色城市化进程、循环产业、低碳消费、持久性战略合作四个层面倾力开展工作。聚思在智能电网、绿色城市化、绿色消费理念以及媒体推广的领域里积极推动改变。 聚思通过市长培训项目与政府部门合作，通过战略合作平台项目整合国内外资源，并协同各方面对于聚思大力支持的组织、企业、部门、机构和个人，使我们的行动产生更大的影响力。 聚思是由不同国家、不同领域的众多关爱地球、热爱生活的人们组成的大家庭。加入我们，与我们一同改变世界！ 关于聚思的媒体报道：http://juccce.org/zh/%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8A%A5%E9%81%93 2.苹果姐姐纽约CAPE Meetup 总结／励志视频：http://v.youku.com/v_show/id_XNjIzODI2ODEy.html 摘录： 6月我听了Dropbox创始人Drew Houston的麻省理工MIT毕业典礼演讲后 深受启发，无意中发现泪花在眼眶中打转。正是Drew充满灵感和正能量的演讲唤醒了我对绘画和科技的热爱，想到DoSomething （做点什么）。于是我100天连夜画了15副#创业巨人#techgiants#系列绘画; 并用视频方式讲述自己追求梦想的故事与小伙伴分享。 希望我们都找到自己喜爱做的事情，然后马上去尝试。有梦想去追求，有想法去实现。你的梦想是什么？你开始努力实现了么？我们永远没有准备好的那一刻，只有尝试了才知道如何改进，离梦想更近一步。请你迈出第一步 🙂 有梦想就需要去追求，有想法就应该去实现。 3.纽约文化沙龙 沙龙的发起者赵智沉希望建立一个平台，让不同学科背景的参与者可以分享自己感兴趣的话题和独到的见解，让彼此认知疆域互相拓展，碰撞出思维火花。 交流让思维更深入，分享使见识更广阔。每个人都有自己感兴趣的话题和独到的欲加入到我们文化沙龙的邮件列表，请以自己的姓名为主题发送至：newyorkchinesesalon@gmail.com 同时也欢迎大家提供自己感兴趣的话题，为以后的沙龙提供资源。 什么是CAPE Meetup?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【南宁播报】10.7“南宁回乡青年的工作、生活和发展”聚会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/11/nanning-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 16:20:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/11/nanning-meetup-review/</guid>
      <description> 文/三三 2010年，《城市画报》的一篇文章《小城之青春——中国三四线城市年轻人生存状态调查》给我留下了深刻的印象，文中受访者的迷茫、焦虑和沉默仿佛是一种预言，让我感到惶恐。虽然在南京已经生活了很长的时间，但我始终知道“家”是那个我要回去的地方。但今年回到南宁，却隐隐发现这座安逸的小城多了些许新鲜的空气：出现了真人图书馆、交换图书、城市书房等关注人与人交流的活动或项目，第一个摇滚音乐节开始成为年轻人中热门的话题。似乎越来越多的青年正在寻找拓宽生活可能性的管道，来打破平静地略带些许寂寞的小城生活。同时，一起长大的朋友已经或正在考虑回乡，回来后的职业和生活是大家常聊的话题。虽然CAPE在这儿并不怎么为人知，不过这些变化都让我觉得，在南宁，应该而且也已经可以发起一场Meetup，让不甘寂寞的返乡青年倾听彼此，发出共鸣。
发出活动公告后，起初报名人数寥寥，还让我和一起组织这次活动的同伴晓林有点担心。不过随着微信、微博转发的开始，报名人数持续增多，即使地点定在距市区很远的南宁二中凤岭校区，报名数量还是远超预期。这让我们很惊喜。于是乎，10月7日明媚的下午，在二中的城市书房充满英伦情调的新馆中，从北上广等一二线城市和英美法加等各地工作或留学而归，从业于各式各样行业的二十多位青年汇聚在了这里，对以“返乡”为核心展开了交流和讨论。
Part 1 职业选择 在报名表中，有33%表示了回乡后不知道如何选择职业或不适应目前职业的问题，36%的朋友有新的一些职业目标，因此我希望在这个环节，大家能基于自己的职业价值观来进行故事或信息的分享，从中收获启发。我借鉴了《小强升职记》中推荐的职业价值观自测表，其中包含了美感、成就感、多变性等13个职业价值观。讨论规则是大家先写下自己期望的职业价值，随后分组进行讨论，小组成员各自讲述自己的职业内容以及与其最相关的三个职业价值观，最后进行组间分享。在这个框架下，大家可以交流各自的职业经历、困惑、规划等等。在分享时间，各组都详细介绍了自己成员职业的工作内容和价值观。其中自由是大家最常提起的一项，因为大家都希望有更多的空间去拓展生活。
   Part 2 生活&amp;未来   有47%的报名者表示他们觉得南宁的生活有些无聊，38%的人认为建立新的朋友圈比较困难。所以我们将这两个问题做为第二部分的小组任务，同时又选了另外两个我们觉得比较好讨论的问题，“如何选择合适伴侣”和“如何平衡工作与生活”，让四个小组尝试给出一些建议。虽然我们在前期讨论流程时便担心这些任务过于宽泛，会否让人提不起讨论的兴趣。但大家在现场聊得也都挺兴致勃勃。有趣的是抽到伴侣话题的那组全是单身人士，于是便各自打趣地将自己作为反面教材，虽然提不出什么好的建议，但别犯跟自己同样的错误。而肩负着解决“无聊”任务的小组也讨论出了很多方法，除了鼓励多社交多运动之外，还并推荐了很多南宁不错的活动，比如“草地音乐会”、瓦舍青旅、泰国文化语言中心的活动等等。   在最后，每个参与者用一个关键词总结自己对未来的设想或是规划，并用一分钟阐述出来。“自由”“平衡”“可能性”等等这样的词最常被提及，是的，小城的代名词也许是安逸，但对自我发展的追求，与地点无关，有时也许反而因为被客观地限制而更为强烈。在这次的活动参与者身上，我都能感受到一种开放、热情、不安分的特质，这样的特质让我们都努力地去摆脱目前的孤岛状态，相信不仅是在这次meetup上相遇，以后也会有更多的见面甚至合作的契机。我期待我们能自然地凝聚成一股本土的青年力量，改变自己，也慢慢地改变着这个我们最爱的城市。     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【西安播报】10.27&lt;“第三重身份”—遇见未知的自己&gt;活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/meetup-xian-10/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 12:19:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/meetup-xian-10/</guid>
      <description>活动记录/胡笳 十月二十七日，星期天，午后的暖阳温暖入秋的大地，暖阳下的惬意时分我们相聚在星月咖啡馆。下午两点整，当参与者们陆续就坐的时候，我们新一期的Meetup也正式开始。
“寻找未知的自己”这个话题吸引了我们每一位的参与者。当我们生活在社会中时，我们每一个人的身份都是多样的。除去家庭中的我和工作学习中的我，还有另一个未知的我等待着我们去寻觅。因此我们相聚在星月咖啡馆，在交流和倾听中寻找那个“未知的自己”。
一如惯例，CAPE西安负责人之一南昊首先为大家介绍了CAPE的总体情况。南昊强调，CAPE与其他交流会的最大区别在于重视每一个参与者的发言和感受。在聆听与讲述的过程中，我们让每一位参与者产生参与感和行动力，从而使得他们在返回自己的生活中后用行动来执行自己的感悟。
“行动创造改变，分享传递价值”，这是CAPE的核心理念，也是CAPE西安每一位Caper的共识，而今天的分享就将从我们的嘉宾开始。
&amp;nbsp;
PART1： 陈晨的分享
第一位分享者是陈晨。身份的多重性在她的身上得到了很好的体现。身为一个公益人的她运营着多个公益项目，在诸多的公益组织之间活跃。同时她也是星月咖啡店的筹办者之一，担负着一个股东的职责。
身份一：公益人
因为多年的公益实践，陈晨了解到公益组织没有固定地点办公的尴尬。因此在星月中的她筹划将星月打造成第一家公益联盟阵地。为任何有需求的公益组织提供一个线下交流的场合。同时在简约的店面中留下足够的空间，让公益组织在墙面上留下自己的信息，诉求和资源，从而打破公益组织各自为战的孤立局面。她相信凭借这样一个交流平台，每一个公益组织都可以找到对口的项目，从而提升公益的效率。
之所以将公益作为星月的主要发展面，陈晨向大家讲述了自己从事公益的道路。从当年的“春晖使者”到筹办起56个民族的公益联盟，大学里的陈晨在吃喝玩乐中替56个民族宣传本民族的文化韵味。如今的陈晨已经毕业多年，但春晖使者的公益人却在在几届人的更迭中保持着自己独立进取、不屈不挠的本色。
“遇见更好的人，遇见更好的组织”在这样的公益旅程中，陈晨找到了全新的自己。
身份二：工作中的陈霸
怀着公益的愿望，工作中的陈晨则被人戏称为“陈霸”。作为工作中的女汉子，陈晨用自己的行动展现着自己的能力。谈及此处，陈晨讲到了“星月”的故事。身为星月创始人之一的陈晨对自己的小店有着不一样的想法，将星月定义为全国首家公益联盟阵地。从店面转让的谈判桌到店面装修的设计和全程跟踪，再从雇佣员工和营销。诸多的纷扰与杂乱在两个月的时间里变得井井有条。而今天，也是星月的首日试营业。
如同一个舞台的展示者,陈晨为我们，也为每一个公益组织建构起一个基础的框架和舞台，而她所期待的，则是在这个舞台上活跃并展现自己的我们。在每一次约定和聚会中，遇见“未知的我们”，则是星月里的陈晨最大的希望。
身份三：思索者陈晨
谈及自己一路走来的历程，陈晨格外提及那些帮助她前行的人们。但她更愿意去思考，是什么原因使得那些生命中的贵人出现在她的生活中。一路走来的历程固然困难，但正是在困难和抉择的冲突中，她遇到了自己生命中的贵，促成了她的进步和上升。因此，陈晨在总结中格外强调“你想成为什么样的人，你就会成为怎样的人”。当我们“朝着共同目标而努力”的时候，我们遇到的不仅是“未知的自己”还有生命中的贵人。
&amp;nbsp;
詹利君的故事
下一位讲述者是西工大的詹利君。不同于活跃在社会中的陈晨，他的身份在校园和工作间摇摆却也展示出不一样的精彩经历。
身份一：网络探索者
因为对本专业的熟稔，詹利君首先为大家分享的是互联网时代对各行各业的冲击与挑战。
互联网带来了大数据时代，能够掌握数据并分析数据的人便会在市场竞争中占据优势。其次是移动网络的资费冲击。当谷歌的网络电话以免费的方式盈利的同时，传统的通讯业务必然遭到冲击。
而新生带来的还有旧巨头的消亡。无论是底特律的没落还是柯达作茧自缚般的“自取灭亡”。当思维停滞，无法跟进新思想，无法分析新数据的时候，没落成为必然。
同样，以数据反思中国，我们的发展还有大量的路需要走。
身份二：创业开拓者
讲起创业詹利君同样津津乐道。
大学前的他便已经通过批发啤酒来发展自己的业务，大学之后他转行文化衫的售卖。而此时的他，则希望利用自己的网络实践经验和能力开创出属于大学社团的资源网络。
身份三：多重身份的思考者
分享的最后，詹利君说，分享的过程实际上是将自身沉淀并反思的过程。面对多重身份，他将自己划分为通病者，改良者和得到者。所谓通病，指的是每一个大学生都有的心智与脑智的不匹配。我们擅长考试却不擅长处理生活中的选择。面对这一通病，我们需要的是改良自己：要么成熟起来，要么敢于做出选择。而成熟则源于在社会和大学中的得到者身份。在交流和了解中既了解他人也认识自己。
最后，詹利君用这一句话总结了自己的分享：“无论走到哪里，都不能忘记自己来时的方向”。
&amp;nbsp;
狄简的不简单****
相比于詹利君游走于校园和社会的双面角色，狄简将自己的经历分为生活中的自己和MAD中的参与者。
生活中的狄简用自己一个接一个挑战平凡生活的举动探索着自身的青春。从高中时“为了看大海”而独自一人以打工换食宿，从而辗转到达厦门，到大学期间放弃雅思寻道立人大学。这些打破了生活节奏的举动造就了狄简勇于并乐于挑战生活的习惯。如今的她也转行管理领域期望在企业管理方面做出属于自己的建树。
而MaD中的狄简则展示出性格里强大的一面。 当初为了参加MaD，狄简选择加入到沙发客的行列中。通过寄宿在当地人家中，狄简既剩下了旅行开支，也在与当地人交流的过程中得到了新的思想。MaD中，最令狄简难忘的莫过于“都市夜行”这一活动。参与者们每人携带50港币，在不完整的路线图的引导和对当地人的询问中走完自己的路线。这一过程使得同组成员迅速了解彼此，成为可以信赖的伙伴，即使在MaD之后他们依旧保持着联系。
与此同时，狄简加入到“水滴论坛”之中。与其去听某领域大师的讲座，不如与身边类似的人讨论。在共识和分歧中，狄简获得的是比讲座更多的经验。
回忆自己的过去，狄简觉得自己的每一个选择不一定是最好的。但与其在选择后考虑得失不如在选择中坚持自己。“选择本身并无对错，一切只在于是否值得”。狄简用这样一句话告诉我们，未知的自己或许就是那个坚持的自我。
&amp;nbsp;
刘智勇的思考****
之后为我们带来分享的是刘智勇，他将自己的经历带入到分享中，以自己的视角带来别样的思考。
刘智勇的故事开始于高中期间的“模拟联合国”大会。当时作为中学生的他加入了模联的大会。面对一群“思想与口语高出我许多的人”，刘智勇只能选择倾听。这样尴尬却又值得欣喜的经历磨砺了刘智勇。等他从东北来到西安之后很快便在西安的模联中找到了归属感和团队感。伴随着一路的努力，他从校内走向市内，再迈入省内最终加入国内的模联大会。
虽然在这期间刘智勇也得到了锻炼，但随即在他的心里也产生了新的困惑：我们究竟应该如何成为我们自己。
这样的困惑源于大学中的新老生交流会。当他面对一群对大学困惑的学弟学妹时，他遇到了这样的迷茫，并在迷茫中感受不安。如果“我所学的专业不是我所喜爱的”，如果“我不知道自己为什么回到这里”时，他用多重身份的分析来解释自己的困惑。
刘智勇说，第一重身份是本性流露的自我。当我们面对家人的时候，我们不需要伪装，我们可以大胆地说出自己的想法，展示自己。其次是在社会中的第二重身份的我，一个带着面具的伪装者。面具下的或许不是心计和城府，而是一种反思：“我该如何让他人认同我”，“我该如何与他人交流”，“我该如何传达自我”。这些疑惑，或者说是隔膜，构成了我们的第二重身份。而第三重身份则是思想中的抗衡者，也就是面对迷茫的我们。为此，刘智勇提出了一个A+B+C的内心纷争解决法。把纷争分为:事件+信念+结果。以此来分析自己所描怒低的困惑。
最后，刘智勇用《遇见未知的自己》中的一句话概括自己的思考：“亲爱的，外面没有别人，只有我们自己”当我们能把握自己的时候，我们便已经掌握了自己的潜力。
&amp;nbsp;
Vivian的远行与思考****
如果说刘智勇的经历和感悟是一个大学生行与思的交响，那么Vivian则是用自己的旅行完成着对自我的探究。
Vivian说，自己的经历源于Working Holiday 这一活动。在这个活动中，她以打工换食宿的方式游遍了新西兰的南北二岛。
活动期间，Vivian所经历的项目也各式各样，从山林中的垦殖者到流水线上包装奇异果的员工，再到旅社的前台接待，Vivian在经历着多种多样的挑战也感受着各种生活状态带来的冲击。
Vivian说，未知自我的探求就好比是对自由的探求。但真正的自由是什么？Vivian说，旅行带给她关于自由的思考：“自由不是你想做什么就可以做什么，而是不想做什么的时候可以不做什么”。对于我们每一个人而言，未知的自我代表着那个可以自由选择的自我。
最后，Vivian告诉我们“人生就好比是旅行，当你决定出发的时候，最难的部分便已克服” 。
 
PART2：每一个人的感悟 听完了嘉宾的分享，在场的朋友们也有许多的话想要说。
大学生们的观点大多与自己的校园生活相关。有人认为，第三重身份下的自我，是一个勇于跃出自己的生活，做自己不敢或不能做的事情。也有人跳出自己的校园，在理性的层面思考未知的自我，认为未知的自我实际上是不愿意说出的那个自己。在隐藏之后，将自己保护起来的，不想被他人触及的另一面。
如果说大学生们还在纠结于专业和校园，那么他们的硕士学长学姐们则在思考自身愿望和所学专业的关系。有人在西工大就读却梦想着作为记者游览天下，她希望未知的那个自我可以在面对生活纷扰时给予自己力量。“不为繁华易素心”。
而对那些已经步入社会的人们而言，第三重身份展现出他们自身对于社会环境的不满与压力下寻求释放和突破的渴望。他们中有人提到了工作角色和自身愿望的冲突：当面对办公室烦躁的人缘关系之后，寻求着一种内心宁静和平静的渴望。有的则反映出在社会压力下自身试图突破自我。但也有人以另外一种视角看待这一问题，认为未知的自己是需要接纳的，我们不必逃避，因为预知之外的世界依旧精彩。

PART3:分组讨论,共同感悟 接下来的分组讨论环节中，考虑到每一组人员的多样性，我们将在场的小伙伴们分成了三组。因为在之前的环节中大家已经大致地了解到彼此擅长和从事的工作，因此大家热络地聊了起来一下是各小组的讨论结果：
Group1: 多重身份下的职业选择</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【深圳播报】9.7Lifestyle系列之 “深夜文化与行动”活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/shenzhen-lifestyle/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 13:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/shenzhen-lifestyle/</guid>
      <description>文/ 林伟雄 “夜太美，尽管再危险，总有人黑著眼眶熬著夜。”这句来自知名歌手萧敬腾《王妃》的歌词，唱出了许多城市人对黑夜的赞许，以及在夜幕下的状态。我们期望通过本次“深夜文化与行动”的CAPE Meetup，了解大家所理解的深夜文化，发掘潜在的深圳夜文化，聚集深夜行动爱好者，发起深圳的黑夜行动。
或许因为本次深圳Meetup的主题与这歌词高度重合，以至于活动同样获得“萧雨神”光环的影响，原本定于8月31日的Meetup着遇红色暴雨，不得已推迟了一周。在此非常感谢参与者的支持与谅解。
为契合“深夜文化与行动”的主题，本次Meetup安排在晚上7点30分开始，这是CAPE深圳首次夜晚的聚会。
这个小小的尝试，给我们带来了峰回路转的“惊”和“喜”。
可能因为是周末夜晚，部分原计划参加的小伙伴陆续告知我们无法如期参加。当时间来到7点30分的时候，只有两个小伙伴到达。我们意识到——这将会成为CAPE深圳组织活动以来最少人数的聚会！
惊！
于是我们迅速制定了Plan B：按照原定流程开始活动，如果人数在个位数，到小组讨论部分，直接转化成小范围的“深夜行动”。
有Plan B做后盾，参与人数再少也不是问题。
ICE BREAKERS
在所有流程开始之前是必须的“Ice Breaking”规则说明，依旧采取的是击鼓传花式的“记名字”游戏。游戏规则：首个持“传递物”的参与者需在3秒内抛给在场任一参与者，并在抛出时念出对方的名字；接到“传递物”的参与者同样需在3秒钟之内将其给下个参与者，并喊出对方的名字，但不能将“传递物”抛给已接过“传递物”的参与者。3秒内抛不出、喊错名字或抛给已接过“传递物”的参与者则算“违规”，“违规者”需要接受大惩罚。
当游戏开始前，现场已经坐下8名参与者，我们意外发现，女同学会比较多，而随着时间的推移，男女比例差距越来越明显，所以我们玩笑的小结了一下——女生相对男生对“深夜文化与行动”的兴趣更高些。
&amp;nbsp;
Part 1 自我介绍&amp;对深夜文化的认识 “记名字”的游戏离不开“自我介绍”环节，这个环节我们有一个小小的规则，就是在自我介绍的同时，要对你所认识的“深夜文化”进行一个“关键词”总结，并解释，限时1分钟。
自我介绍+#夜文化关键词 Keyword# + 关键词解释
互相认识的同时，还可以让我们了解到参与者在进一步了解“深夜文化”前，自己对深夜文化的理解。
由于主持中无法手记大家的关键词，节选部分“深夜文化”关键词解释：
刚离职自由职业中的主持，关键词#床上运动#——夜里在床上看书、看电影、写作、仰卧起坐，一床N用；
IT行业互联网数据分析师，关键词#深夜裸聊#——在宿舍里与朋友，各自躺着，裸上半身，天南地北的侃大山，唯一的标准时选深刻话题聊；
初出茅庐的中学教师，关键词#与心灵对话#——深夜属于自己的时间，在夜下与自己对话，深入了解自己；
在校大四外语系学生，关键词#宅#——宅文化代表，夜下是宅宿舍的最佳时机，没有之一；
公益从业者北大政治学专业，关键词#夜总会#——夜里总是开会，开会开到深夜，偶尔领导兴起，还会吃宵夜到天明；
曾在美国做交换生的在校学生，关键词#深夜网购#——因为学校宿舍限时供电，在电闸被关上前，宿舍会集体深夜网购，尤其周四晚，与时间做竞赛的购物，别有一番滋味，代价就是会不知不觉间购买了很多东西；
漂亮干练资深的深漂，关键词#聚合#&amp;amp;#回归#——夜生活应该是担起&amp;#8217;聚合&amp;#8217;和&amp;#8217;回归&amp;#8217;功能吧，市井茶话或者电视机前的家庭对话，甚至club chat都有聚合功能；回归则是更多的面对自己。
活跃在公益界和珠宝界的中大学子，关键词#深夜彻聊#——常常在深夜与舍友或姊妹彻夜不眠，聊至天光。
还有夜深人静时回顾一天所做所思，进行每日总结；夜间广场舞，许多不认识的人在广场上跳起同样的舞姿，带着运动、社交等的功能，逐渐成为中国夜间随处可见的文化形式；喜欢深夜参与排队，去酒吧，随心而动，去认识自己想认识的朋友等等。
其中，有朋友提及到她初次接触“深夜文化”的时候会想到比较不积极的一面，尤其深圳这座不夜城，曾经的“XX夜总会”、“XX水疗会所”等等，在夜空中，其招牌霓虹灯所透出的五颜六色，相信大家都不会陌生。Cassie分享了她在美国交换生期间的感受——在国外，晚上去酒吧其实就像去喝夜茶一样，是一种聚会的方式，而国人则常常误解。
从大家对“深夜文化”的认识、对“关键词”的提炼，可以看到大家在夜幕下不同的理解，不同的状态，不同的行动，或许我们正在寻找并逐步形成属于我们的深夜文化认同与行动。
通过#自我介绍#与#关键词#的提炼与分享，大家都逐渐的熟悉起来，同时参加我们活动的朋友陆续到达，Plan B不用启动，场面Hold回来了。
“喜”!
Part 2 深夜行动案例分享 大家对于“深夜文化”都有自己一个模糊的概念，为了让大家把思路拓开——通过分享实施过的案例，让大家可以了解到不同“深夜文化”或“深夜行动” 的例子，以最快的方式理解到其意义与魅力。
李芳分享 ：北大彻夜梦想谈
在深圳大运会期间，李芳作为大运会工作人员，与同事一起做了一个名为“大运，梦想不一样”的梦想收集的活动，连线全球不同大学不同专业的同学，诉说自己的梦想，其中一些在深夜录制。后来，他们把同学们的梦想集合在一起，制作成了视频，在大运会开幕的当天，通过央视5套向全球的年轻人传递梦想与正能量。
李芳自己还有个想法，再次组织这样的聚会，用视频记录一百位即将毕业的学生梦想，并在十年后再跟踪访问他们当下的梦想，将象牙塔内与象牙塔外的状况做对比，并制成纪录片。这是个非常棒的点子！
尖沙咀深夜行为艺术
香港时不时会有艺术学院的学生进行深夜行为艺术表演，在鲜有汽车经过的大路上进行行为艺术表演，李芳就看到过戴白面具的表演者，在深夜中依据自己的节奏独自表演，他们是香港这个国际之都独立、自信的代表，是旅行者们深夜中的惊喜。
 吖Lu分享：“真人图书馆”
深圳24小时真人图书馆，吖Lu作为志愿者参与乐创益社区与深圳图书馆联合发起的“深夜真人图书馆”深圳站的活动，融合了深圳+深夜的概念，是全国第一个24小时的真人图书馆。活动在2013年8月24日至25日凌晨间进行，分下午、晚上及深夜三个时间段。据吖Lu分享，下午及晚上时间段的参与人数十分多，场面十分的热闹，但是最后一场也就是深夜场会持续到凌晨2点，他们比较担心时间太晚，参与的人数会很少，甚至个别“真人图书”无人阅读。但情况却大大出乎他们的预料，当深夜场即将开始时，计划参与或是临时参与的读者依旧排着长长的队伍准备入场。这充分的说明深圳这座城市存在着许多深夜中活动的份子，他们有深夜活动的需求，只是缺乏相应的活动。吖Lu还透露，当初组织者选择在深圳举办第一个24小时真人图书馆，就是看中这座年轻城市中存在的可能性。
辣椒分享：沙发客聚会
沙发旅行是国外目前流行的一种旅游方式，旅行者只需在特定网站上得到沙发主的允许，便可以前往借其沙发一夜。这有点像真人图书馆，因为沙发主和沙发客可以再夜间互相聊天，相互阅读。这种方式在国外比较流行，因为它的前提是需要“安全”，这个“安全”基于参与者双方的自律与遵守规则，这点在国内还需要一段时间才能逐步形成，故在国内“沙发客”的文化推进得相对缓慢。在国内一些沙发客活跃的地方，如广州，上海，每周晚上会有沙发客聚会。如广州每周三、周五晚上都会有regular meeting,沙发客社区的朋友会收到组织者的邀请邮件，一般是“沙发客主题分享+自由聊天“的模式，聚会会持续到深夜，参加者中国人和外国人五五分，大家可以在聚会上认识很多很有故事好玩的人儿。
大雄分享：欧洲某国的“深夜小分队”
这个“深夜小分队”是大雄从电台中听到的，当时没有记下所在的国家以及地区，之后尝试在网络上寻找该事件，但并没能找到对应的人物、地点或事件。所以大概的分享这个非常专业化的深夜小分队。
事情是因为在欧洲的某国的某个博物馆，突然某一天，其馆藏近半个世纪的大钟突然响起来，其所在城市对这个钟有印象的人都惊呆了，尤其博物馆方面，人们都以为是“神迹”，媒体争相报道，才发现原来有一个神秘的“深夜小分队”的存在。
Billy（随便编的）从小在这座城市长大，他某天觉得在地面上已经玩腻了，决定到下水道（欧洲的下水道很宽、很高，相对安全，你们懂的。）去探险，于是他和两个小伙伴便开始了城市下水道之旅，很快他们便熟悉了城市下水道的各个出口，这是个很酷的事情。
有一天，他们发现了该城市博物馆的下水道连接处，发现很容易便能进入到博物馆的底层储物室，他们发现博物馆在保护旧文物上很不用功——因为许多文物没被好好的保存出现不同程度的损害。其中的一口钟引起了他们的注意，因为其中一个小伙伴是钟表匠世家，这个小伙伴认出了这是已经近半个世纪没有敲响的大钟，经过检查发现大钟除了表面有些损坏，但其主要部件依旧能使用，只要做好修复，这口大钟还能响起来。于是他们成立这只秘密的“深夜小分队”。
深夜小分队，通过自备电源和一个小冰箱将储物室改成了一个小小的工作坊。他们各司其职对大钟进行修复，很多时候一呆便是到凌晨。他们离开时也要躲避博物馆安保人员的盘问，被逮到的时候，会假装成博物馆加班的职员、或宣称在里头睡过头等等。就这么耗时大概一个多月，直到大钟响起来前，人们都不知道他们的存在——当他们把大钟的修复的视屏放上网络，才被人们所知晓。
深夜小分队的行动成果让城市里的大部分人都很感动，除了博物馆馆长。不管怎么说，他们已经成为欧洲那座城市最酷的一个深夜行动小组。
 Cassic分享：韩国东大门市场</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【太原播报】9.8 “太原地区青年文化和青年公益的发展”探讨回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/taiyuan-3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 13:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/taiyuan-3/</guid>
      <description>文/ Light青年空间 &amp;nbsp;
9月8日 下午2点30分，太原柔软时光咖啡馆，阔别许久的太原Meetup再次回到大家视线当中。本次沙龙成功召集了25位热衷于太原地区青年文化和青年公益活动的朋友。在凉爽的周末午后，这群来自不同地方、不同身份、不同背景的青年们畅所欲言，共同度过了一段难忘的时光。聚会持续了近三小时，朋友们集思广益，就“如何引导本地更多的青年人参与到青年文化和青年公益行动中来？如何建立一个良好的本地青年文化和青年公益的宣传渠道？如何构建青年文化和青年公益圈子的交流沟通机制？”等议题进行了充分的探讨。小伙伴们还等什么，赶紧和我一起再次重温当时的场景吧。
&amp;nbsp;
开场及介绍 在活动开始之前，我们已根据参与者的不同社会身份进行了分组：学生组，公益机构组以及社会组。大家依组环坐下来后，沙龙也就正式的拉开了帷幕。第一部分还是传统节目1分钟自我介绍。除组织者外，共有25人参与了本次沙龙活动，他们来自社会的各个层面。其中学生最多达到了11人，包括研究生、本科生甚至是高中生。社会人士有8人，他们有来自媒体、教育、金融、计算机以及演艺界的朋友。大家为了追求共同的志向而汇聚一堂。在主持人的引导下，大家很快放下了拘束的感觉，气氛渐渐的热烈起来。
嘉宾分享 参与本次活动的机构包括：山西方舟自闭症康复研究院、绿洲图书馆、山西青年环境文化交流中心。山西方舟自闭症康复研究院，是山西省首家专门以自闭症患者的康复为办学目的，为自闭儿提供教育治疗的一所非赢利性民办机构。绿洲图书馆是太原首家民间纯公益图书馆。以书籍为基础媒介，将在各个联盟咖啡馆里建立具有流动机制和统一管理的绿洲书库，免费供市民阅读。山西青年环境文化交流中心，简称晋青。是由山西青年环保志愿者自发创建，致力于推动山西群众性环境教育，尤其是青年的环境教育与山西民间草根环保组织发展的非营利性草根环保公益组织。
问卷调研陈述及分析 为了辅助大家对太原地区青年公益发展的现状有一个客观认知。我们精心筹备了一份网络问卷调研，并将分析结果在沙龙上进行了幻灯片演示分享。该问卷调查持续两周，18-28岁的青年群体占比整体（共计52份）的69% ，具备一定的代表性。其中的几个有价值的数据是：57.69% 的参与者从网络上获得对公益事务的认识；55.77% 通过社交圈，志愿者群体的渠道进行对于公益事务的了解；61.54% 的调查者热衷于公益募捐以及志愿者工作。然后在“为什么您愿意参加公益活动？”的问题上，参与调研者的回答基本可以归纳为以下三点：1.中国传统 “乐善好施”心理的价值观归属感；2.可以提升个人能力和社会经验；3.良好的社交机会。
由此我们大胆得出了这样的分析结果：在这座城市中，很多的年轻人是蕴含着做公益的想法和观念的。包含一些民间的组织群体，也在为太原的公益事业贡献着自己的力量。但由于范围有限，被圈子所束缚，所以导致了沟通交流的不畅。这样的一个结论也为接下来的头脑风暴做了一个小小的伏笔。
头脑风暴及小组展示 小组讨论阶段，选择了具有代表性的方舟自闭症康复研究院作为沙龙Case Study的原型。方舟自闭症康复研究院，自2005年创办以来，在山西省民政厅、山西省儿童医院、山西医科大学、太原市民政局、山西永青服务社、太原福利院等单位的大力支持下，得到了蓬勃发展。八年来在院参加训练的自闭儿超过400人次，接待自闭儿家庭超过1000多户。在山西省产生了广泛的影响，还接待过来自美国、德国、西班牙的小孩接受训练。尽管研究院已经拥有了一定的经营能力，但是不得不承认的是他所面临的一些尴尬：
1 热心的公益人士不能及时获得相应的需求信息；
2 从组织考虑，自身的社会知名度比较低；
3 在青年群体中的文化和公益影响力不足。
&amp;nbsp;
由此，引出了本次头脑风暴的具体议题，如下：
 （学生组）如何让我们的青年群体、尤其是在校学生和刚刚步入社会的青年群体得知方舟自闭症康复研究院这样的公益机构的信息以及他们的需求？
 （机构组）如何把方舟自闭症康复研究院这样的公益机构宣传给更多的人知道？
 （社会组）如何让方舟自闭症康复研究院这样的机构与青年文化和公益融合在一起？
&amp;nbsp;
三个小组结合方舟自闭症康复研究院影响力不足的实际情况，并结合上述提到的议题，分别从各自的纬度进行了充分讨论。以下是各组精彩内容的汇总：
学生组认为宣传手段非常重要，可以做一个类似于“网址大全”的页面，及时定期更新活动的动向和全新内容。这样的好处在于消息可以一目了然。并且可以鼓励大家将消息积极分享，比如各自的社交网络，将不同地域的公益参与者联合起来。并且可以增加行政化手段的推动，可以有专门的部门进行规范。这样可以帮助学生这一庞大的群体更好地获得信息。
机构组中来自创意戏剧坊的朋友推荐了社会剧场这一新颖的宣传形式，以戏剧的形式反映社会现实和焦点问题，着力于表现力强的特点，会有更好的宣传和普及效果，也更有针对性。还有来自与国外的创意真人图书，也是宣传自闭症这一特别群体的好方式。
社会组认为宣传和改变的关键在于提升社会影响力，作为一家公益组织，要有社会基础。包括媒体，社会组织，企业，基金会，包括居委会这样的基层机构，包括任何青年组织。建议经常性的组织本地青年人自己的活动，借此集结广大的青年力量。同时，运用每一个参与青年朋友的热情和坚持去吸引更为众多的社会基层机构的支持与帮助。将宣传的工作分配到个体，多点开花，形成矩阵型的传播方式，进一步提高信息覆盖的深度和广度。
结束总结 Light青年空间经过组织本次沙龙，我们更加清晰了自身短板，这也使我们可以进行有针对性的改进。通过这次活动，与会人员约定在不久的将来，能够帮助方舟走进校园，利用自闭症主题讲座的方式，集结更多的青年力量加入本地区的公益事业中来。沙龙之后，我们已经开始了活动回馈的调查，保持后续与各位参与者的沟通和交流。
关于后续情况请大家关注我们的新浪微博：@Light青年空间。再次向支持、关注和参与我们活动的朋友表示感谢！
相关机构链接：
山西青年环境文化交流中心 网站 http://www.jinqing.org 官微 http://weibo.com/736265671 山西方舟自闭症康复研究院 网站 http://www.arkautism.org 官微 http://weibo.com/u/3486154821 绿洲图书馆 &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 官微 &amp;lt;a href=&amp;quot;http://weibo.com/u/3554066504&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;http://weibo.com/u/3554066504&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 豆瓣 &amp;lt;a href=&amp;quot;http://site.douban.com/215879/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;http://site.douban.com/215879/&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt; &amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【新加坡播报】9.15“创业与公益”主题沙龙回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/singepore-meetup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 09:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/singepore-meetup/</guid>
      <description>文/梅文捷 新加坡，东西方商业、文化交融之处，继承了古老的亚洲血脉，浸润在摩登的西方潮流中。这是西方创新模式在亚洲的试验田，是各民族各文化背景的人们交流互通、激烈探讨、百家争鸣的舞台。这里注定是创业与创新的热土，公益与慈善的摇篮。 9月15日下午，CAPE新加坡小站在新加坡国立大学 King Edward VII Hall举办了以创业与公益为主题的meetup。下午3:15分，聚会正式开始，参与活动的青年们逐一做简短的自我介绍，考虑到其中有不少是第一次接触CAPE，新加坡小站的负责人之一梅文捷展示了CAPE 官网、微博平台，并在会后邀请所有与会者加入了CAPE新加坡微信群。 主题分享：“社会企业:改变世界的新力量“ 主讲人万春锋，国立大学博士，进行了主题为“社会企业：改变世界的新力量”的分享。他首先将社会企业分为三大类“For Profit Social Enterprise, Social Business, Non Profit Organizations ”(文章最后有详细说明)，然后简明扼要地分析了每一类的特征、商业模式，讲述了有广泛影响的成功案例，最后分享了在新加坡本地参与社会企业的渠道，鼓励在座青年积极地参与到创业与公益的实践中去。 活动组织者梅文捷请在座的青年回顾自己的创业或公益实践经历，在白纸上简要地写下自己想要分享的创业故事，或是期望探讨的问题。五分钟后，自由探讨环节开始。 话题一：创业初期订立目标是“大”还是“小”？ 自主创业人峻浩首先和大家分享了他在医疗保健领域开发的新产品——可以测出用户睡眠质量和心跳血压的电子产品，咨询师Ben建议将单一的设备整合成一套完备的“智能家具”，从而达到一次性高投入产生大影响的效果。这立刻引起了正在创业准备期的彬彬的质疑，她认为创业初期应该尽快获得利润，哪怕只是小额利润，可以滚雪球一样越做越大。 话题二：“在校本科生要不要创业？” 作为已经自主创业三年的实践者，峻浩认为在校生首先要认清自己创业的动机是什么。对他来说，他迫切希望“在短暂的生命里做有用的事”，他想“做出一个真正有用的产品，而不是安稳地拿工资而已”。 针对在座本科生提出的“一边读书一边创业，机会成本难以衡量，怕牺牲其他机会”国立大学博士生刘正说“相对而言，在校时机会成本几乎为零，年纪越大顾虑越多，压力越大，机会成本越高。“而且毕业找工作时，两年的创业经历比十年的工作经历都有含金量。 话题三：融资难 正在创业初期的玖琳的项目是开发残疾人出行的导航，已经找许多投资人洽谈，她认为投资人更关注创业者如何获取利润以及分红，导致花了太多时间探讨企业自身的商业运营模式，最后久谈不成。玖琳的项目在国内已经得到投资并且团队较为成熟，现在她准备把这个项目拓展到新加坡，向新加坡国立大学创业基金递交了申请。 在座的各位积极献言献策：可以参加新加坡各地小餐馆里定期组织的创业者和投资人的“相亲会“；可以以较低的工资雇佣学生兼职；也可以保持队内核心成员始终存在，其他工作由大学实习生来完成，每个实习生做完一个模块就可以交给下一个人继续保持连贯性，人员变动虽然频繁但是成本很低。 正式活动结束后，大家一起吃月饼提前庆祝中秋。与会者们进行私下交流并一起晚餐。 八点，新加坡流光溢彩，青年创业者们的探讨暂告段落，而CAPE新加坡发展壮大的征程才刚刚开始。 【相关信息】社会企业分类 1 For-profit Social Enterprise.和一般商业企业运营模式相同，以营利为目的，但是其商品和服务有直接的社会和环境价值。例如，巴西的Sunshine for All 向农村家庭低价出租太阳能发电设备，使用可再生资源代替了传统能源，保护了环境，减少了农村家庭的能源开支，也从中获利。 2 Social usiness投资者不获得分红的盈利企业，所有盈利都继续投入到公司和社会发展中。建议大家读诺贝尔奖获得者 Muhammd Yunus 的书，他的社会企业的书中讲了很多这一类的例子。例如，传统的投资是为了钱生钱；但如果你拿1000块钱做impact investment，你在收回本金后，将不再收到其它分红。你可以选择把收回的1000投给其他社会企业，产生更多社会价值。 3 Non profit organization这就是大家最熟悉的非盈利组织了。例如，新加坡的Conjunct Consulting,这是和国内的iJoin 类似的公益咨询公司。在校大学生和工作人士都可以参加。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【香港播报】8.25 深港公益伙伴，一起构建资源地图</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/resource-mapping/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 08:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/resource-mapping/</guid>
      <description>文/韩雨筱 CAPE香港一直作为CAPE地方小站的一朵奇葩存在着，既没有安安分分地举办过当地正规程序下的CAPE Meetup，作为LCD我也还没有采访香港各区的Changemaker，开展CAPE Talk或者组织正规的线下会面。今年的LCD任期一开始，我便开始着手做香港特色项目“港漂种子”，并与在途中认识的Caper交流理念与心得。因此直到八月份，香港的公益小伙伴们之间还是保持着一个相互有所听闻却从大多数未会面的状态。 于是在8月底，我便组建了香港公益圈的微信群，并一鼓作气地在群里发起了这一个全部由公益项目负责人或者代表人参与的CAPE Meetup。
这次的Meetup的模式和以往的略有不同，即我们没有单一性的主题，也没有对外宣传的文案和报名链接，取而代之的是参与者都经过我的简单调查并单独邀请，并全场采取一个与以往流程不一样的的线下互动模式——资源地图构建。
【自我介绍：每一位参与者都是speaker】
港漂种子，Y-talk，Change365，DFC，Go inside咖啡厅，CAPE，中国三明治……这些平日里自己都非常熟悉的组织，当它们一个个从参与者的嘴里说出来的时候，能够在一次聚会上齐聚的时候，我还是按耐不住激动地好几次从椅子上站起来。
每一位参与者都那么出色，都有自己的故事和经历要分享。自我介绍的环节便变得格外重要。每位分享者不仅仅介绍了自己的个人信息，更有阐述自己所处的项目，项目理念、现状以及未来发展宏图，例如青年杂志《吵Chaos》的主编许倬尔从三月开始组织团队致力以纸媒为载体搭建一个全媒体平台，并带来了杂志进行现场展示。深圳LCD ArLu介绍了CAPE深圳团队的近况，以及展示了他们下半年的计划表，其中包括打造青年生活方式、创业、城市创想三条主线的主题Meetup的计划……
在场的每个人每一家机构都是资源代表或者拥有资源的个人，大家聚在一起探讨组织合作的可能性，通过绘制资源图谱这种方式，将无形资源通过便签纸和油性笔变为有形实体展现在资源地图上。
&amp;nbsp;
下面详细介绍一下资源图谱绘制的操作过程：
【前期准备】
1.首先将个人或者所在组织写在白纸上，在旁边附上便签纸，将用来定义该组织的关键词写在便签纸上，方便其他人回忆和了解改组织或项目。
2.在开始连线时，要想清楚并且说明连线原因以及合作可能性。通过资源连线可以直观判断日后合作可能性，为后续进行细化合作，或者开展二次深入聚会做好铺垫。
&amp;nbsp;
【来吧，构建资源地图】
每位分享者阐述完后，便在一张大白纸上画一个圆圈，代表一个资源点。圆圈里面写上了自己的项目名称，并用小条状便签纸来对项目进行简短的阐释。随着最后一位分享者阿诗画下了自己的Design Library圈，便进入了下一个环节，资源连线。
为了提高效率，每个人可以进行三到五次最可行的资源连线。每次连线后都需要讲述连线理由以及合作实践可能程度。比如港漂种子团队致力于让内地到香港读书的港漂融入香港本地生活，而Change365会举办各种改变活动，二者间进行连线港漂种子可以作为Change365活动的参与者，而Change365也会将自己的资源比如Change365的微信平台为港漂种子提供宣传。如果有时间再进行第二轮资源连线，每人可再进行两到三次连线并阐述理由，展示合作可能性。比如CAPE Meetup需要大量优质分享者，而Change365可以为CAPE meetup提供演讲嘉宾，CAPE官方微博微信又可以为Change365活动推广做宣传。同时二者也可以一起做主题活动。
当然每条线仅代表每个可能性，它将个人或组织自身所拥有无形资源有形化可视化，有助于理清思路，推进彼此互动，让大家发现networking的神奇，也可以让大家发现，原来之前在不知不觉中都有一些联系。但是因为每一条连线占时的是可能性，所以真正现实优势互补资源互助还需要在座每一个人每一个组织积极努力推进，资源地图的意义才能真正得以延续。
【组织者有话说】
我参加过很多次的CAPE Meetup，经常会有一种想要和不同的speaker深入合作或是资源共享的念头。我相信和我一样发起过CAPE Meetup的朋友不在少数。资源连线便是一个非常好的即时分享合作理念的时刻。从CAPE HK开始，港漂种子计划连接了Change365，Y-talk，DFC；Retour计划连接了VIVID Home，中国三明治，内地力量，并从不同项目的理念和合作简单计划入手，阐述了未来的合作意向。
大家也都不甘示弱，现场的气氛非常活跃。大多数的分享者都是从理念的契合点出发，非常理性地分析了合作空间，然后又怀着满腔热情简单阐述了合作计划。那一刻，青年力量全无类别。
如果说Call To Action是一场快速碰撞的孵化模式，那么今天的资源地图连线就是一场可视化的Call To Action。在场的每一位都是领域的实践者，都有着自己的理念以及经验，因此可以直接地进行一些深入且更有意义大碰撞。如果你在现场，你便能够感受到大家之间的满满正能量，非常高效且强烈地鼓舞着每一个人。
这是我参加过的最特殊的一次CAPE Meetup，而且现场效果也让我格外惊喜。之前香港的公益人士有点像散沙的模式，彼此之间沟通甚少，彼此之间的合作的契合点也很模糊。而通过这次特殊的CAPE Meetup，大家彼此之间快速了解快速连接，达到了比预期更好的效果。
希望这种CAPEmeetup的模式能够在香港长期保留下去。同时也希望我们的经验能够帮助到更多的适合的城市。
【反思及后期活动】
待大家都连线完毕，纸上也构建出一张五颜六色的大网。看着大家纷纷拍照的时候我也不禁想到，纸上的构建终究受众有限，而且后期如果有新的点增加，那么一张纸也远远不够需求。
但是如果，我们可以将每个人的点录入网络，然后在一个3D的网络世界里，每个项目都是一个可被关键字表示的点，由点扩散出的线可以连接到或远或近的其他的点，这代表了不同的合作关系。每个人，不论是项目负责人还是关注者，都可以在里面找到感兴趣的项目，以及尝试连接一条又一条全新的线。从而构建出未来的一个网络地图式资源空间。
香港和深圳地区的各位Caper希望作为第一个尝试点来推进资源地图理念。也希望借助CAPE能够找到技术上的支持。
&amp;nbsp;
【附录——部分参与者项目名单】
港漂种子：港漂种子项目是以服务、引导港漂群体为宗旨的，采取资源传递、灵感激发、思维碰撞等形式的信息媒介。 港漂种子是在CAPE（全球青年实践网络）在香港地区的特色性项目，是隶属于CAPE并接受CAPE管制的项目。
Retour返乡计划：CAPE Retour是CAPE为返乡青年服务的季节性活动。通过CAPE青年社区以及其余与CAPE合作的青年组织，借助CAPE Retour meetup模式，在城市里快速召集返乡青年共享彼此视野，分享彼此的故事和经历，从而相互启发，推动跨界合作与行动创造。
Change365：一个不断发展测试概念，我们每天都在尝试，皆在寻找那个引爆点 -点燃人们心中正向改变的火花，进而拥抱一种嘴角上扬的人生态度。我们最新的尝试将会在九月中下旬，在微信平台上发起「变之旅」- 百日寻我之旅主题系列活动，帮助人们重燃内心激情，活出自我。在Change365，我们相信，改变，就是每天进步一点点；寻我，在于旅程中的每一步。
防止虐待儿童会：成立于1979年，是一个致力消除香港各种形式虐待儿童及疏忽照顾儿童事件的非政府机构，以「促进儿童全面成长及发展，推广一个关怀及无暴力的环境」为使命，亦同时倡导儿童的理想成长及发展，拓展关怀备至、无暴力的环境，实践儿童权利。
“中国三明治”（China30s）：是一个倡导三十岁上下中国人进行“生活创新”的公共平台。它是给这么一批人的——三十岁上下，感受到来自事业、发展、生活、家庭等多层次压力，同时又试图保留自身理想的一群人，也就是“三明治一代”。
Y-talk：Y-Talk is a student-driven community initiated by a team of passionate HKUST students.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【澄海播报】8.17“本土文化行动”活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/chenghai-meetup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 05:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/chenghai-meetup/</guid>
      <description>文/曾映如 &amp;nbsp;
来自汕头澄海的我，一直以来，对家乡青年及创新文化都抱有极大的兴趣。机缘巧合下，认识了几位在为澄海文化努力的人。借着间隔月在家休息的机会，发起了在澄海的第一场Meetup，想要探讨如何保护和传承潮汕本土文化。活动当天，澄海下起了大暴雨，可让人感动的是，大雨并未阻挡住参与者的脚步。二十来人将克洛尔二楼挤得满满的。本土文化行动，本就是很大的话题，我并不期待一个下午三个小时的讨论就能够得出一套解决方案，但希望能够借此把这个问题带到大家面前，引起大家的注意。
Part1：自我介绍  这次本土文化行动以Meetup这种有新意的形式吸引了来自不同行业不同年龄阶层的人。有来自澄海电台的DJ，有开设主题馆的，也有在做潮汕文化主题T恤的大学生，有设计师，也有公务员&amp;#8230;&amp;#8230;深感安慰。要知道，以往在澄海做活动，几乎所有参与者都是大学生。看来在澄海，这股本土文化行动力量真不小。
不过在活动过程中，由于每个人都非常的积极踊跃，花费时间稍微有点多。举行Meetup过程中，组织者还是要把握好时间的！
&amp;nbsp;
Part2：经验分享 博今潮汕民俗艺术馆副馆长跟我们分享了如何在文化与商业之间平衡。对于如今的传统文化保护，他觉得我们要学会从另外一个角度去思考。比如把一些印有潮汕印记的传统物品类似粿印做成纪念品。因为礼品市场的需求仍然是比较大的，因此这是一个非常好的宣传潮汕文化的机会，同时也让传统物品适应市场需求得以持续发展。要善于去挖掘现代人的需求，再对传统文化进行改造。
关于已经在行动的一些组织和项目，这次的参与者之一，微博“随拍澄海”主页君做出一份整理，在此直接借用一下。
本土文化行动 ****By随拍澄海
澄海的文化是怎样的呢？不同的人有不同的见解。随拍君收集了一些本土青年文化行动项目，他们是 @青澄文化工作室、红头船博物馆、@潮特供、@汕头市澄海区博今潮汕民俗艺术馆V、乐生源、@澄海青少年志愿社、@克洛尔CLOVER希望能有更多补充。
&amp;nbsp;
1、 青澄文化——文化T恤
2013年7月开通微博
项目负责人：
陈安杰（北京服装学院 ）许仰由（广州美术学院）许皓翔（中山大学南方学院）林耿（已毕业）
联系方式：新浪微博@青澄文化工作室http://weibo.com/u/3669302875  QQ：2352544320
项目情况：这个项目的起源，是陈安杰在北京看到了创可贴8，觉得它将北京的文化充分地展示了出来。澄海为什么不能有一个呢？
他们几个人开始做了这个项目——设计关于传统潮汕文化的原创T恤，包括传统潮汕俗语、潮汕小吃、潮汕古筑、潮汕文艺。2013年七夕来临，他们推出第一款原创文化T恤&amp;#8211;红粿桃。每件售价66元。
接下来的道路，虽然他们还没有很清晰的想法，但是坚持原创，坚持本土文化是不会变的，同时也发起了一份调查，希望让项目更可行，他们希望有更多的人提建议，分享一些关于潮汕的有趣东西。
&amp;nbsp;
2、 红头船博物馆——设于陈慈簧故居内http://weibo.com/u/1132089491
项目负责人：林晓杰
提到红头船，很多人只知道红头船公园，
陈慈簧，在一时的风光过后，在没有旅行团的日子里，它也是很寂静的。
林晓杰在陈慈簧故居内开了一个半日闲巧艺馆
&amp;nbsp;
3、 潮特供——用电商开拓潮汕特产的空间
2012年8月开通微博
项目负责人：潮特供项目组
联系方式：新浪微博@潮特供http://weibo.com/chaotegong
在见到潮特供君之前，我一直以为潮特供就是风风火火送货上门的团购搬运工。聊开了之后，发现他做的不仅仅是这样。
他们的愿景有两个，一个是让正宗的传统潮汕特产通过电子商务的方式让更多人认识，另一个是希望成为同城O2O的服务组织，有点像同城生鲜电商。
愿景很好，究竟能不能实现的，前几次代购，借助今日视线报道特产的风潮，有一些市场反应。但是过后，需要怎样发展呢？目前潮特供也在构思新的拓展方式。
除了食品，在做市场调研的时候，潮特供君也关注过一个潮汕的非食品类产品，比如外砂的草席等。潮特供君的困境是商业模式和客源的开拓。希望他能做得更好。
&amp;nbsp;
4、 博今民俗馆——文化交流保育平台http://weibo.com/u/3073692410
2013年1月19日开馆
项目负责人：杜伟亮
澄海首家民间博物馆，以展示民间文物和民俗文化为主。
博今借助自己的资源，也开拓出一些文化礼品。
伟亮很热心于本土文化，也在尝试建立志愿者队伍，寻求更多的资源整合。
&amp;nbsp;
5、 乐生源——青少年潜能激发和社区服务，澄海本土NGO
乐生源成立有7年。2011成立赋能支教团队。
乐生源以往举办过的活动
http://leshengyuan520.blog.163.com/album/#m=0&amp;amp;p=1
&amp;nbsp;
【樂.生.源】是为青少年提供发掘潜能/提高能力/服务社区的平台的一个公益性机构.
项目负责人：洁淳
乐生源是澄海本土一个地道而低调的NGO。
他们低调行事，坚持自己的原则。
他们一直强调不要宣传，只想先把自己的事情先做好。
目前乐生源开展的赋能项目，把大学生和社区连接了起来，并且是倡导有准备，有持续的支教，希望是同一群大学生陪伴同一群小学生或者中学生成长。
&amp;nbsp;
6、 澄海青少年志愿社——90后的民间慈善组织http://weibo.com/chqsnzyz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【西安播报】8.28 对当代大学精神的省思与展望</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/09/xian-cape-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 13:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/09/xian-cape-meetup-review/</guid>
      <description>“群体如何共同过上美好生活？”  ——对当代大学精神的省思与展望  活动记录/胡笳
活动摄影/秦佳悦 八月二十八日，星期二，蒙蒙的雨水涤荡去暑期的燥热，微雨的午后我们相聚在婕妮花咖啡馆。下午两点三十分，随着参与者们的到来，我们新一期的Meetup正式开始。
当代大学精神的省思与展望，这个贴近我们生活的话题吸引了许多朋友的参与，这次的Meetup活动可以说是人气满满，咖啡馆中独自旅行的游客也被我们的活动吸引了过来，一同参与这次的Meetup。
一如惯例，在我们的分享会开始前，CAPE西安的LCD程钰琛首先为大家介绍了整个CAPE的相关情况以及CAPE西安的主要内容。西安的CAPEr们致力于发展具有西安特色的Meetup活动，借助西安本地高校集中的优势，凝聚青年力量，促进青年做出有利于自身与社会的改变和选择。伴随着近半年来的努力和尝试，CAPE西安已经成功举办了八次Meetup活动，每一场Meetup中每一位参与者都是主角。此次Meetup希望在通过借助召集人刘勖的政治学学历背景产生新的思考和见解，让在场每一个人对大学精神的弘扬和发展都有新的思考和行动。
&amp;nbsp;
PART1 每一个人的大学
听完了程钰琛的介绍，大家把目光集中在了今天的召集人刘勖的身上。刘勖首先为我们介绍了他的大致情况。刘勖在今年6月从吉林大学行政学院国际政治系与行政管理系毕业后，即将进入北京大学政府管理学院中外政治制度专业继续攻读硕士学位。大学的四年时间里，他曾创建吉林大学ICU模拟联合国协会与大学精神联合会，在大二赴台湾政治大学政治系交换学习，也曾长期担任吉林大学民主管理委员会行政学院学生代表。用他自己的话来讲就是“不断地尝试用轻松的方式来谈论自己的专业知识”，也就是政治学的内容。
之后，刘勖为大家播放了一段成立“大学精神联合会”时的宣传视频。视频以采访学生为主，询问每一位学生“你的梦想是什么”，“你是怎么认识大学的”，“你期待大学带给你怎样的变化”，随后刘勖也向在座的每一位朋友提出了一个问题：
“你眼中的大学是什么？你对现在所处的大学有什么看法”
第一个问题便直指我们的生活，许多朋友忍不住开始“吐槽”自己所在的大学。许多朋友对自己的大学深感失望。许多朋友抱怨自己的大学中专业课程的缺失使他们无法得到真正意义上的进步，无法满足他们对探索专业领域的各种需求。
也有人以平静的态度去看待自己的大学，来自西工大大四的一名学生表示，大学给予他的是“重新审视和获得新的生活”的权利。他认为在自己大学四年的生活中，新的生活是最主要的部分。大学给予了他如今的生活方式和思考习惯，而这在之前的机遇中是不曾有的。同样，另一位朋友提到，他所期许的大学是“一群有动力的人去做有希望和有意义的事情”。另外，“更新理念，接受新的思想”也成为了大家对大学最普遍的期待。婕妮花咖啡馆的老板，一位毕业多年的“前辈”则表示，大学给予她的是“学科精神”。当她摈弃部分行政机构的弊端之后，大学给予她的是“在分离无用部分后能够取得的对自身有益的资源”而这些资源是大学中最为重要的。
不仅我们学生在认识大学，大学中的老师也在对大学进行着反思。身为一名大学老师的王亮同样对大学有着自己的认识。王亮认为，大学是由学生和教师组成的二元结构。如何弥合这两大结构之间的裂痕是每一个大学的重要目标。而他对大学的认识则是“追寻称得上是美好的事物”。
最后，程钰琛谈到了自己对大学的认识。她认为大学给予她的最大的变化是“认知的改变”。之前向往的事物有的已经失望，之前认为自己无法做到的事情如今正在追求。这样的认识是大学两年对她的最大影响。
&amp;nbsp;
PART2 召集人有话说 听过大家对于自己大学的介绍和认识，刘勖提醒大家，对大学的评价不应该只是简单而毫无建树的“吐槽”。大学四年给予他的更多的是观察和反思。刘勖说，他的反思开始于对学校生活的思考，当他发现涉及我们每一个人生活的严肃话题往往得不到大家的关注，很多人一谈到政治就会觉得尴尬，因此他也察觉到了大学精神的缺失。
接着，刘勖又向大家询问了第二个问题：
“你眼中的政治学是什么？”
相对于第一个问题直击生活，第二问题则多少有一点高深莫测的感觉。
许多人表示不了解和说不明确。当然，也有人引经据典地指出“政，是众人之事；治，是管理，政治就是管理众人之事的方法”。
听了大家的看法之后，刘勖说，大学四年，他尝试过在各种场合谈论政治学的内容，无一例外的以冷场告终。而他的大学四年与政治学相伴，于是他对自己日后的定位是“以轻松的方式谈论政治学”，而今天，他的故事将从大一说起。
大一：“只要你跟着我混，我保证你进学生会”
当这个标题出现在投影仪上时，在场的我们都心照不宣的一笑。刘勖讲到，这句话确实是他在大一时听别人说的，说话人是一名学姐，说话时理直气壮。这理所当然地引起了他的反感。“学生会应该给予我们一个平等发言的机会，应该是一个创造机会相等的平台”刘勖这样评价学生会， 然而事实却与他的期待大相径庭。
怀着对学生会的不满，刘勖开始了自己的第一次尝试——“模拟联合国”。在模拟联合国这一组织里，刘勖投入了大量的精力。从严格的平台构建开始，刘勖与团队伙伴一起设计出了一系列规章制度，尤其是他们的议事形式。
“例会的漫长和无聊是每一个社团的通病”，刘勖这样讲到，“基于对罗伯特议事原则的热衷，我们制定出了自己的议事流程以缩短例会时间提高例会效率”。从准备过程开始，与会者会得到一份详细的会议谈论问题清单，在开会时遵循“问题优先”，也就是只探讨分歧；“留多存少”，考虑到许多人的分歧点可能有重合，于是由分歧最多的成员首先发言；“多数通过”，大多数成员同意的建议得到采纳。这样的方式既提高了效率也让更多的成员最大程度地参与到议事过程之中。至今谈起这个校园版议事原则时，刘勖依旧洋溢着自豪。
大二：我们作为一个知识分子
当这句话出现的时候，所有人只能默默地仰望。察觉出大家的惊愕，刘勖解释道这句话是他在台湾交流时的听台湾大学的一个学生所说出的话。转而，刘勖问出了第三个问题：
“你认为自己算得上是一名知识分子吗？如果是，为什么？如果不，那么为什么？”
这个问题着实引起了大家的思考，也将现场的朋友们分成了两部分。
有些人认为自己不是“知识分子”,因为自己无法或者说还没有肩负起知识分子的责任和与之相对应的社会担当。当然，更多的朋友则认为在大学中自己得到的是一种技能而非知识，自己在大学中所“识记”的内容多于“创新”，因此无法自称知识分子。
有些朋友认为自己可以称作知识分子，“受过教育并且对社会有责任感，敢于说出与不合理，并且拒绝与他们合作”这样的观点令人耳目一新。同样，“创造新的思想，具有新的思想并且努力让更多的人接收这些新思想”同样是一个令人钦佩的思考。
听完大家不同观点后刘勖谈到了自己的想法。刘勖说自己一开始听到时，很不满，“一个学生怎么能以知识分子自居”，但之后他察觉出在这句话背后的担当和责任。“按照常理的划分，大学中的我们已经接受了更全面更深层次的教育，但为什么我们不敢以知识分子自居？”刘勖这样问在场的朋友，同样，他给出的回答也让我们反思“因为我们失去了公共担当的责任感”。
之后刘勖将他在台湾学习生活一年的感受分享给大家，尤其介绍了台湾大学与社区的对接和交流。他同样谈到了台湾大学生对校园公共管理的冷漠，学生们更热衷于公益活动而不是参与学生会民主选举对校内进行更好的管理。但他觉得，这种冷漠源于一种热情的退却，因为台湾的民主政治已经到达一个高度，现处于一种由高向低的过渡期低潮期，所以当大家有足够的方式来表述自己的时候，部分领域自然不被人们关注。而大陆的民主政治正处于向上的攀升期，虽然两岸学生对民主政治态度一致，但是成因却不一样。
刘勖同样提到了民意代表和社会善治对于社会和民众关系的调和作用。他讲到民意代表的出现调和了社会中的诸多矛盾，使得对立双方能够坐在一起促成问题解决。
大三：探寻真理，公共参与
结束了一年的交换学习，回到自己的大学，刘勖开始了属于自己的改变和探索道路。
也许是一腔热情引起的冲动，在学生会的选举中，由于“图省事”的思想导致刘勖因为违背了选举制度而憾然出局。反思这件事的前因后果，刘勖依旧十分遗憾。因为一时的冲动而违背了制度，即使自己的愿望再好也依旧与自己的理念分道扬镳。但不久之后，刘勖建立起了大学精神联合会。在大学精神联合会中，刘勖用自己的努力使自己的思考和尝试被更多的同学接受。“这是一次很好的尝试，即使我们遇到了许多困难”刘勖最后这样总结道。
但新的忧虑也因此产生，刘勖发现我们大学生的生活日渐原子化，每一个人的生活范围逐渐狭窄。对现状的默许，对陌生事物的排斥，使得大学中的公共领域渐渐消失不见。刘勖希望大学精神联合会能够改变这一点，也希望我们每一位在场的朋友也能因此警醒。
大四：你做的事情有意义吗？
这句话是刘勖的家人问刘勖的，也同样代表了刘勖对自己大学的思考。
刘勖说他所期待的大学和他认识中的大学是学生参与到校园管理中，由每一个人组成的校园管理。而在这样的校园管理和志愿服务的联合，学生间产生信任和了解达到自身价值的实现。为了实现这样的目标，或许还要面对一条漫长的道路，但只要坚持在路上，梦想和希望就有实现的那一天。
PART3自由讨论：新方案的第一次实践 刘勖的分享让我们每一位朋友感触颇多，随后进入到我们自由讨论环节，我们也为在场的朋友们设置了这样三个谈论话题。
A.我们身边所感受到的大学教育现状为何，存在哪些问题？
B.是什么原因导致大学教育现存问题？
C.我们通过自身的努力如何才能改善身边大学现状
值得一提的是，遵循刘勖给出的建议，我们的谈论环节也做出了一次新的实践，以下是我们小组讨论的具体步骤：
1、静默思考：每位伙伴静静思考5分钟，在纸面上以最简洁的语言表达自身最重要的观点
2、基础陈述：每组按照一定次序依次发言，每位伙伴通过三分钟的时间简洁而深刻地表达对上述三个问题的观点。在其他伙伴发言的同时，自己要记录下发言要点并标注对其他伙伴观点的问题与“批评”
3、由多至少，问题优先：每组按照每个人问题提出的多少由多到少依次发言，被提问的伙伴们依次解释自己的观点
4、自由讨论：围绕对其观点的批评与建议进行自由讨论，自己记录下符合观点
5、推选代表，总结陈词
&amp;nbsp;
一段时间后，两个小组都产生了自己的讨论成果，现将成果汇集如下：
Group1:
1、我们身边所感受到的大学教育现状为何，存在哪些问题？
外在问题：资源与信息的不对称，大学生不了解身边有什么资源也不清楚自己如何获得自己最需要的资源
内在问题：大学生自身的精神的缺失和迷茫的现状；接受的是生存教育而非生命教育。
2、是什么原因导致大学教育现存问题？
系统问题：学生与教师二元的系统间裂痕太多，无法进行有效交流
制度问题：行政部门不作为的制度体系以及缺乏吸引学生的手段</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【成都播报]】8.2 “返乡行动”活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/08/chengdu-meetup-retour/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 04:15:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/08/chengdu-meetup-retour/</guid>
      <description>文/左宇 8月2日，难得一遇的凉爽天气，处处可见的生活情趣，让置身这座城市的你很难不去爱上她那优哉游哉的节奏：明亮的天色，夹挟些许微风，干净的街道与闲庭漫步的市民，青春靓丽的成都女孩，还有每一个转角的心动与惊喜。
当然，在今天你也会爱上一场创意的集合：由CAPE Meetup在成都青年公益组织服务中心举办，主题为“返乡活动 共享视野”的Meetup。晚上七点二十分，参与活动的童鞋们陆续签到后，本次活动正式开始，CAPE成都小站的主要负责人刘梓舟主持了本次Meetup。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一、破冰环节，消除陌生 在破冰的环节中，大家被要求只能指认异性作为认识的对象，一番轮介绍下来，原来今天来参加活动的小伙伴们都不简单，他们有的来自“黑暗中对话”成都体验馆、Thoughtworks等社企，也有外企白领、银行主管、大学生，本次活动也吸引了几位高中生的加入，不同知识层面与行业的年轻人汇聚在一起，想必一定是一场思维间的碰撞。
二、嘉宾分享，拓展视野 嘉宾分享一：韩雨筱
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第一位做分享的嘉宾韩雨筱（微博：筱小兔看世界）来自香港岭南大学，是CAPE X HongKong 的主要负责人，今年六月，她带领着她的团队“港飘种子”完成了一次种子似的播撒之旅，西安、广州、深圳、舟山都留下了这些“种子”的印记，同时他们也在行走中不断衍生新的创意。
&amp;nbsp;
据雨筱介绍，“港漂种子大陆行”计划，起初是为了学习各地经验，并鼓励港漂们回家时将香港视野分享给小伙伴们，然而在他们的大陆行逐步推进的过程中，他们发现有太多的大陆青年渴望了解这些“种子”所分享的视野，甚至愿意将分享当中的一些经验运用到自己所在的城市中去。
一个“返乡行动”的念头就这样应运而生了。他们重新定义视野这个词，鼓励更多的青年，不论是港澳台还是海外，甚至大陆一线二线城市的青年们，趁着放假返乡的时机，把视野带回到自己的家乡去，让大家彼此分享，激发无限的创意与灵感。
嘉宾分享二：陈瑞茼
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第二位分享嘉宾是来自新加坡国立大学的陈瑞茼，应用数学管理学双修的她，也是2012年中华小姐环球大赛的全球十二强。作为一名成都本地人，“生命不息、折腾不止”的瑞茼也把她在美、法、土耳其三国的国际视野带回到小南街28号——今天提供活动场地的成都青年公益组织服务中心，向成都的小伙伴们分别讲述了这三次在不同大洲发生的奇妙旅行故事。
在美国传媒之旅中，区别与传统媒体的新兴媒体，一直都是瑞茼对传媒的行业愿景所在，她在分享中谈到，她当时只是想简单的召集几位同样有此兴趣的朋友一道出行，没想到通过在人人网上的口耳相传，最后竟然完成了一次参观了众多如NETIN 、MODERN DYNAMIC 、SOPHSTICATED、Spotify等传媒企业，以及Columbia等美国高校的的传媒之旅，时至今日，当瑞茼谈到这段经历时，依稀还能瞥见当年她那一脸兴奋的样子。
法国时尚之旅，则是一次与时装潮流的浪漫邂逅，半路出家的她之前也没有接过有关模特的事，这让参加这次选美比赛的勇气弥显珍贵，“只是为了去尝试，证明自己有没有这个潜力，去扮演这样一个角色”“教授和同学们都认为我疯了”“最初认为自己不可能跨出的一步，就是那一步，这件事情就做成了”，瑞茼在谈到自己这次比赛中的感受时分享了经验之谈。凭借机灵的才艺表演与杰出的形象气质，瑞茼最终拿到中华小姐全球十二强的称号，当她气场十足的站在大家面前时候，在场童鞋纷纷表示已被女神折服，“我和我的小伙伴们都惊呆了”！
土耳其之旅，则是一次随心旅程的开启，瑞茼向我们分享了她在土耳其徒步时的照片，热情的当地人们，以及美不胜收的风景图片。徒步旅行中，她感受到了前所未有的，与大自然死磕的乐趣；土耳其广场的平和示威，让她了解到事实的真相，也对媒体在新闻报道的失实感到遗憾；“keep cool &amp;amp; Calm down”，沉下来用心的生活，就如她在土耳其的海边与渔民做手语交流，接受渔民的好意一样，感悟到“人与人之间就算语言不同也是可以交流的”，在沉静中感受人生的力量，对世界有新的一番观察。
&amp;nbsp;
嘉宾分享三：黄凯鹏
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第三位分享嘉宾，则是来自成都青年公益组织服务中心的中心主任，黄凯鹏MARK，体型魁梧，重量级的凯鹏，带给大家的，当然也是重量级的分享。没有准备PPT，即兴演讲的他第一眼就吸引住了大家。不过他的传奇经历，更是吊足了大伙的胃口。
射击运动员转行，发传单，安装电脑，在电视台录制少儿外景节目，与尚在大学里享受青春的同龄人相比，凯鹏早先踏入社会的生活倍为艰辛，同时他也在一次次转行中积累经验，并不断发掘新的机会。幸运的是，一个偶然的熟人推荐，凯鹏被介绍到一家户外用品店工作，时不时的也会和户外爱好者出去“放野”，由此认识了一大批热爱户外的朋友。
2008年5月12日，汶川发生了特大地震，当时凯鹏正在室内办公，慌乱之中他左手拉着老板右手牵起老板母亲的手，从摇摇欲坠的建筑物中逃了出来，面对如此惨烈的灾难，他霍然想到：“会不会有人在地震时正在户外玩耍，现在被困在山林里了呢？”此时户外用品店里齐整整的装备在此时挥上了关键作用，地震八小时候，由凯鹏组织的户外救援队伍便从成都出发，前往地震中心开展救援任务。在重灾区，他一面协调开展户外救援，另一方面则接待来自东部沿海城市的志愿服务人士。当时西部的发达程度尚不及今日，东部发达地区不仅带来了资金、设备与专业人员，在救援理念，仅仅拿志愿者培训一项来说，已经使黄凯鹏大开眼界，也让他在短时间内接收了海量的新概念，了解到什么是NGO，志愿者培训的结构是如何搭建的，需要哪些模块。一个新的机会在震后救灾几个月后摆在他的面前，因为监管与手续的问题，如果黄凯鹏想要把志愿者培训NGO这件事真正做成，那么最好的选择则是在上海办理NGO的注册登记，而不是成都。另外上海的公司还表示，愿意提供人员上的培训与薪酬待遇，帮助凯鹏组建这个项目。
第二天直飞上海，带着满腔热血与抱负，他们要大干一场了。然而事实没有他想的那么简单，第一年的凯鹏，并没有接到太具体的工作，“在看许多书，积累知识中，在上海的第一年就这么过去了”，第二年，凯鹏的工作开始变得具体而有难度，需要很多沟通与协调，然而由于他的业绩一直没有起色，受到了许多批评，也迎来了嘲讽与挖苦，在满耳的吴侬软语中，这个感觉与环境不融入，不被认可的四川人一度他一段满是阴霾的日子，“被人欺负了怎么办？躲在被子里，哭！”，他是这样克服内心的孤寂与落寞。人们常说，阳光总在风雨后，凭借在上海工作第一年的知识沉淀与前几年在成都做儿童节目的经验，在一次南都基金会下流动儿童的公益活动中，他设计的孩童短片项目，因其独特的创意与灵活适用的可行性，该项目获得了巨大成功，项目方案同年也被写入上海市政府工作报告，凯鹏也在公司会议中，罕有的听到公司领导以普通话向他的工作表示认可与敬意，要知道在这之前，公司一如既往的，全场一席上海话的会议讨论，常常在令凯鹏备感难堪。
四年后，凯鹏受邀回到成都，主持筹建成都青年公益组织服务中心，凭着自己所拥有的丰富NGO工作经验，凯鹏决心建设一个全新的，真正意义上的公益平台，让青年人们，在四川成都，在自己的家乡，也能够感受到社会公益的力量。今天的Meetup，也是凯鹏的返乡行动——将NGO的理念，传递给家乡的朋友们的——一种延续了。在着手打造成都青年公益组织服务中心时，颇有心得的凯鹏，以及他的团队，在做这件事情时候尤为顺手，他也与听众互动时谈到，“四年时间，流血流泪后，学到足够的东西，对我帮助很大。”
三、小组讨论，互相促进 三位嘉宾的分享结束，依照之前确定的安排，在场的所有人被分为了三组，在15分钟内分享自己想要带回家乡，愿意分享的见解。同时每一组也要以一张图表的形式表达组内每个人分享的观点，以及他们彼此之间的联系。最后每一组推举出一个方案做分享。
首先上场的第一组，来自银行的Dean着向大伙介绍了他们组的创想，黑板上画的一座大房子，有着通往四川与广西各地的六根道路，这些道路分别代表来自成都、彭州、绵阳、德阳以及广西柳州的小伙伴们，他们分别分享了各自对诸如世界公民、黑暗中对话、互联网经济对传统行业冲击、社区支持农业、神经心理学以及传统四川文化等事物的看法，并表示会将自己的观点带回家乡去，讲给小伙伴们听，也鼓励小伙伴们把自己的所见所闻分享出来，激发思维碰撞的火花。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年力量——6.9西安Meet up分享回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/08/cape-meetup-xian-review4/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 03:33:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/08/cape-meetup-xian-review4/</guid>
      <description>活动记录/胡笳 六月九日，星期天，久违的雨水刚刚洗去西安的炎热，晚霞为这座古老的城市镀上一层柔美的光辉。晚上七点，德福巷内的回音公园印象书屋里，我们在凉爽的傍晚里相约，探讨青年力量。
&amp;nbsp;
也许是这样的一个主题极具号召力，也许是之前的CAPE Meet up 活动在西安积聚了足够的人气，这次的Meet up活动中人气满满，大量的“空降部队”也使活动显得格外热闹。
&amp;nbsp;
一如惯例，在我们的分享会开始前，CAPE西安的LCD程钰琛首先为大家介绍了整个CAPE的相关情况以及CAPE西安的主要内容。西安的CAPER们致力于发展具有西安特色的Meet up活动，借助西安本地高校集中的优势，凝聚青年力量，促进青年做出有利于自身改变的选择。
&amp;nbsp;
除此之外，程钰琛重点强调，在今天的这场交流会中我们每一个人都是主角。因此在对今天的交流会进行人员筛选的时候，我们重点选择了在不同青年组织工作并具有一定凝聚力和管理经验的青年们，希望通过这样一场交流会促进正在兴起的青年组织进行交流，总结经验，为西安地区的青年组织发展提供更好的发展机会和平台。
&amp;nbsp;
PART1：相会于此：我们每一个人**** 众多的参与者让今天的会场看起来十分拥挤，也让会场到处洋溢着热闹的气氛。在这样的氛围中，年轻人们很快进入了今天的主题，开始了自我介绍环节。
&amp;nbsp;
经过我们初期的人员核定，今晚到来的朋友们主要分为两个部分。首先是来自于香港地区，为我们带来香港地区青年实践经验的韩雨筱一行人，以及活跃在西安本地的青年力量。除此之外，我们还意外的邀请到了两位来自哈尔滨的朋友，她们在旅行途中来到西安，参与到了西安地区的Meet Up 活动之中，让我们听到了来自哈尔滨的青年声音。
&amp;nbsp;
除了到场的学生和毕业生外，王亮老师也参与到了我们的Meet Up活动之中。相信身为大学新一代教师的他，一定会为我们带来不一样的见解和独到的视角。
&amp;nbsp;
在这样的一场简单的自我介绍中，我们看到的既有已经蓬勃发展的青年团体，也有尚处于起步阶段的新兴力量无论我他们发展程度是怎样的，到场的每一位朋友身上都能看到青年力量成长壮大的影子。
&amp;nbsp;
在这样自我介绍之后，大家便将目光锁定在了两位嘉宾朋友的身上，期待着他们的故事为我们带来别样的智慧。
&amp;nbsp;
PART2：彼此倾听：嘉宾的故事**** 首先为我们来分享故事的是韩雨筱，她为我们带来了香港地区的青年活动状况以及活动的经验。
&amp;nbsp;
韩雨筱首先讲述的是一个名为“Go inside Cafe”的咖啡店。拥有一家咖啡店，每天烹调着香醇的咖啡，这或许是很多女孩子的梦想。然而现实并不像梦那样美好，高昂的地价，昂贵的起步基金都成为了开设咖啡店的困难。然而“Go inside Cafe”的咖啡店的店主迎难而上，创造性地将社会公益与自身的咖啡店结合在一起。最初，“Go inside Cafe”将自身的愿望与关爱聋哑人的社会公益事业结合在一起，聘用聋哑人员担任店中的营业人员，经历漫长的等待和筹划，向当地基金会申请的基金终于到手，于是“Go inside Cafe”从最早的盈利店铺转变为具有社会企业性质的咖啡店，在迈向梦想的同时协助了当地的公益组织。之后的“Go inside Cafe”又将自己的店铺提供给有梦想有希冀的艺术生，利用自己的场地为当地的青年艺术家们提供展览和交流的场地，也为公益组织DFC（decide for change）等提供交流场所。如今的“Go inside Cafe”一扫当初初建时的步履维艰，成为了香港地区新生代的活跃力量。而“Go inside Cafe”的店主在完成自己梦想的时候也为当地社会的积极变革做出了自身的贡献。
&amp;nbsp;
其次是“Y-Talk”这一交流组织。与众所周知的“TED”不同，“Y-Talk”提供的是交流来自于每一个人的身边。每一期的“Y-Talk”之所以精彩，就在于主讲人来自于我们身边的人。如果说TED提供的是一个提升自身视野，展望领域最前沿的机会，那么“Y-Talk”提供的则是身边人所给予的勇气。当然，“Y-Talk”的运营离不开诸多力量的支持，韩雨筱尤其强调到，当她在香港发起“Y-Talk”的时候，得到了包括学校教授在内的各方支持。她相信是这样的支持给予了“Y-Talk”前进的机会与动力，也使“Y-Talk”可以更好的展示青年力量。
&amp;nbsp;
最后，韩雨筱提到了她目前所努力的青年团体“港漂种子”。正如这个名称一样，“港漂种子”致力于让每一个“港漂”不再漂泊，而是在香港社会中找到属于自己的立足点和成长方式。同时“港漂种子”致力于将优质资源扩散进大陆的其他地区，让更多的人接受到新观念新思想的熏陶，消除大学生所面临的尴尬和困难。韩雨筱相信即便每一颗“港漂种子”都在漂泊，但只要是种子，都会有茁壮成长的那一天，而“港漂种子”所提供的正是一个让漂泊的种子们扎根泥土的机会。
&amp;nbsp;
韩雨筱的分享让大家看到了香港地区的青年行动，之后的张潇则为我们带来了关于香港地区大学如何促进青年之间交流的情况，同样也非常精彩。
&amp;nbsp;
和雨筱不同，张潇是以交换生的身份在香港的大学交流生活一年，他的视角更注重大学本身青年之间的交流。
&amp;nbsp;
张潇首先为大家介绍的是名为“共膳”的集会形式。“共膳”在一个学期中举行三次，每个学院的学生都要参加本学院的“共膳”。在“共膳”的过程中，大家在宴会上交流自己近期的任务目标和探索方向。可以说，“共膳”是一种非常有趣也非常有效率的聚会，既避免了交流会和见面会的严肃气氛，又消除了太过随意的恣肆。在每一次“共膳”中都有所收获，这是张潇最大的感受
&amp;nbsp;
除此之外，官方提供的交流墙也成为学生们交流思想的重要平台。交流墙类似于一个实体的信息发布平台。任何个人都可以通过张贴海报的方式表达自己对某一问题的看法和认识。其中张贴的海报既包含了对学术问题的探讨，也包含着对学校管理的诸多意见和看法。
&amp;nbsp;
回到西安之后的张潇则致力于建立一个名为“young-长安”的信息发布系统。“young-长安”信息发布系统的创建源于对西安交流会“井喷”这一现象的反思。张潇认为无序的交流会会影响每一个参与者对交流会的认识，没有明确主体的交流会是在浪费每一个人的资源。因此建立一个网络平台，让每一场发布会的时间主题及时沟通，成为了西安地区青年交流会向前发展的重点环节。如今这个平台已经出具规模，正在向着有序化的移动平台和媒体推广。
&amp;nbsp;
听过了两位嘉宾的分享，在场的朋友们当真是感慨良多。许多朋友也加入到分享之中，开始讲述自己的故事。
&amp;nbsp;
PART3：参与者说：我们的故事，我们的力量**** 许多朋友们在此环节中讲述自己关于青年团体运营的理念和方法，许多问题是大计所共同面对的。相互的交流中，我们讲出自己面临的问题，又为他人面临的问题提出自己的解决策略。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【深圳播报】6.23&lt;香港x深圳——青年力量&gt;聚会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/cape-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 13:10:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/cape-meetup-review-2/</guid>
      <description>文/潘嘉程  &amp;nbsp;
青年力量，作为社会一直独特的力量在社会事物中扮演着不可或缺得角色。这一次CAPE深圳组织的香港x深圳的青年们关于大陆香港青年力量的探讨，希望能够集思广益，集中大家的经历和智慧形成一个深港甚至陆港地区青年组织的大致蓝图。也希望通过大家的分析探索出现今青年力量面临的主要问题和相应解决方案。
&amp;nbsp;
Part 1：自我介绍 四点二十五分左右，参与者们就陆陆续续到场了。看到很多在微博上交流过的面孔，很亲切也很神奇。星期天的安联大厦26楼没有空调，一进门便感受到了闷热的暑气，这也不由得让我为这次活动捏一把汗，毕竟参与者多达三十人，而在这个四处都不透风的地方没有风扇和空调，我很担心参与者能不能够耐得住这样的暑热气氛，又或是能够在这样高浓度二氧化碳的环境下能够正常思考，发挥出自己的正常分析水平。但看着大家兴致高昂的面庞，我又放下心来，我应该相信来参加活动的肯定都是有想法和行动力的热血青年。
&amp;nbsp;
开场之后很长一段时间我都在联系迟到的参与者们，还有被困在楼梯间的ZY和Carrie，以及解救在门口被保安大叔拦住的希佳，几趟跑下来已是汗流浃背。看到场内主持人熊仔正在富有激情地组织大家一一进行自我介绍，很遗憾，一大半童鞋的自我介绍我都没有听到。不过通过昨天的问卷也了解到这次到场的有很多媒体朋友，还有来自腾讯、广电、自由撰稿人以及自己创业的朋友，当然还有来自港大，港科大，岭南大学，澳门大学等一些高校的同学们。更可贵的是，每一个人的经历都那么独特，有利用工作空闲时间创办TEDx福田团队的大部分核心成员，还有在满天星和其他公益组织做兼职或实习的志愿者，还有来自香港的关注公益的设计师等等。这一切都让我对接下来的两小时充满了期待。
自我介绍，熊仔便开始组织CAPE深圳得保留项目破冰bonding，每位接到小芳贡献的兔子娃娃之后都必须在三秒之内把娃娃抛给另一个人并且叫出另一位参与者的名字，不能马上叫出的童鞋就必须接受最后的终极惩罚。Bonding之后气氛活跃了很多，刚开始还略有点紧张生疏的气氛瞬间因被惩罚者的“钢管舞”和世超&amp;amp;熊仔的可爱卖萌照一扫而光。
Part 2：嘉宾分享 这次Meetup非常荣幸能够邀请到深港两地的青年组织负责人，香港的代表团队有港漂种子的创始人小兔和成员之一梁潇，深圳方面请到了TEDx福田的创始人奶茶和创业深圳的创始人ZY和Carrie。第二部分接班的主持人是CAPE香港团队的Ty。
&amp;nbsp;
第一位分享的是港漂种子的小兔和梁潇，他们分享了港漂种子的发起动机和资讯来源。小兔分享说很多大陆的童鞋们初到香港时，会因为语言问题和抱团心理，感觉融入不到local的圈子里，但是香港作为金融中心，资源非常之多，只是如果不能好好利用的话，那么这些资源就只能白白浪费。所以港漂种子就应运而生，他们致力于分享资源，让更多港漂同伴们能够抓住机遇，更好地融入当地社会。这次和CAPE联合举办的大陆之行也是为了集结大陆的力量，为香港的同学们提供更好的资讯平台。梁潇同学也分享了自己在宅男经历之后痛下决心，加入学生会，并且勇敢地融入local得圈子之后的一些体验。和我一样同样来自南洋理工大学得ZY志远提出了是什么原因导致很多港漂同学融入不了香港圈子的问题。梁潇童鞋回答说有很多客观原因比如说语言，又比如说大陆的学生到达香港时通常已经过了orientation的阶段，所以时间上可能有点吃亏，但其实答案更多的是自身的选择，很多大陆同学更多关注的成绩要拔尖，所以在大学最初一段时间有成为宅男、宅女的倾向。这点在新加坡学习得我也深有体会，如果自己不主动走出宿舍的大门，那么你就把自己困住了，也会丧失很多融入当地同学圈子的机会。很多事情是要自己争取，而不是环境所迫。
第二位分享的是TEDx福田的奶茶同学，之前深圳CAPE Talk采访过奶茶，对奶茶言语的逻辑性和创造性早就有所领教。这次看到奶茶，还是那么干练清爽，让刚来的记者朋友都问她是不是还在上学。这次分享，奶茶主要围绕达到“有意思，不无聊”的生活为目标，细说了TEDx福田创办最初愿景和今后的计划。印象深刻的是奶茶所说的关于宽门和窄门的典故，圣经里说通向地狱的门是宽的，而通向永生的门是窄的，所以很多时候看似困难的现状可能代表着更加光明的未来，而看似畅通无阻的通途大道可能埋伏着陷阱或灾难。还是印证了中国得那句老话：生于忧患，死于安乐。奶茶给自己的形容词是“折腾”，这一点不假。从上学到现在，奶茶给我的印象是一直在自己理想的道路上前行者。她是一个现实的理想主义者，想要做公益，但又深刻明白必须先有面包，才能谈理想。对于理想和现实的矛盾与关系，我们更多需要的是执行能力，因为没有执行力便等于纸上谈兵的空话，没有任何价值。总是能够在奶茶身上得到行动的力量，我相信这份能量在场的各位参与者也一定感受到了。
第三位分享的嘉宾是来自创业深圳的ZY和Carrie，作为互联网创业出身的ZY，感叹说自己的这个行业70%都是男生，所以这次meetup看到这么多女生心情非常激动。深圳的互联网创业和香港的联系非常紧密，通过过去一年的聚会和分享，ZY也积累了大量的人脉资源。因为互联网创业的圈子特别窄，所以很多人认为只要接触这一群人便可，而ZY则认为互联网创业人士就是应该接触各方面的人群，以求得到多方的帮助。Carrie分享了他们创业的初衷是想解决创业者的两种极端，一种就是有了一个idea便期望能够得到一千万的投资，急于求成而不考虑idea实际的投资回报率，另一种极端则是在地下室力埋头苦干，希望干出一番成就之后再来集资。这两种方式都是见效慢或者不太实际的，所以创业深圳希望建立一个网络，让创业者和投资人能够对口起来。
&amp;nbsp;
Part 3：小组讨论**** &amp;nbsp;
分享嘉宾的精彩演说把大家的情绪推向了高潮，熊仔按照职业把参加者分成了四组，讨论内容是提前预备的三个问题。
Q1. 推荐你了解的两地青年里来那个和青年组织形式案例。
Q2. 对已提出得青年力量进行分类。
Q3. 细化每个分类所需资源与遇到得问题，并讨论出结局方法。
 
接下来的讨论大家分别在四个不同区域形态各异地讨论着。譬如第一组的童鞋就是站着讨论的，我和小兔还有奶茶都在这一组，实践证明站着讨论效率可以保证，可以让我们在二氧化碳浓度最高的内部地区获得高处的一点剩余氧气，所以在其他组还在要求额外五分钟讨论时间的时候，我们组已经讨论完毕（^ ^）第二组和第三组都是以不同姿态坐在软垫上，讨论得似乎很欢乐，第四组则是规规矩矩地坐在自制的小凳子上，成员都是一副讨论国家机密的严肃表情。十五分钟的讨论时间对于得出较深刻的成果是肯定不够的，但是讨论过程中大家的踊跃发言让小组讨论的成果异常丰富。所以，下面就让我们来分享一下各小组的讨论成果吧：
第一组得童鞋们把青年组织分成了五种形式：
 Co-working／孵化器类。代表案例就有香港的Good Lab，车库咖啡，Kickstarter，点名时间和黑苹果等公益组织的孵化扶持机构； NGO for NGO。这类组织就包括Na+，深圳本地的方脑壳和公益咨询组织iJoin。 思想交流平台。港漂种子，TED Talk，MaD，连客，港科大 Y-Talk等都可以归到这个类型之下。 知识型义工。典型例子就是Netmission。 实践型：智行基金、满天星、柒、CYCAN。  &amp;nbsp;
对于青年组织遇到的困难问题，他们也探讨了自己的想法：
 场地和宣传是第一类青年组织面对的普遍问题，而且硬件和软件的需求以及对于人际关系的高要求，也是这些组织运营的难点。 对于第二类组织，他们需要的专业知识比较多，而且资源统筹方面也需要慢慢积累。 第三类思想交流平台的分享内容是关键和口碑的保证，另外，资金问题也是一块硬伤。 第四类组织需要大量training来达到“知识型”的要求，所以专业的培训机构就显得十分重要。另一方面，感兴趣的人群是这类组织积累人气的基础，要有人参加才能够真正发挥这类组织的作用和优势。 第五类组织又名“纯NGO”，对于他们而言资金＝造血能力。另外，宣传和专业性也十分重要，对于支教类的实践而言，人员流动以及持续性是一个大问题，短期支教效果并不明显，所以现在需要的是持续长期的资助，并且不能为了支教而支教，一定要了解当地孩子们需求之后再对症下药地安排支教人员。  最后，大家一致认为，对于这五类青年力量来说，有两个问题是共通的，那就是财力问题和让青年人自己发现问题和解决问题的带动作用。现如今青年关注买房买车的太多，关注社会问题的太少，所以青年组织是使命便是要让更多的青年人醒悟起来，关注社会问题并身体力行地找到解决方法。
那么如何解决这些问题？
第一组觉得资源共享平台是一个非常好的渠道，不仅能够解决财力问题，也能够让组织之间互相支持，互相激励，提供正能量。另一方面，青年组织要激发全社会的青年开始思考社会问题的新出路。
第二组的童鞋们推举了卖萌的世超童鞋发言，这一组同学的分类方式又是不同的视角，他们按照组织关注的不同主题来分类。广义上把青年组织分成了社会企业和公益组织两大类，狭义上又按照“文化旅游，教育，商业，求职”来分成了四大类。这一组同学讨论得有些随性，比如说他们并没有每一组都列出一些典型的例子，但是他们的很多观点还是有借鉴意义的。
&amp;nbsp;
首先，教育方面的组织，主要例子有暖春，这个组织活动形式有书物的捐赠，和跳蚤市场等。
他们认为通常传统意义上的“受”教育是指大家接受教育，但是这种接受型的教育应该转换成付出型教育，这样的换位或许能够达到更佳的效果。商业方面，主要例子就是各类社会企业，这类型组织用企业模式来经营一家公司而盈利所得资金则用于公益方面的诉求，比如说HK Honey就是典型的社企，它们用天台养蜂等形成社会循环，自己养活自己，并且用余下来得盈利所得贡献社会。这类组织的主要问题就是Social和推广问题，以及如何发展自身影响力。比如说贫穷地区组织妇女做工，这样授人以鱼的方式能够让妇女自身Survive的同时达到对社会创造价值的目的。文化旅游方面第二组认为旅游形式的组织能够达到积累文化底蕴的效果。在香港，有很多组织例如Secret Tour，F.O.F联盟，曙光计划等都是这类组织的典范。
第三组的发言人是James和童话，他们把青年组织主要分成了义工组织，思想交流类组织，coach培训类组织，游学组织以及环保类组织。义工类组织主要包括台湾的职工和大陆香港的义工联等，这是一个相对庞大的群体。思想交流类也包括像TED，CAPE 一样的青年交流平台。Coach培训类组织则有像Y-Talk这样进行Public Speaking培训的组织，还有游学型得ICE互文教社，和环保类的上海著名V-root等。这些组织所面临的主要问题有1. 财力问题；2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.16珠海Meetup “二三线城市青年与公益行动”回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/zhuhai-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 22:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/zhuhai-meetup-review-1/</guid>
      <description>文/兔子&amp;先迪 &amp;nbsp;
马上要毕业了，我们在大学期间或与公益社团结缘并参与其中，一路上有快乐有痛苦有成长。那么离开了大学公益社团，如何把公益热情继续发挥？
&amp;nbsp;
6月16日，珠海Boofee书房聚集了一群热心跨界学习，投身公益活动的朋友们，他们在这个下午分享了各自加入不同组织，行走在探索未知，获得新知的旅途中的那些充满理想主义而又极富现实意义的精彩故事。聚会持续了近三小时，在自我介绍和分享之余，我们都希望能总结出一个Action plan。首先，先来回顾下CAPE珠海的聚会情况吧。
&amp;nbsp;
Part 1. 自我介绍，公益经历或者对参与公益方面的看法 珠海高校整体有一定的公益氛围，但与社会资源对接较少、可供社会人士参与的不多；另一方面，珠海是个宜居城市，环境优美、生活节奏慢的另一面是城市的创造力、活跃度稍稍欠缺，包括公益领域。NGO资源稀缺，青年文化薄弱，与青年人意气相投的公益实践更是少之又少。本次聚会的朋友大多数是大学生群体，少数是社会人士，这样的身份背景让大家更加有了话题可以分享。自我介绍是为了拉近彼此的距离，对彼此有一个大概的了解。

@傻猫fay  （北理工大四准毕业生，大一接触环保，大二实践环保，大三加入大学生环保组织绿色珠海，希望能在工作与公益方面找到平衡）;
@杨延&amp;#8211;东（用美术去宣传CAPE，希望他的画里面能够给人公益感受）;
@纯Doris  （英文杂志编辑，曾经在广州成立了名为BEAN的NGO，现在珠海工作，希望把BEAN引进珠海）;
@古月啊音匀（暨南大学大二学生，青年志愿者协会活动让她感动，农村支教让她成长，珠海盲道守望者的发起人）
@蒂帕尼诉衷肠 （ 地道的上海女孩，UIC大二学生，在旅游的过程中，视野不断开阔，对公益想法越发深刻）
@NIKI_MAKUIC（大二君在不断地义教，不断地参加珠海公益活动，了解珠海NGO的问题所在）
@C明天过后JW  （北理大二学生，从一个坏小孩到现在想法很多，充满正能量的公益新青年）
@cguazheng  （北理大三学生，高中到大学的公益经历，雷励中国的强力支持者和参加者）
@xindi笛 （北理大四学生，参与了四年的环保社团工作，希望有更多平台让志同道合的人们去实践他们想法）
@祝福睿恩（心理咨询专业人士，曾参与支教，希望孩子们能得到更好的关爱，也希望社会机构是大学生求职的安心场所 ）
@微乐微 （公益触动者，希望通过自己的实践帮助更多的人）
@黎龙卉（北理工大二 ，因为公益论坛而对青年意识的觉醒有很强的感觉，对防止人流和人流意识想行动的公益青年）
@奇迹旅行（ 青年部落、珠海读书会、青年小组等小组织的发起人，比较资深的公益达人）
&amp;nbsp;
Part 2&amp;amp;3.公益行动意向和想法，公益行动的渠道和方式 经过了自我介绍和对公益的想法环节，大家互相有了初步的认识。聚会的第二环节就是分享大家所知道和参与的一些公益行动。
&amp;nbsp;
@C明天过后JW作为珠海地区的发起人向大家介绍了DFC。DFC：Design for change DFC 感受，想象，实践，分享，主要针对6到12岁的儿童，让孩子发挥自己的想象力，并付诸行动，让世界变得更加美好。作为一名资深公益爱好者，不仅为黑苹果这一专注青年公益，旨在推动社会青年的参与的活动而奔波，还策划了《原野行动》单月/双月刊，，主要面向农村小学学生，为让他们有更好的教诲接受高等教育的项目而忙碌。
@纯Doris向我们介绍了当初创建BEAN时候的故事。几个同样热爱公益的中国人和外国人，为了能向公益事业付出自己的一份力而一起创建了BEAN，但是由于此团队的特殊性在大家各奔东西之后，这项目也就分崩离析了。Doris希望通过这次聚会能产出一个项目大家合力而做。
@古月啊音匀 向我们介绍了她之前发现珠海的盲道并不尽人意的时候所推行的关注盲道行动。这个秋季她即将前往台湾进行半年的交流，希望能够促进两地之间青年对公益事业的交流。
&amp;nbsp;
Part 4 珠海青年公益行动选择 以下是推荐给大家的珠海地区践行公益的选择类别，有兴趣的朋友可以关注参与哦～
• 社会公益机构（香洲义工，社工组织，青协）
• NGO（爱心会&amp;amp;协作者）
• 高校社团活动（高校公益氛围挺足）
• 珠海小黎（珠海活跃公民，时常组织民间活动）
• 引进其他公益项目（BEAN，DFC中国）
• 社会创新/青年发展（TEDxTangjiaBay，CAPE，WEEx ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新青年力量</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/zhoushan-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 04:08:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/zhoushan-meetup-review-2/</guid>
      <description>文/舟山danny（舟山创意青年聚会发起人） &amp;nbsp;
昨晚与@CAPEChina 香港团队@港漂种子 在舟山联合举办了一场“舟山x香港青年交流：新青年力量”活动，分享了香港和舟山8个青年活动案例。这是与CAPE第三次合作（第一次是2012年10月初@Actionthinker 来舟山办CAPE Meetup“小城青年创意生活”，第二次是5月23日晚我给Local Caper作线上语音培训），每一次合作都会有许多值得总结的东西，CAPE真是位足够强大的合作伙伴。

全球化社区与地方社区的合作 去年较早曾在邮件讨论中，对@OliverDing 提到过“活跃的跨地域大型社区”和“百花齐放的本地社区”的预想，这两类社区特点很不一样，他们的共同繁荣，才能带来青年活动真正的繁荣。
&amp;nbsp;
CAPE目前定位为全球化华人青年社区，拥有广泛知名度和国际化网络，在这次合作中体现得非常明显。最初港漂种子来舟山的初衷是学习创意青年聚会在活动组织上的经验，活动设计时，我们提出由双方共同来设计实施这次活动，CAPE网络最终调集了多位异地朋友通过视频连线的方式参与到现场活动，虽然连线效果还有很大的改善空间，但这种多地（香港、广州、无锡、舟山）视频连线的方式已是创新。这就是大型社区的优势，可以迅速汇聚多地的活动参与者，一起来碰擦火花。
&amp;nbsp;
从CAPE与我们迄今为止的三次合作可以看到，创意青年聚会作为地方社区，对大型社区CAPE的发展创造了特有的价值。第一次舟山meetup是CAPE网络在大陆大规模推进meetup with purpose的早期，那次meetup，以及与@白云Rita和我的思想碰撞，为Actionthinker带去了很多思考（他也因此成为创意青年聚会的“代言人”，在其后的很多活动场合推介我们）。第二次在线培训，我提供了创意青年聚会在舟山本地社区开创青年活动的经验，可为CAPE当地化的Local Caper团队开创工作局面提供有益借鉴。这第三次，实际上将第二次在线培训向前推进了一步，港漂种子团队借着暑期在大陆行走交流的机会来到舟山，我们一起合作举办了这次活动，他们直接体验活动的组织过程。
&amp;nbsp;
多地实时视频连线 这次由于香港青年人数少，我们担心现场张力不足，采取了多地视频实时连线方式来弥补，这是我们首次尝试在分享中多地视频实时连线（过去用过facetime远程连线，但人数没有这次多，也未在分享环节使用）。我们配备了专门的视频连线投影，会场里有演示文稿投影屏和视频连线投影屏两块大屏幕，这也是我们的第一次尝试。
&amp;nbsp;
实时视频连线想法很简单，操作起来技术细节不少。这次尝试得益于创意青年聚会团队这几月的成长，我们有了能够搭建影音技术系统的参与者，在视频工作上也有了更为成熟的设备和技术支持。
&amp;nbsp;
和异地朋友视频连线，我感觉有一种神奇的诱人效果。接下来需要进一步改善视频连线效果，比如，用外置高清摄像头将会场观众的反应传送给异地分享者，增强现场感；比如，固定分享内容提前录制现场直接播放，连线者重点进行观众互动；再比如，我们已经在琢磨去折腾“在线直播”了，这一定超好玩。
&amp;nbsp;
通过实战来练团队 上面已经提到这次我们合作办活动，在实战中演练团队工作能力。对于青年活动组织者来说，体验式学习或许效果最佳：从前期设计，应变调整，到后期实施，总结，全程实战参与收获的感受才是最全面的。这是团队成长的快速通道，不同活动组织间可以通过有意识地进行这样的合作来彼此支持，协同成长。
&amp;nbsp;
活动对舟山的意义，和创意青年聚会的努力方向 昨晚有些现场参与者缺乏青年组织的背景，在听到案例分享时缺乏相关知识而兴趣不佳，我们分享的案例（特别是香港案例）多数也未针对这个群体调适。到现场采访的晚报记者石艳红提出这样一个疑问：这是专业性较强的青年活动交流，可能无法提起普通青年的兴趣。她提出这点是在活动开始之前，实际的进程一定程度上映证了她的担心。
&amp;nbsp;
如果知道这次活动的由来，也许能理解活动的关注确实更倾向于有相关背景的人们，不过，我个人对此还有更多思考。青年活动是青年个体参与社会建设的重要方向，最近一两年来国内青年活动发展很迅猛，社会创新、社会企业等等概念在青年中日益普及，帮助很多青年在商业创业之外找到更丰富的实践方向。这些在大中型城市逐渐火热的现象，我们舟山却少有所闻，这个社会的青年文化发展还比较缓慢，群岛新区成立后有所加速。不过，据我的观察，舟山青年与外地青年在个体素质上并无差异，不同主要在眼界上。因此，引入异质的、相对陌生的观念和事例，对本地青年开阔视野有着重要的价值。这也应该是舟山创意青年聚会继续努力的方向：为舟山社会创造更加多元化的青年文化形态。或许，这才是真正意义上的新青年力量吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.16 “Call to action—如何开展回乡青年行动？”北京聚会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/beijing-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 13:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/beijing-meetup-review-1/</guid>
      <description>文/潘诗宇 &amp;nbsp;
我是潘诗宇Summer，今年端午节我带着体验的心态来到北京，探访青年空间，行程过半才慢慢找到自己的方向，如何将青年创新文化带回自己的家乡？而北京拥有着大量的青年创新组织和异地读书青年，所以6月16日晚7点，在五道口的706空间发起了以开展回乡青年行动为主题的Meetup。
&amp;nbsp;
没想到参加Meetup 的成员不仅有在北京念书的学生，还有已经毕业几年在北京工作的年轻人、在大连读书来北京开会的研究生、一位90年代便开始组织关注青年成长活动的60后，参与成员的多样性为Meetup的讨论环节增加了许多活力。
写有家乡印象的便利贴
&amp;nbsp;
在第一个环节的自我介绍中得知，不少朋友是第一次来706空间，他们被主题所吸引，自己曾经或正在有一些将青年文化带回家乡的想法，希望这次Meetup能给自己带来更多灵感和建议。因为本次主题与家乡有关，所以在简短的自我介绍之后，我给每人发了一张便利贴，让大家写上三个关于家乡印象的关键词，贴在墙上，然后参与者集体选出要听的家乡故事。“足球、安静、小米”得到了大家的好奇心，说起这个故事：“小时候有七个小伙伴总是一起踢足球，没有球场，就在村子里踢，但是仍然踢得很开心，并且我们七个人一起玩到现在，一直都是好朋友”。“离开、麻将、物质”也受到了大家的关注，同是Meetup发起人的庄秀丽老师说道：“我的家乡在江苏扬州的农村，从90年代开始，村里人就特别热衷打麻将，几乎所有的业余时间都在麻将桌上度过，而越来越多的年轻人都选择离开，去大城市求学或者读书，家乡留下的人越来越少了。”
郑广君大哥在给大家做家乡分享
&amp;nbsp;
家乡的故事总是能勾起每个人内心最柔软的部分，那里有自己的童年，有自己的家人、朋友，所以想要把新鲜的青年血液带回去，也是顺其自然的想法。在第二个环节中，庄秀丽老师就一些较成熟并关注回乡青年文化的组织做了简短介绍，希望能给参与者们一些启发。
&amp;nbsp;
【青原色创新实验室】
吉安 “青原色创新实验室”（IFChina Original Lab） “青原色创新实验室”（IFChina Original Lab）创立于2009年6月，位于中国江西省吉安市，是全国独一无二的全方位纪录和讲述一座城市和居住在这座城市里的社区、家庭和个人的故事的公益性艺术文化机构。 在过去的三年中，青原色团队进行了在吉安/井冈山地区进行了一系列的文化创新活动：社群纪录片、参与式摄影、纪录剧场、口述历史、义仓、“快乐屋子”壁画等。
介绍短片：http://v.youku.com/v_show/id_XNDYxNzYyNDAw.html
&amp;nbsp;
【还乡计划】
还乡计划由OFPiX工作室发起，请年轻人在春节回家的时候拿起相机记录家乡的变化。这是一个开放的活动，从一种中立的态度出发，并不对“还乡”的情绪做任何定义，希望激发参与者用自己的眼睛去看，去发觉，去思考。
还乡计划的作品最终将以放映、展览和出版的方式呈现。
还乡拍摄提纲：http://1416.me/11062.html
&amp;nbsp;
【大爱寒假】
#大爱寒假#倡议每年的寒假期间，归国的留学生，在异乡的新四年人群，返回故乡或在异地，安排一些时间投入公共事务。可以在当地 #探访青年空间#，寻找当地的 #Local Changemaker# 组织有主题的 @朋波友聚 系列活动，进行故乡文化遗产30天宣传的 #马特焕新# 以及提升故乡公益组织技术的 #开源故乡#，带TED演讲上山下乡/用手机采集生物标本，上传到诺亚计划网站,以及任何你觉得有意义，有建设性价值的公共事务。
2013年寒假由新四年发起：http://www.xinsinian.com/2013/03/24/i_love_winter_5/
&amp;nbsp;
【舟山创意青年聚会】
创始人Danny Yu对舟山创意青年聚会成长历程做的三点总结：
1. 自然成长，给予社区养分和土壤，像农夫一样细心耕耘
2. 拓展联结，个人还是社区都需要借助新媒体网络来拓展联结
3. 主动分享，不要惧怕吆喝你想要做的事情，告诉别人你可以为人们提供哪些价值
舟山创意青年聚会官网： http://www.chuangzhoushan.com/?page_id=636
&amp;nbsp;
第三个环节是每人写下自己的回乡计划，已经具有回乡实践经验的李跃华首先给大家做了分享，他来自江苏江阴，在去年的寒假成立了江阴市大学生联合会，其项目之一是高考咨询方面的工作，他给出两条经验，其一是大学生与高三毕业生放假时间不一致，所以个别考生的单独咨询一般以线上的方式进行，也会在线下组织到高中的填报志愿宣讲会；其二是在发起一个行动或组织时，如需找队友一定要保证相互的价值观一致，否则行动的过程中会出现很多问题。来自大连理工大学的郭强，受北京706空间的启发也在学校办过两场沙龙，但是参与度不高，遇到一些问题。而庄老师则分享她正在进行中的家庭大学计划：现代社会的家庭多为三口之家，对孩子的教育也只停留在父母和学校之间，并没有充分一个大家庭的资源，比如庄老师有妹妹在日本教书，有计算机专业的大学生侄女，还有在汽车行业工作的妹夫，通过家庭资源不仅可以让孩子拥有更多接触社会的机会，而且家庭成员之间也增强沟通，提升互相学习的氛围。她已经把家庭成员通过QQ群链接起来，初步是让每个家人每天晚上8点左右在群里发一句自己一天的收获，期待交流慢慢可以延伸至学习层面，例如她的妹妹现在已经在群里每天教大家一些日语。不仅如此，庄老师还计划暑期回老家，去做一些行动，例如汇集村子里的民间艺人做乡村TED等。
大家正在埋头苦干自己的计划中
&amp;nbsp;
我们给大家列出了几条思考方向：家乡的需求是什么？身边可利用的资源哪些？你想要做什么样的行动？哪种方式最容易起步？如何将线上线下结合？行动的可持续机制在哪里？经过经验分享和思考方向的牵引，每一位参与者都结合自身经验写出了自己的计划，由于人数较多，我总结成以下几点：
&amp;nbsp;
对农村：
来自广西的颜慧和贵州的李超都希望能够通过募集书籍和陪伴的方式帮助农村儿童阅读；颜慧想用记录片的形式记录农村生活，李超则会以为村子里每一位老人拍一张照片的形式去行动；来自陕西的张帅帅针对家乡物质发展与思想发展不同步，许多青少年和父母都存在不用读书也可以赚钱的思想误区，他希望能尽自己的力量找初中生或学生家长聊一聊。
&amp;nbsp;
对小学及中学生：
来自河北的刘笑希望能建立返乡大学生平台，利用自己的的优势以创意的方式指导中学生学习；老家在山东烟台的修青华受以前参加过的公益项目启发，希望在平时能以书信的方式与小学四五年级和初中一二年级的学生进行交流沟通，启发他们的心智，在暑假时，可以陪和他们一起读书、远足和运动，他和来自河北的王洋都希望能开展高考咨询项目，向高中生介绍专业及大学情况。
&amp;nbsp;
对同龄人：
北京人李依婷在美国念书，她的想法是依托于咖啡馆这样一个实体空间，通过读书会和文化沙龙等形式聚集一群年轻人，然后可以组织公益项目一起行动；李超已经在大学里做过几期读书分享会，这次Meetup之后，他发现一定要将活动做得有趣，他会继续做下去，并在学校建立一个青年交流空间；来自河南的闫建华，希望能做成一个以“90后”为名的青年空间，并以商业模式入手，空间的一部分开咖啡馆，利用其收入来支持读书会等沙龙的举办，并延伸成一个青年人自我学习的场地，就管理方式，他现在的想法包括：董事会制、教授制和学院制；同样来自河南的余波，已经在北京工作四年，一直在做网络开放学习社区有关的工作，他也是希望做一个实体空间，已经有合适的地点，也已经和家乡的大学生们联系，做一些调查，他希望这个实体空间是本地青年人学习和互相连接的交点，以idea lab的形式，具体产出一些工具和实践行动， 并且他强调了可持续性机制问题，这是对一次青年行动非常重要部分；来自河北的郭强则希望在暑假中，从身边的同学做起，向他们分享自己接触到的青年空间，把这样的青年文化带回家乡；来自西安的相蕊觉得暑假可以去找西安概念书店的老板进行北京独立书店沙龙分享会等青年活动的分享，帮助西安青年文化的发展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CAPE深圳播报]5.26“多元青年交流平台的可持续发展”Meetup回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/shenzhen-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 06:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/shenzhen-meetup-review-2/</guid>
      <description>“多元青年交流平台的可持续发展”  ——5.26深圳Meetup回顾  文/陈晶 &amp;nbsp;
如今，随着青年组织演进，在世界各地出现了众多的多元青年交流平台及空间，如CAPE、TEDx、柴火创客空间、广州ICS创新空间、上海新单位、香港好单位、青公馆等等，这些平台能在你有问题想求解，有构思想探讨，有成果想分享时，迅速组织活动给予反馈；你不仅能与不同领域的人交流产生更多想法，而且能帮助实现资源整合，解决问题。
&amp;nbsp;
5月26日下午，在深圳安联大厦26楼的一间办公室，聚集了一群对青年交流平台感兴趣的朋友，共同探讨如何推动深圳多元青年交流平台的建设及可持续发展。
&amp;nbsp;
活动回顾： 这一次的活动以所有参与者席地而坐的方式展开，拉近了彼此的距离。
&amp;nbsp;
Part 1：自我介绍 ####多元青年交流平台希望大家能够有充分的交流，第一步就从认识彼此开始。这次的20多位参与者里有TEDx深南大道成员，有深大AIESEC成员，有正在策划创办LOFT空间，有青番茄网络图书馆的成员，有从事创新教育的人员，有关爱自闭症项目的发起者，还有来自餐饮、商务、广告、设计、公关等多种领域不同职业的人员。
&amp;nbsp;
为了让大家迅速记住彼此的名字，主持人熊仔穿插了一个小游戏：当所有人自我介绍完后，以击鼓传花的形式抛递抱枕，每个拿到抱枕的人要在3秒钟内将抱枕抛给另一位参与者，并喊出对方的名字，不可以重复抛递。如果没能及时抛出，或者喊错了名字，就将受到惩罚。
&amp;nbsp;
最后受惩罚的4位男生为大家带来了火爆的钢管舞，顿时将全场气氛推至高潮，high爆全场。
&amp;nbsp;
Part 2：多元青年交流平台简介 在punishment的鞭策下，大家很快记住了彼此的名字，对每一位参与者也有了初步的了解。发起人带着大家慢慢进入主题。
&amp;nbsp;
在这个环节，阿lu首先给大家放了一段由《城市画报》制作的视频，简单介绍了什么是co-working space：
接着，他给大家简单介绍了三家不同的多元青年交流平台。
&amp;nbsp;
CAPE（http://hicape.com）：CAPE是一个全球青年实践网络。CAPE关注积极青年的社会实践与行动，号召全球青年参与海外学习体验分享;汇聚一群有想法、有行动力、志同道合的新青年；通过CAPE Talk项目，采访并传播Changemaker的故事；支持青年发起线下聚会协作打破青年单打独斗的行动，共同推动本地化青年社区的发展，让每个青年都相信：我可以，一起行动创造未来。其中CAPE社区的线上Google Group，汇集各领域行动青年和专业人士，任何社区成员均可在线上发起讨论话题，与社区所有成员交流，产生更多想法与行动召集。
&amp;nbsp;
上海新单位（http://xindanwei.com）：“新单位，是一个基于分享与合作的联合办公空间与创意社区，同时代表了一种新的工作方式。新单位将工作单位的效率性、功能性，网络平台的庞大、实时性与创意空间的社会性、活力、创意、趣味相结合， 让社区成员不必支付高昂的租金，就可以在一个真实的集体办公环境中工作，拥有与他人面对面分享与合作的机会，让我们的工作与创造过程更有效率，更多创意，更加快乐。”
&amp;nbsp;
香港好单位（http://www.goodlab.hk）：“来自十方各界的创革者 (changemakers) ── 艺术家、学者、商界、设计师、工程师、IT人、教育工作者、环保工作者、科学家、创意人、社会企业家、倡议者和发明家──聚集一地，一同协作、起动、创新、创业、创出可持续、公平和具影响性的未来。香港新单位正是这个连结人和想法，促进合作，提供资源，让创意变成行动的地方。”
&amp;nbsp;
这些平台的共同特点，都是整合各界的青年资源，让他们在交流中碰撞出思想的火花，从而推动各界的合作，帮助和实现青年、企业甚至是社会自身问题的解决。
&amp;nbsp;
Part 3：纸上关键词，如何整合资源 ####进场的时候，大家就有看到，在整个会场的中心，铺了16张相同大小的白纸。这时候，这些道具就要派上用场了。
&amp;nbsp;
发起人阿Lu拿出一只黑色签字笔，让大家在会场中心的白纸上写上自己所参与或者了解的青年组织和多元青年交流平台，并用一句话做简要介绍。他带头写下了CAPE。
&amp;nbsp;
接着，大家踊跃上前写出了TEDx、AIESEC、青番茄、黑苹果、ijoin、校友会、小津概念书房等青年组织……写下这些的意义是什么呢？阿Lu拿出笔在各个组织之间划上连线，大家立刻就明白了。
&amp;nbsp;
这些组织作为独立的个体，给青年人提供了很好的交流平台。而这些组织之间，也可以通过各种交流和合作，产生出更多不一样的思想和火花，带来更多不一样的创新活动。
&amp;nbsp;
Part 4：小组讨论，可持续发展 在大家对多元青年交流平台有了初步的理解，以及对于各种青年交流平台所产生的资源整合有了更深刻的认识后，接下来要探讨的问题是，如何将感兴趣的青年聚集到这些平台，以及如何让这些平台可以持续健康地发展，使参与其中的每一个人活跃起来，共同受益。
&amp;nbsp;
这个环节，以co-working space为例来讨论。主持人熊仔将所有参与者根据不同的职业特长，交叉分散分成了3个小组。首先由小组内部讨论，再由各小组派代表整合集体意见。
&amp;nbsp;
小组内部环节异常热烈，以至于由原计划的20分钟延长到了40分钟。各小组讨论过程中还不时探听隔壁小组的讨论情况，继续补充本组的讨论内容。这个过程也进一步加深了参与者对于彼此的了解，尤其是小组内部成员，很多都表示在聚会后成为了好朋友，期待进一步的沟通和再聚。
&amp;nbsp;
40分钟的小组讨论似乎让人意犹未尽，由于时间关系，主持人宣布开始小组展示环节。
第一组全方位分析了co-working space的各种情况。
在硬件上，要给参与者良好的环境体验，同时也要考虑到成本和租金的问题。在软件上，要提高服务质量，提高co-working space的附加值，比如为会员寻找潜在投资人。
&amp;nbsp;
关于聚集人气，前期找准营销卖点（如环境、设计、配套设施等），通过线上线下宣传，吸引大家关注并参与进来。后期的活动，则是吸引更多人气及保持活跃性的关键。可以组织不定期的项目分享会，产生跨界交流，甚至跨界组合产出项目。这就要求对co-working spcae中的人员有所取舍，最好是相同领域只选择一个，使人员多元化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CAPE西安播报]6.2 两个姑娘的丝绸之路分享会现场回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/two-girls-silk-road/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 17:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/two-girls-silk-road/</guid>
      <description>活动记录/胡笳  &amp;nbsp;
六月二日，星期天，盛夏的气息笼罩全城，炎热的天气一如大家好奇热情的心，下午两点，我们相聚在西安朱雀门里太阳庙门我们的咖啡馆，聆听两位美女为我们带来的丝绸之路分享会。
在我们的分享会开始前，Local Caper南昊首先为大家介绍了整个CAPE的相关情况以及CAPE西安的主要内容。西安的Local Caper们致力于发展具有西安特色的Meetup活动，借助西安本地高校集中的优势，凝聚青年力量，促进青年做出有利于自身改变的选择。
&amp;nbsp;
而今天的分享会非常适合这样的主旨，我们希望借由两位女生传奇般的游历经历促进青年对自己生活现状的改变，扩展自己的事业去目睹更为广阔的世界。在主持人南昊的介绍之后，两位远道而来的美女又将为大家带来怎样的故事呢？在场的朋友们早已经迫不及待了。
&amp;nbsp;
孙一帆的故事 首先为我们带来分享的是孙一帆，一个游历过42个国家的沙发客。她的讲述注重每一个国家中不同人的不同故事。她在这些故事中为我们描绘出许多有趣的人，令我们耳目一新。
&amp;nbsp;
孙一帆的行程从土耳其的伊斯坦布尔开始，在那里她见识到的是土耳其人热情和快乐。好客的土耳其人和沿途各具特色店铺是旅程开始的象征。既然沿着丝绸之路行走，孙一帆也格外注意那些丝绸之路的象征。工艺店里具有中国特色的丝绸，算盘，默默地叙述着千百年前开拓丝绸之路的前辈的功绩也在迎接着新来的旅人。
&amp;nbsp;
离开土耳其前往伊朗的路上，孙一帆得到了许多善意的提醒——伊朗严肃的宗教氛围和严格的宗教纪律着实令她担忧。然而“他人描述的世界或许只是他们想让你了解的”，孙一帆这样为我们说道。在伊朗的城市中，她看到了虔诚的信徒，也看到了思维活跃，在禁锢中释放自我的青年人。在库姆这一伊朗的宗教中心，她遇到虔诚的大学生信徒为她介绍宗教建筑的样式和设计原因，也见识到了表面严肃内心却希望改变的青年人。“不一样的世界需要用自己的眼光去审视”这是孙一帆对伊朗的总结，带给我们的除了触动，更多的是对自身所“看到”的世界的思考。
&amp;nbsp;
走出“意料之外”的伊朗到达世界上“最难办签证”的国家土库曼斯坦，这里同样发生了两件“意外”的故事。人生四大喜事之一的“他乡遇故知”便发生在这里。虽然不是故知，但见到同样是中国人的办公人员时的那份欣喜自然是两人旅行中最大的风景。然而土库曼斯坦严格的签证手续却令两人苦恼不已，预期的计划既然没有完成索性耽误一下离开日期，这一简单的想法在离开土库曼斯坦时变为麻烦，两人因为超过签证时间两天而被边境人员驱逐出境，只要人不被扣留就行，至于那二十年内不允许再次进入的惩罚，孙一帆则调皮地说“随他去吧，反正再也不想去了”。
&amp;nbsp;
沿着丝绸之路向东，不久便进入了吉尔吉斯斯坦的境内。那里，孙一帆偶然遇见了一对瑞士的父子。这对父子同样有着特殊的故事。父亲身患重症却愿意将剩下的生命行走在上，十二岁的儿子选择跟随父亲一路同行。这样一对父子的故事颇为悲伤又颇为勇敢。在吉尔吉斯斯坦一路同行的时候，孙一帆和这对父子结伴而行，在旷无人烟的草原上感受着生命的渺小与坚强。一段同行的道路终究会结束，这样的分别着实令人感伤，但既然在路上相遇就一定会在路上重逢，彼此的挂怀只会让旅行更加充实。
&amp;nbsp;
旅行的道路从家门前开始也在家门前结束，跨过吉尔吉斯斯坦的边境线，孙一帆终于回到了中国。出于游子思家的情怀和渴望安全的心，孙一帆马不停蹄地奔向自己的祖国。在新疆的游玩中，孙一帆选择了“那拉提”，这一十分陌生的城市。这里虽然陌生但却保持着最本地的气息。走入当地的宗教场所，其中的宁静感和旷远感是其他地方完全无法企及的。最本真的才是最美的，这是孙一帆对那拉提之旅的概括。
&amp;nbsp;
在新疆，孙一帆与自己的妈妈顺利会师，孙一帆和妈妈一起在新疆游玩。这种经历也是这一路上光鲜亮丽的一笔。古人所谓“父母在，不远游”的告诫彻底被颠覆，因为父母可以选择和我们一起云游天涯。在兰州，孙一帆遇到美国的沙发主，并在沙发主的邀请下参与他们的乐队。夏夜的凉风下，伴随着音乐的是生命活力的绽放，而这才是生命应该的模样。
&amp;nbsp;
旅程一路向东自然到达了西安。两位女生刚刚到达西安便举办了这样的一场分享会。一路精彩一路欢乐，不知道有什么有趣的经历又在前方等待着她们，但“那一定很有趣”，这是孙一帆对未来的期许，在这样的期许下西安的旅程一定不会让她们失望。
&amp;nbsp;
漫长的故事用简短的语言叙述，留下的是精华的快乐和感悟。“梦不只是想”这是孙一帆为我们带来的总结，诚然我们每一个人都有自己的梦想，但真正有几个人去实践了这样的想法呢？如果有朝一日，我们必须放弃这些梦想沉入平凡的生活，请允许我们率先实现他们。
&amp;nbsp;
这便是孙一帆的故事，故事的最后她播放了自己最喜欢的歌曲，当“It’s my life, now or never”的歌词唱响在整个会场的时候，孙一帆的故事合着乐声令我们沉醉。
&amp;nbsp;
蔡韵的故事 听完孙一帆的故事之后，在渐渐淡去的音乐声中，蔡韵走上前台开始为大家分享属于自己的旅行故事。她和孙一帆的行程相似却不尽相同。她们时而同行，时而分散，而与之前孙一帆的故事不同，蔡韵的故事集中在一路上的风景和自然的无限风光。
&amp;nbsp;
在土耳其，蔡韵加入到当地人的生活中，看到的是一个将传统与现代生活合而为一的日常生活。一条河流将城市一分为二，左岸是现代的建筑，右岸是传统的风俗，这样的一句概括或许最适合土耳其的城市。或许很多人会诧异这样的差异，然而真实的生活不必质疑，它存在着而且自由地发展着。格外一提的是蔡韵加入到当地的库尔德人中，看着他们庆祝属于自己民族的节日。不一样的风情，不一样的颜色，无一不在提醒着蔡韵这是另外一种不被报道因此不为人知的世界。但当地的库尔德人依旧在欢呼着他们的快乐。或许这个世界上有政治的不同，有信仰的差异，有文化的冲突，但这种对本民族的热爱是共有的存在。在土耳其的峡谷中，蔡韵坐着热气球与其他游客一切飞起天际的时刻，每一个人的快乐都是相通的。
&amp;nbsp;
在伊朗，蔡韵融入了另外一个，不同于我们日常“所知”的伊朗。她受邀参与到当地青年举办的聚会中，看到了一个不被宗教气息所束缚扼杀的世俗世界。在这样的生活中，当地的年轻人们寻求着和我们每一个人一样的生活——音乐，聚会和舞蹈。她与当地热爱音乐的青年聚在一起，谈论属于伊朗本土的音乐。这样的时光十分美好，然而禁制依旧存在。在与当地青年的一次聚会后不久，蔡韵的友人收到当地部门的警告，便被迫向她道别，并与她断绝了联系。言及此处，蔡韵的失望和失落溢于言表，然而她也为那些一面之交的朋友们担心，希望自己的到来并没有给他们带来麻烦。
&amp;nbsp;
同样在乌兹别克斯坦，与孙一帆行程相同的蔡韵在体验“他乡遇故知”的同时也一同“蹭婚”。在异乡遇到当地人的婚礼怎么能不前去凑凑热闹，而当地人似乎也贯彻着“有朋自远方来不亦乐乎”的指示纷纷与这两位中国美女合影，两人在当地人的热情和好客中华丽丽地抢过了新娘和新郎的风头，成为全场婚礼中最受瞩目的存在。
&amp;nbsp;
在“陕西村”，蔡韵见到了这些因为历史原因远离故国却又在生活中固执而坚定地保留原有生活习惯的“陕西人”。她加入到当地人的生活中，与当地的妇女一起按照陕西人的方式制作面食。看着“陕西村”村民用当地人的语言拼出的陕西话的报纸，蔡韵的分享不仅让在场的听众啧啧称奇也让大家感慨颇多。
&amp;nbsp;
寻求淡然的生命和宁静的自然，这是蔡韵最初踏上旅程的目的。在这一路的前行中，她途径过喧闹的牛羊市场，走过千里无人的荒原，在诸多的变化已经使她得到了一份源于生命本身的宁静。“承认那些差别，寻找那些共通”这是旅行带给蔡韵的变化，使她能够融入不一样的社会感受不一样的生活，这便是旅行之外的财富。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
好奇的心，不安份的心 待两位嘉宾分享完她们的故事，时间已经渐渐到了七点。现场依旧有许多朋友等着询问两位美女关于她们旅行的故事和相关的问题。
&amp;nbsp;
问题集中在旅程的安全性上，这当然是在座的每一位朋友所关注的内容。谈及这个内容，两位女生似乎格外认真。孙一帆讲到，安全源于信任，而信任始于了解。沙发客的行程安排固然有一定的风险，然而这样的风险在仔细对每一位沙发主的了解之后已经降到了最低。一路的旅程固然会存在风险，但是我们仍然愿意并确实相信这个世界上的善意永远大于恶意。一路上温馨的问候和意料之外的热情也足以消磨掉其中的误解与尴尬。
&amp;nbsp;
第二个问题则是听众询问两位女生在外游历之后最大的变化在于什么。谈及这个问题，蔡韵说她上路的原因便在于想用自己的双眼去看世界并试图在不同的环境中寻找相同和共同的存在。而她的答案也异常的简单。“异曲同工的世界”这是她的总结。沿着丝绸之路行进，不同的国家必然有着不同的文化和政治，但这些不同只是共同的人性在不同环境下有差异的表现。音乐和绘画是相通的，而人性也是，人心也是。
&amp;nbsp;
第三个问题则是听众对两人日后生活的好奇。谈及未来，孙一帆说她自己并没有明确的打算，但近期所准备的是一个名为“出格行动”的计划。在她一路“出格”旅行之后，孙一帆说她最庆幸的地方在于自己能够跳出原有的生活享受一份不一样的生命。然而并非我们每一个人都有机会有勇气跳出来，因此“出格行动”旨在建立一个网络平台帮助青年完成自己的旅行之梦。
&amp;nbsp;
同样，孙一帆和蔡韵结合自己一路的经历和经验为到场的朋友们提供了许多有帮助和可以信赖的网络媒体。在场的朋友们纷纷记录，并期待着有朝一日能够用上。
&amp;nbsp;
夜暮降临，金乌西坠，快乐的时光总是短暂，相聚的时刻总是太短，因为我们每一个人都是年轻的旅人，我们都有着自己的方向，也都有着一颗不安分的，渴望前进而非驻足的心。随着时间的推移，这场分享会也在大家的掌声之中结束。临别之际，我们将祝福送给这两位仍在路上的姑娘，愿她们的道路依旧坚定，愿她们“一帆”风顺地找到独具“韵味”的生命。同时我们也祝愿每一位参与这次活动的朋友们找到属于自己的那份自由，让那颗远行的心找到属于自己的时刻。
&amp;nbsp;
在路上，在前进，或许就是这样的心态促使两位姑娘踏上自己的旅程，也是因为这样的心态我们聚集在一起聆听他们的故事。路从家门起，疾走勿将息，我们每一个人都在路上，我们每一个人都期待着远方。
&amp;nbsp;
Meetup在西安，我们期待着与你的再次相聚！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.5 CAPE广州Meetup “青年空间与青年发展 ”聚会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/cape-guangzhou-youth-space/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 15:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/cape-guangzhou-youth-space/</guid>
      <description>文/秦晓昀 &amp;nbsp;
青年空间，作为一个新概念的实体，正在越来越多的城市出现，为青年交流与协作提供更多的可能。5.5日，广州连下了几天了雨终于停了，晚餐过后，一群身处广州心系青年发展的朋友们相聚中山大学106青年空间，不远处的亲新广场上热血青年在“维纳斯”的舞台展现自我风采，伴随着他们美妙的歌声，熊德龙106室开始了对主题为“青年空间与青年发展”的Meetup。
此次Meetup由CAPE广州团队发起，也是广州Local Caper经历了一个多月的团队磨合期的首次亮相，作为广州的Local Caper我们希望秉承CAPE的宗旨，结合广州本土城市的特色，为广州的青年们带来更高质量的Meetup及Talk分享，并且在后续发展中将推出具有广州特色的神秘活动，希望大家持续关注CAPE活动！
&amp;nbsp;
Part 1 自我介绍 广州，作为一个处于社会创新前沿的城市，聚集了许多对青年空间关注或者已经有过尝试的人们。本次聚会参与的人数高达30余人，将106青年空间坐得满满的，然而拥挤的空间并不影响大家初识朋友的兴奋，在活动尚未开始前大家就相互交换名片、熟识起来。聚会吸引了各种各样的朋友，有已经关注、参与到青年空间中的，也有目前尚未了解青年空间的；有在校大学生，有上班族；有从事IT行业、NGO、媒体行业、教育行业的朋友，也有正在各个学生组织中任职的朋友。怀着各自对Meetup的憧憬、需求，他们加入这次聚会，希望能够在解决自己困惑的问题的同时结识有相同志愿的朋友，一起努力，去make a change！
&amp;nbsp;
Part 2 嘉宾分享 在嘉宾分享环节，CAPE广州有幸邀请到了目前广州地区正在关注“青年空间及青年发展”的组织中四个最具代表性的组织来做分享，他们分别是：106青年公益空间、ICS创新空间_木棉花开、广外图书馆通识平台和蓝信封公共空间。
&amp;nbsp;
106青年公益空间(微乐益伍霖)
微乐益公益成长中心成立于2010年11月，是由期待更好社会的公益青年共同发起的非营利机构，专注于提供青年公益培训，建设青年公益空间，为青年人成长与青年公益的可持续发展提供有力支持，让公益扎根心间。目前团队核心成员以中大、广外、仲恺、南医、华农等高校的公益青年为主，并由社会人士担任机构负责人。
&amp;nbsp;
微乐益起源于学校，主创成员在校内进行公益活动时发现校内助学机构、公益机构众多，各具特色却也有许多相似的地方，于是微乐益主创成员希望能够整合校内公益资源，建设网络沟通各个公益社团，建立资源共享，更高效的传播公益理念、拓展公益视野、提升青年公益行动能力，构筑面向大学生社区的公益传播、学习、研究性支持平台，让公益扎根大学社区，扎根心间，与公益新青年共同成长。
&amp;nbsp;
106青年公益空间就是在此愿景下开展活动的。106依托于微乐益公益成长中心和中山大学南校区团工委，经历了半年的装修和试运行，于今年3月正式运营。106青年空间由中山大学团委提供资金支持，基于校园，面向广州，希望能推动大学生青年的公益行动能力。106青年公益空间通过深度调研动态把握大学生公益发展现状、问题和需求，并建立相应数据库；进行公益传播，致力于推动大学生参与公益，提高大学生公益参与的广度和深度；经过公益学习：通过公益培训和朋辈学习，提升大学生行动能力，拓展社会视野；建设网络搭建校内外公益资源共享平台，构建大学生公益互助网络，实现大学生公益发展与大学生成长的自主性和可持续性。
&amp;nbsp;
目前106青年空间开展的项目有：公益类图书阅览、活动场地免费租借、开展公益性主题沙龙、观影会、工作坊、读书会、讲座、下午茶等，吸引青年行动者、公益行动者汇聚于此，通过学习和交流，来形成公共空间，促进青年成长、推进公益。
&amp;nbsp;
在2013年微乐益将工作重点聚焦在两个方向：一是着力提供专业有效的青年公益培训，针对大学生公益行动者与公益团队进行能力建设，进而辐射培训对象周边大学生群体；二是着力推动青年公益空间的建设，扎根大学生社区，激活并培育大学生社区公益文化。此后106空间会有固定的对外开放时间，青年们可以在这里阅读、交流、讨论；106也将会推出一系列主题活动，希望大家予以关注。
&amp;nbsp;
ICS创新空间_木棉花开(陈欣)
ICS在朱建刚老师的指导下，是中山大学社会学与人类学学院下的研究机构，由公民图书馆、公共办公空间组成。ICS创新空间藏书3000余本，许多为从香港地区带来的社会学书籍。ICS依托中山大学为平台，建立青年空间，利用中大众多资源开展包括讲座、分享会等活动。其不仅为各种NGO组织提供公共办公空间，活动平台起到连接各个公益社团的作用，并且不时给予这些组织专业的关于财务等方面的咨询，促进广州地区NGO组织的成长。
&amp;nbsp;
目前ICS正在进行“心探— 寻找新时代公民记者”活动,活动将招募一批公民记者参加ICS与公益机构举办的各个活动，心探将以自己的独到视角——采访、评论、记录、颠覆等，以任何视觉化创作方式——摄影、文字、视频、行为艺术等，记录的所见所闻，所思所想……。
&amp;nbsp;
同时近期ICS将与香港Good Lab合作开展“共用空间护照”活动，ICS创新空间与Good Lab会员都可以凭会员卡，到对方城市享受同等会员待遇，使用对方公共空间。ICS在未来希望为青年提供创业空间，鼓励热血青年从事社会创新工作，希望他们能给他人带来帮助，并且在走出校园后继续从事NGO事业。
&amp;nbsp;
广外通识课平台 （CY老师）
广外Cy老师向我们分享了广外通识教育平台的相关构成和活动。通识教育有两层意义：其一是指通才教育；其二是指全人教育。通识教育的灵魂是公民教育，本质是自由教育，即自由精神之养成。Cy老师认为通识教育在现代中国或者大学校园，应该是常识，普世价值的重申和明晰。其要义不在于“教”，而在与“育”。跨学科体系和注重经典以及实践。
&amp;nbsp;
养育独立之精神，养育自由之思想，养育多元开放之文化观念，养育思考批判之能力。以期养成合格之国民和世界公民。广外通识课平台基于这一理念而成立，平台成立于2011年10月13号的“通识阅读”文化节，志愿者南北校区共计32人。平台采用“部门-项目双轨制”，部门负责人一学期轮换一次。
&amp;nbsp;
广外身处学校体系内，获得了广外的行政资源，有专项资金支持，在资金方面目前比较自由，但是同时活动肯定受到学校监督，完全的自由是没有的。但是现在我们正在努力在这个体制下做自己想做的活动，通过各种方式、技巧等最大限度保证自由度，扛住来自行政上的压力。
&amp;nbsp;
在团队运营方面， Cy老师目前总负责整个团队。在招募队员时，只招募有相同理念的优秀学生。每年9月份进行常规招募活动，平时由内部推荐制吸收优秀人才。由于现在的主创队员基本为大三，明年即将毕业，会面临一个波动期，所以目前团队正在做内部培训，理念培训，培养下一代“接班人”，现在平台活动也以博雅教育、通识教育为主。
&amp;nbsp;
目前的运营项目有：
1984读书沙龙、通识阅读沙龙、电影展播、通识阅读书目、推荐读书小组和分享会真人图书馆、艺术馆导览、NGO的探访和合作图书馆日常文化活动,世界读书日和文化节的策划和执行等。
&amp;nbsp;
蓝信封公共空间（小文）
与之前介绍的几个公共空间不同，蓝信封公共空间并没有打造实体的公共空间，它是另一类型公共空间的代表，此类公共空间没有固定的活动场所，活动的开展、发起基于某一特定话题，或者某一人群感兴趣的方向。蓝信封最初服务于留守儿童，全名为蓝信封留守儿童关爱中心，是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。蓝信封公共空间最初缘于不同学校、不同校区的参与者们沟通不好，难以一起讨论问题，于是蓝信封队员们开始定期聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，打造内部空间，促进成员对某个议题的探讨。
&amp;nbsp;
蓝信封的公共空间目前服务于自身公益组织，活动前向参与者发出邀请，公布主题，以此吸引一群对主题有兴趣的同学参与讨论，每次活动为了使讨论更加高效，将参与人数控制在10人左右。为了给志愿者更多的成长机会，在活动中碰撞思维，蓝信封公共空间每周举办一期，每期主题不一样，但会基于某一体系下并结合当时的公益热点或团队情况，蓝信封内部所发生的事情以及志愿者需求制定主题，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不固定，设置协助者组织整个活动，希望通过活动使参与者有所收获。公共空间的活动形式包括现场探讨、线上讨论等多种形式，在后期也有专人建立线上平台，引导参与者后续思考与讨论。XX还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！
&amp;nbsp;
目前蓝信封公共空间已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”等。
&amp;nbsp;
Part 3 分组讨论 在嘉宾们的精彩分享以及分享后的提问环节中，朋友们不仅了解了什么是青年空间，他们所加入的青年空间是如何运作发展的，并且也同样了解到了他们在探索发展途中遇到的问题。大家都已经按捺不住想要与嘉宾们交流的心情，终于到了讨论环节能跟嘉宾面对面了！参与聚会的朋友们根据自己的兴趣喜好分成四组，每组都有一个嘉宾参与讨论。在讨论中，嘉宾与朋友们一起讨论在各自组织发展中遇到的问题，嘉宾们给予朋友们一些经验上的帮助，参与聚会的朋友们也竭尽全力进行头脑风暴，群策群力对嘉宾的困惑提建议！
&amp;nbsp;
在30分钟的热烈讨论后，每个讨论组派出了一名代表总结他们讨论的成果，与其他组交流想法。
&amp;nbsp;
Group 1 主持人：陈欣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.23 CAPE线上主题分享会&lt;如何深入推进聚会主题&gt;内容回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/cape-yy-meeting-review-1/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 15:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/cape-yy-meeting-review-1/</guid>
      <description>嘉宾：Danny  主持人：胡姣 文字整理：Daniel Jia &amp;nbsp;
2013年5月23日晚上，CAPE邀请舟山创意青年聚会推动者Danny在CAPE YY语音频道里，为Local Caper以及更多对青年活动感兴趣的朋友分享舟山创意青年聚会的实践经验。CAPE还提出就如何深入推进聚会主题这个话题来重点讨论。
&amp;nbsp;
胡姣：舟山创意青年聚会活动如何发展起来的？是一个什么样的过程？ Danny：简单说是从小处起步，不断滋养壮大（重在“滋养”）。
&amp;nbsp;
刚开始只有几个人参加活动，一点点做起来，持续后，现在差不多有几十个人的参与,而且有较高的参与度。最开始可能就是先通过自己认识的人开始组织聚会，找到有共同兴趣的人，逐渐传播开来。刚开始做活动，首先是满足自己的需求，找有意思的朋友来聚会交流。其他想法逐步冒出来。作为组织者，就是发现想法，培育想法，然后把活动策划出来，做出来。滋养的做法，不是先设置结果和目标反着推回来；而是顺着一点点小事做成，慢慢丰富起来。重在发起者的坚持和毅力，要真心有着热情才行。坚持下来之后，好的想法自然而然的就出现了，可以帮助自己做的更好。
&amp;nbsp;
胡姣：舟山创意青年聚会活动通过什么样的方式和媒介进行传播？ Danny：目前就使用两个社交媒体工具帮助传播，微博和官网。通过合理充分运用微博，起到传播作用。传播活动的时候除了使用官方微博发布信息，和提前预热。更要使用自己的微博发动自己的朋友去分享宣传活动。
http://chuangzhoushan.com/
&amp;nbsp;
胡姣：在组织发展活动的过程当中，您是什么样的心态？ Danny：保持简单、心态开放，不要过早给自己设限。动最初的目的，一开始就是让每个参加者都有收获，而不是拖累和负担，通过聚会，增加信心与个人愉悦感，从而坚定自己继续前行的信心。不要被过多技巧和方法性的东西限制住了自己。回归初衷，回到原点：找到朋友来聚会。
&amp;nbsp;
胡姣：很多青年也希望能够参与，或者能够组织一些青年活动，您有什么建议？ Danny：示范，透明，“原来我也行！”（原帖地址原贴地址：http://www.lifegrowing.me/?p=52）——找到自己认为好的活动模式，把他观察仔细了，理解透彻了。就可以在参与中发挥自己的作用，或者自己来组织活动和分享。要相信自己，同时虚心向其他组织和活动品牌学习经验，广泛协作。CAPE是一个很好的平台，有全球化的网络大背景作为支撑，可以为各地的Caper组织活动提供好的话题，人才，资源。
&amp;nbsp;
尊重每一个个体，通过聚会，增加信心与个人愉悦感，从而坚定自己继续前行的信心，活动最初的目的，一开始就是让每个参加者都有收获，而不是拖累和负担。
&amp;nbsp;
舟山创意青年聚会的五点基本经验总结如下：
1、从小处起步，不断滋养壮大
2、在社交网络上发出光
3、保持简单、心态开放（不要过早给自己设限）
4、尊重每一个个体
5、示范，透明，“原来我也行！”
&amp;nbsp;
经验详细分解内容可点击 
&amp;nbsp;
胡姣：在组织和活动品牌有了一定影响力之后，用一个什么样的态度去考虑与各方面的合作来帮助自己发展？ Danny：舟山创意青年聚会活动在一开始看似无序，混沌，但是核心在于价值能够自然的在参与者之间流动。大家都知道你了，这之后就有了一定影响力。关于合作也是比较偏向于较为松散式的，这是舟山创意青年聚会活动本身组织特点所决定的。以小圈子的存在，不拒绝协作的机会。关于同别人合作我比较喜欢的是实现非货币的价值交换，但不一定是直接利益本身。合作态度是不试图建立联盟，但不排除协作。用一个坦诚和坚持的心态，博得尊重和好感，一切就会很自然。组织双方都获益，是合作的基础。
&amp;nbsp;
胡姣：我们的这些活动与组织本事是公益性质的，但是活动是有本身的开支的，舟山创意青年聚会活动在活动成本方面如何解决？ Danny：寻扎合作机构，分摊成本。比如舟山图书馆，就会愿意提供免费的场地支持。这是基于图书馆作为文化场所的性质，图书馆本身也需要文化活动。这种合作就是基于双方需要，自然是很顺利的。
&amp;nbsp;
胡姣：舟山如何做活动的传播？ Danny：活动宣传和效果的传播媒介有图文、视频、文字记录，活动组织者要进行有意识的设计和整理。具体来看，视频对活动宣传有很好的宣传效果，短视频和长视频不同的剪辑模式。活动总结和回顾的内容是给潜在参加者看的，也是维系老参加活动的童鞋回顾加深粘性的。关于微博的运营，要重视曝光性和时效性两个维度，一般来说，舟山一个活动的宣传需要7~10条，不同的角度来进行置顶，新的角度来阐释活动，每天都在好的时段被推上来。微博运营的核心是提供价值的内容，而非广告。活动前期非正式放风，预热，还可以测试关注度情况。
&amp;nbsp;
微博运营摸索学习过程：混沌期==》观察/实践==》找到自己的想法==》给自己宽松一点的时间==》实际研修，结合自己的思想/观念。
&amp;nbsp;
注：不久CAPE会发起WEExCAPE的学习交流活动，将舟山创意青年聚会的模式进行梳理，当做案例进行学习，以期望帮助更多希望推动本地化青年社区发展的朋友带来启发和帮助。
&amp;nbsp;
敬请期待，你可以通过微博向@辣椒-胡姣 咨询详情。
&amp;nbsp;
活动录音</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年正能量传播与探索——5.10西安Meetup分享回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/xian-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 09:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/xian-meetup-review-1/</guid>
      <description>活动记录/胡笳 &amp;nbsp;
五月十日，星期五，告别了几日来的阵雨，在这样一个阳光明媚的下午五在我们相聚在西安进行第一期CAPE Meetup。

七点未到，夜色未浓，参加聚会的朋友们就渐渐在劳南馆的婕妮花咖啡里相聚。温馨的环境，宁静的氛围，配上咖啡的清香，为整晚的聚会奠定了一个文艺风。活动发起人程钰琛在颇具魅力的开场介绍里为全场的嘉宾和朋友们带来了一份如夜风般清凉的舒爽。作为开场，程钰琛首先向大家介绍了CAPE及CAPE西安城市小站，并对活动的由来做了简单的阐释，即致力于打造青年交流与实践支持的平台，促进青年做出自身改变。程钰琛讲到，正如今天活动分享的主题一样“青年正能量传播与探索”。
&amp;nbsp;
今晚的分享分为四个部分：第一部分是由到场的各位朋友做一句话自我介绍并分享每个人对正能量的认识（我是谁，我来自哪里，我的想法或者行动,我眼中的正能量）；第二部分是由嘉宾分享自己的经历；第三部分则由每一位到场的朋友讲述他们自己的故事；第四部分是自由讨论形式的信息交互。
&amp;nbsp;
Part1 自我介绍，我眼中的正能量 第一环节的自我介绍，以及对正能量的认识，展现出的是不一样的人，小小的咖啡厅里坐满了来自各地的朋友：除了已经工作的朋友，正在考研的斗士，西安交通大学，西北大学，西北工业大学，西北农林科技大学，西安建筑科技大学，西安外国语大学等省内各大高校的同学组成了我们聚会的主要参与人群。每一个人都有自己的生活，简单的介绍中折射出的却是每一个人的人生和经历。
&amp;nbsp;
说到正能量，不同的人在不同的生活里产生了属于自己的认识。谈到正能量，大家的认识五花八门，有人认为正能量是一种对现实生活的不安分的叛逆，但也正是在这样的叛逆中，我们找到了另外一种生活方式和人生道路。有人认为正能量是自己身边的每一个言行，彼此间的微笑，赠人玫瑰手有余香的传承，就是正能量的体现。
&amp;nbsp;
不同的认识在激荡中共鸣，在认识正能量的道路上，我们将彼此的看法交流，将自己的观点传递。我们明确了自己内心的愿望，确认了自己的道路，而这就是我们前行的动力，探索的过程。
&amp;nbsp;
Part2 嘉宾介绍 经过了自我介绍环节，大家都已经对每个人有了基础的印象。“世界是碗大的”和“陕西地方邪”的两个观点同时得到了证实。大家见到了同校的校友，不同学校同专业的“前辈”和“接班者”，以及对公益事业怀有同样热忱和见解的“同道中人”。欢乐的聊天之后，大家都很期待两位嘉宾的精彩分享。
首先跟我们分享的是刘若楠，一位不愿闲下来的外语类院校的新闻专业应届毕业生。她相信正能量是做一件令自己，令他人开心的事情，她为我们带来的是自己一年来的故事，以及她在生命中得到的见解。
&amp;nbsp;
第一部分：诸多的声音，唯一的坚定。
听到到场的朋友们大多谈到了自己生活中遇到的选择，刘若楠无不感慨地讲起自己刚刚面对过的一次选择。考研还是工作，公益还是其他，这无疑是两个颇为重要的选择。在面对选择时，刘若楠谈到有无数的人在不同的立场上给她提出过建议，但真正面对这样的选择时，刘若楠分享到，真正重要的不仅是要“兼听则明”更多的是要有自己的立场以及“乾纲独断”的魄力。
&amp;nbsp;
第二部分：“一波三折”的AIESEC
AIESEC，海外实习，这是刘若楠曾经期待的经历。刘若楠说，那时她期许的是波兰，想去的是波兰。然而事情并不是一帆风顺。从签证时的不顺到加急签证的申请，申请AIESC的过程充满了不确定的因素和各样的阻挠。然而真正迫使刘若楠放弃的，是自己的亲人。当加急的签证顺利完成，当所有的手续业已办妥，当行程可以开始的时候，祖母的病情成为了不可逾越的阻遏。
刘若楠相信，自己并没有放弃AIESEC，而自己为AIESEC所作出的种种努力也不会白费。“原先的计划即使改变也会帮助自己未来的发展”这或许是刘若楠对自己的劝慰，但事情最终的发展也证实了这样的慰藉。
&amp;nbsp;
第三部分：“好运气”的面试。
AIESEC的意外结束并没有打乱刘若楠对人生道路的追求，既然AIESEC依然错过，找一份自己喜欢的工作则成为自己目前所面临的选择。因着自己在公益团队中的实践经验，刘若楠将简历发给了宝洁公司。面对宝洁公司的考试，刘若楠不愿意借鉴网上的攻略，而是愿意填出真实的自己。之后，她用三个月的时间打磨出属于自己的英文简历并顺利通过了托业考试。
&amp;nbsp;
一切是那样的顺利，仿佛是一个好运的到来，但在这份好运的背后，是AIESEC经历所埋下的一道伏笔。“没有AIESEC时的各种阻挠和困难，我不会这么轻松地通过挑战”刘若楠在讲述的同时也不禁感慨着自己的经历。AIESEC的经历促成了宝洁公司的offer，这看似是好运，实则是付出之后必有的回报。
&amp;nbsp;
“Follow your heart ,you will deserve it”这是刘若楠分享的结语，也是对处于迷茫时刻的每一个人的当头棒喝。没有在暗夜哭泣的人就不配畅谈人生。或许只有经历风雨才能得到不一样的启示，这样的故事令我们动容，也在那慷慨激昂的篇章里感受到正能量的传递。
&amp;nbsp;
精彩的故事得到了热烈的掌声，掌声之后和大家分享的，就是一身正装，刚刚来到西安的左虓。他是北京启创汇通科技有限公司总经理，中国YEA（Youth Entrepreneurship Alliance）发起人。漫长的旅程并未给他带来过多的疲惫，他用微笑和风趣的畅谈为我们勾勒出属于他的三个故事和他对正能量的三种理解。
&amp;nbsp;
第一部分：求学经历：若不坚持，怎有今日。
求学的艰辛是每一个中国学生必须面对的过程，尤其是左虓，一个来自河北地区的学生。读书是为了获得一个平台，一个决定自己人生的平台，并借助该平台开创自己的人生。这是左虓对求学道路的认识，也是他故事的开场白。奥数，曾经折磨过每一个学生的科目，同样是左虓求学道路上的一个转折点。奥数的竞赛使得左虓脱颖而出，进入南开附中的奥数实验班。面对即将到来的竞赛，原本60个人的班级中不断有人退出，不断有人离开，最后只有不到一半人坚持了下去。左虓回忆到，在那次竞赛结束之后，与自己的朋友一起在天津的细雨中高唱《海阔天空》。直至今日，他依旧记得彼时的场景，因为他相信，那是他在坚持之后做出的不悔的选择。求学的往事已然如梦，如今想起的时候，左虓仍然感慨坚持的重要性，他愿意相信在别无选择的时候坚持就是最好的一个选择。
第二部分：创业经历：五年前的梦想，如今的现实。
告别了象牙塔，走进了百态的世间。本来已经有了一个安稳工作的左虓却并不愿意让安逸的生活束缚自己前行的脚步。谈到自己最初的工作，左虓之所以放弃是因为不愿太早的接受被束缚的人生。“所有人都活着，但不是所有的人都真正的活过”这便是左虓改变自己人生道路的原因。于是告别硅谷里稳定的工作与生活，在微雨的天气里返回成都，回到祖国，筹划自己的创业道路。如今，左虓创办的北京启创汇通科技有限公司正在迅速而有条不紊地发展，五年前的梦想已经实现，而新的祈愿正在路上前行。
&amp;nbsp;
第三部分：这五年来：我所选择的道路，我所认定的坚持。
五年前的左虓一定想不到五年后的自己，创业的道路注定是一条荆棘的道路。每一个人都有创业的梦想，但并不是每一个人都坚持了下来。那些创业时的艰辛左虓并没有忘记，他只是告诉我们，无论在什么时候都要明白四个问题“我在做什么，我要什么，我想做什么，我该怎么做”。
&amp;nbsp;
左虓最后告诉在场的所有大学生朋友，大学里的每一个人之所以各不相同，而这不同则集中根源于“如何学”，“认识什么人”，“承担怎样的压力”，以及“面对怎样的挑战”。每一个生命都有权去改变自己，而改变自身的选择随时都有。在面对诸多的选择时，左虓说，要选好自己的行业，选对自己的导师，选对自己的朋友。
&amp;nbsp;
尝试新的生活，期待着新的未来，或许我们每一个人都在路上，都有权利改变自己。
&amp;nbsp;
Part3 你的故事，你的心语 颇为传奇的经历分享结束之后，时间已经到了晚上十点。每一个人将自己的故事分享成为这个部分的主题。相似的经历，同样的迷茫，以及战胜这迷茫找到人生道路的坚定信念使全场的气氛达到一个顶点。思想碰撞所触碰的火花已足以头晕目眩，求知欲与表达欲这一刻齐齐依附在每一个人身上。不直抒胸臆的表达，哪里能够善罢甘休。
&amp;nbsp;
第一个为我们分享的是陈晨。她为我们分享了她对社会企业的认识以及对专职公益者的看法。她讲到自己之所以留在陕西，选择一个“土著”的公益组织，既是因为本土情思和对家乡的关怀，也是因为她想通过这样的方式来为西安的未来作出自己的贡献。从事基金会和社会公益的她向我们阐述了一个概念，“一辈子的微公益”。她说只有每个人都在生活中做一件公益的事情，一定会有助于这个社会的发展和整个文明的进步。
&amp;nbsp;
第二个为我们分享的是毕孝达，一位西工大大四的学生。他的故事中充满着对于脚下道路的迷茫和对选择的不安。来自云南的他如今已经面临毕业后择业还是创业的难题。谈起自己的大学，他的感慨中更多的是一种对于往事的缅怀。曾经的求学道路是那样的漫长，而脚下的道路又是那样晦涩难明。毕孝达的话语似乎更是我们每一位大学生的心声：一种对未知的恐惧和对未来的迷茫。然而在分享的最后。毕孝达既为自己打气，也为每一位到场的大学生朋友们打气，他说他愿意相信迷茫只是暂时的，迷茫之后所得到的一定是睿智的思考和坚定的信念。因此他相信自己此时的选择是正确的，并期待自己坚定自己所选择的道路。
毕孝达的故事引来全场的阵阵掌声，相信大家在祝福他的时候，也在为未来的自己祝福。
&amp;nbsp;
最后为我们分享的是王喆，一位毕业两年，已经在工作上有所建树的美女。之所以参加聚会，是希望自己仍然保持大学时的那份热情，这是王喆的开场白。有感于毕孝达的故事，她为我们讲述了自己的经历，从一名文学类专业的毕业生到金融行业的转型历程。两年来的工作让她变化很大，却也让她不断地认识着自己。日积月累的经验以及社会的经历，一度使她迷茫，但最终她选择的是坚持。身为“过来人”的王喆用自己的经历告诉迷茫的我们“不要试图理解自己无法理解的东西，因为它们要么不适合你，要么还没有到适合你的时候”。诚然，条条大路通罗马，但我们一次只能走在一条路上。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“朝九晚六外的lifestyle，做个积极行动派！”—4.21深圳Meetup回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/shenzhen-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 11:57:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/shenzhen-meetup-review-1/</guid>
      <description>文/卢智明 &amp;nbsp;
还记得你最初的梦想吗？迫于现实的压力，你是不是为了生计放下最初梦想，过上朝九晚六的循规生活，从此成为生活的奴隶？工作真的是我们生活的全部吗？下班后除了吃喝玩乐，我们还能做点有意义的事吗？4月21日下午，深圳中心书城尚书吧聚集一群不安于朝九晚六循规生活的青年朋友，他们分享现在工作时间之余的活动，分享未来及期待在工作时间之余的lifestyle。

在聚会开始前，我们为遭遇雅安地震的同胞们默哀。
&amp;nbsp;
活动回顾：
Part 1：自我介绍 本次聚会的朋友除了大部分是上班族外，还有即将步入社会的大学生。朝九晚六之外的lifestyle，不仅上班族可以讨论，在校学生上课之外的时间安排，也是值得关注的话题。自我介绍环节为了拉近参与者距离，在参与者介绍现从事工作及休息时间的lifestyle外，还要说出自己的1个怪癖。20多位参与者有从事地产行业、IT行业、NGO、媒体行业、教育行业、家居会展行业、研究生等，分别分享自己现在的工作领域及下班下课时间后自己的生活方式：部分参与者在朝九晚六外的时间已在做些有意义的事情，有在筹办TEDx福田、有定期参与创意园的各类活动、有在筹备下半年的换工旅行、有在筹备为解决自闭症儿童成长问题的项目等；大部分参与者在朝九晚六外的时间虽有积极想法却因为懒惰、习惯、疲倦、没时间、没渠道等各种原因而尚未做出行动，他们希望通过本次聚会能真正行动起来。自我介绍环节参与者自爆怪癖迅速让大家相互了解，也让聚会氛围轻松热闹起来，有半夜梦游挖鼻屎的、有喜欢滚地板的、有周期性哭泣的……由于私隐问题就不爆太多了。
&amp;nbsp;
Part 2：嘉宾分享 经过有趣的自我介绍环节，大家相互都有了初步的认识。聚会第二环节是三位嘉宾从不同方面向我们分享他们在朝九晚六后的生活。
陈峰 ：DFC深圳负责人
在报社工作的陈峰从三个自身的故事分享他是如何接触DFC并使之成为日常生活一部分。
&amp;nbsp;
故事1：那些经历过汶川地震的人。深圳土生土长的陈峰，没有亲身经历过什么天灾，但被身边那些经历过四川地震的同学深深影响。汶川的同学，平时非常节省，大学四年从未参加过任何集体活动，并非没兴趣而是因为没钱；每逢过年春节也不回家，他们觉得自己在城市花着家里的钱，在没收入情况下没面子回家。经历过汶川地震志愿者，他认为捐款并非唯一解决灾后的汶川，而需要更理性更多方面看待问题。与汶川地震的受难者及志愿者接触，给了陈峰在人生观与价值观很大的改变，让他开始了解公益。
&amp;nbsp;
故事2：孩子行动，世界大不同。在中国教育体系中，上课老师讲的很多道理很多内容，学生都能在书本上学习，许多孩子失去主动思考能力，更别说实践。DFC就是希望改变现状，通过感受、想象、实践、分享四个步骤，让孩子更关心身边的人和事，尽情想象和表达，并且通过一个星期去付诸行动，让这个世界变得更好！通过现场播放的两个短片，更直观了解DFC工作坊是如何让孩子参与其中，发生改变。
&amp;nbsp;
故事3：当有意思的人，做有意思的事。“改变自己，是改变世界的开始”陈峰上班每天接收很多工作，但下班后马上转换角色，他认为下班才是真正属于自己的时间，可以做自己觉得有意思的事。在刚加入DFC，下班后为制作宣传片3天只睡了10小时；下班后筹备深圳工作坊事情，每天与团队交流开会。下班后的陈峰亦想有更多时间休息，但他还是坚持DCF深圳的各种事情，合理安排自己生活时间与节奏，不影响正常工作下依然能很好把握DCF深圳事宜，他清楚自己想要的生活是什么，这样的生活让他更充实更有意义。
&amp;nbsp;
最后陈峰以三句话结束他本次分享：“你的生活节奏怎样？”，“这是你想要的生活吗？”，“你能改变你自己！”
&amp;nbsp;
胡姣： CAPE Meetup项目负责人
胡姣昵称辣椒，现CAPE Meetup项目负责人，她本次聚会分享主要围绕“户外”，她将分享一个女生是如何利用在学校学习之余的时间及现在工作的朝九晚六外的时间坚持户外。
&amp;nbsp;
辣椒在大一加入了蓝信封留守儿童关爱组织，因为社团是通过户外培训团队的建设，所以辣椒从加入社团后就开始了她的户外生活。第一次参加户外是09年在学校附近高栏岛的露营训练，目标很简单翻越一座山，动手搭建帐篷及户外野炊，当时新手的她对于第一次户外非常好奇与兴奋，第一次经历后，她从此便与户外结缘。接下来是深圳的百公里，因社团对团队要求较高，所以百公里活动辣椒被要求参与全程，在一个月的每天800米拉力训练后，百公里的徒步于耐力和体力而言都对辣椒而言是个挑战，但在百公里期间辣椒亦感受到参与者与围观者之间的相互帮助相互打气的热情与温情。在经历过百公里徒步后，辣椒发现自己真正爱上户外，希望自己能从参与者到组织者改变，于是在有1年半的户外经验后，她组织蓝信封团队在珠海荷包岛露营。
&amp;nbsp;
在契机巧合下，实习是组织全国雪山登山爱好者在四川四姑娘山二峰的攀登，这次的户外难度很高，需要在专业教练陪同下完成，过程中经历了高原反应呕吐不适，但从来没想过放弃，当到达峰顶那种成功与满足，就会觉得一切付出都是值得。辣椒还分享去年在海南雨季时的环岛骑行之旅。辣椒的户外经历告诉我们，只要做自己感兴趣的事，无论任何困难都能克服，只要经过准备一定能完成，而且体验过艰辛后会留下美好的回忆！
&amp;nbsp;
最后辣椒分享了户外的三点感想及参加户外的途径结束本次分享：“身体不是我的，灵魂才是我的”，“自虐我所追求，腐败从不放弃”，“每个人心中都有属于自己的百公里”。
&amp;nbsp;
附上辣椒推荐的参与户外途径：
校园类社团：如北大山鹰社、中山大学探险协会等
兴趣类组织：如逸仙徒步群、东西冲穿越小组等
户外论坛：如磨房、8264户外网
专业协会：如广州蓝天救援队、深圳登协、深圳山地救援队
其他组织组织的活动：如盐田马拉松（壹基金）、香港毅行者（乐施会）等
&amp;nbsp;
欧阳国栋(Terry)：柴火创客空间VIP会员，深圳DIY社区核心成员
Terry是一名深圳柴火空间的创客会员，现与朋友制造一款“计步器产品及软件”。他将通过创客领域的各种有趣产品，分享创客是什么及创客给我们带来什么。
&amp;nbsp;
Terry带来了他用3D打印机制造出来的小玩具，只需用磁铁接触到小玩具里的装置，它就能变色，是什么原理？参与者们的注意力马上被Terry吸引了。Terry首先澄清了黑客的定义，创客一词是源于黑客，指通过自己技术改变世界的人，但由于媒体的误导，本是褒义的黑客被误解为是破坏者而非创造者，故赋予“创客”之名让大家区分这群通过创造改变世界的人与被误解为贬义黑客的区别。创客一定要懂技术懂物理吗？答案是No，只要你能把自己懂的知识活用，动手作出一些东西，那你就是一名创客！Terry例举江门有一位从事数据恢复的老百姓，他利用家里的废旧硬盘及一个洗脸盆，就能制造出一部棉花糖机。这并不是因为他有很强的技术，而是他通过自己的认知与思考，思考出能利用硬盘里的高速旋转马达作为棉花糖机的马达，从而与生活中的日常用品结合作出棉花糖机，这就是现实中的一位创客。
&amp;nbsp;
Terry总结出创客的三种精神：
1.“For fun”:有次在柴火空间，突然一个老外说要自酿啤酒喝，不懂食品加工的他们于是便上网搜寻制造方法与购买材料，最后也能酿出可口啤酒。在去年制汇节展出了一部只有懂得二进制才能看懂时间的钟。
2.“For challenge”：有一位在华强北从事金融证券的哥们，可能经常在华强北出没受到影响，觉得市面上没有实用的雕刻机，最后利用下班休息时间在半年DIY了一部雕刻机！
3. “For life learning and make the world better”：有一位在农村长大的普通百姓，他觉得外婆在家如有需要时，打电话很不方便，不记得电话号而且经常按错，于是他想制造出一部能方便老人家用的电话！他并没有任何关于电子科技的知识，他利用下班休息时间自学电子物流交流电等知识，最后他用三年时间成功制造出一部Facephone，Facephone上面一个按键都是一张照片，只需按一下照片就能拨通照片上那人的电话，对于普通人虽然没太大用处，但对老人家是非常实用方便。
&amp;nbsp;
谁是创客？人人都可以是创客！Terry总结作为创客必须有的四个字“行胜于言”！
&amp;nbsp;
Park 3：自由讨论  经过三位嘉宾精彩分享，终于到自由讨论的环节。相信参与者们也憋了很久，整个尚书吧一下热闹起来。小编也混入其中，大家互相分享自己朝九晚六后的生活，有想开展将自己爱好的改装车与摄影结合的工作室；有想去working holiday的；有在工作之余喜欢用手绘的方式表达自己所去过的地方，吃到的好吃的，然后分享给身边的朋友；有的希望工作之余能成为业余的美食及酒店试住点评家；有的希望在业余每年至少拍一部短片，讲述各民族文化；有的只是很空泛希望能做些对社会有意义的事但却没找到方向等等。其中TEDx福田、DFC及星光计划的同学也借自由讨论四处招揽志同道合的朋友们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.20“魔都蹭课族”线下交流会文字实录</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/04-20-sh-capemeetup-review/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 07:31:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/04-20-sh-capemeetup-review/</guid>
      <description>文/晨歌 &amp;nbsp;
在繁忙而丰富的生活中，“蹭课”逐渐成为一种向往智慧的人们了解不同的世界，实现跨界学习与个人学习方式转变的良好途径。4月20日，在热爱公益的复旦新闻学院研究生，CAPE上海Local Caper向心的组织之下，青公馆聚集了一群热心跨界学习，投身公益活动的人们，他们在这个下午分享了各自加入不同组织，行走在探索未知，获得新知的旅途中的那些充满理想主义而又极富现实意义的精彩故事。
“魔都蹭课族”开课啦！
&amp;nbsp;
主要组织人：@向心Rina
复旦大学新闻学院研究生、生活体验者。
在应试教育中摸爬滚打了许多年后，突然意识到，不能让上学耽误自己受教育。
然而现实是，要做一个完全的革新者是很难的。
因此要找到途径，自己去“拿”。
“蹭课”，在繁忙而丰富的生活中，则成为一种途径。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Part 1.讲者分享部分：
一）万禺@CAPE：“就算科技不断进步，如果人文跟不上的话，人们的生活还是不会幸福。”会编程，会修发动机和大型服务器，爱公益，爱环保……CAPE上海Local Caper万万本是IT界的理工女，标准程序员。她走出机房的路从在康明斯发动机工作开始，因缘际会加入AIESEC。之后的一段交流经历，让自己的程序员生涯由黑白变成了彩色。“自己的专业有什么用？”在与一个来自加拿大读哲学的同学的探讨争论中，她明白了“就算科技不断进步，如果人文跟不上的话，人们的生活还是不会幸福。”这位“战友”帮助她跳出了程序员的思维，探索自己哲学性的精神世界。经历了如海中的少年派一样的迷茫与苦闷之后，她理解了哲学的快乐，从那一刻起认识到了自己以后跨界学习，了解更多人文关怀内容的发展方向。
&amp;nbsp;
二）黄奕@青年社会领袖田野营：「不同于传统研究以获取直接研究答案为目的，田野营更强调深入实际场景与被访对象的互动交流。让不同背景的成员参与到一起，也让人对同一群体的认识带入不同视角。」
黄奕是复旦大学中文系的大四学生，他的大学经历精准诠释了“跨界”一词。因为向往自由的探索历程，他从重理念的哲学系转到了中文系，而现在的兴趣以及今后的发展方向已经定位在社会学研究上，计划好毕业后将出国深造社会人类学。对于这样一场逐渐“接地气”而走向务实的跨界，他坦言，在青年社会领袖田野营的学习经历是自己修读人类学的起点。在田野营，专业的理论培训让他对兴趣实现了真正的深入，浸润式的15天田野调查也让作为初学者的他得到了高强度训练，收获颇多。更加可贵的是在这个过程中结识的多元背景的朋友们。从心理到媒体，从环境到社会性别，不同领域的人们就社会问题的沟通，让他跳出了个人专业的学习平台，认识了更多不同的东西。
&amp;nbsp;
三）华夏@LRC立人大学：“跨界的根本意识在于人根本不应该给自己设界。”
“我有两所母校， 一所是上海交大，另一所就是立人大学。”华夏在2010年的高考之后来到了交大，而在2011年读到《大学在人间》这篇对立人大学的报道之后，像见到情人一般被触动。他洋洋洒洒地写了申请，成为了第二届立人大学的成员。立人大学没有固定的校舍，没有全职老师，缺乏经费，但盛产智慧的火花，充满理想主义的梦想。他分享了自己的跨界心路历程，从标准好学生，到16岁时自我追问哲学本体问题、反思生活，到体验类似存在主义的困惑感，经历精神危机与怀疑，再到博览群书完成精神重建……这位热爱哲学、历史、社会学的理科生进入大学之后拒绝了“高度分化”式的培养，选择如同癌细胞式的“游离”，按照自己的节奏学习，通过在图书馆“私人的阅读”继续实现精神探索。他说，跨界的根本意识在于人根本不应该给自己设界。他为自己总结出了一套PBL：problem based learning的学习方法论，强调了元认知引发的好奇心与问题意识，并在实践中逐渐对社会、对人生形成自己的见解。
&amp;nbsp;
四）李晨歌@万有青年烩at旦壳：“观星时可以探讨严肃的天文学知识，闲聊文学作品，遐想科幻中想象的极限……而自己理想的学习状态也是如此。”
“我是一个非典型商科学生，在周围的同学们忙着商业比赛的时候，我在和果壳玩……”在复旦大学管理学院读大二的她这样形容自己。她带领团队在交流会的前一周成功主办了上海地区第一场万有青年烩at活动，邀请人们来分享有意思的知识或技能。关于转变学习方式，她用“仰望星空”做了比喻。观星时可以探讨严肃的天文学知识，闲聊文学作品，遐想科幻中想象的极限……而自己理想的学习状态也是如此：她在大学里开始学古琴，与爱物理的GEEK同学们一起读量子物理史话，蹭中文系的课，不断拓展自己的兴趣点。这位有文艺心的理科生高中以来就是果壳网的粉丝，对他们提出的积极而多元的“万有青年”的知识分享概念也产生了认同感。知识与经验可以简略分为四类，每个人都有值得分享的东西。一场颇具规模的，气氛轻松而快乐的活动下来，她经历了从路人粉丝到负责人的角色转变。学到知识，锻炼能力，见识可爱的人们……这样的经历让她收获颇丰，也坚定了不断充实自己，“万有青年在路上”的信念。
&amp;nbsp;
五）秦真@HVF她说：“不要觉得自己现在的成就是应得的，更应该在浮躁中了解生活本质，缘由和目的。”
秦姑娘参与社科院国际战略分析与国家课题，担任收藏家俱乐部总监，但“HVF她说”理事长这个职位才是对她来说最举足轻重的工作。她的成长诠释着世俗定义的成功，十五岁时出版十六万字的小说，关心公益事业，高二即被美国威斯康辛麦迪逊大学录取，在大学里选择了国际政治，经济，俄语三个专业一起学习，毕业后被法律博士录取，20岁完成第二本15万字小说……在上海成长的她最初认为，名望与权利代表成功，人生在于拼搏，只要通过努力就一定可以得到自己想要的任何东西，而这种理念在一年俄罗斯的生活经历与见闻之后被彻底改变。她见到贫穷和不幸，意识到自己的“幸运”，其实，一切都不该是take for granted理所当然的。“我开始想逃避当时的生活，反思自己对成功的定义是不是正确。”在追问人生的意义过后，她发觉，可能是自己“走得太快了，人生目的偏差了”。她最终觉得自己要去帮助那些被社会边缘化的人，从心灵层面上包容每个人和他们背后的故事从而达到真正意义上的理解。秦真希望“HVF她说”论坛能通过放大女性的声音，分享嘉宾真实的触及灵魂的故事，使得社会人自省，意识到“少数人群”的存在，给他们以关注，进而更加包容这个社会，了解自己生活之外的世界和生活。“不要觉得自己现在的成就是应得的，更应该在浮躁中了解生活本质，缘由和目的。”
&amp;nbsp;
六）龚雪@德基金：“给予和接受尚有高下之分，分享快乐才是平等的。”
电学，中文，播音新闻，校园DJ，纸媒， IT行业……现在在云计算领域工作的龚雪，从上大学以来体验了一连串丰富而多元的转型。她说，从文科到理工科IT界转型的确是一件很痛苦的事，要补习很多基础工作，但十分值得。“人生中好多问题都不是专业能解决的，有时专业甚至会成为屏障。”人们习惯以专业判断人，读电学的她去应聘DJ时就曾因专业背景遭受过一些质疑。“但我们自己不能被它烙印而概念化。”她肯定了专业的概念作为一个标识在十几岁时是有益的，但在此之后就要挣脱它。成长过程中，它使你从“空白”到“成为人”，而后只有进行突破专业的内心找寻，才能达到更高的，如同佛教中“法相宗”与“实相”的概念的境界。谈到支教，她坦言当发觉自己的职业生涯如同规定目标执行任务，而缺少了丰富细腻的感受时，支教的经历让她重新寻回了心灵的感知力。在一周的时间里，带给孩子们快乐，而非技能才更有意义。这快乐就像火种，使他们体验到同陌生人的心灵沟通，并且可以带动他们周围的人快乐。“具体的给予是最好的慈善吗？”她认为给予和接受尚有高下之分，分享快乐才是平等的。
&amp;nbsp;
Part 2：分组讨论及发言环节 在六位讲者分享过自己的经历之后，所有的活动参与者把自己的信息，感兴趣的跨界话题写在便笺纸上，并分成了三个小组，相互交流自己感兴趣的话题。
“我们的组员中有蹭课达人，他在蹭课中发现了自己的兴趣点；只要你有向外扩展，发展自己的愿望，“蹭课”并非跨界的唯一方式；组里这位文弱的药学姑娘在高中毕业的时候自由行去了一次西藏，其间收获了各种故事。”
&amp;nbsp;
“跨界的收获是来自全方位的，我一定要在有生之年去一次南极！”
“我是青少年发展公益组织的一员，我在团队的十几个人身上发现了十几扇窗；筹款的锻炼，野外探索的辛苦与温暖，环保项目的成就感，社区建设收获的深层思考……这些收获真的不是用语言能表达完全的。”
&amp;nbsp;
“我们的组员中有就业和专业完全无关的人，有选择用间隔年来弥补学校教育的人……大家探讨了田野营，立人大学，万有青年协会等组织的发展；这里的一群人都是兴趣广泛，并且想为自己做出广泛的自我提升的人。”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
延伸阅读： CAPE：
http://www.HiCAPE.com
青年社会领袖田野营：
http://youthfieldcamp.org/
http://site.douban.com/fieldcamp/
立人大学：
http://www.xctsg.org/
http://site.douban.com/204495/
万有青年烩at旦壳
http://www.guokr.com/i/0548692327/
http://www.guokr.com/event/248/
HVF她说：
http://www.hervoiceforum.org/
德基金：
http://www.dofoundation.hk/
&amp;nbsp;
参与者反馈：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.14上海Meetup分享——拖延症VS想要的未来</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/04/capemeetupshreview/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 14:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/04/capemeetupshreview/</guid>
      <description>文/郑驰南 年轻人都喜欢设想一个大胆的未来，有很多灿烂的想法想要实现，却总是被自己的惰性拖累得止步不前。4月14日，阳光明媚的周日午后，一群来自各地的年轻人，相会在上海，直面自己的不完美。
&amp;nbsp;
这是发起人郑驰南第一次举办CAPE Meetup，之前甚至没有参加过。凭着一股热情和有点傻气的闯劲硬是做了起来。结果却比最初的设想好上许多。这次的Meetup聚集了各类拖延症患者，有的老不背单词，有的没法静心学业，有的不喜欢做计划，有的不爱锻炼，当然还有一位朋友，因为论文“死线”到了，直接就参加不了活动。
&amp;nbsp;
活动由拖延症之歌开场（http://v.youku.com/v_show/id_XNDg3NTQ0NTgw.html）。歌词里唱到“整天就坐在这等，等待开工的好时辰”；“那我不如顺手把铅笔一根一根按颜色排好，所有的资料和文件也是如此，这事不搞定就没法工作了”。有没有中枪？
刚巧CAPE社区的邮件组里也有拖延症相关的讨论，一篇文章推荐得好，归纳了三种拖延症类型：
第一种：完美主义型拖延症。时时停留在对于“完美”的准备中，老是没法等到合适的时候开工。
第二种：低兴趣情绪化拖延症。今天心情不好，今天状态不好，这事要不明天再做吧。
第三种：任务过重困境型拖延。事儿太多了，做不完了，算了先拖着吧。
针对不同类型的拖延，也有不同的解决方案，这类信息网上已经很多了，所以这里重点介绍这次活动中的精彩想法吧。
&amp;nbsp;
精彩思想辑录：
&amp;nbsp;
时间-金钱 购物理论
女生是不是常在购物上花掉了好多时间。同一个产品，到底买哪一款，什么颜色的，是不要纠结好长时间？为了买一件衣服逛了一整个晚上淘宝？男生买电子产品的时候，是不是会花很多时间在研究性能参数上？崔琛自有一套购物理论，还带公式呢。
要计算买一样东西，该花多少时间合理，我们需要几个数字：
（1）你的一小时空余时间值多少钱？这是参数M1，拿大学生来说，我们可以假设是60RMB。
（2）买多少钱的东西，就算买错了也不心疼？根据自己的财力，设置一个阈值M2。
（3）购物理论的应用前提：同一个产品，不同的商家，不同的款式能有多大差异呢？算作总价的10%吧。反正都要买这样东西了，那么为了这10%的差异，我们要话多少时间呢？（总价在阈值M2以下商品才适用此公式，太贵的东西请慎重考虑。）
时间T（小时）=（总价*10%）/M1
这就是你需要花在这件东西上的时间。
这么算来，有没有觉得有时为了个手机链，为了一双鞋，花了太长时间了呢？
&amp;nbsp;
量化有效时间
&amp;nbsp;
做了一周的事情，可是这周到底是不是过得有意义呢？做了多少有价值的事？是不是一时说不上来，没关系，黄劲风为我们提供了一种量化有效时间的方案。
&amp;nbsp;
一天的工作学习结束之后，回想一下今天一共做了哪些事，哪些事有意义的事，做了多久。用excel表格记录下来。根据自己的情况设定一个适合自己的有效时间。比如，一周做了100小时有意义的事，觉得很有效率；做120个小时，鸡血爆棚，累到趴下；做40个小时，无所事事。那么每周就都用本周的有效时间除以100这个常数。这样一来就可以衡量过去的一周是否过得高效，也可以把握自己把时间都花在了哪些事情上，浪费在哪些事情上。
&amp;nbsp;
灵感来源：番茄工作法，Quantified-Self
&amp;nbsp;
番茄工作法
朱雳和我们分享了番茄工作法：在工作或处理事务时把时间划分成25～30分钟的一个番茄时间，在每一个番茄时间里之专注于手头上的工作，这样每一个番茄时间的工作效率就会很高。这主要适用于时间较短的学习活动，工程量巨大的事务就不适合了。
&amp;nbsp;
马特焕新 三十天养成一个好习惯
设定一个目标，可以是一个挑战，或者一个新的习惯。给自己一个不一样的30天。 王秋立和朱雳都提到了，用三十天来养成一个好习惯，而高效能就是一个好习惯。在30天开始之初，告诉自己周围的朋友，让他们知道你马特换新的目标，让他们成为你的监督者，这样每天通过微博或人人等社交平台让他们知道你的坚持。这样便能更自觉高效的完成自己的马特换新。
&amp;nbsp;
利用碎片化时间
什么时候阅读呢？拿出整段时间来看书是不是读不下去？所有事都应该安排出固定的时间来做吗？
黄劲风以自己为例，谈了谈这个问题：吃饭、地铁（火车或飞机）、等待是我碎片化阅读的主要时间。每次吃饭大约在20分钟到半小时左右，这个时间大概能读完杂志中4-5篇文章，地铁上用手机看电子书会比较方便，走路时刚好可以思考下书中的内容。等别人或等实验的时候也是阅读电子书的好时间。而长线交通如火车和飞机上，能读完一本书的几个章节了。但是，我现在也在反思碎片化阅读的一些问题：第一，不能读一些特别重要或特别需要思考的内容；第二，容易遗忘以至于不能形成连续的思考；第三，看手机不小心坐过站或撞墙啥的时有发生。
&amp;nbsp;
 
留点时间给思考 留点时间给阅读
每天都要留一点时间给思想，可以是走在路上的时间，思考一下哲学的问题；每天都要阅读，把夜晚睡前的一个时段都排给了读书，让心灵安静下来。我们在追求高效的同时，是不是也要思考，为什么高效呢？一定要高效吗？
樊晓娟在一开场就提出了一个问题，“一定要高效率吗？”。她身边的朋友把每天的时间排的满满的，可一天下来却不知道究竟都忙了些什么。“晚上睡前会列出明天要做的事情，结果弄到睡不着觉，我觉得她们很焦虑。”
这个问题也留给在读页文字的你们。
&amp;nbsp;
推荐书目与拓展阅读、App:
&amp;nbsp;
推荐的时间管理的书及豆瓣链接：
《高效能人士的七个习惯》史蒂芬·柯维 著
（The 7 Habits of Highly Effective People by Stephen R. Covey)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发酵创意，点燃行动——3月29日成都Meetup回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/04/idea-worth-action/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 13:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/04/idea-worth-action/</guid>
      <description>【CAPE Meetup|成都】3.29 Ideas Worth Action——行动让想法延续  活动记录/Layla&amp;左宇 &amp;nbsp;
“春日迟迟，卉木萋萋。”在这个温柔的春天我们相聚在成都CAPE Meetup。
&amp;nbsp;
七点半还没到，桐梓林的青蜜咖啡就陆陆续续地坐满了参加聚会的朋友们，在温馨惬意的咖啡厅，活动发起人梓舟作为主持人华丽丽地吸引了一众妹子的目光（这个不是重点），作为开场，梓舟向大家分享了关于CAPE的介绍，并对活动的由来做了简单的阐释（我们致力于打造思想交流与实践支持的平台）。梓舟讲到，正如今天活动分享的主题一样“Ideas Worth Action——行动让想法延续”，思想不落实为行动，其影响力就会大打折扣，而我们今天活动的目的，便是“把想法变成行动”让行动落地，提升其影响力。
&amp;nbsp;
今晚的分享分为四个部分：第一部分是又到场的各位朋友做一句话自我介绍并分享每个人希望实践的想法（我是谁，我来自哪里，我的想法或者行动）；第二部分是由发起人分享自己的经历；第三部分Call to action，通过随机报数分组的方式组成5组，每组挑出一个组内idea，然后小组内头脑风暴idea为什么要做、需要资源、完成步骤和时间计划，四个小组派代表进行分享小组行动；第四部分是根据时间表，后续跟进参加者的行动，提供力所能及资源支持。如果4组做成的计划之后再做场meetup续集。
&amp;nbsp;
Part1 自我介绍 第一环节的自我介绍，看似简单却让人感慨万千，小小的咖啡厅里坐满了来自各地的朋友：除了已经工作的朋友，四川大学、西南交大、西南财大、西南石油、四川师大、四川农大、民航学院等川内各大高校组成了我们聚会的主力队伍，成都七中、成都四中等高中生朋友的参加更让我们感受到传说中的“长江后浪推前浪，前浪死在沙滩上。”
&amp;nbsp;
说到梦想，这可就多了。大家的梦想五花八门，有希望创建文化聚集地的、有希望带着家人在海边散步吹风惬意生活的，有希望拥有自己的经纪公司和旗下艺人的、也有希望体验宣传慢生活的；有来自北京正在进行Gap Year的朋友希望投入自己更多的精力在公益艺术教育方面的、有致力于寻找失散狗狗的，有希望组建定点支教队伍体验冒险旅行的、有希望集结高中生活动信息交流的。有希望30岁之前徒步亚欧大陆的、有信奉“读万卷书行万里路吃遍天下美食”的；有希望推进关注青年发展活动的，也有希望认识更多人见识不一样的世界的。有希望在文化产业方面创业的在大四毕业前赚够一万元进行毕业旅行的、有希望搭建个人媒体平台的；有关注家乡多元化发展的，也有希望将科技与公益结合的。有希望开一家咖啡厅的，有希望做故事展的；有希望从事文化创意活动的，也有致力于将大家的希望变为现实作为加油站存在的，现就职于成都银行的骆丹则跟我们分享了这样一句话“Talk to people who can shake your mind.”（与能震撼你心的人对话）。而梓舟作为最后的发言者，告诉我们他想做的，便是“让更多人的想法变为行动。”说出你想做的事情，或许就是你开始奋斗的原点。
Part2 嘉宾介绍 经过了自我介绍环节，大家看着两位美女嘉宾蠢蠢欲动（蠢蠢欲动不合适也要用蠢蠢欲动= =）。
&amp;nbsp;
首先跟我们分享的是闫文静（Wendy），她现在是西南财经大学社会工作发展研究中心的一名教师，是易社奖学金2011学者，目前的梦想是：环游世界，以及长跑突破一万米。Wendy的分享分为三个部分：
&amp;nbsp;
第一部分：从商科生到社会工作老师的转变
2008年汶川地震，震惊世界，当时作为会计学研究生在读的Wendy正在面对准备了一年多的CPA考试，一场地震改变了很多，其中也包括她未来的选择。“想去灾区当志愿者”的想法，无论是从情感还是理性的角度都让Wendy心动，资格证不过是更好工作的敲门砖，而一段值得自己付出的志愿者经历，却提供了让自己多年后站得更高看得更远的可能，所以这时的Wendy没有选择仅仅通过金钱支援灾区，也没有选择短期志愿者，而是通过行动，践行自己的想法。
&amp;nbsp;
不得不说，悲剧也是一种机遇。在痛苦和哭泣弥散的同时，四川，吸引了来自全球各地的目光，各种办事处、机构带来了外部的目光，也给了Wendy机会。然而机会并不会眷顾所有人，起码并不是可以完全靠等待得到的，而行动，源于一种或许并不那么少见的优势“我能提供四川话、普通话和英语的三语翻译”——可能在坐的很多朋友都对这个不足为奇，然而，在那个时候，能够听懂当地方言并且可以进行英语普通话翻译的人，在各个机构办事处，都是急需人才，凭借着这个优势，Wendy在震后四川的两个机构开始了自己的志愿者生活。
&amp;nbsp;
第一个机构是Base在成都专注于水环境保护的NGO组织，在这个机构里，需要通过项目学习很多非专业领域的多学科知识（这也是Wendy在这段经历中的第一大收获），因为项目从属于世界自然基金会，也给Wendy提供了很多认识不同朋友的机会，一位来自澳大利亚的朋友就给Wendy留下了深刻的印象：很多人都问他为什么要到中国来做全职的志愿者从事水环境保护，而他的回答是，“因为水循环是全球的，澳洲是我四面环海的家乡，保护中国的水资源就是某种程度上保护自己的国家。”Globalization，全球性、全球化这样的词语我们并不陌生，又有多少问题突破地域的界限而我们并不会想到呢？（这是Wendy在这段经历中的第二大收获）关于机会，Wendy分享给大家的观点是：机会是自己创造的。（这是Wendy在这段经历中的第三大收获）
&amp;nbsp;
很多人都信奉这样一个观点：机会来时要抓住它，真的是这样么？NO！机会要靠自己创造。Wendy的第二段志愿经历由此展开。因为曾经对顶尖的咨询公司感兴趣，于是对他们相关人员的Blog格外留意，当时一位麦肯锡工作的员工在Blog上更新说需要招募志愿者，Wendy觉得这是一个时不再来的好机会，于是在MSN上给这位公司员工留言，无奈等到联系的时候，得到项目已经招满的消息，这对于Wendy来说，可是非常之沮丧。然而，短暂的失意并没有打垮她，“与麦肯锡合作的基金会不止一个，那么就还有机会！”当Wendy这么想的时候，她谷歌了相关的基金会项目，发现了民政部下设立的1000人灾害心理援助志愿者项目，通过不懈的努力，Wendy最终成为了志愿者团队负责筹划等工作的负责人。这段经历告诉Wendy，也告诉我们，挖掘信息，搜索机会对于我们的重要性，因为有太多太多的潜在对手，比起等待机会的眷顾，创造机会、发掘需求岂不是一条“捷径”？
&amp;nbsp;
第二部分：珍贵的“游学”经历
古人云：读万卷书，行万里路。Wendy在研究生二年级的时候有机会去德国交流，对于大一就已经修够学分的她来说，德国的课程非常轻松，除了一周中有一天需要在柏林上两门课之外，剩下的六天就是她畅游欧洲的时间。对于Wendy来说，教育分为两个部分：学校提供的课程等正规教育，以及通过聚会公开课纪录片尝试旅行等得到的非正规教育，这些非正规教育锻炼出了我们的“软能力”，而校外的这些教育，往往才是最需要被我们重视的。
&amp;nbsp;
Wendy背着睡袋畅游欧洲成为了一个神话，那些精心做出来的旅行攻略被广为传颂，“进入到未经历的陌生环境、分辨周围人的好坏、尝试相信别人并努力去解决问题”——这些“软实力”在Wendy一次次睡在火车站、汽车站、机场的旅途中，被慢慢的激发得以锻炼。
&amp;nbsp;
为什么经历是一笔财富？Wendy和大家分享时候说：其实经历本身不是一笔财富，而是我们在经历之中有所感悟，这种心情影响了我们的一声从而成为一笔财富。很多人出国留学的目的是为了“镀金”可是这层“金”究竟有多少“真金”在里面？作为沙发客，Wendy住过25个当地家庭，了解家庭，与沙发主交流，无论是第一次见面的沙发主提供给Wendy的钥匙，还是Wendy给他们准备的礼物，都让她感受到人与人之间原始的爱与信任。Wendy给大家分享她和一位雅典的朋友讨论，雅典的朋友问她“为什么中国人喝开水？是因为本来就习惯和开水，还是因为自来水不干净所以才要烧开了喝呢？”这个问题对于大多数的中国人或许都是没有想过的，然而对于Wendy的雅典朋友来说，这个问题意义巨大。雅典朋友说：原来雅典也是不喝自来水的，但是后来大家发现为什么欧洲其他国家的人都可以喝自来水而只有雅典不可以，于是联系了政府进行改造，终于让雅典人民也可以享受直接饮用自来水的便利。这个故事就好比德国一些人将红灯区合法化一样，红灯区这个敏感的词语，在他们的眼中，除了负面意义之外，还意味着从业人员遭受的不公正待遇，意味着没有法律保护地肆意受到虐待，于是他们将红灯区合法化，让行业可以受到法律的监督，让从业人员接受法律的保护。而在我们的文化中，很多人认为红灯区的人就是“渣滓的聚集地”，我们不要说考虑去维护他们的权利，我们甚至都不会关心他们的生死。——思维不同，文化也不同，不同的想法后有着更为深层的东西，这个对于我们来说才是最需要细细体味的吧。
&amp;nbsp;
接下来Wendy和大家分享了她在埃及沙漠上睡了一夜的感受，那就是人和自然微妙的关系，人在自然的面前是那么渺小。
&amp;nbsp;
第三部分：青年方面——挑战与创意
回国后的Wendy在我可比网站上看到了哥本哈根峰会中国青年代表团的招募，对申请非常动心的她做了两件事情：首先给我可比网站写了邮件，表达了对网站非盈利提供咨询的认同和感谢，同时表达了希望加入团队的意愿。没多久便接到了网站创始人——同为易社学者的张嘉伟的面试通知，这场面试不仅让Wendy收获了非常多的感悟，同时也交给Wendy用不一样的视角去思考。与其他面试不同，我可比的面试没有模式化的套路，反而问了Wendy一个很有趣的问题：你认为你能给团队带来什么新的东西？当时的Wendy甚至有点惊讶，为什么一个纯公益的非盈利性组织的面试要如此，甚至有些刁难？后来她明白了，嘉伟的出发点是做事情，我是不是需要人。这次面试为Wendy参加COP15申请面试提供了珍贵的经验，COP15的申请中也有这样的面试问题“你为什么加入团队？”已经经历过嘉伟面试的Wendy此时不再想最初的那样选择一些模式化的答案来回答，而是告诉了他们“他们的需求”——虽然是气候峰会，但是这个看似简单实则复杂的议题背后设计了包括经济、产业、政治、民生等多个领域的问题，目前的团队构成比较单一，而Wendy是商科背景，能够提供不一样的信息，更能提供不一样的角度，能让团队从更多元更主动的角度了解会议。“打动别人”，这可以说是Wendy的艺术，通过想“对方需要什么”而获得双赢的沟通，何乐而不为呢？
&amp;nbsp;
最后和大家分享的，就是传说中的女神——高梓清（Isabella），Isabella是香港人，在上海念中学，毕业于北大中文系历史双学位，高中开始投身公益，也从高中开始走上打工的路途，曾在三个月内筹集2万美金去南极探险，目前在创业开办红酒公司的过程中，今天Isabella与大家的分享将分为两个部分：公益和工作。
&amp;nbsp;
第一部分：公益。
或许是受到家庭熏陶“财政独立”的思想，或许是受到金庸小说的影响，公益活动和打工对于Isabella来说是生活的一部分（而且是重要的一部分）。因为父母工作的缘故，Isabella搬过很多次家，从香港到上海，再到西班牙，到澳洲，这个过程中让Isabella认识了文化差异的影响，也学会了融入到不同的文化中。学会包容，让当时的她想去停止这种无形的“文化暴力”，而在这个过程中，她也变得愈发敏感，这样sensitive的特点，让Isabella能够顾及到他人的感受（这也是她的笑容如此治愈的原因吧）。
&amp;nbsp;
高中时候组织去老人院的经历，让Isabella看开了很多的烦恼，大别山支教、内蒙古植树的经历更是对她产生了很大的影响。
&amp;nbsp;
高二时候凭借“上海定向文化交流”已经小有名气的她凭借着优异的SAT成绩可以去美国Top 10的高校学习，1400小时的志愿服务时间远远超过了美国大学的要求，然而，因为personal statement，Isabella并没有强烈的驱动力去美国读大学，正像Isabella说的那样“活动做多了人会浮躁，所以不要带着功利心去做事情。”于是在那年，邂逅北大的时候，她听到北大的学姐告诉她“北大的学生每天早上五点起床去未名湖边读书”让她兴奋不已（虽然后来证实并非如此）。之前经历过香港大学Summer Camp职业培训的Isabella更喜欢北大这种崇尚“学者之风”的气质。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.3CAPE Meetup在无锡，一起探讨青年空间及青年行动</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/02/meetup-in-wuxi-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/02/meetup-in-wuxi-1/</guid>
      <description>文/王薇艳 &amp;nbsp;
2月3日下午两点，冬日的午后，天空飘着小雨，阴冷潮湿之感弥漫在整座城市。但在南长街尽头，一缕炊烟古旧的木质小楼上，却温暖而热烈，近二十位青年正相聚于此，进行一次关于“青年空间及青年行动”的CAPE Meetup。
&amp;nbsp;
这是CAPE Meetup第一次来到无锡，本次Meetup的发起人是在南京读书的无锡人王薇艳，在参加了#发现无锡之美#的分享活动后，看到了无锡青年的创意和行动，也预感到了无锡青年的强大力量。发起这次Meetup，是想与关注青年文化、青年空间的朋友们相聚交流，并探讨如何行动。
来参加本次Meetup的朋友有很大的差异性，有来自北航的工科博士生，也有加拿大海归；有新无锡人，也有来自常州在广州工作的朋友；有新媒体从业者，也有来自无锡市团市委的工作人员。虽然大家的专业、职业、背景等很不相同，但大家都关注“青年空间及青年行动”这个主题，并对其都有自己的见解。
&amp;nbsp;
在自我介绍的环节，大家不约而同地提到了，像Meetup这种类型的聚会在无锡很少，而事实上，随着经济的发展、受教育程度的提高，人们在这方面的需求也提高了，现有的一些聚会形式如：爬山、打羽毛球、K歌等已经不能满足部分人的需求了。这类聚会形式更多关注的是“吃喝玩乐”，是比较私人化的聚会，而一部分人开始需要类似于Meetup这种形式的交流，它更多地涉及到公共议题，比如知识分享、信息交流、话题探讨等，并且通过这样的聚会交流，大家希望结交到更多志同道合的朋友。所以，“青年空间”这个概念就浮现出来，它就成为了承载这些聚会的场所。
&amp;nbsp;
关于“青年空间”的探讨 关于“青年空间”的界定，王薇艳介绍了她读到的Oliver的文章《#青年空间#概念解读信息图》，里面提到青年空间的五大特征：公共会话（这是首要的）、线下实体、固定团队、长期存在和平价参与。随后，她概括道，“青年空间”是由青年人支持和运营或者是支持青年活动的场地，前者她以北京706青年空间为例；后者包括：独立书店、咖啡馆、青年旅舍等，她举了北京“车库咖啡”的例子。
陈露刚从华南回来，他探访了一些青年空间，跟我们做了精彩的分享。他介绍了广州的Mao’s Space，这是一个新青年社区，一个社会创新创作平台。在这里可以自由办公、交流，也可以参加各种不同类型的活动。除了Mao’s Space，陈露还介绍了香港的“好单位”，他说在上海还有一个“新单位”，这是一种新的工作方式。喜欢设计和创意的年轻人聚集在这里，创业、办公、交流。这儿不仅仅提供一个办公的场所，重要的是这儿有一个平台和空间，大家能找到相同兴趣爱好、在做相同事情的人，能够去分享和交流。
恩雅是新无锡人，现在在广州工作，大家一致认为广州的青年氛围要比无锡浓。她给大家介绍了中山大学里面的微乐益公益成长空间，这是一个由学生自主设计、自主装修、自主运营的公共空间，这儿常会举办公益沙龙、工作坊等，立志打造中大版“方所”、公益版“诚品”。恩雅抛出的一个问题：“青年空间就是在城市吗？农村没有吗？”引发了大家另一番的讨论。
阿瓜从社会发展、工业革命这个角度阐述了自己的观点，他认为工业革命解放和发展了生产力，使人们能够逐渐从劳作中脱身。城市相对农村来说，发展更快，人们有更多的时间和精力去进行其他的活动。
&amp;nbsp;
蒋钺接着发表了自己的观点，他提到了无锡与北上广的区别，他认为无锡是制造型城市，而北上广是综合型城市，就文化生活来说，无锡与它们有很大的差距。他还提到了他曾参与过的乡村教育促进会的支教经历，他认为城乡之间确实存在很大的差距，但是并不是农村就没有青年空间或者说公共空间，甚至农村在某些方面比城市要好。而且农村生活再加上网络的话，他们与城市青年一样，可以接收到最前沿和自己所需要的任何信息。所以，他认为，对“青年空间”这个概念的解读，我们可以看得更广阔，可以有更开阔的格局。
&amp;nbsp;
在蒋钺发言的同时，也引发了大家对教育、社区建设的一些探讨，当然，这些都是很大的话题，有机会可以再做讨论。
&amp;nbsp;
来自福建的即将定居无锡的文丰认为，“青年空间”要放到特定的时空背景中去讨论，他抛出了自己的疑问：一定要是青年吗？中年、老年不行吗？
&amp;nbsp;
关于这个问题，陈露给出了他的看法，他认为青年就是渴望改变的、心态年轻的人，而不局限于年龄。这个观点得到了大家的一致认可。
&amp;nbsp;
当大家对“青年空间”都发表了自己的看法以后，我们的探讨开始从“青年空间”过渡到“青年行动”，因为我们觉得，无论如何，我们的行动是最关键的。
&amp;nbsp;
总的来说，“青年空间”是没有时（年龄）、空（城乡）限制的，我们不要把它局限死了，而是应该用更加开阔的思路来理解和看待它。
&amp;nbsp;
关于“青年行动”的探讨 在行动之前，我们得先了解现实，对现实的认知上，有持比较悲观态度的，认为无锡的大环境并不是很好，当然，也有比较乐观的，觉得在现有的条件下，我们还有很多可以做的事情。
&amp;nbsp;
陈露提到了青年行动涉及的几个方面：线下空间、参与群体、模式（活动）和宣传。他提到了目前很多活动或者组织在宣传上存在问题，并没有很好地利用媒体。
&amp;nbsp;
阿瓜提到了参与群体的问题，他觉得一群人要聚在一起，必须有核心人物或者共同兴趣，否则很难聚集起来。
&amp;nbsp;
陈露接着这个话题，谈到了从“需求”出发。首先，我们为什么要去做呢？就是要满足我们自己的需求。这个是最实在也是最基础的。这种需求扩大来说，可以分为两个部分：新无锡人迫切需要了解和融入无锡的需求和一部分无锡本地人想重新发现无锡的需求。他认为，这就是青年空间的基础。路径的话，就是传播无锡正在进行的创意文化活动，这是无锡比较缺失的部分。
&amp;nbsp;
这时，有朋友提到了一些现有的平台，比如新浪微博无锡同城会、豆瓣同城、摩时网等，但是，这些现有的平台并不能很好地满足需求，如果能有一个平台，成为一个信息的集散地，这将大大提高效率。王薇艳接触过“In无锡”，这是陈露之前建立的一个平台，她强烈建议大家一起努力，把“In无锡”好好做起来。当然，这需要了解现存的资源和活动，同时进行想做的尝试。
&amp;nbsp;
在今天两个多小时的交流中，大家有侃侃而谈的时候，也有思想的碰撞，这些都让我们的交流更有意义和价值。很高兴认识到这样一群青年，希望大家能行动起来，让无锡变得更有趣、更有创意。
&amp;nbsp;
活动反馈 交流会结束，收到了一些朋友的反馈，他们提到了自己的收获和期待。
&amp;nbsp;
@张悠悠Cloudburst：这是第一次参加Cape Meetup.第一次参加这样类型的活动就是在家乡无锡，这是我最开心的一点。在meetup过程中听到了一些特别前沿的思路的和深刻的想法，并且亲身体验到了在无锡这个地方发展青年空间的潜力和各种人群的支持。对于一个地方的情节或者说归属感是需要由一个或多个人群共同连结而带来的，这次的Meetup算是一个新的开始，希望我能参与到更多类似的思维碰撞活动中，也希望无锡本地青年的力量可以慢慢积聚起来，吸引更多有年轻心态的人加入。
&amp;nbsp;
@SundyFan：真的发现好多牛人，我只能多多膜拜啦！几位谈到的问题真的是我之前没有想到的，谢谢大家的分享，也再次为我的迟到早退道歉，真的好想跟你们聊个过瘾！！
&amp;nbsp;
@无锡阿瓜：感谢组织者的辛勤付出！希望有机会更多参与活动</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.8 CAPE深圳Meetup “青年空间与社会创新的联结 ”聚会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/02/shenzhen-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:51:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/02/shenzhen-meetup-review/</guid>
      <description>文/胡姣  &amp;nbsp; 赶在除夕前夜举行meetup实在算不上一个合适的时间，尤其是在外来人口聚集的深圳，但是，这次以“青年空间与社会创新的联结”为主题的聚会最后却来了22人，聚会持续四个多小时，output多个action plannings。有参加者说：这是最好的新年礼物！Let’s rock the city！这既是对这次聚会主题和成效的一种肯定，因为深圳从来不缺有想法有创意有行动力的changemakers，但是缺乏将changemakers集合起来的平台，这次的主题聚会恰逢其时，深圳青年渴望这样一次聚会实在太久了。同时这也是对“call to action”的一个回应。这次meetup with purpose的purpose很明确：凝聚深圳本地的changemakers，通过跨界合作、资源整合为营造深圳的青年公共空间和社会创新做些事情。让我们一起来回顾一下深圳CAPE聚会的情况吧。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 1:认识他人  通过报名和发起人邀请，深圳聚会来的朋友很多元：TED，AIESEC,杂志社，公关传播公司，多背一公斤，MAD,方脑壳，独立书店……大家都对公益、社会创新、NGO等议题有所了解，在活动开始前也熟悉了青年空间的一些背景资料，自我介绍围绕“青年空间与社会创新的联结”和自己2012年印象深刻的一件事进行。参与者@Samuel整理了参与者自我介绍的关键词：  &amp;nbsp;  （摄影by晨风）  l 孟德：从事网站建设工作， MaD2013,Green peace项目  l 庄秀丽老师：北师大，开放教育、学习社区、开放的同城活动、打破教学圈子，发起“探访青年空间活动“  l 小T：广州读书、参加方脑壳项目“青年实验工场“参与创新实践  l 李娜：方脑壳的设计总监、参加过TED广州、深圳高级中学活动、深大广告设计系  l 抽抽：中大、拜客广州、中广核上班、视频制作  l 辣椒：真名胡姣，中大留守儿童关爱组织、深圳读书会义工、MaD2013年会  l 都都：庄老师儿子，小学六年级，参加北京创客空间活动  l 孙逸凡：TEDx深南大道，HR，爱读书、运动、思考  l 小K：TEDx深南大道，深大传播系  l Samuel：TEDx深南大道，策划主题“慢慢走错路”，AIESEC深大创始人之一  l 张晨戈：拍摄公益剧情片《我的兰花花》、制片人，以被拐卖儿童的家庭为视角、关注公益  l 李楠：公共事业管理专业、通过自己的努力挣钱旅游  l 郑杨：无锡读书、江南大学、出版校园杂志每期近3000份  l Cecelia：北京工作，国际传播，媒体推广北京青年艺术家展览、帮助民间的手工艺品牌、传统手工艺与奢侈品结合  l 汪洋：深圳读书会、政府支持、注册民非，35岁以上的老板成立理事会、IT男、整合深圳的各种公共资源、中心书城的多功能厅  l 缪经理：尚书吧，实体空间、邀请文化界名人、独立书店的社会作用  l 爵士猫：小津概念书房，独立电影  l 卢斌：中大，MaD2011年会，关注公益  l Apple：新月杂志，独立杂志社，公关，设计，艺术跨界合作  l 晨风：深圳商报，新媒体，MaD2013年会  l 罗志霖：AIESEC深大创始人之一，黑暗中对话，密室逃脱  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 2：案例分享   根据这次meetup主题的设定，我邀请了几位深圳的本土社会创新者分享自己机构或组织的案例，这其中有深圳最大的读书分享组织@深圳读书会的负责人汪洋，为公益组织提供形象设计和策划推广服务的@方脑壳工作室联合发起人李娜，深圳独立书店@小津概念书房的负责人爵士猫。案例分享围绕“青年空间与社会创新”的主题，代表不同角度阐释本土的实践经验。汪洋的分享是以提供青年线下聚会的角度，李娜是从公益机构社会创新的角度，爵士猫是以独立书店和公共空间的角度分享，此外，活动发起人庄秀丽老师介绍了北京的青年空间发展情况和香港DFC教育行动的案例，辣椒分享了广州公益组织蓝信封自己机构内部的公共空间的案例。  &amp;nbsp;   &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  深圳读书会—青年空间活动发起者  深圳读书会的口号是“让阅读时尚起来”，其每周2—5场的读书分享交流活动，可谓是深圳乃至全国最活跃的读书分享公益组织。负责人汪洋分享了深圳读书会的模式和发展思路。目前，深圳读书会的服务形式有以下特点：自发组织、活动均免费、分享内容与话题贴近平民、资源能够实现自我循环，能够提供包括场地、组织参与者、提供嘉宾、挖掘话题、传播话题等服务。汪洋还介绍到，深圳读书会目前制定了近五年的发展规划，希望在2014年创建成社会企业，机构能够自负盈亏，形成特色的管理运营模式，探索读书会的可复制模式，将读书会打造成所有深圳人文化的心灵属地。  &amp;nbsp;  读书会的参加者为深圳市民，其中很大一部分为深圳上班的白领，有两场活动是每个星期都固定的，周二在福田区中心书城的读书讲座——“相约晚八点”(每个星期会邀请嘉宾进行主题分享)，每周日下午在南山区OCT的回响剧场组织的读书分享会——“爱在书香里”。这两场活动参加者多为年轻人，且活动场地固定，形成了读书分享交友的青年空间。其中，“爱在书香里”的活动形式设置很特别，可复制性强。活动一般在微博和豆瓣发布，免费报名参加；每个参与者即是分享者，需要携带一本自己读过的书籍参加；自我介绍的形式和不一样，通过做一幅画介绍自己，可以描述自己的特征或者此次此刻的心情感想，时间为1min;读书分享环节每个人用3min介绍自己带来的书，有5min的时间和其他参加者就书的内容和读书观想进行互动分享；每个人的读书分享结束后用一句话进行总结；最后进行书籍交换互读。当我们用@OliverDing 的青年空间定义对照来看深圳读书会的“爱在书香里”的这一活动，发现其满足所有要求：创造了一个公共对话的平台，每个参加者即是分享者、活动内容的创造者；活动长期存在，已形成规模效应，每期都有新的参加者加入；场地、活动组织长期存在；平价参与，报名无门槛，活动免费，活动场地可自己选择消费茶水。  &amp;nbsp;  方脑壳工作室—社会创新机构  方脑壳工作室是公益领域首家为NGO提供形象设计和策划推广服务的专业支持型机构，致力于公益与艺术的跨界合作。聚会上Co-founder李娜介绍了方脑壳过去一年的经历，列举了其作为公益机构的第三方支持推广机构的合作案例，为深圳艺穗节做品牌统筹，为灯塔计划（乡村支教组织）筹办在广州图书馆的10周免大型展览，为灯塔计划设计展板提升其在深圳慈展会上的宣传成效，除了李娜提到这些，方脑壳为公益机构提供设计创新服务的案例还包括与深圳职康残疾人服务中心的有自闭症、多动症等智力发育障碍的儿童共同创作的一个艺术作品“达芬奇奇趣蛋”，在深圳海岸城的商场展出，帮助向阳花女工中心创意装修装饰，免费为南飞雁社工中心提供场室改造设计方案以及改造费用等。在于众多的公益组织交流接触到过程中，“发现深圳真的也有一帮有热情有梦想有行动力并且能坚持的青年人”。作为一个社会企业，方脑壳过去一年基本实现收支平衡。但是也面临着设计师志愿者缺乏及不可持续等问题。  &amp;nbsp;  小津概念书房—独立书店、公共空间  熟悉小津的深圳朋友都知道这里经常放映独立电影，是电影爱好者经常聚会的场所。小津概念书房的主人爵士猫介绍了这间书吧的由来，以及经常在小津放映的独立电影放映和电影分享会，有时还会邀请导演进行现场交流分享会。爵士猫笑说，做小津“没赚钱却早就一种公益活动”。此外，爵士猫还提到小津常邀请旅游达人做一些旅行的主题分享会，如《背包十年》的小鹏。平时小津主要通过微博、豆瓣和微信朋友圈宣传，这好像已经成为独立书店的宣传营销的法宝了。  &amp;nbsp;  蓝信封留守儿童关爱中心—公益组织内部青年空间  蓝信封留守儿童关爱中心是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。辣椒介绍了蓝信封作为一个公益组织，营造青年公共空间凝聚组织成员、促进行动策略的形成的案例。蓝信封公共空间最初缘于中山大学的一门公选课《公民、社会与发展》，课后蓝信封队员们聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，每期主题不一样，会结合当时的公益热点或团队情况制定，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不可定，设置协助者组织整个活动。蓝信封的公共空间目前已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”，详见羊城晚报报道《30名大学生蹲守3天帮工友“刷”到20张火车票》。辣椒还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！  &amp;nbsp;  北京和香港的青年空间发展  （整理by庄秀丽老师）  @OliverDing 在其文章《养不教，父之过。教不严，师之惰。企不善，工何为 http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年在思考</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/11/cape-meetup-wuhan-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 12:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/11/cape-meetup-wuhan-2/</guid>
      <description>文/简丹 似乎每次Meetup来到武汉都会下雨，而这次11月22号的聚会有恰逢感恩节，所以意义略显特殊。很感谢每一次冒雨来参加分享的朋友们。
&amp;nbsp;
这次的Meetup是由来自杭州的李双双同学发起，她想了解武汉本地的NGO和青年空间的发展和生存情况，同时也向我们带来了杭州的新信息。
&amp;nbsp;
关于双双，她曾经出国交换一年，相对于同级高中生甚至同年青年，做事情都更显主动性，她关注性别平等，强调女性权利和自由，并且和朋友一起申请TED牌照，利用TED的平台和影响力更大范围的向公众进行性别平等的知识普及，用她小小的力量带给发生更加公平的声音。
&amp;nbsp;
这次Meetup总体上讨论了三个核心话题：
1. NGO和青年空间
2. 社会企业
3. 分享的价值在哪里
&amp;nbsp;
1.关于NGO 来自《长江商报》的刘雯讲了一下她关于武汉NGO的发现情况，她认为，武汉的NGO尽管一直发展不错但总体上依旧跟京、沪、广、云南等地存在差距，而其中，政*府*监督力度、NGO知识普及度以及社会公众对NGO组织的关注度等是造成该差异的主要因素。
&amp;nbsp;
并且，现在大多NGO挂靠政*府部门，资金来源大多依靠资助，并且武汉许多由大学生、全职人员运营的NGO组织在选择关注角度、运营模式上都带有一点局限性和传统型，如果创新NGO发展模式和建立一套相对独立的盈利模式来支持NGO组织的发展也是相当重要。
 
（NGO，是英文“non-governmental organization”一词的缩写，是指在特定法律系统下，不被视为政府部门的协会、社团、基金会、慈善信托、非营利公司或其他法人，不以营利为目的的非政府组织。 不是政府，不靠权力驱动；也不是经济体，尤其不靠经济利益驱动。她的原动力是志愿精神。是公民社会兴起的一个重要标志&amp;#8212;-百度百科）
&amp;nbsp;
活动结束后刘雯姐分享了《长江商报》这一期关于NGO组织的故事：
http://www.changjiangtimes.com/szb/20121123/c34.html 这是长江商报NGO专题的网上阅读地址。C34 C35 C36 一共三个版。 我很庆幸昨天来参加了CAPE的这次分享，认识了你们所有人，并且希望以后会有定期的活动，保持消息畅通。 另外我昨天曾跟李喆、王冠萍提到了立人豆瓣小站上的一篇文章 《大学毕业后的第一份工作选择NGO合适吗？》http://site.douban.com/106986/widget/notes/87855/note/248418717/ &amp;nbsp;
武汉的青年空间似乎一直处于默默无闻的状态。低调是好，可是也让各位武汉的Changemakers少了条途径了解本地青年社区的机会。
&amp;nbsp;
2.社会企业 最近，“社会企业”一次频频出现，似乎任何一点跟公益沾边的组织或者企业都自许为社会企业。但什么是社会企业？中国是否出现了真正的社会企业？对于这个问题，双双认为，“社会企业”这个概念是模棱两可的，在美国，并没有社会企业这个概念。在美国，有专门的机构根据一定标准来认定NGO的标准。而她也认识，中国现在还没有出现真正意义上的社会企业。
&amp;nbsp;
3.关于分享的价值 分享，也是最近时尚词汇之一。从TEDx，黄油青年会议，到万有青年烩，再到CAPE Meetup，以分享和互动为核心的形式在各大城市迅猛袭来。然后分享之后呢？
&amp;nbsp;
在讨论中，大部分同学认为分享会的价值更多的停留在了分享的层面上，而没有进一步挖掘。可以做个大胆的假设，大部分人在分享时醍醐灌顶，但活动结束之后仍没有在实际生活中作出太大的改变，进而无法将有价值的思想落实在实际去，不失为一种遗憾。
&amp;nbsp;
知道到懂得，是一道坎。懂得到做到，又是一道坎。
&amp;nbsp;
有人抱怨没资源，有人遗憾找不到人。其实真正要要做的事情，是找不到任何借口的。
&amp;nbsp;
只要去行动，即使摔跤绊倒，也是成长。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9.23武汉Meetup后记：跨界，寻找新的可能性</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/cape-meetup-in-wuhan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 14:48:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/cape-meetup-in-wuhan-1/</guid>
      <description>文/简丹 &amp;nbsp;
9.23，凉爽的天气，在一栋两层的小咖啡店里，CAPE Meetup来到武汉，与来自高校、公益界和创业界的十多名靠谱青年就“跨界青年”这一话题进行了分享与交流。

（咖啡店里小小的黑板）
&amp;nbsp;

（最后温馨的大合照）
&amp;nbsp;
对于“什么是跨界青年”，作为发起人的简丹给出了自己的理解。
&amp;nbsp;
 “我们往往会对一个熟悉的环境产生依赖，甚至变得懒惰。我们习惯了紧紧抓住自己小小的圈子，却忽略了圈子以后的世界，因此你也丧失了许多机会。走出固有的圈子而迈往更大的地方，你才可以看清楚一个真实的世界。可以看出，武汉并不算一个青年活跃的地区，而信息的相对闭塞和不对称让我们“先天不足”，所以我们需要跨界。”
 &amp;nbsp;
来自中南民大的聂茜分享她在台湾交换半年的故事，并且着重分享了她的第一次沙发客经历，引起了大家的兴趣。巧得是，让她知道CAPE的正是Caper董弈，不得不再次感叹世界之小。
&amp;nbsp;
而她在聚会后写道：“在武汉愉快的CAPE Meetup，之前很期待会遇到一些不同的人和事。两个多小时的交流，除了通过简丹的介绍了解到一些与CAPE/TED类似的组织以及一些分享，其他的时间大家很愉快的在相互‘打广告’。有武大新闻系的大三生，也有在策划一个“你想公寓”的类似青年客栈的陈先生。还有赛扶/aiesec团队的成员等等，还有一位IT跨界人士，他介绍说自己经常在大梦电影部落开一些关于“现金流”的课程。之前几次到大梦的探访让我觉得有这样的交集十分有趣。Really amazing! 我想，像大梦/隐形人这样的场所正是促成跨界交流的很好的载体。这次的主题是Speak out，用说出来的方式发现他人和自我。期待今后听到更多来自跨界青年的不同声音。”
&amp;nbsp;
而简丹也提到了自己“说走就走的旅行”&amp;#8212;&amp;#8211;“有时候去旅行的理由很简单，一“走”字抵得上千言万语。于是，在这场说走就走的旅行中，第一次感受到行事的潇洒与勇气，姑且称为，浪迹天涯不回头。已经成人，需要肩负起自己所做每一个决定的后果。在这次旅行中，一定会遇到意料之外的事情，或喜或悲，但幸运的事，能够从期间懂得某些事情，以至于影响到你接下来每一步的选择，那么旅行的意义也就达到了。后来回来学校跟同学提及这段去上海之旅的意义，我无数次提及“我终于明白自己所想、所要的东西是什么&amp;#8212;&amp;#8211;一个人，应该趁年轻，多去做一点自己想做的事情，无论结果如何。”
&amp;nbsp;
“每一段旅行因为不同人，不同奇妙的化学组合而变得独一无二却也引人深思。在旅行中的独立思考往往更能使人成长。这将会是比坐到空调房间里，吹吹空调，敲敲键盘更有意义的事情。励志的东西往往比我们想象的要复杂得多，它需要行动来支持。等到别人已经走上你想要走的路，并且越走越远的时候，再看看自己脚下又为了梦想努力了多远。”
&amp;nbsp;
参加活动的欣怡同学在活动结束后用纸写了满满一页的感受：“什么是实践？就是行动。什么是创新实践？就是ideas+movements。这便是Meetup的意义所在&amp;#8212;鼓励大家将想法说出来，在今后的生活里转化为行动。也就是说，当你有时候会有一个big idea，你认为它不可能完成而干脆搁置，其实不是你无法完成而是你没有真正地投入。万丈高楼平地起，从小事着眼，一步一个脚印，大的目标总会有一天会实现。拥有这种信念的人才能更加游刃有余地处世。所以，有几分思考就该记录下来，让自己真的去做些什么，才能够塑造一个全新的、持续进步的自我。”
&amp;nbsp;
同样参与了组织工作的Caper程佳辉在思考很久后写下了自己内心的话：“不知道该写些什么，想了很久开始敲键盘。首先，我想这次活动还算是比较成功的，从某些方面来说，为很多人打开了通往另一个圈子的门，我想这也正是为何CAPE要举办这一类活动的初衷，希望这样的聚会可以成为像立交桥一样为更多的人提供更多元化的道路选择。对于一个个人来说，Open是非常重要的，如果你不Open，不管你有多么强大的实力别人都不会知道，只有开放自己，别人才会认识你，才会认识到你的能力，你才会得到你想要的东西。这是一个很好的平台，在这里可以听听社会的其他一些优秀的人才对这个社会的理解，更加了解自己生活的地方，应当允许遵守一定规则的人自由地发声，包容各种不同的声音。武汉的这种环境氛围不比北上，资源也根本不是一个等级，吸引资源的资本是我们自身需要变强，我一直认为武汉并不是缺人，而是缺组织缺想法，现在正是处于一个萌芽发展的阶段。路长且艰，我们现在要做的就是先从小范围小众的聚会开始，先把一些人联络成一个圈子，然后通过这些人去影响他的那个圈子，希望通过他的影响扩散到他的圈子来带动他圈子里的人加入我们的这个大圈子，每个人都是一座桥，一座联系不同圈子的桥。一直认为公益不是救世主，我们所要作的就是表现这样一种姿态，而真正的力量乃在民间，我们要做的就是为一些人打开一扇门，然后让他们去打开他们朋友的那扇门。”
&amp;nbsp;
一位朋友却给出了这样的感受：“我有一个感受，不知道你有没有过，而现在这种想法越来越强烈&amp;#8212;-就是一直以来，兴趣会很多，也具备很好的领悟力，但是往往兴趣多，精力就会分散不集中，所以最后并没有特别的成果，达芬奇那样的人很少，如何在兴趣广泛与专注力之间寻求一个最好的平衡？再怎么跨界，到最后都需要一个智慧去汇总统领。没错，我们需要跨界，在寻找更多新的可能的同时，也需要在不同的圈子里寻到一个交集，去找到你自己真正想干的事情。”
&amp;nbsp;
我们年轻时，一无所有，唯一拥有的就是可以挥霍的青春。趁自己还年轻，有精力和勇气去做一些你年老之后不敢做的事情吧。
&amp;nbsp;
本次Meetup部分照片分享
&amp;nbsp;
【关于CAPE Meetup】
CAPE Meetup是一个服务于CAPE社区分布在世界各地Caper们的聚会召集方式和开放社交工具，CAPE Meetup遵循Meetup with Purpose的聚会理念，旨在帮助Caper们能够快速的在一个城市召集和组织一场主题式的聚会和沙龙，并通过主题聚会的方式，结交和认识本地关心该话题且分布在跨界领域志同道合的朋友，通过聚会活动彼此分享各自的故事和经历，同时发表自己基于主题聚会话题的见解，以达到相互启发和推动跨界合作的目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【CAPExNYC】8月10日纽约Caper聚会小记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/08/meetup-with-purpose-in-nyc-1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 16:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/08/meetup-with-purpose-in-nyc-1/</guid>
      <description> 作为CAPE的主编，我和AT讨论的一个重点就是网站上面文章风格如何保持乐观开放的态度时，又能够真的如我们的Mission所说，为国内的青年开一扇窗，成为连接国内外青年的一道桥。 &amp;nbsp;
我总相信，每一个人的人生体验，经过观照，都会具有别样的意义。而观照除了自我审视，很多是通过讲述和讨论。青年人们通过在群体、社区、在不同的文化和国家中的自我探索，通过交流和分享，一点点地改变自己的旧有的思维、习惯、刻板印象，树立人生观、价值观。青年人充满了可能性、充满了未知，却像是硬币的两面，必然带着因为未知而产生的焦虑和恐惧。调节焦虑和恐惧是每个年轻人必然面临的挑战。很多人选择了让自己麻木，有的人则是选择让自己充分去体会心灵最自然的颤抖，去拥抱只能过一次的人生，去探索无限的可能。
&amp;nbsp;
当Oliver在邮件组里提出的“Meetup with Purpose”，并附上@柯如的波士顿之旅帖子时，许多Caper都非常喜欢这个概念。Purpose本身就是一种预设，并且让参与者提前带上了观照的心理，这为简单的人际交往活动赋予了更深层次的意义。
&amp;nbsp;
我们都希望能够试验这样的模式。在我兴致勃勃地接下了组织CAPExNYC线下Meetup的重任的时候，我对这个活动到底应该如何举办或者组织其实根本一点概念都没有。已经有的两个案例，一个是AT等人发起的在杭州的中文网志开放营的3个小时的聚会，一个是小囧在成都举行的关于职场与创业的一个聚会。通过中文网志开放营的反馈结果，整个讨论在围绕开放教育、博客写作等原设定话题的同时，因为参与者所在的社团、项目分享了许多各自的实践。而随后AT又兴致勃勃地撰写了三篇长博文阐述他关于写博客、分享主义、与二三线教育突围的看法。而通过小囧的总结分享，因为她对主持节奏的把握和对话题的出色拿捏，使得整个讨论非常集中。AT随后推出了活动总结的DEMO，希望能够规范未来活动组织的分享。Meetup with Purpose的组织申请流程也顺势推出。
&amp;nbsp;
我在活动前一天晚上还在想我的Purpose是什么。后来就想，做一次实验吧，如果在事先不能提出一个确定的、相对窄的Purpose时，仅因为网络上的连接和相似的兴趣点，聚会会怎么样发展。我觉得神奇的是，10号晚上，我、那拉、李晴在纽约23街的shackshake的小公园里吃汉堡，聊天聊了一晚上。11号的时候，自己粗线条地忘记给手机充电，闹了些乌龙，还好敦阳及时帮助发信息通知了各位参与者最新的变动。随后，我们从12点在中央公园的一块小高地上坐下来之后，9个人竟然聊了7个多小时。逛完博物馆之后，大家送行李江，又与Caper韫千和她的朋友陈沐聊了各自正在进行的项目，浑然不觉时间流逝之快。回来的路上我就在思考，我们是如何快速地建立起了信任感，并能产生这样的谈话和分享。也许这就是Meetup with Purpose的魅力：我们有了一个契机去聆听他人的故事，观照自己的生活。我们有了一个契机去思考一个大家都感兴趣的问题，在讨论中，让各自的思考有了交流，在交流中产生了意义。
&amp;nbsp;
中央公园野餐Meetup with Purpose的趣事 原先天气预报的雷阵雨一直都没有出现，我们就充分享受了中央公园清新的空气、和煦的阳光和树荫下的清凉。我始终爱纽约这个城市的包容。年轻且一无所有的时候，在中央公园晒晒太阳，都会让人觉得像那个藐视富豪的流浪汉，可以有底气地说“你那样辛苦，只是为了享受跟我一样的悠闲。”
&amp;nbsp;
而这些朋友们的故事也都是那么有意思。见面的朋友们都是相互之间有不少共同好友，因为大家都在大学或者研究生阶段参与过许多公益项目，所以聊起了许多正在创业、正在间隔年、或者正在留学与工作的朋友，聊起大家如何相识，从彼此身上看到学到什么。后来就发展成了每个人回答三个问题，下一个答话人可以往下加题的模式，一边游戏一边交流。问题集中在，留学之后是归国还是留美、未来的职业计划，最后一个就是大家对家庭与感情方面的感悟。这也是很多在美国留学生的困惑、疑虑和时常萦绕心头的问题。
&amp;nbsp;
期间还有很大一部分的时间，是在听各种国内青年公益界中的一些牛人们的故事，在做的项目。因为大学是在南京，对于北京这片公益热土了解不多。那拉在北京组织的大未青年，大家靠聚餐联系起来，不同学校的不同机构得以联系，组织各种活动。敦阳参加过iJoin的项目。很多时候，许多项目的启发、牵头、执行就是在言谈之中，几个有行动力的朋友们就行动起来。而随后这样的行动引入了更多有同样兴趣，并且手头有资源的同学，使得项目进展更加顺利。又引出了对于国内公益的现状和回国从事公益相关工作的职业规划的讨论。
&amp;nbsp;
Venessa和小马同我们分享了她们在哥大教育学院学习的收获。因为以前的专业是对外汉语，所以我也同大家分享了许多本科时候的求学故事，南大的趣事，在南京游历、学习、听昆曲，接受文化熏陶。大家聊起了大学，聊起了毕业时候的故事。
&amp;nbsp;
另外还有周纯伊分享了她别样的大学生活，作为一个专业是马术与高尔夫的学生，她的大部分时间是在马背上和高尔夫球场度过。她同我们说了她养马当弼马温，与马培养感情，喂马的趣事，还有下场打高尔夫，上草坪管理课种草的事儿，给我们一个全新的视角去认识一个我们完全不认识的学科。她自小喜欢诗词，心灵手巧。她自己设计的紫檀木簪子让在场的女生都爱不释手。

敦阳在分享他的职业规划时，提到了两个重点，一个是实用性的problem solving，另外一个是做能创造社会价值的工作。另外关于职业规划timeline的总结也是令人收益匪浅。
我手舞足蹈地给大家讲自己入职一个月来在报社的所见所闻。原来我一直立志想做国际新闻或者美国政界新闻相关的工作，现在的工作却变成做社区相关的新闻。不过，对我来说，翻译即学习，跟记者们的交流也是学习。我慢慢了解到纽约华人社区的丰富多彩、各方各面。也更加理解社区新闻在社区与城市建设中的意义。

随后赶来的小雷又给我们提供了她在法国烹饪课上做的小食。她的工作跟金融相关，但是同我见过的那些金融行业里的人很不一样，或者说跟我对banker们的stereotype（刻板印象）很不一样。她热爱烹饪，热爱生活，同我们讲了在美求学、在纽约求职、在金融街工作的所见所感，文化冲突，和自己的感悟。她还同我们讲法国精致的餐点背后的艰辛制作和厨房后面森严的等级制度。
&amp;nbsp;
在聊到家庭和感情问题的时候，大家说到了各自面临的问题，我则跟大家分享了我的人生导师小乐的故事。始终觉得那次跟小乐和几位朋友在川菜店里的聊天，像种子一般扎根在我的心里，必须跟大家分享。大家也很感慨。人生聚散难预料，只能尽情享受当下。快乐与不快乐全在自己的选择之中。
&amp;nbsp;
李江来了之后，又同我们分享了她在哈佛的暑期学校里上的好课和遇到的有趣的人。我们又探讨了间隔年对于成长的意义。
&amp;nbsp;
好多故事都是我无法经历的。我觉得这一个下午的长长的聊天，像是给我的心一个阳光SPA一样，满满的都是正能量。

&amp;nbsp;
交流与真正的行动效应 跟陈沐与韫千见面之后，陈沐提出了一个问题，Meetup和分享能产生多少的真正的“线下效应”。他和Oliver正在进行的project“新四年”，项目的mission是“鼓励处于新四年时期的人群，积极地探索自我，掌握新四年时期的主动权。动员社会各界，为他们提供支持，帮助他们更好地规划和实践，顺利从学生生涯过渡到职业生涯，发现达致幸福人生的生涯路径。”

从谈论到行动之间的鸿沟确实不易填。我们聊到了美国的Mentor制度，聊到了美国对于校友的管理，这些成熟的体系，都能让毕业生在新四年的关键期，找到资源找到方向，能够顺利完成从学生到社会人的过渡。而新四年希望能以开放项目的形式，吸引有故事的年轻人们来分享他们的成长历程，并利用这些人串起资源，后期还希望能够引入资源去帮助青年人。
&amp;nbsp;
而我想，这里面一个重要的问题还是，private setting的谈话如何转变成分享者在公共空间里自在地表达，自由分享。相互启发，相互了解对于互助协作的重要性自然不需要赘言。也许Meetup with Purpose就可以成为这样的一种新型实践。线下的交流通过总结，形成一个向公众开放的分享机制，梳理参会者的资源，拓展跨界交流，形成分享网络，真正成为行动力强的年轻人们的聚合平台。
&amp;nbsp;
对于Meetup with Purpose的概念发展、实践可能性，我认为不适宜过早地进行束缚，而且由于海外各地情况不一，各地年轻人的留学、就业情况不同，组织者的动机、性格和教育工作背景不同，Meetup with Purpose的种子将会在不同的&amp;#8221;土壤里&amp;#8221;生根发芽,这将会成为一个有意思的实践。但是实践中的重要一点，仍旧是如何形成完善的分享机制，合理完成从“private”到“public”的过渡。
  本次聚会照片分享    注：本文由CAPE内容主编及纽约聚会发起者巧祎在活动过后所记。        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文网志CAPE营活动8.5在杭州举行</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/08/cnbloggercamp-hangzhou/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2012 17:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/08/cnbloggercamp-hangzhou/</guid>
      <description>8月5日，阳光明媚的下午，一群素未蒙面的朋友因为@ActionThinker和@勇敢小昱的召集【Meetup with Purpose in杭州】，齐聚在杭州西湖边的张铭音乐图书馆，一起度过了非常美妙的一个下午。

&amp;nbsp;
这场名为中文网志CAPE营的小型聚会，围绕着“开放教育，分享文化，博客媒体”而展开，分别有来自软件，金融，新媒体，教育等领域的社会工作者及浙大、浙工大等高校热衷公益和社会创新等20名左右的青年朋友参与了这次聚会。
&amp;nbsp;

关于这次聚会，参与者之一董弈同学在会后和我们分享了她在这次聚会后的收获和思考&amp;lt;写在Meetup with purpose之后&amp;gt; ：
 从三个小时满满当当的Meetup with Purpose归来，收获颇丰。不仅认识了各种各样从事社会创新与开放教育的人，第一次见到了露总和小昱，也真正在张铭音乐图书馆的小角落里分享到了大家创业与启动一个项目的思考与激情。
这虽然是Caper们在杭州第一次启动的聚会项目，却也吸引了不少之前并不知道CAPE但是通过微博、人人等各种社交网络知道这个活动并且参与进来的朋友。很开心在现场看到每个人都带着自己的想法过来，而且很多项目在之后的交流中都发现了重合点。如果能够借由这个平台实现更多的合作与资源共享，大概是这次小聚的部分功能所在吧。
 &amp;nbsp;
作为本次的活动发起者之一@ActionThinker 在活动过后也再次梳理了他对于本次聚会主题的相关的思考。
 已经有那么一段时间没有blogging了，不过周日在杭州CAPE聚会【中文网志CAPE营】的成功组织，让我决定动笔去记录这一重要的时刻，也与大家分享一些自己粗浅的看法。大学时候的我曾通过博客非常活跃的记录过，记录着自己的大学实践与反思，记录着自己的困惑和问题，同时还通过记录与成百上千的朋友们产生过邂逅与共鸣，那些青涩的文字依然可以重述自己与世界对话的言语。
&amp;nbsp;
 详情请阅读：
【写在中文网志CAPE营后（一）】浅谈开放教育与二三线城市青年突围
【写在中文网志CAPE营后（二）】浅谈分享主义与二三线城市青年突围
【写在中文网志CAPE营后（三）】浅谈博客媒体与二三线城市青年突围
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
还有来自其他参与者的一些收获和心声的分享： &amp;nbsp;
  听到很多idea很开心，看到很多有理想有目标在努力的年轻人很开心。在这里听到浙大筑梦公益的一些想法，觉得对它的了解更多了一点，以前在学校里接触的信息大概就是卖各种文化创意产品，比如丝绸地图和学园文化衫这样的，不过听到想帮助同学们找到梦想这样的字眼还是会为之一动。有很多像我们这样一路走上来的人，不要说是梦想，连最基本的“想”都还没有，更何谈“梦”。从小就根植在其中的一条道路，高考，考研，就业成家，然后开启新一轮的循环。缺少看世界的勇气，或者可以这样说，连“想”的意识都没有。虽然学校里也会有大大小小的分享会，但那些噱头总不免让人怀疑有推销成功学之嫌，抑或把这种“主流观念”在我们脑中强化。也许因为自己就是这样走过来，慢慢接触到一些不一样的人，聊一聊，视界也慢慢扩大了，也希望从活动参与者能变成一个组织者之类的。——@祈年lost  &amp;nbsp;    活动非常开心，一群人坐在一起交朋友聊天讨论自己所想所做所需真心是很难得的事情。我很喜欢这样的氛围，也很喜欢大家的坦诚与热情。接下来我至少大四一年都在杭州，会通过VTalk和TEDxHZ做一些好的分享与交流。 ——@杨莹Irene  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  作为一个这个领域的文盲，也算是打了次酱油，作为一个IT男，不太会表达，但内心收获很多，开阔了视野，真心羡慕大家follow自己内心做事情的感觉，我也对露总的这句话印象深刻：重要的不是你在哪个学校，重要的是你关注什么问题，同时你要知道这个领域第一线的人在干什么，在关注什么问题。这个也是对所有领域相通的，学习下。希望这种活动会延续下去。——@zhoujianjay  
 
 &amp;nbsp;  
 谢谢露总发起的这次聚会， 听了大家分享的各种各样的故事，真的是又好玩，又有意义！而我们正在筹备的真人图书馆项目，也在这次聚会中得到了很多有用的建议，谢谢大家！如果有对真人图书馆感兴趣的朋友们，欢迎随时联系我们。 —— @jw_sunflower 
 &amp;nbsp;  关于公益，关于青年成长，关于分享，其实内心一直想做点东西， 只是一直没有合适的切入点和平台。周末的聚会确实给了我惊喜。这要感谢陈露和谢昱。关于分享和创想的表达，我想到了陈晓旭曾说过的一句话，就是大多数人以为自己是孤立的少数派，其实，当我们试着去表达，去分享的时候，会发觉很多人有相似的想法。套用你们说过的一句话，一个人孤独，一群人温暖。关于青年人，很高兴能在今天网络的推动下，我们走在一起，我们的理念能够与世界其他青年人同步。我想到了青年人先锋这个词，愿我们未来和更多的青年人一起，加油！——@青春千桥sysu</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>