<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>智利 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%99%BA%E5%88%A9/</link>
    <description>Recent content in 智利 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2013 13:22:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%99%BA%E5%88%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>教育引发的智利游行</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/08/a-protest-for-education-and-more/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/08/a-protest-for-education-and-more/</guid>
      <description>文/栗鹓  &amp;nbsp;
6月25日下午，忽然接到学校的一封邮件通知，说26号全校关闭一整天，所有人不用上班。原因是26号是全市学生游行的日子，学校会被示威的学生占领。
&amp;nbsp;
当时脚上还带着架子的我满心激动的问当地的大学生朋友能不能带我去围观，顺便做做采访。他们看我一副行动受限跑不起来的样子，非常严肃的跟我说，“你还是算了吧，游行很可能发生暴力事件，你这一瘸一拐的，万一人家扔个催泪弹啊燃烧弹啊什么的你就中招了。”然后就开始给我讲他们是如何在屡次的学生运动中摸索出了应对催泪弹的最佳方法，包括如何防止吸入和一整套逃跑路线，那个专业程度听得我目瞪口呆。第二天从电视的直播画面上看，确实在数个地方都有暴力对抗的景象，骚动的学生向警察扔“莫洛托夫鸡尾酒”（Molotov Cocktail）和石头，捣毁马路上的路灯等公共设施；警察则是使出了高压水枪和催泪弹，当天一共逮捕了100多名示威者。

这一个月的观察和了解发现，智利社会和民众对于他们的教育体系的愤慨，绝不亚于中国老百姓对于房价的失望。并且与中国的房价相似的是，智利高昂的学费让广大普通群众望洋兴叹。不仅高等教育如此，连中等教育（即是高中）也是这样的现状。如果说中国有“房奴”，那么智利的很多年轻人就是“学费奴”——不贷款根本上不起学。学校的奖学金少的可怜，政府的补贴微乎其微。据研究表明，智利是拉美地区在教育上经济压力最大的国家。许多人毕业后就已经是负债累累，更何况找到的工作常常都不够还贷款。不仅如此，更加令学生感到失望的是教育质量的不平衡，以及现有的大学入学选拔制度（Prueba de Selección Universitaria）对中低收入学生的歧视。在智利，从高中开始，师资的配备就直接取决于学费的多少，越好的师资学费越贵。这样一来低收入家庭的孩子没有钱上好高中，就考不上好大学，找不到好工作，赚不到钱，改变不了命运，只好重复这样的恶性循环。朋友跟我举了个例子，他所在的智利大学学费大概是每年6500美刀，而智利的最低收入是每月约364美刀。穷人家的孩子靠自己注定是上不起学的，除非不吃不喝。另外根据OECD的统计，智利的家庭年均收入是11309美刀。也就是说一个普通家庭每年要花掉家庭收入的一半多来支持一个孩子上学，更不要说许多家庭都有不止一个孩子了。关于教育质量的问题，我倒是感触不深，身边的朋友多是在智利非常好的大学里。不过每次被问起对智利的印象，当我说“受教育程度很高”时，总是会得到一致的回应：你只是看到了极小的样本，众多普通学校的管理和教学都差强人意，学生也不怎么用心学习。
&amp;nbsp;
为何智利的教育会这么贵？这与智利多年以来奉行的新自由主义（neo-liberalism）经济政策密切相关。智利可以说是IMF/World Bank经济学家的“掌上明珠”，是盛极一时的“华盛顿共识”（Washington Consensus）的“三好学生”。著名的Chicago Boys说的就是一批当年在芝加哥大学师从弗里德曼的智利经济学家。这批人后来回到智利，将新自由主义经济学的核心贯彻到智利的国家治理中，彻底改变了智利的体制和市井生活的方方面面。而智利为什么会奉行这样的经济政策？这就与美国这只“幕后之手”有脱不开的关系。“智利计划”（Chile Project，也就是培养了Chicago Boys的项目）正是由美国国际合作协会（美国国际发展署USAID的前身）、美国国务院和福特基金会共同发起并资助的，该项目旨在“改变智利经济的三观”。有趣的是，这群深受芝加哥学派影响的智利经济学家并不是一开始就受到重视，他们的提议直到1973年皮诺切特通过军事政变夺权后才得以进入主流社会。皮诺切特启用了多位Chicago Boys担任要职，财政部长、经济部长、劳工部长、教育部长和中央银行顾问等把控国家经济命脉的角色多由这批在美国受训的经济学家担任。这不得不让人产生质疑，因为皮诺切特的军事政变也有美国这只“幕后黑手”的参与。1970年社会党总统阿连德通过选举上台后，美国方面担心智利成为“下一个古巴”，一直对阿连德执政下的智利进行全方面的制裁和施压，而CIA解密文件中也指出，美国为皮诺切特将军的活动提供了财力和物力支持。Chicago Boys得以重用是否属于美国干预智利内政的战略诉求值得探究，不过引用智利一位外交部长对“智利计划”的评价，“这是一项有组织的意识形态转移，从美国这个中心到一个在受其直接控制的边缘国家，结果是惊人的。”
&amp;nbsp;
从政治阴谋回到教育的话题上来。学费又是怎么涨起来的？新自由主义强调经济运行要“三化”，即自由化、私有化、市场化。同时要最小化政府在经济中的干预，充分发挥市场的调节作用。在这样一套经济理论的指导下，智利政府进行了大规模的私有化改革。举个例子，智利的经济命脉之铜矿业，其国有的比例仅占整个产业的30.4%。于是，在这样的市场化浪潮中，教育也被政府放手，投入市场运作。中央政府不再管理教育机构，而是将管理权下放到市政府。市政府因财力有限，私人经营的教育机构便如雨后春笋般涌现。这项政策一开始起到了一些积极作用：由于学校的增多，学生的入学率有所上升。然而随着教育产业化的深入和经营者逐利的本性驱使，学费水涨船高，教育质量分化严重，逐渐让老百姓和学生们感到越来越失望。据大学的教授讲，其实在智利用教育来盈利是有违法律的，收取的学费只能用于投资到学校的运营或改善设施上。但是办学者能够想出各种各样的办法钻空子。比如很多办学者会成立独立于学校之外的公司，负责盖教学楼，然后再由学校承租教学楼，这样租金实际上完全是付给自己。用这种类似的手段，学校的所有者就可以堂而皇之的从学生身上赚钱。
&amp;nbsp;
所以学生们的口号很明确：教育免费。学生运动从2011年爆发至今，已经持续了两年时间，期间不断有大规模的游行示威活动，参与人数常常达到几十万甚至上百万，仅2011年就有过8次。学生们通过罢课、占领校园、游行示威等活动表达自己的不满，学校附近随处可见吐槽的涂鸦。学生运动的组织方是智利大学生联合会Confech（Confederación de Estudiantes de Chile），这是一个由大学生们选举产生的学生自治组织，在学生运动期间负责整合学生的意见并发起和组织游行示威活动。2011年以来的学生运动让Confech的发言人、一个23岁的智利大学地理学系女学生、学生的意见领袖Camila Vallejo在全球掀起了一股旋风。全世界的媒体都关注她的言行，拉美地区的许多人包括玻利维亚的副总统都是她的粉丝，她本人也被邀请在世界各地演讲。我在智利大学的朋友这么评价她，“当Camila递给你她的竞选传单时，你唯一的反应就是‘这妹子太美太性感了，我怎么能不选她？’”在她的领导下，学生拒绝与总统皮涅拉提出的降低教育贷款利率、增发奖学金的回应妥协。“他（皮涅拉）并不是真心要把教育还给我们，只是想打发我们而已。我们不能用贷款换贷款，受教育是我们的权利，必须免费，必须拒绝通过教育牟利的人，智利必须进行深层次的体制改革。”
&amp;nbsp;
随着学生运动的扩大，学生们常常得到其他社会群体的支持，教师联盟、矿工联盟就多次参与学生的示威活动。因此，教育改革在智利不可避免的成为一个被高度政治化了的议题。听朋友说，总统皮涅拉的民调支持率在学生运动后从70%直线下跌到30%，而这也直接影响了皮涅拉所在的中右党派在新一轮选举中的竞争力。在刚刚结束的总统候选人选举中，中左党派获得了多数支持，其获得73%选票的候选人米歇尔•巴切莱特曾承诺如果当选总统，则第一项任务就是终结盈利性教育、为实现免费教育而努力。
&amp;nbsp;
什么是学生要求的“深层次的体制改革”呢？或许过度放任的政府并不总是最有效的，当市场失灵的时候，政府该出手时还是应该出手控制，否则等到利益阶级固化难以打破、矛盾不断积累之时，政治家要面对的就不仅仅是高涨的民愤和改革的呼声，而是政权的威胁了。
&amp;nbsp;
本文来自于内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;,请采用CC协议进行分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉丁美洲的爱与情</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/love-culture-in-latinamerica/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 06:20:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/love-culture-in-latinamerica/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  文/栗鹓
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在世界上最远的地方</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/in-the-far-away-place-of-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 10:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/in-the-far-away-place-of-the-world/</guid>
      <description>文/栗鹓  &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;编者按：&amp;lt;/strong&amp;gt;2013年夏天，在华盛顿约翰霍普金斯大学高级国 际研究院（SAIS）读国际发展硕士的栗鹓，来到了智利的拉美中国研究中心实习，研究中国在拉美尤其是智利的海外投资机遇。在这个夏天，她将用自己的眼睛 和足迹，用系列连载将我们带进南美洲最令人向往的其中一个国家。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 从年幼时看儿童百科全书的记忆里，就埋下了“智利是在地球上离中国最远的地方”这样的印象。在2010年上海世博会的智利馆里，匠心独运的智利工程 师设计了一口井，从井里看下去，地球正对面的那头，智利的街景便会浮现在水中。虽说相去甚远，但是智利和中国之间却有着深厚的渊源。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 智利在中国的外交史上独占多个“第一”：第一个与中国建立外交关系的南美洲国家（1970）&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #0000ff;&amp;quot;&amp;gt;[1]&amp;lt;/span&amp;gt;， 第一个声援中国加入WTO的拉美国家（1999），第一个承认中国完全市场地位的拉美国家（2004），第一个与中国签署双边自由贸易协定的拉美国家 （2006），第一个由总统向中国正式提交该国对“中国对拉丁美洲和加勒比政策文件”的官方回应的国家。不仅如此，智利在支持“一个中国”原则，中国加入 联合国安理会常任理事国，和提供中国进入南极科考的便利上都发挥了重要作用。相应的，中国也在一些重大历史节点和重要国际问题上为智利提供了支持。例 如，1973年皮诺切特通过军事政变推翻当时执政的社会党领袖阿连德，建立了军政府的独裁统治，造成智利在国际上备受孤立。所有社会主义国家纷纷与智利断 交，只有中国保持了与智利的外交关系。此外，中国也在国际上支持智利对南极的领土要求。两国的外交关系可以说是遵循了实用主义的原则，友好互助，邦交稳 定。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 研究拉丁美洲的人都知道，智利是拉美地区政局最稳定、经济发展最快最好的国家。不仅失业率低，治安方面是拉美最安全的国家，智利人也是大家心目中在 这个区域里最为靠谱的，被誉为“拉美的德国”。这一点我在没到智利的时候通过跟智利人打交道就有所感悟。当时确定下来实习的事情以后，智利的同事便联系到 我，给我介绍实习机构和工作内容，还非常热情的询问我有什么要求，主动提出帮我找房子和去机场接机。当得知我想找个住家的时候，同事不仅帮我打问住家的信 息，还专门去他联系到的家庭实地考察，发给我图片让我参考。一切在同事的热心帮助下都非常顺利，让我的智利之行也有了一个美好的开端。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; src=&amp;quot;http://photo.yupoo.com/chenluaihr/CYaDu6K1/medish.jpg&amp;quot; width=&amp;quot;425&amp;quot; height=&amp;quot;640&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 智利是世界上最为狭长的国家，这样的纬度跨度赋予了智利独特的地貌特征。它往北拥有世界上最干旱的沙漠，往南与南极隔岸相望可以饱览冰川和企鹅，中 部坐落着雄伟的安第斯山脉。除了风光奇丽，智利还是个资源大国。作为世界上铜储量最大的“铜之王国”，智利的铜业对国家经济的贡献功不可没，GDP增长率 直接受铜价波动的影响。铜的出口占国家所有出口的60%，占GDP的15%，占财政收入的20%，采矿业的就业人数在总的劳动人口中占比最高。虽然矿产资 源在智利举足轻重，但却没有像许多资源富裕的发展中国家一样陷入“资源诅咒”的陷阱。相反的，智利的矿业发达，在管理和经营方面有许多优良的经验值得学 习。2010年历时两个多月成功营救圣何塞矿难被困的33名矿工的事件堪称经典。中国是世界上第一大铜消费国，两国对彼此的重要性不言而喻。中国是智利铜业最大的买主，同时中国对铜的需求直接影响着国际铜价，进而影响智利的出口收入和经济发展。因此智利的政界高度关注中国的发展，对中国政府的改革、中国领 导人的政策导向和对中国经济未来趋势的预测有极大的兴趣。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在和智利年轻人的交流中，让我对智利这个人口仅仅1700万的小国能取得如此优质的发展有了更深的理解。首先，智利跟中国一样，是个崇尚教育的国 家。朋友们告诉我说在当今的智利，本科学历是雇主的最低要求，同时用人单位也非常重视毕业院校的牌子。智利最好的大学有两所，智利大学 （Universidad de Chile）和智利天主教大学（Pontificia Universidad Católica de Chile），在智利的地位相当于清华和北大，吸引着全国最顶尖的人才。其次，学生们很重视教育的质量，我的智利大学生朋友们普遍对教育质量感到不满。 2011年爆发的学生运动就呼吁政府提高教育水平和教育资源分布的均等化&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #0000ff;&amp;quot;&amp;gt;[2]&amp;lt;/span&amp;gt;。 另外，智利的大学生不论学习什么专业，都很关心政治。除了对自己国家的发展很了解，对领导人有自己的观点，也关注世界其他地方的新闻，且乐于与人分享他们 的见地。他们在外国人面前对于自己政府的批判没有任何保留，还喜闻乐见的给我看讽刺总统皮涅拉的视频。智利的名校培养出来的大学生的英文水平很高，与我这 个外国人交流完全不成问题，其中很多人都有海外经历，不管是学习、工作还是旅游。最后，年轻人们普遍也都追求上进，比如很多学工科的学生都有在读研究生或 者读研究生的打算，还有些在学习之余尝试创业等等的活动，为自己今后的发展积累经验。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 然而无论如何，智利也还是一个发展中国家。我的工作在圣地亚哥，智利的首都也是最大的城市。这座城市的人文和区域构成在某种程度上像极了中国的许多 一、二线城市。它拥有拉丁美洲最高的摩天大楼、发达便捷的地铁和公交网络、小资文艺的街区、丰富多彩的文化生活，也有年久失修的贫民区、街头摆摊的外来商贩和满地的烟头、满墙的涂鸦。不像别的拉美国家和非洲国家那样贫民窟散落在豪宅和现代化的大楼之间，圣地亚哥有着明确的贫富分区。富人都在远离闹市区的山 脚下住别墅，而穷人则挤在市中心被人淘汰下来的老旧房屋里。智利的贫富差距是拉美最高的国家之一，且随着GDP的增长基尼系数呈上升态势。这边的朋友常 说，智利就是被几个知名的大家族给瓜分了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; src=&amp;quot;http://photo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>