<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阿根廷 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7/</link>
    <description>Recent content in 阿根廷 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2011 17:16:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的南极连载（五）启程南极，逞强与不逞强？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/i-antarctic-serial-e-leave-the-antarctic-try-to-be-brave-and-do-not-try-to-be-brave/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 17:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/i-antarctic-serial-e-leave-the-antarctic-try-to-be-brave-and-do-not-try-to-be-brave/</guid>
      <description>  终于结束了所有准备功夫，大家在阿根廷烤肉大餐、散会后的酒吧闲聊中开始逐渐熟络起来。离岸前的晚上，我们队里的英国男生Gavin却不小心发生了一次意外。  &amp;nbsp;  我们吃过饭后，在乌苏怀亚城里喝了两杯。我早走，留下了想在上船前尽情燃烧最后疯狂的队友们兴奋地在爱尔兰酒吧里继续大声地说着自己的故事。都是工作了的成年人，在家乡工作压力下无法放肆，来到全球最南端反而释放了浑身的能量。在换酒吧时，也许是酒精作用使然，也许是晚上的车跑得太快，我更愿意相信两者皆有之，总之在无预警的情况下，Gavin过马路被风驰的摩托车撞到，摔在了地上，磨损了嘴唇。一时之间大家酒醒，几个人把他送到了医院，其余悉数回酒店，狼狈地结束了我们的最后一夜。  &amp;nbsp;  当Gavin早上满嘴是伤出现在我们面前，知道犯错了的他承受着不能吃喝的疼痛，向我们挥手示意他还能继续和我们的南极之旅启程，所有人都拍起了手欢迎他的回归。这种乐极生悲的故事常在我们身边发生，一个公司全体员工出国旅游、开会，又或是学生之间放松警惕考完试后的狂欢、比赛后的庆祝，多多少少发生过类似的意外。幸好这次事小，对我们起到了警惕作用，还不至于惹出大祸。而这件事情中，难道只有Gavin失去控制了吗？要是你和他一起去喝酒，你能做些什么避免这起意外的发生？团队中，尤其是有把酒当水喝的气概而性情又尤其豪气奔放的队友，喝酒一定要适度，狂欢得多尽兴也总得有人保持清醒，不要让眼前的情况超出你的控制。  &amp;nbsp;  上船后，我们得差不多两天的路程才能到达南极。以前去过南极的前辈曾嘱咐我需要带晕船药，我当时狂妄，口出狂言说，我从小到大就没晕过船，晕船药应该可以免了吧！结果我的无知换了了一声冷笑，前辈回答道：你以为西风带的大风大浪是我蒙你的啊？  &amp;nbsp;  深知自己体弱，我连忙托父母生平第一次买了晕船药。当我看到大会上，工作人员给我们看大浪能覆盖到船头几尺高，我深信我不逞强是正确的，一上船没多久，吃过饭后，我马上一杯水一颗药下肚，蒙头就睡。从乌苏怀亚到我们南极第一站需时一天半，船左右晃动地跟荡秋千一般，箇中滋味，非常人能释。  &amp;nbsp;  第二天的讲座，因为考虑到大家的晕船问题，并不硬性要求所有人参加。我早早起床，和“晕船幸存者”吃过早饭，很轻松地到公共区域拿起书复习，和大家喝喝茶聊聊天，把讲座都听了个遍。因为我自己和新室友美国女生Holly悠然自得，看到Vitol公司几个人还开始玩起大富翁，并没想到还有些人，居然在房间里从床到洗手间两点一线，吐得不行。  &amp;nbsp;  这个“晕船症候者”分两种情况，一种是低估了船的摇摆程度，想着自己的体力能撑过；第二种是想自己也许不能撑过，但希望什么都不服用，truly experience Antarctica. 不管是没正确评估环境和自己的身体抗晕能力，还是天生坚强勇者挑战自我，总之，我一整天没有看到他们的踪影。过了一天后，我问不舒服的那些人回程会不会有备无患？得到的答案是，有些人后悔逞强，有些人乐于承受自己的选择。无论如何，这种与自己挑战和与自然较力的经验都给大家留下了很多经验和启示。  &amp;nbsp;  在现实生活中的你，不妨试想一下，你什么时候会明知不可为而为之，什么时候又会顺应命运安排，“乖乖认命”呢？  &amp;nbsp;  逞强，取决于你的目的。有时候你面前有一个大坑，别人告诉你不要跳，你想你或许能跳过，跳过你就能名留青史，创造不可能。这时你在评估自己的能力后，是挑战自我创造历史呢，还是保存体力从旁绕过？跳吧，待会摔了一身怎么办；不跳吧，以后可能会遗憾，到时也没有现在这心情和体力。你落入两难，跳还不跳呢？  &amp;nbsp;  当你遇到下一个大坑时，不妨想一想我这件南极途中的小事。  &amp;nbsp;  晚上吃饭，专门点这里的特产&amp;#8212;“帝王蟹”。

大家散会后去喝酒，气氛很轻松，大家都很开心地熟络起来，其中还有求婚插曲。  
注意Gavin嘴上的伤，这已经是好了很多的时候拍的了。

在船上，两个女生搞怪装晕船装吐！

后面是我们的船，要离岸了，天气晴好。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（三）第一天的会议，新能源、信息真空和有关此行的意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 03:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</guid>
      <description>吃过早饭后，我们开始了紧张的培训和讲座。终于见到了Robert Swan，我们的领军人物。要是我前文没有好好介绍过他和2041这个项目，那现在正是补充背景材料的最好时期。

Robert Swan是历史上徒步走到南极和北极的第一人，也是在欧美很具声名的一个环保宣传者、Public Speaker。他的社交网络非常的厉害，很多大公司的老总都是他的朋友。不说不知道，他的祖父是KPMG（毕马威）的创始人，他整个家族的男孩子都读牛津，表哥先是英女皇的左右手，后又成为了查理斯王子的左右手。他的家族史就是一部英国传统贵族史，而他是这个家里最小的儿子。  他的一生就是一个关于毅力和梦想的故事。他在12岁那年看了南极探险家的电影，从此决定筹钱组队走到南北极世界的尽头，大学到大学毕业后花了7年时间筹钱借船、找合适的队友、准备行程。他在南极的时候因为紫外线，眼睛从深蓝色变成浅蓝色，同年英国科学家发现臭氧层在南极上空破了个洞；在穿越北极的时候，一个晚上露营睡觉，被队友拉出帐篷，发现睡的冰整块裂开，他们差点没命，而这块冰本来是不应该碎的。于是他后半生就致力于全球暖化气候问题的宣讲。他花了九年时间吧，把前苏联留在南极的垃圾清理干净了，前两年在南极建了个ebase，尝试只用再生能源生存了一个月，成功了。  他创办这个南极考察项目6年，目的是通过“seeing is believing&amp;#8221;去影响能源公司的决策者和年轻人。每年的南极考察项目都在3月份，由他亲身领队，结合环保、气候问题和领导力讲座，通过这两周的旅程和社交圈子，为我们做出自身的思考和改变。  
有关Robert的故事，我们大可之后再说。南极和北极，对于世界，蕴含着什么深刻意义？大财团、大国家一直都对于南极虎视眈眈，在南极建站，一方面就是寻求战略资源。挖开南极和北极底下一层一层冰，大地埋藏的石油成亿桶计算，煤炭、矿产、有色金属，据说占到世界的十分之一。

你纳闷了，那为什么目前大家都不采呢？一、受国际公约制约，要是一方采了，其他方也会不甘落后，争抢之间也许还有战争风险；二、主要原因，采收成本太大。去两极路途遥远，运输成本和风险过高，现在世界资源还没短缺到要去南极昂贵采煤这个程度，先发展其他能源，迫不得已了再来两极采煤。

那我们此行目的是什么呢？把大能源企业的优秀员工和我这样的学生年轻人都带过来，就是为了让我们在同伴中、政策中做出影响，保护南极，大力发展新能源。在经济世界，大家讲究“有无利益可图”，要是发展新能源“有利可图”，又能“可持续发展”，Why not？

也许你隐约感受到了，中东、中国和印度将会是这样议题的主角，因为世界以后最需要能源的，就是我们这些发展中国家的佼佼者。因此，此行中国单是可口可乐公司，就来了9个人。加上香港，中华地区共有16名代表，而阿拉伯也占到10名之多，印度5名左右。此行本来就只有66人，中国、阿拉伯和印度加起来，差不多占了一半“人口”。

Robert给我们介绍了各位工作人员之后，让我们一名中国人站起来，请他用中文介绍自己。被叫起来的人很郁闷啊，不知道Robert葫芦里卖什么药，就说了两句中文，而听的人都云里雾里，面面相觑。Robert于是说，你们看，他们听我们说英文就跟你们听他讲中文一样，所以我希望你们记住，不是每个人的母语都是英语，你们说话的时候，请尊重英语为第二语言的人，说慢一些、清楚一些。

所有人都热烈鼓起掌来。“尊重”，带出了我们这次项目最重要的价值之一。

Robert话锋一转，说到我们即将没有信号的生活。他问我们说：你们有多久没有生活在没有手机没有电脑的世界里？

我细想了一下，除了小时候没手机没电脑以外，以后基本没有，顶多放假两天没碰过通讯设备而已。

“你们害怕吗？我们的船一离开乌苏怀亚两个小时，所有的信号就中断了。”

说实话，我害怕。我虽然还不至于对网络和手机上瘾，但想到未来两周都与外界失去接触，着实有点忐忑。

“我知道，你们有些人也许偷偷地带来了卫星手机。”Robert如是说，“但是你想想，你一生人中有多少次有这个机会，完全脱离你平时的生活，好好给自己的心灵放个假呢？”

一大堆被工作压力折腾得缓不过气来的前辈们猛力点头。我虽然还是学生，但在信息社会长大的我，每天早晨起床眼睛都没睁开，就会把手自动伸向iphone，更新邮件、打开几份常读的报刊，中文有香港明报、信报和凤凰新闻，英文有CNN，Financial Times, The Economist和Wallstreet Journal. 把重要信息都大约游览完了，我才从床上爬起。

离开信息社会，对我而言是件颇难想象的事。与社交网络脱离连接，我并没有太大问题，主要是信息真空一个月后，我该如何适应回到现实世界。实话说，此文写于我回到现实世界后第三周，我现在还感觉有点恍如隔世之感，之后会说到，我们旅途中间还隔了个利比亚骚乱、日本大地震、海啸、核灾害，朋友以半开玩笑半认真的口吻对我说，我们离开地球，地球都转了三圈。.

会议结束回到房间，我在微博上留下这样一句话：“去南极最大的挑战是与世界隔绝两个礼拜。想像沒有手機沒有郵件的生活，現實中我們總是太忙。”

联合利华的Joanna姐姐给我回复，说：“多看看沿途风景，难得可以远离下城市的喧嚣，远离那些复杂烦恼的事儿，多好呀。

我感叹了两句，又敲下这么一句：“对丫，所以以前参加南极之行的人说，回到岸上，在机场里，看着关机的手机屏幕发愣几个小时，考虑开机还是不开机&amp;#8212;-因为一开机，生活就回去了。”

Joanna姐姐又大概说了一句，“人总是要回到现实生活的。”

我在思考和恍惚之间，室友Amal从后面走过来，拍了拍我的肩膀，说明天登山，再不进城买东西就来不及了！

我把手机放回桌上，一箭步冲出了房间。

Robert Swan, 历史上徒步走向南北极的第一人，英国受封爵士。他的一生可用毅力和梦想两个词语高度概括。


每天的白板上都会写明一天的安排，通常情况是一天排满，剩下休息时间忙于交新朋友聊天，充实但也疲累。我笑说我就是6:45起床的命，上学如此，周末如此，来到南极还是如此！

我们的工作人员，大家人都非常的好且热情友善，气氛尤其融洽。最左边是Robert的老婆。
&amp;nbsp;
by Isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极日志连载（二）抵达全球最南端的城市—乌苏怀亚 居然先跟中东结缘？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/arrived-at-the-southernmost-city-in-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 02:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/arrived-at-the-southernmost-city-in-the-world/</guid>
      <description>林小姐把我送到机场后，我就启程出发乌苏怀亚（Ushuaia）了，坐的是阿根廷的“国航”&amp;#8212;阿根廷航空公司。都说外国人的钱好赚，外国人和阿根廷人的机票价钱是不一样的，稍贵一些。这让我想起了印度的泰姬陵门票，也是外国人的贵，本地人的便宜。我从来很鄙视这种定价，因为我认为这反映了国家的封闭，外国人在本地的身份只有游客，永远不能完全融入。可是转念一想他们的人均工资水平和相比我们的出行频率，当做是一种本国人的福利、优惠，又未曾不可。
&amp;nbsp;
从布宜諾斯艾利斯到乌苏怀亚航线的运营商只有阿根廷航空公司和LAN航空公司，他们也是国内最大的良性竞争对手，几乎瓜分了阿根廷国内的所有航线。两个公司各两班班机，早上清晨9点，或下午5点。我的班机下午5点10分出发，中途有一个中转站，停下放人、上人，再到乌苏怀亚，如此折腾，晚上10点才到。由于我实在太过疲惫，在飞机上基本都睡过去了。一睁眼，正好抵达。
&amp;nbsp;
下飞机拿好行李后，出了闸口，看到远处有人举着2041的牌子。我挤出人群，过去和他打招呼。他叫Jumper, 英国人，以前因为在军队里跳飞机跳伞，由此得名。他57岁，话很多很热情，负责本次活动所有人员的安全。他在跟我聊天时候依然不断张望，过会儿我们另外两名队友也出来了，我们坐上Jumper的小货车，一路颠簸回酒店。我看着窗外说，噢天哪，这儿的星星真多！他们仨都笑了，说，你是哪儿来的来着？香港？中国？那儿看不到星星吧？
&amp;nbsp;
我说我从小在城市长大，香港，上海，北京，然后这一年在巴黎。就是在巴黎，晚上也没有那么多明亮的星星。
&amp;nbsp;
另外两名男士来自中东阿曼，阿里和贝达，通过全公司几千名员工的竞赛来到了南极。他们旅程一点都不疲惫，因为公司给他们订的商务舱，他们三十个小时飞机，都是横躺着睡过来的，要多爽有多爽。他们兴高采烈地向我表示，我要是去阿曼，他们带我去沙漠看星星。看到我眼中充满了向往，他说完后又立即改口，说，哎，可是你们女士在沙漠中上厕所是个问题，我可不想等。就这样，我们在笑闹声中抵达了酒店，吃过了晚饭，和几个路上碰到的队友打了招呼互留了姓名就回房睡觉了。那时我并不知道，这次的旅程，我将会和中东结下了不解之缘。
&amp;nbsp;
第二天早晨起床，跟昨晚我蹑手蹑脚进房时睡在床上没见着影儿的室友打招呼。她叫Amal, 典型中东well-educated的美丽女人。她比我大一轮，从小到大在英国读书，现在回到了迪拜工作。美丽、能干、聪明、容易相处，你能想到的所有赞美之词都能在她身上实现。她性格分明、强硬，后来我们给她外号“Queen Bee”，因为男人都围着她转，以她为领导中心。以为她是女强人吧，下午她拉着我拍照给她老公看她室友长什么样，发现她已经结婚四年，老公也是相同背景在欧洲受教育的阿拉伯人，一拍即合，婚姻美满，爱得异常甜蜜。事业家庭爱情，生命中要有的，她全都拥有了。
&amp;nbsp;
下去吃早饭，昨晚一起抵达的阿里和贝达把我叫到他们一桌，把我介绍给阿布。阿布28岁，父亲是教授，他从小因为父亲的工作不断迁徙。在英国出生，小时候去了美国，在欧洲逛了一圈，后来又回到英国，本想着回到沙地阿拉伯找份工作安稳一些，谁知读完硕士，进入了Shell, 把他从伦敦调去了埃及两年，现在又去了阿曼，过两年还得再调巴西&amp;#8230;&amp;#8230;我说，你都不知道多少人羡慕你到处跑，他说，这样的家庭不好组织，我从小不断转校，没有文化的根，没有以时间建立基础的朋友，我不想我的孩子也像我这般。
&amp;nbsp;
我说我希望也能去中东工作两年，因为未来中国、印度、中东、南美和非洲将是世界的潮流。（这话我妈听见了估计得抓狂，她对于我到处乱跑已经到了容忍极限的临界点）我一直对中东充满好奇，苦于语言太难学，听我们学校学阿拉伯语的同学说，中东公司对于中国人，大多要男人不要女人。他说，你要是想，你把简历发给我，，我帮你投我们Shell! 我说，我又不是学工程的，Shell不要我的。他于是向我解释不同部门的运作，聊得兴起，我不禁感叹，大公司果然把世界上不同的人才都囊括了，从着手可持续发展战略，炼油到新能源，到花钱送他们员工来南极参加这个环保和领导力集于一身的项目，也是储备精英培养人才扩大视野的一个重要手段。
&amp;nbsp;
后来加入对话的来自阿布达比的达拉，是阿联酋第一个踏上南极项目的女性，非常的不容易。在后来几天的对话中才发现，在中东相对保守的地区，她离过婚，生了五个小孩，一生充满传奇。在听过Robert的讲座后，也跟我一般，拉了几家公司的赞助过来，其中媒体支持有《美国国家地理杂志》（这是我爸最爱的杂志之一，我们家书架有几排，我从小看着里面花花绿绿的未知世界，引发了很多思考，也充满感叹和向往）。她的经历被提起的时候，总是被她轻描淡写地带过。所谓智慧与阔达，不过这般。
&amp;nbsp;
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
抵达乌苏怀亚的第一个清晨，从窗外看出去，很干净很清新，让人心旷神怡。
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
我的室友Amal, 美丽大方的中东女性，事业有成，家庭幸福，现供职世界最大型的能源贸易公司之一
&amp;#8212;Vitol.稍后的文章会介绍她的演讲，敬请期待。
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
一生漂泊的阿布，来自沙地阿拉伯，在英国出生长大，目前供职于Shell，每两年一调，他说一调职就等于升职，听上去倒也不错。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
2011-03-31
by isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极日志连载（一）布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/antarctic-log-serial-ia-buenos-aires-the-paris-of-latin-america/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 16:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/antarctic-log-serial-ia-buenos-aires-the-paris-of-latin-america/</guid>
      <description>把电脑打开，写这篇日志，已经是上船的第六天了。当我准备开始写自己的体会时，别人的日记已经记了十几页了。我从来都是个慢热的人，没想法的时候，不写，等到思如泉涌时，一气呵成。现在的我刚从雪山上回来，在船上的小吧坐着，看着同伴们或喝喝茶聊聊天，或拿着电脑整理图片，而我呷着酒保特地炮制的热巧克力，感受着室内热闹，看着窗外的雪景，心里无比欢快舒畅。这些日子很奇妙，远离了电脑和网络，在这冰天雪地与外界和家人朋友隔绝，虽然也就十天功夫，谈及感触，却犹如半年。
&amp;nbsp;
我知道我回来后，大家都对我在南极的所见所闻很好奇。要是你期待的是一篇篇游记，那么你就来错地方了。对于我来说，旅程从来无关旅游本身，而是一种引发并帮助自己思考的过程。2009年我在印度新德里做HIV/AIDS教育项目时，就曾经两个礼拜都窝在一家咖啡店看关于印度问题的书、与印度朋友讨论发展前景和政治。我希望大家借由别的风景人情，来思考对于自己国家或自身问题的本身。
&amp;nbsp;
要是你收拾了兴奋的心情，不畏惧沉重，那我们就开始吧。
&amp;nbsp;
一、布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？
&amp;nbsp;
我的班机巴黎直达阿根廷首都布宜諾斯艾利斯（Buenos Aires），晚上11点多的飞机，法航，第二天早晨9点左右到达，飞14个小时。我的目的地是乌苏怀亚，全球最南部城市，我们团队将在那里待上三天进行培训。
&amp;nbsp;
订机票的时候才发现，转机得出了国际机场，坐车到国内机场。一天只有两班飞乌苏怀亚的，早上我航班抵达之前的，还有下午5点的。我只能选择下午5点的班机，而很巧的是，有个在美国读书的朋友刚好到了阿根廷做实习学西语，于是约上了去吃午饭。
&amp;nbsp;
阿根廷被誉为南美的欧洲，布宜諾斯艾利斯则自称是南美的巴黎。我在飞机上空往下看时，心情很澎湃：绿油油一大片，比我想象中的美丽且富裕。突然看见其中有一豪宅，活脱一座城堡，四周成方形被树木包围，有游泳池有花园，从那条林荫大道进入城堡花园，据我目测，开车也得五分钟。下机后我跟朋友说，阿根廷真有钱啊。她冷眼一看我说：你不知道阿根廷贫富差距很严重么？
&amp;nbsp;
南半球现在是夏天。于是在河边的餐厅，我们坐在室外吃阿根廷牛排香肠讨论阿根廷的社会问题。阿根廷人自称拉丁美洲的欧洲，布宜諾斯艾利斯则自比巴黎，因为阿根廷有着欧洲的血统，他们打心底里看不起其他拉丁美洲国家。就连女人穿着的风格也偏欧美风格，追求气质，不轻易暴露。社会的审美偏瘦，你看着她们的小腿和骨架你会诧异。
&amp;nbsp;
朋友问我：你知道被隐藏的都市（The hidden city）么？
&amp;nbsp;
我摇了摇头。
&amp;nbsp;
她说，阿根廷政府为了市容和面子工程，光鲜的地方很光鲜，贫民区一时半会儿迁不走，就盖了一面很高很高的墙遮住，行人路过的时候不会发现。在阿根廷，贫和富真的只有一墙之隔。有钱人很有钱，穷人很穷很穷。
&amp;nbsp;
我朋友住的区算是安全的传统富人区，本来1、2月份放暑假时，周围人影都不见一只。3月他们度假归来，小孩开始上学了，区里就出现一个个英俊的小伙，穿着白净，拿着网球拍，一脸贵族样子；15、16岁女孩呢，穿着学校制服，背个香奈儿包包去上学。
&amp;nbsp;
阿根廷的人均工资折合人民币大概每月2796元，当地物价比美国还高。你看到菜单了么？菜单每隔几个月得调一次价格，因为通胀太严重，去年通胀率一年大概25%。我们吃的餐馆是当地算是比较好的餐馆，我算了算，布宜諾斯艾利斯真的堪比拉丁美洲的巴黎&amp;#8212;-价格和欧洲的巴黎不相上下。
&amp;nbsp;
朋友说她在这里不会找阿根廷帅哥。因为阿根廷嫖妓是合法的且非常便宜，我们吃一顿饭的价钱大概40美金，嫖妓只要10美金，另外阿根廷女人不容易被男人哄上床，所以阿根廷男人或多或少都嫖过。他们要是不轻浮地到处吹口哨找女人（目标多为外国女人或妓女），他们能解决生理需要的几率就基本为零。
&amp;nbsp;
多脏啊！我听了毛骨悚然。让我更心寒的是，15、16岁贫民区的小女孩也卖淫，价格估计是我们餐桌上一瓶水的价钱，卖完以后拿钱买毒品，循环着如此度日。

在美国读书、阿根廷实习学西语的林小姐，极致风韵的上海女人，也是我的高中同学。她来接我吃午饭的时候，tan look低胸连身短裙，我们在商业区的河边餐厅里吃饭。（林小姐目前单身，有意者可询）
我背着从欢欢师姐那里借来的大背包，拖着行李，忘记了阿根廷在南半球是夏天，还穿着毛靴，整个背包客的模样，一脸倦容，与林小姐形成鲜明对比。林小姐，给你面子吧，拿我这么丑加残的照片对比你的美照！（这其实是从南极回来后临走那天拍的，不过着装都一样，除了黄色小包是后来回来时候买的，后几回再说！）
餐厅送的前菜，是不是看了口水都流出来了呢？欢迎来到阿根廷！
&amp;nbsp;
2011-03-24
by isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>