<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>张卓彦 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%BC%A0%E5%8D%93%E5%BD%A6/</link>
    <description>Recent content in 张卓彦 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2013 13:53:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%BC%A0%E5%8D%93%E5%BD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>埃及 简行简记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/simply-for-egypt/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 13:53:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/simply-for-egypt/</guid>
      <description>文/张卓彦 &amp;nbsp;
  若有素履，许我宽阔。  若有磐石，执我陨落。  若有骄日，圆我神诺。  千帆已过。  如梭。  &amp;nbsp;  若有尘絮，载我凡念。  若有苍风，佑我长眠。  若有南水，渡我百年。  万世尽迁。  一眼。    据说开罗大大小小有3000多座清真寺。我去到的几处，不论大小新旧，室内都挂着一盏盏灯，有些亮着，有些暗着。最后一晚，去机场的路上昏睡过去，醒来时已从熙攘的城市马路穿梭到高速公路，窗外的夜幕里无数盏夜灯，安静的橘黄色星星点点。忽觉，开罗是个巨大的清真寺，每一盏路灯都从高高的望不到顶的天空垂吊而下。在穹顶之上，众民信仰的那位真主正默默见证着这座城市的善美和肮脏。  在埃及的每一天都是行走于沉睡千年的古文明和喧嚷的现实社会之间。从感官到认知，我被两个小人拉扯着，一个是惊叹流连，一个是长吁蹙眉。古迹和城镇融合于同一空间，却有着相差千年的时间注脚。那些神庙，即使坍塌和荒芜，也依旧是神庙，不过是从接受众人的祭拜变成接纳叨叨不休的游客的飞鸟的筑巢。而世俗社会这些年世风日下，伴着不减的失业率、停滞的经济、被民众厌弃的现政府、还有计划中的再一次暴乱。  曾经光彩夺目的文明印记历经变迁和劫难，此刻，它们在一旁静静望着这个时代的残酷和混乱，不悲不喜。今天不是绝望，明天也不是希望，一切只是一阵风，一瓢沙，一杯土。  可对一粒沙，每分每秒又是何其重要！  在开罗带我转的司机估摸30岁，人很友好，一手好车技，英文不顺溜却也够用。他最喜欢的乐队是后街男孩，曾经和一个美国女生网恋几乎结婚，但由于彼时埃及和美国关系僵持带来的社会压力而分手。去年春天，他在动乱中替外国女记者解过围、也失去了几位挚友，而如今却依旧热衷集会。我向他质疑，那到底是在改善还是恶化社会形势，他却坚定地相信这种方式能促使政府改变、让大家过上富足的生活。  埃及是一个政治斗争几乎从根本上影响了政府的结构、规范、和理性的例子。有些国家，政治和政府都曝光于民众视线之下，更恰当的说，民众“以为”他们了解或者有渠道了解政治和政府的运作规则。另一些国家，人们似乎更关心政府，而政治游戏是摆放在黑匣子里，作为极少数人的生存方式和少数人茶余饭后的谈资。在不同环境下，关系的复杂性和信息的流动需求是有差异的，因而仅凭政治和政府格局，或许无法断言哪儿百姓的幸福度更高。  六月炎夏，路过的穆斯林女子裹着不同颜色的头巾，全身捂得严严实实。她们仅露出的脸庞或是眼眸让我想起高中时曾构想过的一篇小说，背景是一个长年干旱酷暑而身着长袍的民族，人们膜拜太阳，也不允许抬头直视烈日，而主角是一位生于此却离经叛道的少女。我策划着她的一场逃亡，却因想不出个所以然而放弃了这个故事，最终也没有落笔。  这几天，我也无数次幻想自己是那些和我眼神交汇过的埃及穆斯林女子中的一名，生活的内容里有头巾、斋月、祈祷的时辰、长年不告假的阳光、和开罗地铁的女士车厢；而后每次都是暗自庆幸自己非生长于此（或许某个埃及穆斯林女孩在北京的灰色天空下、拥挤地铁里也发出过相似的感慨！）。这无疑是一个男权当道得尤其明显的国家。历史上唯一有过记录的女王戴着假胡须统治国家，身后却被继位的儿子抹去了痕迹，直到近代被考古学家发现。  五天时间短暂，浓缩的经历更显丰富。一个人背包，遇到好些说谎不眨眼的骗子、收到许多恶意挑衅或挑逗的目光，但也有很多良善的人给予慷慨援手和微笑。对于旅行，我也不再追求猎奇和惬意，而是凭直觉把自己插进另一个社会的多元和立体—-有光滑面的欣赏，也难免有粗糙面的碰撞。好奇心的结果往往是一知半解，但至少养成了观察和尊重的习惯。如此，每次迈开腿都是美好。  一路读佩索阿的诗集，他曾写下：“在那个我们称作生活的火车上，我们都是彼此生活中的偶然事件……所有那些人性的东西打动我，不是因为我有一种与人的思想和人的教义的亲缘关系，而是因为我与人性本身的无限的伙伴关系……我的心略大于整个宇宙。”  我不是诗人，也实实在在知道我的心只是拳头大小。但幸好，它正在浩瀚宇宙之中，与千万颗心脏一同跳动。  &amp;nbsp;  注：本文来自内容合作伙伴中南对话  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肯尼亚旧事——申请哈佛之前的非洲心路旅程</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/09/kenya-stories/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 12:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/09/kenya-stories/</guid>
      <description>文/张卓彦 编者按:
2009年，张卓彦来到了非洲肯尼亚，这个黑非洲的大门。非洲之旅，对她的人生路带来了什么，跟她之后到哈佛，到毕业重回非洲，又有什么关联？今天，很多学子渴望着进入哈佛肯尼迪学院这样的顶尖公共政策学院，可是他们真的想明白为什么了吗？
&amp;nbsp;
“所以我决定努力触打键盘，认真敲我的ps, policy memo和online application，去我想去的地方，学我想学的知识。然后有一天，通过实践而明白，土地、风和阳光，能为这个世界带来多少能量。” —— 张卓彦

和冬天不相关的事2009-07-21 13:32   非洲带给我太多的情绪。然而现在，我还远没有接触到它最深刻的一面。  实习和居住的地方都是内罗毕环境最为惬意的富人区。周围的人来自世界各地，纵使有些长年居住于此，在我看来也只是过客，至多是这个区域的居民。  据说，离办公室20分钟的车程，便是肯尼亚最大的贫民窟之一。缺水，无电，食物缺乏，疾病肆虐，犯罪不止……生命很廉价，死亡很平常，梦想很简单，幸福很渺茫。  虽然日常生活和在丹麦时相比有太大落差，同时潜意识里不可避免的想家；但时时感恩，提醒着自己何其幸运。  周末去距内罗毕较近的国家公园。最美丽的念想是一望无际的平原，黄褐色的草地点缀着几株绿树，视角的尽头是暗蓝的远山。天空晴朗而无云，从各个方向吹来的风很均匀的混合着自己的呼吸。周围各式野生动物，我赏我的风景，它们有它们的节奏，互不相干。  其实，人和大多数动物都一样，日出而作、日落而息，饮水、觅食、筑巢、奔跑、咆哮、群落和阶级……只是我们的生存逻辑更为复杂，那个货币流通的世界一层层包装起我们的原始需求。欲望在光亮处成了追求，在阴暗面腐烂为人类的罪恶，谁规定谁必须是善男信女?  然而生活，可以只是一件简单的事吧—不过是在生存之上加了那么少许感情和思索。  回内罗毕，高速公路旁的美丽景致其实是一种残酷：  歪歪斜斜的矮房，浓密而杂乱的树木，明艳阳光下满是扬尘的道路，杂乱的玉米地和随意布局的茶园，喧闹无序的水果蔬菜集市；衣着鲜艳的当地人叫卖、耕作、晒太阳，偶尔有穿着民族服装的妇女头顶着物品踏着道边的杂草前行……车窗外的世界匀速驶过，车厢内是肯尼亚民族风情的音乐，我舒适地坐在汽车中，仿佛身临一场独特的电影。  而后，汽车稳稳停在住处门口。电影结束，回到自己的世界—安全，静谧，衣食无忧。这种相比而言的优越处境让我有淡淡的不安与愧疚。  又想，多年前的中国，贫穷和落后也是长在土地里的现实。  但愿时间可以给世间所有的苦难一次机会。  日历上的半夏，依旧慢步调的生活，不便利的网络连接给了我更多胡思乱想的空间。  于是我常常想，这里的特别，原因之一是无处不宣扬着矛盾的存在：人与自然的矛盾，富足和贫困的矛盾，生存与灭亡的矛盾，表象和现实的矛盾……  朱熹的格物致知，王守仁的知行合一，既是对世界的观察，也是对矛盾的答案。  我不是圣贤，也只想做个朴素的俗人，理不清时轻轻圈个圆，全当是自己的解释。  另：7月是肯尼亚的冬天。这个横跨赤道的国度和想象中大不相同。  &amp;nbsp;  旅程收尾，生活继续.2009-09-28 15:27    前几天在蒙巴萨度假，沿海的古城是非洲另一面的人文风景。  路边商贩愉快地大声喊着“Jumbo”，围着穆斯林头巾的居民倚着精美雕花的门向我礼貌地点头，穿着当地图案连衣裙的小女孩嬉笑着奔跑，建筑风格迥异新旧不齐却不显得突兀，沿岸的杜鹃花橙白红开得绚烂，带着丝丝咸味的暖风和着街上散着的淡淡薰香……
像地图上所有吸引过我的地方一样，这也有着一种流动的气质，与生命息息相关。  然而，世界每一处角落都覆盖着厚实的土壤，即时我感受到的文化再丰富再精彩，那也只是停留在表面的层次吧。静静注视，无声等候，也不过是带走了像照片那么薄的印象。  脚步在地图上行走再远，也不能确保心灵的地图能绘出同样美妙的轨迹。  这大半年似乎是步履不停地在地图上拉长着路线，习惯了不断的邂逅、告别和不告而别。  古街小巷店里健谈的老板，邀请我跳舞的餐厅招待，曾载过我回家去旅店或是景点的司机，甚至是海边开怀地向我炫耀大收获的渔夫。  我不断演习着交谈，不同的话题，同样的情绪：say hi, say bye, thank you and smile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>