<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>洪雅书房 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%B4%AA%E9%9B%85%E4%B9%A6%E6%88%BF/</link>
    <description>Recent content in 洪雅书房 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Aug 2012 05:08:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%B4%AA%E9%9B%85%E4%B9%A6%E6%88%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>二十一岁的理想，洪雅书房</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/08/hoanya/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 05:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/08/hoanya/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp;
洪雅书房是行程中一直拿不定主意的部分。怀抱着环岛的贪心以及对交通因素的考量，我难以取决是否为了洪雅而取道嘉义。但是台北认识的A以及青辅会的长官都极力推荐，强调洪雅于我探访台湾书店之旅中的不可或缺。在有河BOOK，我又向店主686征询意见。
&amp;nbsp;
“我想去洪雅书房看看”。
&amp;nbsp;
我说完这句话，686就笑了。“噢，洪雅书房啊。洪雅的老板比较特别。啊不像我们这些店主啊，就是待在店里。他可能经常跑出去，修修房子种种田。”
&amp;nbsp;
哈？书店老板跑去种田，那是什么情况。
&amp;nbsp;
于是下定决心取消东海岸的行程，抵达台南之后再抽出一天折返北上嘉义，只为了洪雅。洪雅的地点很特别。如果想来台湾买书，诚品能满足基本需求，若想看看独立书店群，温罗汀地带也能逛到不同类型的书店。但嘉义并非文化中心，洪雅在此，会是个什么位置？
&amp;nbsp;
谢谢A先生帮我引荐，所以我到洪雅时，书店主人余国信就在店里。余国信高高瘦瘦，说国语的时候有很浓重的南部台湾腔，接电话以一句闽南语的“你好，国信”开头。洪雅店内的空间不大，但是信息的密度却很惊人。基本没有重复的书目，使得这一个承载了贩卖功能的空间，更像是个人的藏书室。而主要包含的类目，一定不会缺少生态保育、本土文化以及性别议题。就像国信说的，啊那开一家厉害的书店就是要有这些啊。

&amp;nbsp;
在洪雅，书架外的空间同样精采。装裱起来的媒体报导，是余国信对自己成就的坦然欣喜。角落的旧风扇和旅行箱，是洪雅的念旧情绪。而最明显也最大声的，是对这社会的诉求。从之前的美浓水库事件，到时下的美丽湾，墙上每张贴纸都是一次表态。
&amp;nbsp;
“这个团，赞的啦！”余国信把一张CD塞到我手上。上面用黄布带缠了一道，写着“干！政府”。

其实前几天在台湾的旅行，已让我对这种发言的自由尺度（与我所熟悉的环境相比），不再惊诧。但洪雅以“浊水溪以南最活跃的社运书店”为定位，仍有其特别之处。你看，社运和书店，这两个词组的搭配就很是有趣。而关于社运的态度，余国信显然不只是拿起大声公吼几句而已。
&amp;nbsp;
比如说余国信承租下濒临拆除的玉山旅社，赋予老屋以新生命。玉山旅社保留了原本的休憩功能，保护了一代人的旧时记忆，又成了公平贸易咖啡推广的平台。再比如洪雅书房里的一袋袋稻米，那是余国信和几个伙伴的收获。他爱土地，就自己去种出让人幸福的稻米。
&amp;nbsp;
我特意选在周三来，因为这是洪雅每周常规活动的时间。这天的活动主题是达卡闹的《斜坡》专辑巡回演出。大家环绕着洪雅小小的活动产地，一把吉他和好声音，我当然听不懂原住民歌者的语言，可是当我坐在书架后面静静地听着，我能感受到原住民的，我们每个人的乡愁。偶尔有孩子哭闹的声音，也不打破整个场景的静谧。

音乐会结束，好心的义工载我去车站。我原以为这次嘉义的旅程，就这样结束了。
&amp;nbsp;
可是当我即将结束整个台湾之行，回到台北之后再与A分享我此行的感触，我得以重新思考这样一个空间存在的意义。我突然意识到，余国信创办洪雅的年纪正与此时的我相当。二十一岁，二十一岁的余国信因为受到台湾图书室及种种因素的影响，创办了这一家洪雅书房。其间十年的时间，经历过台南分店的无法维持，在几次濒临休业时受到过读者的支持，好在洪雅依旧活跃于嘉义，这个非文化一线城市。而这是现今三十出头的余国信，在与现今的我同岁时，播种并持续耕耘的一个理想。
&amp;nbsp;
也许就会像当初嚼着槟榔叼着烟的张宏荣医生，以台湾图书室的公共阅读空间，影响了余国信，并间接促成洪雅书店的建立一样。我也绝不怀疑，洪雅这样一个看似太过理想的所在会影响更多的年轻人。在这里，我读一本书听一首歌，我投入其中开始自我诘问，二十一岁的我也能这样笃定于所理想的事吗？洪雅让我看见了可能性，大胆实践的可能性，以及有所投入必有回馈的可能性。

我知道二十一岁的你，我，他，可能正处在选择的隘口。可是我们并不需要汲汲寻找一个答案，不用花太多时间用来怀疑和计算。洪雅的确是一个了不起的发想，但在最初也只是一个简单的念头。只是余国信他想到了，也就去做了，实践了也就坚守了，仅此而已。

&amp;nbsp;
其他说明：
青年壮游家大募集，由台湾的行政院青年辅导委员会主办。凡18-30岁间的国际青年均可报名参加，参赛者需设计10天以上连续的壮游台湾行程，比赛组委会选出20份符合青年旅游精神的壮游计划，获选者将得到2000或3000美元的壮游奖金。
&amp;nbsp;
我很幸运入选了第四届青年壮游家，八月完成了台湾16夜15天的自由行旅程。我提出的壮游方案以寻访独立书店为主题，试图观察阅读空间与城市的关系。也因为全程都是沙发旅行，得以认识背景各异的当地人或是留学生，接触到非常有趣的在地生活。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
洪雅书房
地址：嘉义市长荣街116号
blog：http://blog.yam.com/hungya（需翻墙）
&amp;nbsp;
台湾图书室
Facebook（需翻墙）
余国信-《话说张宏荣医师与台湾图书室》 ：
http://blog.yam.com/hungya/article/37367554（需翻墙）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>