<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>布鲁塞尔 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%B8%83%E9%B2%81%E5%A1%9E%E5%B0%94/</link>
    <description>Recent content in 布鲁塞尔 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2012 17:08:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%B8%83%E9%B2%81%E5%A1%9E%E5%B0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个背包客的自白——终于开始走在路上（上）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/03/yi-ge-bei-bao-ke-di-zi-bai-zhong-yu-kai-shi-zou-zai-lu-shang-shang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 17:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/03/yi-ge-bei-bao-ke-di-zi-bai-zhong-yu-kai-shi-zou-zai-lu-shang-shang/</guid>
      <description>文/贾兆晗
编辑/郭亮 &amp;nbsp;
贾兆晗，男。非典型性八零后，情不自禁耍2B号青年。因姓贾，又为背包客，揣着一颗漂泊的心，故人称“路人假”。
&amp;nbsp;
路人假童鞋称其小时候喜欢学地理，倍儿爱看地图。在他的眼里，世界很美，幻想走四方，路迢迢水常常。于是乎，十来岁的他独自北上帝都，在北邮混完了四年，二十刚出头跑到北欧小国挪威，开始想象中的游学生活，有的跟想象的一样，有的跟想象差很远，但不变的是那颗游荡之心。
&amp;nbsp;
Lonely Planet的作者托尼惠勒曾说过，“如果你决定要出发，那么旅行中最困难的部分已经结束。”路人假也道，“旅行就像一颗种子早就种下让人魂牵梦绕，走在路上的时候就觉得心情舒畅，没有太多理由。”
&amp;nbsp;
在旅途中，路人甲也不忘用相机，他的第三只眼去记录走过的旅程。照片中有哥本哈根的小美人鱼雕像，有巴黎的埃菲尔铁塔，有布拉格的查理大桥，有甘肃的戈壁沙丘，有西藏的布达拉宫，有尼泊尔的大象，有新疆的羊羔肉，有北欧的极光&amp;#8230;
&amp;nbsp;
          &amp;nbsp;
大学自习时最喜欢在图书馆的杂志阅览室，因为在那里可以翻到《中国国家地理》《旅行者》《旅行家》等等，看着这些杂志，也就幻想着自己也在周游中国周游世界。我相信很多人也这样做过，因为最新到的一期杂志总是找不到。毕业选择出国，一半是为了学习，一半是为了旅游，可是，半年过去却仍旧迟迟没有迈开脚步。心中充满了担心，没钱没时间等等这些理由也一直阻碍着我，蠢蠢欲动始终还是蠢蠢欲动。看着电视杂志网站日志帖子的刺激,念头开始迸发了，终于决定2011年要真的走上路。
&amp;nbsp;
2月
借着一次考试的机会，来到童话之都哥本哈根，也算迈出了走在路上第一步吧。
走过哥本哈根的两张城市名片——
新港；

和传说中的小美人鱼。

之后的几个月每个四周都在筹划，出行，休整，赶课程四个状态中度过。
&amp;nbsp;
3月
路过布鲁塞尔，睡地铁站，接着暴走一天，虽然布鲁塞尔这个城市很坑爹，但是出游的兴奋让人丝毫不觉得累。
随后从布鲁塞尔飞去布拉格，游人如织的老城广场，蔡依林忽悠了多少人来看根本没有的许愿池。
阳光洒在布鲁塞尔大广场上，布鲁塞尔唯一不坑爹的地方。

布拉格和它的历史给人一股沉重忧郁的感觉，而且这座城市的故事素来与爱情有关。

传说中人骨教堂很小，在如此狭小的空间中，成千的人骨做成的艺术品，展示着死亡带来的肃穆、恐惧和美丽。

&amp;nbsp;
4月
春天来到巴黎，一个城市转了一个礼拜。巴黎并不如想象中的美好，每个特大城市都有自己灰色的一面，不过总体而言，巴黎还是美的，也匹配的上其浪漫的名声。在朋友家打地铺，节约了许多费用。
你走过了夜的巴黎。


卢浮宫朋友对艺术作品的讲解让我感到自己很没文化，只能看看皇室展品的奢华。

夏宫枫丹白露，一如曾经看过的一本书上画的美丽安谧。

&amp;nbsp;
6月
走过几个城市，逐渐有了出行的感觉。安排行程方面逐渐开始得心应手。一天下决心去挪威峡湾和祈祷峰悬崖，一天安排行程出发。
峡湾的风景算得上是壮丽。

&amp;nbsp;
祈祷峰的悬崖上，大自然之下，人便显得渺小许多。

待续··· ···
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十三站：布鲁塞尔—比利时-11</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-san-zhan-bu-lu-sai-er-bi-li-shi-11/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 03:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-san-zhan-bu-lu-sai-er-bi-li-shi-11/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

比利时是挺逗的地方，被强大的邻居（德国，法国，荷兰，卢森堡）包围这的一个相对贫穷的国家。然而同时又是欧盟的总部所在地。地位特殊，然而这里的人却很友善，他的邻国，德国，卢森堡。都是很骄傲的国家，而比利时没有，他们做到的就是认真做甜点和对待生活。
P185
刚出火车站，好高的楼，好脏的国旗。。
&amp;nbsp;
P186
有关比利时的尿尿小童我哭了。 看起来就是山寨街景啊！ 很小，躲藏在很多巷子中，有这这么大的意义和名气，我不知道他为什么如此著名。看来传说的力量就是伟大啊！
&amp;nbsp;
P187
我配合这做了很囧的表情。尿尿小童你好。（自拍）
&amp;nbsp;
P188
比利时市主街道上的一个“大喇叭”有意见就站上去喊出来吧！
&amp;nbsp;
P189
市中心广场。比利时爱用花装饰建筑，甜点填饱肚子。来看。
P190
抱歉我不知道名字，我买甜点的时候就是看形状色泽，然后一个劲“this one, this one, and that one”所以大家看图就好 连我的手都走做出垂涎状
&amp;nbsp;
P191
这是他们们最著名的甜点——“WAFFEI”终于知道名字了。 上面放什么都好吃啊，买了个巧克力的，这个是蜂蜜的，都不腻！味道刚刚好，我这种对甜点从来无动于衷的人都无抵抗力了，何况某些甜点狂，尤其女生。
&amp;nbsp;
P192
这个小圆饼太好吃了，一口一个，想起来拍照时候我已经瞬间吃掉两个了。
巧克力是怎么出来的？ 答案是：恶心出来了。 看看这个制作工具，我想说，您其实可以尝试放到后台的，像大便一样啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P193
grand place
&amp;nbsp;
P194
阴天的花一样可以出彩。
&amp;nbsp;
P195
惊愕的，在布鲁塞尔，见到一个穹顶极为类似米兰奢侈品街的购物街。其实这里算是比利时的奢侈品接了，区别是：米兰买吃的，比利时卖巧克力。
来看看奢侈品巧克力吧：
这个店里随便买两块巧克力就几乎50欧。也就是450块买了两块巧克力。里面还有更贵的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P196
grand place 广场中间只允许卖花。 看来为了装饰好风景你们无所不为啊~
&amp;nbsp;
P197
比利时大街上的车，给我穿越的感觉，不过话说欧洲各种老型号的车还是蛮多的。上次在卢森堡居然见到了356B，50年前的车了。依然开的很好。感觉震撼
&amp;nbsp;
P198
话说以前的自行车真的好潮，布鲁萨尔街头
&amp;nbsp;
P199
市民喇叭另一个角度。真的会给力我感觉。。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>