<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>安芯 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%AE%89%E8%8A%AF/</link>
    <description>Recent content in 安芯 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2013 09:10:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%AE%89%E8%8A%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>安芯：再谈年轻人的间隔年文化</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/anxin-gap-year/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 09:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/anxin-gap-year/</guid>
      <description>文/安芯 我常用一组数字来概括自己的间隔年：365天，DIY6个国家，8个义工项目，2个专栏，1本13万字的书，独自拍摄5集纪录片。1个月，8个城市，近30场高校分享会，推广间隔年。
坦白地说，对于一个女性，独自策划，施行，聚合力量推广，做到这些，已经到达了我23岁时能力的顶峰。
2010年，间隔年在中国年轻人群体里初显趋势，南方地区的青年对这样的新鲜概念可谓热衷至极，而间隔年在北方城市还处于冒芽阶段。2011，2012
这两年，电视媒体、杂志媒体都争先开始对这个概念进行报道，有的把它归位旅游一类，有的探讨它在中国的可操作性到底有多大，有的则是把它作为年轻人新的一种生活方式来提，也有的将之视为缓解国内就业压力的一剂良药。
间隔年到底是什么？它对于一个人的影响到底有多大？间隔年完了到底能否接地气地生活，以及怎样才能接地气地生活？
我觉得虽然间隔年在国外主要是针对高中毕业生或者大学毕业生，以一整年的时间去完成的，但是对于中国学生而言，它可以是不同时间段的组合，可以是间隔月，也可以是间隔季度，形式上是可以灵活转换的。至于间隔年做什么，我觉得可以根据性格爱好、职业规划或者经济能力自行设定，比如家里条件好一些的，可以考虑拿出更多的时间放手出去走一趟，再接着工作或者读书，稍微紧张一些的，可以考虑压缩时间或者以某种能够相对自足的方式，比如打工旅行、义工旅行，甚至是尝试性地工作一段时间，去完成自己的间隔年。以一颗积极乐观的心态，不要抱怨，多大的能力和条件，去尽可能地为自己创造多大的空间，成长与收获。
有的人会觉得出去走一趟，吃吃喝喝，没什么成长和收获，白白浪费时间和精力，搞不好还徒增一些虚荣心。我觉得量力而为，外在的条件可能决定了大多数人能够走多远，但是一个人的自控力和自律，决定了他能够在这趟行走中走多深。所以，你到底下了多大的决心要把这件事情做好，以及你自己是否有足够的自控力去规划这件事情，很重要，哪怕不会的，主动地去学习如何获取相应的能力，这一点，也将决定了一个人在间隔年里走多深。
外面的世界很精彩，每个国家的政治体制、历史文化、社会问题等都不尽相同，走出去看，去吸收，需要的是自己事先准备，不用完全准备充分到位，但基本的如何去看，看什么，怎样看，都需要自己主动地学习，从而获得思考的能力。
总之，想清楚了，再出去，想不清楚，多问一些人，家人，朋友，前辈，问多了，自然也就会想清楚的。
至于它对一个人的影响到底有多大，因人而异，有的人悟性高一些，很快就吸收到了，有的人可能还要再生活一段时间，不用着急给它下定论。只要你用心去经历了，自然就会有收获，外在的能力与内在的变化，尤其是内在的变化，这是外人能以觉察到的。
间隔年回来以后做什么，能做什么？很多，也是因人而异，但不论是哪一种生活方式，比如有的会继续申请出国，有的会抓紧时间找工作，有的会考研，更有的自主创业，都需要把间隔年的那些精彩的经历，异国的邂逅，美妙的体验，放在脑后，这些都是过去的光芒，需要记住的，是这个过程里的收获与成长。
人的一辈子很长，间隔年只是其中很短暂的一段经历，走好了，它会让你的人生之路更加精彩，但是如果你因此而浮躁，虚荣，那你会花更多的时间去体验浮躁与虚荣给你带来的损失。
年轻，需要积累，心理的积累，社会的积累以及经验的积累，间隔年，实际上就是积累的方式之一。仅此而已。
安芯的间隔年介绍：http://baike.baidu.com/view/3182735.htm
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【对话安芯】义工旅行：寻找另一种生活经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/yy-anxin/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 15:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/yy-anxin/</guid>
      <description>义工旅行：寻找另一种生活经历  &amp;nbsp;
时间： ****北京时间11月25日 21：00—22：30
美国东部时间 11月25日 8:00 – 9：30
英国时间 11月25日 13：00—14：30
&amp;nbsp;
对话嘉宾：@安芯_Anita 嘉宾介绍：“i呀！”联合发起人，《安心的义工旅行》作者，旅游卫视行者栏目《安心之旅300天》主人公，拍摄者，云信公益周刊评论版专栏作者，以公益或者游学方式行走八国：美国、墨西哥、马来西亚、尼泊尔、泰国、印度、柬埔寨、越南。志愿者服务时间超过2000个小时。
阅读她的博客，了解更多。
&amp;nbsp;
主持人：@安澜诗画 &amp;nbsp;
YY频道： 22679138 YY使用指南：下载YY软件==》注册YY账号==》登陆YY==》查找频道（输入22679138）==》进入频道提前报名，届时按时参加即可。
&amp;nbsp;
访谈目标：  让大家知道间隔年可以做什么；
 让国内与国外没能参加安芯现场分享会的朋友能有一个与安芯互动与交流的机会；
 让在国内与国外的青年可以从安芯的经历中得到启示，同时也能利用自己周围的资源与环境做一些更有意义的实践。  &amp;nbsp;
分享主要内容：  旅程的初衷与起点 （ 间隔年的决定是如何做出的，行前准备过程，如何申请义工机会，如何与父母沟通，如何安排旅行，解决旅费）；
 旅程中的创意 （比如，纪录片计划是如何开始的; 写书的计划是如何开始的；明信片的想法是如何产生的；如何用DV义工的机会是如何找到的）；
 旅程的收获 （对人生计划的改变；目前所做的分享会的收获；有什么方式可以让更多的年轻人参与进来）。  &amp;nbsp;
了解一些她的经历和作品： 这不仅仅是一次旅行：365天，5个国家，超过8个义工项目，22岁独自上路，两个专栏，一部5集纪录片，一本书（文/安芯）。
&amp;nbsp;
365天，5个国家，8个义工项目，22岁，一部5集纪录片
&amp;nbsp;
间隔年印度：生死一堵墙(India:the Wall Between Death and Life)
   《安心之旅300天》旅游卫视纪录片      第一集：没有坏小孩（尼泊尔义工旅行记）  &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊010期</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/capeweekly-010/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/capeweekly-010/</guid>
      <description>本期关注： 安心之旅300天 义工旅行
此前CAPE向大家推荐过在东南亚地区践行义工旅行的女孩安芯。安芯，一个小姑娘，2011年大学毕业后去泰国、印度、尼泊尔做了300天的义工，帮助那些贫民窟里生活的或者是身体有残疾的小朋友们。近期旅游卫视推出间隔年的纪录片《安心之旅300天》，再次讲述了安芯到东南亚义工旅行的故事。很多人都梦想自己的 Gap year，一年时光，又有多少人能真正“放下”呢？
&amp;nbsp;
美国家庭疗法先驱萨提亚曾经做过一个调查，调查自己的学生能有多少种洗盘子的方式，统计完后竟然发现洗盘子有250种不同方式，而且每个人都认为自己才是正确的。是的，当我们闭上眼睛，画地为牢，就会原地打转，错过另一种可能。跳出原有的圈子，走出不一样的旅行-义工旅行300天。
&amp;nbsp;
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！——安芯的义工300天
在旅行中，我们总能遇见不同的人生。
他们睁不开双眼，却希望看到最美的世界。
他们没有双臂，却渴望拥抱所爱的人。
他们不能说话，却期待讲述自己的心声。
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！
我是安芯，你我皆行者。
&amp;nbsp;
今天我们再次向大家推荐，希望有间隔年计划或者义工旅行计划的你，可以看看安芯的故事及其对大家的建议。
安心之旅300天 没有坏小孩 120618
安心之旅300天 姐姐我爱你 120619
安心之旅300天 谢谢你歧视我 120621
安心之旅300天 义工难当 120622
&amp;nbsp;
大家可以继续关注旅游卫视后续的纪录片视频。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 说说你知道和了解的中国茶，世界茶 上周我们推荐了经营茶文化的品牌TeaPlusMe，这周他们去了新加坡，大家可以关注#新加坡茶室行#，同时本周CAPE社区讨论组里面，探讨了很多茶有关的话题，也聊了很多茶文化相关的东西。
&amp;nbsp;
世界各国对于茶的理解，茶对你而言又是什么呢？
茶对我而言是什么？来自中国上海
茶对我而言是什么？来自日本东京
茶对我而言是什么？来自芬兰
茶对我而言是什么？巴基斯坦
茶对我而言是什么？来自瑞典斯德哥尔摩
茶对我而言是什么？来自香港
&amp;nbsp;
另荐网易有一个公开课《茶文化与茶健康》
http://v.163.com/special/cuvocw/chawenhuayujiankang.html
&amp;nbsp;
这里，大家还可以顺便推荐一下，你知道的有关茶相关的书籍，茶室，茶电影，茶艺人，茶产地故事；中国的，世界的等等。推荐内容，点击此处
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语： 高考天问 毕业典礼 毕业寄语 高考天问 高考结束了，各地分数线也产生了，考生们即将面对的是自己的成绩，开始筹备自己的目标院校的报考。近期湖南电视台经视频道主持人钟山在《钟山说事》里，对高考制度发出了激情而酣畅淋漓的“天问”。值得推荐、值得回味、值得反思 …… 高考真的是独木桥吗？
&amp;nbsp;
从视频中，我们关注到教育资源，大学资源的不均，导致必然大部分人享受不了清华北大的资源， 我们也在此前看见世界多个教育发达国家的开放课尝试，开放课程资源，开放学术资源。倘若最后没有录取到好大学的同学，你也不必灰心。
&amp;nbsp;
虽然我们考大学的时候有一本、二本，但专业学习没有高低贵贱，也不分你在这个世界的哪个位置。大学生活是一个新的开始。大学的专业学习有自身的规律，它将逐步带你进入一个学科发展与实践国际化、全球化的世界。它也是我们生命的里冲锋舟，将载着我们冲破自我和以往教育文化的迷雾。在逼近人类探索彼岸的过程中，它更需要的是唤回我们生命的尊严和自由的灵魂。
&amp;nbsp;
在还没有进入大学前，推荐大家阅读：You时代，怎么重新认识大学教育？
&amp;nbsp;
奥斯影帝丹泽尔·华盛顿宾夕法尼亚大学毕业典礼演讲 奥斯影帝丹泽尔·华盛顿，他是好莱坞最具号召力的演员之一、两届奥斯卡影帝，也是目前好莱坞身价最高的黑人影星。他分享到：1冒险精神敢于失败（克服自己的恐惧）。2对生活敞开胸怀，接受新的看法、新的观点。因为你冒的险，你遇到的人，你爱的人，你拥有的信念，是这些会书写你的人生。3永远不要泄气，永远不要退缩，投入你所拥有的一切。4向前倒。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>