<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>荷兰 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%8D%B7%E5%85%B0/</link>
    <description>Recent content in 荷兰 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Feb 2013 13:08:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%8D%B7%E5%85%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>有些人生，你不必看懂</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/02/you-dont-need-to-understand/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:08:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/02/you-dont-need-to-understand/</guid>
      <description>文/俞威   &amp;nbsp;
    有个来自波兰的同学，今年是他本科的第七年，终于升到了大四，每次进教室都是标志性地背个书包，再拎着一个手提包，永远穿着那件米黄色的毛衣，坐到教室的第一排，上完课，匆忙地离开。后来知道，他是个兼职邮差，赶着去送信。有次我问他，是什么可以让你坚持这么多年？他说，我想改变自己的命运。    &amp;nbsp;
   波兰哥有个关系不错的同学，一个伊拉克人，28岁，以前曾为美国在伊拉克的驻军做过翻译，后因众所周知的原因不能回国，漂泊到荷兰。这位伊拉克人和大部分国际学生关系都不太好，据说是因为他和人接触都是以金钱作为前提，比如，你向他问问题，他会向你收钱，这样导致的结果是当他向其他国际学生问问题时，也会被收钱。后来，他就开始找中国人问问题，因为中国人总是免费回答。每次他过来问你问题的时候，会从书包里拿出一包糖，给你吃几颗，然后开始。后来还得知，他有一个中国女朋友，最近回中国了。似乎是为了证明什么，他给我看了他女朋友的手机号，180开头，嗯，是中国的。我问他，毕业后有什么打算，他说，去中国。我笑了，可是内心很平静。        前几天，在GGD认识一个人，27岁，大学毕业后被家里安排到了陕西省交通厅工作，有房有车。现在他白天工作，晚上学习雅思，准备辞职，今年9月来荷兰念书，从大一开始念起，本硕连读。我问他，你为什么会做这样的选择？他的回答虚幻的像个梦，他说，这样做只是为了完成一件年轻时一直想做的事。有些时候，现实给你带来满足的同时，也会带来很多牵绊，你认为是对的就去做，至少这样不会让自己后悔。    &amp;nbsp;
   记起大一那年的寒假，抱着体验的心态，瞒着父母去一家快餐店打工，上菜收盘，一开始觉得有趣，后来渐觉乏味。期间，认识了一个在后厨切菜的小伙，他叫陈康熙，至今记得。休息时闲着无聊，便习惯把随身带的英语单词册拿出来看两眼，或许就是因为这个举动，陈康熙主动过来和我聊天。聊天过程中得知，他年纪和我差不多，来自安徽的农村，初中毕业就出来打工，干过好几家店，最终留在现在这家，是因为这家给他提供了一个单人的小房间给他住，这样，他可以有个好的环境，学习。原来，他现在正在准备参加成人高考，询问了我许多关于那方面的问题。我帮他查了很多资料，打印出来给了他，他很是激动。我打工的最后一天，他邀请我去他家，其实就是一间不到六平米的小房间，除了一张床，一把椅子，一张桌子，几乎放不下其他东西。他和我说，一年后，等他攒够了钱，准备去广州上李阳开办的一所英语学校，先把英语提高，然后他给我看了那个学校的广告，问我好不好。我没说什么。我就记得，那晚我说的话很少，不知道为什么。后来临走时，我问他以后怎样才能联系到他，他说他没有手机，住的地方也一直在变，可能的话到店里可以找到他。一年后，我回去那家快餐店，我没有找到他，问其他同事，也说没有消息。这也是这些年来，我最遗憾的一件事。或许，他后来真的去了广州，现在也参加完高考，去上了他每天梦想着的大学。又或许，他后来认清了现实，安心地去找了其他工作。再想，如果当时我告诉他，那所学校并没有广告中说的好，这么贵根本不值得，这会不会是对他好。我记得有人说过，做梦的人是幸福的，我们能做的就是不要去惊醒他。愿他现在一切安好！    &amp;nbsp;
   前不久，遇到一个来自伦敦的中年男人，年轻时曾是伦敦一位比较天才的音乐家，有一年，他来到巴塞罗那，住了几天，便疯狂地爱上了这座城市，不再离开。现在他和几位同样热爱巴塞罗那的“背包客”，在巴塞罗那的市中心开了两间酒吧，白天他们为外国游客做免费向导，带领游客徒步或骑自行车游览巴塞罗那，一路讲解那一砖一瓦背后的故事，晚上则经营酒吧，接待世界各地的游客。在和他们的交谈中，我看到了他们眼神中透露出的那一丝，可见的幸福。特别是那位伦敦的中年男子，有时会因为路上的一个小巷，或者一面墙，激动的手舞足蹈，加上英国人普遍喜欢的华丽的修辞，那样的讲解，让你也会不由地爱上这座城市。       在锡切斯的海边，遇见一位背着大海弹吉他唱歌的女歌手，那时正值太阳快下山的时候，和煦的阳光洒在她的侧脸，天色渐渐呈现出迷人的红色，她背后的沙滩上，悠闲散步的人们惬意地行走，至今，我都不能忘记那一刻，她闭着眼，微笑着，唱着我听不懂，却又听得懂的歌，她面前的长椅上坐着的人，包括我，那一刻，被幸福包围。有时，她唱完一首歌，有人会上去和她交谈，听不懂她们在讲什么，可是，她们都面带微笑。我不知道她有着什么故事，为什么漂泊到这里，以她的创作和歌声，去参加个“好声音”绰绰有余，或许早已出名，但是，她为什么出现在这里，我不知道。我知道的是，她很幸福，听她唱歌的人，也很幸福。    &amp;nbsp;
     在布鲁日的钟楼上，遇到这样一个老头，没和他说过一句话。他穿着一件大风衣，带着一个很绅士的帽子，第一眼看到他时，他双手倚在背后，注视着前方。我一圈转下来看到他时，他还是保持着这个动作。那天，布鲁日下着小雨，从钟楼上看下去的整个城市，一片朦胧。他很专注，甚至没察觉到，他身边正站着一个东方人，在以他的心思揣测他的心思。或许，这是他一辈子生活的城市，又或许这是他第一次来，或许曾经在这里发生过一些值得他留恋的事，又或许，他只是，在等雨停……我猜不出答案，答案只有他知道。我没有问他，一是怕打扰他，二是怕打扰自己。    &amp;nbsp;
   有时候，我们总是习惯性地想去试图寻找答案。其实，人生很多事情是没有答案的，也不该有答案。现在的很多人，庸庸碌碌，匆匆忙忙，以为这么做的一切都是去为了争取自己想要的东西，但是，他们有的连自己想要的是什么都不知道。不少人，走着走着，某一刻，都已经忘了自己是谁，拿着自己的一辈子去复制别人的一辈子。比较有时是可以赢得自尊，却也会失去最初的快乐。    &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交换生一年结束了，我到底交换到了什么？</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/jiao-huan-sheng-yi-nian-jie-shu-liao-wo-dao-di-jiao-huan-dao-liao-shi-me/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 06:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/jiao-huan-sheng-yi-nian-jie-shu-liao-wo-dao-di-jiao-huan-dao-liao-shi-me/</guid>
      <description>文/陈頔  当经过10小时飞行穿越整个欧洲大陆的时候，当头疼欲裂等待飞机着落的时候，当推着4个大行李箱从T2航站楼走出来的时候，当那我最熟悉的北京冬天特有的干冷空气迎面而来的时候，当看着老爸老妈熟悉的笑容和期待的拥抱的时候。  &amp;nbsp;  我知道这一切都结束了，交换生一年去荷兰，不长不短，我开始审问自己，你，到底交换到了什么？？  &amp;nbsp;  如果有人说，你去外面待了一年，一定英语特别好了吧，和老外交流0障碍了吧？对不起我让您失望了，我这个自由散漫的学子，除了比原来敢说听力稍微好点以外，英语并没有特别巨大的飞跃。  &amp;nbsp;  如果有人说，你去外面待了一年，一定就是各种玩了吧？看你经常到处旅游，去品尝美食，去度假休闲真好啊。对不起我也让您失望了，我们还没有自由到，整天都可以不学习想去哪玩就去哪玩，那么无拘无束，无忧无虑。  &amp;nbsp;  很多表象，很多定论，很多猜测，就是这么劈头盖脸的来了。好像大家都比我更了解我的生活。好像出去交换的是他们，不是我。  &amp;nbsp;  如果让我说，这一年你究竟交换到了什么。答案就是：独特的经历，成熟的心智，独立的生活能力。  &amp;nbsp;  现在回想起一年前，也觉得恍恍惚惚的，听到交换生项目，报名，选拔，确定人的名单，两天之内结束。签证，办公证，申请宿舍，签合同，打包行李，出发到达，两个月之内结束。很多人羡慕我得到这次难得的机会，我也羡慕自己，觉得很幸运，真的很幸运。  &amp;nbsp;  独特的经历  我知道当我以后老了，回头审视自己的一生。这短短的一年，有可能不是最浓墨重彩的一笔，但是却是最独一无二的。这一年认识了很多人，去了很多地方，感受了很多美好，体验了很多幸福。他们都是最最限量版的，我将一直用心珍藏。  &amp;nbsp;  这一年，认识了很多朋友，中国的留学生、本地荷兰的德国的，还有学生公寓里一起玩的。你只有真正接触了，才知道每个国家人的性格真的不一样的。荷兰的学生爱玩爱闹，善良天真。德国的学生严谨上进，刻苦好学。西班牙意大利的，散漫追求浪漫，永远带着微笑。其实接触不同文化背景的人，是了解一个国家特质最直接方便的途径。  &amp;nbsp;  学习：刚来的时候，英语的障碍真的特别大。上课老师说的一半听不懂，小组讨论不知道怎么开口发表意见，Presentaion习惯性的念稿。语言障碍就是一切障碍的根源。还好我第一个遇到的TEAM人都特别特别好，他们没有嫌我英语不好，而一直鼓励我，帮助我，所有的事情都及时给我反馈意见，指导我哪里能做的更好。结果是后来我们小组那门课成绩第一。我就慢慢有了信心，能跟上外国学习的节奏和模式了。就是小组会和presentation是主旋律，你要习惯去参与，而不是只是像在中国，上课坐那就可以玩手机走神睡觉了。  &amp;nbsp;  交换生要求不那么严格，不用必须修哪门课，所以压力相对小很多。只要一个学期上个两三门，其它时间就可以自由分配了。但是这两三门，也会让你心烦意乱。因为外国的学习模式一般是，老师上一节课，小组讨论两次，然后根据小组分配完成你自己独立的部分。总之，并不是大家想象的那么容易，总避免不了上网查资料，自己组织总结，然后用最合适的方式呈现给老师或者全班同学。  &amp;nbsp;  旅行：格罗宁根—鹿特丹—海牙—阿姆斯特丹—安特卫普—布鲁日—布鲁塞尔—根特—卢森堡市—罗马—威尼斯—佛罗伦萨—比萨—米兰—里斯本—巴塞罗那—马德里—巴黎—日内瓦—柏林—汉堡，荷兰、比利时、卢森堡、意大利、葡萄牙、西班牙、法国、瑞士、德国，这些坐标都将刻在我人生小小的地图上。  &amp;nbsp;  这一年真的走了不少的地方。但反而走的越多，越觉得自己想去的地方越多。有时候并不明确下一个目的地是哪，会带着怎样的信仰和心情出发，但就是会不顾一切的上路，去让自己见到更多的美景，感受更不一样的生活。  &amp;nbsp;  生活与旅行的最大不同处, 就是旅行会让你拥有更细腻和丰富的感受去看世界，如果我没有离开家，就永远不会知道外面的人怎样去生活，就不知道原来人可以这样生活。每天下午两三点在街边喝咖啡、躺在草地上看书、坐在湖边晒太阳。我那些细微的感动和敏感的神经经常会莫名的跟着他们跳动，带上寻求美的眼睛和一颗勇敢的心，就觉得自己拥有了整个世界。所以我宁可做细水长流看平常风景的异乡人, 也不愿做匆忙拍照的游客。很多时候，在旅途中，我宁可选择录像而不是照相，我会对着镜头自己碎碎念，而不是咔嚓咔嚓的只是盲目的留下一些没有感情的照片。尽管美景很惊艳，但那终究是他乡的，你是永远带不走的。带的走的是你对它的认知和当时自己独有的心情。  &amp;nbsp;  一段好的旅行，就是让人没有烦恼，不被烦心琐事所牵绊，心和大脑会放的很空。给自己一个理由去用新的视角看这个不同的世界。我从来不去想这次要看哪些景点，哪些博物馆，哪些地方一定要照相。简单的做些攻略就微笑的颠颠的出发了。因为旅行的意义和目标其实很简单，就是：更好的去认识自己和感受别处的美好。  &amp;nbsp;  这一年，我学会了旅行，而不是旅游。那些无可名状的精度和纬度组成的坐标点见证了我心灵的成长。离开熟悉的地方，走在陌生的街道上，看着陌生的面孔和景色，那种新鲜感和兴奋，只有你在路上，你才知道。   &amp;nbsp;  我曾经在微博上写过：爱上在路上的感觉。只有不停的走。不停的感受世界的不同。才有最真实的存在感。才有更谦卑的态度和更豁达的心智。  &amp;nbsp;  成熟的心智  这一年我真的长大了，我知道这话说起来感觉很傻，但是这是实话，因为我终于知道我自己到底要什么了，这，比任何东西都重要。  &amp;nbsp;  原来，我和大家都一样。觉得就是该按部就班的上学，然后工作，然后结婚生子，每个人的轨迹就应该是这样的，这才是正常的人。但是，我现在不这么想了。这个社会现在速度太快，我们都忘了怎么放慢脚步，怎么去和自己内心对话。  &amp;nbsp;  去了国外你才知道，28、29的读本科的大有人在，不是因为他们不上进一直读不出来，而是人家上了两年大学，觉得没劲，环游世界去了。玩完了人家回国，还是觉得学习没劲，然后就拿着高中文凭找一个自己喜欢的工作干干，干了两年觉得自己该充电了，就继续回学校上学去了。这在中国人眼里会自己想，都快30的人了，还是一事无成，没结婚没攒够钱买车买房，还在读本科？这人怎么这么不求上进？怎么这么没出息？怎么这么丢人现眼？  &amp;nbsp;  但是这些想法，就是一种中国人约定俗成的墨守陈规。好像理应人人的生活轨迹都一样，所有人都应该按着大家觉得的理所应当去生活，如果不这样就是不正常，就给家长丢人了，就被亲戚朋友指责了。但是人到底活着为了什么？说白了，我们为的就是面子。就是家长和周围环境无形给我们画好了框框架架，出了这个框框架架，我们就给家长丢了面子！就是异类！就丢人现眼！就理应被打倒和指责！现在想想这种想法多可笑。我们早已经不知道自己想要什么样的生活了，早已经没有理想没有人生目标。  &amp;nbsp;  认真去想想，人的一生最美好的岁月是什么时候？就是18-28岁。这最美好的10年，中国的学生在干吗？在上大学虚度时光，在被政治数学折磨死去活来的考研，在一次次的雅思GMAT英语考试中越挫越勇，在考会计证、律师证、证券从业资格证，考一堆自己都不知道到底什么什么狗屁玩意的证书。为什么要上大学？因为从小爸妈就教育我要上大学啊！为什么要读研？因为读研了才能找到好工作啊！为什么要学英语？因为学英语才能出国啊！为什么要考这些证？因为身边的同学都在考啊！这些是什么答案，有因果联系么，有逻辑么，有道理么。不管你疑不疑惑，反正我真的很疑惑。  &amp;nbsp;  而女生20—30岁更短暂，10年就要完成学业，找到稳定的工作，结婚生子，这么想想不觉得很可怕么。只有10年啊，姐妹们，30以后的生活基本每天都一样了就，半天上班工作累得半死，晚上洗衣服做饭看电视，整天围着老公孩子转悠。你哪还有自己大把的时间和姐妹们狂聊，哪还可能背上书包给自己一个说走就走的旅行，哪还可能抹着指甲油扶着面膜哼着小曲去享受自己独处的时光。你每天都被家里的琐事牵绊，被工作的压力束缚。你现在不抓紧时间去旅行，去看书，看买衣服，去看电影，去吃美食，你等着30岁以后么？  &amp;nbsp;  我给自己考不好英语找借口留退路，我问我爸妈说大学毕业以后给自己一年GAP YEAR想像国外的大学生去旅行，去开开心心的给自己一年时光放个假，再去考英语出国可以么。我妈就和我说：“爸爸妈妈最大的心愿，不是你以后能挣多少钱，有什么样的生活，就是你能快乐，你能比任何人都快乐。只要你做的选择让自己快乐，爸爸妈妈就支持你”。我原来和他们会说要不我直接工作吧，他们就说过不要因为周围的人工作了你就也去工作。现在不想工作就不要去，又不是养不起你。我真的很感谢我的爸爸妈妈，他们对我无尽的包容和满满的爱。因此，这一年，我做的所有选择都只遵循一个原则问自己，就是：你快乐么？你真的快乐么？  &amp;nbsp;  独立的生活能力  原来我从来没想过自己也能做一桌子的饭餐，从小到大一直被爸妈捧在手心里，只有我心情很好的时候才会主动参与一下刷碗之类的工作。但是到了新的地方，没有人会再照顾你的日常起居，会给你按时做饭送水果，会提醒你天冷了要多穿衣服。一切的一切，只有你自己。  &amp;nbsp;  我开始学会逛超市，去比较各种蔬菜、肉、蛋、奶的价格，开始拿打折的优惠海报，开始关注促销活动。我开始在网上看菜谱，尝试自己做饭而不是天天买PIZZA之类的速食，随随便便也能几菜一汤的弄一桌子了。我开始自己拿起刀刀叉叉经过几次试验的失败，终于能做出很美味的事物了。我开始布置我的小家，买墙纸，买蜡烛让它看起来更温馨。我开始按时刷新天气预报，以免第二天临时的降温自己会冻感冒。我开始自己会照顾自己，自己会干很多事情。  &amp;nbsp;  这一年我学会了独处，我并不觉得一个人旅行，一个人生活，一个人给自己拍照是件很悲伤的事情。反而更能够让自己独立起来，学会不受外界干扰的尽全力令自己快乐。  &amp;nbsp;  原来每天上人人，分享日志、传照片，开着人人的页面一挂就一天。现在几天才上一下，随便看两页新鲜事就下了。不是那么依赖社交网络了，也不喜欢把自己的生活暴露在大家面前。现在回想，很多传照片发状态的初衷就是渴望被关注，几十几百条的评论总能让我有一丝的爽感，这还真是虚荣心在作祟。但是现在，我只在微博上活动，那里都是我最熟的朋友。我每天更新点小心情，传点小照片。我的喜怒哀乐只愿与那些最亲密的人分享。其它不熟的人，不想他们来参与我的生活。普通朋友再多的评论，也抵不上你在乎的人只给你发一个笑脸的表情。  &amp;nbsp;  因为时差，经常大家已进入梦乡，正是我们的夜晚时光。以前总是可以和大家各种聊天，各种臭贫，但是这一年我不得不接受朋友家人都已睡觉，不能陪我聊天的事实。经常一个人看看电影听听歌，度过一个一个夜晚，自得其乐。其实我一直都不是一个怕寂寞的人，甚至有时候我享受一个人独处的时光。不被任何人打扰，安静惬意的午后或者夜晚，小咖啡那么一泡，小歌那么一放，小呆那么一发，舒服死了。  &amp;nbsp;  人的独立性取决于你依赖他人的程度，独立性越低越容易受他人左右。我愈发的独立，因此才愈发的有自己的主见。不管别人怎么说，自己的感受才是最真实正确的。 无论别人怎么看，我绝不打乱自己的节奏。Do what you love, fuck the rest。  &amp;nbsp;  后记：交换生一年，感谢它给与我时间去思考。如今，浮躁的理由太多，思考的时间太少，我们不停的在走走走，在追追追。我们不能安静下来，总有人在你身边影响你的步伐，总有人让你不知道自己想走的轨道到底是哪条。  可是，亲爱的，你为什么不能为自己活一次？去放肆的，去热血的过你的青春岁月？  交换生一年，感谢它给予我不同的感受。他们一针针一线线编制成了我最完美的21岁。我学会沉下心来，去阅读，去经历。不害怕走弯路，不害怕失败，不害怕成功可能还很遥远。我只想按照自己的脚步向前走，不是因为别人休学了去旅行所以你也要去旅行，不是因为大家都在出国所以你也非要出走国门。不去管别人的看法，用力去生活，用心去经历，才能有丰富而有厚度的人生。  交换生一年，感谢它给予我勇气去做梦。尽管前途茫茫，但我知道我的人生一定会很精彩。不追求荣华富贵，不追求功成名就，只追求在自己的小世界里我的脚步不会停下来。只要不后退，再慢的前进也是前进，再多的挫折也不该是我们努力的终结点。去相信，自己可以，明天会更好，你的明天才真的会更好。  梁文道一次演讲时说，“青春最特别之处，就在于它令年轻人有资本挥霍”。我们还有的是时间，有的是青春。为什么不给自己一个机会，去过不一样的生活。   阳光下灿烂，风雨中奔跑, 做自己的梦，走自己的路.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的旅行.走走停停</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/yi-ge-ren-di-lv-xing-zou-zou-ting-ting/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 06:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/yi-ge-ren-di-lv-xing-zou-zou-ting-ting/</guid>
      <description>四年前的米娅18岁,青涩稚嫩看似就如同初中刚毕业的小女孩,脑中装了本&amp;lt;几百万个为什么&amp;gt;,除了背着书包,坐上公交上学堂,想不到还会其他的什么,不知道自己到底是谁,不知道什么叫 未来,也不知道接下去的路该怎么走… …
&amp;nbsp;
飘向欧洲讨生活/上海.中国-格罗宁根.荷兰
还记得那年半推半就的在海关前接过母亲大人递过的随身行李,含着泪水,大头不回,迷茫的迈着大步,狠狠的走进海关,跳上拥挤的荷航波音747飞机,试着开始自己粗糙的生活,可是,不管当时自己的情况有多糟糕,生活过得有多稀巴烂,始终记着那句&amp;#8220;在外有任何不懂,可以请教别人,直到自己的问号打消,但是记住不能养成依赖的心理&amp;#8220;, 4年过去了,能够独自活的越来越好,可是,心里始终铭记,并且在分享自己的经历时,必须把这句话原原本本的告诉任何一个聆听者.外面的世界,比想象中得更多彩,但是能够帮助自己去触摸到那坨彩云的只有 你 自己,所以 请 乐观积极不要脸的活着!
&amp;nbsp;
或许就是这种坚定,让米娅从那个连床单都铺不会,热锅加油炒菜都困难,地图正反都不知的傻姑娘,慢慢握起车把开始学习修自行车,慢慢在蹭饭的过程中学习做饭,慢慢拿起地图学习东南西北,我想 如果你问我人生中的第一次出行学会了什么,这也去就是答案,试着自己过生活,荷兰的半年我并不想炫耀自己的知识有多少积累,而是想说,不管你身处何方,只要你想…生活原本可以很简单!
&amp;nbsp;
人生,多项选择/格罗宁根.荷兰-福尔萨.芬兰

人生就是那道开放的多项选择题,没有对错,没有美丑,只有相信.在荷兰的半年学习和生活之后,我重新申请了学校和专业,而最终的选择跳出了荷兰,落地到北欧的千湖之国-芬兰,在初到芬兰时,遇到的中国同学听到我的经历都会咋舌,我们专业坐落在分校区,这里的一切都是朴素的,整个小镇没有公共交通,所以每天都靠步行,芬兰人平时沉默寡言,只有在遭遇酒精之后才会性情大发,相比多彩的荷兰,芬兰似乎只可远观,而不可亵玩焉.最初的三个月,自己生活的很痛苦,不管是学习,生活,天气,较之荷兰,差别太多.
&amp;nbsp;
除了想念荷兰,想念荷兰,还是想念.所以那学期的圣诞假期决定重回西欧,开始荷比卢德的环线旅行.还记得,那次旅行的最后一天在德国.不莱梅,深夜坐在酒吧,四周的大家都在狂欢,自己却完全不可接受要回芬兰的事实,开始痛哭,甚至起了回荷兰的念头,这时同行的同班同学对自己吼了句,这是你自己的选择,谁都怪不了,哭完全解决不了问题.这句话,就像紧箍咒一样,以后的一天,一周,一个月都时时在敲向我的内心深处.自从那次以后,自己深深的检讨,再也不报怨种种,开始慢慢试着接受这里的一切,身边的同学也开始夸自己变化很多,看开了很多.从最初的报怨周遭,讨厌自己,到后来慢慢接受这边的一切,到至今开始爱上了这里的一切.我想这就是命运吧,命没有好坏,只看你能不能hold住它.我感谢我的这次选择,如果说荷兰的经历让自己生活上成长了得话,那么在芬兰的第一年,让自己的内心更加坚定和成熟.
&amp;nbsp;
那年,夏天!/福尔萨.芬兰-新山.马来西亚
10年夏,米娅通过了AIESEC Int’l Internship Program去到马来西亚开始了为期6周的国际义工项目,和其他7位来自各大洲6个国家的义工一起工作于HIV/AIDs和环境保护的两个项目.其实到达大马的第一天稍有波折,降落吉隆坡国际机场的米娅,还需要数小时大巴的波折才能到达位于大马最南端的新山.而大马的治安是在米娅出发之前家人最为担心的一点,可是由于自己的坚持,家人还是很不情愿把米娅送走.
&amp;nbsp;
还记得5月初的那天,米娅扛着30KG的大箱独自从机场侦查地形到大巴车站,在从机场到地铁站的express上面,邻座的Lin马来西亚华人刚从北京出差回国,好奇的问我,为何独自来大马,说明了义工的身份,他却无比为自己担心,而且即将去到的新山又是大马治安最差的区域,最后好心的Lin留下了他得手机号给米娅,说有需要可以联系他,最后还嘱咐米娅,记得保管好自己的护照,在任何情况下都不能把护照交给任何人,最后在地铁站和Lin告别,心惊胆战的扛着大箱上串下跳换了N lines地铁.当最终所谓的大巴车站出现在自己面前时,吓得屁滚尿流,各种大巴公司的销售在路边招揽生意,各种肤色,马来人,中国人,或是印度人,不宽的马路,各种小轿车,大轿车,甚至超载了吓人的摩的,以各种顺序塞满了不宽的马路…当时,脑中被晴空霹雳般得吓傻,用了各种语言试着购买车票,最后被告知只能买到凌晨两点到达新山的班次,当时脑子一片空白,甚至双脚不敢move到室外的候车座位,最后还是被敢了出去,不安的坐下,结果遇上好心的Kevin和Candy,虽然他们听到米娅来大马做义工还是稍有不放心,但是,告诉米娅不用害怕,那些穿制服的都是警察,所以不用担心,还请米娅吃了到大马的第一顿饭,虽然,压根没有胃口吃下,但是,他们的好心毕生难忘,并且和Kevin还有Candy至今联系.这并不是米娅的第一次独行,但还是由于各种差异被吓到. 

大马的经历想说的能说的太多太多,我想这也是至今对自己影响最大得一次出行.本来所期望只不过是旅游+工作,结果最后自己得到的是一场真正的旅行.还记得,第一次去当地学校做workshop时的紧张,第一次在200多个孩子面前讲一个自己原本也不是那么明白且敏感的话题;第一次 被邀请和校长一起在教师餐厅用餐,第一次 被孩子们围绕着要签名;第一次 和艾滋病人接触并且被他们对于生活的态度所感动;第一次 被同龄人的所想所做感染,在大马接触到的AIESECer们,他们善良踏实努力,热情积极勇敢;这一切 让我明白 生命只有一次 但是 生活的可能性有很多种 让那些 你原本以为不可能的都实现吧!
而我的那些伙伴们,Yasmine来自埃及,Caroline来自芬兰,Crisa来自罗马尼亚,Kruti和Varun来自印度,Martin来自荷兰, Raphaël来自法国.我们曾今一起调侃,公寓里唯一的电器就是风扇;我们一起租用房东的半自动洗衣机,人工给洗衣机加水;我们一群老外在大马road trip,半夜开车开进热带雨林,吓得半死.我们分别的那一刻,我们约定,有一天,我们会再见!后来,我和Caroline在芬兰常来往,回忆着那个夏天的一切.又 后来,我们和姑娘们约定,我们每年一见,所以,去年,我和Caroline访问了在埃及的Yasmine.而 今年 我们会出现在哪里,等待下回分解!所以 年轻的大家 带着我们不同的世界观 扬帆起航吧!
&amp;nbsp;
圆梦.埃塞克/图尔库.芬兰
结束了大马的义工项目回到上海,开始了另一段和专业有关的实习,并且开始发现自己的价值观开始变化,那段时间的生活两点一线,并没有太多时间去享受国内的生活,似乎除了工作,脑子里还惦记着大马的点滴.后来回到芬兰,联系了AIESEC芬兰的全国总会,我想也许是被大马AIESECer的无限能量所感染,让自己也迫不及待的想加入组织,不久之后接受了图尔库分会主席的邀请,在面试之后正式成为了AIESEC 芬兰的成员.但是,这条路走得并不简单顺利,分会主席Anna Stenberg是在参加了一次AIESEC的全国大会而被触动,在图尔库念书的Anna决定把AIESEC带回芬兰的旧都,而去年我的第一个任期也是整个分会的第一个任期.所以刚开始的实习项目发起,资金各方面都面临了不小的问题,而当时作为一个国家项目的地区负责人,并没有太多AIESEC经验,每一步都走得很艰辛,还记得那次和图尔库大学校长的碰面,我们主要是宣传项目并且希望获得校方的经济支持,其实前两次和大学的会晤并不成功,校方对项目很感兴趣但是说到经济支持,他们都表示需考虑,所以我们并没有太大的信心说可以获得资金赞助.
&amp;nbsp;
但是 鬼使神差的是由于我的出现,整个会晤必须使用英语,而老校长也很好奇为什么我一个中国女孩会以项目负责人的身份出现在这个波罗的海的保护项目,简单陈述了自己的经历和对项目的看法,并且告诉老校长其实通过这个项目不仅仅是他们的学生,图尔库当地的学生,同时包括国际学生,和通过这个项目来图尔库的国际实习生,都将是一次文化的交流,国际视野的拓宽.我想这也许给老校长最后愿意赞助我们加了点小动力,并且老校长在结束会议之后说,他会说服当地其他两所高校的校长一起来给我们项目赞助.资金的到位也就说明了项目的可行性,这为整个分会的成长打了鸡血.在项目筹备委员会主席任期即将结束的时候,我递交了分会项目部副主席的申请,在动机信里写道&amp;#8217;I am waiting to explore more hidden capabilities within me, I am waiting to face more challenges in next 12 months.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十一/二站：阿姆斯特丹、鹿特丹—荷兰-10</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/2003/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 06:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/2003/</guid>
      <description>阿姆斯特丹是我向往已久的城市，以为这个城市的传说很多。比如大麻，红灯街，风车，性博物馆，白天鹅等等。
虽然抵达阿姆斯特丹的时候是阴天，但是毫不影响我对这个城市的“开放”的感觉。阿姆斯特丹的开放是有渊源的。作为一个港口城市，下船在这里的大多是已经航海数月没有见过女人的水手。自然饥渴难耐，而阿姆斯特丹也投其所好，有了很多满足他们需求的妓女。这个传统延续，慢慢的妓女卖淫就是合法，在阿姆斯特丹，妓女可以公开勾引顾客。
P168
刚刚从火车进入荷兰境内时候本来还是大晴天。很风和日丽的，结果到了阿姆斯特丹就变天了。
&amp;nbsp;
P169
阿姆斯特丹central。真的是很特别的central，大家可以google earth一下，看看阿姆斯特丹的城市建设有多规整。加上一个黄金位置的central 走这个城市变得异常轻松，但是如果专攻红灯区的话，你还是可以轻松走丢的。
&amp;nbsp;
P170
阿姆斯特丹central，没有阳光。再加上central前面的各种铁轨。显得很乱
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
往里面走了没多远，到了规整区了，具体有多规整呢，看看这个
P171
图中红色位置是水坝广场，相当于阿姆斯特丹市中心，这么多层次都是由河流分开的。非常严谨，而红灯区就明目张胆的放置在各个街区之间的巷子里面。
&amp;nbsp;
P172
妓女站在这样的门店里面，做出各种招摇的动作吸引游客。如果游客看中了，就直接进门谈价。当然其实价格都是一样的50euro的起步价，350euro的包夜价，还有其他服务的价格也不同。如果开始工作了帘子就会拉上，如下图：（左边的工作中，右边的刚工作完休息中）
P173
有些妓女门口门庭若市，拉着帘子还有很多人在排队。有些妓女则生意冷清，着急了的会直接开门拽可人。20euro也行。最讽刺的阿姆斯特丹的红灯区是密集分布的，在阿姆斯特丹教堂附近，是红灯区最聚集的地区。每天晚上教堂钟声想起的时候，妓女们的工作也就进入高潮。这就是阿姆斯特丹，一个充满矛盾的城市。
&amp;nbsp;
P174
&amp;nbsp;
其实阿姆斯特丹红灯区是严禁拍摄的，这个妓女就在示意我不要照相。我这么精湛的偷拍都被发现了，看来他们的确没少被拍
&amp;nbsp;
大麻，卖淫，都不犯法。怪不得他们犯罪率那么低。不得不说的一点，在阿姆斯特丹无数条河流里面，我不止一次的看到了白天鹅，加在两个红灯街之间河流的白天鹅。等等，真的称得上是，最肮脏的白天鹅。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P175
荷兰木鞋，原来真的是穿的。只不过这个鞋子穿上了，估计比不传要更难受吧。原来家里面有几双，随便拿来穿穿，指甲都快被劈裂了。
&amp;nbsp;
P176
阿姆斯特丹主街上注明的fries+sauce。我还是比较古板要了ketchup，其实有一种据说更好吃的白浆，其实就死汉堡里面的酱我感觉。没尝试。
P177
入夜的阿姆斯特丹，大麻，大妈，赌博都有。写着coffee shop的都是大麻店。
&amp;nbsp;
P178
黄赌毒不分家，阿姆斯特丹赌场。
&amp;nbsp;
P179
虽然也是千河之城，但是阿姆斯特丹城市建设极富规律。虽然纵横很多，却不容易走丢，威尼斯绕死你没商量。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P180
性博物馆里面陈列的展品过于逼真，少儿不宜。不过买票倒是没有年龄要求，荷兰就是开放啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P181
走廊也搞得挺别致，这才叫尼玛注重细节。
&amp;nbsp;
P182
抛开里面展品的问题不谈，性博物馆本身的建造也是极富个性的。 层次感很强，每个层的展品是不通的主题和类型
&amp;nbsp;
P183
性博物馆里面猥琐的“玛丽莲梦露吹裙子”雕像。可以看到玛丽莲梦露身下是一个吹风机。
&amp;nbsp;
P184
鹿特丹CBD
鹿特丹的风景和阿姆斯特丹非常类似，不太相同的地方是这里有中心CBD，是全城的地标，而阿姆斯特丹没有高度上的地标。其他街景很类似，包括阿姆斯特丹的开放文化，鹿特丹以前也阿姆斯特丹一样，有大量的红灯区。但是最近已经正式取缔。 所以开放程度上将慢慢逊色与阿姆斯特丹。
鹿特丹就不过多介绍了，进入下一站——比利时：布鲁塞尔
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>