<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>船长国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%88%B9%E9%95%BF%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 船长国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Sep 2012 14:58:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%88%B9%E9%95%BF%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>船长国琐记（三）船长国里的中国人</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita-3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 14:58:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita-3/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
对于在库克国上中国人的搜寻，从我开始上班的第一天便开始了。我很想知道是什么原因让中国人来到这个遥远的岛屿，并且他们正在过着怎样的生活。于是，利用在移民局工作的优势，我请瓦茜帮我查找记录在案的中国人，瓦茜给了我一份名单，共六个人，只列有名字与不完整的地址。直到一周以后，先后有两个人来过移民办公室，瓦茜留下了他们的电话号码。他们一位是赵先生，一位是百合。
&amp;nbsp;
在与他们的接触中，我大致了解到居住在船长国的中国人一共11位。在13亿中国人面前，这个数字真的是少之又少。但是这十一个人，却又非常完整与生动地体现了中国人各个地域、各个阶层、各种性格的特征。中国人的各种优点与缺点也在他们身上体现的淋漓尽致。我大致可以将他们分为四波。第一波，西派，又名朴实派。就是以这个中国餐馆为基地的老李、群木叔侄俩，加上与他们关系甚好的老赵叔与百合，一共4人；第二波，北派，野蛮派，以市中心市场上的一家中餐外卖店为基点，老板牛哥财大气粗，外加帮手福建人小陈与山东人杨婶，共3人；第三波，本土派，上海人杂货店老板胡叔与他那嫁了当地人的女儿，共2人。最后一波，是干部派，由赵先生与孙小姐组成。
&amp;nbsp;
四个派别在岛上各自生活，但是因为都是中国人，也常互相走动。走动多了，恩怨也滋生。要听他们的故事，那还是从我最熟悉的西派开始吧。


首先要说的是百合，她年龄与我相仿，但是上学上得早。百合是个能干的姑娘。因为群木和李叔英文不好，百合当起了家。百合迎客人、招呼、记账。各个方面做得很周到。李叔和群木也很听百合的，虽然百合对于他们来说还算是晚辈。有时候来了邻居，点了一两份炒面，百合说，这就不收钱了。群木和李叔也会认真地炒着简单的炒面，也没有意见，将炒面送给邻居吃。百合在大学毕业之后，正好赶上世博会，百合在太平洋联合馆里工作，主要就是负责船长国。一来二去，与船长国派去的代表熟悉了，也保持了良好的关系。世博结束后，百合决定来船长国玩，但是一来也就决定长留下来，如今已经在这边有一年多了。
&amp;nbsp;
接着是群木。在我才买了手机卡的时候，第一个先联系的百合。百合热情地邀请我晚上一起吃饭，我欣然答应。下班后，百合让一个叫作群木的小伙子来办公室接我。群木是骑着摩托车来的，身着一身白色，长得健壮、精神。路上的聊天中我了解到，群木比我大三岁，但是已为人父了。妻子和孩子都在国内，自己与妻子的叔叔一块到库克群岛来，开了一家中国餐馆。群木办事麻利可靠，客人才出现在门口，刚点好菜，群木就已经开始在厨房里准备了，周全地帮李叔打下手。一次周六，群木给我打电话，问我什么时候有时间过去和他们一起包饺子，他正好可以来接我，顺便买一点胡萝卜。我想着垦力克他们出门正好可以带我过去，便提出我去帮忙买胡萝卜，再让垦力克和提姆送我去他们店里，这样就不要麻烦群木跑一趟了。买了个萝卜，18块钱，群木一直要拿钱给我，我推脱了几次都没要。后来，群木偷偷地把钱塞进了我的包里，晚上送我回家之后，给我发了条短信。首先是道歉说不该不经过我同意乱动我的东西，然后告诉我钱放在了我的包里。看着短信，一阵感动。
&amp;nbsp;
李叔相对于群木来说，比较腼腆，但为人也一样好。李叔是店里的掌勺人，百合都称呼其为大厨。李叔今年40岁，育有一儿，今年16岁，还在老家读书。李叔在沈阳当过兵，一首厨艺也是当初在部队炊事班里学习的。李叔念念不忘当年当兵的生活，吃饭的时候会提起，聊天的时候会提起，用电脑的时候也会提起。仿佛走到哪里，在哪里生活，都能够激起李叔对于部队生活的点点滴滴的回忆。有时候，李叔会说到隔壁连的连长，有时候说到下铺的战友，有时候会说到部队门口卖豆腐的大婶儿……
&amp;nbsp;
西派还有一位重要的人物，老赵叔。他是山东人，来到库克岛8年。一开始是来此处捕鱼，后来决定留下发展。赵叔在库克岛上的职业是最朴实的农民，因为这边的人懒与笨，所有蔬菜都是从新西兰进口，而且价格非常贵，赵叔就开始帮人经营菜园，教人养猪，从此成了这个小岛上不可缺少的人。我们也戏称呼他为“库克群岛上的袁隆平”。前任外交部长李肇星来访的时候，赵叔还陪他吃过饭呢。老赵叔与我妈妈同龄，但是略显老。因为常年在地里劳作，皮肤黝黑。赵叔常与群木他们下象棋，平日看我在，也邀我对弈。每次都是我乘势吃了赵叔的车马炮，但是赵叔不紧不慢，一会却又将了我的军。群木偶尔路过，便说道：“赵叔就是这样，骗你的，故作空城计给你看，其实早就想将你军了。”每次，赵叔也就笑而不语，拉着我要再来一局。有一次，赵叔拿着他的电脑，要给我看儿子结婚的录像。赵叔说，那是去年，是他来船长国7年来第一次回家，为的就是儿子的婚礼。儿子今年二十六岁，与当地一位姑娘结了婚。赵叔说着说着就喜笑颜开，合不拢嘴。不久，赵叔也为儿子办妥了工作手续，儿子也要来船长国工作了。
&amp;nbsp;
正如钱穆说，中国人是恋旧的，过往串成了情，共同的记忆将大家联系在一起。中国人在一起，恋着往昔，话题的重点会落在过去的时间与空间上，然后在其中发现共性，自然也就拉近了现实的距离。而我的那些美国朋友们，一个多将生活重点放在当下的民族，一直不可以理解这一点，他们总是问我，他们为什么要请你吃饭啊。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（二）我在船长国外交部</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 16:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita-2/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
从小我就有当外交官的想法，由此不断地学习语言。没想到竟然能有机会到船长国的外交部工作。船长国的外交部有两部分组成，一部分是外交，一部分是移民，所以更准确的称呼应该是外交移民部。


工作地点是坐落在市区的一座三层小楼的第三层，早在来之前，普安就给我打了预防针说：“外交部的这些人是最严肃认真的一群人了，他们很少微笑，大都是在开会与工作。”

在来船长国之前，由于没有太多关于此的介绍，我只是自己存在着一些幻想。我做好了与印度一样“脏、乱、差、慢”的准备，而事实上却出乎了我的意料。 这里的工作人员井井有条，工作地方明亮干净，而且办公室设备也很新，所用的电脑与系统比我当时在匹兹堡政府实习的时候还要新一些。

吉姆是外交部的头，按这边的称呼就是秘书长。吉姆是加拿大人，头发灰白色，还有些小秃顶，与船长国的女子结婚之后就留了下来，如今领导着外交部。同事瓦茜告诉我，吉姆是个工作狂，每天不到八点就会来办公室上班。而吉姆的女儿，由于有着加拿大与船长国的血统，又在新西兰受过良好的教育，是上一届的选美比赛冠军，即“库克小姐”。


我在这里主要帮助船长国外交部解决两个问题，首先，移民局每天都要接到很多申请材料，但大多数都是纸面申请，时间一长，造成了检索困难，大堆的纸质材料占据空间等问题。所以，他们需要建一个比较好的数据库，方便他们输入、检索、保存数据；其次，外交部的人员经常要出差，他们需要有一个能够利于他们随时随地能够获取材料，随时更新的系统。我的任务就是解决这两个问题。当然，这些工作属于技术方面的，由于我对政策比较感兴趣，所以特别关注船长国在外交、贸易等方面的政策。经常与我交流这方面问题的人就是卡尔。
&amp;nbsp;
卡尔是船长国外交部亚太地区的分部长，我后来才知道他是普安的丈夫。上班的第一天，卡尔每次经过我办公室的时候都会停下来与我交谈。由于我的身份特殊，我在工作契约上代表着美国，但是我的国籍又是中国，所以他们愿意把我当作中国人，与我探讨中国与船长国的关系。每天我们都会简短地交流三四次，卡尔给我介绍他的工作，描述他参与过的谈判与会议，以及船长国如何将中国作为杠杆儿不断地要求美国给予更多的财力援助。每一次他都津津乐道，娓娓道来。
&amp;nbsp;
其实船长国作为一个独立国家，确实一个很特殊的存在。它的外交与国防其实都是靠着新西兰。船长国的公民持着的是新西兰护照，在世界上拥有与新西兰公民一样的权利。但是他又是一个独立的国家，近几年，船长国也在不断发展自己的外交关系，因为中国的介入，韩国、日本、美国，在近几年也不断增加与船长国的外交往来。


每天都有很多新的事情在发生，这就是工作的开始。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记 （一）库克岛，船长国</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 16:16:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita-1/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita 
很多人都好奇，为什么我会到这样一个国家来实习。那这还是得归功于约瑟夫教授。约瑟夫教授在美国卡内基梅隆大学执教，热衷于公益事业。他在几年前创办名为TCinGC ( Technology Consulting in Global Community)的公益项目。项目每年暑假选拔学生去往世界各地的发展中国家与地区，支援当地的信息技术建设。目前，该项目已经在库克群岛、秘鲁、达拉斯加、卢旺达等地拥有项目点。
**

** 
我们6月3日傍晚，从匹兹堡出发，飞行5小时到达洛杉矶，又经历9个多小时的飞行，到达船长国的首都拉罗汤加， 南纬21°，西经160°。船长国很小，岛上的国际机场只如武夷山机场一般大小，同飞机的大部分乘客都是从美国来的旅游者。在岛上停留31天免签证，我们 在通关的时候，我们报上了负责接待我们的普安女士的大名，便顺利地通关了。普安就职于船长国总统办公室的信息技术部门，她是这次项目的发起者，负责我们与各个部门的接洽与联系。普安分了两次将我们带到住处，我们六个实习生见面了。

**
**
提姆，我的同学，我们在美国就已经认识，美国人，今年31岁，高大威猛。在读研究生之前在斐济工作过两年，目前在船长国内务部工作，主要负责数据库建设；
&amp;nbsp;
金炫，在卡内基梅隆大学信息系统专业本硕连读，目前已经毕业半年，实习结束后将去麦肯锡工作。美国出生，父母都是韩国人。目前在船长国机场建设部工作，主要负责网站以及数据库建设。
&amp;nbsp;
瑞秋，典型的白人女孩，还只是本科生，比我小两岁，但是行事已经很成熟了。从7岁就开始练习马术，身怀绝技。目前在船长国文化部工作。
&amp;nbsp;
垦力克，来自卡内基梅隆大学的卡塔尔分校，父母都是印度人，但是从小在卡塔尔长大，是我们当中最小的，1993年出生。目前在协助普安，于总统办公室信息技术部工作。
&amp;nbsp;
海雅，与垦力克一样，来自我们学校的卡塔尔分校，祖籍斯里兰卡，但是从小在阿联酋长大，在基础建设部工作。

我们的木质小房坐落在半山腰，对着大海。房子有两层，楼下住着房东卡夫大妈一家，我们住在第二层，景色非常好，俨然一副面朝大海，春暖花开的图画。每天， 可以在不同的时刻眺望大海，有时候是蓝色，有时候灰蒙蒙；有时候波涛汹涌，有时候却如此沉静；有时候阳光照射下刺眼的白，有时候又是晚霞映衬下娇滴滴的 红。一切都好美，我可以很深刻地感受到这是“有我许多童年的幻想”的情景，而今天与此刻就大片大片奢侈地展现在眼前，以至于我没有更进一步去欣赏与感受他 的好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（前言）海之恋</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 15:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/la-isla-bonita/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
我从美利坚飞到了南半球的库克群岛，这是我继印度之后的又一个冒险。中国将之翻译成群岛，而其实这是由十五个岛屿组成的独立国家，以库克船长的名字命名。由于库克群岛离中国距离很远，也未有与国内直航的航班，所以在国内并不知名。听说我要去库克群岛实习的中国朋友常常会问起，“哦，库克群岛，属于哪个国家？”究其原因，则在于这“群岛”二字之上。
&amp;nbsp;
确实，将一个国家的名字翻译成“某某群岛”难免会引起如此误会，为了避免类似的解释，也为了让这次旅游有更大的意义，我决定称之为“船长国”。一来，保留了库克船长的丰功伟绩；二来，在译名中充分体现了这是一个国家，而不是小岛；最重要的是，船长这个词有更深刻的意义，它包含了我要重拾“我得重下海去”的勇气，包含我“oh, captain, my captain （哦，船长，我的船长）的回忆。

寂寥的大海、广阔的蓝天，我在船长国的故事也就这样开始了。我想用一首我最爱的诗《海之恋》作为开篇。此诗歌由英国诗人梅斯菲尔德所作，由我最敬爱的人生导师于2007年翻译。

 海之恋 我得重下海去，
去那寂寥的大海和长天。
我要的只是一艘高高的帆船，一颗星为它导航。
颠簸的船身，
呼啸的巨风，
摇曳的白帆，
海面上雾蒙蒙的一片，
又是一个雾蒙蒙的黎明。 我得重下海去，
退潮时分大海的呼吸，
那是不可抗拒的男子汉粗野的声音，也是妙龄少女美丽的歌吟。
我要的只是海风劲吹的日子，
翻滚的云层，
激荡的海浪，
兴奋的海鸥…… 我得重下海去，
去过那吉卜赛人的生活，
去走那鸥鸟、鲸鱼的路，
尽管，那儿的风像一把利刃。
我要的只是一个浪迹天涯的兄弟讲述快活的海上奇谈。
只要长久的操舵后，静静的安睡，甜甜的梦乡。 
&amp;nbsp;
注：本文系CAPE专栏作者La Isla Bonita，她现为美国卡内基梅隆大学公共政策与管理专业的研究生。热衷于国际发展（International Development )事业，相信技术与知识能够改变世界上很多人的命运。希望在有生之年能够创办自己的NGO，并拥有自己的国际发展基金会。在印度、马来西亚、墨西哥有过实习与游学的经历。今年暑假，还阴差阳错地去了太平洋岛国——库克群岛的外交部实习。目前的专栏内容，主要是与大家分享在库克群岛实习的见闻与感受。欢迎大家持续关注本专栏。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>