<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>圣地亚哥 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9C%A3%E5%9C%B0%E4%BA%9A%E5%93%A5/</link>
    <description>Recent content in 圣地亚哥 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 May 2012 08:53:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9C%A3%E5%9C%B0%E4%BA%9A%E5%93%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>沙发旅行——圣地亚哥</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/cs-santiago/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 08:53:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/cs-santiago/</guid>
      <description>多亏一起等车的美国女孩告诉我，原来坐在列车前进方向的左排，沿途可以看到太平洋，而更让我感到意外的是，列车上有网络，于是我放下手中的《The Moon and Sixpence》，敲起了下面的文字。
&amp;nbsp;
［我所见的圣地亚哥］  &amp;nbsp;
Pacific Beach
蓝 天大海我不是没见过，细软到不黏脚的沙我不是没有踏过，不穿衣服的男女我不是没有见识过，温暖又不炙热的阳光我不是没有感受过，只是当所有的这些元素，浑 然天成地再一次出现在我眼前，我没有办法不激动，那种感觉就像我们一直很喜欢吃烤鸡翅，不管吃过多少遍，吃了多少年，我们再吃的时候，哪怕是一样的味道， 也是满心欢喜的。





Old Town
这 里载满圣地亚哥的历史，圣地亚哥是加州第二大城市，之所以如此发达，是因为从早期开始，它就作为美国一个重要的海港存在，那时大量的对外贸易都是通过船只 来进行，直到今天，它仍然占据主要的位置。——这一段文不是我想出来的，是老城里面的一块碑的大意，我很肤浅，我关注的从来都是眼前的美景和美食。





Coronado Island
海岛上有各种或奢华或别致的酒店和餐厅，沿途看到许多一家大小坐在草坪上吃着三文治快乐的样子，也看到海滩上一群小屁孩拿着个小铲子在追逐嬉戏，你可能对生活有不一样的理解，我也是，可这种，或许就是他们的生活。
&amp;nbsp;
让我难以忘怀的是海滩旁边有一延伸出去的木桥，上面有一些无人认领的长椅，我坐在上面良久，听头顶的飞机轰隆而过，快艇和海鸥争相竞逐，我究竟想了什么，又没有想什么，我想都不重要了，每个人都需要一些独处的时间，而那天我把孤独留在了岛上。

Balboa Park
我对博物馆没有兴趣，也不知道几个艺术家，许多游客进去了，也不管自己是否懂，拼命拿着相机去拍摄，卡擦声此起彼伏，我不解，公园外围的建筑和花园让我看得入迷，本身就是一个艺术，我才不去看那些鬼图鬼文，活的建筑不去看，而去看死了的人，莫名其妙。


［我眼中的美国人］  &amp;nbsp;
一对美国夫妇
旅 行途中，问路以后，通常都能够和对方一直展开其他话题，这也是我常用的“搭讪“方式，一来可以有人指点迷津，二来还可以了解一下当地文化。在第一天去往市 中心的列车上，我问路以后，这对美国夫妇开始问起我的事来，我说我趁着距离开学还有半个月，就来到加州这里旅行。他们说很好，然后谈到他们的小孩，说毕业 工作以后，几乎没有时间去进行长途的旅行。从他们的口中我得知，美国社会的高效，背后也是牺牲了一些像慵懒的欧洲人那样的幸福，这里的星巴克随处都有开到 晚上11点才关门的，跟加拿大那种七八点就跟死城一样不能同日而语。
&amp;nbsp;
一位老奶奶
第二天，我换了一个更为方便的公交车路线，等车的时候，一位老奶奶主动跟我打起招呼，我跟她说明一切以后，她的问题让我感到愕然，她说，那你父母除了要支付 你的学费生活费以外，还要支付你这一次来加州的旅行吗？我坦诚文化的不同，虽然我仍然花父母的钱，可我和我父母的关系也不是美国一般家庭孩子和父母关系那 样，她后来说，她的儿子18岁开始就自己打工赚生活费了，后来我问她儿子在哪，在干嘛，她说在纽约工作，一两年会见一次，女儿嫁去了加拿大，偶尔通通电 话。我默默想，see，that is the difference！
&amp;nbsp;
不认识的小哥
由 于美国的公交系统确实很糟糕，大家都有车，除了主干道，都是黑漆漆的。第一天我离开家的时候没有很注意，于是晚上从公车站走回家的时候迷路了，后来看到一 个房子透出黄光，门也打开了，一个小哥在门外不知道做什么，我二话不说就上前求助，他听到我的excuse me以后，没等我把问题问完，就说“dude，what is up？”并且一边说一边走过来我这里，得知我迷路以后，他掏出手机，然后帮我搜地图，又仔细地根据地图告诉我怎么转怎么走，我连他长什么样子都看不清，可 这一点，大大提升了我对美国人的印象，我没有刻意拿加拿大人和美国人来比较，事实上加拿大人也很好，可如果在加拿大问路，很有可能是两种情况，第一是对方 很礼貌地说不知道，第二是信誓旦旦地给你指一条风马牛不相及的路，关于这一点，我深有体会。
&amp;nbsp;
［我的沙发主Kyle］  我在圣地亚哥的沙发主Kyle是一名海军警务人员，去年8月来到圣地亚哥工作，据说，他一个在夏威夷的同事，因为女朋友在圣地亚哥找到一份很好的工作，所以Kyle今年年底就会和他进行内部调换，接下来的3年都会在夏威夷，然后再到下一个城市。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>