<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蒋紫楠 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%92%8B%E7%B4%AB%E6%A5%A0/</link>
    <description>Recent content in 蒋紫楠 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2014 11:47:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%92%8B%E7%B4%AB%E6%A5%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>融入日本——日本企业的那些事儿</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/11/those-things-in-japanese-enterprises/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 11:47:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/11/those-things-in-japanese-enterprises/</guid>
      <description>文／蒋紫楠
我一直记得，张铁志在MaD年会上说过的一句话，“那是人家争取出来的，那是人家前一个时代争取出来的，让他们现在拥有一个比较平等，比较把人当人看的制度。所以如果各位想要做这个制度的话，应该留在你们自己的地方，去争取这个制度，而不是去享受别人已经争取来的制度”。这句话里，把制度换成别的任何一样东西都一样。我从来没有忘记过这句话，所以，身在日本，我选择一直观察和思考，努力融入和了解，只有这样，当我的这段人生旅途结束整理行囊时，我才能把最有价值的东西分享给身边的朋友们。
的确，日本有太多值得我们学习的地方，但不尽然。我并不喜欢一些微信的公众号，一味地夸奖赞美日本。就拿日本遵守制度这一点来说，当你真正在东京生活的时候你就会发现，地铁上给老人让座的人，凤毛麟角，远不比上北京。就这一点，我问过很多人，在日中国人、日本人，甚至包括专门研究日本文化的老师，他们的回答也许会让那些一直标榜日本国民素养的人失望。他们觉得，日本人的排队、鞠躬、服务，都是在社会条框里既有或者默认的条款，所以人们懂得去遵守和执行，但关于“让座”等并没有书写入“环境”中的“礼仪”，大多数人就选择视而不见，漠然对待。当然，政府和社会团体也在就这些问题进行教育和引导，但早上8点的电车里，假装睡着坐在优先席上的年轻人以及正对着他站着的头发花白的老人，这样的场景仍然屡见不鲜。
绕回正题。今年10月，我正式入职一家位于东京的制造业的日企。从去年11月9日拿到内定通知（译：录取通知）至今，正好满一年。日企在制度、管理等诸多方面都与美企、中国企业有着截然的不同，我至今也还没有明确的标准去判断两者的好坏，仅作为依存日本历史、文化特征而形成的这种独特的形式，写下来供大家探讨。
&amp;nbsp;
面接（译：面试） 说面试之前不得不说日本的定期採用制度（译：人才招聘）。日本的毕业生，大多会在毕业前一年左右的时间，就拿到日本企业的offer。例如，2015年3月毕业的硕士生（日本大学每年4月入学，3月毕业），在硕士一年级的2013年10月，就开始忙碌地准备参加各种招聘会、企业说明会等，在2014年6月前，就基本结束了就职活动。从6月开始至来年的3月毕业，就是专心准备硕士毕业的时间。因此，每年的10月，就是日本学生的内定仪式，而每年的4月，就是学生们去公司报到，参与研修，正式成为社会人的时间。
这样安排的背景，与日本公司每年以4月为一个财务结算开始月有关，学校、公司都以这个时点作为开学、经营计划发表会的日子，因此，定期採用定在这个日期，也显得合情合理。
但是，由于我是通过海外採用计划招募的，所以也并没有加入到定期採用这个制度的大军中。但是日企完全不同的面试形式与内容，也着实令我记忆犹新。
2013年的10月-11月，我每天疲于奔命在找工作的一线。在面对完来自中化集团等国企、玛氏汉高等欧美企业抛来的“你学过什么课程”，“你做过什么实习？具有什么能力？”“你能为我们公司带来什么？”诸如此类的问题后，被日企的人事部长的一句“你的梦想是什么？”吓了一大跳。紧接着，一连串神奇的问题让我不得不怀疑，连同社长（日企的CEO）在内的一伙人，都是看多了《少年Jump》长大的热血迷。“你这辈子最想做的事情是什么？”“你最想成为怎样的人？”“在你心里，日本是怎样的印象？”“你来到我们这里公司，会开心吗？为什么？”。一个关于实习经历的问题都没有，一丁点都没有提到我的功课和GPA，我就这样通过了面试，拿到了offer。
当我现在和Team里的日本人交流的时候，他们反而讶异中国企业问出的那些问题。他们觉得在学校或者实习的短短几年中学到的任何东西，再努力都无法覆盖之后工作的四五十年的全部内容。因此，一个人是否有梦想，他的梦想是否和公司的目标相一致，他这辈子最想要完成的事情、想要成为的人能否在这个公司实现，能不能开心的在这个公司里努力工作、学习新的知识，这些才是最重要的。因此，当我说，我最大的想法就是“Provide Value to Every Person that We encounter”的时候，我看到了社长的笑容，因为我们公司最想要做的，就是希望能把最高的技术转化成最优秀的产品，给客户、给员工、给所有的普通人带来价值。
也许你会问我，那日企将人才招募进来，就真的不需要具备的能力么？日企还有个特殊的制度，就是OJT。即On the Job Training。日企认为，一个具有学习能力、学习热情的人，能在OJT的过程中，获得公司所希望他具有的能力。因此，日企从不希冀你一个新入社员在短短的几个月就能为公司创造出怎样的价值，但他相信，在3年、5年甚至10年后，你能发挥更为重要的作用。
说到这里，就不得不引入下一个日企的制度“终身雇佣制度”与“年功序列”。
图1：黑色的为实际的工资，蓝色可理解为对应与能力的价值曲线，此图说明新人在入职后创造的价值往往比工资要多，而在40岁以后由于工资一直上涨，却无法提供对应的生产力
&amp;nbsp;
终身雇佣制度与年功序列 终身雇佣制度很简单，就是加入一家公司然后一直到退休为止都在那里工作。而年功序列则是说，随着年龄的增长，工作年数的增加，工资和地位逐渐上升。
终身雇佣制度在昭和初期约1990年至1910年间就被一度采用过，但主要的对象是工厂拥有熟练技术的技术工，而后由于二战期间的社会制度改革而废止。二战结束后的日本高度经济成长期，面对劳动力不足、优秀人才跳槽成本高等忧虑，终身雇佣制度又被重新采用。到目前为止，虽然面对终身雇佣制度崩坏的现实，但仍有相当比例的公司采用这种制度。
而年功序列这种看似并不科学的制度，也是在日本的“成果主义”“儒教影响”下形成的特殊制度。也许大家都听过日企工作劳累，但日本的会社员（译：雇员）都非常勤恳工作这一说法。这个特征的背景来源之一即古代日本的“稻作”（译：农作）。日本拥有2000年以上的稻作历史，但是日本山地多，土地面积小而营养贫瘠，气候多变，且不惯用家畜替代耕田，因此若要有好的收成，必须靠人们不断耕耘，即努力=成果。而另一方面，日本以前受儒教文化的影响，明治维新后又宣扬“只要拥有能力和努力就能获得很高的社会地位，成为有钱人”的观点，因此，日本人“努力工作”这一想法便格外强烈，对企业也格外忠诚。
这样的制度给二战后日本的高度经济成长带来了很大的帮助。因为一方面这种制度免除了员工的担忧，保证了员工的收入和生活，让员工安心在一家企业内工作成长，始终一心一意地为一家企业创造价值，另一方面，企业也不用担心由于员工跳槽带来的多余成本，留住了经验丰富的人才，缩小了员工之间的利益争夺，保证了相处自然和谐的企业环境。但是，在泡沫经济后，在日本国内，对于这样的制度尤其是年轻人发起了很多抗议。欧美企业虽然人员流动性大，但能力主义的优点在于优秀的人才可以迅速地脱颖而出，获得与之能力匹配的地位和权力。科技业的频繁跳槽也在一定程度上催化了这个行业的交叉度和创新性。而反观日本，由于长期实行终身雇佣和年功序列，不少大公司机构设置繁多，员工队伍庞大，越来越多的人抱着“熬年头”的思想等着白白加薪，而前辈更是对新人抱着“你永远都是我后辈”的态度，处处压制新人。早在上个世纪80年代初，就有日本的学者提出，日本式的经营制度是以经济高速增长为依托而催生的产物，无法在经济低迷时期唤起生产力和创造力。果然，在90年代初泡沫经历破裂以及10年后的08年经济危机，日本经济一直在下滑，大批员工被裁，这种制度也到了不得不改革的边缘。
图2：日本e世論協会在2013年发起的关于终身雇佣制度和年功序列的投票结果
&amp;nbsp;
如今，连同定期採用在内，日本企业都在对各个制度进行考量和改革。今年的日本毕业生和公司，这么多年来第一次接到通知，一贯实行的企业说明会、面接、内定时间表被延后了，目的是一方面为了让日本学生更专注于学业和研究，另一方面是为了更好的接轨国际通用的时间表。而“是否将4月开学改为10月开学”的问题也在近年来屡次被用作中小学生、大学生辩论赛的主题，与此同时已经有不少学校开放了10月入学的教育计划。而以IT企业为首的各大日企，都慢慢开始接纳跳槽、实施能力主义评价体系、开放更多的机会给年轻有能力的人。而这些做法的结果，距离形成一份答卷的日子还为时尚早。
我记得2012年日本流行语大商揭晓的时候，樱井翔作为主持人，不仅对日本当年度的流行语进行分析，还将中国选取的几大流行语拿出来供嘉宾们探讨。然后在座嘉宾惊奇的发现，“土豪”“女汉子”等词在日本的泡沫经济时期也作为流行词盛行一时，而生活在中国的日本人在近日发表的回忆录中也说明中国目前的现状与日本经济泡沫时期相比较拥有惊人的相似之处。因此，在最后的结尾，我想说的是，多以辩证的观点看看周围的世界，也许，我们就可能为未来更好的中国做点什么，哪怕，只是提个建议也好。
日企求职、工作的那些事儿，一篇恐怕讲不完，下次，想跟大家分享关于日本人的集团意识。
图3：海外採用及从中国支社派往日本总社的大陆及台湾同事们一起在日本赏枫
参考书目： 《日本を話そう》，日鉄ヒューマンデベロプメント/日本外国語専門学校(著)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走近日本——相识、相处的哲学</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/close-to-japan/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 12:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/close-to-japan/</guid>
      <description>文/蒋紫楠 我忘了是谁说过这么一句话，“如果真的单纯的是留学，那你无非是从一个校园换到了另一个校园，对于校园外的那个真实世界，你依然一无所知”。而我也庆幸，自己能通过这样或者那样的际遇，走出校园，走进真正的日本人当中，也就是这些难得的机会，让我学会如何融入日本，走近日本。 飞机上的短暂聊天  很多人问我，一个陌生的国度，我要怎么才能结识别人？其实，在你跨到那片新的国土之前，你的旅程已经开始了。 我启程日本认识的第一个日本人，就是在飞机邻座的日本老爷爷。他身边有一本书，叫做《温州人生意经：中国的犹太人》。于是我有些冒昧的问他：您，是中国人吗？他笑了笑，用带着日语腔调的中文告诉我，“不是，我是日本人，你好！”。于是，就由着这个契机，我们开始了愉快的攀谈。不会日语的我，和中文并不流利的他，用夹杂着些许中文的英语在聊天。他告诉我，他曾经也是名古屋工业大学的学生，因此可以算是我的前辈，他在大学期间参加了南京大学的交换项目，我问他关于中日关系的看法，问他在日就职的职业选择，问他对于那本书的感悟，告诉他我也是一个浙江人。历时4小时的飞机上，我并不觉得困顿，他作为我这个旅程的开端，给我留下了如此和蔼的日本人的形象，让我大为感动。 而更难得的，在第二天，当我从留学生会馆下楼的时候，竟意外的发现他专程绕道过来给我留下的见面礼物——一袋日本的大米。他在纸条上写，“蒋さん，欢迎来到日本，非常感谢昨日飞机上的聊天，我并没有什么贵重的东西送给你，想来想去，日本的大米很好吃，也是必需品，一点小礼物，请一定收下！”我当时彻底被日本人的真诚和可爱打动了！ 而后，在来回的几次飞机上，我还遇到了在丰田车体工作了很多年的中国人、还在上学的日本年轻人等形形色色的朋友，在短暂几小时的聊天里，我FB上的关注者又增加了（笑~），也通过这样的方式更近的了解了日本人。 English Camp之英文话剧小红帽  Toastmasters土司马斯  请注意，请不要用吃货的眼神来打量这个名字，因为它的确，只是一个音译，和厨房与餐点没有任何关系。不过我相信，在CAPE这个群体里，对于一小部分人，这个名字并不陌生。但这个名字的神奇之处就是，一旦你加入了这个大家庭，无论你去哪里留学，都不会孤单。 先介绍下Toastmasters。Toastmasters又称国际演讲会，这个看上去高大上的名字却一直秉承低调的气质。自1924年成立，今天，拥有89年历史的Toastmasters在全球122个国家，有超过14350个分会，292000个会员，你能数出的知名企业，IBM，谷歌，等等，你能数得出的知名学府，哈佛，麻省理工等等，都成立了Toastmasters演讲会，有非常多的著名人物，包括克林顿、希拉里都曾在这个组织接受训练，很多公司、NGO组织都在学习Toastmasters成功的管理经验，直到去年，Toastmasters演讲会还在以每年3.3%的速度继续发展壮大，不得不说是一个伟大的成就。 而我，很幸运的，在三年前，就是这个组织的一员。所以，在我抵达日本之前，早已有名古屋Toastmasters Club的Member在等待着我。在安顿好自己的第一个星期，我就回到了Toastmasters的大家庭，唯一不同的，是换了个国度而已。 在这里，每个人都会在你表达完自己的观点后给你鼓掌和微笑，在这里，无论是Guest还是Member都会对你的演讲表现提出自己的看法和建议，在这里，你可以在每年一次的全国大会上见到全国“打了鸡血”的所有同胞们，从18岁到80岁，每个人都发自内心的喜爱这里，这里的自由包容，这里的无限成长。  Toastmasters District 76（日本） 全国大会 说几个让我难忘的经历。 &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 通过Toastmasters的网络，我遇到了一个疯狂英语爱好者。他是日本高中的一名生物老师兼教务主任。他参加了在名古屋几乎所有的英语爱好者俱乐部，并且自己每年还定期组织BBQ和English Camp。English Camp很有趣，历时两天，从大家数数“三、二、一”开始直到“三、二、一”结束的两天里，无论洗澡、吃饭、英文话剧还是演讲比赛，都不可以说日文和中文（只有我一个中国人，这个rule是为了我而增加的，他还邀请了日本全国英文演讲比赛的第一名，来为我们做培训。但日本人真的，就这么坚持了下来，即使是队伍里最年长的，70岁的老爷爷，也坚持，一字一句慢慢的用英语在表达自己的观点。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 第二件事情，也是通过Toastmasters的网络，我和一名日本创业企业的社长见面了。他曾是日本麦肯锡的一名高级咨询师，意识到了学生就职辅导、就职中介的市场需要，自己跳槽出来与朋友合伙创业。但其实在日本，由于等级制度森严，能与社长级别的人面谈，是件非常了不得的事情。而也正是通过那次见面，通过他的分析式讲述，能让我从一个宏观的角度去看待日本企业与其他企业在员工培训、企业发展、职业瓶颈方面的不同，他也为我的就职给出了很多非常中肯的建议。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img alt=&amp;quot;33&amp;quot; src=&amp;quot;http://pic.yupoo.com/chenluaihr_v/DheXJr2i/medium.jpg&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot; align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;i&amp;gt;庞大的Toastmasters&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;网络&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot; align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 第三件事情，是不得不说的。在我离开日本之前，我特别准备了一个演讲，为Toastmasters的朋友们，以表示自己在日本一年对于他们的谢意。而没想到的，他们也特别在会议上安排了照相师、准备了小黑板和纸笔，让每个人写下对我的祝福，变成一个异常精美的礼物，在会议的最后送给我。每次想到这里，我都会觉得眼眶发热。在日本的那段日子，每周六是我最开心的时间，我可以毫无顾忌的用英语与他们交流而不用担心他们无法理解，我参加了俱乐部的英文比赛并拿了第一名而前往丰田市去比小区级别的比赛，我还被给予了在全国大会上作为主持人发言的机会，站在名古屋市的会议厅，与来自日本全国各地的人去交流和沟通。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 而我在中国的俱乐部，Campus Toastmasters Club，作为华北区第一个建立在校园内的俱乐部，当Member们纷纷毕业，去往香港、德国、美国深造的时候，他们也都会有同样的感觉，“Toastmasters不分国界，却让他们在国外，真正的拥有了一个家”。我想也许这就是Toastmasters创始人Smedley所说的，Toastmasters实现的就是幸福，最大的幸福是学会合作、贡献和帮助。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img alt=&amp;quot;44&amp;quot; src=&amp;quot;http://pic.yupoo.com/chenluaihr_v/DheXJ13E/medium.jpg&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot; align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;i&amp;gt;写满祝福的小黑板！&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot; align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h4 align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;相处的哲学&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 说日本人有些奇怪，我一点都不否认。尤其作为一个工科的学生，即使只在我们实验室，也有这样那样奇怪的人物。整天几乎一刻不停碎碎念、对着人又不会讲话很是害羞的人，做不出题目就拔头发有自残倾向的人，对于你的求助会直接告诉你“你不会自己做嘛”之类的完全不符合书中所写的礼貌日本人形象的日本人等等，包括即使在Toastmasters，我也能强烈的感觉到，日本人对于大和民族的那种自豪感有时候让他们对于强者怀有既敬佩又无法包容的别扭心理。所以，我想把这最后一章，留给“相处的哲学”。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 我在日本的伊拉克前辈，把我的剑客写真用一个相框裱起来，放在桌上，然后告诉我：“你看，这是最让我担心的小孩，因为她太喜欢帮忙，总是把别人的事情当做自己的事情来做，反而经常耽误自己，然而，也就是这么一个小孩，她的真心让我把她视为最重要的朋友。”听到这句话的时候我突然很感动，我想，这也许是我听过的最好听的赞美了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 我在日本的实验室伙伴们，在我临走前的两星期前，精心策划把我骗到了保龄球馆（好吧，请原谅理工男们奇怪的浪漫表达）一起打保龄球比赛，之后还给我送了很多小礼物，包括韩国小帅哥送的妈妈手制的镜子，我的日本Tutor为我画的画，以及实验室的集体合照。我的老师也加入了，给了我一个在日本女儿节上爸爸送给女儿的精美礼品。异常愉快地，我，韩国小帅哥和两个日本后辈，在结束后意犹未尽，继续拿着酒跑到实验室聊天，我惊讶地发现他们个个喝完酒后英语都那么好！（原谅我快离开日本的时候日语还是不会~） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 我在日本学校留学生支援室的老师，无论是之前转职的，还是在我临走前一星期调任的，都会给我发来邮件，关心我，告诉我他们要走了，不过也希望我能在这里渡过最后的快乐时光。我会和她们在大马路上舍不得地抱抱（请勿在日本随便尝试~），也会一直发邮件保持联系，他们会告诉我，他们可以提供给我留学交换证明，然后帮我快递到中国，希望这份证明可以帮助我找到称心如意的工作。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 其实直到现在我的日语还是不太行。不过如果真要说到相处的哲学，我觉得除了幸运之外，就如我的伊拉克前辈所说的，我一直努力在融入这个社会，毫无排斥的心理，然后给予身边的人自己能够给予的帮助。例如我会一直帮伊拉克前辈通过中国留学生的人脉圈子，询问博士后奖学金的申请，例如我主动提出要帮支援室的老师办一个交流的推进讲座，并且即使只有寥寥几个人参加但仍然精心打扮好好准备演讲，例如我帮助老师为高中生的电动汽车项目做演讲指导，然后自己的后脑勺就登上了中日新闻报，例如我在他们为我开Surprise Party之前，花了一整个通宵，通过剪纸的方式，将我对每个人的话配上插图，录成视频，在Seminar上放给他们听，告诉博士前辈“一直觉得你好聪明！成为优秀的老师吧！”，告诉正在找工作的后辈“一定要加油找工作！”，告诉帮助过我的伙伴“真的谢谢你很耐心的教我使用仪器，好多事情都不会，抱歉 ……”，告诉老师“你长得真的好像我爸爸，很帅，人也很nice！”，所以他们说这个视频把他们感动得不行，所以他们说，一定，一定，要以最特别的方式把我送走。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 所以，相处的哲学，在哪里都一样，用真心，努力融入而已。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img alt=&amp;quot;55&amp;quot; src=&amp;quot;http://pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对话日本——文化，态度与生活</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/04/dialogue-with-japan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 09:58:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/04/dialogue-with-japan/</guid>
      <description>文/蒋紫楠 &amp;nbsp;
来日本8个月有余，总想写些感想和评论，却总觉得自己了解的不够多不够深入，总怕自己的笔触太浅或者太为极端，于是终于在自己完成了很多家工场见习、参加了很多次日本人的聚会合宿及政策讨论、有了一些真心的日本友人后，才敢将这个国家在自己眼中所呈现的文化、态度和生活记录下来。就好像记得谁说过，写本身是一个发现自己的过程，你不写永远不知道自己身上发生了什么，而我，也想通过写，客观地发现自己的体会和体验。
一、环境与企业社会责任 一直想说该从什么开始说起。忽然看见微博上又开始繁忙的提起“北京今日起发布霾黄色预警”，看着日本蓝晃晃的天，心头既庆幸又沉重。庆幸的是哮喘的我得以借这样的机会在日本躲过一年，沉重的是不知道国内这样的状况还会持续多久，其实全然不用微博提醒，日本驻中国使馆无不嘲讽的说“现在在北京生活的人们就像在做动物实验的感觉”，而日本NHK也报道了东京政府以“致北京市长的亲笔信”的方式向北京市表达意愿，实验室的日本女孩子纷纷按照电视和报纸的建议，购买了口罩甚至选择不外出，因为有那么几天来自中国的毒霾使得日本的PM2.5也超出了日本上限的数倍。来自伊拉克的前辈跟我开玩笑说，哎呀，她们真脆弱，你看我们从小生长在环境很差或者战乱纷飞的国家，有很强的抵抗力。
其实，我一点也笑不出来。我不知道我脸上的表情，是尴尬还是愤怒。
如果只是生活在校园里，也许我的认识也就局限于此，但那么多次的工场见习让我彻底佩服日本个人与企业的环保意识。也许作为国内的媒体，看到的是数字，东京的机动车保有量是800万辆，北京才不到600万辆；日本每一升汽油燃烧排放出的污染物，是中国的十五分之一；日本每一分产出对应的煤炭消耗，是中国的十六分之一，等等。而我，在日本，看到的更多的，是这些数字后面，日本企业、日本人祖祖辈辈对于环境、对于人的意识和态度。
以我前去参观的森永工场为例，森永是大型的跨国乳品企业，成立于1917年（最近貌似受奶粉限购令影响，森永奶粉里的吉利蜜系列很火）。我参观的是名古屋附近的中京工场。在中京工场，回收中心的屋顶上设置了太阳光发电装置，这个太阳能发电装置自从2003年2月开始使用以来,每年大约可以提供4万千瓦时的电力，以通常的电力使用来换算的话约每年减少了22吨的二氧化碳排出量。再例如，工厂的废弃物，除咖啡、红茶提取工艺产生的食物废弃物以外，还有废纸、废塑料、废金属和污水处理厂产生的污泥。各工厂都在积极努力地减少排出废弃物的量，2011年度的排出物总量为51700吨，实现了比去年减少2500吨的目标。
在日本的每个企业，无论是求职说明会还是工场见学，每份公司的Slides上都一定会有企业社会责任的部分，而其中，一定会说到企业在环境和可持续发展方面所作出的努力，因为在企业看来，不仅真正的可持续循环发展，保证了企业的开源节流和良好运作，还能受到社会和民众的尊重，毕竟很多学生在求职时，当被问到自己为什么选择这家企业时，总有人会很认真的回答“该企业对社会的贡献和责任值得尊重”。
其实，冗长的描述都毫无意义，很多人说什么日本技术先进、日本人少国小等很多客观因素，我只想说两点，第一，在日本，我没有发现任何一条盲道的尽头是墙壁，电梯都为盲人或残疾人设计的更低的一格按钮，没有人会遮挡住建筑或者电车上的盲文；第二，普通的纸盒牛奶，日本人甚至精心得为盲人设计了一个缺口，用以辨别纯牛奶与其他乳汁品饮料，并把缺口的设计正对易撕拉的开头，这样就能保证盲人也能方便快捷的喝上牛奶。
前段时间被推上舆论浪尖的，还有两件事，一是牛奶、奶粉的问题以及引发的一系列限购之争，二是75岁再创业的“烟草大王”如今的“脐橙大王”褚时健，一边是缺乏责任意识的企业家，一边是被人推崇“跌到谷底还有十足反弹力”的企业家。但若如果让我加一句，企业家精神，其实最简单的，就如同日本时刻照顾盲人的心情，就是俯下身去，以人为本。
尊重并保护空气、水、牛奶以及其他资源，无论个人或者企业，俯下身去，以人为本。
（注：部分数据引用自森永官网：http://www.morinagamilk.co.jp/corporate/csr/environment/。）
&amp;nbsp;
二、战争与和平 从小被灌输的思想是，二战时期的日本人，是军事狂，极端好战，对我们的同胞极其残忍。所以，饱含爱国情绪的我，每每提起历史，也是咬牙切齿，愤恨难挡。然而站在冲绳的和平祈念公园，站在一眼望不尽的墓碑公园里，站在海军壕博物馆满墙的自杀弹孔前，我深深的鞠了一躬，为平等的生命，为无辜的怨灵，为世界的和平。
以下的这些话，我写了又删，删了又写，我不知该如何压抑住自己的情绪，以客观的笔触去写下自己的所见。
说起冲绳，很多人知道的，是琉球。它在明清时代是中国的属国，所以多少都有着浓厚的“中华民族”特色，因此无论是建筑风格、饮食文化还是风土人情，都和日本本岛有着巨大的区别。而国人也许并不了解的是，冲绳，一方面作为日本本土战时的南部屏障，另一方面作为美军抢占琉球群岛附近海域制海制空权以及建立进攻日本本土的基地，在二战时期是最关键也最危险的地区。冲绳，作为二战时期日本本土的唯一战场，受的伤最重，对战争的反省得也越深刻。在海军壕博物馆里，硕大的数字一次次出现，“全战没者数：200656名”，一个死了二十多万人的小岛，何尝不是如同日军大屠杀结束后的南京，遍地白骨，一切灰飞烟灭。
镜头一，和平祈念公园的墓碑公园。年迈的老人撑着伞在大雨里蹒跚而来，走过一个个黑色的巨大墓碑，找到一个名字，默默的在名字下方放上一束白花。我多想上前慰问她，可看起来她和墓碑上的那个人，彼此相聚的时光如此之少，我又怎么好意思打扰。
镜头二，都说孩子们不懂事，可日本的学校却每年都会组织小学生去这些地点参观。有的孩子写下长长的读后感，放置在了资料室的一楼，有的孩子奔跑着去找公园里自己所在都道府县的慰灵塔和国立墓园，郑重的跪拜，有的孩子在一旁，沉默不语，只是惊恐的张大嘴巴，懵懂地看着这一切。
镜头三，海军壕博物馆的一尊塑像，一个日本士兵举着枪，逼着跪在地上的7名冲绳平民自尽。在博物馆的文字里，清楚的记述着这样的事实，20多万的丧生，多数人却并非死于美军的枪炮之下，而是被日军分发手榴弹自杀或者杀害，9.4万冲绳居民，就这样为二战无辜殉葬。无论是面朝太平洋的“自杀悬崖”，还是鼓动居民“宁可自杀也不可被美军俘虏”的言论，在血淋淋的证据下，日本政府在2007年终于恢复了其教科书中有关日军强迫二战冲绳居民集体自杀的表述，这样的“洗白”让人欣慰，可再怎样的“洗白”也唤不回逝去的亲人。
我真的不愿再去以更多的阐述，在这个小小篇章里挑起民族情绪或者探讨民众反思，诸如博物馆里陈列着中国旧人教版课本中“南京大屠杀”的一页，或者博物馆中关于中国各个纪念馆的客观介绍。只有经历过战争的人民，才能对战争有着最深重的认识，对和平有着最深刻的渴望。战争，谁都知道，总会有个结果，总会有个胜负，但在我看来，只要是战争，没有人是赢家，所有人，都输了。
请原谅我，最后还是想以陈列于博物馆中日本人的两句话作为这个篇章的结尾。第一句来自于海军总司令大田实将军写给日本天皇的电报：“综合这些事起来，从国陆军、海军来了冲绳以后，我冲绳县民皆一心为报国忠心奉仕，并节约谨身直到最后……看着战败，也无法表达内心痛楚。一根树，一枝草都全被烧尽，贮藏的食粮也只能维持到六月底就会耗尽，冲绳县民是这样战斗的”，写毕，举枪自尽。第二句来自于小学二年级的田島小朋友所写的读后感：“我并不真正懂得和平的含义，但一本书上说过，和平就是，你可以和你的家人和朋友在一起，你可以去上学，你可以吃上美味的食物，安睡如同一根伐木。我真心地希望，爱可以充满我们的班级，我们的学校，我们的冲绳，我们的日本，以及我们的世界。”
三、中国人在日本 比起在美中国人的精英化趋势，在日的中国人似乎更“亲民”一些。很多人抱之以这样的言论：“有钱？有钱怎么还来日本留学？”“来日本的留学生，除了国费奖学金的，谁不打工？”“在国内真的没找到什么好工作，来日本，真的想拼一拼，证明一下自己，多赚点钱回家”。似乎，从这些语句里，我们能看到，在日本的中国人，似乎没有那些诸如夜店、大趴、华尔街、投行等光鲜的外衣，围绕他们的，更多是“年金”、“打工”、“家庭”等更为生活化的名词。
在日本的文化里，“尊重”和“麻烦”占了很大的比重，甚至有时候，有过分重视之嫌。求职面试、公司的入职研修，敬语都是很重要的部分，后辈对前辈、小辈对长辈、下级对上级的关系非常清晰，并且必须使用敬语，并且在特定时期还有既定的变动规定。例如，在日本公司，如果某个后辈进入了某个株式会社的本社（即总部），而他的前辈进入的是该会社的分公司，则后者则需要在见前者时改称他为“前辈”；同时，日本人还本着“尽可能不给别人添麻烦”的思想，“顺道买什么”“顺便做什么”这样的想法在他们的思维里很难见到。例如，从文字的角度来说，比较下英文、中文和日文，英文的语言表达是非常直白的，如果我错拿了别人的东西，别人会告诉我说：“sorry，you pick the wrong one”，中文则要相对含蓄一些，可能是“不好意思，这个，你是不是拿错了？”，而在日本，遇到同样错拿东西的情况，可能对方就会绕圈说话，跟你解释说“啊，这个东西其实可以用来做别的什么什么，而不是你现在的用途”之类的，跟你解释上十几分钟，直到你自己明白过来“噢，我拿错了”。因此，作为在日的中国人，在这样难免过度的“尊重”和“麻烦”下，精神的压力可想而知。
除了精神的压力，生活的压力也同样无法避免。打工的时候谁没被居酒屋的老板骂过一句“あほう”或者“バカ”（笨蛋、阿呆的意思）？谁没在找工作的时候提着超重的规定样式的手提包、穿着规定长短的一字裙加跟鞋来回跑路过？找完了工作，谁没在单位里加班加到吐？日本人倡导的“成功学”，日企倡导的“为企业奋斗一生”的文化，都一点点的在这些在日中国人的生活中烙下不可磨灭的烙印，痛也在所难免。
但我从心底里敬佩所有在日生活着的中国人。无论是飞机邻座的缘分、物产店的购物，还是中国人圈子的新年聚会，或者出外旅行的短途相遇，我聆听他们的故事，也在这样的攀谈里认识这些勤劳乐观、积极努力的同胞。在他们中间，有人在日本呆了十五年，拿到永驻，优厚的薪水，顶尖的公司，有车有房，有妻有儿，却对中国飞速的发展充满欣喜，作为一名卓越的工程师，每天都筹划着要回国为国效力；有人在日本呆了十年，不甘心在企业里重复忙碌，毅然辞职开起了中国物产店，老板热情大方，关切的询问着每一位中国留学生的需要；有人在日本最好的商社工作刚满一年，挺过了整一年下班回来躺在床上就无法动弹的辛苦，终于看到了自己涨幅高达50%的第13个月的工资单；有人刚刚毕业，跨专业找到行业内世界排名第四、日本排名第一的公司的工作，出差一年的年薪就是一千万。丰田自动车、Softbank（软银）、铃木、三菱商事、住友银行，这些在日本人看来都震耳欲聋的名字，没有一家公司，找不到优秀的中国人的身影。
我想说，在日本的中国人，真的很棒。
面对日本，请不要盲目的去批判，问问自己，我们了解它多少，又了解自己多少？
面对日本，请不要冲动的去伤害，问问自己，每次反日情绪伤得最痛的究竟是谁？
面对日本，请不要极端的去否定，问问自己，它是否还有优秀值得我们学习？
&amp;nbsp;
也许而今我看到的也只有冰山一角，但如果有机会，请一定来一趟日本，走一走平凡的街巷，看一眼井然有序的工厂，找一找博物馆里的历史，和大部分友好的日本人握一次手，和在日本奋斗的同胞们道一声“加油”。

路还很长，我们一起努力。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>