<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>潜规则 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%BD%9C%E8%A7%84%E5%88%99/</link>
    <description>Recent content in 潜规则 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jun 2012 16:45:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%BD%9C%E8%A7%84%E5%88%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>纽约人际关系潜规则</title>
      <link>http://hicape.com/2012/06/new-york-unspoken-rule/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 16:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/06/new-york-unspoken-rule/</guid>
      <description>文/李东 &amp;nbsp;
起了这个题目之后，忽然觉得有“标题党”的嫌疑。潜规则这三个字多少会让人浮想联翩。有人的地方，就有规则，有的规则白纸黑字明文协议，有的规则圈内人士心照不宣。本文所谈，皆基于我个人在纽约的经历。说宽了，是做人道理，说窄了，是圈内文化。有些说法适用于全球各地，有些说法可能只适用于我的个人案例，请读者自甄。因为人际交往是一个综合的过程，所以本文会涉及到文化期待、语言动作、思维习惯、信息解读等诸多层次。人际圈子以很多种形式存在——家人、好友、同事、上司、教授、同学、校友、兴趣小组成员、利益相关人士（stakeholders）、炮友。本文所指的交往对象可能以各种形式存在，人群主体为Graduate school students and professionals who live and work in New York City, mostly Americans and Europeans。
&amp;nbsp;
声明一点：这些只是我的个人观点，带有浓重的主观色彩，受限于个人经历和地域文化。文章不对任何读者群负责，文中所有“你应该怎样怎样”的“你”全都指的是我本人。欢迎不同观点和佐证案例，但要辩论，请另寻场地。
&amp;nbsp;
——————
一座城市的魅力，在于这里的人。纽约这座城市的魅力之一，就在于这里云集了各种各样有意思有才华有资源的人。我是一个拒绝guidebook的人，喜欢自己去闯荡和体验，有过诸多奇遇和serendipity，也碰过不少壁，有过不少awkward moments。教训，是很深刻。
&amp;nbsp;
我小学四年级开始接触外国人，掐指算来也有好十年经验了。但是到中国进行访问交流工作旅游的外国人和在外国的外国人是不一样的。我不能完全按照之前与到中国的外国人交往或者与中国人交往的逻辑在这里开展人际交往。简单来说，They expect us to behave in certain ways.
&amp;nbsp;
纽约很大，圈子很小。在纽约，你能遇到各种各样的人，不过大部分人，与你无关。You are just another irrelevant perfect stranger. 对于大部分普通人来说，个人频繁交往圈子其实并不大，一方面，大家手头上有无数的事情要忙碌，处理人际关系的时间是有限的；另一方面，我们其实并不需要那么多人在我们的圈子里。除非你的职业要求你有很大的职业圈子，比如：做sales。大部分人，对工作圈子和个人私生活圈子也有较明确的区分。进入他人的圈子，或者把别人纳入自己的圈子，都需要理由，要么，利益相关，要么，志趣相投。大家都很忙，没有太多时间空间给random people。重要的是，找到属于自己的圈子，或者建立适合自己的圈子。圈子不在多，但在每个圈子都要有自己的位置。圈子太多，是经营不好的。
&amp;nbsp;
永远尊重他人的时间。纽约人对自己的时间非常protective. There are just way too many things going on in the city and in each individual’s life.一个真懂纽约的人，一定不会觉得无聊没事干，反而每个人都希望自己一天有48小时来应对迎面扑来的生活和大苹果！你要清楚地明白，你是无法在别人的时间线里随意进出的。如果你硬要随意进出，别人会觉得你很rude，然后对你关上门。要进出，要给理由，要给notice（预先通知）。邮件和短信是比电话更安全的联络方式，因为这给了对方回旋的余地。别催促，纽约人最怕被催促。要有耐心，但不要等待，继续做自己手头上的事情就好。除非是谈婚论嫁了的男女朋友或者是很好的朋友，别抱着一束玫瑰在人家楼下等着“制造惊喜”，会把人家吓跑的。除了家人和亲密的朋友，我一般只会给专门负责解答某类问题或提供某种信息的接线员打电话。纽约人不回邮件不回短信或者“十年”之后才回也正常得很，99.99%的情况是：邮件和短信都安全抵达，但是你对对方而言不重要或者不相关。永远感谢别人花时间为你做了什么事情，哪怕只是跟你聊了会儿天，说了几句话。
&amp;nbsp;
在什么场合扮演什么角色。每个场合对你的expectation是不一样的，所以进出不同场合要自如地转换角色——着装，言语，动作，情绪，状态。在library就该做个nerd，在家就该做housewife, 在幼儿园里就该做个善良细腻老师，在club就该做个“艳女郎”。该做领导的时候拿出领导风范，该打下手的时候就踏踏实实把琐碎的活干好来。角色没选对或扮演不好，你在那个场合里就会显得很odd，这会影响你跟周围的人互动。如果不知道该怎么扮演某个角色，看看老演员们是怎么做的，从模仿开始。这不是“不坚持自我”，而是“灵活的人生”。既然你选择进出某个场合，就意味着你能承担那样的角色。“人生如戏”，其实一点没错，我们所有的作为都是表演，只不过有些表演是真实的，有些表演是做作的。
&amp;nbsp;
想利用别人的资源首先自己要有实力。纽约云集了这个世界上太多美好的资源——学术，财富，人际等等。到这里来的纽约客们，纷纷想利用这里的资源，同时也为这座城市带来更多资源。有争取资源的心态是好的，不过，你要明白任何资源都是有获取权限的。撇开网路上的分享性资源不说，现实世界中的很多资源是有获取壁垒的，没有实力，你根本无法获取别人的资源，也没有证据表明你能利用好那份资源。别去碰你配不上的资源，这是一种徒劳的只会带来挫败感的做法，反而，应该修炼内功，等待时候到了，资源自然会来找你。
&amp;nbsp;
好好利用名校的人脉资源。如果你还认为到名校只是来学习专业知识的，那么你已经错过很多资源了。这个世界正在经历cognitive surplus，知识在任何地方都可以获取，但人脉，是具有独占性的。我的一个学姐跟我说，她在美国做项目，都是拿着TC（Teachers College）的名字跟alumni签下的合同。名校是你资源库的入场券，没有这张入场券，I’m sorry, you are not even invited.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>