<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>加纳 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%8A%A0%E7%BA%B3/</link>
    <description>Recent content in 加纳 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2014 14:24:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%8A%A0%E7%BA%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>加纳投资前景与公私合营制</title>
      <link>http://hicape.com/2014/07/investment-prospects-for-garner/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 14:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/07/investment-prospects-for-garner/</guid>
      <description>文/张颖  加纳是非洲大陆经济调整和改革比较好的国家之一，被世界银行誉为“非洲经济复兴的中心”。近年来，加纳政府采取一系列务实措施，执行谨慎的财政和货币政策，促使经济持续平稳发展，近5年GDP保持了年均5.3%的良好增长势头。近期，国际货币基金组织已将加纳列为撒哈拉以南非洲国家中经济发展速度最快的10个国家之一，同时也列为最具外资吸引力的10个国家之一。加纳经济以农业为主，农产品主要有可可豆、水稻、咖啡豆、木薯、花生、非洲酪果、玉米和香蕉等；工业主要产业为采矿业、木材业、轻型制造业、炼铝业、食品加工、水泥生产和小型商业造船业等。加纳主要进口商品是石油。其中石油进口比重达26%，共计21.053亿美元。其他主要进口商品有汽车、食品（大米、小麦）等。
中、加两国双边贸易连续多年呈现稳定上升态势，尤其是近三年来，贸易速度进一步加快，双边贸易总额平均每年以超过1亿美元的幅度迅速增长。2012年，中加双边贸易额超过50亿美元，比上年增长约60％。2012年中国对加纳非金融领域直接投资额达4278万美元；承包工程企业增至35家，新签合同额18.3 亿美元，完成营业额13亿美元。
中国在加投资企业主要集中在制造业、大宗贸易、旅游餐饮业、服务业。大型企业主要集中在承包工程领域，企业数量不多，但业务量较大；其他领域，如制造业、贸易方面等企业数量较多，但是总体规模较小，竞争激烈，存在不规范经营情况。
私营业主的投资领域具体有，如北京诊所、新东方医院、中国长城诊所等医疗类，长城超市、汽车维修、美容美发等服务类，帝苑餐馆、顶呱呱餐馆、田园饭店、城市花园等餐饮类，加纳纸箱厂、谢氏纸张回收制造厂、海戈实业等制造类，以及众多的贸易类公司。在公共基础设施或水产，通信等的投资领域主要由中资或国有大型企业控制，如中国葛洲坝建设集团、山东渔业、华为、中兴等。新签大型项目包括：中国水利水电建设集团公司承包的布维水电站项目；中国水利电力对外公司承包的阿克拉-库马西四车道公路项目等。
加纳鼓励的外国投资进入的行业包括：农业、农产品加工业、信息产业、采矿业、旅游业、服务业、能源领域、基础设施建设、房地产开发业、渔业废品处理、国有企业的私有化。投资者可以现金投资，也可以机器设备投资。外国企业和个人可以设立独资企业，也可以与当地人及第三方成立合资企业。
对从事一般贸易企业的最低注册资本有特殊要求，目前为30万美元，还有上调的趋势。另外，经营贸易行业的企业必须雇佣至少10名当地员工。另外，小型矿业、渔业捕捞对外国企业获得许可都有限制。加纳《投资促进中心法》中加纳人专营条款规定：摊商零售、赌场和彩票、出租汽车和汽车租赁、美容美发，只许加纳人经营。但非加纳人若投入10辆以上新汽车，亦可经营出租汽车和汽车租赁业务。
而值得注意的是作为现在中国私营业主的主要投资领域的零售业只许加纳人经营。加纳法律规定，只有加纳籍商人获准在市场内经营零售业务，外国企业或者个人从事贸易业务其投资额不低于30万美元，不得在市场内开设门店，只能在其他商业区域从事批发贸易。黄金开采业也规定25英亩以下的金矿仅限于加纳本国人开采；外国人只能投资开采25英亩以上的金矿。以至于在加纳由贸工部牵头的联合执法组清理在加纳非法从事零售业的外国商人和企业，尤其以中国企业居多的事件时有发生。并且近日不断有新闻报道加纳非法采矿的中国人被遣返回国甚至被射杀。
所以如何利用有利的政策法规，避免违反当地的限制性法律条款，从而支持我国企业积极稳妥地开展对外投资合作业务，建立互利共赢的投资模式，保障中国私营业主的资金财产安全，并且促进当地居民生活水平，经济状况成为下文的主要研究内容。
公私合营制，英文：Public Private Partnership ，通常缩写为PPP。指公共部门通过与私人部门建立伙伴关系提供公共产品或服务的一种方式。在这种伙伴关系下,公共部门和私人部门发挥各自的优势来提供公共产品或服务，共同分担风险、分享收益。狭义的PPP更加强调合作过程中的风险分担机制和项目的资金价值(Value For Money)。另外还有一种对PPP更为宽泛的理解,即将各种形式的而非仅限于契约式的公私合作都归纳入PPP的范畴,这种定义理解在国际上也得到了一定的认可。
2011年6月，加纳经济发展委员会颁布了国家级的PPP政策，制定了实施PPP项目时所应该遵循的法律法规，明确了风险的分担与管理模式，实行过程，以及项目结束后合同的撤销及管理责任。并且明确规定了，鼓励PPP项目在所有的公共部门开展与实施。通过第一章的介绍，我们了解到在众多的投资领域中，中国国有企业或大型中资企业所投资的领域集中在公共设施建设方面，尤其以公路、铁路、电力、通信等领域为主。公私合营的一个基本前提就是该国的公共部门缺乏资金或技术等必要条件来建设本国的基础设施，或某些工程项目，从而采用公私合营或其他方式解决居民的医疗、饮水、照明等基本需求。所以总的来说，非洲及其他发展中国的公共部门都是有这种基本诉求，鼓励采取公私合营或者其他方法保障本国居民饮水、取暖、照明、污水处理等需求，促进当地人民生活水平的提高。
2001年，加纳供水部门的私有化改制便是PPP项目在加纳发展的雏形。由 Jubilee企业联合会出资，联合加纳卫生部门，对加纳西部地区的诊所进行设施的维护，对医护人员进行疟疾救治的培训，对当地居民进行疟疾预防与治疗的知识普及。这是2012年发生的在加纳医疗卫生事业部门采取的公私合营制的例子。
2011年6月，加纳颁布了第一部关于PPP项目的法律法规。2012年3月27日，世界银行国际发展联合会批准了3000万美元的投资来促进加纳公私合营制项目。这项投资是促进了加纳PPP法规具体实施，项目期限从2012年到2014年。
在PPP法规中提到，加纳巨大的基础设施财政赤字需要至少每年15亿美元的补偿。而随着PPP法规的出台，该项赤字能够在可预期的未来得到解决。加纳经济发展委员会公共投资部门的部长也充满信心的预测2012年底，该项法规也将最终通过。一旦通过，投资者将有信心和法律的保障来参与到PPP项目中。
通过前文我们可以得知，极少数中国私营企业在加纳的投资领域在公共部门，其中主要的原因就是中国投资者的技能与智力无法参与到公共部门的基础设施建设上，他们大部分都是白手起家，通过在市场零售行业的几年积累，成就了现在私营老板的地位。他们大部分人只会说几句简单的英文，加上动作等表现方式，能够与市场摊贩进行交流，但是与政府人员是无法正常交流的。并且公共基础设施的建设在他们看来是无利可图却责任风险极大的领域，只有中国国有企业或大型企业才有能力与规模去承接这些工程建设。
所以，中国企业要想参与到PPP项目合作中来，必须具备以下条件：
 具有该领域的专业技能与资源； 能够提供设计、建造、运营、管理与维护、资金、风险管理等阶段的能力; 对加纳政策法规有一定的了解，知道正确的渠道来报名、注册、审批等阶段; 对所要参与的该领域的PPP项目进行完善的可行性研究报告，有一定的资金能力来维持该项目的进行。  长期以来，中国企业在加纳及整个非洲都受到来自当地居民、媒体等的负面报道。雇佣劳工工资太低、不尊重当地人民权利、非法进行只许当地人进行的商业活动、没有合法的工作签与居留权、滋生腐败、生活作风不好等。现在中国企业海外投资走的大多是一条低智力、利用落后国家市场不完善、投机倒把等，从事附加值低的加工制造业，或者进出口贸易。低价的产品及有初始资本的优势是中国企业在当地生存的主要条件，从而衍生出一系列依托于中国企业的产业链。而法律法规的单薄与对当地居民文化生活的不认同而导致的冲突愈加尖锐。当地媒体的片面报道也是当地居民甚至政府对从事某一特定行业的中国企业产生误解及憎恨。利用PPP项目，更多有能力和有资源的企业能够在加纳甚至非洲等其他发展中国家建立自己的地位和声誉、与当地政府合作，促进当地人民生活水平提高。实现项目的公益性与盈利性。中国企业在基础设施建设上是有一定的能力与经验、并且有资金能力。若能通过众多企业在加纳的人脉资源、以及利用中国贸易优势、产品优势，提供PPP项目所需设施，是中国企业投资非洲的一条光明道路。
近来，加纳政府积极推广新能源利用，据《加纳时报》报道，加纳政府向农村地区居民发放了20万套太阳能照明灯，以解决偏远农村地区的照明问题。目前，加纳还有超过20%的地区没有通电，这些地区人民主要使用煤油照明，加纳政府对煤油实施52%的价格补贴，每年补贴支出超过4000万加纳塞地（约合2100万美元）。加纳政府计划到今年年底使电力覆盖率超过80%，其中一些偏远乡村和海岛将优先考虑使用太阳能，从而减少煤油的使用量，减少政府补贴支出。
在环保能源方面，中国企业可以提供产品，如电动车、太阳能电池板等配套设施，结合欧美企业或者当地企业进行项目的开发与运营，对当地居民的某一方面基本生活需求进行开发与投资。其实质是在项目的运营过程中，通过科学合理的补偿和一定的激励约束机制，保证项目的良性运转，达到项目公益性和经营性的统一。
一是政府部门需要制定的一系列规则及支持条件，例如价格政策、项目的建设-运营-移交规则等；
二是企业参与PPP项目需要明确的预测、财务模型和服务标准等；
三是合作双方如何建立风险分配机制、明确责任义务关系和监管规则等。只有在上述三方面制定一整套合理的解决方案，才能使公私合伙制项目具体可操作，实现项目的公益性和盈利性的对立统一。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盲目的留学 VS 寻找自己的路径</title>
      <link>http://hicape.com/2014/07/the-blind-study-vs-to-find-their-own-path/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 14:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/07/the-blind-study-vs-to-find-their-own-path/</guid>
      <description>文/张颖 回国2个多月了， 想着整理加纳一年的生活工作经历，却一直忙碌于考试申请学校。终于材料已基本完成，学校考试也只剩月底一门。自己才可以清闲下来，整理思绪，拨开云雾看清自己现在的状态和心态。庆幸自己在加纳时一直记录着当时生活工作的点滴感想，现在看来真是一种惊喜，惊喜自己及时记录下当时的想法，总结工作中遇到的问题与解决方法。以致重新审视时视之为不可复制的宝贵经验。现在只能通过文字来回忆那时的沮丧，无助，气氛以及疯狂，快乐和幸福。很怀念那时的日子，虽然身处陌生的城市，国家，却从未感觉到恐惧与陌生。总觉得那是适合自己的发展方向，我很擅长并且热爱这样跨文化的交流方式，这种擅长带给我的自信让我有很大的成就感和使命感，坚定的认为自己能有所作为。
回来的申请给自己压力很大，完全的DIY，联系推荐人，申请成绩评估，筛选学校。快接近尾声，却开始审视出国留学的经历到底能否带给我这段经历之后我想要成为的人的要素，这是我所追求的目标的必经之路吗？还是跳过这一环直接工作，同样能让我在我热爱的领域有所施展。
下面这段话是自己在加纳最后一个月期间复习GMAT时写下来的：
“总说人生的意义是什么？是实现自己的价值？自己追求的价值又是什么？实现梦想？用一句电影台词：“我的梦想就是世界因自己的存在而有那么一点不同。”在这里干的虽然称不上什么技术含量高的活，但是能切切实实的帮助到自己的同胞，也让自己心里感到很富足，很有成就感。而让自己失落的是自己的同学好友都一个一个奔着国外发展，读书。至少是大家向往的留学海外的好名声，说出去很有面子的未来。不管是为了逃避国内的竞争还是真的向往国外的学习，都是踏上了让千万人羡慕的“阳光大道”，当然阳光灿不灿烂还要靠自己的拼搏。
总觉得自己也应该这样走，毕竟是自己向往的，也是一直坚信的道路，人生要经历，要丰富，要奋斗，别人可以的为什么自己不能，总是一副要强的心里，但也是这种心里让自己走到这么远，走到这自己至今还聊以骄傲的位置。从来没有认为在非洲发展，驻足会有什么不妥，自己还很以为自豪，向往这样的未来。可是当自己大批的挚友远走其他发达国家求学，自己仍在非洲大陆时，却心里不自主的生出一种失落茫然感。奋斗去美国，去了美国觉得才完整，跟大家又一个起跑线上，虽然自己的阅历已经比同龄人丰富很多，但是缺失的发达国家的经历却是致命的缺憾。”
现在看这段话，庆幸自己能够保持清醒的头脑来评估自己毕业后的选择。不知大家有没有听过赏识教育，每一个学生都有闪光优秀的一面，成才的方式有多种，职业选择与多种，人生没有一步棋子走错就全盘皆输的结局，也没有一招制胜的方法。总是在不断探索，总结，成长的过程。最终就是发现自己擅长并且能持续带给自己满足感的领域。不要因为某些因素而轻易放弃自己的兴趣，也不用拼命追求一个并不十分喜欢却外表光鲜的生活。当然，总有一些人的热爱本身就是外人的赞许的言语与羡慕的眼光，那么这种人算是很幸运的，他不用承受矛盾之苦，体会不到现实与理想的冲击。可是我，必须遵从自己的内心，不管选择什么，不要趋之若鹜，不要随大流。不管是不是留学，都应该知道这不是因为别人都去，所以我要去，而是不管别人去不去，我也要去，因为我需要这些学习和经历来完成我之后的规划计划。又或是不管别人去否，我也不去，因为我可以通过其他更经济可行的方式来完成我的职业规划。
&amp;nbsp;
希望我挚爱的游学他乡的朋友，珍惜当下的时光，别把留学的校园当作是只是外教更多了的学校，而是一次提升自己能力，扩大交际领域，拓展关系网，跟志同道合的牛人或者同学学习交流的宝贵殿堂。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加纳采金业有感</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/garner-gold-mining-industry/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 14:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/garner-gold-mining-industry/</guid>
      <description>文／张颖 接触加纳采金业第二个月，从警察局牢房到医院停尸间，再到火葬场，了解到已经有十几个中国人死于与黑人的冲突了，不知道这种情况会不会愈演愈烈，冲突仇恨上升到民族国家之间。
自从走进非洲加纳挖金的行业，黑人不断针对中国人的抢劫、枪杀行动，让我开始思考除了金钱的诱惑，这背后隐藏的黑人的心理状态是怎么样的。虽然在公司实习的九个月里，我感受到了黑人的民族中的劣根性，如懒惰、谎言、推卸责任、嫉妒等等，但更多体会到的是与同事相处中大家的热情帮助、乐观娱乐的精神。长时间与黑人同事的相处让我对黑人有一种莫名的亲切感，我更不愿接受一些中国人说的如整个黑人种族都是可憎恨的，可恶的言论。我亲身经历体会到的事实是，黑人对于不同的中国人，对待方式有非常大的反差。
加纳是非洲第二大金矿生产国，自2006年，中国广西到加纳从事采金行业的人口已经愈10万，而每年仍以10%的速度在增长。大部份的广西人学历不高，没有文凭，言语不通。更重要的是外国人投资小型采金行业在加纳仍未合法化，大部份的广西人没有合法的开采证，没有工作签，甚至护照都是过期的。在高利的诱惑下更多的广西人决定冒险一搏，很多早期开采的人都已经盆盈灌满的回到家乡，号召宣传更多的同乡人来此淘金。国人越来越多，而困难障碍也随之增多。
经常的违法违纪让加纳人总是对中国人不满，而语言的障碍使得更多的中国人为了免于麻烦，用金钱收买人心。至此，加纳人从中国人身上看到了有利可图的地方。几年的经验让他们懂得只要见到中国人，就是见到了钱。于是即便是遵纪守法的行驶，也会被交警拦下来，检查各种随车必备工具，比如急救箱和三角架等，如果查不出问题仍会无理地索要钱财。
其次，非洲人心态的一大特点是容易嫉妒，对于那种自己能做却没有做，而别人做了得到了巨大的利润的买卖抱有极度消极的心态。非洲人的懒惰让他们坐享丰富资源的土地而无所事事，当大批的外国人涌入非洲大陆开发投资，得到大量利润时，非洲人又眼红，以各种似是而非的理由来诋毁外国投资者，很多针对于外国人的偷盗、抢劫、杀人等行为的惩戒不了了之，甚至这些罪行会被认为合情合理。
至此，已有十几个中国人死于黑人的手下，挖金行业的中国人对黑人尤其憎恨，而黑人的目标也是挖金行业的中国人。越来越多的采金国人开始备枪，为了保护自己而对付前来抢劫的黑人，仇恨甚至上升到整个民族，整片非洲大陆。而人性中一个非常让人沮丧却不可否认的事实是，你如何看待对待一个人，他就是变成那样的人。对黑人越是憎恨，对他们的态度越是恶劣，黑人便会表现的更惹人狠。作为长期以来受种族歧视压迫的黑人，他们自始至终都有一种极度的自卑感，或是极度的对白人的憎恨感，两种极端情绪使得任何针对黑人的消极情绪都会使他们敏感，会下意识地联系到歧视问题，而不会想到是因为自己的工作做得不好或者是真的犯了什么错误而引致的客观批评。这种恶性循环使得有些人合理化种族的不平等性，合理化种族歧视行为。黑人民族根深蒂固的特点让大多数人瞧不起，甚至下了定论，非洲大陆在非洲人的统治下永远都是贫瘠，战火连年，疾病蔓延的大陆。
非洲人的乐观、热情、乐于助人的性格曾经感染并感动过我。虽然这些特点仍在，但是无情的枪杀、残暴的偷盗，不得不让我重新审视这个民族。
黑人憎恨来此采金的中国人，而有些中国人也把黑人与中国挖金人冲突的原因归结于挖金的违法性和采金工人的素质等因素。一些来加纳体验的中国实习生告诉我他们听到本地人提到过挖金工人，并且了解过挖金行业的这些冲突。他们把这种冲突原因归结于中国人在这里掠夺别人的资源，不遵守法律的行为。如果我一直在公司实习，没有跟挖金人深度接触，只听黑人的一面之词或是有些中国商人告诉我的故事，也许会有跟这些中国实习生有一样的想法。可是以我自己的亲身经历，听到这种想法后让我很气愤和痛心。政府一边打着正义的旗号和保护本国资源的旗号出台政策，打压非法挖金，在公众面前维持一个良好的形象，由此误导民众，丑化中国人形象。另一方面，腐败的政府可以用金钱摆平一切，警察到处拦路检查中国车，毫无理由地要钱。
中国人在加纳的采金行为，给很多没有工作的当地村民创造了工作机会，矿体费和给村民地主的补偿和分成，让地主和矿主从仅仅种植可可和棕榈的零星收入变成了几十万甚至百万的收入。钩机的高油耗和皮卡车高需求直至销售的断货，以及日常生产生活的消费支撑着加纳各个行业的积极发展。加油站随处可见，挖金人最需要的皮卡车要等两个月才能买到货，用作盖工棚的木板铁皮等每到新工地都要重新建设。每次有新工地开始搭棚，都会有加纳人上前介绍自己说能够开钩机，希望开工时中国人能雇佣自己，很多加纳妇女也到工地争取能够工作的机会，比如为工人做饭等。违法的挖金行业背后带动的产业经济链以及为当地人创造的工作机会是难以估量的。
再说说中国经济通过挖金产业收益的部分。一台柳工936钩机一百多万，每年上千台钩机从中国发货到加纳。柳工的销售额每年都创新高。不仅仅是柳工，三一重工、美国卡特、日本小松，这些厂家的很大一部分销售额都是从挖金产业产生的。除了钩机和钩机配件，水泵、发电机等全套矿业需要的机器以及工地需要的冰箱、电视、消毒柜等需要用于建设一个新家的整套生活用品都从国内海运整箱的集装箱到加纳。这之中带动的清关代理行业、物流行业，以及在加纳生意兴隆的中国餐饮行业、酒店住宿行业和蔬菜种植等行业都保障着着数万人的收入。
如果说政府要打压违法的加纳挖金产业，这其中的连锁负面效应恐怕是巨大的。加纳全年GDP增长的5%都是挖金产业贡献的。而两边政府却只是唱白脸，在大众面前以法律环境等的保护伞来维护自己的立场，表明对违法产业的严厉态度，却从中却享受着经济增长的成果以及腐败的灰色收入。这其中，挖金人与黑人的冲突逐日上升，挖金人用生命维护自己在家乡以贷款的方式来投资的生意，出了事后没人出面，没人保护。这里就像是战场，不是你死就是我死，所以每个工地的领头人都会配抢，见到黑人有不轨行为的直接枪毙。而黑人前来工地抢劫时也是不管能否成功，都要杀中国人灭口。
只希望更多的国人能够在做评论时不是只凭他人的一面之词，并且这一面之词还是对本民族同胞的评论。冲突源起于双方，当一切欺辱与污蔑成为习惯时，你就是下一个遭受同样待遇的人。国人似乎习惯了指责同胞的不耻行为，却不愿了解并走进这些海外投资人群的生活与遭遇。他们是生活在灰色地带的一群人，他们的故事算不上不精彩，却也传奇。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感恩之旅——记SAS海上学府的真实体验</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/thanks-for-sas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 04:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/thanks-for-sas/</guid>
      <description>文/张轶  在到达香港前夕，船又开始了颠簸，我陷入了剧烈的头痛中，这不过是晕船的正常反应罢了，只是未经历之前我们都只幻想了在海上漂流的美妙，完全不觉得自己会晕船，更不会知道晕船有多痛苦，诸如呕吐、浑身无力、嗜睡等等各种症兆，当我最严重的两天，什么都做不了，只能躺在床上，度日如年。  &amp;nbsp;  然而，往往只有最痛苦的记忆才会在回想的时候成为最难以忘怀的部分，而且人们往往不记得痛苦的感觉，正相反的是，在快乐间夹杂着困苦才会使得快乐的感觉加倍放大。这正是我对Semester at sea—海上学府的真实体验。  &amp;nbsp;  对比其他人要通过激烈的竞争才能来到这艘船上，我简直是像泰坦尼克号中的JACK一样混了一张船票上的船。我知道汕头大学每学期只为一个学生提供奖学金来sas，为了这一个炙手可热的名额，需要通过多轮英语竞赛，外加才艺品学兼优才行。另外几个来自复旦大学的学生无一不是自己专业的头把交椅。  &amp;nbsp;  来自浙大的两个小女生，在船上的时候纷纷收到了哈佛耶鲁的offer，作为好不容易凑够了GPA3.0，非名校，无海外学习经历的我，我真的很想问问招生办到底是看中了我的哪一点，我好需要继续发扬光大一下，所以我想如果要申请SAS其实也不是很难，保持自己的个性就可以了，另外再加一点运气吧！  &amp;nbsp;  105天，12个国家的旅程，到底能经历多少，能获得什么？这是许多人问我的问题。一路走来，巴哈马天堂岛的碧海蓝天和毛里求斯的洁白沙滩哪个更美？巴西热情的桑巴舞蹈还是南非的鲨鱼潜水更为有趣？是在加纳的奴隶堡还是越南的战争纪念馆更为沉痛？我无法回答这些问题，我们在印度食物中毒拉肚子有人都被送进了医院，在越南却是一天吃若干顿都不肯罢休；我们在加纳在越南都被出租车司机欺骗狠宰，却在南非遇到了一个因为同情中国渔民而学会中文的司机；旅程中发生的一切都充满了矛盾，完全主观和不同于旁人的经验，并且即使发生同样一件事情，不同人的视角也是完全不一样。  &amp;nbsp;  年年岁岁花相似，岁岁年年人不同，我想用这句话来解释旅行的意义。风景总是一样的，遇到的人却是不同。对我来说，最重要的经历就是在这旅途上所遇到的不同的人对我的帮助，我很感激。  &amp;nbsp;  第一次出国到迪拜转机，要在机场待14个小时，我手机没电无法跟朋友联系上，充电器又和机场插座不匹配，因而认识了机场免税店的职员may，她是菲律宾人，这件事的重点不是在于她让我破例充电，而是在于她把我介绍给这店里的所有人，每一个。她对每个人说“嗨，这是yi，这是我的朋友，她从中国来”，“这是我的朋友john，这是dart，这是theo，这是shoren”，我深深被这样的工作气氛和人与人之间的信任所打动。  &amp;nbsp;  在巴西，当地使用Portuguese 语言，大部分时候都无法沟通，但只要我们拿出地图来，就会有人主动问我们是否需要帮助，我想去买隐形眼镜的滴眼液，在一家店里拼命比划的时候，边上一个巴西女士便主动来帮我，一家店买不到，她便陪我找遍了附近所有的店，让我感动的是，她的丈夫坐在轮椅上一直在边上耐心的等我们。  &amp;nbsp;  我和mirel相谈甚欢，一见如故，她给我看她手机里两个小孩的照片，告诉我她和她的美国老公相识相爱的故事，还告诉我他们每个周末都在家里举办烤肉派对，可惜我们第二天就得离开，不然我一定会去参加。临走时我跟mirel依依不舍的告别，与我同行的一个男生说，是因为你性格好才会常遇到帮你的人，我是很难信任陌生人的。  &amp;nbsp;  其实我在旅行中发现一件事，虽然说防人之心不可无，如果你一直戒备着别人，这个旅程除了看到的风景也就不剩其他了，只有尝试着真正去信任别人，才会收获不一样的感动和友谊。比如我在印度新德里的街上一个人乱逛，被各种小贩中介包围轰炸，一个印度学生把我从这些骚扰我的人中拉出来，然后整个下午陪我去各个景点参观为我讲解，即使他已经去过很多次，后来他带我去参加他的朋友的生日会，我们一起喝当地啤酒，跳舞，最后大家都来拥抱和亲吻我的脸颊，他们说我穿着印度纱丽的样子就像是洋娃娃一般，我记得我曾经看过一本旅游的书中说，印度人十分传统保守，对外国人也十分客气，你可以去当地酒吧，但当地人不会怎么搭理你，现在想来觉得十分可笑。  &amp;nbsp;  印度男生照样会搭讪，只不过比较含蓄罢了，只是问问你是不是喜欢印度，我曾经总结过各个国家男人搭讪方式的区别，多米尼加的男人问，姑娘你还会回来吗？回来的话嫁给我好吗？加纳的男人说，你结婚了吗？没结婚的话可以跟我在一起吗？巴西的男人常常不说话，盯你盯一路，有一个家伙还假装跟我握手然后亲了一下我的手背。  &amp;nbsp;  言归正传，我们在加纳旅行的时候，当地黑人看着我们的眼神就好像我们是砸开就可以取钞票的取款机，我们总是生怕发生持枪抢劫事件，这在西非常常发生。但我在加纳认识了一个新朋友Mr.bao，他是我一个朋友的朋友，当我说想去拜访一下的时候，他给我发了数条介绍加纳风土人情的长短信，第二天我们从海角省的奴隶堡回来后决定去参观下他的公司，结果我们的司机不认识路，我们花了三四个小时在路上直到天黑都没有找到，后来终于遇到一个认识路的出租车，他带我们走一条荒无人烟又黑灯瞎火的路，行驶在苍茫的非洲大陆上，我们心底都生出藤蔓一般的恐惧，可想而知，当我们看见眼前写着几个中文大字的木牌的时候内心是多么的激动！  &amp;nbsp;  我们在这里受到了贵宾一样的待遇，当地的菠萝，从中国带来的苹果，临走时甚至还要我们带上茶叶和榨菜！我们听工程师介绍当地采矿行业以及当地人的工作状况，处于自我保护，他们都备有枪，我们甚至试着放了几枪，引来对面山头上的黑人一阵大叫。我觉得生活在加纳真的需要勇气，他们说，当地黑人只认钱，工作懒散很难管理，而且还要面对各种疾病的威胁，比如各种急性慢性疟疾。Mr.bao给我看他胳膊上蚊虫叮咬和疾病留下的痕迹，笑称为非洲的礼物。我觉得很幸运能在他乡结交这样一个朋友。我在印度的时候，一个在当地工作的学长冲到我的旅馆来看我，结果因为手机没信号无法联系上，但我依然很感激。  &amp;nbsp;  关于感恩，我有许多的话许多的故事可以说，我很感激semester at sea给的这个机会，让我有机会去看世界，我很感激我经历的一切，遇到的所有人，所有的一切让我成为现在的我。享受当下，另用我在加纳去探索当地音乐时遇到的一句话作为结束，“you’re born original，don’t die a copy”  &amp;nbsp;  注：本文为Seamaster at sea 2012春季学员所写，了解SAS。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是我兄弟姐妹，骨肉至亲</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/my-brother-and-sister/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 06:14:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/my-brother-and-sister/</guid>
      <description>文/杨馥荣 是我兄弟姐妹，骨肉至亲 &amp;nbsp;
一 屠杀 &amp;nbsp;
加纳首都阿克拉的奴隶地牢，导游如此清晰而又直击重点的讲述着，你看不出他脸上是怎样的表情。
&amp;nbsp;
“一百五十个人就被关在这里，没有光，没有自 由。士兵怕进来发食物引起暴动，就在上面开个孔，把食物扔下来。食物散落在堆满排泄物的地上，男人女人趴在自己的排泄物里翻食物吃。他们 也在这里睡。”
&amp;nbsp;
“他们选出最漂亮的女奴隶，送给主管享有。不服从的，关到这里饿几天，排 泄物就在吃饭睡觉的地上，下次就不会反抗了。”
&amp;nbsp;
“西非是奴隶贸易通向西方的大门。他们被带到通道里，在地下曲折走过，来 到这扇“Gate of no return”，最后望一眼故乡，就永不回头的上了船。怀了孕的或是染了病的被抛入大 海，到达彼岸的死在种植园，都再也回不去了。”
&amp;nbsp;
门外，海水清澈，小舟横陈，除了安详和惬意，看不到一丝恐怖。
&amp;nbsp;
他指着庭中央的墓地，每个单词都重重的讲着曾经的统治者的历史。
“总督夫人，从葡萄牙来找丈夫，却发现他另有情人。一气之下死于疟疾。”
“另一种说法是丈夫嫌弃她碍事，下了毒药药死了她。他47岁 死于疟疾。”
原来男女情爱，真的是不分时代，无论情境。
&amp;nbsp;
他们用侵略者的语言讲述自己的历史。向着侵略者的后代。
他们有专门的警察，在侵略者后代来观光的时候，在前开道，在狭窄拥挤的路 上左右摇曳，踢开货车民用车，硬生生给那些白皮肤的游客开辟出一条通道。
&amp;nbsp;
他时而回头，你看不见他的表情，因为肤色。除了眼睛和牙齿，难以辨别出是 喜是悲。
&amp;nbsp;
于是你无法感受。他也就变成了一个事不关己的他。怎么样都随便了。
&amp;nbsp;
种族屠杀八步骤：
 造成“敌我”之差
 对“敌人”典型形象化
 去人类化
 组织杀掠
 分化人口
 预备
 灭绝
 否认
  &amp;nbsp;
你知道20世 纪有十三次大型种族屠杀么？
你知道现在还有多少种族屠杀在进行么？
你知道种族屠杀是什么样么。
&amp;nbsp;
你摇摇头。我怎么会知道呢。
于是你看卢旺达的记录片。
&amp;nbsp;
他们从土地里取出新鲜的头颅。白色的，白色的骨架和牙齿直面着你，不是面 具也不是道具，是刚刚死去不久的他们的兄弟姐妹。
他们回到村落里找寻亲人。满街满地趴着尚未腐烂完全的尸体，匍匐在地表， 你看见凹陷下去的肌肉，似落未落，浸在棕色的液体里，一动不动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0206：如果希望别人把自己当做完整的人，需要自己先把自己当做完整的人</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/travel-log-0206-if-you-want-others-to-themselves-as-complete-people-need-their-own-as-a-complete-person-first/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 01:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/travel-log-0206-if-you-want-others-to-themselves-as-complete-people-need-their-own-as-a-complete-person-first/</guid>
      <description>By 赵轩
Takoradi，Ghana（加纳）。GMT 0:00。04°53.2N，001°44.4W。
&amp;nbsp;
今天早晨8点到了加纳，吃过早饭收拾整齐已经将近十点。没有field trip，所以决定到城市里逛一逛。下船遇到我的哲学教授Rick、他的妻子Donna，还有孩子Amelian，以及另一个非洲学生Ashey。
&amp;nbsp;
码头有巧克力工厂——世界1/3的coco bean来自加纳，而这里雇佣未成年的孩子作为劳工，所以我们的shipboard community正在趁着情人节即将到来之际给好时巧克力写信——炒熟的coco bean散落路边，我剥开皮咬了一小口，这才是可可含量100%的“巧克力”。城里围着MARKET到处转，因为是星期天，所以开的商店不多，但是已经比南美洲多许多了。我们到了城里就变成了吃货，各种芒果、烤Plantain、orange边走边吃，然后还在当地孩子的带领下找到了餐厅，和当地人一样用右手抓食一种黏黏的面团粘浸泡着羊肉和鱼肉的汤吃……口味超重的一种食物……
&amp;nbsp;
因为今天是礼拜天，所以街上的女人们都穿上当地的传统服装（及踝鱼尾长裙）去礼拜。所有人都很热情友好~不过值得抱怨的是，码头附近的人都太aggressive，总是被调戏，真讨厌T_T
&amp;nbsp;
我发现当地人身高都不高，这也许和他们从小就头顶着东西走路有关。路上遇到的人们头上放一条毛巾，顶着什么的都有！完全不用手扶，健步如飞（我在想，他们跳国标一定很好，上身都不会晃动的呢……）！据当地孩子说，大约10岁时，就开始头顶东西走路了——或者说开始帮家里的忙吧。
&amp;nbsp;
和巴西一样（或者说和美国一样），当地超重的人满目皆是……原因可能还在于饮食——他们肉吃得极多，而且很多都是炸食物（真是简单粗暴的烹饪方法，巴西人也是，美国人也差不多……）。不过中国的胖孩子也在多起来（什么原因？），不知道他们是不是也有这种趋势（还是自古就很胖……）
&amp;nbsp;
下午很棒的一部分——我们的船下有许多当地的画家在卖他们的画，我花了一个半小时和他们聊天，有些作品非常美丽，真的是太惊人了！非洲文化让我突然肃然起敬！
&amp;nbsp;
成长点滴：
我在想，我能否找到我理想中的工作，可以使得我做为一个完整的灵魂被尊重（举个例子，售货员就被作为工具对待，而不是被作为完整的人来尊重和欣赏。很明显地，相比今天一同旅行的Rick，我就更倾向于把买芒果的小女孩当做孩子，而不是售货员来对待）。
&amp;nbsp;
我曾经以为有这样的工作，后来想起来“社会角色”的概念，才发觉其实这样的工作不容易找到，只是有些人可以比另外一些人更加完整地表达自己罢了。但无论有没有这样的好工作，有一件事情确定无疑：你要先把自己当做一个完整的人对待，有趣的、丰富的、立体的人，而不是，比如说，生产论文的机器。如果能学会这一点，那么即使一辈子做学术科研，也可以顾盼生辉，不用害怕灵魂干瘪无味。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>