<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>贫民窟 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%B4%AB%E6%B0%91%E7%AA%9F/</link>
    <description>Recent content in 贫民窟 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2013 15:55:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%B4%AB%E6%B0%91%E7%AA%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>初见——内罗毕贫民窟</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/the-nairobi-slums/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/the-nairobi-slums/</guid>
      <description>文/王媛 (哈佛大学肯尼迪学院毕业生，毕业后前往肯尼亚） &amp;nbsp;
从Kibera贫民窟回来，洗了个热水澡，沏杯茶，窝在客厅里面与室友看着电视，有一搭没一搭地聊着，舒服的生活让我很快将那个灰黄色泛着恶臭的世界抛在脑后。直到看完了一场精致的法国电影，喝了两倍上好的普洱，捧着王小波的《青铜时代》读了半晌，总觉得定不下心来，那灰黄色的恶臭世界这才再次清晰地浮现在脑海。

它躺在内罗毕城西南角，四五平方公里的地方，密密麻麻铺满了房屋，拥挤着将近两百万人口。它就似一个被遗忘的马蜂窝，任何想要将它修补地圆润光滑的企图都将是徒劳，都将是自我安慰的行为。它是非洲最大的贫民窟，里面有几十座小学，有数百家来自世界各地的非政府组织，还有无数座破落的教堂 — 基督教、天主教、穆斯林……但无论是他们自己，肤色深浅不一的热心人士，甚至上帝本身，都无力、或是无心去做一点点改进；于是，日复一日，年复一年，这里保持着原本的模样，只是家家户户迎来一个又一个小孩，送走一个又一个年岁不等的逝者。在一个充满生机活力的城市里，Kibera自己形成一个小世界，里面的人有自己的游戏规则，而我们这些有着浅淡肤色自恃甚高的闯入者，在他们眼中，如同一只只身价不菲的猴儿，施舍了些许同情，买回去些故事；偶尔为他们带来些希望，但更多的是期待落空后的失望。
&amp;nbsp;
朋友的朋友住在Kibera的边缘，从小便生长在这片小世界当中，现在每天闲在家里，偶尔有一些想要了解贫民窟的人来，她便带他们四处转转，收些小费补贴补贴家用。她站在贫民窟的入口迎接我们，到这里四轮车便开不进去了，我们一行步行走向Kibera深处。她的英语不错，我们边走边聊，开始还有些避讳，到嘴边的敏感问题硬生生咽了回去；聊着聊着，我感觉她的世界对于我们是如此透明，她的回答很流畅，应是被很多与我们类似的人问起过，我于是放心得以充分彰显自己口无遮拦的本性。
&amp;nbsp;
她是家里第六个孩子，也是最小的一个。她有个长姐，15岁就怀上了第一个孩子。“这里少女早孕的事情多了去了！”看我皱眉，她解释道。
“你们不常用避孕套？” “不用。因为宗教，这里的家庭学校都比较禁忌这些话题，所以孩子都不知道。很多父母在外面工作，晚上才着家，孩子自己做什么他们都不知道。而且去买避孕套大家也都不太好意思，更何况有那钱肯定都用在吃的上面了，不会先考虑买避孕套。”她满面含羞却解释的很详尽，我听了心里纳闷那些标榜在贫民窟发放免费避孕套的国际组织的那些箱避孕套都发到哪里去了。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “那你姐姐她没考虑堕胎？”&amp;lt;wbr /&amp;gt;我想若是在Kibera以外拉街上一个人问这问题铁定遭人白眼。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “我们家信基督教，不允许堕胎。&amp;lt;wbr /&amp;gt;不过确实有些其他宗教的人去堕胎，&amp;lt;wbr /&amp;gt;Kibera里面好多诊所都可以。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “多少钱一次？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “一次差不多3000先令吧（约合35美金，200人民币出头）&amp;lt;wbr /&amp;gt;。这里面的诊所因为比较简陋，卫生条件也差，&amp;lt;wbr /&amp;gt;很多医生都不是专业的，价格便宜，到外面的医院就贵了，去不起。&amp;lt;wbr /&amp;gt;好多人在Kibera诊所里堕胎就因此死了。”听她说着，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我脸上肌肉抽紧，很不争气地呈现出遇到不洁物时的表情；&amp;lt;wbr /&amp;gt;待意识过来，我立刻放松面部肌肉，向她微微笑。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “那你姐姐怀孕之后怎么办？结婚了吗？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “他们必须结婚啊，也没别的办法。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “那婚礼是在这里教堂办的吗？聘礼之类的东西有没？”&amp;lt;wbr /&amp;gt;我记得之前与人聊起肯尼亚结婚习俗，&amp;lt;wbr /&amp;gt;男方视家庭条件要给女方家几头牛做聘礼；&amp;lt;wbr /&amp;gt;在Kibera送牛是不可能了，&amp;lt;wbr /&amp;gt;但两匹布一台电视机啥的还是有可能的吧。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “没有。”她把那“没”字拖了老长回答我这可笑的问题，“&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们这里男的女的住在一起就算结婚了，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我知道你们住的地方结婚的时候要去拿一张纸，说这两个人结婚了，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们这里没有，那男的也没钱，他们住一块儿就算事实上的结婚了。&amp;lt;wbr /&amp;gt;” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “那你姐姐愿意嫁给他不？她开心不？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “她那时候哪懂啊，不愿意能咋办？她后来又生了两个孩子，&amp;lt;wbr /&amp;gt;现在一个人住，我们一家还要接济她呢，她又没有收入。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “那男的呢？跑了？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “对啊，就走了呗，蛮正常的。他们结婚的时候才十来岁，&amp;lt;wbr /&amp;gt;自己都还是孩子，没有收入来源，在一块儿压力多大，&amp;lt;wbr /&amp;gt;受不了就走了。”她表情倒是正常，我没忍住冒出一句粗口，&amp;lt;wbr /&amp;gt;好在是中文，她听不懂。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我们继续走，Kibera之大，如没有向导，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们铁定迷路走不出来。起初还有比较宽敞的路，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们一行四人还能并排，再往深处去就只有一个跟着一个走，&amp;lt;wbr /&amp;gt;要时刻小心足下，所谓路，&amp;lt;wbr /&amp;gt;也就是两道墙之间的半米不足的小道一条，&amp;lt;wbr /&amp;gt;垃圾洗澡水甚至大小便占了小道的大半，黑黢黢的，&amp;lt;wbr /&amp;gt;泛着油光冒着臭气，其间参杂着塑料袋菜叶子破凉鞋和死小鸡…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在一位刚生产不到一年的妇人家里小坐了一会儿，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我把那不到一岁脸蛋黝黑长得壮实的小男娃娃抱在怀里捏了又捏。&amp;lt;wbr /&amp;gt;娃娃是好生可爱，&amp;lt;wbr /&amp;gt;只是可怜生在了Kibera这篇望不到头的贫民窟，他的世界哟，&amp;lt;wbr /&amp;gt;如同这贫民窟里其他孩子们一样，&amp;lt;wbr /&amp;gt;被生生限定在这片五平方公里拥挤的土地上。我抱着那小娃娃，&amp;lt;wbr /&amp;gt;他的手攥着我胸前的项链不放 — 这是朋友从米兰街边的小摊上买给我的，两三欧元而已，&amp;lt;wbr /&amp;gt;对这家人来说，应该够买好些东西了吧。&amp;lt;wbr /&amp;gt;可是就算我把项链取下来给了他们又能怎样？&amp;lt;wbr /&amp;gt;就算他们拿着这不值几个钱的项链换来些吃的又能怎样？&amp;lt;wbr /&amp;gt;今日饱了明日怎么办？&amp;lt;wbr /&amp;gt;我无论是给他们项链还是把口袋里仅有的几张先令钞票全给了他们，&amp;lt;wbr /&amp;gt;换来的也只是我内心的心安理得 — 我用这些俗物，买了他们的故事，或许还顺带给了他们些希望，&amp;lt;wbr /&amp;gt;但他们当然已经习惯让这希望落空了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 在写文章这一刻，我忽而体会到一些责任：&amp;lt;wbr /&amp;gt;原来却是有一些切实而沉重的希望落在肩头。当然，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我也可以一如既往地选择逃避，采取无为主义的态度，并抱着“&amp;lt;wbr /&amp;gt;总有人去做”的思想把这希望卸下肩头；但今次不同于以往。&amp;lt;wbr /&amp;gt;的确总有人去做，而我也没有任何信心表示自己就比别人做得好，&amp;lt;wbr /&amp;gt;只是这后来之人或许要等几年，十几年。看长远些宽广些，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我一无名小卒哪怕用再多的唾沫星子加铜板，&amp;lt;wbr /&amp;gt;也糊不起那千疮百孔的马蜂窝；但若将镜头拉近，&amp;lt;wbr /&amp;gt;幻化成一个个已经被希望后的失望折磨地麻木了的眼神，&amp;lt;wbr /&amp;gt;饱含着听天由命与无可奈何的神情，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我实在无法抛这一切于脑后过自己舒适的生活。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然可以不去想；就如同漫步在坍圮的墓碑之间，&amp;lt;wbr /&amp;gt;欣赏着树荫下墓碑上有些剥落的文字，&amp;lt;wbr /&amp;gt;不去想足下三尺之遥那半腐的皮肉、虫蛀的尸骨。但哪怕只是偶尔，&amp;lt;wbr /&amp;gt;只是偶尔在思维的间隙缭想到那被深深埋藏的本质，&amp;lt;wbr /&amp;gt;心头怎能不为之一颤？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 我能做什么？我也不知道。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 你看，你看，不知不觉我又将自己塑造成为一个万能的拯救者。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 不该，万不该。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 买一大箱避孕套挨家挨户去发去送，&amp;lt;wbr /&amp;gt;再理想也只是补了蜂窝上的一个小洞，风一吹雨一淋，又破了。&amp;lt;wbr /&amp;gt;再有力我也只有两手两足、再活五十年了不得、&amp;lt;wbr /&amp;gt;影响那么有限的几个人了不得，又能做得了多少改变？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我只是个学生，好奇于Kibera这个小世界中的规则。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 心头沉重的疑问待解答： &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 为什么？为什么？为什么他们如此脆弱？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 怎么样？怎么样？怎么样才能让他们给自己足够的保护，&amp;lt;wbr /&amp;gt;解放自己于恐惧之中？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 2013年7月16日 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 于肯尼亚内罗毕家中 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 本文来自内容合作伙伴&amp;lt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>里约暗面纪实：贫民窟的黎明</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/the-slums-of-dawn/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 03:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/the-slums-of-dawn/</guid>
      <description>文/黄泓翔   “你们观光客往往满眼的沙滩啤酒，却看不见里约热内卢是这个世界上最隔阂分明、两极分化的城市。喏，比如那座山，隔开了 游客热爱的南区和大量贫民窟坐落、几乎可以说被遗忘的北区。”啖着巴西的轻啤酒，透过厚厚的镜片，伊凡向着窗外的基督山眺望。这位头发皆白、走路一瘸一拐 的老者，是巴西最大传媒集团“环球电视”的一名退休记者。 &amp;nbsp;
我们的对话发生在“勒布朗购物中心”。勒布朗区是里约 的一个典型富人区，而勒布朗购物中心则是这个富人区最有名的购物中心，充斥着让人眼花缭乱的商品。当夜幕低垂，透过顶楼咖啡厅的大落地窗，你可以看见里约 璀璨的灯火：那些灯火，既来自于都市的繁华，也来自于贫民窟们的喧嚣。 &amp;nbsp;
“我从来没有去过贫民窟，为什么要去那样的地方？”吉西丽是一名年逾五十的大学教师，住在里约的大湖边上高级公寓里。像绝大多数里约市上流社会的人一样，她从未去过贫民窟——尽管它们近在眼前。 &amp;nbsp;
这里有Copacabana和Ipanema长沙滩，这里有张开双臂的基督巨像，这里也有六百多个贫民窟。欢迎来到里约热内卢，这里是2014年世界杯和2016年奥运会的预定地点。 荷西尼亚和贫民窟摄影师  “我 至今记得小时候说自己住荷西尼亚时其他小孩子的反应：他们远远地逃开了。”里昂那多·利马今天过着颇为体面的生活。为了能够对贫民窟进行报道，环球电视从 2012年开始实行了一个项目：招募来自贫民窟的年轻人作为特约记者以对贫民窟进行报道。得益于该项目，在里约最大贫民窟荷西尼亚长大的里昂那多获得了一 份在同辈看来梦寐以求的工作：环球电视的记者。 &amp;nbsp;
“我至今记得，获得工作的那天，我Facebook（脸书）上的 好友们给我发来了数不尽的祝贺。在里约，环球电视是最好的工作单位之一。”里昂那多说。环球电视台没有看走眼，靠着攒钱买下的单反摄像机，他拍下了荷西尼 亚的变迁，并获得了多项摄影大奖，成为了赫赫有名的“贫民窟摄影师”。不过，他直到今天仍然对身份带来的阴影耿耿于怀。 &amp;nbsp;
离 荷西尼亚的市集五百米的地方，是一个高尚住宅区的“时尚购物中心”。从荷西尼亚往那走，是一条通往海边的路，路上可以看到许多从贫民窟去那里的或往回走的 人。在里昂那多的眼里，来自贫民窟或是来自高尚小区，行人的身份轻易可辨，从穿着，化妆，乃至体型、肤色。他清晰记得儿时母亲带他走这条路去高尚小区里为 人家打佣工的种种经历。 &amp;nbsp;
随着里昂那多，笔者穿行在贫民窟荷西尼亚的大街小巷。 像绝大多数里约的贫民窟一样，荷西尼亚位于半山腰上。在白天，沿着主干道蜿蜒而上，你会震惊于它的繁华热闹，似乎看不出这和一个普通的小镇有什么区别。然而，路旁荷枪实弹的“镇压警察”却在向你暗示这个地区的危险。 &amp;nbsp;
“几 个月前，我们的两个同事才死在了这里。这个叫‘199’的荷西尼亚入口处。错综复杂的小巷和附近的森林，为黑帮毒贩提供了极佳的藏身之处，我们无法剿尽。 实际上，我们被派来的任务只是把大型武器进行收缴而已，并不是真正消灭黑帮与毒贩——那是不现实的。”蒂亚戈是一名路上的镇压警察。 &amp;nbsp;
自从2009年开始，巴西政府对里约市的贫民窟实行“镇压行动”，即对各主要贫民窟派遣专业化部队对毒贩黑帮等武装力量进行清剿，并设置新的驻扎和巡逻点，从而改变贫民窟的治安环境。 &amp;nbsp;
里昂那多亲历了镇压警察进驻的那一晚，并且偷偷在阳台上设置了相机进行记录：夜深，戒严，街上空无一人，坦克进驻的轰鸣声之后，也听不见枪响，但是当黎明来到，很多人已经被逮捕，荷西尼亚变了。 &amp;nbsp;
“新的道路逐渐被修建起来，社区文化中心、图书馆、体育场都逐渐被设立。现在的荷西尼亚，已经不是那个你随时要担心生命安全的地方了。我深知不断摄影记录的重要性，因为我看到荷西尼亚每年都在翻天覆地的变化。”里昂那多感叹。 那不堪回首的夜  “我这辈子都不想再踏入贫民窟了。”布鲁诺的童年是在邦苏瑟索（Bonsucesso）度过的。那里严格意义上并不是贫民窟，但是却被数个大贫民窟夹在中间，因而，对布鲁诺而言，人死在面前根本不是什么小说里的事情。 &amp;nbsp;
今天，28岁的布鲁诺住在波塔法格区，这是一个不穷不富的繁华地段。而在2006年以前，他住过了数个在里约“北区”的贫民窟，而邦苏瑟索的经历是他最难忘的。 &amp;nbsp;
“12 岁时，我刚走出校门，就有人过来逼我拿一把枪给学校里的一个人；14时，我和朋友在街边一个小店喝酒，旁边一个人被另一个人踩了一起，站起来直接就开枪把 那个人打死了；15岁前后，在街上的电线杆上，一个孕妇被杀死并吊了起来——她身为一个帮派的人，却跟另一个帮派的人好上了。我们那里，有三个主要帮派： 红色司令官，第三司令，朋友会。帮派之间为了抢夺毒品生意地盘，总是武斗不断。”布鲁诺讲起童年时的经历，笔者听得瞠目结舌，好半天反应不过来，就吐出了 一个“酷”字。 &amp;nbsp;
“酷？你如果看着这样的小说是很酷，但是当你实际生活在这样的小说里面，就不酷了。” &amp;nbsp;
尽 管生活得提心吊胆，很长的时间里布鲁诺却没有办法离开那个地方，他在那从1995年住到了2006年。在他的童年，父亲作为一名流浪艺人长期不在家，而母 亲靠帮人打零工度日，每个月只赚700-800里约尔，比最低工资就高出两百左右。那时候的他们，根本没有能力从那里搬出来。 &amp;nbsp;
“在 邦苏瑟索，我们77平米的小单元房是五万里约尔，现在我住的波塔法格的44平米的单元房，则要75万里约尔。”布鲁诺介绍，直到后来父亲混出了名堂而他也 找到了一份摄影的工作后，他的生活境况才发生改变。当听到记者希望去贫民窟看看后，他完全无法理解这份疯狂：“是我的话，就宁可永远不去那样的地方。” &amp;nbsp;
这样的童年在贫民窟出身的里约孩子那里并不是罕见的。里昂那多说起童年“趣事”时谈笑风生：“有次我们踢足球，一个球员因为拖欠毒资，突然就被人开枪打死了。当时我觉得好遗憾：球赛，就这么结束了？” &amp;nbsp;
今天，大多数的贫民窟已经被镇压了。但是，仍有少数贫民窟还处在这样的状态。是的，近代历史小说和现代发展故事，共存在这所都市之中。 世界杯和奥运会：贫民窟的曙光？  “你觉得奥运会后，你们的镇压工作还会维持下去吗？”笔者问蒂亚戈，荷西尼亚的镇压警察。 蒂亚戈耸耸肩：“伙计，我真的不知道。” 镇 压警察毫无疑问给里约的贫民窟带来了翻天覆地的变化。但是，这为了迎接世界盛会而实行的项目，因为过于昂贵，许多人在质疑该项目的可持续性。除了报酬高于 贫民窟原有的普通警察，大量新增的人手本身就是一笔很大的开销。因而，没有人知道奥运会之后，该项目是否会被继续下去，贫民窟是否会回到原来的黑暗。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>