<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>轻年计划 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%BD%BB%E5%B9%B4%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
    <description>Recent content in 轻年计划 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jun 2012 03:55:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%BD%BB%E5%B9%B4%E8%AE%A1%E5%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊008期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-8/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 03:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-8/</guid>
      <description>本期关注： 职前教育与职业发展 编者按：毕业季，同学们即将走出校园进入职场，可是还未真正进入职场之际，很多同学却已经陷入了迷茫：学了一堆课程，却不知道有什么用，辛辛苦苦学了几年的专业，却发现企业没人要，工作与专业不对口；而进入职场之后，发现自己的专业能力与实际企业需求极度不匹配，胜任力不足，感到力不从心。
&amp;nbsp;
缘何屡屡出现这样的问题？究竟问题出在哪里？还未毕业的同学该如何在接下来的大学生涯里面，如何做好职前准备。
&amp;nbsp;
【“北大才女”@张泉灵 在北大毕业典礼上的致辞】你选的是你父母喜欢的专业，你选的是容易得学分的课，你又凭什么要求过上自己想要的生活？震撼心灵的演讲！
&amp;nbsp;
@王Vovo：这也不能怪大学生。本来高中毕业对世界了解的就少，选专业其实是迷茫的。大学课程也不见的真能学到东西，所以挑简单的上反正差不多。根因还是在意识。自我认知清晰选对路做对事的才能现在来分享成功学，这些是我们的传统教育模式很难做到的。每个人都有个自我认知过程，或早或晚，强调努力，就会进步。
&amp;nbsp;
@哈哈姐：岂止是高中？我们的孩子从懂事开始就是爸妈和老师给选择学什么怎么学，几乎没有自主选择过。因而到了大学怎可能有自主选择的能力。这不是孩子的错。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：主要是大家对社会的各类职业的摸索是到大学才开始，不像国外的职前教育从中小学就开始了，记得那会儿老师、老师说哪个有前途，学生就选哪个。
&amp;nbsp;
微评：张泉灵的演讲，讲述了自己的经历，也道出了很多人的心声，尤其是透过其演讲，揭示了我们职前教育严重不足的问题，极度制约了大家的职业准备和发展。
&amp;nbsp;
推荐阅读：从职前教育的角度，看大学生实习的社会价值 by小石 职前教育需要全社会的互动 by塞纳风筝 &amp;nbsp;
欢迎大家在微博加标签#职前教育# +评论，并@CapeChina 和我们一起探讨有关职前教育的话题，我们会陆续汇总进行进一步的梳理和分享。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题：年轻人，你有过困惑的时候吗？ 编者按：前面几期我们收录了同学们的大学记忆和青春纪念，那些遗憾的事，那些感动的事，我们曾经是否还有过困惑，今天你还困惑吗？其实困惑很正常，因为我们每个人都曾有过困惑，不过遇到困惑时，我们希望大家都多想一想，反思反思，然后去行动。
&amp;nbsp;
@新浪读书：专栏作家加藤嘉一新书《致困惑中的年轻人》首次针对年轻人最为关注的求学、生活、奋斗、人生、未来、理想等话题，以自己特殊的身份和经历，与年轻人分享自己的观点和感受。
我们摘录了一部分在新浪微博发起的微访谈互动问答，与大家一起探讨和思考。
更多详见：http://talk.weibo.com/ft/201206015702
&amp;nbsp;
@岚曦雨 ：我总是间断性的出现对未来莫名的恐惧和迷茫，害怕没有像样的工作，无法偿还贷款，无法报答父母，无法实现自己曾经美好的理想，介于理想和现实之间，我总感觉被迫选择较为保险的路，没有顺其自然的快感，我没有魄力。怎么办？谢谢！
@加藤嘉一：我的状态跟你一样，对现状、未来很恐惧和迷茫。我想这也是正常的，不要指望自己不恐惧，不迷茫，而需要不断折腾，很重要，一个不折腾的人不会有未来。你抱着理想面对现实就好。中国的变化太快，计划跟不上变化，需要细心关注那些变化，逐步培养自己的世界观。
&amp;nbsp;
@妈妈泡的茶 ：成功有很多种定义，没有唯一的解释，成功固然诱人，但是对我来说更诱人的是怎么样才是不虚度青春，可以谈谈你的理解吗？
@加藤嘉一：什么叫成功？每个人去下定义就好，没什么统一标准。不过，我很警惕，甚至排斥“成功”两字。这是所谓社会灌输，甚至强加给年轻人的“主流价值观”，它不一定适合每个人。一个人，只要朝着你相信的那个方向坚持到底就可以了，人生是一场马拉松比赛，有山有谷。
 
@Rouketsu-楼 ： 加藤桑，你好！我发现：日本家长都希望自己的孩子能做个普通人，而不像中国家长更希望自己的孩子能有出息。甚至我在神社里见到过这样的愿望：希望XX君能回到普通的年轻人。您自己作为年轻人怎么看这一点？
@加藤嘉一：我父母从未跟我说过“你要学习“，”你要做XX&amp;#8221;,&amp;#8221;你要成为YY“等，只跟我说过”不要给别人添麻烦“。家庭教育越简单越好。我对中国家庭教育现状的看法，一，家长管孩子太多；二，不是孩子不自主，而是家长不独立；三，上学、成功、出名等观念之泛滥很害人。
&amp;nbsp;
@黑框Con ：日本社会的贫富分化程度应该比中国好很多，中国年轻人的打拼目标基本上都是：有房有车。那在财富相对平均的日本，年轻人的奋斗目标又是什么呢，达到什么程度会让他们觉得自己成功了呢？
@加藤嘉一：我听日本长辈们说，在60-80年代高速经济增长时，年轻人的奋斗目标也像今天中国年轻人一样，要有房有车，这样才能满足自尊心。而今天日本年轻人（后泡沫年代）很大问题是没有明确的奋斗目标，已经不把买房买车当回事了，甚至不怎么消费了，严重地缺乏向心力。
&amp;nbsp;
@shinnkyou ： 你好，高中的时候就一直看你的专栏。我对中日友好交流很感兴趣，我想知道日本年轻人眼中的中国年轻人是什么样子的？
@加藤嘉一：日本媒体不断聚焦中国80后、90后，把他们当做了解中国的窗口。在日本年轻人身边的中国年轻人越来越多，无论在校园里的中国留学生还是在便利店打工的，已没那么陌生了。在他们看来，中国青年很认真，聪明，有活力。但愿两国青年之间产生越来越多面对面的交流。
&amp;nbsp;
@疯子锴 ： 请问您觉得当代中国青年最缺乏的品质是什么？
@加藤嘉一：当代中国青年最缺乏的品质还是独立思考、生活、追求的能力，是整个社会问题。为了培养这些能力，我有三点建议：一，对于同学、老师、家长的话，多倾听，少听取；二，离网络远一点，多出行，多运动，多出汗；三，若可能，争取到便利店、餐厅、书店等地方打工。
 
@靳颖姝 ： 我在微访谈向 @加藤嘉一 提问：加藤你好，你即将离开中国，开展新的人生探险，请问你如何总结在中国的这些年？你觉得自己最大的收获是什么？
@加藤嘉一：我与中国这些年：充实，疲惫，折腾。痛苦与快乐始终并存。没有任何的遗憾，我能做的事情，愿意做的事情，基本都做了。做不到的，不用去想。我最大的收获是：自信与爱国。在一个陌生的地方折腾的过程让我一步步变得自信，慢慢明白祖国对我有多重要。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>