<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>斐济 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%96%90%E6%B5%8E/</link>
    <description>Recent content in 斐济 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 06:29:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%96%90%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>斐济来信（十一）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/11/the-letter-from-fiji-11/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 06:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/11/the-letter-from-fiji-11/</guid>
      <description>第十一封来自斐济的信 露 每周的周三是整个营地的会议时间，所有人会聚在一起，办公室有事情公布，或要求志愿者提问题和建议，然后欢迎新加入的志愿者，最后即将离开的志愿者们要分别分享自己在这里的收获和感受，办公室员工代表会总结发言，感谢志愿者的付出之类的…… 然后全体员工会唱一首当地的歌曲给要离开的志愿者。我本来一直坐在那画画，当要跟其他即将离开的志愿者站在前面接收仪式的时候，突然有种离别的伤感涌上心头，其他志愿者都会在这里呆十周以上，而我只有三周，时间太短不忍离开。 回想这短暂的斐济之行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（十）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/11/the-letter-from-fiji-10/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 05:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/11/the-letter-from-fiji-10/</guid>
      <description>第十封来自斐济的信 露 上周六早上我还在Uprising的时候看到你的回信，就决定独自行动了。 3月2号早上我最早起来，洗漱完拿着单反相机出去拍照，走在花园里，沁人心脾的花香袭来，很美妙。在这边生活了两个星期，湛蓝的大海是天天都能看到的美景。我自己去海边沙滩散步，在度假村的各式房屋旁走过，心里却很平静。这里有大通铺，也有独立的靠近大海面向大海的独立房屋，我看到情侣或是家人坐在独立屋子门口聊天，觉得他们好幸福，可以一起见证这里的日出日落。而我一边走还在一边想我该如何去楠迪，去了楠迪后</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（九）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/09/the-letter-from-fiji-9/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 04:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/09/the-letter-from-fiji-9/</guid>
      <description>第九封来自斐济的信 露 此刻我在uprising beach resort （起义海滩度假村）坐在吧台喝果酒，其他人有的在打桌球，有的在聊天，你在就好了，真的。真希望下次出行无论什么目的都能跟你在一起体验、分享。好多美妙瞬间无法第一时间告诉你，也有一些源于被动的失落无人帮我释怀。以后拜托跟我一起走路，一起挥汗，一起呼吸，一起看太阳升起好吗？ 和一群陌生人出行，会有很多问题。比如刚刚才知道明晚的住宿要提前订好，我还没定，比如我不知道后天具体会去哪里，始终没有融入过集体交流，所以我对行程不那么清楚，之前有几次</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（八）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-8/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-8/</guid>
      <description>第八封来自斐济的信 露 已经第八封信了耶，这边的其他志愿者都是写日记，估计只有我是以给男朋友发邮件的形式记录我在这发生的一切。 在你的鼓励下，我和Claire（英国／我的室友／30岁）、Jessica（德国／我的教学同伴／21岁）沟通相处的比较多，周末出去玩有Jessica一起，我就不担心会有交流障碍了。上午Ani带着我和Jessica、Nathalie到一起去到昨天我去的幼儿园。一进门有几个小朋友认出我，抱着我的腿叫我的名字，那一刻很暖心呢。 这周主题是Healthy living，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（七）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 02:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-7/</guid>
      <description>第七封来自斐济的信 露, 周日和周一我都没有写信给你，周日中午我自己去了苏瓦市中心，看了一场电影，买了些水果回来。本来担心自己一个人出去会迷路，或者回来不知道搭哪一趟车在哪里下，直到上车前我还在犹豫要不要出门，后来想实在没办法我就早一点打车回来吧。然后路上我遇到一个本地人，很好心把我送到电影院门口，帮我翻译买好电影票才离开。 我看了超人，全程英文对白，没有字幕，想想我是怎么看完的，看表情、动作……进去前忘记买爆米花了。回来的时候我问了很多人该坐哪辆车，因为这里的公交车花花绿绿的，没</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（六）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/06/the-letter-from-fiji-6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/06/the-letter-from-fiji-6/</guid>
      <description>&amp;nbsp; 第六封来自斐济的信 露, 我这会在宿舍外面的院子里，靠在沙滩椅上，头顶满天繁星，左手边有一颗星星像钻石特别亮，iPod在耳朵里唱歌，光着脚丫，给你写信。 今天又是万万不能错过的一天。走在Suva市中心的时候整个人皮肤晒得发烫（我有涂防晒），去了斐济博物馆，穿过瑟斯顿花园，从Grand Pacific Hotel 白色建筑门前走过。很巧的是我在斐济博物馆门口看到斐济中国文化交流中心的中国人们，他们在免费提供饺子、酸辣粉、花生米、冰饮料，我过去他们很关心我喔，带队的主任是成都人，其中一对夫妇竟然是湖北人，他们</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（五）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/04/the-letter-from-fiji-5/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:58:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/04/the-letter-from-fiji-5/</guid>
      <description>第五封来自斐济的信 露， 我想，旅行过程是一个试验自己生存底线最好的方式。 在烟雾缭绕的屋子里呼吸、吃饭； 用斐济多人用过的枕头睡觉； 站在狭小的黑屋子里用微黄的凉水洗头冲澡；和满身汗渍衣衫发黄发黑的人拥抱； 挤在大巴车前座顺着100-120时速的惯性在公路S弯道飞； 光脚在泥土和草地上走路；用手抓食物吃； 住并不那么干净的青旅； 努力用英语表达自己； 在大海里游泳…… 以上，我都尝试过了。我庆幸自己不是一个只想住星级酒店坐豪华轿车的姑娘，我能接受的限度决定了我可以受到多少自然馈赠，这些经历我都视</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（四）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/04/the-letter-from-fiji-4/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 02:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/04/the-letter-from-fiji-4/</guid>
      <description>第四封来自斐济的信 露， 太平洋海岸线的日出今天没有被我错过，不到6点的清晨，大海如胶似漆波浪起伏，天空没有太阳强烈刺眼的轮廓，只有光布满云层。远处有车在公路上行驶，打着灯，像黑森林里的萤火虫。我如同一个需要吸收能量的稻草人一样伫立在沙滩上，静静地凝视浩瀚的远方。我在想，那些年我弱到坐公交都会吐的时候，在家门口吃着牛油面的时候，考试成绩不好不敢回家跟家长说的时候，在火车站排队检票的时候，捧着自己的存钱罐心里美滋滋的时候，没有任何迹象能预测到，有一天我的双脚会被南太平洋的浪花拍打。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（三）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/03/the-letter-from-fiji-3/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 08:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/03/the-letter-from-fiji-3/</guid>
      <description>露， 今天是我在Vatucarasa village生活的第二天，昨天下午才来，到此刻我却感觉到了很久。刚刚吃过晚餐，他们就拿给我一个枕头，让我就地躺下，他们不看时间只看天色，甚至任由自己身体状态起来和躺下，每日目标，月目标，年计划这些都不存在，心理和身体都是健康的。我们总说时光匆匆，再不奋斗就老了，可是像他们这样活着，地球也是允许的啊。 我扔掉了一瓶洗衣液和一瓶卸妆水，不知道出发前我为何放心不下分装了两瓶卸妆水带着，行李重，总想舍掉些什么。很多瞬间是来不及摆拍的，一个人出来没有专</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（二）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 07:10:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-2/</guid>
      <description>只有当你真正打开自己的时候，你才会感受到不同国家文化的独特性。 第二封来自斐济的信 露， 如果不写信，就不能清楚的告诉你我在斐济的另类境遇，而且有太多想跟你分享的事了。 晚上洗完澡的时候，Suka问我一个问题，“This trip is good or bad for you”.我先插一个关于洗澡的画面，我所在的村庄部落有一个共用的厕所和洗澡的小屋，男女老少都用一个管子引流过来的凉水洗澡，他们不用热水的，晚上只有几个屋子里有电。所以我拿着干净衣服在乌漆麻黑的小屋里很快就出来了，大家在外面排队，不是每个人每天都洗澡，屋子旁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（一）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</guid>
      <description>世界那么大，我想让她出去看看。 这两年以来，因为做CAPE的原因，我鼓励了很多在留学海外或者到国外做社会实践的朋友分享他们的海外观察和经历故事，一定程度上开阔了部分大陆青年的国际视野，而我的女朋友也是其中的一位。 她说，在认识我之前，还不知道原来还有这样一群年轻人，为了某项兴趣或者愿望，积极参与国际组织到海外去做志愿者，而她大学的时候却从未有过国际志愿者的经历，觉得是一个遗憾，我就鼓励她说：你现在也可以去做呀！ 事实上，对于从未独自海外远行，且长期习惯于父母或朋友安排规划远途旅程的</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>