<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>疯城部落 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%96%AF%E5%9F%8E%E9%83%A8%E8%90%BD/</link>
    <description>Recent content in 疯城部落 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2013 11:26:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%96%AF%E5%9F%8E%E9%83%A8%E8%90%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Walking Tour~深入竹东地方小旅行</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/walking-tour/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 11:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/walking-tour/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
曾经，办一场地道的Walking Tour是一位伙伴的梦想&amp;#8230; &amp;nbsp;
什么是Walking Tour，顾名思义是用步行的方式，深入了解地方文化，在透过专业导览，让参与者能够更深刻体验与人互动的感动以及对在地文化的认同。这是一个在欧美相当盛行的概念，而这几年渐渐也在台湾流行起来。 &amp;nbsp;
如同大多数活动筹备一样，一日小旅行需要事前规划、场勘，并且接洽地方导览及宣传，而什么样的「特色」，更是主办者要去思考的。步行最大的限制就是交通，因此深度内涵、慢活是这类旅行的特色，也更能够吸引游客的参与，甚至连当地人都会好奇，自己居住的地方究竟有何种吸引力，能够筹画出一天的旅程。 &amp;nbsp;
早在开始活动发想时，团队成员就在思考，如何带给大家不同收获。以我们自己在新竹为例，平常的生活圈也许都在城隍庙、大远百、竹北、园区附近，远一点来到北埔、内湾或是南寮，对于竹东这个地方似乎感到有些陌生。于是，就有人建议，是不是能以竹东为根据点，规划一个小旅行呢？
&amp;nbsp;
有了想法，接著就是行动，活动企划开始根据过去旅行的经验，选了几个鲜少人知但具有特色的景点，并列出大概的行程内容。经过修改及讨论，我们决定以「艺术、文化」当作主轴，删掉不符合原则的行程，留下「萧如松艺术园区」、「邓南光影像纪念馆」和「水井茶堂」。 为了活动进行顺利，场勘组找了一个周末先就路线做深入了解。当我们来到萧如松艺术园区时，正好看到竹东国中美术班学生的画展，并且巧遇几位导览同学。虽然这些画出自於国中生之手，但其细腻程度已经不亚於大人，其中一位美术班学生画出竹东建筑的作品，栩栩如生、唯妙唯肖，还带有一些童真的色彩。
&amp;nbsp;
正当我们细细品味这些画作时，学生拿出一张竹东导览图，上面是这位同学亲笔画的建筑物及介绍，希望分享给更多来小镇的游客。当下我们非常感动，这么小年纪就有如此成熟想法，真的很不简单，于是在竹东国中老师的协助下，正式邀请这群学生来担任Walking tour小小导览员，向来自各地的游客介绍家乡文化。 &amp;nbsp;
于是竹东步行之旅，新朋友正式加入。 行程确定后，宣传组开始加紧宣传，由于疯城部落并不是营利组织，只能够过网路社群，介绍此活动给更多朋友。短短两周宣传期，人数突破三十位，很多网友都是看到行程介绍后就决定报名参加。看着报名表不断涌入，团队成员士气也越来越高昂，而学生那边因为这次导览，不仅花了很多时间收集资料，也排练多次，就是希望用最专业的一面，让参与的人都有收获。
&amp;nbsp;
2013/7/6活动正式到来，九点半不到，精神抖擞的美术班学生已经在竹东火车站旁等待大家，还准备消暑的甘蔗汁，贴心送给报到的朋友。此外，老师还邀请风趣的校友前来「开场」，炒热现场气氛，简单介绍活动行程后，一日小旅行就出发了。 每个景点前同学都热情导览，但更令人感动的是，学生体会到施比受更有福。 一位导览学生说：「从没想过家乡这么有文化！」很多熟悉的景物，其实都隐含许多不为人知的故事。例如竹东天主堂，是台湾光复后新竹第一座大教堂，隐藏在小摊贩后，一般人其实不太会注意到，但里面精緻的雕刻，却已默默陪伴竹东人半个世纪。
&amp;nbsp;
萧如松、邓南光，两位当地杰出的画家和摄影师，为竹东和北埔留下许多精采的回忆。竹东国中美术班老师说：「以前就住在萧如松园区内，这些老旧日式建筑，都是童年的回忆！」而邓南光先生敏锐的观察力，在台湾近代摄影文化史中佔有举足轻重的地位，不过，一般人似乎不太熟悉。 「当初文化局希望成立影像纪念馆时，我们二话不说就答应了」邓南光先生的后代说。原来，家族内也有类似的想法，希望保留这段历史，让更多人可以看到。走进纪念馆内，一张张黑白照片，彷彿跟世人介绍这段过去，每张人物特写，更清楚刻画出时代的变迁，十分震撼。
&amp;nbsp;
最后，我们走到水井茶堂，体验传统客家擂茶制作，首先将各种原料放进一个盘钵上，再用类似捣麻糬的木桿磨碎，重复此动作直到浓稠出油，接着再加上热水，香浓营养的擂茶便完成了。 细细品味「念旧」与「回味」的一日漫游，是这次活动的主轴。一群人走在传统石阶路上，聆听当地导览介绍，是一段静静的体会。拜访客家民宅，古色古香的桌椅，地方味十足的客家菜、擂茶，是一种简单的享受。在活动结束前，一位朋友分享此趟心得：「谢谢主办单位精心筹办这次文化旅行，让我们重新感受到竹东及北埔之美！」
&amp;nbsp;
而本次活动企划的负责人更留下感性的话：「感谢今天来参与的朋友，因為有你们，让我们的梦想更加真实。分享牧羊少年奇幻之旅的一段座右铭，当你真心渴望某样东西时，整个宇宙都会联合起来帮助你完成。你们都是宇宙的正面力量，谢谢可爱的温蒂小妹妹，為我们抽出幸运的得奖号码。有缘的大家，我们很快见！」 更多精采照片请见疯城部落 http://www.facebook.com/wind30</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>