<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>东莞 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E4%B8%9C%E8%8E%9E/</link>
    <description>Recent content in 东莞 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2014 02:38:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E4%B8%9C%E8%8E%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【东莞播报】10.25 CAPE Meetup「双城故事.我们的怕与爱」</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/11/cape-meetup-dongguang/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 02:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/11/cape-meetup-dongguang/</guid>
      <description>整理 | Herena 摄影 | Heredesign工作室 第二期东莞CAPE Meetup的主题是双城故事或多城故事的分享。之所以有这个主题的萌发，是因为不少即使留在东莞的人都有在其他城市一段长时间逗留的经历。我们希望每个参与者能够分享自己在东莞或其他城市的故事，一起感受“我们的怕与爱”。
&amp;nbsp;
Part 1 破冰暖场环节
第一个环节希望之前都不认识的参与者能够快速打开话题，所以采取了自我介绍加记名字的方法，越到最后难度越大，要记住所有前面介绍过的人的姓名。这次的暖场环节时间控制还不错，大家也很给力。
(主持人介绍流程)
&amp;nbsp;
Part 2 讲者分享环节
纪录片导演张子木分享了她的足迹，先是在北京传媒大学念电视编导，后来大学的时候去密苏里新闻学院交换，之后研究生便开始了两年的欧盟学习经历。她参加的是Erasmus Mundus伊拉斯莫硕士项目中的DOC NOMADS（纪录片无国界）子项目。她2年在葡萄牙里斯本、匈牙利布达佩斯、比利时布鲁塞尔这三个城市来回辗转，而班里的23个同学来自21个国家。
一开始子木介绍了他们班同学的主要背景，在和班里同学互相接触的过程中，摈弃了对这些国家的偏见，像是巴基斯坦、乌克兰、厄瓜多尔等我们可能用有色眼镜看待的国家。
(子木研究生项目的同学PS的全班同学集体照)
第一个介绍的城市是葡萄牙里斯本，当地人的生活在街头可以细细品味像是丰富的跳蚤市场，小摊贩密布。她展示了很多在街头拍的图片，包括无意中捕捉到的夫妇，祥和的集市，也有表达政治抗议的人群。与我们想象的平常激烈抗议的场面不同，照片中那场里斯本抗议现场很平和，多是普通市民的政治诉求表达。在介绍到政治诉求外，她还详细介绍了葡萄牙的民间艺术Fado法多这种国家型的音乐，一开始在航海中传唱（契合葡萄牙的国家历史），后来在市民中传播。子木还给我们听了法多里面非常典型的一首Saudade。Saudade主要是表达一种渴望、怀念、思乡的千回百转的情绪，也成为他们研究生班里最喜欢的班级歌曲。
接下来介绍了她在葡萄牙拍摄的短片作品《幸福的人》：一次寻找，一个神秘女人的命运，一个华人群体的折射。在里斯本的这一个学期，主要是通过华人群体一个个体的故事来映射影射了当地华人自己的悲欢离合。例如，影片中讲述了一个来自中国传媒大学的华人女生失去自我的故事。
第二个子木所介绍的城市——匈牙利的布达佩斯，相比起里斯本丘陵城市的起伏波荡，这里是由多瑙河流经的城市。因为历史是奥匈帝国的原因，所以建筑都比较宏伟，风格各异，是一个宜民悠闲的城市。在布达佩斯，她和同学合作了一个短片，他们组抽到的命题是用短片表达布达佩斯的文化。片段中表现了市民们在一首特定的音乐旋律中如何用肢体语言、表情去比表现、切入这些音乐。怎样接受音乐也是文化的一种表现形式。匈牙利人内敛，感怀他们的苦难。因此在文化艺术表达中，匈牙利人对政治现状的不满，在政治高压下独特的艺术表达也是她所着迷的。她还推荐了《爱》和《鲸鱼马戏团》这两部本土电影。
她在布达佩斯的短片作品表达了政治高压下返璞归真的浪潮，短片主人公是她在政治抗议中遇到的一个义工，他和妻子放弃城市的生活，去到一个类似桃花源的地方，有自己的一套宗教信仰体系，自己教育孩子， 短片名为《Once Upon a Time in Hungary》。但在这个远离城市喧嚣的过程中，虽然他们摒弃了现代都市文明，但还是需要现代文明去宣传他们的理念，因此这种纪录片的抽离与旁观也是张子木非常冷静从容的一种特质。她认为，拍纪录片的过程，可以了解故事和人的复杂性，并且发现创作。
子木还分享了她之后的计划，会继续从事创作，研究生两年让她变得没有这么执拗，不再限定自己在纪实的框架下，而是继续探索更多可能性，更加随遇而安。
（在广州互联网公司工作的糖糖，东莞广州两地奔波）
糖糖英文名是Sugar，她说喜欢取悦自己，喜欢摄影，在新浪微博、网易和UC工作过，因为几份工作都在互联网领域，因此用小清新重口味形容自己。UC国际部有来自世界各地海外工作经验的人，她也分享了在广州工作曾经有过一段难熬的日子，那段时间从网易辞职回来东莞一个月到处旅游休假。之后虽然也收到东莞的offer，但最后还是选择更加丰富的广州。
她很喜欢现在的节奏，每两周回一次东莞，同事很羡慕她离家这么近。每次回家，觉得东莞是心灵停泊的港湾，在广州工作则让自己很有成就感，能够在工作中积累互联网产品营销传播的工作经验，跟自己的追求相符。
她也分享了有趣的现象，在东莞的年轻人偏向于留在东莞较少出去。很多人对东莞本地年轻人的看法多是寻求安逸、懒、不能吃苦。她的想法很简单，要改变别人对东莞的印象，告诉别人东莞年轻人不只是寻找公务员这种工作，也会寻求更有意义更有价值的工作。无论是她个人的选择还是平时和别人的交流，都希望一点一滴改变大家对东莞的负面印象。
她还分享了自己的几大痛苦和快乐，痛苦包括需要挤地铁、生活成本的压力（主要是买房），第三个是在某些时刻很想回家，有很多的徘徊纠结和犹疑。她的快乐也很多，现在的生活状态是很快乐的，也有很多价值观相似的同事、志同道合的人，广州是大都市很多艺术展会好吃的，生活很便利。现在的生活节奏也很独立。
她说，每个人选择的方式是不一样的，最重要的是有能力去选择，最重要找到让自己快乐的生活方式。现在糖糖明白，纠结了半年都没有想通要不要回家工作的问题，这说明她还是偏爱广州东莞两地跑的节奏，暂时也不太想回东莞工作。现在不会刻意去想要在哪里定居，而是好好活在现实，去找开心的时刻。
&amp;nbsp;
Part 3 生活的城市不太重要，而是你怎么生活
两个讲者分享完，是问答环节，子木和糖糖除了回答问题，也抛出了很多话题让在场所有人一起思考。例如：最后选择回到东莞的小伙伴会不会不习惯这里的生活节奏，是什么原因让他们最后落脚在东莞。这个过程也有很多关于东莞“性都”的探讨，大家都觉得这是由地理环境、产业化和大家隐晦地探讨没有把产业合法化有关，这个话题也是东莞这个城市的“特质”吧。
在问答环节，子木说除了幸运，她比别人要更加坚持。她的建议是不断保持好奇心，不要封锁自己，环境限制了你，但不要太仰赖环境，而是追寻自己想要的状态是什么。
（讲者回答现场提问）
&amp;nbsp;
糖糖现在更倾向于一步步走，她说没办法提前找到答案，就享受这个生活状态。
当然还有很多来自现场小伙伴的分享：壮壮原本在广州互联网公司工作，但因为不想成为千篇一律的运营工作者，回到了家乡。她说广州和东莞就像“白玫瑰与红玫瑰”，选择任何一个都会觉得可惜。她也说公务员并不是大家想得这么空闲，现在会选择在业余时间培养自己的兴趣爱好，把这个兴趣爱好转化成一个潜在的发展方向。还有之前在上海、深圳辗转过的CiCi，曾经对东莞非常排斥，因为丈夫的关系被动选择在东莞安家，但也开始逐渐适应，逐渐找到平衡点，现在她既能帮助自己的伴侣，又能在自己的工作上大展拳脚。
整个讨论过程开始成为东莞产业转型、情感大讨论，虽然主题是多城生活，但是更多牵涉了大家对于工作、职业规划的探讨。
Lily在深圳求学，在深圳工作，后来因为家人原因回来东莞，她说会想念深圳工作的日子，而在媒体工作的小晴分享了她自己与丈夫来回东莞广州的故事，也用较长的时间适应东莞的生活。除此之外，她还带来了三个有趣的双城故事！医院的男护士徒步墨脱，虽然生活在某个城市，但也可以选择出去寻找不同城市的韵味。来自台湾的橙子是一名时尚买手最后在东莞生活，喜欢东莞的务实。还有在英国生活了很久回到东莞的年轻妈妈，自己做Home School,自己编教材希望改变中国的教育制度。
她提出的一个观点非常有趣，东莞微妙的城市位置，作为夹在广州和深圳之间的城市，到哪里都比较方便，因此真的想体验大城市的话剧、展览、艺术文化，都可以在一小时内到达。因此生活的城市不太重要，而是你怎么生活。
Part 4 总结反馈环节
听完大家分享各自的双城或多城故事，就是交换礼物环节，Lily带来了自己在日本交换一年保存的各种珍贵票根和明信片，小晴带来创意东莞手绘地图，还有小鱼带来在澳洲求学留下的Southbank沙滩明信片，每样礼物都引起大家的浓厚兴趣。虽然最后回归到生活中，双城这个议题还是需要大家慢慢结合自己情况去探讨！期待下一期有趣的主题。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【东莞播报】7.12 CAPE Meetup「外面的世界和更多的路——东莞青年在做什么」活动回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/07/cape-dongguan-review/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 13:59:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/07/cape-dongguan-review/</guid>
      <description>By Herena 筹备这次活动其实是想了很久，动手很快。这是CAPE东莞的第1场活动，虽然发起人在之前也参加过其它城市的Meetup也借鉴了很多其他城市的流程设置和环节，但在活动流程上，因为场地较小报名人数过多，还是不够完美。但报名人数远超预期也表明在东莞确实很多想做事的人，其实东莞有个本土沙龙做得非常棒，它的主题主要偏本土保育和本土实践，已经做了几期，还有小型的工作坊。之所以用CAPE的平台做了这期讲外求和内省的主题，也是希望这块土地能有更多不同形式的自组织活动，这样才能互相分享，也才会有更多的碰撞这样才好玩。
一开始筹备，也有过“这样的活动真的有意义吗？”的质疑，但朋友说：“无论有没有意义要做了才知道”。现在的分享活动很多：Ted，一席，果壳，曾经听多了也有同质化的感受，但是思维传播的意义不能从当下体现也不能立竿见影，但总需要媒介和介质疏通，因此做完这期活动觉得传播还是有必要的，至于如何真正产生效用，或许真的需要持之以恒，慢火细炖。
本期Meetup因为是东莞第一期，所以选分享主题的时候也犹豫了很久，虽然是本土的Meetup，但还是希望多点在不同地方打拼的东莞青年甚至不是东莞本土的青年参与进来，所以我们选了这个无论在哪里工作、求学的小伙伴都有共鸣的话题。这次参加Meetup的朋友中，年纪最小的还是在读高二的学生，最大的则是工作数年的朋友。大家一开始的发言都非常踊跃，所以第一环节超时非常严重，导致最后一个讨论分享的环节时间有点压缩。还有很多需要改进的，希望下一场会办得更好。
&amp;nbsp;
1、破冰环节–关于“想做但是还未做的事情”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Snow师姐非常贴心地记录下了所有讲者想做而没有做的事情，主要有极大类，包括蹦极、西藏、写一本关于东莞的书等等，最劲爆的是一个女生说的裸泳和一个男生说的到野外吃虫子。其实很多兴趣爱好都是相通的，也鼓励大家分享结束后找到志趣相同的之后一起行动。分享环节大家都很活跃，所以导致有点超出时间限制，这个也是主办方做得不够的。
&amp;nbsp;
2、讲者分享
（1）侯秋滢：《寻找更开阔的教育》
秋滢是一名高中语文老师，虽然很多年轻人不喜欢教师的工作，但在她看来，其实各行各业都有重复的可能，就看能否跳出重复勇于在细节处改变。上一年她参加了Harvardseed夏令营，
在她看来，更开阔的教育跟空间有关，除了给予情感空间还需要物理空间，这些都是让学生自由发挥的空间，这和接下来的讲者说的“外面的世界就是给予我们思考更大的空间”，虽然一开始破冰环节很多参与者提到自己会有职业、学业、人生的一些困惑，但是这些困惑需要空间去探讨，这个空间能够给你营造平和的力量，那你就不会陷入这些困惑无法自拔，而是能够跳出困惑看到内省的自己。
她还举例如何营造一个班的空间，一节课的空间，包括创新型的晚读早读，和公益探索结合的课堂，更多关于这位老师的分享可以看中国三明治公众号的文章《侯秋滢：一位中学教师的公益教育尝试》。
&amp;nbsp;
（2）赖学怡Snow：《艺术VS.创业》
这次的场地是Snow的工作室，二楼紧密温馨的空间非常适合小型沙龙，但是因为我们的人数稍微有点多，显得略为拥挤。Snow大学念的是英语，她喜欢好玩的东西不喜欢被束缚，毕业回来一开始想自己做服装，一开始涉及到很多设计的东西，逐渐了解到老城保育的一些话题，发现自己对设计很感兴趣，因为自己从小学习绘画，便尝试做和设计周边相关的很多东西，包括平面、DIY手工、逐渐也扩展到了微电影。逐渐地聚集了一帮团队，做设计便涉及到如何维持并需要做到盈利才能生存下去。一开始也会觉得东莞是很多人认为“没有文化”的地方，很难寻找到经济和精神上的支持，特别是精神上的支持非常难。后来她转念一想，为什么要这样想，应该是要改变这样的现状而不是为自己找借口。
Snow说“每个创作的人都应该认真对待因为这不是在玩，很多长辈都会认为搞艺术的是在儿戏是在玩不是正事，但要用认真的作品打破这种看法，因此要让自己创作的东西有价值”。她一直在和传统的观念抗衡，希望做到专业，包括如何跟政府打交道，和广告商广告公司谈合作。和政府合作资金回笼很慢，审批又严格。这时候就要转变思路寻求企业和公益性组织的合作，她举了和中天集团合作的例子，公司企业需要宣传，而我们的设计工作室可以提供的东西是什么，进行利益互换。
她最后说现在微电影越来越多，在壮大的同时质量良莠不齐，去年做了Lookingfor短片系列，集合了广州、香港、海外留学的一些作品集，跟不同的专业团队学习不同的做事方式。对于未来，不能把自己定位在东莞，但一定要立足于东莞，要不然很容易失去特色。今年准备完成的长篇《春兰与东方红》也转向预售票上映形式，在商业和艺术之间找到更好的平衡。
&amp;nbsp;
（3）张庆威：《在业余，做一个合格的城市人和专注的手艺人》
张庆威是一名公职人员，俗称公务员，他笑说一般人听到这三个字都会偏见性觉得很无聊的工作和很没理想的生活，但他认为无论什么工作都是了解社会的横切面和了解社会的起点，工作是对我们的规训，教会我们待人接物。
同时工作也是一种剥削，让人异化的东西，所以业余生活很重要。本雅明说过要做一个城市的游荡者，张庆威认为东莞不算一个城市，而更像一个城镇，具有差序格局的浓厚特点，社会缺少人与人的联结点，缺少一种城市的精神，而在西方除了宗族还有宗教，在其他城市人际关系会更为开阔。因此他提出要跳出差序格局去看东莞，包括前段时间媒体热炒的性产业，之所以会有这样的发展在于东莞曾经作为三来一补的重镇独特的地理环境造就了众多加工厂，性产业的发轫来源于工厂周边服务于工人的发廊，之后招商引资进一步扩大发展需要引进外商便有了众多酒店，在说“性产业”这件事情的时候不能意气用事，而是要用城市的精神和思维。
同样，东莞的差序格局造就了从最里到最外的人际交往圈信任度呈递降趋势，因此除了平时工作的框架，应该在工作之外找到更多的连接点，扩充业余生活。因此他谈到了手艺人的精神。手艺在这里泛指一切不靠天赋而是需要投入极大时间和耐心的技能，比如练字、木工、读书，这些东西能让人处于无事安静的状态，可以培养眼光段术。读书怎么变成一门手艺？当你看到一本书能够通过它的装帧封面设计译者判别出是否是好书，还要能循着一个主题线索触类旁通把书本读透。读书需要跟自己的生命发生关系，比如从小到大走过的街道，可以寻找和城市有关的书，找同类小说叙说人和街道的情意结，找政治学的书看城市是怎么规划的，这才是做到极致。
最后，这些手艺都需要专注，意指精神状态向内而不是向外，做一个事情不是发朋友圈，不是依赖这个事情给自己信心，向内的状态是注重事情价值的本身而不是注重传播，我们经常埋怨没有文化资源是我们没有做到极致，电影书籍讲座分享都可以通过网络和其他渠道寻找，资源是平的，用好了其实没什么区别。比如上次林奕华来东莞演讲我们去听讲座不是看林奕华的名气，觉得他讲这个东西好有道理而是不要被分享迷惑，“讲座时增加你的热情，而不能增加你的专业”，知道自己想要的精神储备是什么。
他说不是每个人都能开工作室，做很酷的东西，但作为一个平凡人，不要被世俗生活卷走，也要努力走上金字塔顶端。他的例子比较有参照性——对大多数人来说怎么丰富自己的生活。
&amp;nbsp;
3、分享环节
现场观众提问讲者如何在现实和理想中取得平衡。秋滢说面对应试教育，家长社会的压力，她会问自己内心真正想要的东西是什么，教育最重要的东西是什么，细枝末节的东西不会干预学生。而Snow则主要说艺术的价值因人而异，在寻求艺术和商业的平衡时她需要资金支持，但她要的是主动的有诚意的资金，当面对政府时你需要有一套方案，面对公益性企业时你需要另一套方案应对。像她最近的长篇电影就选取预售票的形式，这样才能保证资金链的流动，才能永续自己的艺术创业。
&amp;nbsp;
4、总结
最后的讨论主要说了东莞青年现在正在举办的一些同城活动，像是“我与东莞”身体工作坊，深圳广州的自组织形式像是“混日子”、读书会，我们怎么去借鉴改良本土化。现场有些观众已经举办了中山大学校友会的本地读书会，这就是非常好的本土化例子。但囿于时间限制，讨论并没有展开，这是发起人的失误，在此再次抱歉。
1）人数太多，因为报名有80多人接近90人，很多人想参加也有没有收到报名的人会找主办者求通融表达了强烈的参与欲望，所以在人数方面没有严格控制，这在下次会注意。
2）自我介绍和破冰环节用时过长，以后会设置屏幕报时器，超时就要主持人适当提醒。同时会考虑用小游戏的方式带动自我介绍，这样可能效果更好。
3）讲者分享的内容和主题还不是非常相关，下次会和分享人事前沟通，确定好分享内容。
4）因为人数过多以及时间控制，最后的分享讨论环节有点仓促，有问答环节但是不充分，下次会严格控制时间，让活动流程尽量紧凑。
5）最后派发的报名表意见反馈一栏最多的是说时间控制的问题，准备较为仓促，活动流程不够紧凑，这些都是做得不够的，也非常抱歉参与者的包涵和宽容。
以前参与的分享、讲座、交流会并不会在当下立即起作用，甚至它们的内容都不会让我们铭记很久，曾经质疑过参加这种活动的意义，但是走出去，多一种角度，这些瞬间总会在某个时刻发生作用，就像很多老师课上的具体内容很多人无法记起，但总有某个概念“能力的平移”“语言的功用”等等让我们有了某时某刻的回忆。或许这就是make a difference的意义，尽管微小尽管不能当下起作用。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>