<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>保罗阿莫林 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E4%BF%9D%E7%BD%97%E9%98%BF%E8%8E%AB%E6%9E%97/</link>
    <description>Recent content in 保罗阿莫林 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jul 2012 17:11:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E4%BF%9D%E7%BD%97%E9%98%BF%E8%8E%AB%E6%9E%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>保罗·阿莫林：一个儿科医生和一片亚马逊丛林</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/paul-amorim/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2012 17:11:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/paul-amorim/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
保罗·阿莫林：一个儿科医生和一片亚马逊丛林  在巴西阿马帕州的小镇桑坦那郊区，有着一片在大开发中被保留下来的亚马逊原始雨林，称为RPPN-Reveron保护区，面积171平方公里。在广袤的亚马逊地区，这样的丛林本身并不算稀罕，然而，今天它却是本州最重要的野生动物保护区之一，只因为这里的主人，一位德高望重而“离经叛道”的退休儿科医生：保罗·阿莫林。
&amp;nbsp;
在巴西，医生是极高收入行业，他们往往选择住在大城市，过着富裕而豪华的生活，但是保罗却选择了来这个当地人一有钱就搬走的亚马逊小镇，一呆就是十四年。
&amp;nbsp;
从一开始就注定了这是一场艰难的守望：一片紧挨着城市、相当于一个城市大小的丛林，一个不予资助的政府，一帮盗猎野生动物出售获取毒资的当地青年，一个亚马逊野生动物贩卖的国际产业链，一群不爱护自然的居民——和一个儿科医生孤独而倔强的亚马逊之梦。****

（图片：保罗·阿莫林捧着一只刚被送来的小犰狳，它的母亲刚刚死于盗猎者之手） &amp;nbsp;
亚马逊的孤独守望者  卖了在里约热内卢的两个农场和一套公寓，从1998年开始，保罗和妻子一直在这里守护着这片丛林和里面的野生动物。周边的人都知道这个怪老头和他的“私人丛林医院”，无论是警察缴获了走私中的花豹巨蟒，还是当地人发现了院子里受伤的野猪小鹿，甚至是盗猎者的亲人朋友心疼失去父母后不知所措的小犰狳小貘，他们都会把动物送到这里。由于亚马逊丛林的“大开发”，十四年前这片紧挨着城市的丛林已经几乎没有大型野生动物了，今天，这里的丛林里却有着1000只以上的野生动物，另外还有150只左右的受伤动物正在设施里接受治疗。
&amp;nbsp;
“我这里有两个主要功能，一是照顾受到盗猎者伤害的野生动物，为他们提供照顾和栖身之所；二是为人们提供亲近自然、接触动物的机会，培养人们‘更能感受自然的心灵’。我相信，在这里感受过自然和动物的美妙，了解了这里的动物们借我们之口讲述的故事，当你从我这里走出去时，你的心灵一定因为某种震撼而发生了微妙的变化。”保罗对于自己做的事情充满了热爱。
&amp;nbsp;
作为一个极度热爱自然的人，保罗在巴西是离经叛道的。
&amp;nbsp;
“你知道吗？跟你们这些对亚马逊充满憧憬的外国人不同，巴西人并不在乎也并不是很喜欢亚马逊，他们喜欢大城市，喜欢沙滩，喜欢喝酒，喜欢派对。有钱的人尤其是律师、医生等都喜欢搬到海边大城市。就连我们的政府也不在乎亚马逊，因而这里的研究机构和保护组织都几乎得不到政府的资金、技术支持。”凯特琳在马卡帕大学环境研究所工作，他们一直面对着资金困乏的问题。
&amp;nbsp;
“我在这里研究鱼，花的几乎一半是我自己的钱啊。而你看我们实验室，这么神奇的雨林、这么多的未知物种却只有这么少的研究者，人手完全不够！如果我们现在开始就停止采集样本，光是已采集样本就可以在实验室里分析十年！”塞西丽是研究机构IEPA的鱼类专家。
&amp;nbsp;
“在阿马帕北部有一片与法属圭亚那共有的雨林，我们这边的面积是圭亚那那边的近十倍，那边有26个研究者，我们这里有4个。”马赛是阿马帕首都马卡巴的唯一一名丛林生态游导游。
&amp;nbsp;
就连笔者在巴西里约+20峰会接触到的环境记者们，都鲜有到过亚马逊地区的。“到那边机票太贵了。”一名记者对我说。然而，他们却花了大量的金钱在喝酒和派对上。笔者算过，如果一名典型巴西人一个月不参加每周三次以上的深夜派对，省下来的钱便可以负担到从里约到亚马逊最边远地区的来回机票。
&amp;nbsp;
“在古时候人们是亲近自然的，但是后来我们受到了资本主义、物质文明的诱惑，喜欢上了枪、酒、时尚，沉迷于像派对这样的东西，失去了感受自然的能力。我们人类现在总是以为自己是地球上最重要的，却不知道，其实地球没了人类一点问题都没有，不，应该说，会更好。”保罗对亚马逊的消逝心痛，对“大家只知道讲”的里约峰会愤愤不平。
&amp;nbsp;
有什么比一名看不惯派对的巴西人能更在这里离经叛道呢？巴西可是派对之国。
&amp;nbsp;
而这名医生，已经在这里投入了100万巴西元，相当于三百万人民币。他投入了自己的所有。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
死者，残者，不能回归者  根据保罗介绍，由于地域广大而监管不力，在整个亚马逊地区存在着严重的盗猎现象，而这里也并不例外。吸毒成性的人们为了获取毒资，常常进入森林里捕捉野生动物出售，而国际上对野生动物感兴趣的富有买家们，则在那头已经张罗好了生产到零售的产业链。
&amp;nbsp;
“一条20公分长的蟒蛇可以卖500美元，一只花豹可以卖2000美元。这里大部分的钱会到这个黑色国际交易网的富有头目手中，而这些当地人就为了极少的收入残害这片森林。哎，这里的野生动物太容易抓了啊！”保罗痛心。
&amp;nbsp;
一只猴子在这里当地人花10巴西元卖出去，在美国或欧洲售价就翻了几十倍上百倍。当然，且不说为了获取小猴盗猎者必然杀死了小猴的父母，光是在惨无人道的国际运输过程中死去的动物就不计其数。保罗向笔者展示了运送小型动物如金刚鹦鹉的方法：塞到厕所纸的纸筒里。
&amp;nbsp;
“你知道吗？最悲哀的是，有时候那些当地人杀了这些野生动物只是拿去卖肉。为了多一点点的毒资，他们不择手段，更不会考虑代价。”每当讲起保护区里动物受难的故事，保罗就很难过。
&amp;nbsp;
由于警察系统运转并不良好甚至有时收受贿赂，能被送来的动物只是极少的一部分，而且他们往往已经受到了无法挽回的伤害。这些伤害，有的来自盗猎者，有的来自普通的居民。
&amp;nbsp;
由于太小就失去了父母，这里的花豹完全没有经历过生存的训练，虽然已经长大，却再也无法回归自然，只能终身呆在笼子里，呆滞地望着外面不远处的林木；
&amp;nbsp;
由于孩子们喜欢玩用风筝线割断对手风筝线的游戏，这里有的猫头鹰被割断了脚趾，再无法立于树上；

（图：金刚鹦鹉奇卡两年前被小孩拔了羽毛用绳子在地上拖着当“车”玩，鲜血淋漓地被送来，至今腹部羽毛也无法长满）
&amp;nbsp;
很不幸，这些动物还算幸运的，他们至少还活着。
&amp;nbsp;
至今为止，保罗已经目睹了500只以上因为误食了塑料袋碎片而死的动物，蛇，鸟类，乌龟，诸如此类。陈列室里，一只大乌龟的壳和那截噎死它的20公分长的塑料袋碎片已经蒙尘，但是新的悲剧还在不断发生。
&amp;nbsp;
“人们不在乎！我们这里紧挨着就是一个医院。医院，医生，那里的人应该是受过高等教育的啊，但是你看，他们的塑料瓶塑料袋等垃圾都快丢到我们这里来了！”马努康是保罗唯一的员工，他原来在一个矿业公司工作，十年前转行来到这里。
&amp;nbsp;
被查获的野生动物肉类也会被送来，上个月被送来的Guicia肉就有3000公斤，那是一种形似老鼠与鹿之间的狗大小的动物。
&amp;nbsp;
就在笔者与保罗等人谈话时，一只小犰狳刚被送来。据保罗介绍，附近有人刚刚盗猎了一只大犰狳来吃肉。如同任何野生动物一样，大犰狳死后小犰狳只会呆呆地在母亲尸体旁边等着，因而也被抓了回来。这次，盗猎者的两个朋友起了恻隐之心，便向盗猎者要了这只小犰狳送过来。盗猎者倒并不在乎，因为反正小的没多少肉，宰起来那身盔甲还麻烦。
&amp;nbsp;
明明晓得眼前这两个人知道盗猎者是谁，保罗除了小心翼翼地把小犰狳放入照顾动物婴儿的地方，完全没有其他可做的事情。他甚至不能生气和发怒，否则，谁还会再把小犰狳送来呢？哪怕只有孩子得救也是好的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
无路可退的自然  保护区里本来有一只水豚，一年前被杀死了。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>