<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>第三重身份 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%87%8D%E8%BA%AB%E4%BB%BD/</link>
    <description>Recent content in 第三重身份 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2014 04:40:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%87%8D%E8%BA%AB%E4%BB%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【昆明播报】3.18 CAPE Meetup「第三重身份——活出全新的自己」活动回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/04/kunming-318-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 04:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/04/kunming-318-meetup-review/</guid>
      <description>文/苏柯诺 作家苏岑说：人生旅途中，大家都在忙着认识各种人，以为这是在丰富生命。可最有价值的遇见，是在某一瞬间，重遇了自己，那一刻你才会懂：走遍世界，也不过是为了找到一条走回内心的路。
中国古典哲学里提到：三生万物，这里的“三”指向“多重”。昆明Meetup的分享会上的“第三重身份”指向多重身份，不仅是第三位身份。
你清楚自己的社会角色吗？你向往多重身份的生活状态吗？你可知道你的多重角色来源于你孜孜不倦寻找深层自我的内心？
直面自己更多的需求，追寻你的内心，在不同与相同之间，见识生命中的种种可能性，活出全新的自己。
&amp;nbsp;
「树叶手印」
签到者素素别出心裁，为大家连夜设计了“签到树”。无论工作人员、嘉宾还是分享的伙伴竟然都早早提前入场了。摄影师Lucy在她的随笔中提到：“这棵树不打算开花不打算结果，但是这棵树把所有人聚集到了一起，记在了你我心里，在我看来，这就是这棵树的意义。”
我想结识你的第「三」重身份
活动开始前，全体起立，大家为昆明火车站“3.01”暴恐案中逝世的同胞默哀两分钟。
继续分享来自摄影师Lucy对于破冰环节的记录：“哗的一下，所有人都站起来以各自不同的方式去认识周围的人。镜头下的所有面孔，在这一刻都全然放开了戒备，眉间舒展开，眼睛blingbling地会放光。初次认识，不带有任何杂质的去认识和尝试了解，有相互抬起对方姓名卡来交流的；有一只手抬着卡片另一只手尝试更好表达自己的：有相互认识握握手的：有把名字一一记在纸上的……不管是怎样的形式，作为一个在围观的却也置身其中的人，我喜欢这样简单直接的方式，每一个人对别人是一种展示而对自己也是一种认识，不是吗？”
召集人糯米的「第三重身份」独白
糯米通过独白自己十年前的心灵往事开启在场每一位小伙伴对于心中“第三重身份”的思考。她调侃自己因为腿短放弃了主持人梦想，却在日后的生活中通过认真、敏感地与别人交谈，听别人的故事，仿若自己进行了一场又一场的访谈。
如同此次“第三重身份”Meetup的发起，糯米最初的想法简单又直接：“我想有第三重身份！我想聚集和我类似想法的人；我想看看他们都是谁；我想为也有这样想法的人提供资源共享的平台。人的角色生活是很有限的，我无法亲身体验更多种生活，但我愿意聆听别处的生活！我信这一切能带给我全新的能量！”
&amp;nbsp;
四位嘉宾分享私房「第三重身份」体验
从五十年代到九十年代，我们的四位嘉宾各自代表他们出生的年代。在不同的时间和空间的酝酿下，社会发展脉络和演进方向日新月异。我们既有兴趣也有需要通过不同交错时空下的传播载体“人”来解读时空变换所带来的“身份”变换。
九零后嘉宾 艺儒
高中毕业时召集应届毕业生，依据自己的备考经验和学习方法，帮助学弟学妹们离开填鸭式补习班，找寻适合自己的学习方法；大二学习之余，会尝试各种课外扮演：外商随行翻译、马拉松上的运动衫女将；2013年创办芝麻青年会，帮助地处西南的云南青年人孵化他们的创新项目、推动分享交流，并美其名曰“四大家族”：语言家、思想家、实践家和生活家；参加MaD年会，分享了grannies can cook的项目，同时在MaD的影响下，回到昆明，开始做芝麻青年会的线下平台：“芽木创意咖啡馆”。
以下是记录者小关的出炉感想：
“一个尊重梦想，心怀大爱做小事的女生。对于‘时间和机遇重于一切’的她，提倡大家走出自己的生活舒适圈，去探索未知的领域，生活的天堂用来发现，而不能局限于视野。珍惜每一种角色，演绎它，演好它，释放自己的真性情，用一种最原始的姿态接受每一种生活。
&amp;nbsp;
七零后嘉宾 Jim（新浪微博@云南镜像）
华阅数码CEO，新浪华南创始人，有深厚的跨国企业营销管理、传统行业和互联网行业营销经验。
Jim在发言一开始就阐述了自己的观点：
“从生命延续的维度，我是由三重身份构成，过去的我既是父母和先祖，未来既是自己的子嗣。从自我发展的维度，我是一个动态的变幻过程，也是伴随不断的希望和希望幻灭的过程，当然也有不断的达成希望的过程。问题的关键在于，我是否一直有希望，希望是什么？而我的多重身份，将直接源于我希望的能力。”
让我们来分享下记录者云朵的独家感受：
“Jim的分享我认为直接秒杀了很多人的理想生活状态，一句话：还让别人觉得自己那也叫生活吗？清晨给花圃蔬果浇水施肥，几页毛笔字，俊逸洒脱，吟诗作赋，悠然自得，不食人间烟火却又纵观人生百态，品尽千番次滋味。这是个我理不顺的逻辑。宋朝的风流才子到中午便摇身变为从事金融投资的“恶俗”商人（纯属引用Jim本人的形容词）。晚上的Jim又变成单纯的老师，专注的和孩子在一起。当然，这不是全部的Jim，他的生活当然不会仅仅如此，他也会逛逛夜店，沦陷在交错灯光，节奏音乐的迷离之中，或闲置自己的思维，或又突然想起点什么，任其来去，不阻拦亦不惊扰。我的灵魂坐在他的对面，想起大学时代我在夜店中的挥霍，被众人举到舞台上的疯狂，群魔乱舞的酣畅淋漓，我们热爱的是什么呢？生活之释放频道，另一种意义的随波逐流，任其飘荡。总之，这是我特别喜欢的Jim的一句核心总结：多重身份，即为自己多留几个频道，人生的丰富在于多预设几个频道。”
&amp;nbsp;
六零后嘉宾 洪海波
诗人，艺术评论家，《秘境PHOTO》杂志编务总监，昆明五华区作家协会副主席，昆明佛学研究会常务理事。著有《山中讨论》、《上下——洪海波现代汉诗选》。
洪老师被戏称为“一个非诗不能活的人”。18岁写诗出书，几十年里竟然从事过地震局勘探员、农牧学校老师、《云南市场报》记者、广告人、画廊老板、杂志总编。他拿起第一份道具，一本厚厚的名片夹，通过描述自己亲历的多重身份之外，点明他的要点：相对固定的人的“第三重身份”往往会附加一些条件，如社会的和哲学的。社会属性要在生活圈内发挥作用，影响他人的行为，而哲学属性則蕴藏更深层次的含义&amp;#8212;-代表人的真实身份。”
洪老师的另一经典段子是“吃茶去”。这时，他拿起了最后一个道具：盖碗。他说：“这是瓷做的，‘瓷’的英语是‘china’,代表着中国天人合一的文化。为什么这么说呢？这个碗盖代表着天，中间的碗代表着我们人，最下面的碗托代表着地。天、地、人，我们就在这个茶碗里，这就是我们中国人的天地宇宙观。这就是哲学、宗教和文化的融合，这就是我的内心和现实的统一。”
记录者南郭先森这样评价道：“洪老师的主题发言，配合着道具，将自己几十年的身份转变娓娓道来，生动具体可感。盖碗茶的压轴，更是惊艳全场。用梁苹女士的话概括：‘洪老师是一位追求内心诗意的人’。”
&amp;nbsp;
五十年代嘉宾 梁苹
中国妇女报高级记者，云南记者站站长。从事新闻报道工作近三十年，关注妇女儿童的生存状态，关注弱势群体的命运以及相关的社会问题，是我国最早涉足吸毒问题和艾滋病领域的记者之一。由于报道艾滋病防治等相关领域的突出表现，曾被众多国际项目聘为媒体顾问。
从一名社会变迁的记录者变身为社会活动的实践者的经历，对“第三重身份”的认知有着切身的体验和感悟。这是梁女士对自己的评价。80年代里她走出校门、初涉社会。那个年代的很多人都只有一个职业身份，甚至还是‘被’成为这样的人。她的梦想是作家、文学评论家、翻译家，甚至是一名乡村女教师，却被分配成为公务员。她不甘心，在近8年的抗争后，通过推荐和考试进入《中国妇女报》成为一名职业记者。在25年的记者生涯中，阅览人间百态、直面社会变迁，她总结说：“我所身处的那个时代所张扬的梦想、责任、使命、社会良知等公共知识分子所具有的价值观更是天然的契合了这个职业要求。”
以下是记录者尤里记录的梁女士对于第三重身份的总结：
“相对封闭的社会环境可能让我们失去了一些发现自己的机会，也可能让我们把一个规定角色发挥到极致。开放的社会给我们提供了无限多的可能性，让我们拥有了更多的选择机会，也增加了多种选择带来的风险。我们可能在诸多的尝试中经历各种失败，也可能在探索不久就幸运地找到自己；我们可以一生只做一件事，在自己的专业领域走的很远很深，也可能同时拥有几重身份全方位地去发挥自己的才能，让自己活得丰富而精彩。重要的是，我们要知道自己真正想要的是什么。我认为人生的意义是获得快乐和幸福，所有的努力和奋斗都是为了实现这个终极价值。所以，无论是选择多重身份还是只要一种身份，让自己乐在其中才是最重要的。”
&amp;nbsp;
四个议题分小组讨论
艺儒小组议题：社会好演员——青年人如何找到自我身份与内心及社会的最佳契合点（以下发言截选内容来自记录者小关）
Geek豆：认识自己是一个复杂的过程，清楚自己所想要的，不想要的……要勇于走出熟悉的环境，去发现新的自己。“社会好演员”这个角色对于大家各自来说，都有不同的理解，不同的演绎，但共通的是，尊重自己的“身份”，尊重他人对自己“身份”的选择。
马彬先森：生活是需要尝试的，每一种心情都值得体验，接触新鲜的事物，会发现每一本书，每一个人，每一座城市都有他的性格。我们可以通过网络去拓展自己的视线，保持本心不停追寻，去寻找和丰富自己的信仰。换一座城市换一种心情，体验一种新生活，发现一个新的自己。
孟飞先森：每一个人的内心世界都是复杂和抽象的，是一种内在，心灵的磨砺需要外在环境的激发，用心灵去感受去探索，用眼睛去发现去观察，外在的世界给予我们不同的经历，而将外在经历和内在感触相结合才能形成真正的自己。只有深刻的经历才能成就一种属性、一种信仰。
凯丽：春节期间作为西双版纳的志愿者，第一次离开父母在外过春节，这次勇敢的尝试使她有机会遇见各种有故事有经历的朋友，受益匪浅。与此同时她也在思考着“孝道”与“远游”的最佳契合点。在做着最本真的自己同时，也不忘力行孝道。
笑笑：有信仰的素食主义者，通过自己的自律行为来感染他人。心怀大爱做小事，尊重每一个生命，珍惜每一份感情。
黎黎：人生应该是有规划的，高瞻远瞩，有计划地安排自己的生活。有条不紊做好每一个自己，独立而有主见。包容多元化却也要坚定一条路，坚持自己的喜好，做喜欢的事，爱想爱的人。
智弘先森：人生是一个需要不断追寻的过程，需要不断地发现和解决一系列问题。要敢于尝试不同的生活，尝试去改变。坚持自己，不忘初心。
&amp;nbsp;
Jim小组议题：你现在是谁？你想成为谁？（以下发言截选内容来自记录者云朵）
入进：直接面对内心的自己，便是三重身份的一种表达，因所处环境的不同，我们内心身份也会发生变化，当真正打开自己内心的时候，释放自己，才会体验到不同身份。入进想要走到荒野中去发现自己的生存能力。
李倩：我是一名警察，非常幸运的是工作三年我争取到工作和喜欢的事的契合点，我梦想成为一名钢琴家，期待除了正常的工作外还有自己的空间，在现有的职业上我选择做好平衡，然后让职业达到新高度，慢慢发现工作之美。
宋姑娘：我在NGO工作，我认为个人在追求身份认同时必须有社会环境作为依托，父母希望我有稳定的工作，我在纠结是否妥协，我想参照更多人的经历。同时我看到NGO的很多弊端，我也会想是去改进还是选择离开。
媛湲：我有时活在我的认知里，有时候我会触角全开，吸收每一个信息，有时我又很封闭，我就在这两种状态里来回转换，我从事行政工作，但我想转行做驯犬师，有时我更愿意和动物待在一起，动物比人简单多了，最重要的是我相信向死而生。
潇伊：我大一，时常感到无法驾驭自己，我学日语，最想做的事是深夜去大山住一晚，还想去古镇做一家古玩店老板。
艺鸿：我的父母思想保守，他们期待我读书成才，我总是一副乖乖女的形象，偶尔也会有疯狂的念头，比如小时候想成为演员。
素素：我是一名老师，我想成为自由职业者，想拥有自己的事业，我认为人生的核心就是去做自己喜欢的事，只要内心存在的东西，就要去坚持。
&amp;nbsp;
洪老师小组议题：坚守相对固定（人性根本的、与内心对接的）的第三重‘身份’对个人与社会的作用。（以下发言截选内容来自记录者南郭先森）
李智宇：我看到一句话，觉得很有道理，人少年时应该做个好儿子，青年时应该做个好员工，中年应该做个好父亲。这就是成功。第二我们扮演这么多角色或身份到底是为了什么。我想我们每个人心里都有自己的答案。我推崇的八个字就是“不忘初心 方得始终”。
双福：我现在是一家公司的市场部经理。除此之外，我还有三重身份。第一，我是一名大学生商务赛事资讯聚合者，我的网名叫“赛事君”，在网上有上万名粉丝，有一定知名度。第二，我还从事互联网产品的推广工作。第三，我还是一名孤独的青年实践探索者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【纽约播报】“第三重身份”故事分享会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/nyc-meetup/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 14:58:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/nyc-meetup/</guid>
      <description>文／彭会先 “第三重身份”第一重身份，是源自生活，你在与家人、朋友相处时的自己，第二重身份，是源自工作，在工作中塑造出的“职业”的自己，第三重身份，则是你在工作之余，投入大量时间坚持去塑造的另一个不一样的“自己”。
正如不靠谱仔在活动文案中所写：我们跟世界的互动，多维而持续。所谓“多维”是因为在不同的环境下，我们扮演着不同的角色，“持续”则是我们不断在与环境、与他人的互动的过程中慢慢塑造一个“自己”，塑造我们所认同所习惯的“个人身份”。
那么，接下来让我们一起回顾纽约第三重身份故事分享会的那些精彩。整个分享是围绕5个问题来展开的，每个嘉宾根据问题进行相关的分享。我们的嘉宾是德艺双馨的苹果姐姐，非常靠谱的不靠谱仔，麻辣老师景小姐，女神老板娘腾姐姐。
首先，开场是一个破冰活动，每个人拥有30秒钟的时间让大家记住自己，所有人介绍结束后随意抽出一个人来检验是否他能记住所有人的名字，最后我们将惩罚没有被记住名字的人。这个活动的目的是希望大家在生活中能找出自己与其他人的不同点，并主动让别人记住自己。很幸运的是大家都用有趣的方式让别人记住了自己，于是主持人准备的惩罚也没有派上用场，接下来我们就以访谈的形式，听嘉宾分享她们的故事。

问题一：现在的多重身份分别是？ 景小姐：正职是纽约公立学校老师，教学经验丰富，对于各个年龄段的小萝卜头头都有办法搞定，同时也是一个创业者，正与朋友合办教育公司，将美国的教师与中国的二三线学校进行匹配，而且，景小姐还是一个手艺高超的大厨！
不靠谱仔：不靠谱仔的正职是电视台编辑，也是财经政治专栏撰稿人，同时也开着公益专栏，关于她的身份还有这些标签：政治咖，公益志愿者和公民社会观察员，而且，她还是CAPE的主编和CAPE纽约站的总舵主，被大家热情的称为“教主”。
苹果姐姐：苹果姐姐的标签很多，“普林斯顿毕业生”，“金融圈从业人士”，聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）北美负责人， 咖啡研究员，绘画爱好者、科技blogger、。她热爱绘画，用画笔记录她从＃创业巨人＃故事中得到的正能量，再与小伙伴分享。她立志投身绿色环保，是聚思的核心志愿者。
腾姐姐：曾经在纽约金融界打拼八年，热爱茶文化，目前的正职是茶馆老板娘。此次活动场地正式她刚开业一周，位于纽约东村的精致茶馆。她是生意人，但她更是一个文化大使，她希望能够利用这个茶馆，以茶为切入，向美国人介绍中国博大精深的文化，跑遍中国名茶产地，熟知各类茶背后的知识，是个有梦想，有趣的人。
Tea Drunk老板娘腾姐姐
&amp;nbsp;
问题二：你是从什么时候开始有意识的培养这些身份的？  景小姐：景小姐首先介绍了自己充满神奇的大学生涯，整个大学换了五次专业，最终选择了教育学。她觉得自己是在找到真正想做的事之后开始有意培养自己的多重身份的。景小姐说她觉得自己非常幸运的是在年轻的时候就找到了一生想要从事的事业。那么发现她的的真正兴趣所在是缘起国内一次做老师的经历，误打误撞的去给一帮小鬼头上英语课达一个月，整个过程中充满快乐和幸福，最后小朋友们的那句：如果景老师不来给我们上课的话，我们就不去学校了。这句话彻底俘获了景小姐的心，从此更加坚定自己在教育这条路上的脚步。
不靠谱仔：不靠谱仔表示自己是一个不会刻意做计划的人。大学毕业，对外汉语专业的她，希望未来可以有一份可以自由旅行的工作，从对外汉语专业转到了国际关系专业，希望可以更好地理解这个世界，顺着自己的心性，自由的去探索。她在雪城大学，拿到奖学金到日内瓦上课，去UN实习。每天都学习新知识的生活让她很兴奋，她于是开始写博客记录自己的收获。结束实习后阴错阳差到美国第二大保守智库实习，从美国政治“小白”变成了“政治控”，并在2012年大选期间成为新浪观察员，撰写大选相关文章。不靠谱仔说，如果你对什么感兴趣，最好是找到机会去接近去实践，这样在路上的时候你就会慢慢清晰，更好的找到前进的方向。
苹果姐姐：苹果姐姐从自己接触互联网这件事开始说起，从小学开始接触互联网也因此看到到更大的世界得到了更多的信息，她自己也是在网络信息资源的帮助下得到了高中出国读书的信息和机遇。加之苹果姐姐从小学习国画素描，高中来美国后学习了德国表现主义画法，于是将对科技和绘画的热爱联系起来，开始画自己崇拜的科技创业人物。苹果姐姐也关注环保，09年争取了在聚思实习的机会，苹果姐姐在这份兼职志愿者身份的工作中却找到了真正充满激情的自己。苹果姐姐觉得身份的培养是在实践的探索中慢慢成型的，她鼓励大家将自己的喜好进行结合，去发现更多的可能。
腾姐姐:腾姐姐说自己是在痛定思痛果断抉择之后开始培养现在身份的。腾姐姐是分享嘉宾里阅历最丰富的一位，8年的金融界打拼，腾姐姐获得了物质和社会地位的满足，却在一日一日重复的工作中找不到自己真正存在的意义。一直在问自己到底喜欢的是什么，最终在所有人的不理解中毅然选择了辞职做自己喜欢的事，成为茶馆老板娘。在我们的眼里，乐呵呵的腾姐姐，说起自己的新身份眼角溢满笑意，那是从心底里洋溢出的喜悦。
苹果姐姐的咖啡project
&amp;nbsp;
问题三：在创建多重身份的过程中，你是如何探索的？ 景小姐：景小姐跟我们分享了她做出的一个大的改变，就是勇敢去到更大的平台。景小姐一开始不是base在纽约的，她在美国一个比较偏僻的小城市，生活虽然安逸，可是平台和资源的局限都让景小姐觉得自己应该打破生活现状做出一些改变。于是景小姐告别之前安逸的生活，来到了纽约，这个拥有更多挑战和机会的地方。景小姐用自己的例子建议我们要重视平台的重要性，同时在探索自己的过程中，一定要勇于做出改变。
不靠谱仔：不靠谱仔举了自己写专栏的例子。她写博客的习惯是从研究生时期开始，当时她写博客分享她关于NGO管理的学习，和对公民社会的观察，后来就被邀请开专栏。她对于美国政治的兴趣源于在华盛顿智库的实习，为总统竞选共和党党内辩论做志愿者，于是她开始深入去了解，一直坚持学习并写博客记录。不靠谱仔认为探索的过程是需要从兴趣开始，然后朝着感兴趣的方向深入挖掘，付诸更多的实践，在不断实践中，各种机会和资源就会慢慢出现。
苹果姐姐：苹果姐姐跟我们介绍了她跟聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）的故事，因为美国读高中时，上了一门环境科学课，第一次在大自然中研究植物和土壤，参观废水处理工厂，并且受到了接待家庭的环保意思影响，开始对绿色环保产生了丰厚的兴趣，所以大二申请了聚思实习，成为唯一一个大二的聚思实习生。然后在这份实习中找到了热情和决心，最为可贵的是找到了自己的role model，找到了目前人生里的mentor –聚思创始人刘佩琪女士。苹果姐姐说，如果你真的想做什么事情，你得先做点什么，比如实际的把它写在纸上然后开始执行。任何事情都是需要用行动开启的，你得自由的去做任何你感兴趣的事。
腾姐姐：腾姐姐觉得扩大视野圈是一个探索的极佳方式，多接触一些东西你才能看到更多的可能，同时腾姐姐觉得不要等到事情有百分之百的把握了再动手去做，有时候有70%的把握就可以做了。结合她自己辞职开茶馆的事事情，一开始她也犹豫不决总是觉得没准备好，但是后来发现只要真的行动了，一切都会迎刃而解的，她鼓励大家要放手去做。
&amp;nbsp;
问题四：怎么看待每个身份之间的关系? 景小姐：景小姐觉得每个身份的关系是不冲突的，因为专注在自己喜欢的领域，之前的专业学习为现在从事的工作提供了养分，正职工作也为创业提供了很多经验。景小姐珍惜自己的每一段经历，因为她觉得每段经历都是学习的过程，都会在未来的某个时候发亮。
不靠谱仔：不靠谱仔觉得每个身份的关系是互相渗透的，她喜欢码字，善于观察，对公益充满热情，也对美国政治特别感兴趣。这些因素互相结合，因为喜欢书写所以用文字来展现自己对于感兴趣事物的思考。不靠谱仔告诉我们一定要努力跳出自己的舒适区，要多做尝试，这样才可以发现更多可能。彼时的她也没想过自己也可以写财经专栏，可是去做了才发现，虽然对财经并没有非常深的涉猎，但是也用不一样的视角来诠释。在整个身份协调的过程中，她说自己也在慢慢适应不同的工作，提高自己的能力，希望能找到自己喜欢的身份组合。
苹果姐姐：苹果姐姐认为每个身份都能互相帮助，互相之间迟早会有关联。她分享了自己在美国各地研究咖啡馆，并用博客分享体验的感悟，一开始她只是在纽约的每个咖啡馆去寻找故事，收集咖啡馆的明信片，然后贴在一个很大的纸板上。到了后来越来越多的朋友看到了她贴满咖啡馆LOGO的纸板，更多的人跟她说，你应该去西雅图，那里有很棒的咖啡馆，你应该去澳大利亚墨尔本，那里也有很棒的咖啡。苹果姐姐想要说的是当你知道你真正想做什么的时候，当你已经为之做出一些行动的时候，会有很多人来帮助你。
腾姐姐：腾姐姐也是赞同每一个身份都是有互相帮助的作用，她举的是自己的例子，腾姐姐现在自己开店做茶馆老板娘，深深觉得以前的金融从业经历对现在的开店很有帮助。不论是人脉的积累还是做事方式的沉淀，都是非常大的助推。腾姐姐尤其跟大家提到，盲目追寻别人想做的事情是没有意义的，要Follow your heart，做自己真正想做的事情。
&amp;nbsp;
问题五：在处理多重身份关系的过程中，遇到的最大困难是什么? 景小姐：景小姐觉得最大的困难是没有充足的时间去协调各种身份，有时候事情堆在一起压力很大，自己只有通过锻炼等方式来释放压力。不过好在自己感兴趣的事情都是在一个领域，老师和教育创业者这两个身份是可以互相帮助的。景小姐给大家的建议是不要把自己逼太紧，做自己真正想做的觉得重要的事情。
不靠谱仔：不靠谱仔认为，作为一个撰稿人必须要有相当丰富的知识积累，其次要充分了解受众的需求，从高质量的反馈中进步，更好改善自己的写作。她觉得挑战的地方就是自己常常感到自己的局限，需要不断学习进步。另外，不靠谱仔也是一个音乐剧爱好者，她经常在百老汇排学生票看戏，她觉得，如果在生活中有很多快乐的事情围绕，处理起不同的工作，也会更加有效率，在时间管理上也会更加游刃有余。
苹果姐姐：苹果姐姐也赞同最大的困难是时间的问题，不过她有自己的好办法。首先是利用高效率APP来管理事件，其次是利用所有零碎时间，比如在地铁里没有网络的时候就开始编写邮件的大纲。她觉得人一旦培养了兴趣就应该开始为之养成良好的习惯，然后很好的管理自己的行为，这样才能真正长久的有所改变。不过苹果姐姐也提醒大家要注意身体的重要性，适时的休息能更好的提高工作效率。
腾姐姐：腾姐姐觉得有时侯对自己太苛刻了。腾姐姐说自己在告诉家人朋友想要辞职的事情时，如她所料收到了太多的不理解和质疑。这个时候她不仅学到了对于别人的耐心，同时也学到了对自己的耐心，对自己宽容一些，保持一个很好的心态。有些时候有很多事情等着我们去做，不要急，把事情分开成为一件件的小事，扎扎实实的一天做一点，信心就会慢慢提升。
最后，在场的每一位参与者也分别进行了简短的关于自己身份的分享。其中有一直致力于纽约文化沙龙的智成，我们也附上他的活动介绍。在一派热烈的气氛中，我们的故事分享会就落下帷幕了，值得一提的是结束后苹果姐姐带领对咖啡馆感兴趣的朋友们一起去了最近的咖啡馆看拉花表演，实地进行了咖啡馆项目的展示。
&amp;nbsp;
本文相关链接：
1.聚思介绍： http://juccce.org/zh  聚思（中美清洁能源合作组织）是一家致力于改进中国能源生成和使用方式的非营利组织。为切实推动中国绿色化发展，聚思从绿色城市化进程、循环产业、低碳消费、持久性战略合作四个层面倾力开展工作。聚思在智能电网、绿色城市化、绿色消费理念以及媒体推广的领域里积极推动改变。 聚思通过市长培训项目与政府部门合作，通过战略合作平台项目整合国内外资源，并协同各方面对于聚思大力支持的组织、企业、部门、机构和个人，使我们的行动产生更大的影响力。 聚思是由不同国家、不同领域的众多关爱地球、热爱生活的人们组成的大家庭。加入我们，与我们一同改变世界！ 关于聚思的媒体报道：http://juccce.org/zh/%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8A%A5%E9%81%93 2.苹果姐姐纽约CAPE Meetup 总结／励志视频：http://v.youku.com/v_show/id_XNjIzODI2ODEy.html 摘录： 6月我听了Dropbox创始人Drew Houston的麻省理工MIT毕业典礼演讲后 深受启发，无意中发现泪花在眼眶中打转。正是Drew充满灵感和正能量的演讲唤醒了我对绘画和科技的热爱，想到DoSomething （做点什么）。于是我100天连夜画了15副#创业巨人#techgiants#系列绘画; 并用视频方式讲述自己追求梦想的故事与小伙伴分享。 希望我们都找到自己喜爱做的事情，然后马上去尝试。有梦想去追求，有想法去实现。你的梦想是什么？你开始努力实现了么？我们永远没有准备好的那一刻，只有尝试了才知道如何改进，离梦想更近一步。请你迈出第一步 🙂 有梦想就需要去追求，有想法就应该去实现。 3.纽约文化沙龙 沙龙的发起者赵智沉希望建立一个平台，让不同学科背景的参与者可以分享自己感兴趣的话题和独到的见解，让彼此认知疆域互相拓展，碰撞出思维火花。 交流让思维更深入，分享使见识更广阔。每个人都有自己感兴趣的话题和独到的欲加入到我们文化沙龙的邮件列表，请以自己的姓名为主题发送至：newyorkchinesesalon@gmail.com 同时也欢迎大家提供自己感兴趣的话题，为以后的沙龙提供资源。 什么是CAPE Meetup?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【西安播报】10.27&lt;“第三重身份”—遇见未知的自己&gt;活动回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/meetup-xian-10/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 12:19:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/meetup-xian-10/</guid>
      <description>活动记录/胡笳 十月二十七日，星期天，午后的暖阳温暖入秋的大地，暖阳下的惬意时分我们相聚在星月咖啡馆。下午两点整，当参与者们陆续就坐的时候，我们新一期的Meetup也正式开始。
“寻找未知的自己”这个话题吸引了我们每一位的参与者。当我们生活在社会中时，我们每一个人的身份都是多样的。除去家庭中的我和工作学习中的我，还有另一个未知的我等待着我们去寻觅。因此我们相聚在星月咖啡馆，在交流和倾听中寻找那个“未知的自己”。
一如惯例，CAPE西安负责人之一南昊首先为大家介绍了CAPE的总体情况。南昊强调，CAPE与其他交流会的最大区别在于重视每一个参与者的发言和感受。在聆听与讲述的过程中，我们让每一位参与者产生参与感和行动力，从而使得他们在返回自己的生活中后用行动来执行自己的感悟。
“行动创造改变，分享传递价值”，这是CAPE的核心理念，也是CAPE西安每一位Caper的共识，而今天的分享就将从我们的嘉宾开始。
&amp;nbsp;
PART1： 陈晨的分享
第一位分享者是陈晨。身份的多重性在她的身上得到了很好的体现。身为一个公益人的她运营着多个公益项目，在诸多的公益组织之间活跃。同时她也是星月咖啡店的筹办者之一，担负着一个股东的职责。
身份一：公益人
因为多年的公益实践，陈晨了解到公益组织没有固定地点办公的尴尬。因此在星月中的她筹划将星月打造成第一家公益联盟阵地。为任何有需求的公益组织提供一个线下交流的场合。同时在简约的店面中留下足够的空间，让公益组织在墙面上留下自己的信息，诉求和资源，从而打破公益组织各自为战的孤立局面。她相信凭借这样一个交流平台，每一个公益组织都可以找到对口的项目，从而提升公益的效率。
之所以将公益作为星月的主要发展面，陈晨向大家讲述了自己从事公益的道路。从当年的“春晖使者”到筹办起56个民族的公益联盟，大学里的陈晨在吃喝玩乐中替56个民族宣传本民族的文化韵味。如今的陈晨已经毕业多年，但春晖使者的公益人却在在几届人的更迭中保持着自己独立进取、不屈不挠的本色。
“遇见更好的人，遇见更好的组织”在这样的公益旅程中，陈晨找到了全新的自己。
身份二：工作中的陈霸
怀着公益的愿望，工作中的陈晨则被人戏称为“陈霸”。作为工作中的女汉子，陈晨用自己的行动展现着自己的能力。谈及此处，陈晨讲到了“星月”的故事。身为星月创始人之一的陈晨对自己的小店有着不一样的想法，将星月定义为全国首家公益联盟阵地。从店面转让的谈判桌到店面装修的设计和全程跟踪，再从雇佣员工和营销。诸多的纷扰与杂乱在两个月的时间里变得井井有条。而今天，也是星月的首日试营业。
如同一个舞台的展示者,陈晨为我们，也为每一个公益组织建构起一个基础的框架和舞台，而她所期待的，则是在这个舞台上活跃并展现自己的我们。在每一次约定和聚会中，遇见“未知的我们”，则是星月里的陈晨最大的希望。
身份三：思索者陈晨
谈及自己一路走来的历程，陈晨格外提及那些帮助她前行的人们。但她更愿意去思考，是什么原因使得那些生命中的贵人出现在她的生活中。一路走来的历程固然困难，但正是在困难和抉择的冲突中，她遇到了自己生命中的贵，促成了她的进步和上升。因此，陈晨在总结中格外强调“你想成为什么样的人，你就会成为怎样的人”。当我们“朝着共同目标而努力”的时候，我们遇到的不仅是“未知的自己”还有生命中的贵人。
&amp;nbsp;
詹利君的故事
下一位讲述者是西工大的詹利君。不同于活跃在社会中的陈晨，他的身份在校园和工作间摇摆却也展示出不一样的精彩经历。
身份一：网络探索者
因为对本专业的熟稔，詹利君首先为大家分享的是互联网时代对各行各业的冲击与挑战。
互联网带来了大数据时代，能够掌握数据并分析数据的人便会在市场竞争中占据优势。其次是移动网络的资费冲击。当谷歌的网络电话以免费的方式盈利的同时，传统的通讯业务必然遭到冲击。
而新生带来的还有旧巨头的消亡。无论是底特律的没落还是柯达作茧自缚般的“自取灭亡”。当思维停滞，无法跟进新思想，无法分析新数据的时候，没落成为必然。
同样，以数据反思中国，我们的发展还有大量的路需要走。
身份二：创业开拓者
讲起创业詹利君同样津津乐道。
大学前的他便已经通过批发啤酒来发展自己的业务，大学之后他转行文化衫的售卖。而此时的他，则希望利用自己的网络实践经验和能力开创出属于大学社团的资源网络。
身份三：多重身份的思考者
分享的最后，詹利君说，分享的过程实际上是将自身沉淀并反思的过程。面对多重身份，他将自己划分为通病者，改良者和得到者。所谓通病，指的是每一个大学生都有的心智与脑智的不匹配。我们擅长考试却不擅长处理生活中的选择。面对这一通病，我们需要的是改良自己：要么成熟起来，要么敢于做出选择。而成熟则源于在社会和大学中的得到者身份。在交流和了解中既了解他人也认识自己。
最后，詹利君用这一句话总结了自己的分享：“无论走到哪里，都不能忘记自己来时的方向”。
&amp;nbsp;
狄简的不简单****
相比于詹利君游走于校园和社会的双面角色，狄简将自己的经历分为生活中的自己和MAD中的参与者。
生活中的狄简用自己一个接一个挑战平凡生活的举动探索着自身的青春。从高中时“为了看大海”而独自一人以打工换食宿，从而辗转到达厦门，到大学期间放弃雅思寻道立人大学。这些打破了生活节奏的举动造就了狄简勇于并乐于挑战生活的习惯。如今的她也转行管理领域期望在企业管理方面做出属于自己的建树。
而MaD中的狄简则展示出性格里强大的一面。 当初为了参加MaD，狄简选择加入到沙发客的行列中。通过寄宿在当地人家中，狄简既剩下了旅行开支，也在与当地人交流的过程中得到了新的思想。MaD中，最令狄简难忘的莫过于“都市夜行”这一活动。参与者们每人携带50港币，在不完整的路线图的引导和对当地人的询问中走完自己的路线。这一过程使得同组成员迅速了解彼此，成为可以信赖的伙伴，即使在MaD之后他们依旧保持着联系。
与此同时，狄简加入到“水滴论坛”之中。与其去听某领域大师的讲座，不如与身边类似的人讨论。在共识和分歧中，狄简获得的是比讲座更多的经验。
回忆自己的过去，狄简觉得自己的每一个选择不一定是最好的。但与其在选择后考虑得失不如在选择中坚持自己。“选择本身并无对错，一切只在于是否值得”。狄简用这样一句话告诉我们，未知的自己或许就是那个坚持的自我。
&amp;nbsp;
刘智勇的思考****
之后为我们带来分享的是刘智勇，他将自己的经历带入到分享中，以自己的视角带来别样的思考。
刘智勇的故事开始于高中期间的“模拟联合国”大会。当时作为中学生的他加入了模联的大会。面对一群“思想与口语高出我许多的人”，刘智勇只能选择倾听。这样尴尬却又值得欣喜的经历磨砺了刘智勇。等他从东北来到西安之后很快便在西安的模联中找到了归属感和团队感。伴随着一路的努力，他从校内走向市内，再迈入省内最终加入国内的模联大会。
虽然在这期间刘智勇也得到了锻炼，但随即在他的心里也产生了新的困惑：我们究竟应该如何成为我们自己。
这样的困惑源于大学中的新老生交流会。当他面对一群对大学困惑的学弟学妹时，他遇到了这样的迷茫，并在迷茫中感受不安。如果“我所学的专业不是我所喜爱的”，如果“我不知道自己为什么回到这里”时，他用多重身份的分析来解释自己的困惑。
刘智勇说，第一重身份是本性流露的自我。当我们面对家人的时候，我们不需要伪装，我们可以大胆地说出自己的想法，展示自己。其次是在社会中的第二重身份的我，一个带着面具的伪装者。面具下的或许不是心计和城府，而是一种反思：“我该如何让他人认同我”，“我该如何与他人交流”，“我该如何传达自我”。这些疑惑，或者说是隔膜，构成了我们的第二重身份。而第三重身份则是思想中的抗衡者，也就是面对迷茫的我们。为此，刘智勇提出了一个A+B+C的内心纷争解决法。把纷争分为:事件+信念+结果。以此来分析自己所描怒低的困惑。
最后，刘智勇用《遇见未知的自己》中的一句话概括自己的思考：“亲爱的，外面没有别人，只有我们自己”当我们能把握自己的时候，我们便已经掌握了自己的潜力。
&amp;nbsp;
Vivian的远行与思考****
如果说刘智勇的经历和感悟是一个大学生行与思的交响，那么Vivian则是用自己的旅行完成着对自我的探究。
Vivian说，自己的经历源于Working Holiday 这一活动。在这个活动中，她以打工换食宿的方式游遍了新西兰的南北二岛。
活动期间，Vivian所经历的项目也各式各样，从山林中的垦殖者到流水线上包装奇异果的员工，再到旅社的前台接待，Vivian在经历着多种多样的挑战也感受着各种生活状态带来的冲击。
Vivian说，未知自我的探求就好比是对自由的探求。但真正的自由是什么？Vivian说，旅行带给她关于自由的思考：“自由不是你想做什么就可以做什么，而是不想做什么的时候可以不做什么”。对于我们每一个人而言，未知的自我代表着那个可以自由选择的自我。
最后，Vivian告诉我们“人生就好比是旅行，当你决定出发的时候，最难的部分便已克服” 。
 
PART2：每一个人的感悟 听完了嘉宾的分享，在场的朋友们也有许多的话想要说。
大学生们的观点大多与自己的校园生活相关。有人认为，第三重身份下的自我，是一个勇于跃出自己的生活，做自己不敢或不能做的事情。也有人跳出自己的校园，在理性的层面思考未知的自我，认为未知的自我实际上是不愿意说出的那个自己。在隐藏之后，将自己保护起来的，不想被他人触及的另一面。
如果说大学生们还在纠结于专业和校园，那么他们的硕士学长学姐们则在思考自身愿望和所学专业的关系。有人在西工大就读却梦想着作为记者游览天下，她希望未知的那个自我可以在面对生活纷扰时给予自己力量。“不为繁华易素心”。
而对那些已经步入社会的人们而言，第三重身份展现出他们自身对于社会环境的不满与压力下寻求释放和突破的渴望。他们中有人提到了工作角色和自身愿望的冲突：当面对办公室烦躁的人缘关系之后，寻求着一种内心宁静和平静的渴望。有的则反映出在社会压力下自身试图突破自我。但也有人以另外一种视角看待这一问题，认为未知的自己是需要接纳的，我们不必逃避，因为预知之外的世界依旧精彩。

PART3:分组讨论,共同感悟 接下来的分组讨论环节中，考虑到每一组人员的多样性，我们将在场的小伙伴们分成了三组。因为在之前的环节中大家已经大致地了解到彼此擅长和从事的工作，因此大家热络地聊了起来一下是各小组的讨论结果：
Group1: 多重身份下的职业选择</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>