<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>国际志工 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%BF%97%E5%B7%A5/</link>
    <description>Recent content in 国际志工 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Apr 2012 13:27:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%BF%97%E5%B7%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我为什么要去土耳其?</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/why-go-to-turkey/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 13:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/why-go-to-turkey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 曾经，我和大多数学生一样，思考著大学毕业后，开始準备找工作，进入职场，或者到研究所进修…
&amp;nbsp;
但有件事情，我告诉自己，当下不做，以后可能就没机会做了，那就是「国际志工」。
「我们要参加国际志工计划？」这是我问自己的第一个问题。加入AIESEC这么久，和很多来自不同国家的人交流，所见的人事物都丰富了阅历，也加深自己对于世界的思考。然而，什么是真正的世界？地球另一边的人又在做些什么？这些资讯只能从新闻报导和别人的经验中得知，但它是片面的，唯有亲自接触，才能够体会不同文化之美。因此，我决定踏出第一步。
&amp;nbsp;
在长达半年的准备期中，有几道关卡，其中最重要的是英文能力证明及面试。英文考试有狠多管道可以选，压力并没有那么大，面试却是一项挑战，因为它不仅测试你的英文能力，更要测验遇到危机时的临场反应。毕竟出国后，有狠多不可预测的情况，如果不能先有心理准备，出国后可能无法适应当地的生活。
印象中主考官提出了一个问题「万一志工服务的工作和想像中不同，那你会怎么面对？」他解释道，因为每个国家的风情不同，难免会造成期望上的落差，训练自己解决问题的能力将是评审团考量的关键。我思索了三秒，回答说：「适当的沟通可以帮助解决问题，但心态上也必须有所调整，所谓『入境随俗』，我们是以服务的心态过来，就意味著要在不会造成当地人困扰的情况下，扮演好自己的角色。」
&amp;nbsp;
或许是因为这一席话，让我顺利通过面试。但熟知这段话却变成了两个月异国生活的准则。
六年前的现在，我一如往常般打开电子信箱，看到一封标题為「Congratulation!」的信，再往后看寄信者，是一位来自土耳其的朋友。此时我的心情非常兴奋，因为申请近两个月的AIESEC国际志工交换计划终于快有结果。这是一个透过在异地生活的方式，体验不同文化的机会。得知土耳其伊斯坦堡分会愿意接受我后，我高兴的跑去跟父母说：「爸、妈，我要去土耳其了！」
&amp;nbsp;
「什么？你要去中东国家，你不怕危险吗？」这句话浇了我一头冷水，一直在心中萦绕，也让我陷入举棋不定的状态。我打开电脑，开始搜寻土耳其的相关资料，从文化、风俗民情、到近年来内部政治形态，无不仔细阅读。同时参考了某些网友的土耳其日誌，发现那裡真的是一个狠漂亮的地方，不仅有悠久的历史，更有丰富的自然景观。土耳其人亲切和善的态度，以及不羈世的价值观，也深深令人著迷。
然而，当我浏览网络新闻时，打入关键字土耳其和伊斯坦堡，却发现一些爆炸案的消息，加上媒体大力渲染后，感觉非常严重。似乎一不小心就会遇到爆炸案，加上传闻中的禽流感，种种负面的消息，无形中让我产生极大的阴影。
&amp;nbsp;
我依稀记得一句话：「人生最大的敌人是自己。」很多事情不是办不到，而是自己心态上的问题，若一味的害怕，最后可能一事无成。为了验证报章杂志上的报导是否属实，也不希望自己这么早就放弃，我选择暂缓决定土耳其之行，先询问之前曾到土耳其游玩的朋友及当时在台湾的土耳其人，深入了解这个国家。
&amp;nbsp;
从土耳其文教学，伊斯坦堡地图解说，旅游书赠予，到当地土耳其人跨国间的联系及帮忙，各式各样生活、旅行上的建议，都令我感动万分，尤其是朋友送的这句话：「The ultimate measure of a man is not where he stands in moments of comfort and convenience, but where he stands at times of challenge and controversy.」
&amp;nbsp;
于是，我决定去了。
&amp;nbsp;
不过，为什么要去土耳其而不是其他国家？这个问题在我离开台湾之前一直是无解。
&amp;nbsp;
只是一个强烈的信念，和一种出于本能的冲动，总觉得年轻就应该闯荡天下，总觉得越陌生越有挑战，总觉得它有一种狠独特的吸引力，总觉得要去千年古城伊斯坦堡看看，总觉得…。出国前一个月，我几乎都在准备东西，除了基本的生活必需品外，还看了一些国际志工指南、英文教学手册、土耳其文学习书，并且整理即将带给土耳其朋友的台湾文化，包括地图、手册、磁铁、筷子、光碟片、海报、小纪念品等等。
&amp;nbsp;
一个神祕的国度、期待的未来、遥远的人们、充满挑战的旅程、还有那未知的故事，正等著我去挖掘。看著满囊的行李，满满的祝福，还有父母亲切的笑容，我正式踏上了旅途，在上飞机的那一刻，过去的忧虑突然化成了云烟，留下了坚定的信心，从那时起，我将对自己的生活负责。
&amp;nbsp;
我永远不后悔当初做的决定，直到现在…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>