<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>创新 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%88%9B%E6%96%B0/</link>
    <description>Recent content in 创新 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2014 10:01:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%88%9B%E6%96%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在硅谷，创新就是不断思考</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/buduansikao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 10:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/buduansikao/</guid>
      <description>文|吴孟霖
编辑|全量 
Steve Jobs曾经说过一句话：「If you do something and it turns out pretty good, then you should go do something else wonderful, not dwell on it for too long. Just figure out what&amp;#8217;s next!」
翻成中文的意思是，如果一件事情做得够好了，那就要思考下一步，不要一直停留在相同位置，而这句话似乎也是矽谷创新的方针。
2014年10月，我第一次拜访矽谷，带着兴奋的心情，想要一睹美国科技传奇的风采，其中包括苹果和google。苹果是知名的科技公司，从早年的个人电脑到ipad及iphone，每项产品都让人惊艳，除了乔布斯个人魅力及对工艺品质的要求，还有更多创新的技术，让消费者喜欢这些产品。而Google近几年来进军行动市场，很多手机应用都来自Goolge团队，这些创意不仅改变使用者习惯，也让生活变得更加便利。
而这背后，仰赖许多默默耕耘的工程师。
下班时间一到，Infinite Loop周遇开始出现车潮，苹果总部内的站牌，也有一些员工正准备搭乘班车返家。像Goolgeplex一样，苹果将自己的总部取名为Apple Campus，而性的圆形总部大楼【Apple Campus 2】也已经如火如荼新建中，可惜无缘在这趟旅程亲眼见证。
而Google却给人焕然一新的感觉，处处可见的Android装饰，彩色脚踏车还有公司内别的沙滩排球场，让员工可以在开放多元的环境下工作。户外还有很多咖啡厅座椅，如果想要好好享受下午茶时光，走出办公室大门就是一个很棒的选择。

我和几位美国工程师朋友见面，聊聊硅谷经验，普遍认为在美国的学习，让他们蜕变了不少，不仅是专业知识，还有更多对自己的肯定。尤其当老板在进公司数月后，直接交代一件重要人物，如此信任，会让人感到既兴奋又害怕，但在硅谷文化内，却是一件很普通的事。
这在台湾公司，似乎不太容易发生，尤其在竞争激烈的科技业，任何错误都可能延迟产品开发，甚至影响公司运营。因此，大部分企业选择比较保守的方式，先经过严谨的训练后，才能够独挑大梁，越是关键的专案，越需要有经验的工程师。
换句话说，美国老板人物员工进来就有90分，但台湾老板一开始只打50分，慢慢才提升到90分。
另外一个明显的差异是文化，美国习惯[冲突]，相互交流、表达自己的意见，即使是最基层的工程师，也能够在上级面前提出自己的想法。而台湾文化习惯[以和为贵]，直接接受上级的指派任务，并很少去质疑这些做法背后的意义，这同样的思维也应用在产品开发上。
举例来说，在台湾假设A部门提出一个新的应用，B部门同仁并不一定会直接将看到的疑问和建议通知A部门，一来领域不相干，二来怕万一问错问题贻笑对方大牙。但在硅谷不一样，任何部门都有义务思考其他部门的产品，并且欢迎任何建议和问题，即使相当愚蠢，收到问题的人也必须思考，为何别人会这样问。

这个文化的差异，除了东西方本质不同外，还有一个原因是效率。有经验的工作者都知道，如果太常被小事打断，有可能降低自身工作效率，而一个工程师，在每天处理忙不完程式开发的同时，还要兼顾[客服]，岂不是一个头两个大，影响自己的进度。因此，亚洲公司在追赶科技领先者的同时，可能无法停下脚步思考[如何让产品更加人性化]。
这个转型，需要领导者的智慧以及更包容的空间。
在职场上要有好的表现，首要在于自己是否喜欢这份工作，对于很多创业家而言，对工作的热情不在于金钱多寡，而是可否实践梦想。同样对上班族而言，若能够在工作中发掘专长、不断尝试，也可能慢慢摸索出一条道路。正如同乔布斯说的话「Just figure out what&amp;#8217;s next！」，这同样也意味着人要不断精进。
你相信现在做的是一件伟大的工作吗？用一点创新、加一些创意，每个人都可能改变世界。
作者介绍
吴孟霖，台湾大学电信研究所毕业/新加坡南洋理工大学交换学生，《土耳其进行曲》作者。喜欢旅行，视旅行为生活的一部份，喜欢摄影及写作，希望用亲身经历，让更多人看到生命的故事。近几年来写作重心转往在地故事，2009年前往莞尔小岛──马祖，和在地人互动、纪录，并在2011年出版第二本书《原来，我们都忘了马祖》。他相信，透过分享、反省、思考，能够沉淀心灵，亦能感动人心。他将以台湾年轻人的视角在CAPE为我们分享他的所观所感。
了解更多，可以关注https://www.facebook.com/travelrick</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>