<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>澄海 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%BE%84%E6%B5%B7/</link>
    <description>Recent content in 澄海 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2013 05:04:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%BE%84%E6%B5%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【澄海播报】8.17“本土文化行动”活动回顾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/chenghai-meetup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 05:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/chenghai-meetup/</guid>
      <description>文/曾映如 &amp;nbsp;
来自汕头澄海的我，一直以来，对家乡青年及创新文化都抱有极大的兴趣。机缘巧合下，认识了几位在为澄海文化努力的人。借着间隔月在家休息的机会，发起了在澄海的第一场Meetup，想要探讨如何保护和传承潮汕本土文化。活动当天，澄海下起了大暴雨，可让人感动的是，大雨并未阻挡住参与者的脚步。二十来人将克洛尔二楼挤得满满的。本土文化行动，本就是很大的话题，我并不期待一个下午三个小时的讨论就能够得出一套解决方案，但希望能够借此把这个问题带到大家面前，引起大家的注意。
Part1：自我介绍  这次本土文化行动以Meetup这种有新意的形式吸引了来自不同行业不同年龄阶层的人。有来自澄海电台的DJ，有开设主题馆的，也有在做潮汕文化主题T恤的大学生，有设计师，也有公务员&amp;#8230;&amp;#8230;深感安慰。要知道，以往在澄海做活动，几乎所有参与者都是大学生。看来在澄海，这股本土文化行动力量真不小。
不过在活动过程中，由于每个人都非常的积极踊跃，花费时间稍微有点多。举行Meetup过程中，组织者还是要把握好时间的！
&amp;nbsp;
Part2：经验分享 博今潮汕民俗艺术馆副馆长跟我们分享了如何在文化与商业之间平衡。对于如今的传统文化保护，他觉得我们要学会从另外一个角度去思考。比如把一些印有潮汕印记的传统物品类似粿印做成纪念品。因为礼品市场的需求仍然是比较大的，因此这是一个非常好的宣传潮汕文化的机会，同时也让传统物品适应市场需求得以持续发展。要善于去挖掘现代人的需求，再对传统文化进行改造。
关于已经在行动的一些组织和项目，这次的参与者之一，微博“随拍澄海”主页君做出一份整理，在此直接借用一下。
本土文化行动 ****By随拍澄海
澄海的文化是怎样的呢？不同的人有不同的见解。随拍君收集了一些本土青年文化行动项目，他们是 @青澄文化工作室、红头船博物馆、@潮特供、@汕头市澄海区博今潮汕民俗艺术馆V、乐生源、@澄海青少年志愿社、@克洛尔CLOVER希望能有更多补充。
&amp;nbsp;
1、 青澄文化——文化T恤
2013年7月开通微博
项目负责人：
陈安杰（北京服装学院 ）许仰由（广州美术学院）许皓翔（中山大学南方学院）林耿（已毕业）
联系方式：新浪微博@青澄文化工作室http://weibo.com/u/3669302875  QQ：2352544320
项目情况：这个项目的起源，是陈安杰在北京看到了创可贴8，觉得它将北京的文化充分地展示了出来。澄海为什么不能有一个呢？
他们几个人开始做了这个项目——设计关于传统潮汕文化的原创T恤，包括传统潮汕俗语、潮汕小吃、潮汕古筑、潮汕文艺。2013年七夕来临，他们推出第一款原创文化T恤&amp;#8211;红粿桃。每件售价66元。
接下来的道路，虽然他们还没有很清晰的想法，但是坚持原创，坚持本土文化是不会变的，同时也发起了一份调查，希望让项目更可行，他们希望有更多的人提建议，分享一些关于潮汕的有趣东西。
&amp;nbsp;
2、 红头船博物馆——设于陈慈簧故居内http://weibo.com/u/1132089491
项目负责人：林晓杰
提到红头船，很多人只知道红头船公园，
陈慈簧，在一时的风光过后，在没有旅行团的日子里，它也是很寂静的。
林晓杰在陈慈簧故居内开了一个半日闲巧艺馆
&amp;nbsp;
3、 潮特供——用电商开拓潮汕特产的空间
2012年8月开通微博
项目负责人：潮特供项目组
联系方式：新浪微博@潮特供http://weibo.com/chaotegong
在见到潮特供君之前，我一直以为潮特供就是风风火火送货上门的团购搬运工。聊开了之后，发现他做的不仅仅是这样。
他们的愿景有两个，一个是让正宗的传统潮汕特产通过电子商务的方式让更多人认识，另一个是希望成为同城O2O的服务组织，有点像同城生鲜电商。
愿景很好，究竟能不能实现的，前几次代购，借助今日视线报道特产的风潮，有一些市场反应。但是过后，需要怎样发展呢？目前潮特供也在构思新的拓展方式。
除了食品，在做市场调研的时候，潮特供君也关注过一个潮汕的非食品类产品，比如外砂的草席等。潮特供君的困境是商业模式和客源的开拓。希望他能做得更好。
&amp;nbsp;
4、 博今民俗馆——文化交流保育平台http://weibo.com/u/3073692410
2013年1月19日开馆
项目负责人：杜伟亮
澄海首家民间博物馆，以展示民间文物和民俗文化为主。
博今借助自己的资源，也开拓出一些文化礼品。
伟亮很热心于本土文化，也在尝试建立志愿者队伍，寻求更多的资源整合。
&amp;nbsp;
5、 乐生源——青少年潜能激发和社区服务，澄海本土NGO
乐生源成立有7年。2011成立赋能支教团队。
乐生源以往举办过的活动
http://leshengyuan520.blog.163.com/album/#m=0&amp;amp;p=1
&amp;nbsp;
【樂.生.源】是为青少年提供发掘潜能/提高能力/服务社区的平台的一个公益性机构.
项目负责人：洁淳
乐生源是澄海本土一个地道而低调的NGO。
他们低调行事，坚持自己的原则。
他们一直强调不要宣传，只想先把自己的事情先做好。
目前乐生源开展的赋能项目，把大学生和社区连接了起来，并且是倡导有准备，有持续的支教，希望是同一群大学生陪伴同一群小学生或者中学生成长。
&amp;nbsp;
6、 澄海青少年志愿社——90后的民间慈善组织http://weibo.com/chqsnzyz</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>