<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>朱门 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%9C%B1%E9%97%A8/</link>
    <description>Recent content in 朱门 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2013 09:21:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%9C%B1%E9%97%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>朱门：相识或不相识的你</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/zhumen-gapyear/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 09:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/zhumen-gapyear/</guid>
      <description>文/朱门 相识或不相识的你， 如果你没有过 “间隔年”的想法，我希望你能考虑一下。
如果你有过“间隔年”的想法，我希望你能认真对待。
从选择高三中途退学，参加各种义工活动，并采访在墨尔本生活的华人；到选择推迟一年上大学，先工作；再到选择大学毕业后，暂不工作，到世界上其他地方走走；我三次选择了离开“安全的大道”，走向了“危险的小道”。如果把这三次“改道”称之为间隔年的话，前前后后，一共间隔了3年半。
&amp;nbsp;
希望你能认真对待选择 虽然这是废话，但是我还是想说：任何选择都有利有弊，间隔年也一样，利弊大小，因人而异，在不了解你的情况下，我真的没有办法给你具体的建议，只能建议你，认真对待选择。其实我脑子里至今都没有“间隔年”这个概念，因为我把每一次“间隔”都看作是我人生的一部分，是学校和工作之外的另一种学习和成长，而不是人生中的断层。
到世界上其他地方走走的想法，萌生的很偶然。在离大学毕业还有一年半的时候，我申请了去挪威做一个学期的交换生，申请后期，我了解到去挪威交换的费用不低。我也很偶然的在想，同样的费用，是否可以走更长的时间，走更多的地方？我向老师道了歉，终止了申请。接下来的一年半，为了存旅费，我开始打更多工。从想法的萌生到毕业之后最后的选择，期间，三个最大主要的考虑因素是能力的提高，时间的付出和金钱的消耗。出去走，专业技能无法提高，而且不但不能挣钱，还得花钱，花一年时间；不出去走，开始工作，虽然也花一年时间，但是专业技能可以提高，而且可以挣钱，加上打工挣的钱，或许可以开始安居。但是，我的直觉告诉我，出去走会让我得到更广和更多的专业能力之外的锻炼，同时征求有过类似经历的朋友和老师们的意见之后，我选择了出去走走。
打工（澳大利亚，墨尔本）
希望你能认真对待生活
既然选择了，就认真的对待选择之后的生活。之前的生活，一直都有计划的进行着，虽然也时有变化，处理的也不错，但毕竟身处“安全地带”。我不知道自己是否可以在一个陌生的环境里，在没有任何计划的情况下，仍旧可以冷静的面对变化，并快速的做决定。所以在欧洲的四个月，我给自己制定的计划是“没有计划”。把自己扔到一个陌生的环境里，面对各种可能。明天去哪，今晚决定，或者直接去火车站，坐下一班火车，去那个地方。除了面对各种可能，也希望自己能尝试各种以前没有做过的尝试，比如说跳伞，在老特拉福德看球等等。最后，也希望自己能够简单生活，喝白水，吃面包和蔬果；坚持步行，只在国与国，城与城之间使用交通工具；衣服破了，自己缝；当沙发客，睡火车站，飞机场，住青旅。还有，和各种各样的人，沟通，交流，讨论。这一切，都是希望更广，更多的锻炼自己。
跳伞（波兰，克拉科夫）
&amp;nbsp;
傍晚（捷克，布拉格）
&amp;nbsp;
欧洲之后，本打算去非洲做义工。但是因为家庭原因，改道，在美国待了三个月。和多年未见的亲人们相聚，出行。因为行程的临时改变，我并没有想过在美国的三个月该做些什么，所以就地取材，把重点放在了观察亲人之间，各个角色之间的相处和互动。
闲逛（美国，艾米利维尔）
&amp;nbsp;
湖（美国，沙斯塔）
&amp;nbsp;
至今在亚洲走了快3个月，回到中国2个多月了。留学期间，就开始关注中国的年轻人在做的一些有意义的项目。经常也会和周围的朋友还有老师们说道这些人和项目，但是令我感到可惜的是，很少有人知道。所以除了继续走走，我也正在用影像的方式记录这些年轻人，和他们在做的有意义（公益&amp;amp;文化&amp;amp;社会创新）的事情。希望最后可以制作成一个短片，带到国外，进行传播，让更多的人知道中国的年轻人在做着一些这么有意义的事情，并希望他们以不同的方式参与进来。
拍摄中（中国，广州）
&amp;nbsp;
梯田（中国，满堂川）
&amp;nbsp;
我不希望&amp;amp; 我希望 “间隔”的方式有很多，因人而异。你可以结合你的爱好，做一些相关的小项目；你可以去做义工；你可以去工作；但是，不论你以什么样的方式“间隔”，
我不希望你，为了“间隔”而“间隔”；
我不希望你，认为“间隔”可以改变人生；
我希望你，和父母好好沟通；
我希望你，在经济上自己支持自己；
我希望你，你每天都能花一点时间，读一页书，写一页日记；
&amp;nbsp;
如果你也把“间隔年”看作是生活中的一部分，一种学习和成长，希望你能认真对待选择，认真对待生活。不论结果怎样，认真对待的过程中，你已经学习了，成长了。
&amp;nbsp;
最后分享两张照片。
“从哪里跌倒，就从哪里爬起来”（美国，旧金山）
&amp;nbsp;
“勇气，是不随波逐流的坚守”（中国，满堂川）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
希望你没有白花时间读这封信。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>