<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活方式 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
    <description>Recent content in 生活方式 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jun 2012 18:45:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>免费的巴塞罗那</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/free-barcelona/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 18:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/free-barcelona/</guid>
      <description>文/宋春晓 &amp;nbsp;
前天，朋友说要带我去一个神秘的地方，一个“超级酷”的地方，我心想，这是哪里啊。
&amp;nbsp;
下午三点出发转到la rambla上的calle de hospital，沿街走了几分钟，来到了一个特别不起眼的印度庙门前。说是庙，其实就是一件普通的街边商业门面，只是不经商改作他用而已。朋友说，今天带你吃免费午餐。
&amp;nbsp;
进门之后才知道，这里应该就是rambla上各种开店卖小哨的印度人的大本营了，一个穿着宽松的白色衣服头上裹着橙色头巾的男人负责着这里的一切。简单的宗教陈设和规定，给人的宗教色彩并不严重。这里每天提供免费的三餐，很多巴塞罗那的印度人、流浪者或者squater都会来这里，把自己的脚洗干净，戴上头巾，女孩子裹好自己穿短裤露出的膝盖，对所供的神明进行简单的祭拜，便获得免费的纯素食物。吃饭的地方分两个区域，一个只能有男性落座，另一个区域则可以男女混坐，满屋的咖喱飘香和夹杂着印地语英语西语的语言，气氛有点肃穆但十分融洽。此外，这里还提供免费的西班牙语课程，供印度人带来的家属或其他人掌握基本的西语会话。
（不知道能不能拍，所以没拍里面）
&amp;nbsp;
这让我想起了另外一件事，关于这个朋友的墨西哥男友。我只见过他一次，实在一次回收食物的时候碰到的，印象最深的就是纠结在一起一缕一缕的长发和阿拉伯风的裤子。这个女生告诉我，他们是在巴塞罗那市中心的一个squat里面认识的，他们都爱画画，都爱哲学，都爱自由，他们互相在对方身上画画，一起完成墙上的涂鸦。她男朋友从墨西哥来了之后就没有回去过，签证早就过期了。这个女生在大学读自己不喜欢的政治学，今年是她第一次去做sqauter，却爱上了这种生活，而那个男生因为签证的原因无法上学也无法工作。我很好奇的问，那他是怎样在巴塞罗那生活了将近4年的？她笑笑说，很简单，巴塞罗那是免费的。
&amp;nbsp;
细想起来，是这样的，当一个人把自己生存环境的要求降低到满足基本需求的生活水平，一切都是可行的，甚至也会过得很好。在巴塞罗那，吃的东西是可以回收的，而且很多时候回收的食物并不比超市里购买的差。加泰罗尼亚广场周围的商业区有很多连锁店的大小超市，所以吃绝对不成问题，还会有如上所述的免费食物。住的话，squat就好了。
&amp;nbsp;
我依然住在学校三室一厅的宿舍里，但是探访过几个squat，有村庄里废弃的小屋，山顶没有窗的城堡，街边有点破败的房子，基本上都有免费的电的供应，虽然这些电都是偷来的，可是电工检查发现了这个问题也不会切掉这些电，而是视而不见，帮助他们生活。此外，巴塞罗那山上和街头随处可见供应泉水的龙头，这些水都达到饮用标准。衣服也是可以回收的，squater们已经有了比较完善的free market，里面有各种型号的很新的旧衣服和鞋包。
&amp;nbsp;
西班牙人有点懒惰的性格也给了巴塞罗那的squater们免费的出行方式，发达的公交系统几乎每站查票的地方都有漏洞，有可以直接迈过去的，有门一推就开的，有不插卡也能开的，还有索性直接坏掉关不牢的……甚至巴塞罗那热爱艺术的氛围也给这些流浪艺术家提供了免费的画室——街边随处可见的涂鸦大部分都是squater和流浪艺术家的杰作，然而很少有人抱怨什么，习惯了一觉醒来自己店铺的门被人涂满花纹的巴塞罗那人很懂得欣赏，所以也没有什么抱怨。
（山顶的城堡，原来是squat，后来它的主人，一个德国老太太让警察来把squater都赶走了。）
&amp;nbsp;
（回收的鱼子酱，有时候真的吃的很不错……）
（巴塞罗那随处可见的涂鸦，当然这个是画的比较精细的了~）
&amp;nbsp;
很佩服squater们创造的这个世界。这个世界有点诡异，有点叛逆，但是却也让人敬佩——看似虚无的理想主义在这些人心中爆棚，他们抛弃国际抛弃身份的生活在一起。很多时候，这些叛逆的青春的张力和现世规则的约束相比有些不堪一击，自由的梦想往往不能如期而至，诸如滞留西班牙的墨西哥男生永远无法合法的回到自己家里，被流浪狗咬到的西班牙男生永远付不起疫苗的费用，可这并不妨碍他们为自己坚信不疑的想法活着。当一本本用回收的打印机和回收的打印纸印出的小册子在他们之间流传开的时候，出其不意的哲学观点激起一轮轮讨论，自然生活的指南攻略也在被人主动遵守。共享是他们的原则，自由是他们的追求，简约的生活为他们腾出了更多思考和艺术的空间，这些看似违背主流生活节奏的生活方式，却提醒着人们去更多的反思自己的人生。
&amp;nbsp;
要感谢巴塞罗那能够提供这样的空间。往往法律是黑白分明的，文化和同情心有时候却不会这样分明。巴塞罗那文化的融合和共生使得大家都不是外人，没有人会再严肃的追究一个天主教徒是怎样伤害了穆斯林的心，一些随遇而居的年轻人能不能和印度的教徒们一起吃饭。更值得一提的是，西班牙人向来是反传统的，是叛逆的，是骄傲的，是艺术的是自由的。正如对待这群年轻人，巴塞罗那显示出了她的从容和包容，甚至是表面反对下的鼓励。
&amp;nbsp;
每个西班牙人，或者在西班牙生活过的人心中都会有一个自由叛逆的理想，即使自己不能实现，也会暗中鼓励他人替自己完成，没人怪罪他们搭便车的行为，就像没人会对自己小时候偷邻居家玉米的事情认错。或者说，正如阅读三毛后，你感动流泪却仍旧无法抛下熟悉的环境走进你的撒哈拉，可你总会希望有一些人的生活，能够跟随三毛的笔触，荒凉而欢快的蔓延向城市的外缘，到达变幻莫测的地中海边。这时候你会想到他们，谢谢你们，这些叛逆的青春。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于 “吃垃圾”食物回收的问答</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/tha-qa-of-chilaji/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 06:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/tha-qa-of-chilaji/</guid>
      <description>文/宋春晓 &amp;nbsp;
前两天分享的自己关于食物回收的经历&amp;lt;当我吃了一口垃圾&amp;gt;，有祝福，有支持也有质疑，问题好多，我总结了一下，大概是两个方面的，一方面很多看文章的亲关注在了生活方式上，即这是不是一种可取的生活方式，有什么作用之类的；另一方面主要关注的是食品安全，就是这种事情在中国有没有可能发生，中国的食物离垃圾有多远。
&amp;nbsp;
第二个方面的问题我暂时还没法回答，因为专业和经历所限（我很少出去餐馆吃饭，中国的超市的垃圾我也不是很清楚状况，不过我想等回国了看看），食品安全问题大家也可以关注掷出窗外网。第一个方面的问题我收集了一些资料，供大家参考。我只说一些自己的观点吧，用我男朋友的话说一个几乎没有逻辑思维能力的人的想法只能够参考……
&amp;nbsp;
1 .为什么要回收食物？/这么做是为了啥啊……/呃，这是为啥啊…… 这个是问的最多的，也是我最不知道怎么回答的事情。正如我所说，回收食物的主要有两大拨人，实在没钱吃饭的和freegans。比较难以被理解的应该是freegans，也就是一群有工作有收入，衣着得体但是回收食物甚至一切东西，比如家具衣服等等。freegan是两个词拼起来的杰作：free和vegan，也就是说自由的生活方式和素食。
&amp;nbsp;
这个群体习惯于靠回收物品生存，直接的原因就是反对过度的消费主义，反对喜新厌旧浪费奢靡的现代生活方式，用自己的行动回收浪费的物品，dumpster diving只是freegan生活方式的一个方面，此外还有free market（大家把所有回收的物品放在一起交换各取所需），squater，甚至搭便车等等。其实很多时候这种行为往大了说是反对消费主义，支持环保，拯救地球，但其实就很多个人而言，不过是简单的rescue the lovely objects，只是一种恻隐之心，或者说对未来人类的持续浪费的不安。
&amp;nbsp;
很多事情并不需要很宏伟的来头，很炫的开场白，他们都是深深根植于意识之中的，比如善待，比如宁静，比如对陶质的阳光和木质的绿的向往。当然需要特别说明的是，这种生活方式的运动并不是激进的，而是如其名称一样自由，来去随你，选择自由。freegan并不是要大家回到远古缺衣少食的境地，只是希望能够保持一个善待环境的心态。
&amp;nbsp;
相关阅读：http://freegan.info/ 这是一个基本的介绍，希望能够唤起一些对浪费的重视。

&amp;nbsp;
2 .为什么食物好好的会被扔掉/那么新鲜扔掉干嘛 我也不知道啊……超市会说，因为法律有规定，XXX样子的东西必须扔掉。freegan相信这样的浪费是人类经济体系所为，只有足够的贪婪，才会有足够可怕的生产过剩。人们追求商业利益的脚步太快了，人们太把自己当回事了。freegan不相信过了保质期的东西一定不能吃，或者长得丑的苹果就不配放在超市里，对人类这样娇纵自己感到有点不解。就像学经济学的我，潜意识依旧不能接受“经济危机时倒掉牛奶为了保持价格”“挖坑可以复苏经济”这样基本的经济学常识。
&amp;nbsp;
我个人对经济体系的问题其实没有特别大的怨言，换言之，如果问题上升到这样大的范围或者这样虚无的命题的话我只会感到自己的无力，但是现实中，至少我可以做些修补，可以拯救一些不是垃圾的垃圾。除了关于浪费的不解，更多的时候不解来自于道德和商业利益的博弈。如一个朋友留言所说，我们有足够的理由相信如果放开这样的限制，商家就会将食物放在超市一直坏掉，我们将买到腐烂的商品，或者我们每天需要起早去抢购新鲜的食物。
&amp;nbsp;
关于我刚才提到的过度消费主义，每个人可以有自己的判断，就我自己而言，我从国内带了十公斤左右的衣服到西班牙，基本上涵盖了四季的衣服（除了冬天的最厚的外套），我的计划是不在欧洲买衣服也能顺利生活，结果是到现在我还没有全部穿过一遍，我发现我就穿那几件衣服，比如两件衬衣洗一件穿一件，从冬天的内衣一直变成现在的外套。大家不妨做个实验，看看自己至少需要多少衣服度过半年，计算一下一件衣服从买来到处理掉平均穿过多少次。
&amp;nbsp;
相关阅读：http://www.ers.usda.gov/publications/foodreview/jan1997/jan97a.pdf 这是一篇很老的调查报告，讲的是1990年代的食物浪费问题，作者除去了不可避免的浪费，主要讨论的都是“不能被理解的”food loss。

&amp;nbsp;
3.能吃么？/恶心……/细菌肯定超标了/受不了…… 能吃。但是要看你怎么捡了……直接去垃圾箱或者垃圾堆里扒基本上是没戏，你遇到的基本上就应该是想象中的场景：什么西瓜皮啊香蕉皮啊苍蝇啊……所以回收食物和捡垃圾是完全不同的两个概念。我见过的回收食物基本上就是在踩好点之后在超市外面等着，等着分类装好蔬菜、面包、肉等等的大袋子被扔出来，然后各取所需——这时候的事物都是刚刚从超市架子上拿下来，全部放在一个一次性的塑料袋里的，这样想是不是就没什么问题了呢？另外我试吃无毒了，作为一个肠胃极其不稳定的人，应该是个活生生的例子了吧~
&amp;nbsp;
相关阅读：http://www.wikihow.com/Dumpster-Dive 手把手教你回收食物！！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
4 .我也在欧洲/国外，为什么没有看到这个现象？ 我之前也没有见过，或者见过直接当“捡垃圾吃的”处理了。一方面是因为自己之前没有想过这个事情，所以很少注意，另一方面是因为freegan毕竟还是少数啊……欢迎加入，或者说，欢迎体验吧。毕竟我自己也是一个伪freegan，我无肉不欢啊……
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
5 .大概有多少人在做freegan的事情？/有组织的么？/怎么回收啊？ 关于具体人数我没有找到数据，也许太难统计了吧？因为这是没有组织的行为，还有很多像我这种伪装的，吃肉，想回收就回收，来不及就算了，呵呵。freegan提倡的是一种状态，一种心态吧。我见到朋友会把能吃的蔬菜挑出来之后，把不喜欢吃的放回垃圾桶等别人来回收，或者送人（比如free market之类的）。有时候理想主义的人并没有很苦修吧，恶搞是常有的……

&amp;nbsp;
6 .有没有其他的方式处理浪费的食物呢？ 我不知道诶（是不是发现我什么都不知道……）！但是我觉得我在这个问题上想的不是很深入。有朋友说能不能找个慈善机构把这些回收的食物收集起来，做个粥蓬给生存有困难的人。这是我上篇文章提到的波兰女生的理想之一，一个国际性的运动food inot bomb就是在做这样的事情，主要力量是青年的freegan，运动强调的是食物的权利问题，而非简单的节约食物为了回收而回收，毕竟弱势群体为什么要为所谓强势群体的生活方式埋单？另外一些环保人士提出的一种类似沼气池的模型我觉得很有意思，简单讲就是在城市的小区里建一个类似沼气池的东西，回收大家的剩饭，弄出的有机肥料用来照顾小区里面的树。

先写到这里吧！大家有啥问题继续问吧，我会陆续进行回答，或者有兴趣的朋友可以自己搜索一下关键词：freegan， dumpster diving，food not bomb</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>