<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乐山 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B9%90%E5%B1%B1/</link>
    <description>Recent content in 乐山 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2014 12:34:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B9%90%E5%B1%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【乐山播报】2.3「为生活打点鸡血–新四年青年的自我探索」活动回顾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/03/leshan-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 12:34:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/03/leshan-meetup-experience/</guid>
      <description>文/冷夏&amp;谢东升 新四年是一个概念，提倡把大三、大四、毕业一年、毕业二年这四年作为一个时间段，与传统的大学四年时期相对应。新四年时期是学生生涯和职业生涯中间的过渡阶段。为什么学校就没有教我们人生中真正重要的那些东西？比如怎么做出自己吃得下的饭菜，怎么理性地看待金钱的作用，怎么倾听别人说话，怎么处理人际关系，怎么谈恋爱，怎么自主学习，怎么独立思考和反省，怎么激励自我，完善自我，怎么对一件事情坚持以及如何让自己从失败中振作起来。我们所有人都一样，都是懒惰的、容易放弃的、坚持不下去的，没有毅力的，容易被挫折和失败打击的，但是不同的是有的人懂得自我激励，懂得一点点改变自己，懂得让自己不断坚持下去。我们现在更倾向小目标，对身边达人更感兴趣。为生活打点鸡血，以此推动自身塑造，一步一步成为更好的自己。大家平时回乐山的机会不多，能够聚在一起分享故事和心得，也以这次活动作为引子，为乐山本地带去灵感，为家乡的青年人打打鸡血。
环节设计
这次Meetup的活动主题是“为生活打点鸡血&amp;#8211;新四年青年的自我探索”。活动环节也相应分成三个部分：
第一部分“石头剪刀布”开场破冰。每一个人都是分享者，在开场破冰环节让大家都了解、认识。每位活动参与者将拥有1分钟的时间来自我介绍以及自己一直想做但是未做的一件事情。
第二部分，新四年青年的分享环节。分为了教育的大道上、艺术多角对谈、有趣的工作、另眼看世界四大板块。生于乐山，现在在家乡或者北京、上海、美国不同地方奋斗的分享者，和大家一起探讨在新四年里，做了哪些事情、遇到哪些人、去过哪些地方、学到哪些东西，对于他们的职业生涯和整个人生都有关键性的影响。
第三部分，“想法当实现”工作坊。被随机分组的大家会随机抽到鸡血的经历以及一个困惑的问题，然后尝试通过鸡血的经历和灵感，去解决新四年青年所遇到的这个问题与困惑。通过团队的力量，把一个想法孵化为一个切实可行的解决方案，并进行展示分享。
&amp;nbsp;
活动概况
1.签到及破冰
（1）字母座位牌
为了让大家更自由的交流，我们为大家准备了不同颜色的字母坐垫，在进场的时候发给每一位参与者。字母坐垫成为了入场的“门票“，也成为了”想法当实现“工作坊的分组凭证。
（2）自我思考&amp;#8211;鸡血经历+困惑问题
在活动开始前，所有参与者在入场前会在志愿者引导下填写两张POST-IT ，一张写上自己的鸡血经历（或听到的鸡血经历），一张写上自己的困惑与问题，这两张便条纸在入场后贴在场内的卡纸上，为之后的“想法当实现“工作坊做了铺垫。
一个鸡血经历（或听到的鸡血经历），如：和自己的乐队完成首场演出；自修完一门困难的课程；一次说走就走的旅行；意外通过顶尖公司的面试；自行组织了一次分享会；做了一次成功的公开演讲；创办自己的品牌……
一个问题（你的困惑与迷茫），如：为什么课堂总那么无聊？一份工作，可否同时提升个人生活素质，也改善社会问题？为什么大家都在向往出国和移民？留在家乡我们能做什么？如何更好地了解世界？如何做出选择？……
破冰环节&amp;#8211;关于“想做但是还未做的事情”
在破冰环节，我们听到了很多新四年青年的梦想：想去和另一半去全世界裸奔，2014年拒绝晚睡，毕业的时候骑行西藏，好好练吉他，自学法语，学习一门新的软件，成为一名漫画家，要漂亮女孩的电话号码，写出演出自己想写的剧本，结婚然后和老公去英国法国生三个小孩，做一个电脑游戏软件，排一出舞台剧在北京演出，2014年读完资治通鉴，辞掉工作在家玩游戏，组建民谣乐队，成为钢琴教育者，找个传媒和经济结合的工作，胜拖延症，去美国滑板圣地，意大利看尤文图斯球赛美丽的邂逅，休学去新西兰 挣很多钱，去越南做志愿者，学钢管舞，去伊朗，考CPA，变成学霸提高绩点去台湾，根据自身经历拍纪录片，每个省设计一座属于自己的公园，考上伦敦艺术学院成为艺术家，尽快帮姥姥出一本书，成为体育经纪人，去朝鲜和印度旅行，去戛纳领金狮奖…有的梦想很大，有的梦想很小。梦想无所谓大小，为梦想坚持的都是可爱的人。更奇妙的是很多人在这个环节找到了与自己兴趣相同的朋友，相同的口音的一群人，在不同的地方生活学习，有着相同的梦想。
&amp;nbsp;
2.“为生活打一点鸡血—新四年青年的探索”分享
（1）蒋航：《勇敢》——既然想做，那就勇敢去做
93年出生的蒋航，现在大三，就读于对外经济贸易大学。蒋航说自己在高一高二不努力学习，但是到了高三一下想通了，开始拼命学习，成绩排名就从600名一下跃到了年级第十。成绩和名次的提升让他从这中间发现了真实的自己。他当时的希望自己能够继续持续创造奇迹，并保持自己的优秀。但是，现实并不是这样。
带着612的分数，蒋航来到了对外经济贸易大学。大一的时候，他发现好几个商机，从充电台灯，到理发代金券，再到卖纯净水、新生的床上用品。当自己真正开始做推销的时候，蒋航才发现自己其实根本迈不过心里的那个坎，因为根本不知道怎么去跟别人开口。就在这个时候，他认识了一个学长，有一天学长带他去参观自己的宿舍，他发现学长宿舍里有一个男生的床位旁边，全是各种水瓶子。后来一问才知道，这个男生经常去给各个宿舍敲门收垃圾，室友们都觉得他疯了。
大一的暑假，蒋航开始决定给高中生补课。他开始周密地计划并开始尝试。走出了第一步，虽然经历了很多的质疑和不信任，而现在，已经发展到了20人团队的补习机构了。现在蒋航刚刚完成花旗银行人才计划的实习工作，拿到了最好的成绩并获得了花旗银行的offer。
而当初那个在宿舍里收垃圾的同学，开始做了空气净化机的创业工作，现在已经资产过千万了。有时候奇迹并不是奇迹，而是一步一步走出来。这段他说的轻描淡写，中间花了多少时间和精力呢？没说。只说人生是该分阶段的，什么时候该积累实力，什么时候该展现实力，都自有安排。“奇迹来自于最初心里的小想法，一场比赛输了不丢人，怕了才丢人。今天的失败也是为未来的成功做准备。
&amp;nbsp;
（2）冷夏《自我教育路上的探索》—— 鸡血应是持续的
冷夏是学广告学出身的，也当众戏谑广告学是个奇葩的专业。比如如东升（男）曾试用了所有牌子的卫生巾，然后为其做产品定位。打发时间的方式是到各社区参加各种活动、头脑风暴，而不是电影和shopping，由此吸收了很多的新资源。也做专门转发各种好玩视频的APP，也在TED视频里知道了洗完手之后甩12下就可以只用一张手纸把手完全擦干以此对环保做更多贡献。之后小冷妹总是洗完手之后得瑟的甩12下，然后在别人不解的时候得瑟的说这样可以只用一张手纸哦。而神奇的是“12甩手”正是这么推广出去的。
“鸡血不应该是短暂的，应有持续性”，所以她大冬天去俄罗斯，大热天去长城，各种户外活动自然是各有收获，于是鸡血总一轮又一轮，周而复始。冷夏展示了她申请MaD时提交的第五方向志计划书，两张图展示了她的研习方向：“教育如何培养个人”，其中侧重于自我教育：早起15分钟安排一天时间，随手记账，以此培养自我管理习惯。14年她也会进行更多自我教育探索，寻找更多支点及可能性。
&amp;nbsp;
（3）李里，罗仁泽《文青乱侃》—— 要耐得住寂寞
李里，罗仁泽两人均是中戏考研党，自称平时生活懒散。第一年罗仁泽以本校第一名的成绩——落榜，对，没错，落榜。导师相劝戏剧文学（即编剧）是一个中转行业，难以作为终身事业，但罗仁泽还是坚持考第二年。李里考研则很大程度上是受了剧本《将爱情进行到底》的影响，她的“鸡血故事”是曾经甩掉了有北京户口的前男友。观众们应该不能想到电影是经历了怎样的困难才被搬上荧屏的，李里、罗仁泽两人为《跑出我人生》找场地时，只找到了一个比较“呵呵”的宾馆，创作之路上的各种甘苦不必多说。李里说，编剧让她更懂得怎样用更好的方式，来将心里的想法准确传达出来。经历了“戏剧之梦——现实乌糟——心里筑梦”的过程，终于明白在低落时要想想自己现在的努力是否配得上心里期望的那个位置。她的老师何冀平也给予莫大的鼓励：“要耐得住寂寞”。
&amp;nbsp;
（4）冯乙《当兴趣变成工作》—— 喜欢的事就不要问为什么
冯乙说他不属于牛逼的一类人，这次参加CAPE Meetup是因为他是关系户——冷夏的弟弟，谢东升的小舅子。给我们大致区别了hip-hop和funky文化后开始讲述他的故事。高二那一年迈克尔杰克逊去世，全世界都在放他的视频，冯乙于是受到触动开始学习跳舞。那时只爱舞蹈不爱学习，所以复读也只上了专科，进入大学之后跳舞终于被认为是“正事”。学生会办迎新晚会时脑门一热给自己报了4个舞蹈节目，那阵子昏天黑地的排舞也是不亦乐乎。他的鸡血故事是意外拿到5000元的励志奖学金。当兴趣变成工作，也就不在乎报酬怎样结果怎样，参加了成都范围内的各种促销活动和各种表演，不管谁邀请，到手的活一律来者不拒。当他说到获得自由点卫生巾全国舞蹈大赛成都赛区最高人气奖的时候，自己都忍不住笑了。13年他和朋友合作创办了“第一航班”文化补习班，14年寒假扩展了街舞培训班。他说目前乐山的街舞气氛也是活泼向上的，之后还会有更好的发展，就在乐山跳舞感觉挺好。他的鸡血方式和其他speaker不太一样，当兴趣变成工作，鸡血自然不会少。最后是街舞Show time，全场尖叫掌声自然是不在话下啦。
&amp;nbsp;
（5）刘芳旻《相信梦想的力量》—— 世界少了Captain KU，多了一个MR LIU
刘芳旻讲了他在三个阶段的目标。
第一阶段是在大学四年：男人的梦想，通常都是由女人开始的，听到学妹叽叽喳喳讨论这个学长那个学长的时候心里暗下决心一定要让下一届的学妹叽叽喳喳的讨论我，由此开始了“学霸养成记”——甭管别人是在shopping还是在约会，刘芳旻总在图书馆，连续四年拿到最高额的奖学金后毕业。
第二阶段是留校任教：“在梦想路上的时候如果有人能给你一个指引是非常奇妙的事情”，于是毫不犹豫接受学校邀请留校任教，成为学校第一批90后教师。当然也曾受到怀疑：你根本教不出好学生。为了证明实力，刘芳旻一周工作时间在150小时以上，一年时间内背完了整套专业教材，过去两年时间培养飞行员学生数十名。
第三个阶段是关于未来，当然是继续学霸和工作狂的作风。“常有人问：我不是富二代，我手里资源不多怎么办？这个世界从来不是公平的，我们只需要认清自己的目标然后往前走。”刘芳旻的最后一张PPT展示了他每天的日程，计划不难，难的是坚持。
&amp;nbsp;
（6）谢东升《新四年亦探索季》 —— 改造顺从，如果你是对的，那就向别人证明你是对的
谢东升以中场休息播放的《以小见大》的视频为引子，为大家展示了两个由朋友发起的间隔年活动。第一个故事是从北京出发，穿越越南，泰国等地去旅行，去餐厅吃当地的美食，更主要的是跟老板聊聊当地的文化。他们也会利用闲暇时间与坐在公园沙发上的人聊天，老人，小孩，妇女，环卫工人。这样的间隔年活动都是以小见大，从发现人群中微不足道的喜怒哀乐，到进而去了解社会的状态。这样小清新的鸡血生活给了东升非常大的启发：我们可不可以利用碎片时间来完成我们的梦想呢？这也是14年他会去实践的一点。
东升还讲述了自己在香港MaD工作坊的收获：改造顺从。即是否有这样一种可能，去改变环境，让环境变得更适合自己？——“100”和“一百”的故事：东升曾设计一个微信的题目，当老板认为“一百”更好时，东升坚持认为“100”更朗朗上口。为了说服同事和老板，他分别用“100”和“一百”做了两个logo放在一起对比。事实证明果然东升最初设想的“100”更加直观。“为什么要因为别人的否定而放弃自己的想法呢？用充分的理由把你的想法表达出来，也许就会被别人接受了。如果你是对的，那就向别人证明你是对的。”
最后一个故事是在北京策划的马拉松推广活动。“大家都喜欢和标志性建筑合影，我们的推广能不能成为一个标志性的东西来让大家来争相合影呢？”当然可以。把需要推广的内容做成一个相框，再以天安门城楼做背景，这样高效又省钱的推广，一路上获得了很多人的怒赞。
&amp;nbsp;
（7）余双岑《探索自己，探索世界》——一个人 ，一次旅行，一本书
双岑是在新四年开始探索世界的。
第一年：离开西南财经去到美国，面对各种出国后的挑战。
第二年：即大四，金融妹子改学天文。
第三年：从美国北部去到美国南部攻读研究生，期间深入以色列和巴勒斯坦。香港世界500强担任商业分析员，杜邦天文台从事天文观测，参与美国航天航空局哈勃及开普勒观测计划。
第四年，现就职于华尔街某国际银行，颇有要把世界踩在脚底的味道。
关于探索自己，不得不提到“一个人 ，一次旅行，一本书”。
一个人：就是和双岑高中时交换的美国朋友，双岑去到美国就读特拉华大学时也与她家距离很近，6年之后两人又同在杜克大学修硕士，是各种巧妙缘分的在发生。“探索世界的同时遇见有缘的朋友是非常有意思的事情。”
一次旅行：就是深入巴勒斯坦和以色列研究犹太民间资本运作，“当随时都有炸弹掉在身后的时候，生活就完全不一样了，不管在什么样的环境下都要保持愉快的心情。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>