<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>董弈 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/categories/%E8%91%A3%E5%BC%88/</link>
    <description>Recent content in 董弈 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/categories/%E8%91%A3%E5%BC%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的这半年——记英国、台湾交换学习与东南亚义工经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/12/this-half-year/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/12/this-half-year/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
我的这半年，说长不长，1月26日出发，7月26日回国，6个月的时间，两次学校的交流，一段自己的旅程，从英国到台湾，从台湾再到东南亚，一百八十多天不在紫金港的日子。
&amp;nbsp;
我的这半年，说短不短，两个大洲，六个国家（地区），25个城市，70篇文章（游记、日志），5篇人物专访，一段海外实习经历，一个笔根不辍记录思考的专栏，来自全世界的朋友与无数个难眠而又兴奋的夜晚。
&amp;nbsp;
这半年充满了惊喜，充满了奇遇，充满了自我探索的新鲜，也充满了人生观从崩溃到重建的矛盾，我把这个这半年定义为“self-discovery”正如在离开柬埔寨时，给当地朋友的明信片里写道：These days means extremely big to me. It gives me time to think about my life which is just on the very beginning of exploring the real life···There is a long time that I don&amp;#8217;t realize how lucky I was and took everything as granted until I set my first step abroad.
&amp;nbsp;
我总是能遇到这个社会上各种各样有趣的人：和二十多个国家有贸易合作的公益设计师、在非洲探险的社会企业家，走在台湾同运最前端的扮装皇后，寒暑假走遍了五十多个国家的英文老师，做反核运动的咖啡馆老板，开慈善商店的青年大学生……
&amp;nbsp;
我接触过柬埔寨底层的孤儿，也接触过台湾的高层领导，乘地铁穿梭在一个社会最光鲜亮丽的街道，也坐过拖拉机到过一片可能埋藏着地雷的荒野，我碰到过在柬埔寨创业的台大学生，也遇到过梦想着当一名汽车司机的同龄人。如果可以，我想用自己的经历告诉你：
&amp;nbsp;
每一场交流都有独特的意义！ 每个人在离开一个熟悉的环境时，总是会觉得既害怕又兴奋。害怕几个月的出行机会成本太高，又期待自己接下来几个月的全新生活。当你回来时，也许又回带上一个“赴X交换生”的形容词，而你即将经历的，是一个完全没有标准答案的问题，是一段没有轨道的旅程。而在我眼里，能够解决这个问题的最好办法，是自己给自己的交流一个主题，带着任务与探索去到一个地方，使得每一场交流都能有独特的意义。
&amp;nbsp;
什么样的交流才算有意义？ 我无法给它下一个绝对的定义。但是我知道任何定义的基础都应该是“了解你自己的需求”。每一次的出国都是离开一个熟悉的环境而进入一种全新的社会关系中去。你可以在交流中掌握到个人生存技巧，你可以在交流中了解国际学术氛围，你可以在交流中体验一种全新的文明，你可以在交流中明确未来的发展方向。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾咖啡馆文化思考</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 16:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</guid>
      <description> 文/董弈   &amp;nbsp;
   在《新鲜的旅游》里仍然有很多没有说透的地方，于是我想再详细地讲讲台湾的咖啡馆文化以及它的运动实践。咖啡馆和独立书店，是我认为在台湾最有味道的两个地方。    &amp;nbsp;
   咖啡馆，是台湾文化中四通八达的节点。里面不仅承载了整个城市的活动宣传，和一些可以贩售的艺文杂志，更凝聚了一批特定的社会动物。比如永康街附近的路边躺着一只猫，就是深夜各种独立电影人，社会运动家的交会场所，生态绿咖啡是公平贸易的聚合点，各种各样的奇思妙想和社会创新活动都在这里进行。Danny在《开放分享的社区》这篇文章里所表达的#场地支持#正是台湾最不缺的东西。        台湾的咖啡馆做什么呢？我给出的答案是故事（灵魂）。每个稍微有些内容的咖啡馆，都塞满了它自己的故事。很多人怀疑文艺的力量，很多人对小清新深恶痛绝，但是咖啡馆在台湾，其实就是带着食物香气的社会运动场合。提供咖啡之余，它们还在做一种精神的倡导，有机生活、永续发展、自由民主、性别平等这些话题都是黑板上的热门关键词。    
 公平贸易教室    生态绿的公益实践  在这其中，生态绿是一家专门贩售公平贸易咖啡豆的咖啡店。运营的初期，它的每一杯咖啡都可以让顾客自由定价，每当顾客对这样的环节表示疑惑时，店主就会出来跟他解释这杯咖啡背后那些生活在孟加拉、苏门答腊咖啡农的故事，然后让他们自己决定自己手中咖啡的价值。公平贸易这个概念得以以一种出奇制胜的方式渐渐在台湾传递开来。           随着咖啡店的收入渐渐稳定，几年后，生态绿开始召集了一些关注社会变革的大学生和其他NGO一起成立了公平贸易协会，从由咖啡馆的简单传播进入另一层次的组织化行动。公平贸易这个概念的社会网络渐渐结成。店主余宛如也是一位blogger,我在台湾的时候就很喜欢通过阅读她的文章来了解这个领域正在发生的故事。她的文章里充满了自己对于食物设计、有机生活、第三世界国家、咖啡文化的思考与探索，都是我非常感兴趣的内容。    
 店景       也是通过公平贸易协会和生态绿咖啡馆的推动，疯狂咖啡实验室、“食物与人”环岛独立影展、公平贸易教材、公平贸易茶水间，各种各样的社会创新活动得以因为一个才在台湾发展了六年而已的概念慢慢施展开来。         台湾的温度营销  我曾经和公平贸易协会的秘书长Karen聊天，仍然记得我问她的最后一个问题是，为什么大陆的公平贸易发展地那么缓慢，而在台湾却能够如此迅速地得到大家认同并且形成一张遍布企业、大学和社会的网络呢。她告诉我，台湾的营销都是来自于故事。我们通过有感情有温度的故事来让别人了解到这个词语背后的温暖和帮助，也通过故事来让大家能够在想到公平贸易时第一时间记起生态绿。店主的博客，咖啡生产与制作教程，巡回影展，对于食物与人关系的探讨都是去加强故事感与品牌感的一部分。         咖啡馆是一个什么样的地方，在欧洲，它原本是作为一个激烈的社交场合而存在，在台湾它也是社会变革的一份子。而在大陆，大量的咖啡馆仍然简单地输出着自己的本位角色。这样做不是不好，只是如果有一个咖啡馆可以出现，承担起某个特定概念的推广，有一个咖啡馆可以肩负起社会创新的孵化地，有一个咖啡馆可以说出它的故事和梦想，有一个咖啡馆可以成为公民教育的倡导者，而不再是硬邦邦的一个放着几本杂志供大家休闲的场合，那么这个咖啡馆一定会成为明星咖啡馆。          不仅每个人可以成为一个城市的主人，连咖啡馆也是一张城市的名片，鼓励咖啡馆的经营者成为某种生活状态的身体力行者，有意识地成为这个城市的策展人，从一个场地的持有者，到活动场合的提供者，再到一个开放空间的创造与安排者。         城市之美由此而生！       注：图片来自生态绿咖啡馆        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新鲜的旅游</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/fresh-travel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 13:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/fresh-travel/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
任何一个平淡的地方，任何一场普通的出行，都因为一群人的交流而变得与众不同。我觉得我现在好像是一个掌握了某个宝藏钥匙的人，当我明白了交流的乐趣，当我学习着用另一种眼光去看待生活时，当我充分地发掘自己的所有感官细胞时，里面的乐趣让我充满了对于生活的感动。 &amp;nbsp;
让我重新回归博客的是这两天的舟山之行。两个朋友与我，用一种实验性的方式尝试了各种旅游的妙处，搭帐篷，沙发客，搭车旅行。不仅如此，我们还参与了舟山创意青年聚会，莎拉家工作室分享。我要感谢路上遇见的所有人，他们让我在舟山的体验这么的丰富有趣。 &amp;nbsp;
Day 1 舟山创意青年聚会 “小城市的创意突围”  创意是一个小城市的眼睛。我很喜欢Rita的说法，品牌的灵魂。每到一个城市，我都会去走访一些自己比较喜欢的店铺，这是在我眼里，表现这个城市气质的地方。很多人觉得独立书店好过大型连锁书店，很多人喜欢独立电影好过好莱坞大片，那是因为里面体现的是一种有灵魂的审美观，独立书店店长对于书籍的选择体现了这个世代的一种文化选择。这是一个city curator所需要承担的任务，他们对于这个城市的展示，绕过某种官方的介绍，里面的创意思维正是最具有影响力的深度表达。  &amp;nbsp; 我相信，这是未来城市的一个发展趋势，也是未来人们的居住选择：城市的大和小，不应该是作为区别文化繁荣与贫瘠的标准。一个城市的创意阶层如何崛起。Rita说，我们要向过去看，从老照片和青石板里找灵感，在挖掘一个城市历史的途中，建立起它与现在以及未来的联系。  &amp;nbsp; 在台湾的时候，每个城市都让我觉得非常有趣。当我在探索一个城市的时候，我会习惯性地去观察它的独立书店、美术馆（博物馆）、大学校园、历史古迹、由老市场老厂房衍生出的各种创意空间。台湾有一个非常独特的地方，相信每个旅游过的朋友都会印象深刻，在于各种店铺里都有随手可以带走的文宣。这些文宣就像一个实时跟进的笔记本，告诉你在这座城市里正在上演的活动与值得探索的店家。每家店都会有一种城市的向导意识，在这样一张互相推荐的关系网络里，谁都不是一座孤岛。  &amp;nbsp; 每个城市都有不同的发展路径，这是取决于这个城市本身的文化建设与历史原因。台湾城市的宣传，影视、文学的传播有很大的助推作用，例如《海角七号》带动了恒春小镇的发展，例如《那些年》带动了台中的精诚高中。那舟山市什么样的呢，两天的行程还没有办法让我直接回答这个问题。但是昨天Danny载我们经过跨海大桥的时候，我突然有一种特别的感觉。那么一瞬间里，我发现了这个城市最打动我的地方。我喜欢这座桥，喜欢海天相接的状态，它有很大气的一面，同时又显得有些非常天真自然（来自泥巴和莎拉家的感受）。舟山有自己的海文化，又有历史的厚重感，这些都可以变成特殊的品牌和故事被传播。  &amp;nbsp; 每个人都是城市的主人，有责任跟其他人介绍自己的城市。官方的说辞往往会让我有一种特别无奈的感觉，因为他提供的不是我最想要的。当我在柬埔寨的时候，偶然间看到了一张纸上写着“在柬埔寨必做的十件事”；在台湾时，我还自己去参与了小城市的景点评选。台湾的世界公民岛上，提供了好几百种探索某个城市的主题路线。既然如此，为什么不自己开发一些有趣的活动出来呢。我们可以以一种独特的视角来开发出来舟山的推荐做的事，推荐逛的店，推荐吃的地方，给一些城市旅人的一点指引。比如“来泥巴搭一次帐篷”，“来壹壹喝一杯咖啡”这些简单的活动索引，是让我能够安排路线，了解城市的绝佳途径。我用百度搜索 “舟山 创意”类似的关键字时，只有一次搜到了Danny的博客海岛慢生活，除此以外就没有其他比较让我惊喜的东西了。  &amp;nbsp; 城市的创意氛围之初，在于各种各样的文化活动，这些活动聚集起了一部分在这个城市的活跃人士，大家一起过来交流交流想法，分享一些自己的生活想法，创业点子。正如这一天的沙龙，我们聚集了媒体、商业、学生、教育界的各类朋友过来聊聊天。很喜欢它跨界的思维，不仅通过业余人际联系来支持生活中的社会创想与实践，也可以通过微博等网络交流的渠道来联接到全球的网络智慧。每个人都可以承担一些节点的作用，他做一个startup weekend，他做一次TED策展，他做一次CC沙龙，他做一次创意市集，他去引进一个设计展，大家形成一个良性的社交圈，传播城市的积极能量。  &amp;nbsp; Day 2 莎拉家 露总个人成长 
这是一次非常有内容的分享，我愿意分享自己学到的一些思维方式，这也是践行服务观念转变的一部分。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 看待生活的多样性：每个人的境遇不同，有顺有逆。环境的局限也隐含了一种机遇，个人积极的面对方式是改变困境的一股力量。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 博客撰写的积极涟漪：很多人通过人人、微博等信息的分享认识到一个人的思想，这些SNS提供了一个看你的窗口，但是真正带来价值的是博客。一个长期更新的博客，就好像是个人电子品牌，让别人能透过窗口来真正看到你的成长经历与思考方式，从而与你建立起一个分享关系。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 付出与回报的关系：当我做一件事的时候，我首先去问自己，做它能带来什么价值吗？是的，大部分人都在这样思考。就好像Rita分享的那个故事，当我们在参与舟山创意青年聚会的时候，Danny的微博后面有人问“这么做有钱赚吗？”当我作为一个Caper，走在路上去探索各个城市的时候，我的妈妈也问我，你这样一天到晚玩来玩去，就有可能成功吗？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 很多人不理解，当你为他人服务的时候，如何获得一种回报，当你不停地折腾与学业无关的事时，如何产生一种价值？我从露总那边学到的是，打破你与他人的那面墙，当你发现自己的需求和别人的需求吻合时，就可以主动在满足自己需求的同时，也把这种成果分享给大家，这是可汗学院的思维，也是更多创业家的发展路线。如何打开自己的格局，如何持续自我的生长更新，就在于持续地付出，贡献个人价值，最终这些内容都会裨益于自己，不必强调而水到渠成的过程。你帮助的人越多，你得到的帮助也越大。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 坚持：当你为某件事坚持到一定的时候，很多人很多事都会为你坚持。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 以决策者的目光思考，总有一天成为决策者；以你想要进入的组织和想要实现的目标的规范去要求自己。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 创办组织：发现机会、将目标与使命可视化、推进到下一个高度/讲故事、吸引粉丝、产生行动、发生改变（这给很多人开启个人事业带来了借鉴） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 阅读（系统知识的学习）、交流、实践：实现个人学习、社会化学习、组织学习的良性循环。 随着技术的发展，单个个体可以获取知识的可能性越来越大。个体是未来学习真正的基点，以我为主去构建符合的学习环境（PLE概念）。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 以我个人而言，我会在未来对于阅读这一块做出更多的提升。把自己的阅读以文字的形式记录并且发表到各大网络载体中与大家交流，并且和身边的人一起实践各种社会创新行为，在实践的过程中发现问题在阅读和交流中寻求解答。这就是一个最简答的学习系统。在我和专业老师的交流过程中，总是能发现某位老师正在研究新媒体，某老师在研究创客运动，某位老师在研究网络时代的信息开放，只是有时候他们并不采用我们在实践中所采用的表达方法，有这么好的资源放在我面前，有什么理由不去利用呢？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 另外在舟山，我收获了一种新的眼光来看待这个世界。也许这样的灵感来自于《假如给我三天光明》。最开始看这本书，我只是为了锻炼自己的英语阅读能力。但是后来，我深深地感受到海伦作为一个视觉与听觉都被剥夺的人，她对于世界探索的感受是这样的直接与深刻。我很少注意用自己的视觉、听觉、嗅觉去感知这个世界的伟大与特别之处，后来和Rita的交流，她对于生活的一些解读，也让我重新燃起了一种挖掘的乐趣。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 我觉得每个人都可以给自己创立一些了解自我与世界的法门，可以是周末的一本诗集，可以使月尾的间隔日，可以是一个小时的冥想，可以是观察10个人的表情，可以是做一本剪报，做一些和日常生活中不会刻意去涉及的事，其实也是创造个人学习环境之外的功课：创造美好的生活。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloom bags和柬埔寨社会企业</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/bloom-bags-and-social-enterprise/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 15:32:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/bloom-bags-and-social-enterprise/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
社会企业在柬埔寨 “授人与鱼不如授人与渔”的想法，激发了越来越多的社会企业开始驻足于发展中国家。在柬埔寨，发达国家的人员通过技术、资金、商业模式的帮助，通过募集当地弱势群体作为工人，以workshop的形式，实现当地发展。
&amp;nbsp;
柬埔寨众多的工厂之间存在着巨大的差别。一些历史悠久的社会企业，已经能够完全做到自给自足，不仅有良好的工作环境和体面的薪水，每日在商店门口还有免费的tutu接送那些有兴趣的游客去workshop参观。然而更多的是那些Non-fair trade工厂。一些员工被关在铁皮屋子里，一周工作七天，一天工作16小时，完全没有任何生活保障。在这样辛勤工作下，他们获得的每月工资是25美元，每天的基本生活费低于1美元。
&amp;nbsp;
AAC协会，是一个已经支持50多个当地公平贸易手工艺团体实现自主经营的NGO。但即使在协会中，也有着组织发展不可避免的问题：腐败——越来越多的手工艺团体可以通过缴纳一定费用就加入公平贸易的团队里，然而事实上，这里面的很多团体都远远没有达到公平贸易的标准。
&amp;nbsp;
这里的公平意味着，员工获得合理的报酬、休假和其他基本待遇。
&amp;nbsp;
你永远不知道这片土地在发生什么，一些运营良好的社会企业背后，也有可能难为人知的秘辛，而那些普通工厂的铁皮屋子更是拒绝了员工与外界的所有接触。

（摄于柬埔寨暹粒的一家workshop）
&amp;nbsp;
 
Bloom的故事 Bloom Bags是一个当地以公平贸易为主题的手工包包品牌。这个至今仍然只有30名工人的社会企业成立在2006年9月。创始人Diana曾经工作于新加坡高端的出版机构，领着六位数的薪水。一次柬埔寨的旅程，改变了她的一生。在短暂停留的一段日子里，她遇见一个二十多岁的母亲，正在用100美元的价格把她刚出生的婴儿卖给其他人。在这边，青春期的女性出租一周到一个月的价格是100美元，贩卖的价格是400美元，刚出生的婴儿价格大概也在100美元左右。
&amp;nbsp;
这样一段经历，使得她意识到给与单身母亲工作的必要性。When you influence one mom, you influence one family.这个简单的想法，使得她在回国后辞掉高薪的工作，携带了70000美元只身来到柬埔寨，在3个月内就开始了自己的bloom公平贸易包包生意。一开始，她在金边雇佣了8个单身母亲，免费提供她们缝纫机，进行生产。
&amp;nbsp;
初期的经营是非常艰难的。唯一的一个manager，不停地从她那里骗钱，获取回扣，偷走包包，而在事实败露之后，甚至扬言要在见面后往她身上泼硫酸。那样的两年，正是创业初期最无助的时候，她一个人在一辆tutu里哭了很久，甚至打好包就回新加坡。那时她不过三十出头，已经是一个策略经理，她MBA的朋友在美国做律师，在新加坡做银行家，她理应过着朝九晚五的生活，看着账户上的钱一点点多起来，有着一个光明的未来。
&amp;nbsp;
然而最后，另外7个单身妈妈让她留了下来，不仅留下来，还在暹粒开了自己的guest house和cafe。“生命只有一次， I should do something just follow my heart。她坐在即将开业的咖啡馆里告诉我。

（摄于bloom cafe楼上的小型workshop）
 
&amp;nbsp;
Bloom的现状  这几天参观的workshop不少，但是选择Bloom分享的原因在于这是一个让我觉得最真诚有意义的地方。当大家都在告诉我，他们做Fair trade或者社会企业的原因和意义，只有Diana跟我分享了她真正的创业体验，生活中遇到的切实的问题，她的激情与迷茫。这些帮助我了解到了一个真实的社会企业，一个社会企业家所面临的问题，而不仅仅是重复获得网站上已经提供的信息。
&amp;nbsp;
伯恩斯坦在《志工企业家》里曾经提到过成功的社会企业家的六个特质：主动修正、乐意分享、勇于打破规则、乐于跨越界限、行事低调、强烈的道德动力。而我在她身上，真正感受到了这些特质的存在。Bloom比起类似商业模式而已有所成的shokey , motherhouse，只能说是一个很小的社会企业，但是我相信它的持久性。
&amp;nbsp;
Bloom现在已经有几种不同的生产形式，2个工厂，一个商店，一家guesthouse和一家cafe。小型workshop和cafe结合在一起，通过咖啡馆的经营来让更多的人了解到包包的生产过程。尽管经营的形式越来越多样化，而经营目的却越来越清晰：buy something beautiful, do something beautiful。
&amp;nbsp;
在这样一条生产链条里，Diana掌握了基本的高棉语，可以直接了解工人的需求。工人们一周工作5天，每天工作8小时，他们知道每一件产品的成本和最终售价。大部分情况下，一只普通的包包里，70%的售价都会用来支付成本与员工工资，而剩下30%的利润则用来支持Bloom发展经营。而Dinan个人的生活来源，则来自于guest house的收入。她并没有在workshop里获得工资。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访青年行动派：08年野草莓学运的组织者杨子瑄</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/capetalk-yangzixuan/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 02:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/capetalk-yangzixuan/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
关于社会的想象，我们都会有自己的愤怒和期待。而表达，却成了一件积压在大多数青年人心中的隐疾。大陆青年对于社会运动的概念是相对模糊的。虽然不乏有志之士通过各种各样的渠道去挖掘社会问题，去撬动那根难被撩拨的神经，只是这种传送和接受的过程，总是因为中间环节的庞大和复杂，使得声音缺少了对上的力量。
&amp;nbsp;
而台湾，却是社会运动亚洲化的一片有机土壤。香港学生走到信义诚品举牌发声，大马青年来到台湾街头反囯光石化，贡寮反核的海洋音乐祭，08年声势浩大的野草莓学生运动……台湾的社会运动图景借力于独特的政治环境与群众意识，正在进行广泛而有创造性的实践。
&amp;nbsp;
我第一次听到杨子瑄的名字，是因为张铁志写给《The Big Issue》里的一篇文章里，提到了野百合运动二十年后又一场由学生担当主力的野草莓运动。后来慢慢了解到，有一群学生在野草莓运动之后，开始重新摸索社会运动的开展途径，经营起一个人人都可以参与并激发的新思维的集体空间——直走咖啡馆。当年大二的杨子瑄从东吴大学社会系退学，开始全力投入这场生活革命中来。
&amp;nbsp;
这种新的革命，区别于传统的组织结构与社会运动方式，并不直接和特定的社会议题做对抗，而是和其他国家的同好联结起来，致力于创造一种“革命后的世界”，她和她的直走团队不仅以类似公社的方式经营起这家不大的店铺，更是将更多青年人的搞怪与创新精神，投入到了传统的街头运动中去。

（庄皓然 摄影）
&amp;nbsp;
当时为什么会在结束野草莓学运之后，退学经营起咖啡馆？ 杨：本来是想做台湾的社会运动与社会大众的阶梯，不是单纯地用咖啡馆这样一个概念。关于直走形式的讨论，就至少进行了半年。我们提出了一整套的格式与想法，为了在社会运动中表达的一种生活方法和态度，空间只是在里面非常重要的一个角色。
&amp;nbsp;
假设一年365天一个人有100天都在做运动和斗争，那还有265天，那他都在干嘛，去了哪里。在那些可见的场合，在台湾运动过程中，最主要是由一些NGO和学校在主导。人只有在那样的环境中才会进行社会问题的讨论与探索。「直走」要传递最重要的概念，就是交流。我们的凳子是可以自由滑动的，一桌客人在聊天的时候，你要是觉得感兴趣，随时都可以把凳子划过去参与讨论。我们想要打破一个个的格局，有意识地去塑造一个社会运动背后的交流空间。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
那你们在经营直走的过程中，要如何把这种概念传递给更多的人，而避免圈子内部消化的局限呢？ 杨：在开店的过程中，我们不断地去和人交流，当然这里的人不限于运动圈子的人。慢慢有人开始知道我们在干嘛。而我们也在谈论的过程中，慢慢找到直走经营的方向。我们会关注在“运动究竟是什么样的”“你为什么会想要参与运动“，这些问题对于我们来说是非常重要的，只是我们从一个比较个人的状态去开启。我们去思考同龄人的差异，只要找到了这个切入口，就能带动更多的人加入进来。很多问题涌出来，可是光认识到问题是不够的，你一定要被打到那一下，才有可能真正从无所作为中觉醒过来。对我来说，打到那一下是摇滚乐。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
通过办咖啡馆参与的运动和高中参与的社会运动，这之间有什么差别的地方吗？**** 杨：直走在尝试的是一种新的社会运动方式，在以前各路人马奋斗的基础上再加入新的东西。通过直走，我们认识了更多站在圈子外围的人。我觉得我们在实践的是一种比较贴近生活日常的运动形式，用我们习惯的方式去处理一些社会上的坚硬的大的议题。比如我们每周都会有读书会、电影交流会，当然选择的题材都是很奇怪的，比如一些英国90年代行动者的故事或者rave party，这种大型的狂欢的东西里面往往也会有社会意识的渗透。
 
&amp;nbsp;
是不是如果给音乐节一个独特的社会主题，也许能达到一种和传统运动有别的效果？ 杨：传统运动其实已经慢慢有文化的元素加入进去。这并不是说台湾早期的运动是没有文化的。应该说之前学运的那挂人，他们发展出来了后面运动的一些雏形，塑造出了一种做事的方式。但其实同时还有另外一挂人，来自于另外的圈子，他们就会去做噪音摇滚、电影纪录之类的。这其实是运动的两个划分。彼此都互相认识，可是各玩各的。而我们在这个年代想要去摸索的，就是如何把这两路人马聚拢起来，并且避免那种大的坚硬的社会抗争，成为另一种意义上的权利争夺。
 
&amp;nbsp;
你们为什么会想要以这样一种方式去实现抗争？ 杨：这是因为在以前的时候，有一个大的看的到的政府在那里，独裁的专制的，比如两蒋时代，那打倒它推翻它就好了。可事实上，虽然我们现在可以选择自己的总统，虽然我们变得民主了，可还是没有根本的改变。尽管没有最大的标的物，可是问题仍然是存在。台湾现在已经不会因为你讲什么话就被抓去关起来，或者莫名其妙消失不见，可是我们发出的声音也变得越来越微弱了。
&amp;nbsp;
所以现在问题就不再是针对一个靶子去进行的斗争，反而是我们要回过头来想清楚，我们是为什么要设立那个靶子，我们究竟要做什么，以及设那个靶子，是要用弓箭还是用枪去打到它。
&amp;nbsp;
因为力量的结构已经松散到社会的方方面面中去了，我们也很难再去简单地对一个目标向前冲，因此我们就更想从一个生活层面上的运动去开展。
&amp;nbsp;
我们的团队结构上是松散的，里面仍然有一个核心的东西。但是要怎么去操作它，却很多样化。针对一个议题，团队里拿出五六个提案，那这些提案就由不同的人去完善带领，然后串联成这一年我们的反核计划。
&amp;nbsp;
 
那你们会怎么处理在抗争过程中，抗争性和娱乐、诗意、理想化的关系？ 我觉得最重要的是，要吸引人能够参与下一次的活动。台湾多数人的状态，都是处于边缘的观望。这一方面原因是运动的门槛过高，他们有自己的语言方式，他们出现的场合不是大多数人出现的场合，你需要去不断蹲点，行动和表达意识才能完成更多的认可。所以这就决定了传统运动和社会大众还是有距离存在的。
&amp;nbsp;
直走平时会和一些环保团体进行合作。他们是走在第一线的，很深地去直接用行动对抗社会的问题。可是其实这些模式并不完全是我们想要的，类似于静坐示威。
&amp;nbsp;
以前大家都想要去改变社会，可是最近开始有一批人，加上日本的朋友，各国奇怪的青年中年联合起来，决定先去创造一个“革命后的世界”，我们先以一种示范性的方式去做出来，而且证明这种方式是可行的，别人难道不跟来了。当然这种方式一定是愉悦的，身体性的，生活性的，各种方面的文化艺术都会碰撞在一起。
&amp;nbsp;
我们的运动确实会在一些方面被别人质疑过分的娱乐化。可是说真的，想玩的话不必来运动圈子里玩。如果你每天都想着要改变世界，可是又活在水深火热之中，到底谁愿意相信并且一起投入到抗争中啊。我们所要建立起来的社群不仅仅是运动圈子里的人，更多的是来自于更多有共同理念的普通人。对我们来说，是要存在这种生活的可能性的。运动的方式完全来自于自我创造，而不要把全部的责任都压到一次静坐示威和街头游行上。****
 
&amp;nbsp;
那在这样一个迈入的过程中，如何使得你们的发声，从生活化的改变进而产生一种社会的影响力呢？ 杨： ****如果把政府当成就是坐在隔壁桌子的人，你一定要适时地表达自己的反对，不然他永远不知道。 ****
发声仍然是一个策略的问题，我最终是要把我想做的事情，我想要表达的意见让对方接收到。虽然反抗这件事，姿态就是硬的，但是我们可以去采用一种柔软的方式，这是需要去练就的能耐。可能台湾比起大陆来，声音传递的链条会简单一些，但是它也是需要去探索的，怎么让这个社会真正看到你们的动作。这里面的柔软，其实也是刚才聊到的阶梯与门槛的事情。我们并没有把太多的面向投射在政府身上，所以这些柔软和坚硬都是相对于群众来说的。最简单地说，一个人进入到我们的空间里，他的想法是被尊重的。
&amp;nbsp;
「直走」将地下室出租给崇尚无政府主义的外国房客，举办「安吶奇实验室」的论坛、放映和表演活动，或者是建立一个和海洋音乐祭一模一样的官方网站，把反核的标语贴在上面，让很多人误以为海洋音乐祭就是反核议题的；甚至我们直接参与到里面的表演中去，直接走上台扮演环保局副局长来宣讲核能的危害。这些创新和恶搞的手段，是我们去实现自己多元、有趣的社会运动的途径之一。
 
那在「传递它」和「实现它」这两个阶段，直走是怎么去做的？ 杨：我觉得这是我们在做的，和传统运动最大的差别之处。传统运动会有一个明确的目标、行动策划和有效性的检验标准。可是我们在处理的是一种文化性的东西。它在当下看起来是非常无用的而且难以评估，但是我相信这里面的力量。这是从思想的层面迈入社会议题的一种方式，是一个循序渐进的过程，也仅仅是达到理想世界的一个阶段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台中森林——我的第一次沙发经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/first-cs-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 17:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/first-cs-experience/</guid>
      <description>文/董弈  
Couchsurfing，what a great idea!  第一次接触couchsurfing是从一个很酷的朋友嘴里。一个拉脱维亚人在高雄带着她度过了疯狂又愉快的几天。于是这次去台中，本着挖掘生活更多可能性的精神，我选择了一个住在山上的Host，也是我这次旅行中遇到的最不可思议的人，積丹尼。 &amp;nbsp;
我把自己的旅行计划发在沙发旅行的主页上，很快就收到了他的邀请。第一次见他，是在这之后台北大安森林公园的一个potluck上，他捧着一个巨大的木瓜， 像孩子一样直接用手收剥着吃。他马上认出我来，把我介绍给大家，说这是下周要来我家住的surfer。那时他坐在草地上和各种肤色的人聊天，常常手舞足蹈。 &amp;nbsp;
我们实在太不熟了，面对一个五十岁的老外，我只能从他的profile里勉强知道，他毕业于美国西北大学地质系，同时拥有计算机硕士学位。他住在山上，有一片自己的土地。他很喜欢黑人说唱音乐，是变装（cross dress)爱好者，台湾LGBT成员。这些兴趣和经历勉强帮我拼凑出一个人物概念，虽然很模糊，但我很期待在我们接下来相处的时间中，一点点地去了解我的沙发主，并且在台湾的森林里过上一种与众不同的生活。这也是沙发旅行的精神之一，关于陌生人的甜蜜产业（sweet industry for strangers )。 &amp;nbsp;
进入森林的路，竟然如此漫长  上周四我兴奋收拾好背包前往丰原，去拥抱第一次沙发旅程。刚从自强号里走出来，我就看见他在出口处朝我挥手，Ellen，是你！他大喊我的名字。我很开心碰到这样体贴的沙发主，毕竟让沙发主来车站接你去他家，是一件很麻烦别人的事。可是……后来我就明白了这里面的原因。 &amp;nbsp;
我们坐了70分钟的客运来到山脚下，开始步行上山。一个小时之后，路开始变得越来越小；再走一会，我们已经完全置身在荒野中，脚下的杂草一直长到膝盖，密密的枝桠遮盖整片天空，虽然还不到太阳下山的时候，林子里已经很黑，不时还在打雷下雨。 &amp;nbsp;
我的心里也开始越来越挣扎，甚至打起来退堂鼓……丹尼对于我来说，差不多是一个陌生人。但是如果再退回去，既要再走一个多小时的山路，而且还要再坐70分钟不知道什么时候会来的客运，在丰原找一家旅社的同时显示出自己对沙发主充分的不信任，我又不希望事情发展成这样，只好硬着头走下去。  （丹尼的家） &amp;nbsp;
 抵达，反而成了另一种提心吊胆的开始  就这样，我们终于看到了他的第一栋房子。我像是找到曙光一般，坚定地冲上前去，迫不及待等他开门进去……目光所及，只有一张床，水泥地板，布满灰尘和蜘蛛 网的窗户，各种各样破旧的衣服和一座废弃的厕所。他说你想坐吗，我们休息一下，晚上就在这里睡……我惊恐地看着一把看得出来已经和屁股绝缘良久的凳子和那张灰色蚊帐下的大床，坚定地摇头，像抓住一根救命稻草一样说，你不是还有另一栋房子吗，我不太习惯和别人一起睡，我们还是去那里吧。我看得出他的迟疑，但是最后他还是答应了，于是我们走向他的另一个家。 &amp;nbsp;
当我看到那座房子——不如说是凉亭的时候——终于开始慢慢接受自己的处境。那个小地方，四周没有围墙，只是用柱子撑起一个顶盖，室内和自然直接对话，望出去是烟雾缭 绕下的各路山峰，景色美极。台湾的山很美，除了九九峰那一带因为九二一大地震，山体错开呈现泥土的黄色，其他地方都是绿色绵延的盛景。 &amp;nbsp;
第一次沙发经验到这里，我已经只能无奈地接受了自己的状况。積丹尼拿出方便面热情地招呼我吃。然后自己跑去房子边，采了些杂草和野菜，放在一个锅里搅拌，倒上点麻油开始煮。他告诉我他在十多岁时参加美国的一种公社当嬉皮。 大家自给自足，只吃自己种的蔬果，从此以后就不再吃肉了，连蛋奶素都一概不碰。他的母亲是社会运动人士，父亲是西北大学图书馆馆长，他一方面博览群书，另 一方面又偷偷地把母亲丢掉的丝袜捡回家里，当宝贝一样珍藏着。 （吃饭与洗澡的距离不会超过两小步，全在开放的空间里进行） &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
森林里的生活哲学  我们边聊边吃，吃完方便面后的碗浮着一层油渍，山上当然没有洗洁精，怎么办？積丹尼轻 车熟路地把碗放在土地上，告诉我，“有蚂蚁认得这个地方，明天早上它就会很干净了！如果我有东西不想让蚂蚁吃，就要每天换一个地方，这样它们就要花很长时 间才能找到了。”我目瞪口呆地看着他的生活哲学。“屋子旁边的草有点污染，这边还有几个废弃的轮胎，肯定有污染。我这些菜都要走得远点才能吃。傍晚6点会 有广播，我现在和世界的接触不是通过电脑就是广播。这边前几天招待了三个法国人，他们还留了一盒糖给我。“他兴奋地说着。 &amp;nbsp;
我们回到住处，脚边都是萤火虫，可惜当时并没有太好的心情来欣赏这样的夜景。最奇怪的是一条山路的一边都是萤火虫，另一半全是漆黑的，后来才知道原来那是片桃林，打了太多农药。積丹尼show给我看一书柜的植物大百科，他全部细心地看过，对每一株植物都了如指掌。他在自己的土地上种各种各样的植物，咖啡树，芭蕉，蕨类，凤仙，梅子树……但只是一种播种者的态度，一切都让大自然来做最后的决定。 &amp;nbsp;
如果因此而觉得，他只是生活在山上的野人就是大错了。我下山后才知道，他是WIKI百科上标注的”知名美籍台湾人“，不仅拥有台湾永久居住权，还受过马总统 的接见，更不要说各种各样的媒体采访。他很特别，看到台湾高速公路收费站只有女性收费员，就跟交通部建议要有男性收费员才符合两性平等；看到高速公路两个 里程碑之间只有１╱２的标号，又投书建议将小数点前要加上公里数。他发明了一套方法可以根据山林里电线杆的铭牌不需要GPS就能计算出自己的坐标位置，并把这个研究发表在专业的地图书籍中。二○○○年新发行台币一千元纸钞上，他一看到地球仪的图案好像被左右印反了，就立即反映，让发行局长一天开了两次记者会解释。 &amp;nbsp;
这样的例子总是举不胜举，“我跟不同的人拍照，来显示出自己很酷，这样就会有更多的人来跟我做朋友”。他给我看了各种各样的合影，和名人，和社会运动人士，还有couchsurfing上的朋友，但是说着说着，他又觉得“我没有朋友，我很希望有人可以关心我。平时在这里，通常2个月才下一次山，最长有5个月都没有出去”。我看着他把头紧紧地抱在手臂里，即感谢他对我的坦诚相交，又感到自己嘴里的安慰是这样没有力量   &amp;nbsp;
清晨的森林与下山之路  他给我准备了一个睡袋，于是我们在一张床上躺下来。晚上虽然聊得很开心，但因为他之前的一些暗示，仍然让我觉得不免担心，到天亮都才敢勉强合眼。幸好一夜无事，等我醒来后，他让我穿上套鞋，带上镰刀，美名曰“我们去玩森林”。于是又带着我在他的那一大片土地里穿梭，我们用刀子小心地刮下树干上的木耳，这将是他今天的伙食。他给我看最原始的芭蕉，里面全是种子，根本没 法吃，原来我们现在吃的都是改良品种。还有第一次在台湾看到的咖啡树，小小的，还不到我的腰。我第一次在清晨看到这样原始的，充满生机的场景，空气新鲜的仿佛是刚从河里捞出来一样，清凉而干净。 &amp;nbsp;
 第一次沙发经验的尾声，是我背着书包独自从另一边的山路走下山，完全陌生的路，偶尔冲出来的野狗都让人恐慌，幸运的是，在走了半个多小时后搭到一辆机车。车主慷慨地带我下山，并让我抱着原本放在车后座的一大捧香蕉——这直接导致了后来天降大雨，我没有多余的手来给自己撑伞。在大雨中，反而有一种安全感，大概是极尽狼狈下的放松与刺激后的舒缓。在这个没有一个人认识我的荒郊野外，不时跑出来的野狗，很偶尔才能看见一辆开上来的车，一次和怪癖技术男的奇遇记，都在我脑子里留下了深刻的印象。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个公平贸易业者的非洲冒险：专访台湾公平贸易咖啡推动人朱克朋</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/capetalk-zhukeming/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 05:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/capetalk-zhukeming/</guid>
      <description>采访人：董弈
受访人：朱克朋
文字整理：董弈
照片提供：货圆甲咖啡
这次去台中，拜访了一家公平贸易咖啡店。店主朱克明先生从事咖啡有关的材料器械已经十五年了。作为第一批的市场进入者，台湾的绝大部分咖啡机具，是从他手上卖出去的。可以说，是他开创了台湾十步一个咖啡馆的风气，让咖啡真正进入到日常生活中去。
然而在接触咖啡生意以前，朱先生原本是一位郁郁不得志的歌手和餐馆经营者。然而经过几次挫折之后甚至负债几百万的低潮之后，他遇上了自己人生中的贵人，并随他共赴意大利学习咖啡技巧。回到台湾后，朱先生便成为意大利咖啡商在台咖啡总代理，开始真正涉足台湾当时还一片空白的咖啡行业。
几年前的苏门答腊之旅，是他人生的一个转折点。原本是国际财团组织的旅游，成了他一个人的咖啡园探险之旅。他避开所有人，独自前往庄园和当地人交流，了解他们的生活状况，这才发现，原来高价的咖啡交易背后，隐藏的是庞大的机制黑洞。巨额利润都被国际财团牢牢抓在手里，而大部分的咖啡农却只能在自己的咖啡庄园里辛苦劳动，维持人均每日1美元的消费水准。这次的交流，使他下定决心开始回国做起了公平贸易咖啡生意，并创立了个人的公平贸易咖啡品牌：货圆甲。在后来的时间里，他定期走访非洲，在马拉威等国家兴建学校，提供当地寡妇村妇女工作，并且帮助更多的咖啡农获得了合理的利润。

（附：公平贸易是一个以交流对谈、透明化和互相尊重为基础的贸易关系。它企图寻求一种新的社会财富分配方式，为偏远地区，第三世界国家的生产者提供合理的报酬和有尊严的生活方式。）
问：你是当时台湾咖啡市场的成功开拓者，那是如何从咖啡器械代理转而从事公平贸易咖啡豆的贩售的呢？
朱：十五年前当时从事咖啡行业的人非常非常少。星巴克还没有进入台湾，便利商店里也都没有咖啡。我们进入这个领域非常早，也做得很成功。后来在高度竞争的环境下，我们才开始考虑转作原料，因为原料是每天都在消耗，不断需要补充的。直到开始做原料之后，才发现原来原料背后有这么多问题。不是做原料，就可以扮演一个很称职的商人。因为商人的背后，还有很多的东西是我们存在于自己内心的道德的架构底下，去决定是否要从事这样的生意。我原来做原料做得很顺利，也赚了非常多的钱。然而赚到钱以后，就会思考下一个阶段的任务，自己是要继续当一个这样的商人，还是回归到自己的内心，从事更加踏实并且有社会价值的生意。苏门答腊那一站，是影响我转变的关键。在那里，我看到了光鲜亮丽商人背后，有着非常多不为人知的压榨农民和利益冲突事件，这些事件受伤的对象，往往是弱势的咖啡农。
这次旅行促使我思考，如果在未来，我仍然从事咖啡行业，十年，二十年，除了钱我还有什么。我希望我未来的生活中，还可以有更多值得回味，让别人可以赞美你的东西。所以我就决定开始和农民一起做公平贸易。
问：能不能谈谈你对公平贸易的理解和你在从事的公平贸易事业？
朱：公平贸易就是要让制造者得到合理的报酬，而不是一个商品的市价这么高，而真正回到生产者这一环的利益却是微乎其微的。这样的一个秩序，虽然符合了资本主义社会里的一个食物链，可是未免也落差太大了。所以我们现在做的是， 不反对中间有一定的贸易商，代理商，通路商，只不过应该给以生产者一个人权的标准。所谓人权的标准，就是最起码，付出这些劳动，那些农民可以饱食，接受教育，生病之后能够治疗。就好像我们保护劳工，要给她最低保障工资，劳健保一样。我们就是去输出一个文明社会应该要有的人权保障。而这个保障回到公平贸易咖啡的议题上就是，农民既然花了一整年的时间在从事咖啡豆的种植，我们就要提供给他们基本的生活保障。
问：那您是如何从非洲建立您的这条咖啡供应链，并把这个理念在台湾推广出去的呢？目前它在台湾的市场如何？
朱：在我们协助农民取得一些好的品质的咖啡豆之后，就要帮助他们把这些咖啡豆出口。除了直接在自己开设的咖啡馆贩售，举办一些讲座进行推广之外，也寻找了一些大型企业用户来消耗这些公平贸易咖啡豆。这一块的市场目前还蛮大的。台湾的公平贸易咖啡推广已经有一定水平。在里面很重要的因素，就是消费水平。
在非洲我们主要做三块内容，第一，就是帮助当地农民收获更好的咖啡，我们会教导他们一些专业生产筛选咖啡的方法，这样做的同时，也减少了我们在收购后筛选的损失，达到一个平衡。第二，在咖啡生产的过程中，又会涉及到很多纯手工的工作，我们把这样的工作机会更多地提供给寡妇村的妇女。第三，我们直接资助当地的小学，帮助非洲一些落后国家的孩子，获得更好的教育。
 
问：您在非洲从事公平贸易咖啡生意时，会碰到很多困境吗，比如和国际财团的竞争？
朱：非常多非常多。尤其在国外，人生地不熟，常常被警察刁难。还有一个现象比较糟糕，有很多的中国人去非洲当背包客和冒险家，他们一路从奥地利跑到乌干达，又从乌干达到马拉威淘金。有一些中国人英文比较差一点，所以在碰到和海关没有办法沟通时，就会习惯拿一些钱去解决问题。导致有一些黑人遇到黄皮肤的，就觉得有利可图。所以我们入境后，常常碰到这种情况。我们在马拉威的时候，因为总统贪污，这个地方非常非常穷。前段时间这位总统死了，新政府把更多的资源掌握在手里，出口就更加困难了。
我们和财团之间，又要打一场追逐战。他的线民很快就会把陌生人在咖啡庄园的踪迹汇报上去，而财团就会马上报警，有人闯入他们的农庄偷窃他们的咖啡。当然我们就是被抓的。抓了之后只能想办法赶紧联系一些资源，请chief带队来证明我们。我们的身份不能暴露，好比我在短片里开的车，就是跟挪威政府借的医疗队的车。前年的七月份有11个台湾人在非洲被杀，报纸上写着观光客遇害，但事实上我们清楚，就是踏到了不该踏的地盘。我们只能通过这种避人耳目的手法，去和酋长商谈去和帮助当地农民改善他们的生活，并且继续我们的咖啡豆生意。
问：那您在做公平贸易的时候，是以个人名义，还是和FLO（注：世界公平贸易认证组织）进行合作？
朱：我现在是个人在做。之所以我暂时不打算接触这些国际组织，主要是因为我在马拉威探访过程中所发现的“公平底下的不公平”。这些公司在欧洲本身就是做公平贸易的，然而在当地农民听来却是这么不公平。所以我也在好奇有没有组织以外的财团介入到这些组织内部去，影响其中的公平性。如果要简单轻松一点，我们确实可以直接和这些组织进行合作，从它们那里取得大量的所谓的公平贸易商品，再到市场上进行贩售。可是问题来了，这和我之前的做法有何不同，还是一样和外国贸易商进行合作。
咖啡这个世界里，一直都是白人的天下，很少有华人真正去关注这个产业。所以我就思考，既然我已经从事咖啡这么多年，我如果仍然在这个领域前进，就应该对这个现象有所作为。就是这个信念，我们决定自己做，自己亲眼看见，双手帮农民一起鉴定采收咖啡，双脚走到的地方确实看到这些不平等的现象能够在我们手下有所改善，这对我们来说，也是很有成就感的事情。所以我们决定慢慢做，一站一站，一个国家一个国家去走过来。我们在非洲国家有一个将近十五年的长期计划。如果这件事可以推动起来，也可以像抛砖引玉，可以有更多企业像我们一样进入非洲，帮助农民改善他们的生活环境，我认为是一件非常有意义的事。
问：那您会积极和台湾或者国际上的基金会进行合作吗，建立一种良性互助的模式，您作为一个公平贸易一线服务的提供者，去募集更多的资金来实现自己的作为。
朱：当然希望力量越大越好。我们也和世界展望会保持着一定的联系。但是他们本身已经承担了很大的工作量，包括艾滋病、痢疾在非洲的防治。所以只要我们的力量许可，主要还是靠自己来完成。
问：那您在这十五年里的具体计划是什么样子的，能不能谈谈您目前是怎么在实现它的。
朱：第一件事，当然我们自己必须深入非洲。我们不可能光用口号去参与农民的生活。所以每年最忙的时间，也就是下半年度，五六月开始一直到年底，我们就开始不断地前往非洲农村，去关怀当地的咖啡农，问他们在今年的耕种活动，有哪些是需要我们帮助的。例如这两年，我们都在马拉威提供了很多农耕机具，曾经他们要用手一颗颗剥玉米，那我们就带一些可以自动剥玉米的工具过去，农民看了特别开心。一个简单的工具，就可以给他们带去很多帮助，不仅节省了时间，更扩大了产量。不管是自己食用，还是作为商品贩售，他们都有直接受惠的机会。
在咖啡的部分，我们也直接提供脱皮去壳筛选的设备，帮助农民能够做出更高品质的咖啡。这是我们目前在非洲做的事情，以后在每一个走到的非洲国家都是一样的，第一件事就是去关怀农民在生活上的困境。虽然以我的财力现在还没办法像Dean那样，在很多国家成立小额信贷，但我们同样在相同的方向上努力着。

【采访后记】
采访的结束，我问朱先生，你会觉得自己在做一件伟大的事吗？他笑着摇头，告诉我“做这件事，只是让我觉得很开心，我找回了做咖啡生意时的踏实感。去非洲帮助那些弱势的农民，让我觉得自己更有power，更年轻，更有使命感，也更有责任。”
这种理念，也传递给了所有在他身边做事的工作人员。从我刚踏入货圆甲的大门这一刻起，就深刻地感受到了这个小小空间里的温情和友善。这是一个公平贸易咖啡商可以做的，踏入非洲这片土地，帮助更多的人。除了他还有更多的公平贸易者，在为第三世界国家的人民和偏远山区的弱势群体争取他们应有的报酬。诸如Motherhouse, people tree，是这些人，这些举动，让我们看到这个社会，除了自由贸易和利益最大化的目标外，还有另一种价值的实现。而这种价值，就存在于人们内心对公平和正义的追求，也是我们对未来社会分配方式的崭新期待。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>