<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ted Ed on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/ted-ed/</link>
    <description>Recent content in Ted Ed on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/ted-ed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊004期</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/weekly-004/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/weekly-004/</guid>
      <description>本期编辑： @ActionThinker @ BroadEdu-蓝枫
&amp;nbsp;
本期关注： 掷出窗外：面对食品安全危机，你应有的态度__ 一则“用牛肉膏制造假牛肉”的新闻，让25岁的复旦大学硕士三年级研究生吴恒突然意识到，自己也成了食品安全问题的受害者。于是是一个有毒食品警告网站掷出窗外诞生了。吴恒联合34名网络志愿者创建，在2012年5月份因《蛮子文摘》助力传播，蹿红网络，引起极大反响。网上可以查询到2004年至今，全国各地的有毒有害食品记录，数量达3000条之多。

吴恒：“扫帚不扫，灰尘照例不会自己跑掉。事情自己慢慢变好，需要外界的动力与刺激”。“掷出窗外”不仅可以表明消费者自身对不安全食品的抵制态度，而且把不安全食品暴露在外，能引起“路人”的关注，引导整个社会抵制不安全的食品。
&amp;nbsp;
我想说，让世界变得更美好一点，需要我们的作为，而作为是需要勇气也需要智慧的，我们要有所不为的智慧，也要有所为的勇气。我们要走，但是不要走得太多，这并不是懦弱。毫米的推进也是进步，我们今天一毫米一毫米的推进，并不是我们只愿意推进一毫米，而是在现实的条件下，我们只能推进一毫米，当那些作为阻力的人或那些事情减少的时候，我们的推进就会更多。所以不要因为只推进一毫米而放弃，世界并不完美，但是值得奋斗。
&amp;nbsp;
掷出窗外——面对食品安全危机，你应有的态度。
而编者也想说：与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 【iCommu美国传媒行】被组织VS自组织 &amp;nbsp;
美国，宛若少年时拥有鲜妍的梦境，在大洋彼端遥遥地发出呼唤。你知道冥冥之中，有些事情是自己必须要完成的。iCommu美国传媒行是两个月前的梦想，现今已经变为现实。

iCommu的点子源于两个小女孩商量暑假怎么过，一拍即合的是北美，传媒，交流访问。于是iCommu就这样横空出世，从两个小心愿碰撞成一个大计划——他们组织10名亚洲地区青年，一同前往美国纽约、华盛顿参观美国知名传媒机构，与从业人士就选定课题交流探究，并与来自世界顶级大学的教授，学生互动，开拓视野，拓展人脉。
&amp;nbsp;
而作为发起者的陈瑞苘和张潇，他们并非传媒专业的学生，只是因为对传媒的热爱，对公益的热爱，他们为了他们自己的热爱，付出、努力，并采取实际行动将之变成现实。作为同龄人的你，你在追求自己的梦想时，是抱怨没有资源？没有机会？直接放弃？还是像他们一样为了梦想坚定不移去追寻？
&amp;nbsp;
CAPE顾问Oliver对iCommu项目给予了积极的赞誉，并发出呼吁：从前我们需要被组织去学习，去考察，去交流。现在为何不可以我们自己来组织学习，考察和交流活动？
&amp;nbsp;
阅读项目缘起故事
更多了解：iCommu官网 （需翻墙）| iCommu博客 | iCommu微博
大家还可以微博关注话题标签#iCommu美国传媒行# ，了解这8人小分队的美国行以及他们的沿途直播，你还可以直接向他们提问。 &amp;nbsp;
延展阅读：@OliverDing ： #WEE# 开放课程 #海外社会化媒体研修# No.002《准创业者速成周末——如何在54小时内发布社会化媒体项目》集体课程ppt已经发布：http://t.cn/zOH36zu 带着你的梦想和故事，找个周末开始行动吧！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
世界青年： Yuki 环游世界，访问青年创业者和创业公司 意识到日本老龄化将带来的国内经济下滑，日本青年Yuki暂停了在早稻田大学政治与经济研究所的学习，参加了巴森学院（Babson College, Boston）为期一年的文科硕士学习。在巴森学院，一门致力于研究自由职业者经济（gig-economy）与企业家精神的课程，使其有机会接触到了游牧商人这个群体，以及它们的全球化工作模式。在与这些人的接触中，Yuki逐渐产生了一种深入了解他们的热情，于是开始了其一对一采访的旅程。
&amp;nbsp;
在东南亚的采访行程中，他对新加坡的秩序和马来西亚的创业环境印象极好，此外，他还到过印度和印尼。在班加罗尔的TechSpark活动中，他感受到了与中国、台湾、印尼、新加坡截然不同的特点，高质量的创意给他留下了深刻的印象。此后，他还有计划前往孟加拉国、一些欧洲国家、南飞、拉丁美洲，以及美国的一些城市。而他的所有行程和访谈，都将在他的网站和Facebook上持续更新。
&amp;nbsp;
Yuki给他的采访过程设定了三个目的：第一，通过自己的力量，把日本内敛的社会风气转变得更加开放，鼓励日本的年轻人走向世界。第二，为那些流浪工人（自由工作者？nomad worker）搭建一个世界级的平台，平台的设计将随着旅途的深入更加细致具体。最后，希望在自己的网站上，把流浪工人和世界级企业家的故事展示出来，当作成功的榜样。
&amp;nbsp;
Yuki的经历虽然还不算传奇，但是他的眼界、胆识和行动力，已经在为他打开新的生活，他对朋友、日本社会，乃至全球青年的影响，才刚刚开始。如果对他的故事感兴趣，欢迎持续关注他的网站和Facebook页面，CAPE也将持续关注这个日本青年的最新动态。
&amp;nbsp;
Caper AT与Yuki约了在上海见面，他们将一起探讨日本青年和大陆青年之间互动交流的议题，并探讨CAPE与Nomad Project的合作。
&amp;nbsp;
Nomad Project网站：http://www.nomadp.com/
Nomad Project Facebook主页：https://www.facebook.com/NomadProject</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊003期</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/capeweekly-003/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 15:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/capeweekly-003/</guid>
      <description>CAPE周刊003期   
&amp;nbsp;
本期关注：TED Ed：为老师打造的开放平台（视频） TED 大会这十几年来一直不遗余力地恪守自己的承诺，不断让非同凡响的人们分享自己的感悟，“传播有价值的思想”。 最近 TED 又有新动作，发起了名为 TED Ed 的专门针对教育者的频道。在这个频道中，老师能够创建 3 到 10 分钟不等的视频，专门针对某个问题进行教学，比如“蛇摆（Pendulum Waves）”。 在看完视频以后，TED Ed 会马上显示老师事先准备好的问题，让人在回忆视频的内容时，不知不觉加深了对知识的印象，在这里“Quick Quiz”是选择题，“Think”是问答题。
TED Ed 拥有一个口号，“分享有价值的课程”。TED 的“监护人” Chris Anderson 在个人博客中解释了 TED Ed 的意义——和 Khan Academy 不一样，这个开放平台不打算取代教室，而是希望“为老师提供一个令人兴奋的新方式去使用视频”。
&amp;nbsp;
实际上 TED Ed 可以视为 Flip Teaching 这种教学理论的实践产物。传统的教学方式中，老师与学生，只有“我教你学”的关系。Flip Teaching 将这个教学过程进行了改变，首先让学生在家观看教学影片，读完课本的指定章节并思考相关的问题；学生在学习完之后，必须汇报学习过程中不理解的地方（可以运用网络工具）；老师在上课前搜集每个学生发出的问题，进行分类并针对学生疑问的部分制作教材；在课堂上使用苏格拉底教学法，即老师只是旁听或是适时加入与个人或小组的讨论。这样就能够尽量发挥学生的自学能力，而老师则能够更有针对性的进行辅导。
&amp;nbsp;
为何说 TED Ed 是 Flip Teaching 的实践产物？因为每个 TED Ed 的视频页面中，都有一个 Flip 按钮，当按下这个按钮之后，老师便能够对该视频进行设置，根据自己的需要来设定不同的问题，然后将视频链接发给学生，让他们在家中或其它地方进行自学。
&amp;nbsp;
所以 TED Ed 是一个开放平台，老师可以自由使用上面的视频内容。
继 TEDx 、TED 开放翻译计划等项目之后，TED Ed 成为 TED 又一个开放项目。我们不能忘记，“开放”是 TED 得以迅速扩大影响力的法宝：2006 年，TED 决定将所有大会演讲视频统统搬到网络上，让所有人都能访问得到，由于 TED 优质的内容，迅速扩大了组织在网络世界中的名气，也让 TED 能够被世界各国的人所知晓；通过 TEDx ，TED 允许爱好者在各地发展分支组织，既让当地人有了交流的平台，也有利于 TED 发挥影响力，发掘本地优秀资源。到 2012 年，已经可以在 126 个国家，800 个城市中看到 TEDx 的身影；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>