<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>钠家 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%92%A0%E5%AE%B6/</link>
    <description>Recent content in 钠家 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2013 16:50:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%92%A0%E5%AE%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>归途琐思</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/the-way-and-thinking/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 16:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/the-way-and-thinking/</guid>
      <description>文/钠家Antonio &amp;nbsp;
此文写于波士顿回国的飞机上，这些天的学习给予我对未来的冷静思考，希望与大家共勉。
&amp;nbsp;
我出生在一个军事化管理的家庭，所以从小就对自由有着无限向往。包括自由信仰、自由选择喜欢的工作方式与生活方式。五年前一次偶然机会接触到公益，我发现在做公益时心灵是满足且自由的，因为那一刻是爱的释放，是紧闭心门的打开。我也渐明白其实我们的幸福是与他人的幸福紧密相连。大四时我有幸加入一家4A广告公司，本以为职业生涯可以就此开始，但是我开始思考工作的意义。每天加班到深夜实质是在刺激人们的消费欲望，不断劝服人去买车买包买漂亮的衣服。我在不理解的声音中辞去工作，开始了间隔年。这一年里，也是不断地做公益。永远也不会忘记，在一次公益圈的分享会上，一个NGO的负责人流泪讲他的NGO走向失败的例子，他说有时候并不是我们服务的理念不好、制度不完善，而是我们不懂得如何传播我们的理念，不懂得如何让人们参与。从那时起，我就决定成立一个机构，利用自己的专长，帮助NGO传播理念。
&amp;nbsp;
任何组织的发展都伴随著挑战与问题。刚成立的Na+如何面对如此庞大的市场需求；如何在满足自身发展与寻求社会价值中平衡；如何有效利用大家原本就稀缺的时间与精力；如何创立一个Na+品牌；如何一步步实现我们的目标。这对于一群20出头的年轻人，本身就是一种挑战。我们看到还有无数的NGO还在为品牌传播而忧虑，狠多NGO由于传播的问题面临流产，中国的第三社会还是力量微弱。
&amp;nbsp;
但是依然有人不断加入Na+，周围支持的声音日渐庞大。Na+成立的三个月以来，钠家人所付出的努力让我一次次被感动：吴幽芸每天工作到深夜都回来回复邮件，不厌其烦地接我电话、给我反馈；谭靄琳生日当天坚持为Na+带来精彩的培训课程；陈菲鸿总是发给我几千字的邮件，信中写到对Na+的建议与嚮往；白慧峰不断地操心管理，投入太多心血；倪嘉灝在毕设期间仍然不断地修改Na+的设计作品。正是由于大家的共同努力，我们做到了。我们做到了在全国招新的campaign中收到数百简历，招到了20位精英。我们为CAPE做的＃我在CAPE，分享不同＃的campaign创意，让更多中国青年了解CAPE的理念，一个月来CAPE的投稿量大增。我们都相信用自己的专长能为中国的公益现状做些什么，为社会带来些许改变。
&amp;nbsp;
正是我们的共同坚持，才让理想的实现如此清晰明确。我们相信，在几年之内，会有Na+的办公场地，在一个巨大的蓝色开源空间里，钠家人坐在一起，享受头风暴带来的快乐；我们畅所欲言，探索创意的无限自由空间。我们看到自己的客户跻身世界100强NGO的名单，向世人展示中国的公益领域也可以同样强大；我们看到中国的NGO不再担忧如何传播，每个NGO都有自己的独特的品牌与文化，传播再不是单向的信息输送，创意为NGO带来火花。一个草根NGO也一样能与大型NGO对话，中国NGO一样能与世界同类型NGO媲美。未来的道路需要所有钠家人的不断探索与努力，我们要继续坚持Na+活力、专业、创意的品牌文化，继续增强彼此的connection，一步步走。让我们的子女看到我们理想的实现。
&amp;nbsp;
也许此刻你正在做著自己不喜欢的工作，每天出入办公室為了生活而打拼；也许你现在学著不喜欢的专业，每天为了GPA熬夜，但是我们都可以选择的是投入自己喜欢的事情的时间与精力。这种相对的自由使得无论我们在哪里出生，有著怎样的背景，都可以快乐。使我们成为钠家人的，是我们都对一个理念的坚守与信仰：我们相信，品牌与创意的力量能為中国NGO带来改变。让我们一同去见证那些时刻，一同去创造我们的理想。
&amp;nbsp;
──写在Na＋成立三个月。祝Na+明天更美好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>