<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>庄巧祎 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/categories/%E5%BA%84%E5%B7%A7%E7%A5%8E/</link>
    <description>Recent content in 庄巧祎 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Sep 2018 07:19:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/categories/%E5%BA%84%E5%B7%A7%E7%A5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全球最大视频行业会VidCon上，品牌做体验营销有哪些套路？</title>
      <link>http://cape.github.io/2018/09/vidcon-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2018/09/vidcon-2018/</guid>
      <description>文／庄巧祎 VidCon诞生于2010年，是由网红Hank Green和John Green牵头创办的。2018年2月的时候，传媒集团维亚康姆（Viacom）收购了VidCon，为这个原本“草根”的活动注入了新的资本。
在过去的几年里，VidCon已经成为了视频行业规模最大、视频创作者参与度最高的一个行业会议。网红们的超强粉丝粘性，为这个活动吸引了众多年轻粉丝。活动本身对于年轻粉丝的吸引力加上网红传播带来的话题和流量， 也让这个行业会议成为了志在吸引Z世代 （Generation Z，类似中国90后、00后）品牌，费劲心思必争的战场。
VidCon参与者基本情况，年轻参与者比例过半。截图自2017 VidCon Sponsor Deck。
&amp;nbsp;
因为工作的关系，今年六月份第一次参加了VidCon，对品牌体验营销（Experience marketing）有了更直观的认识，也得到了很多灵感。
什么是体验营销？ 传统营销的表现形式，常常是“打断”，比如电视广播中间插个广告，杂志中间夹一整面折页，or综艺里面主持人的口播。体验营销简单理解，就是“沉浸式”的，给消费者一种体验，通过调动各种感官，去传递品牌信息。
品牌是虚的，要怎么变化成体验，让用户对产品、对品牌有特别的记忆呢？在VidCon，很多优秀的event agency就发挥聪明才智，做了很多有趣的尝试。
我发现了以下几种常见套路：  #### 从Logo，产品中挖掘元素，将其转化成为“instagramable”的装置  这种套路对于已经有认知度、产品比较成熟的品牌特别有效果。因为logo的符号，或者产品常见的元素，可以被快速识别。与会者看到美美的、有趣的装置，很难抵御拍照发社交媒体的冲动，而这些熟悉的元素又会在社交媒体上放大品牌的声量。
Snapchat的特制秋千，有着logo一样的小魔鬼造型，放在一面生机盎然的花墙背后。 图片来自Ins用户  推特的hashtag 话题墙，都是粉红色，简直Paul Smith真传
&amp;nbsp;
Facebook在VidCon的Booth占地面积很大，有好几个小屋。里面都是由FB表情反应小图标做出来的3D墙面。当年这些表情包刚诞生的时候，美国用户还不高兴。但从设计角度讲，简直就是品牌富矿。这些代表喜怒哀乐的小屋子，特别让人流连忘返。
 图片来自Ins用户
2. 重现产品使用场景，让用户置身其中，并拥有独特情感体验 这种套路对于以产品销售为目标的品牌比较有效果。在VidCon，有很多快消品牌。他们会带来很多产品，并给这些年轻的用户创造新鲜的消费体验。
在众多品牌中，我最喜欢Hubert&amp;#8217;s Lemonade的展位。品牌构建的主场景是一个用黄色塑料球构建的游泳池，泳池边上还有白色的休闲躺椅和黄色的遮阳伞。除了泳池之外还有黄白相间的小铺、小餐车，很容易让人联想到夏天，一口冰柠檬水下肚的清凉感受。
图片来自ins用户
&amp;nbsp;
海洋球Ball pit这种形式其实已经很常见了，但很多时候跟品牌联系其实并不太鲜明。
另外玩具公司Nerf占了一大片场地，由灰色的充气墙围起来，外面一大面墙都是色彩各异的手枪。里面是写着超大品牌logo的充气障碍物，与会者可以拿着玩具枪在场地里玩真人版”吃鸡”。
VidCon官方主账号发了一条sneak peek视频，工作人员在忙着给场内安置充气障碍物。
3. 超越产品，或者没有产品依托的话，则选择创造特别体验，让用户有记忆点。 当用户进入到一种意想不到的场合里，他们往往会有更清晰的记忆。很多产品会通过这种奇怪的体验，让用户对产品有记忆。
生产牙齿矫正器的公司invisalign跟美国的MCN公司awesomeness tv做了一个小空间，是一个蹦床，大家可以蹦跶着拍照，而活动的文案是“All Smiles at VidCon”，即表示VidCon欢乐满满，也容易让人联想到整齐洁白的牙齿让笑容更美，使这个设计跟品牌产生了正向的联想。而自动拍下的照片，也有品牌名的显著露出。
 这个装置背后是Mirrored Media, 这次VidCon不少有趣的设计是他们的手笔
&amp;nbsp;
还有美国少儿频道Nickelodeon创造的“绿糊糊浇你一脸”的传统，让路人一看就会想到这个频道的不少节目的经典情节。他们也把这种体验带到了现场，大家可以穿着雨披体验一番，让朋友录下你的窘境。

4. 巧用“梦想成真”时刻。 这次VidCon，包括NBC、MTV在内的传统媒体的存在感都很强。转型的传统媒体为了追逐Generation Z都下了不少功夫。
NBC的节目World of Dance把明星出场通道和跳舞舞台都搬到了现场，还借鉴了现在很流行的“silence disco”，让舞蹈老师在前面带着大家一起跳舞，让普通人都可以一尝登上WOD舞台的愿望。我也在舞台上度过了VidCon最快乐的15分钟，感觉挖掘出了自己身上的跳舞“天赋”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>镜头下看非洲的生态保护  ——专访摄影师齐林</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/07/cape-talk-qilin/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 07:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/07/cape-talk-qilin/</guid>
      <description>文/庄巧祎 之前在策划CAPE走出去专题的时候，我本打算采访齐林，碰上他休假，时间没有约上。但当时一眼看到他照片中的草原、动物、湖泊、部落，那些极具异域风情的人、物、景，我就觉得他是一个对非洲这片土地有感情，而且是个有很多故事的人。这次CAPE帮小高策划“携手拯救非洲象“的系列Meetup，因为深圳场的场地支持伙伴是色界艺廊，中南屋的小伙伴建议说可以给齐林同时办个摄影展，让活动参加者同时可以有视觉感受。
后来由于时间和展览筹资的关系，展览没做成。我精选了他作品中与大象相关的系列照片制作了一个幻灯片，在meetup活动上展示。这个幻灯片讲述了察沃的大象孤儿院、乌干达的堪培拉动物园的小象Charlie，还有汉密尔顿博士夫妻俩与大象观察营（Elephant Watch Camp）等故事。在Meetup中，这些照片拉近了听众与肯尼亚这片土地的距离。它们有的诉说了大象、黑犀牛等动物因为人类行为而改变的命运，有的折射了非洲大陆面临着的人口膨胀、城市化急速扩张的挑战，和当地土著文化受国际化潮流侵蚀的现象。
在准备策展文字时，我也听他说了许多他的故事和他对肯尼亚等非洲国家生态保护方面的观察与思考。
工作与摄影： “我的姥爷和爷爷都是军医，姥爷年轻的时候曾到非洲做医疗援助工作。母亲也是医生。他们都去过发展中国家做医疗援助工作。我对非洲的兴趣是从小就有的。” 正是小时候见到的那些老照片、姥爷口中的故事在齐林心中播下了“去非洲”的种子。
2010年时，他想去非洲的心很强烈，辞工开始找工作，后来得到中航国际项目经理的工作。他入职后7个月，被派到肯尼亚，终于踏上了他心心念念的非洲土地。当时他跟着中航国际的职业教育项目，因为中航国际与肯尼亚的高等教育和科技部签署合同，要为10所大学和专业院校实行设备升级改造和人员培训，他有机会去肯尼亚各地考察学校，这也是他在非洲利用出差拍照片习惯的开始。
齐林也在非洲碰到他现在的妻子Kazumi。当时的Kazumi在UNDP实习，后来两人相识相恋。现在Kazumi在日本驻乌干达的使馆工作，齐林也时常利用假期与妻子小聚，因此也去了很多地方。因为喜欢摄影，他也因为结识了不少当地艺术圈、摄影圈的朋友，还在业余时间和朋友们创立了“黑摄会”，加入了Kenya Arts Diary的艺术家团队。现在他也担任哥大毕业生黄泓翔在肯尼亚创办的中南屋China House的顾问。
走的风景越多，认识的人越多，他对非洲这片土地的感情也越深。
&amp;nbsp;
非洲的物竞“人择” 对于热爱摄影的齐林来说，非洲是一块宝地。这里的风景从来未让他失望过。他甚至谦虚地说，很多时候，都不需要有多好的设备，多棒的技术，随意一拍，画面都会美到让人窒息。在非洲的几年间，他所见所闻，却让他对这样的美景、这里的野生动物面临的威胁十分担忧。非洲许多动物受人类扩张和猎杀的影响，改变了他们原来的生存方式去适应变化的环境，物竞天择也变成了物竞“人择”。
（象群，摄于马赛马拉）
“非洲人口数量的快速增加、人类社区的快速扩张让很多原本动物的活动地区给割裂开了。动物是需要迁徙的，在他们原本熟悉的路径上，出现了人类的房屋、田地、新建的马路，可能就会出现冲突。”他介绍说，在肯尼亚中部梅鲁地区，大象数量密度太高，就对人造成影响。政府并无应对措施，村子里的人为了减少损失保护财产，会集资做电网。而除了人象冲突，猖狂的象牙盗猎也是一个严重问题。在一些内部治理较差的国家，盗猎造成的象群数量骤降十分惊人。他也曾在桑布鲁见到无牙象。原先，非洲象最鲜明的特点就是威风凛凛的大象牙，但自殖民地时期起，很多长象牙的大象就遭到了猎杀，加上七八十年代的大规模猎杀和近些年的猖狂盗猎，一些象牙小、甚至没有象牙的非洲象幸存下来。非洲已经出现了越来越多的无牙象。
他也举了狮子的例子。在肯尼亚的首都内罗毕内的野生动物园，其中有地界是属于马赛人的。马赛人是当地的游牧民族，由于人口不断扩张，人口活动范围也一直扩大到狮子的活动范围内。狮子会袭击马赛人的牲畜。财产受损的马赛人会去找政府索赔，政府如果不赔偿，他们就把狮子杀掉，然后让肯尼亚野生动物管理局（KWS)的人来看，威胁说不赔偿会杀掉更多狮子。因为在马赛人的传统里，年轻的勇士们需要杀掉狮子才算成年，而且勇士们要保护自家和部落的财产。和大象一样，狮子也常常是狩猎者的目标。以前一个狮群都是一头雄狮，和一群母狮，其他的雄狮会伺机篡位，一旦打败了狮王之后，它上位之后会把小狮子咬死，保留自己的基因。但现在因为人类猎杀造成的狮子种群数量下降，母狮子为了保护后代，跟雄狮轮流交配，现在雄狮也分不清哪些小狮子是自己的孩子。他就在马赛马拉看到过四头雄狮共同领导族群。
“看这些动物被人逼得要这样才能生存下去，觉得挺难过的。”
&amp;nbsp;
非洲象的保护 齐林用他的照片，向我介绍了许多非洲象保护和象牙盗猎的一些情况。
在他列为乌干达恩德培动物园的相册里，有一只可爱的小象。“这是Charlie，它是一场大象屠杀中被巡逻员救下来的。” 齐林介绍说，现在非洲猎杀大象都是大规模的猎杀，肯尼亚、乌干达很多国家都有。很多政府军、反叛军或者恐怖组织他们都会利用猎杀大象、倒卖象牙来赚钱。他们开着吉普车，举着冲锋枪，跟踪象群。先是射中小象，因为大象是社会化程度很高，很智慧的生物，非常照顾小象，在发现小象受伤之后，象群全部围过来，然后这些盗猎分子就开始屠杀大象。没有象牙的Charlie逃过一劫，被赶到的巡逻员救下，它也成为了孤儿。
（小象Charlie, 摄于恩培德动物园）
小象成熟期很长,要四岁到五岁左右才断奶。他们需要跟着象群学习如何成长为大象。断奶之后的小象直到8到10岁都还会跟母亲很亲近，之后公象就会离开象群，而母象就仍旧留在象群中。而Charlie孤零零的一个人，照顾它的是日本志愿者高桥。高桥以前在日本横滨动物园是照顾亚洲象的。由于缺少妈妈和其他大象的照料，Charlie身上仍有长且密的胎毛。小象的胎毛会因为象妈妈和其他大象用象鼻子和身体磨蹭时脱落。Charlie本来要被送到肯尼亚国家公园附近的小象孤儿院，但最终没有成行。
在肯尼亚,很多2岁以下的孤儿象都会被送到小象孤⼉院。在那里,专业的饲养员会精⼼照料孤儿象,同时还会教它们如何融入象群。最后他们会尝试让2岁以上的小象在察沃(Tsavo)重回自然。
这个小象孤⼉院是由David Sheldrick Wildlife Trust 运营。Daphne Sheldrick在肯尼亚出⽣生, 和丈夫Davide两⼈⼀⽣都致⼒于野⽣动物保护。在丈夫David过⾝之后,她建⽴了以丈夫的名字命名的基⾦,并创⽴了这个小象孤⼉院项目。Daphne 是国际野⽣生动物饲养⽅面的专家,这个小象孤儿院特制的奶粉正是这个她创造的。
（小象戏水，摄于小象孤儿院）
除了动物救助机构，非洲也有很多致力于发展生态旅游，来连接社区力量保护大象和大象栖息地的项目。齐林介绍了大象观察营（Elephant Watch Camp）。这个营地是由奥瑞亚·道格拉斯-哈密尔顿(Oria Douglas-Hamilton)所创⽴。她的丈夫伊恩·道格拉斯-哈密尔顿(Iain Douglas-Hamilton)博士是⾮盈利性保育组织“拯救大象”(Save the Elephant)的创始⼈。为了提高当地社区居民对⼤象保护的支持,大象观察营和拯救⼤象共同创⽴了 ⼀个奖学⾦项⽬,为肯尼亚北部的学⽣们提供奖学⾦,帮助他们完成⾼中学业,也为北部的村庄提供更好的教育基础设施,教导村民们学会保护栖息地,可持续利⽤用资源。不少到营地的游客也都慷慨解囊,为这个教育项⽬捐款。当时李冰冰和姚明走访时都曾到营地拜访过。
另外，也有很多当地非洲“地主”，就是一些较有权势、较富裕的当地人，他们关注社区发展，开展一些通过大象的副产品发展经济的项目。这里的副产品当然不是象牙。就像是斯里兰卡用象粪造纸、制作雕像，非洲也有类似的项目。最重要的是这些收益会回馈社区，让民众意识到保护大象的经济利益。
&amp;nbsp;
中国人的责任 非洲很多国家面临着内部治理的问题，政局动荡、贪污腐败状况严重。中国等市场对象牙制品的需求，像是浇了一把油，让这些内部的问题对盗猎、象牙非法贸易的影响愈发巨大。
“去年恐怖组织索马里青年党在肯尼亚制造了商场恐袭案，当时死亡的中国同胞的葬礼我去参加了。索马里青年党的经费就是靠倒卖非法象牙得来的。当时我就觉得，也许一个中国买家买下的象牙，就变成了射杀这个同胞的子弹。保护大象不仅是保护大象，也是在保护我们自己。”
（象群，摄于桑布鲁）
齐林说这句话时，我感到了深深的震撼。我在纽约，夜深人静，他在内罗毕，通过Skype，我还能听到清晨生气勃勃的鸟鸣声。在这个全球化的时代，各个大陆、人和人的距离和联系已经不再那样遥远、难以触碰。“蝴蝶效应”真实存在着。中国市场对象牙的渴望，被暴乱分子和国际犯罪集团视为有利可图。这些势力建立了巨大的非法象牙贸易网络。利润成为了暴乱分子的资金来源，用来购买军备，实施恐怖袭击。跟大象一样岌岌可危的，同样也是在非洲的人，包括现在越来越多在非洲大陆上的中国同胞。
而让齐林痛心的是，很多在非洲的国人只看到了象牙背后的巨额利润，国人私藏、偷运、贩卖非法象牙的事件屡见报端。很多国人是不知法律，旅游时顺手就把象牙制品当做纪念品带走，有的人则是明知故犯。国际社会在1989年决议将非洲象列入濒危野生动植物种贸易公约（CITES）的附录一，全面禁止象牙的国际商业性贸易。1997年，CITES成员国大会将南部的博茨瓦纳、纳米比亚和津巴布韦的大象种群列入了附录二，又在2000年，将南非列入附录二，这意味着这些国家的大象象牙在严格管理制度下可以进行国际贸易。CITES作为国际公约，只禁止了国际间的贸易，它对国内贸易没有约束力。但即使是存在合法象牙市场的国家，这些国家或地区的象牙只能在本国本地区消费，不得带出境的，这意味着即使请合法商家出具了发票或者证明，将象牙制品带出境仍是违法行为。
非洲各国对象牙贸易的法律规定并不同，在盗猎情况严重的肯尼亚，非法猎杀大象或从事非法贸易被抓的话，罚款额度最高约达150万人民币（2 千万肯尼亚先令）或判刑是7年。今年一月中国男子汤永建（音译）就成了这个新法被罚第一人，他因计划携带3.4公斤象牙回中国，在内罗毕机场被抓。肯尼亚执法机关存在着贪污腐败现象，很多国人在肯尼亚知法犯法，往国内带象牙，不少犯事的同胞成了肯尼亚某些执法人员的讹诈对象，深受折磨。
（白犀牛，摄于恩德培动物园）
在很多中国人心里，买点野生动物制品、吃点野味不算个事情。中国人口巨大，任何一个小小的个人行为，只要乘以巨大的人口基数，就可能造成巨大的破坏，比如旅游时随手带几串象牙、犀牛角制品，看起来不起眼，但这造成的影响都会十分巨大。
国际自然保护联盟IUCN在2011年已经宣布，非洲西部的野生黑犀牛灭绝，现在动物园内二十四小时专人扛枪保护的黑犀牛甚至都可能难逃盗猎者的魔掌。中国，和越南等东南亚国家一样，都需要为这个结果负责。
目前非洲象的种群数量为42万-65万，分布在35-38个非洲下撒哈拉国家。根据IUCN的数据，2012年，在遍布非洲的42各监测点共有1.5万只大象被非法猎杀，非法盗猎造成的死亡率为7.4%，而自然种群的增长率小于5%。在肯尼亚、坦桑尼亚等国家面临的形式更加严峻，如果不遏制猖獗的偷猎活动，生活在坦桑尼亚和肯尼亚的非洲象将分别在7年和10年后灭绝。作为关键物种的大象若灭绝，对于非洲国家来说即会是生态灾难，也将是一场经济灾难。
我们可以不让大象遭受和黑犀牛一样的命运。最简单的就是从不买象牙做起，没有买卖就没有杀戮。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命的价格</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/03/what-is-life-worth/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 07:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/03/what-is-life-worth/</guid>
      <description>文/庄巧祎 惊闻昆明火车站惨剧，思绪回到去年波士顿爆炸案发生之际。还记得当时我们新闻中心气氛紧张，焦急等待前方驻波士顿同事的消息，不知她在那里情况怎样。我忙着写稿，但是眼睛盯着屏幕，却很快一片模糊，因为难忍眼泪，心里想着不知道波士顿的朋友们是否安好。 一年多过去了。一名嫌犯已经死去，另一名嫌犯庭审日期已经定在今年的11月，对真相和正义的追寻仍未停止。我们为离世的三名受难者和受伤的100多人难过，当见到吕令子父母在电视上憔悴的样子，我们都对他们的痛苦感同身受。我们为每一位逐渐康复的伤者高兴，看他们出院，看他们开始新生活，像伤者科斯塔洛和照顾他的护士喜结连理。生活用不幸和幸福来教会我们珍惜所拥有的现在。 去年写了三篇与波士顿爆炸案相关的文章，总结美国在突发灾难中的应急机制、事后对伤者的赔付机制的可借鉴之处，其中一篇介绍赔付基金管理人范伯格的文章《灾难赔付基金背后的人》在CAPE和中国财富杂志刊登，另外两篇文章都刊登在我在云信公益周刊的专栏“雪城足迹”中。今天想跟大家分享的这篇是我在厦门公交车纵火案发生后写的旧文。去年有听闻中国有希望建立类似波士顿The One Fund或 911赔偿基金这样的大规模灾难赔偿机制。波士顿的赔偿金主要来源是社会捐赠，由非营利组织负责拨款工作，911赔偿金则是航空公司因担心乘客因为安保不力原因发起集体诉讼与政府达成了协议出资来为灾难受害人提供赔偿,联邦政府还拨款为经历了惨剧的居民、警察、救护员提供身体、心理检查等服务，但相同点是，赔偿基金都需要受到严格监管同时具有明晰的问责机制。 希望死者安息，生者坚强，也希望政府与社会各界都能帮助伤者尽快恢复，开始新生活。
&amp;nbsp;
刊于云信“雪城足迹”专栏的旧文：  坐在回家的7号线上，我看完范伯格的回忆录，他在书中分享了他管理911赔付基金的经历。我脑子里晃过2011年在华盛顿的新闻博物馆里看到的911事件发生时的录像，惊恐奔跑的人群、倒塌的大楼、被灰尘遮蔽的天空，背景声是各种哭喊、尖叫、拨打911时惊恐的声音。 2001年国会颁布《航空运输安全与系统稳定法》（Air Transportation Safety and System Stabilization Act）后，范伯格经过申请面试，成为国会特设的911赔偿基金的特殊管理人，在司法部部长的直属监管下工作，一直提供志愿服务（Pro Bono）至2003年，义务工作了33个月。在赔偿金发放期间，整个基金的工作人员多时高达450人。当时范伯格与管理团队一共为受害者及其家属们举行了1600场会议，范伯格个人参加了近900场。在这些集会上，范伯格劝说幸存者和受难者家属们接受赔偿金，放弃起诉美联航，并通过他们的叙述，为他们提供相应的赔偿金。最后，这个赔偿基金一共为97%的受害家庭提供了赔偿，总共的金额高达70亿美金，平均每人是180万美金
这本书展示的，即是这个起初充满争议但最终赢得赞赏的基金背后的故事，也展示了那些幸存者和死难者家属在灾后如何应对至亲悲惨离世的故事。这个基金的成立和管理模式，都是美国历史的一个开创性的实践。
在管理911赔偿基金之前，范伯格是美国首屈一指的调解人，自80年代成功为越战老兵赢得的对除草剂Agent Orange生产商们的集体诉讼案后，他就一直为许多500强公司担任案件调解人。他最擅长的就是创造公式，计算价值。而且美国也是一个崇尚个人奋斗，凸显个人价值的国家，他当时的计划，就是针对每个个人，提供相应的赔偿，而这个赔偿就是通过受害者的年龄、教育水平、目前的工资水平、所在的行业、家中需要照顾的亲人数目、个人的保险状况等都变量都计算在内，然后给每一个人衡量一个价值。范伯格是一个专业的律师，在起初工作的时候，他常常遭受到来自受害者家属的各种敌视。对于失去亲人的家属们来说，他们很多人都认为这笔赔偿基金是“血腥钱”，是航空公司来脱责的钱，因为一签字，就意味着他们放弃了对美联航的诉讼权。他一开始工作时也常不自觉地带着律师议价的口吻，他曾经在会议现场，因为职业习惯把整个议价过程称为“生意”（Business）、“游戏”（Game），遭到了愤怒的家属们的炮轰和指责。他也在书中反省，整个过程对他来说，也同样是一个在过程中学习的经历。
&amp;nbsp;
赔付项目设计 有的人面对亲人离世，似乎整个应变能力都丧失了，对于他们来说，回忆亲人，填写这些申请表本身就是一个难以逾越的障碍。范伯格和许多工作人员不得不召开市政厅回忆（Townhall Meeting）和安排许多单独的见面会，来劝说他们申请，并帮助这些人完成填写。而且他们在正式开放前，还特设了6周的测试阶段，不断优化申请流程，申请者不需要担心流程繁复而不愿意加入。
范伯格一方面令技术人员做了非常简单直观的网站，将各种与申请相关的介绍和各类相关问题都放在网上，另一方面，他召开家属集会，也与团队一个一个地劝说希望他们能加入，并接受这笔赔偿。对于这些家属们来说，他们完全有理由状告美联航未能在安检时更加仔细，找出恐怖分子，保护乘客安全，一个集体诉讼可能就能让美联航破产，但这对这些家属们，意味是漫长的等待、昂贵的诉讼费、还有就是要一次次经历情感上的折磨，不断被失去至亲的悲痛，甚至是对遭受这般变故时容易产生的愤怒情绪所笼罩。
这个赔偿基金依法管理、操作透明是它的重要特点。整个基金的管理都遵照国会颁布的法律，并接受司法部和国会的监督。由于国会在立法时过于匆忙，他们要求如果死难者本身就有保险，将会让他们得到较少的赔偿，而且只有911事件中的死难者才有资格，而此前93年的世贸爆炸或者其他由同一伙恐怖分子引起的事故赔付不计算在内。当时这个法律也对有资格接受赔付的伤情做出具体裁定，如果是位于新州的受大楼倒塌粉尘等影响的人，并没办法得到救助。不过后来2010年奥巴马又重开了赔付基金，为当时的救护人员、志愿者、居民中因此事故而患上慢性病、癌症的患者提供赔付。这是后话了。当时在法律并不完备的情况下，范伯格能做的，就是在法律框架下，向这些悲痛的家庭介绍基金的申请标准、流程。当时许多律所的律师也都为这些家庭提供免费的法律咨询，帮助他们了解协议中相关的法律内容，解释国会立法的内容，并向他们说明，在这样的情况下，他们都有哪些权利，协议是否对他们有利。
当时每个州的国会参议员和众议员也常常给范伯格写信，请他关注某些申请人的情况。范伯格在书里说，基金在纽约的办公室正巧就在希拉里的办公室是在同一幢大楼。当时希拉里是代表纽约州的国会参议员，她每周都会接待许多911受害者家属，听他们反映情况。纽约州的申请赔偿金的人最多，死者家属一共递交了1622份申请，受伤的幸存者递交了2218份申请。也曾经有参议员听取了来自本辖区的受害者家属的建议，提交了一个修正案，希望能够去掉原先立法中规定的，个人保险所得将抵消部分赔偿金，但是参院并未通过。
2004年6月15日，负责监管整个赔付项目的司法部发布了一个详细的报告，记录了这些赔偿申请最终的处理结果，对申请者的性别、年龄、所在的州、国籍、工作、最终所得的赔偿金、收到赔偿金的时间等内容进行了统计，以衡量这个项目的公平性、处理速度等指标。司法部的报告赞赏这个项目的成功，它分析称，由于不接受赔偿的其他可能性代价都太高，使得人们愿意接受这个赔付，第二，基金管理团队确保与每一个受害人家庭接触，为他们服务，第三，团队的接触方式是“主动积极接触”，积极争取每个家庭的支持。第四，基金管理团队开创性地设立了“个人听证”这种方式，让每个家属都可以有机会叙述他们的故事，帮助他们舒缓失去亲人的痛苦。第五，基金管理团队资金拨付速度快，让受害人家属的生活可以逐渐步入正轨，他们能体会到一段悲痛时期“结束”的感觉。
&amp;nbsp;
个人听证会 这本书很大一部分，是这些受害者家属们在讲故事，而不是范伯格。这1600场的听证笔录也已经成为了美国历史的一部分。在这些听证会上，虽然并非正式的都是法官在场的听证，也没有交叉质询的部分，家属们在作证前都要宣誓，说明所说都是真话，他们的代表律师、所属的倡导组织、维权组织、还有其他的民众都可以参加。这个过程是希望能够获取决定赔付金时需要的信息，通过这种方式，家属们不仅有机会表达自己的情感，也帮助基金运营团队减少获取这些信息的成本，而且比较能够保证这些信息的真实性。
但是并不是所有人都需要这样一个宣泄对亲人思念的平台。范伯格说，这33个月的工作，最让他感触的，就是他发现人在面对悲痛时的不同处理方法。有的人的悲伤是外放的，西斯底里的，有的人是克制的内敛的，有的人的悲痛，却像断尾求生的壁虎一样，直接把悲痛埋在心里，快速恢复正常生活，以麻痹自己的难过；有的人却沉溺在悲痛中，完全无法回到正常的生活中，难以对许多事情做出正常的判断；也有的人陷入了苦涩的反问中，不断问“为什么是我，上帝为什么这样对我？”，甚至对自己的信仰都产生了怀疑。失去伴侣的人还要照顾孩子和家中老人的情绪，担起帮助全家走出悲痛的重任，自己却无法流露出脆弱，只能伪装着坚强。中年或老年丧子的父母们怀念着自己的孩子，白发人送黑发人，以想到孩子还未展开的人生就突然关闭，所有曾经设想的彩色未来都变成一片漆黑，书中引用的证词都让人心碎。
这个项目给每个人的生命都贴上了不同的价格，这也是起初它争议怎么大，甚至差点就被告上法庭的原因。每个人心中都认为自己死去的亲人是那么重要，他们的生命都是无价的，未来的各种快乐和可能性都是无限的。有的人认为不公平，有的人认为无法接受被贬值的生命价格，争吵和挑战一直都存在。曾经有个受害者家属，为了反对这个基金，自建网站“要修复的基金”，并且参加每一场听证会，举着横幅牌子，听证时静坐抗议，中场休息时，不断跟碰到的其他家属们说不要加入。但最后他也被感动，最后把网站改成了“基金已修复”，并且劝说其他家属加入。经历了这么多场心碎的听证，范伯格本着为受害者服务的目的，并不断与受害者家属建立起信任，这实在是一件艰巨、困难、但是有非常有价值的事情。
范伯格自己在总结中说，他会建议以后政府在这种大灾难赔付中，最好是统一发放标准，因为可以避免911赔偿基金因为被误读的“不公平”而引发的诸多问题。
后记 姐姐今年从哈佛毕业，她以前在纽约大学念书，这次和她妈妈一起来纽约，准备打包行李回国。吃完饭，我们聊起了波士顿爆炸案，也说起了厦门公交车爆炸案。姑婆说，当时她听说爆炸案发生，实在是害怕。爆炸案那天姐姐刚好到纽约来玩，波士顿全城戒严时她就一直呆在学校里。而一向淡定的姐姐后来不淡定地打电话告诉姑婆，她初中同学就在爆炸的BRT公车上，而且死无全尸，是验了DNA才确定的身份。我们走在气温近30度的纽约街头。当时我浑身一股凉意，整个手臂都起了鸡皮疙瘩。
我的弟弟、阿姨、叔叔好多亲人都在厦门，当时知道爆炸发生的时候，心里很担心，还好大家都很安全。可是经历了“幸好他们都在”的庆幸之后，想到那么多都无法辨认的尸体，受伤严重的受害者，心里就非常难过。对于每一个做家属情绪安抚和灾难后的赔偿工作的人来说，面对这些悲伤的家属，都不是一件容易的事情。
因此从范伯格的这本自传中感受到了许多共鸣，就写下这篇文章。希望这些逝去的亡魂都能安息，也希望家属们也能早日走出悲痛，并被这个社会真诚相待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成为照亮生命的灯</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/01/to-light-the-life/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 13:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/01/to-light-the-life/</guid>
      <description>文/庄巧祎 和小娟姐姐相识，是在好友推荐的一家叫Tea Drunk的小茶馆。小茶馆就在纽约东村，店面窄小，但布置精致，看得出各种茶具摆设十分用心。老板娘腾姐姐，是我朋友的校友，曾在金融行业工作，辞职创业。因为刚开业，她以前的同事和朋友们纷纷来帮忙。小娟姐姐就是其中之一。
小娟姐准备邀请同事和朋友来茶馆参加拍卖活动。这个拍卖竞价的不是物品，而是“约会”。这个约会拍卖（Date Auction）中，有几个姑娘会主动贡献自己的时间出来，由来参与的朋友们竞拍与她们约会的机会。她是白血病和淋巴瘤协会（Leukemia &amp;amp; Lymphoma Society, LLS )的志愿者。每个参加活动的人交的入场费给了腾姐姐，支付期间的消费，拍卖所得的钱都会捐给LLS。
我陪着她一块整理第二天要派发给参与者的小礼物，每个袋子里有印有LLS的标示的小型应急灯，有一份她摘录的自己最喜欢的波斯诗人Rumi的诗句，还有巧克力。她说起了自己参加白血病和淋巴瘤协会的“点亮黑夜步行活动”（Light the night walk）的经历。当时她看着癌症幸存者们带着他们特殊的标志，听着他们分享与癌症抗争的经历，十分感动，对于筹款资助癌症研究、救助病人的这个Cause也特别支持。
Cause在非营利组织管理和筹款运作里，指的是一个起因，一个你为之你倡导、提供服务和资源所要解决的问题。在美国我常常惊叹于一些志愿者们对某一个非营利组织的高度忠诚，对机构的Cause非常支持，他们积极参与活动，并且主动为机构创造价值。
小娟姐姐就是这样的人。她在纽约知名投行上班。但业余时间一直是LLS协会中的积极志愿者。她最早关注白血病，是因为曾经参加过朋友的7岁女儿的葬礼。当时经历的情感冲击是她最初想帮助这些白血病人的重要动因。在知道了LLS协会之后，她参加了LLS创办的“点亮夜晚步行活动”（Light the night walk），而参与这个特色活动更让她对这个机构的愿景产生认同感，也对这个机构更加忠诚。
点亮夜晚步行活动（Light the night walk） Light the night walk的参与者的条件是筹集到100美金，根据各地的步行运动筹款结果统计，全美平均筹款数目是221美元。这些钱会被用来支持癌症研究、支持社区中心、信息中心的运营。LLS在各地建立社区中心，患者们可以在社区中心和其他有相同情况的病人和家庭一起分享，互相帮助。社区中心和信息中心也会定期向病人和家庭通知最新的药物进展和一些新的政策变化。
筹足款项后正式参加活动的志愿者们可以得到气球、臂环、机构特制的T恤。如果筹款超过1000美元，还是他们的Bright Lights Club俱乐部的成员，可以参与为这些会员特别安排的活动。在活动中，你会看到三种颜色的气球：带着红色气球的是支持者，带着白色气球的是血癌的幸存者、带着金色气球，代表着对因血癌过世的亲友的思念。幸存者们不用筹集到100美元，但他们可以参与分享活动，大家会围坐在一起分享与癌症抗争的故事，失去挚亲或好友的参与者也分享死者生前的趣事、与癌症抗争的经历。而支持者的话，很多都是大公司报名集体参与来参与，员工们拖家带口，像个大派对一样，当然也可以以个人名义自由组队。这个步行活动的距离根据不同城市和不同组织方的规定会有变化，但一般都是1个小时的走路路程。
这个筹款活动鼓励单独组队的参与者，需要动用自己的人脉关系，在社交媒体和真实的交际圈中去和朋友们介绍这个活动、这个机构、它的愿景，和自己为何要参加的原因，让大家来支持。而这种个人社交圈子联系呈现出一种极有活力和创造力的态势。就像大家一起合作在做一个项目，产生强烈的联系感和归属感。而这种对团队的认同也会转换为对活动、对机构的认同感。不少公司成为了企业赞助商（Corporate partner/sponsor），这样的活动不仅有助于树立正面的公司形象，公司也能借这些机会，创造团队建设的机会和为雇员建立私人友谊提供场合。
让我印象深刻的是，这个活动的宣传片、海报、社交媒体传递出的信息和情感都非常积极正面，看完你的反应很可能是“泪中带笑”。在活动的宣传片中，大家都非常快乐，大家都是为了一个善良的目的，而聚在一起，唱歌、跳舞、走路，拍照留念。病人和家属们温情感谢，大家都显示出了支持和热情。对参与者的采访也是非常鼓舞人心，都称这是难忘的经历。看得我都想去参加了。
&amp;nbsp;
Team in Training马拉松赛 而参加马拉松赛，是今年她的一个大目标。小娟姐姐的公司每年会定期组织去参加Light the night walk，但参加马拉松赛是最近她和同事牵头的新program。
LLS管理马拉松赛项目的工作人员，一方面跟美国的许多马拉松赛事的主办方联系紧密。美国是个崇尚运动的国家，大众体育非常发达，除了马拉松赛，铁人三项、环城自行车赛等赛事也很多，这就为慈善组织的筹款提供了许多机会。美国大型赛事的主办方对非营利组织的筹款行动非常支持。有些大型赛事还有特别的网络筹款网页，与各种社交媒体相连，方便各种慈善机构或者个人参与者们借助平台来捐款。
LLS另一方面也跟大的捐款方、积极捐款的志愿者和团队加强互动。除了捐款得到税收优惠，很多像小娟姐姐所在的商业公司都很鼓励员工参加这样的比赛。参与者可以现在LLS网站上申请报名。如果作为机构的代表跑马拉松赛，需要支付一定参与体育比赛的费用。每个赛事的筹款底线都不同。比如纽约马拉松赛是3900美元，三藩市的是3200美元。“选择三藩市，一来是我一直很想去三藩，而来是因为是Nike Women组织马拉松赛的第10个年头。我觉得很有意义。所以就报名参加了三藩的半马拉松赛。这个报名费用一部分是作为赛事的报名费用，一部分是作为参与者的住宿费用，剩余的就是给机构的捐款了。
“报名之后，LLS会给我们公司的团队安排教练，我们就开始为长跑做准备。我差不多也是在比赛前4、5个月开始筹款。有的人人脉很广，直接用Email筹款就可以轻松筹到3200元的报名费用。我还得想其他不同的形式来筹款。”
她还告诉我，这个筹款是有截止日期的，如果在截止日期前，未能筹得规定款项，她需要自己划卡花钱补齐。为此她绞尽脑汁。我们相遇时她准备的约会拍卖就是她采取的其中一种方式。她也经常组织“Happy Hour Reception”。Happy Hour就是指职业人士在下班之后放松喝酒、建立人脉关系的休闲活动，她认为这是投入较小，而又比较容易筹到款的活动。她会去和酒吧、餐馆谈合作，借场地，帮他们打广告，在facebook上宣传，而最后的收益都作为善款。餐馆还会主动为她提供礼品卡作为抽奖礼物。她在创业的朋友还提供了一些产品，算是赞助，用来在活动中作为抽奖的奖品。
如果说筹款是对创造力和组织能力的挑战，那艰辛的长跑训练则是对意志力与身体的考验。在近半年的时间里，她每天跟教练、队友进行力量训练，每天坚持跑步。她用社交媒体坚持记录这个过程，让更多的朋友了解她正在做的事情，了解她坚持支持的机构。而当她与队友，还有其他的LLS志愿者到达三藩之后，他们也参加当地分部举办的活动，这些活动请了许多癌症幸存者来与选手们交流，感激他们为跑马拉松和筹款所投入的时间和精力。而这些活动的门票等收入也成为新的筹款。
&amp;nbsp;
不仅是一个Good Cause  我曾在1年前写过一篇文章《不仅是一个Good Cause》。国内目前很多NGO从业者认为，催泪的Cause可以帮助机构筹到钱，不催泪的就难筹钱，而并未去关注自己传递信息、选择何种方式、没有注意维护积极志愿者的群体。
LLS所要服务的受益人（beneficiaries）多是因癌症而面临生离死别的人，Cause不可谓不悲情。但是它不断传递的信息是“捐款将被用于支持基础科研和药物研制，你的投入将拯救许多生命、许多家庭”，而活动载体是能够吸引不同社会群体来参加的社交型活动。同时它也非常理解志愿者的心理，不断通过沟通交流，让志愿者们感受到自己的重要性，帮助志愿者挖掘自己的潜能。
另外我也注意到了一个细节就是，就在机构的官网上就能看到两个小图标，点击就会将页面跳转入Foundation Center和Guide star系统里关于这个机构的评级、年度财务报告、评价等。系统会清楚写明各项支出的比例，如机构管理运行成本、筹款活动支出、项目支出、支持科研支出等。这也是取得客户的好感的一个重要方面：财务的公开透明。
小娟姐姐在说起自己对这个LLS这个机构的认识时，也提到了公司里曾经负责Light the night walk的负责人，她自加入团队后，有很多机会可以公司的志愿计划、项目的运作，而她也从这位负责人身上学到了许多筹款技能，加深了对LLS的了解。正是由于这种身边同龄榜样作用，机构的好口碑也通过人与人之间的交流传递开。
每一个志愿者都是非营利组织的财富。在提供志愿服务时，每个志愿者需要被激励，他们的生命和热情需要被能令他们产生共鸣感的“Cause”点亮，而他们在志愿服务时，也在点亮别人的生命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWECI会议连载一:她们看到的希望</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/the-hope-in-their-eyes/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 04:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/the-hope-in-their-eyes/</guid>
      <description>“国际妇女地球气候峰会”IWECI会议连载一  她们看到的希望  文/庄巧祎  写在最前面： 当火车缓缓开出Penn State车站，我在笔记本上顺手写下了自己想到的一些采访问题。在此次大会开始前的媒体简介中，演讲者们强调，女性掌握着对抗气候变化的知识、解决方法，她们将成为这个全球运动中不可缺少的力量。我一直在想，为什么在对抗气候变化的运动中要强调妇女的角色？这个抗击气候变化的运动要对抗的，是巨大的跨国企业，是能够左右国家政治的强大利益集团，甚至国家政府间政治的角力，都将成为这个运动中难以避免的阻力。女性到底能做些什么？作为一个关注环境问题，但完全没有环境专业的背景的年轻新闻从业者，从报道这个大会，到自身职业发展，我能够做些什么？思考这些问题的焦虑略微冲淡了我因为要上班错过采访简古道尔博士的机会的怨念。 在这个三天的会议里，我听到了许多来自世界各个不同角落的女性领袖，讲述她们所在的社区、国家内，由她们发起的运动，观察她们在这样一个宏大议题下，由于自身的信仰、经历、工作等因素而产生的对不同问题看法的冲突。这些合作与冲突也引发了我对女性力量的认识、对气候变化的新认识，我也决定记下自己听到看到的这些充满力量、充满启发，甚至充满建设性冲突的片段，与更多关心地球未来的命运，关注我们人类自身的命运的青年人分享，让更多的人，尤其是女性意识到自己隐藏的改变世界的能量。   星期五晚，我拖着行李箱到酒店，刚进屋就撞上另外一个年轻姑娘，我们两个人都吓了一跳。一聊才知道，Lindsey也是从纽约来，是长岛大学的学生，专业是新闻和生物。我连忙问她，下午是不是去参加了古道尔博士的记者会了。她一听到这个问题就跟打开话匣子一般兴奋地说起了晚上古道尔博士的演讲和下午的记者会。 “真的，古道尔博士是我选择生物作为专业的原因。其实下午的采访有5个记者，但是采访只有22分钟，所以她只回答了两个问题，你都不知道，我问问题的时候，激动得脸都红了。” 我们一起回顾当晚简的演讲，她的采访。星期五晚上，大名鼎鼎的Democracy Now的主持人Amy Goodman采访了简·古道尔（Jane Goodall）博士和纨妲娜·希瓦（Vandana Shiva）博士。一想到自己未能亲眼见到这些出色的女性，都觉得好遗憾，不过此次大会的网络传播做的很好，可以在网络上看到所有的直播。 简·古道尔（Jane Goodall）博士和纨妲娜·希瓦（Vandana Shiva）博士，图片来自IWECI网站 我和Lindsey都是简的脑残粉。简从年轻时就一直致力于大猩猩的研究，她多年的记录观察和发现，完全改变了科学界对于人类和猩猩的认识。她和大猩猩拥抱的友爱照片，成为人类与动物和谐相处的象征，她建立了研究院继续支持大猩猩研究，同时她成为“飞人”到不同的国家，推进各地的儿童与青少年环保教育。许多中国人是因为“根与芽”项目而认识简，了解她的巨大贡献。在采访中，简说起她碰到的那些悲观的青年人，她觉得年轻人在环境议题上看不到希望，是一件很危险的事情。所以她希望通过根与芽，让更多的儿童、青少年，接触自然，热爱自然，可以有勇气，乐观地投入保护环境活动中。她相信，与动物的接触，能够培养孩子的共情力，孩子们在了解到这些生物所面临的危机时，能够更加感同身受，而这种联系能够影响他们的行为，成为保护自然的力量。 希瓦博士也是一个神奇的人。70年代她还是物理学家，但是出于对于家乡的热爱，她参加了印度的抱树运动。她与许多喜马拉雅山脚下村庄的妇女们，受圣雄甘地的影响，开展了非暴力抗议活动，她们抱住大树，不让村里的男子伐木挣钱。而后来她又发起参与了保护种子的运动，在印度和全球许多国家推广有机种植，保护种子多样性，反对基因食物，她说自己现在都还在跟孟山多作战。她也是作家，写过许多反对全球化，倡导女性生态运动的书籍。 简和希瓦博士都相信，在抗击气候变化运动中，妇女扮演着重要的角色，甚至是掌握着解决方法的重要人群。虽然女性在家庭中、社会中的角色，根据他们所在的国家、文化背景等不同而有很多差异，但妇女负责养育孩子、决定家庭消费。以北美国家为例，80%的消费由妇女创造，掌管着家庭财务的女性是一股巨大的消费力。在发展中国家，妇女种田收集种子捡柴火，对自然有着丰富的知识。在发展中国家，60%到80%的食物都是妇女种植生产。 简在深入非洲时，也跟村民们接触，帮助建立发展项目，这样民众有了其他的生计来源，能够找到替代能源，就不会伐木破坏猩猩的栖息地，而他们的项目主要也是在于妇女打交道，因为她们很多都是家庭的支柱。希瓦博士参加的抱树运动中，那些妇女们用传统的民歌，唱给被金钱利益迷糊了双眼丈夫们，说森林的价值不在于伐木能卖的钱，而在于它能够产生的干净的水源、清净的空气和肥沃的土壤。现代农业的强势，正令许多传统的智慧消失。而希瓦博士在世界各地领导参与农业改革，也是尊重妇女的丰富知识，发掘她们改变的能量。 她们在实际工作中的经历，也是促使活动发起人Osprey Orielle Lake举办这个活动的一个重要原因。Osprey是一个极有组织领导能力，且有远见的人，她在讲话中强调，女性对于环境有着特殊的关联，与地球母亲有着别样的亲近。由于女性传统承担着养育下一代的责任，在做决策时会更加注重下一代的权利。而由于女性在许多社会中因为各种原因而处于相对不利的社会地位，相对贫穷和弱势，在许多环境灾难中，她们很多人也常常成为受害者。这也是她希望通过这个大会，将100位世界各地的女性领袖集合在一起，起草出女性应对气候变化议程，并发起女性应对气候变化的运动的原因。在会议开始前，她和IWECI的组委会先起草了一份宣言书，这份宣言呼吁尊重地球母亲的权利、为女性的权利、为未来世代的权益。三天工作中，她们也分成8个工作组，对不同的议题深入讨论，起草了从政策制定、草根活动组织、机构间合作、土著权益保护等不同议题的具体行动议程。她们将会继续完善议程，并在明年1月完成，并呈递给联合国。 正是因为主办方的辛勤工作，在这短短的2天半时间，我见到了国际地理杂志的传奇摄影师和海洋生物学家Sylvia Earle，听她讲述自己多次深潜所看到的别样的海底世界，听她说着自然令人敬畏的强大复原力和那些我们的科学研究还未能到达的神奇领域，我们的陆地已经破坏得千疮百孔，而这广袤的蓝色海域正是第二次机会，我们还能保护它。我也见到现在北美大陆上最大规模的环保运动，抗击Keystone Pipeline的发起人和草根组织领袖们，见到来自拉丁美洲亚马逊河流域的土著群体领袖和草根环保组织领袖，见到来自澳大利亚的农民联盟领袖等等，所有的人都清楚地知道自己面临的强大敌人，但是仍能够充满热情地为她们所坚信的未来而奋斗。 Lindsey说她从13岁知道了简的故事之后，就开始崇拜她。她热爱生物，也很幸运地碰到了非常棒的科学老师，大学的时候毅然选择了生物作为自己的专业，她也喜欢新闻，所以就修了两个专业。在她身边，像简描述的“悲观年轻人”很多，许多人不能理解她的选择，不认为我们能够做任何事情去改变现在的环境现状。她觉得在抗击气候变化的这个全球运动中，谈性别差异，也需要谈女性群体中的代际差异。 我非常认同这一点，甚至有的时候，我也是“悲观年轻人”中的一员。但是看着这些在科研、政策制定、草根运动、商业领域中的妇女领袖，我也不禁反思，自己这般悲观，实在是倍感惭愧。 有幸和美国俄克拉荷马州土著领袖Casey Camp-Horinek聊天。Casey在大会中带领我们一起用她们文化的特殊方式祷告，感受与大自然的联系，感恩我们所享受的空气、阳光、水等资源。她的祷告有一种神奇的力量，让人感动。这也是她作为一个土著部落领袖、社区领袖所要做的工作，通过仪式、通过工作坊，来传承部落独特的文化，而另一方面，她要带着族人对抗现代化的负面影响：她的族人们因为州内炼油厂的聚集，备受环境污染的困扰，不断有人因癌症去世。她活跃在各种平台，为族人的权益奔走呼号。我同她说起年轻人悲观看不到改变希望的问题。她笑着说，人类在每个时代都在努力适应，努力生存。现在这样不公平的体系、千疮百孔的环境，是一个摆在我们面前的巨大挑战，跟先人一样，我们只能坚持应战，为了自己和后代的生存问题而奋斗。 这是一场我们需要面对的战争，为生存而战。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWECI会议连载二：350.org全球环境运动</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/350-org-global-environmental-movement/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 18:16:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/350-org-global-environmental-movement/</guid>
      <description>文/庄巧祎  在美国的这几年，一直断断续续听到反对Keystone Pipeline的新闻。这是一个大规模的管道建设项目，北起加拿大的阿尔伯塔省，南至墨西哥湾的德克萨斯州，这条管道将为美国南部的炼油区运送从加拿大油砂产区提炼出的合成原油。 此次大会，许多参与反管道建设的机构、环保活动家都出席，也让我有机会更加了解这个快速发展的全球性环保运动。这些活动家关于反石油化工产业倡导的小组讨论也是让我最印象深刻的。   共同的目标和“敌人”  350.org的创始人Bill McKibben.，是美国知名环保活动家，他也是最早开始写气候变化科普作品的畅销书作家。他作为嘉宾讲述了他发起这项运动的故事，并支持在气候变化中有更多的性别视角。在过去的4-5年内，这项运动已经从一个人、一群人的努力，变成了一个巨大的全球网络。最早比尔建立了Set it Up，后来又创建了姊妹机构350org.这个名字代表着大气中的CO2浓度，350 PPM这是一个符合人类生存的标准，而目前的含量已经超过了390ppm，这个campaign的名字就是为了让民众清楚地了解运动的目标是什么。在过去几年，通过网络campaign、草根活动组织、大规模群众集会，350.org已经成功连接了全球188个国家。 此次代表350.org出席的女性领袖是年仅29岁的May Boeve。她在大学期间就开始投身气候变化运动。因为她认为气候变化的议题下跟她所关注的许多问题关联着，如动物权益、少数族裔等弱势群体权益等。她认为在06年时，许多的倡导更多的是注重在个人的行为改变，而现在敌人已经明确，化石产业需要正面的对抗。对于一个成功的倡导来说，有清晰的“敌人”非常重要。 而来自加拿大的绿色和平的Tzeporah Berman更是用自己的亲身经历，说明这些强大的敌人是怎样破坏加拿大社会的政治体制。她儿子8岁时，有天突然问她，“妈妈，为什么电视上的人说你是恐怖分子”。当时她觉得很难过很震惊。加拿大的石化油气产业在去年修改了70项环境保护相关的法律的条款，包括河流保护、渔业资源保护，因为地下油气管道的建立，需要穿过许多河流，石化产业的金主通过立法机构，修改了他们所面临的这些法律阻碍。另外加拿大政府也不再为重要的气候变化研究机构极地环境空气研究实验室（ Polar Environment Atmospheric Research Laboratory）提供研究资金，实验室被迫关闭，加拿大的科学家们关于气候变化的相关研究都要受到审查。 在被视为是民主国家“典范”的美国，石化油气产业的巨大威力也是不容置疑。奥巴马第二任期内对于这条大型管道建立的态度模糊，大型基础设施建设能够为国家创造新的就业的作用毋庸置疑，这个计划对美国能源安全的战略意义也十分重大。同时游说机构大力运作，国会共和党保守派支持管道建设呼声的高涨，各方的博弈也让这个管道项目增加了许多曝光度。最近的美国政府关门谈判中，这个管道建设也成了共和党人的筹码之一。这是因为背后的石油大亨科赫兄弟与这些保守国会议员们的关系十分密切，是不少议员背后的重要金主。墨西哥湾沿岸多个炼油厂都是科赫兄弟的产业。科赫兄弟投入了大量的钱在游说、支持保守智库的经济能源研究，类似美国企业研究所、曼哈顿研究院等智库的能源研究都是主张减少政府管制，利用市场机制，多开采油气资源。 在这个反管道建设的运动中，管道经过的地区居民无疑是运动的主力，我常在他们的facebook主页上看到最新的抗议动态，管道经过美国中西部地区中很多都是印第安人的居住区。而对于政治制度中民众原来就缺少发声渠道的国家，这样的侵犯更严重。许多土著群体就是显明的例子。在他们的国家，政府和许多国外的投资商一起，将他们赶出了原来的居住地，或者不顾他们的反对开始兴建大型设施，导致他们的居住地被污染，不少人得了癌症。除了在国内的抗议，他们也常常借助各种国际会议来发声，总能看到许多土著女领袖的身影。  行动合作与信息共享  在休息时，常常发现许多代表们都相互熟悉，因为多年参与联合国UNFCCC的谈判，她们彼此经常合作沟通。这也是她们在强调要确认共同的敌人之外，强调的“合作和信息共享”。 以350.org为例，这个组织从建立之后，就成为了一个不同组织合作和信息共享、信息发布的重要平台。它是一个信息网络。各个机构、各个所在国家的关于二氧化碳排放相关的政策变动、社会新闻、游说进展，各个机构组织的Campaign活动进展更新，都可以在机构的Press Release里看到，集体发声，能够帮助关注这个反二氧化碳排放的人最快了解到新进展。 第二，它是一个行动网络。Bill Mckibben从09年建立这个机构时，与他的团队成功在全美50多个地标式的地方举行了200多场的集会。活动各式各样，从跳伞、潜水、校园宣传等。这是他们的大型campaign“Connect the Dot”的雏形。他们鼓励大家说自己的故事，因为不同的社会里，“反二氧化碳”具有不同的含义，对于沿海国家地区来说，这意味着防止海平面上升，而对于高污染国家，这意味着空气污染、水源污染、高发的瘾环境污染的疾病。对于森林河流多的地方，意味着保护这些能够为我们提供清洁空气和水源的自然资源。具有不同诉求的群体，都能够在他们的“反二氧化碳排放”的框架下找到与自己利益切合的点，这也是他们能够顺利建立起全球环境运动的基础。世界各地受气候变化影响的人们举着一个点，拍下他们的照片，然后分享各自的故事，再把所有的照片汇总，350.org的协调人再把这些点通过地图定位技术，展示了一个全球的行动网络。 而这个机构不断撒下了行动的种子，组织了各种workshop，培养新人，鼓励他们回到自己所在地组织活动。他们的workshop的学习材料也都做成了训练手册，能够帮助更多有兴趣、有热情的朋友们继续组织行动。他们目前的Draw the Line是标志性的网络campaign，针对的是美国这边的油气管道项目，要求参与者站成一条线，意喻成为一道阻止管道建设的防线，这个活动在twitter和facebook上参与人数非常多。从每个人的故事开始，吸引他们对于全球的环境变化有更深刻的意识。 第三，它是一个知识普及行动。在小布什时代，美国大多数人都是气候变化否认者。不论是主流媒体、政府对于气候变化的关注都没有那么多，许多民众都认为是危言耸听。对于许多发达国家的民众，在没有足够资讯的情况下，很难产生对在世界其他各地的民众所遭受的苦难的理解和同理心。Bill McKibben刚结束了一个环游美国的巴士演讲计划，叫“Do the Math”, 他和团队一起坐着巴士到全美各地演讲，教育民众目前气候变化的现状和未来将面临的巨大影响。这个售票演讲非常受欢迎，不仅为公众提供气候变化教育，也为他们提供了更多的曝光度，吸引了更多的大众捐款。 这个机构一直在不断增长不断进化。过去的几年，他们的倡导、运动创意十足，从激动人心的鼓动视频、易参与且识别性高的线下活动、社交媒体的广泛运用、鼓励个人故事叙述，不断吸引越来越多的人的关注。而尽管敌人强大，但越来越多科学研究、外围的媒体环境对气候变化的关注和教育普及，都客观上为机构的发展提供了许多有利的外在条件。 但对于这个“反二氧化碳”全球环境运动，未来的发展仍旧是一个巨大的挑战。在经历意识宣传之后，还需要的是真正落实的改变行动。通过发动民众对项目的反对，虽然有可能止住一个项目，但如果市场的需求仍旧巨大，逐利的石化产业总能继续被刺激着继续寻找新的项目。这是一个必须双管齐下的工作。而那些受影响的弱势群体们也仍旧需要一个寻找环境正义的平台，需要维护他们权利的机制，需要补偿和赔付。这个世界也需要更多的解决方法，去解开这个气候变化这个大难题。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWECI会议连载三：玫瑰色的背后</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/behind-the-rosy-reality/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2013 18:24:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/behind-the-rosy-reality/</guid>
      <description> 文/庄巧祎  尽管感到了正能量，但在座谈会、会下交流时间里，我仍能够感到代表们之间的“火药味”，也能感觉到在“气候变化”这个议题下，多样的利益相关者群体之间的互动，既有合作但又有竞争、冲突等特殊的关系。 遇阻的解决方法 此次大会在第二天晚上就安排了一个非常有意思的“解决方法沙龙”（Solution Sloan）环节，让每个女性领袖分享她们所在的机构是如何为气候变化灾难防御和灾后救助提供解决方法。与会者说的最多的就是，解决方法已经存在，关键需要思考的是，如何令其被政策制定者采用，并被更广泛的民众接受。 Kristin Graf来自风能女性联盟（Women for Wind Energy），她从小就喜欢科学工程学科，因为了解风能的巨大威力，本科的时候选择了工程专业，希望以后能成为风能工程师。而到大学的时候，她发现她的性别令她在男学生众多的学员中十分显眼。而理工科女生很少，在职业发展中也会遇到“玻璃天花板”。而她在大学的时候就发现，现在风能技术其实已经发展得很好，只是很多技术因为经济、政治各种原因无法被采用。 在工作了一段时间后，她又完成了公共政策的研究生专业学习。 学习这个专业主要是因为，在美国，任何行业内的职业人士，都需要了解相应的社会政策、了解如何利用政治制度来为行业的发展争取空间，如利用美国的游说业、竞选超级委员会、竞选背书方式等等，尤其是在新能源领域，面临着化石能源产业强大的既得利益团体的“阻击”。另外Graf也表示，她希望能够多与人打交道，学会一些管理的技能。毕业后她就加入了这个组织，在管理层担任工作。这个组织建立了导师（Mentor）制度，每年都有行业内特殊贡献大奖的颁奖礼，挖掘行业女性杰出人士，也建立了一套会员制，通过匹配已经颇有建树的行业内的女性从业者与新入行的女性，帮助新人实现职业成长。她作为机构者需要思考如何寻找更多资源、更多导师、匹配更多需要帮助的新从业者 许多解决方法，如生态村系统项目、废弃物循环利用技术、沿海生态系统警报系统等都面临着缺钱缺资助的情况。有些项目则面临着改变民众的态度和行为这样的巨大的挑战。像倡导类的项目1 million women，它希望通过倡导发达国家的女性改变浪费习惯，实现“可持续的消费”，以帮助应对气候变化。这个倡导类的机构面临着扩张挑战，需要更多人、更多资金，同时需要一个评估体系去了解倡导的效果，说服更多潜在投资人。可以看出来，代表们都将这个会议当做宣传平台，寻找潜在的捐赠者，为机构项目寻找更多的聚焦曝光。 而另外一些创新的解决办法则面临着重大的政治和利益团体的阻力。加拿大农民联盟的副主席Colleen Ross是有机食物的坚定支持者和推广者。她到过非洲、日本等许多地方进行种植试验，她说日本核泄漏后，农民回到了原来的田地种植，植物的生长可以减低土壤中的辐射量。她和希瓦博士都在推崇大自然有着强大的复原能力，但在推动有机种植的时候，却碰到孟山多这样的超级大公司的阻挠。 还有就是美国环保局律师Laurie Williams，她和丈夫两个人都是游说机构公民气候立法游说联盟(Citizens Climate Lobby.)的志愿者。由于美国目前仍没有专门的气候变化相关的联邦法律，他们从08年起加入这个组织，就一直在向民众倡导，向立法者提供普及工作。除了呼吁专门的立法，他们也呼吁用补贴返现制度替代现在的“总量管制和交易”（Cap and trade）的排放系统。不过这种“颠覆旧体系”的做法也是困难重重，一是要普及，二是要解决与旧体系和固有利益相关者的冲突。 依附系统VS挑战系统  我在会场上注意到了一位高挑的俄罗斯金发代表，她总和另一位年龄在五六十岁左右的女子在用俄语小声交谈，神情尊敬。对我来说，把100多名参会代表和女性志愿者们都识别出来真是一个难题。我反复与代表介绍手册的照片对比，确定她是我想采访的Nadezhda Kutepova。趁着休息时间，我冲上去和她搭讪。她同我介绍了与她一起的这位女子，说是她所在的机构Planet of Hopes的前领导Natalia Mironova。 Natalia的故事真是比电影还跌宕起伏。她原来是核电工程师，通过研究她知道苏联的核发展安全隐患很多。在苏联解体变动期，经过选举，她被选入地区议会任职。她利用自己的政治能力，收集受核电站和核武器生产影响的受害者信息。1991年，她组织了地区公投抵制核电站扩张，又在1992年发布了50万受害者的信息，并带着这些信息和请愿信和其他的组织一起到里约参加当年的地球峰会。她的努力让国际社会注意到了这些受核辐射影响的群体。她继续收集受害者的血样，并突破克格勃的围堵，跟他们斗智斗勇，把血样送至欧洲的实验室，进行分析研究。对她来说，联合国的平台，为她的机构提供了发声平台，她们的曝光也吸引到了许多研究人员的关注。她在所在的地区建立了详实的资料库、图书馆，保存这些信息，也教育民众核发展的危险。而她尤其自豪的是，通过她的努力，争取到了许多资金，而她用这些资金支持当地的年轻人去欧洲、美国接受教育，培养了很多物理、生物、医学方面的专业人才，而这些专业人才为她创立的机构提供了持续的智力支持。 对于Natalia来说，联合国对她创立的机构的发展，重要性毋庸置疑。而在大会上，也有不少NGO对联合国、世界银行这些巨型国际组织十分失望。大会第三天晚上，组委会邀请到了人权高专办的前高级专员Mary Robinson，UNFCCC的秘书长Christiana Figueres和世界银行可持续发展副部长Rachel Kyte。去年里约峰会时，我曾和朋友们一起为Christiana Figueres的新浪访谈收集问题，没想到竟在会场见到真人。她与当天的主持人是旧相识，主持人当年曾在她新官上任的记者会上，提了关于气候变化中性别视角的问题，还在拥抱时在她的外套留下唇印。Christiana说，至今都收着那件衣服作为一种提醒。尽管如此温情脉脉的开场，但随后的提问环节却有种暗流涌动感。 一名代表婉转表达，UNFCCC提出了性别视角这样的新概念，但却未能落实到实处，绿色发展基金至今都只是空壳，并质疑在未来的拨款中是否能真正体现出他们所倡导的“性别敏感性”。Christiana将绿色发展基金的责任推给了董事会(Board)，但代表并不买账。有人继续批评气候谈判主体的缔约方会议（COP）为何不将性别视角作为固定要求，让国家在递交的报告中，将性别作为一个具体的指标来衡量。而来自世界银行的Kyte又将责任撇清，她说COP作为谈判主体，无力约束各国政府的各种行为。各国的NGO要有效自我组织，集体施压，让各国政府提高参与意愿。Christiana更是说出，在气候议题中，提倡性别视角，并非是给予女性特别的优待，让资源过于倾向女性。 后来活动结束后，在电梯间就听见有几个代表说，感到被“冒犯”，联合国占据那么多的资源，却反过来指责各国公民社会不够有“组织性”，没给政府施压。也有代表抱怨世界银行拨付的应对气候变化的贷款，她们认为这些贷款应该是拨款，应该是对这些深受洪涝、干旱等极端气候天气影响的地区的补偿。另外还有代表在会场内散发传单，要求大家签署反对REDD(减少毁林及森林退化造成的温室气体排放)的请愿书。此前我一直以为REDD是个行之有效的方法，但来自亚马逊流域、非洲地区的许多代表都在说，这个机制让坏人可以通过给钱来继续作恶，对于当地的环境破坏极大。 合作与竞争  与土著领袖Casey Camp Horinek的合影
气候变化议题的讨论，已经逐渐地从事实争论逐渐深入，它不仅是科学问题，也是伦理问题（Moral issue），关于它的讨论会涉及到人权（Human Right）、公正（Justice），涉及到代际责任，涉及到复杂的国家、国际政治问题，同时这个过程也伴随着更多的资金、人才、资源往新方向聚拢。在引入新概念的同时，新的利益相关者也成为了这个议题的受影响者，当这些人群需要发声之时，原有的权利结构、治理制度都将受到新的冲击。 有代表说，联合国的各个部门相互间沟通合作不够，造成许多不必要的资源浪费，气候变化这样一个综合的议题，是否有可能让联合国的不同部门都能够在一个结果框架下，将分散在人权、妇女议题、农业、扶贫、可持续发展等议题下的资金集中使用，否则各个不同的部门争抢资源，反而不利解决问题。但这样的观点显然是过于理想。 在大会第三天下午议程中就包括了如何将大会的影响力继续，并持续为这些在不同机构、不同领域的女性领袖搭建一个持续合作的平台。此次大会仅为第一届，两位创始人都表示，非常愿意继续为这个特殊的女性团体提供持续的支持，但目前仍旧很难说，以何种方式支持，因此特设了这样一个环节，希望大家能够想出更多可行有创意的点子。组委会希望能够在会议结束之后，各个领袖们都能带入更多人，形成自下而上的运动，影响国内政治、对抗化石油气行业，影响国际谈判的进展。 有代表建议成立一个行动警报（Action Alert），代表们可以向组委会发送所在机构正在进行的倡导、请愿、游行的信息，其他的组织机构可以帮助在组织的网络内转发，并呼吁一起行动。但显然有些代表认为，机构代表不同性质的议题，有些转发还是不合适，可能会影响机构原先的愿景，也有人提到了人力物力资源和时间的考量。这涉及到了机构的战略性合作开展的问题。 这个大会虽然已经结束，但代表们仍旧还在继续修改起草她们准备的宣言。而一些新的合作也在不断产生。比如，来自亚马逊河流域的Amazon Watch一直在帮助当地的土著居民发声，记录矿业、伐木业等、水电开发等商业行为对当地水文、森林、气候的影响。不少关注该地环境情况和土著人人权的机构得以聚合。这是一个难得的合作契机，只有行动起来才能创造更多的希望。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约“夏季街道节”</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/nyc-summer-street-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 15:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/nyc-summer-street-festival/</guid>
      <description>纽约“夏季街道节”  文/庄巧祎 在纽约生活一年多，感触最深的就是，在这么大的城市里，有大片的公共空间可以放松心灵，也常能与众多纽约客们参加各种公共活动，感受到一种归属感。纽约虽说人多、消费水平高、节奏快，但真的是个非常棒，非常宜居的地方。除了中央公园、高线公园这些能够列为世界级城市规划典范的城市绿地，这里的许多公共空间也被巧妙地利用起来，为市民们提供了许多可以与朋友、亲人甚至陌生人沟通交流的机会。 今年我就有幸赶上了“夏季街道节”，跟成千上万的纽约客们一起来享受纽约派克大街这一公共空间。你一定会好奇，大街不就是任汽车通行，行人和自行车往来的一条路嘛，怎么能变成供市民活动的公共空间呢？ 今年的夏季街道节时间是在8月3号、10号、17号三个连续的星期六，从早上7点到中午1点。派克大街是一条南北向的大道，纵贯曼哈顿岛，而这次的街道节覆盖范围比去年的长，北至72街中央公园，南至布鲁克林大桥，大约7英里，也就是超过了11公里。平时都是车水马龙的派克大街，在活动期间，就会拦起路障，供市民游览、跑步、骑自行车、参加各种活动。今年竟然有30万人参加了这个活动，你能想象，一条大道成为人民游乐场的样子嘛？ （图片来自网络） 17号早上,我和朋友们9点多就到33街，因为派克大街33街正好是靠近派克隧道。派克隧道是一段很有历史感的隧道，一出来就能看到巨大的格兰德中央车站。而今年这个隧道也摇头换面，成为一个巨大的艺术装置，名字就叫“声音隧道”。因为和朋友一起聊聊天，排队也不觉得无聊，我估计等待时间超过了40分钟。天知道，这个隧道会这么受欢迎！进去之后确实很有趣，一段黑漆漆的隧道，装上了一环一环的彩灯。在隧道之中有个话筒，参观者对着话筒说话，声波被转化成电流，彩灯也就因此时亮时灭。而灯光下也有音响，你可以“偷听”其他人都喊了些什么话。 出了隧道，我们看到好多跑步、骑车的纽约客，沿着派克大道，此次活动的赞助商们也在路边积极“摆摊”。比如纽约的Crunch健身中心的员工就在街边介绍他们的项目，而且还有免费的舞蹈和健身课，下城的攀岩墙是由著名户外运动品牌REI赞助的，游客们可以一试身手。下城的索道滑行也是一个市民们喜爱的项目。你还可以免费租一辆自行车，沿着派克大道看人群看风景，这个也是此次的一个赞助商Bicycle Habitat提供的福利。路上还设置了亲子区，好多小朋友们在人造“海滩”上坐吊床。有机食品超市Whole food也是赞助商，他们也在中城有一块可以供游客野餐的地方，游客可以在那里购买有机食品。在街上走着，跑步、骑自行车、滑旱冰的人群不断移动，热闹非凡。 （图片来自网络） 这样一个大型的全民活动能够顺利实行，就必须得提一提纽约发展市长基金。纽约发展市长基金（Mayor’s Fund to Advance New York）是纽约的一大创新。这个机构是在彭博创建于1994年，它是一个注册的501(c)(3)非营利组织，一方面它能够吸引来自个人、私营部门的捐款，一方面它与纽约市的45个市政府机构合作，积极促进私营机构与政府部门的合作，他们发起、资助、运行了许多项目，这些项目为NGO、政府机构、私营公司提供了合作的平台，一起为改善纽约状况而努力。他们的项目涉及的范围也非常广，从社区发展、为小商业主和少数族裔创业提供支持、青少年发展、城市环境保护等等，也有许多明星项目，比如纽约城市马拉松赛、纽约百万树木计划。夏季街道节就是其中的一个资助项目。 夏季街道节主要是由纽约的交通局（Department of Transportation）下的一个项目，由于牵涉到沿路的公园、建筑、环境各个方面，纽约市的不同机构也在其中提供各种重要协助，市长办公室也在其中负责各种协调合作事宜。交通局也和纽约的志愿者组织合作，包括New York Cares，市长志愿者中心等机构都派出了许多志愿者。许多人帮助在街道上维持秩序、指路、帮助签到。 将一段路上的交通全部清空，开车出行的市民受影响是肯定的，周边的商家也不得不关门。但纽约近几年来，不断增加自行车道和人行道，在不同的地点举行自由集市，开展公共活动。做这样的决策也是有研究支持的。首先，为自行车和行人增加道路，可以全面减少行人和骑行者与汽车争道的现象，提高汽车通行干道的效率。另外，许多小商家们成为其中的受益者，行人和骑行者们更容易停下来消费。而市民们可以与家人、朋友出行享受悠闲时光。而环境效益更是非常明显。 最近我在纽约认识了聚思（JUCCCE）的志愿者们。“聚思”是一个致力于中国与美国能源合作的民间组织。聚思志愿者们常常会举行活动，介绍最新的绿色实践。我的朋友们邀请我参加一个关于社交公共空间（Social Space）的工作坊。曾经在巴黎、北京、上海等不同城市的参与者们分享这些城市关于社交公共空间的实践。由于中国人口多，公共空间少，人和人之间常常觉得疏离。而人口高度流动、快速经济发展却不断拉大的经济鸿沟，导致了许多隐藏的矛盾。在许多注重社交公共空间的城市，不仅具有人群聚集所需要的物理空间，而更多的是这些政府部门政策上的开放和勇于创新。像纽约的夏季街道节就是一个有趣的例子，政府部门、非营利组织、私营企业都成为这种合作实践的重要相关方，通过举办活动，鼓励市民相互联结，促进更加和谐的社区关系，同时还能达到经济效益和环境效益的双赢。聚思志愿者们希望能够推动中国城市政策制定者们可以允许兴建更多的城市社交公共空间。我认为，除了物理空间的增加，更重要的是，放宽政策，让市民、非营利组织、私营机构等可以碰撞出创意，解放出社会的活力。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>注定的不期而遇</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/theserendipity/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 04:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/theserendipity/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
I’ve heard it said 我听过这么一种说法
That people come into our lives for a reason 人们进入我们的生命，都是有原因的
Bringing something we must learn 他们都会带着一些我们需要学习的东西
And we are led 而我们被引领着
To those who help us most to grow 与那些最能帮助我们成长的人相遇
If we let them 如果我们让他们（进入我们的生命）
And we help them in return 我们也同样在帮助他们
——音乐剧《Wicked》“For Good”歌词
&amp;nbsp;
7月4日。
波士顿哈佛广场。
&amp;nbsp;
种子班结束了一年之后，我、赵轩、一若，再次来到了熟悉的哈佛广场。去年我和种子班学员和组织者们或是在广场上讨论项目、或是分享个人的故事，或是在边上的餐厅吃饭聊天。但是这次，刚刚在MIT参加完SEED Demo Day活动的我们，是来哈佛广场“卖艺”的。
&amp;nbsp;
当快乐的流浪艺人，是我的许许多多梦想中的一个。我从小就喜欢唱歌，但是父母觉得成绩这么好的孩子，干嘛进艺术行业，太不稳定，还是好好学习。我从小也不是一个有毅力的孩子，电子琴学了两年，就放弃了，一心扑在学业上。我慢慢长成了一个不吹口哨不唱歌就会难过的姑娘，虽然不精通任何乐器，但是还是听音乐就挺自High。
&amp;nbsp;
跟一若在去年的种子班相遇之后，我就发现了我们对于音乐相同的喜爱。但是我更发现了，她身上我所没有的坚持和毅力。虽然我们同样小时候家庭经济条件不太能够支持学习乐器，但是她在华盛顿实习时，硬是自学了钢琴和吉他。热爱唱歌的她坚持参加10年合唱团，不管她搬到哪儿，第一件事就是寻找合唱团。她会与见面聊得来的朋友一起录歌，放入自己的专辑，这是她的一个一直在进行的Project。 她对于自己热爱的事物，有一种笃定的坚持，我想这一定与她是金牛座有关。
&amp;nbsp;
似乎是某一天，她在我这里住的时候，跟我说，特别希望在离开美国之前，去地铁站卖艺。我随口一说，我们可以下次一起去欧洲旅游的时候卖艺赚旅费。于是她就非常兴奋地把这个计划，从地铁站卖唱变成了一个华丽丽的环球卖唱计划。
&amp;nbsp;
她跟我说，7月中旬就要离开美国，希望能够把波士顿作为环球卖唱开启的第一站。我也知道这个地方，对她具有的特殊意义，我想都不想，就答应了。对于我这个“人来疯”，一向不太存在怯场问题。但是我知道，缺乏自信的她，做这个决定，一定要积累许多许多的勇气。
&amp;nbsp;
一年后再来波士顿，我是来参加7月4号的Demo Day活动。SEED组织团队再次让我感到惊喜。首先，两次SEED的活动，对我来说，都是一次网友见面会。见到了在网上神交已久的小帆帆，以环球纪录引领青年社会创新风潮的阿菜，当然还有老朋友们赵轩、朱智和组织团队的朋友们。第二个惊喜是，从SEED团队招募到的新种子们身上我仍能看到令我感动的、同样也是在去年种子们身上看到的特质：坚持、勇敢、同理心、善良。而这届的项目展示也更加接地气，许多都是已经在进行的项目，在展示和评委的点评中，优缺点都被提及，项目运营的挑战困难也都被讨论到。我在会场以@CAPExBoston的微博账号做播报，和@HarvardSEED，还有@CapeChina 互动，虽然坐夜车一夜没睡，还是精神超级兴奋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美人鱼游行背后的故事</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/stories-behind-the-marmaidparade/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 12:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/stories-behind-the-marmaidparade/</guid>
      <description>文/庄巧祎  康尼岛的美人鱼游行，是每年夏天之初纽约最盛大的节日。今年夏至日所在的周末，人们继续打扮成各种海底生物，大摇大摆走上康尼岛的Surf Avenue，展现他们的性感、创意和对这片位于纽约布鲁克林最下方的海滨小岛的喜爱。  &amp;nbsp;  许多游客们都知道这个游行，但是却不知道这个游行的背后有一个叫Coney Island U.S.A的非营利组织。可能许多游客也不知道，这个布鲁克林最奇怪最受喜爱的传统，今年几乎都无法举行。Coney Island U.S.A去年受桑迪飓风的影响，总部被淹，机构用以盈利的布鲁克林博物馆和演出场地都遭到重创，收入锐减。后来他们是在美国的重筹网站Kickstarter上组织筹款，来自全美的支持者一起筹到了11万多的美金，才得以举行。  &amp;nbsp;  一个扎根康尼岛的文化NPO 
 Coney Island U.S.A成立与1979年，致力于保护与传播美国的大众文化，是一个扎根于康尼岛的小型组织。这个小组织的创立者叫Dick Zigun。Zigun今年60岁，他并不是康尼岛本地人，是康州人。他毕业于耶鲁大学的戏剧学院。像许多年轻人一样，毕业后的他搬到纽约来闯天下，因为租不起曼哈顿的公寓，住到了康尼岛。这个决定也让他的一生跟这个小岛紧紧联系在一起。他从小就对美国的民间艺人杂耍、滑稽戏表演非常感兴趣。毕业后的他也在写剧本，希望能够让自己的戏上演，后来转念想，不如利用他的戏剧创造天赋与康尼岛的这些恐怖秀和滑稽戏艺人们合作。于是机构建立后，他们在81年的“鬼节”万圣节，上演了第一台恐怖秀（Freak Show）1983年，他和伙伴们也为康尼岛呈现了一个新的有趣的活动——康尼岛美人鱼游行，而这个游行也成为了康尼岛的景观“名片”，一个新传统。  &amp;nbsp;  （Dick Zigun在游行中)  在过去的30多年中，Coney Island U.S.A根据自己的愿景发展出了自己的特色项目，也通过巧妙的商业经营来维持机构的运作和发展。作为一个致力于保护美国滑稽戏和恐怖秀等大众文化的组织，它最核心的就是演出和培训项目。大约有10多个艺人都受雇于这个组织，每个月会有4-5场在机构中心的表演场地举行的公开演出，票价大约是大人10美金，12岁以下儿童是5美金。单靠表演很难支持这些艺人，机构的运营也难，所以他们还提供活动服务，比如你要办生日派对、公司年会等活动，可以租赁机构内的场地，或者请艺人们到特定地点表演，他们也提供不同的收费标准。另外，为了不让这些吃火、吞剑、摆弄蛇这种绝技失传，他们也开设了培训班，不仅可以学这些杂技，还可以学做马戏团、滑稽秀的传统海报。   这个机构的另一个愿景就是保存康尼岛历史。Coney Island U.S.A的总部就是处于纽约市政府历史建筑保护名单的建筑（Landmark）。从20年代开始，康尼岛因为离纽约近，风景好，成为了许多纽约和周边地区居民度假的首选。在这里诞生了美国首座过山车，在20世界初的黄金年代，游乐园在这里拔地而起，周边许多小商业也逐渐兴起。这个地方也成为许多电影、诗歌、音乐中常常出现的意象，被赋予昵称“人民的游乐场“（People’s playground）。这个小岛历史上也曾遭遇过许多灾难，因为20世纪初的游乐园很多都是木制结构的建筑，三大游乐园中的梦想乐园毁于1911年大火；月神乐园于1903年经历严重火灾，1944年毁于大火；越野障碍乐园1907年也经历了一场毁灭性大火。直到彭博上台，纽约市政府花重金买下了重新划区小岛，重建月神公园，还建了尖叫公园。这个小岛是许多艺人、作家、诗人聚集地，所有也创造了许多有趣的历史记忆。Coney Island U.S.A的总部里，就坐落着这个小小的康尼岛博物馆（Coney Island Museum）。  &amp;nbsp;  纽约市设有划区制度，如果老建筑被列入Landmark，或者规划入保护历史街区的话，可以受开发商的影响，不会被强制拆迁。而里面办展览，通过康尼岛博物馆保存人民游乐场的历史，在这里能看到19世纪末20世纪初的有趣古董，以前康尼岛的地标模型，曾经的海边店铺历经搬迁，经过火灾洪涝而幸存下来的各种有历史意义的小玩意，还有许多老照片旧记忆，知名摄影师和设计师关于康尼岛的作品等等。每周机构还会举行“专家对话”活动，请历史学家、生态学家、艺人们等不同领域内有专长的人，有的历史学家专做康尼岛研究，就来说一说某个历史时期的康尼岛趣事，也有不少海洋学家、生态学家专门做康尼岛相关的研究，就被请来讲讲康尼岛生态等。还有民间艺人、独立艺术家等各种“奇葩”们来做有趣的讲座。  &amp;nbsp;  Coney Island U.S.A举办了许多康尼岛相关的活动，从2000年开始，在每年10月举行组织康尼岛电影节，吸引了许多独立电影创作者，也有许多新片子、经典片子会在夏夜的海边上演。这个机构的许多活动都成了康尼岛本地的一大盛景，成为许多游客到访必参加的活动。  &amp;nbsp;  除了在机构的项目上创收，他们还设计了属于自己机构的独特标识——一个咧嘴笑的独特鬼脸，并在店内和网上售卖印有标识的特殊纪念品。这些收入被用于保证机构的日常运行，博物馆的维护、向康尼岛居民和游客提供的各种免费服务和活动。  &amp;nbsp;  象征重生的美人鱼游行 
 桑迪飓风登陆后，Dick Zigun并没有按照市政府的规定撤离。他和剧团的朋友们在自己家门口堆满了沙袋，为总部的门窗加固，也摆上了沙袋，把贵重的展品转移。这场强大的飓风带来的海水一直淹到Zigun朋友家的公寓的三楼。第二天海水退潮后，他们到Coney Island U.S.A的总部查看损失，不幸中的万幸是，只有一楼被海水淹没了。  &amp;nbsp;  随之而来的就是清点损失，开始修复工作。离游行还有半年的时间。当时Dick Zigun觉得只要稍微提高一些票价，多增加几场演出，2013年的美人鱼游行应该仍能够按期举行。但冬季康尼岛的人流量本来不多，桑迪之后，康尼岛整个社区都面临着重建的重任。康尼岛的几大重要景点都遭到了不同程度的破坏，沙滩上有许多被冲毁的废墟残片、垃圾需要清理。社区内的民众和商家都遭受到重创。康尼岛重建缓慢、游客也少，整个社区都陷入冬季的沉寂。收入降低，同时Coney Island U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灾难赔付基金背后的人</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/behind-the-catastrophe-compensation-fund/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 05:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/behind-the-catastrophe-compensation-fund/</guid>
      <description>文/庄巧祎 5月6日晚，波士顿壹基金(One Fund Boston)的首次城镇会议（Town hall meeting）。范伯格再次与一场异常惨烈的袭击的幸存者、受害者家人们见面。这对他来说，并不是一个陌生的场景。他曾经面对弗吉尼亚科技大学枪击案、911恐怖袭击等灾难受害者和死难者家属。他的工作，再一次，需要为在灾难中死者的家属和受害者们拨款。
范伯格向台下的听众们介绍了基金放款的具体安排，和赔付标准。基金管理团队预定6月15日截止登记申请抚慰补助款，6月30日将审核申请，并分发款项。基金寄已根据死亡受伤名单，给可能会申请抚慰补助款者寄出通知。此次除了3名死者之外，还有超过260多名伤者住院，超过14人做了不同程度的截肢手术。拨款会根据受伤程度、住院时长、受害者已购买的保险情况等客观因素衡量赔付标准。范伯格的正职是律师，基金管理团队内的成员也多有法律背景。他们丰富的案件调解能力、和在从业中练就的辨识证据、鉴别真伪的火眼金睛，还有出色的与客户沟通的能力，都是让他们能够保证这样大额的基金公平分配的基础。
波士顿爆炸案一发生，就有许多私营公司高层给波士顿市长打电话，表示捐款意向，希望能够帮助在灾难中的受难者。波士顿市长万宁路(Thomas M. Menino)和麻州州长帕特里克(Deval L. Patrick)快速宣布成立波士顿壹基金，并开始接受捐款。随后机构快速组建了管理队伍，并着手准备各类文书，随后向国税局(IRS)递交了501（C) (3)免税申请。在4月24日，基金捐款已经达到了2千万，5月13日，国税局正式通知波士顿壹基金符合501（C) (3)机构规定，授予它免税资格。截止6月15日，赔付申请截止日期之计，捐款已经超过了4700万，目前还在不断增长。壹基金此次收到了许多来自私营部门的捐款，包括金融界、医疗界在内的许多大公司都慷慨解囊。律师范伯格接受了州长和市长的任命，担任基金的管理人，这次他仍旧是提供志愿服务（Pro Bono）
一个调解人的成长 范伯格出生在马塞诸萨州，毕业于纽约大学法学院。毕业后，他在纽约司法部工作，后来又进入公职，成为马塞诸萨州的国会参议院肯尼迪办公室，成为首席幕僚。80年代，他在律所工作。作为著名调解人，他最常被人提起的就是为越战老兵赢得的对除草剂Agent Orange生产商们的集体诉讼案。诉讼案Agent Orange是美国军方在越战时期生化战中使用的除草剂。虽然没有直接的证据，但是在战争中接触此除草剂的老兵患病，甚至得癌症的比例很高。美国各级政府内的老兵事务管理部门都收到了救助申请，而且数目极大，估计大约有超过1000万越战老兵受到了影响。该案在1984年结案，赔偿总额达1.8亿美元。为此，联邦政府内的老兵事务部特别建立了新的赔款拨付项目。当时范伯格也参与其中。在制定赔付标准前，政府在国内举行了6场公平听证会，了解老兵的需求。后来联邦老兵事务部建立了两个项目，一直是直接服务老兵。只要符合规定条件的老兵可以递交申请，说明自己的资金需要，材料审核过之后，按需拨付。这个项目一直运营了6年半，采取的滚动申请。另外一个拨款项目是针对为老兵提供服务的非营利组织。许多在社区内为老兵提供社会服务的草根组织、为老兵健康做倡导的机构、为老兵提供心理咨询、医疗服务的许多非营利组织都拿到了资助。
这是他首个调解成功的案子，随后许多500强企业都聘请他担任调解人，10多年里，他也积攒了许多的实践经验，发明了属于自己的“公式”，通过不同的变量，来计算损失，包括财产损失、生命损失等等。1993年，范伯格开了自己的律所。他仍旧贡献了许多时间和精力在志愿服务中。范伯格几乎参与了过去10年内美国的最严重的灾难的赔付进程：911事件、弗吉尼亚理工枪案、BP漏油事件、科州影院枪案、桑迪胡克小学枪案。相较于此次在波士顿壹基金管理中得到的关注和赞美，他在负责911基金和BP赔偿基金时，遭受到的更多是批评、质疑。
911受害者赔偿基金 911受害者赔付基金（The September 11th Victim Compensation Fund，VCF）是国会规定成立、由航空公司出资的一个基金。当时国会劝说美联航建立赔偿基金，因为航空公司在911事件发生后，就向政府求助，如果真正彻查911事件的话，美联航可能面临着巨额赔偿的集体诉讼。而美国的航空业可能会遭受连锁反应，因此而一蹶不振。国会先是通过了《航空运输安全与系统稳定法》（Air Transportation Safety and System Stabilization Act），与受害者们达成协议：航空公司提供资金，联邦政府负责分配资金补偿受害者，而受害者们签署协议不会上诉状告航空公司。
当时，范伯格免费工作了33个月，在华盛顿与纽约两地奔波，与近千名受害者谈话，帮助他们填写申请表格。期间，他遭受到了许多谩骂。因为，对于在灾难中失去亲人的家属来说，跟他们谈他们的亲人价值多少钱，是一件特别令人难以接受的事情。而且，并不是每个家属能够得到同等的价钱，有的人赔付多，有的人得到的赔偿少，总是有人不满意。后来他将这段经历写成了一本书，披露当时自己决心担起重任的经历，如何设计赔付申请流程，总结他在这个过程中的所思所学。他说，他从这段经历里知道了，每个人在为了保留对所爱的人的记忆时，表现出来的执着。对于死难者的家人来说，每个人的生命和那些难忘的记忆都是无价的。因此为了平复幸存者和死难者家属对无法上诉规定的不满，他们简化申请程序，并为家属们提供指导，为他们举行听证会。他们可以选择参加听证会，通过向材料审理者陈述过世亲人的故事。如果申请人无法承受回忆亡人的苦痛，他们也可以上交书面材料。范伯格的工作，是给每个被家人朋友深切怀念的亡灵贴上价签。
范伯格在911赔偿基金管理中，受到的更多是来自受难者家属的压力。他为了避免被人攻击在利用灾难收取“血汗钱”，在面试这个基金的特殊管理人（Special Master）时，主动提出将无偿工作。这个基金由国会立法建立，由当时的司法部部长监管，范伯格应聘的工作，正是如何在新法律框架下，帮助受难者们得到他们应得的赔偿。而当时的政治气氛也十分微妙，一方面是举国上下的悲伤和高涨的爱国主义。一方面，范伯格是民主党人，曾为来自麻州的民主党参议员肯尼迪工作多年。他在面试中都被质疑是否有任何政治动机。在两党站队分明的国会，若任命他，任命者和他自己都将被来自两党的挑剔目光审视，压力不容小觑。后来范伯格的上司——司法部长也遵照国会的安排，几次在国会接受议员的质询，报告资金的使用情况。
在这期间，VCF总共举行了1600场的听证，范伯格亲身参加了900场。97%的受害者家属总共得到70亿美元的补偿。
&amp;nbsp;
BP赔偿基金 而在BP漏油事件中，他面临的问题更加棘手。
首先，BP漏油事件的影响多州，在美国每个州都有各自的法律，同时还有联邦法律，包括清洁水法、海洋法等。直到现在，BP都深陷官司中。巨额调解费还是无法让人满意。新奥尔良、密西西比、德克萨斯、佛罗里达，四州先后起诉BP。
第二，影响人数众多，BP时间影响的渔民、周边的社区，还有水污染影响的范围内的社区，受害人数众多，除了当地生态的直接破坏，对海滨旅游业、其他小产业也产生破坏性影响。后来BP赔偿事件中，还出现伪造文书和造假证的现象。由于许多赔付申请者的材料被认为不够完整，被拒绝赔付的很多。而范伯格也被批评审核材料和发放赔偿的速度过慢。
第三，范伯格不再是有偿工作。当时，漏油事故一发生，BP宣布将投入200亿美元成立了一个信托基金，并由花旗银行监管。2010年6月10日，总统奥巴马和BP总裁达成协议，由一个独立第三方来承担BP的基金中管理中，给受害者们提供赔偿的部分工作。范伯格正式成为这部分赔偿基金“海湾沿岸索赔机构”（Gulf Coast Claims Facility，GCCF）的管理人后，尽管他一直宣称自己独立，媒体一直在挖料。BP成立赔偿信托的一个原因就是为了减少未来上诉的案子，而作为资金管理人，范伯格一开始设计的赔偿机制，跟911赔偿基金一致，需要拿到赔款者放弃未来的索赔权。因此媒体认为，从BP领薪水的范伯格一定会尽力催促赔款申请人放弃未来申诉的权利。而事实也是如此。当时媒体一面不断批评赔偿基金发放速度慢，不断报道范伯格的华盛顿律所一个月收到BP的佣金高达125万美金。很多人都对范伯格与他的公司是否独立有非常多的质疑。
顶着巨大的批评，范伯格领导的海湾沿岸索赔机构GCCF，最后向22万赔偿申请人发放了65亿赔款。期间，地区法院法官Carl J. Barbier裁决，认定范伯格并非真正独立于BP公司的第三方人士。范伯格还被国会传唤听证，接受立法者们的质疑。而他在国会的表现随后变成了各个晚间新闻和星期日早间谈话节目热议的焦点，他也不断被请到演播室解释自己的工作。2011年，负责监管的联邦司法部也对GCCF开展了独立审计调查。最后审计报告在2012年4月发出，报告认为，7300名受害者的赔偿要求被拒绝了。2600人得到的实际赔偿远少于他们的应得赔偿。少数人赔付过高，但是GCCF并未要求他们退还。对于这样属于香饽饽的集体诉讼案件，全美各地的律所几乎都希望能够代理这些受害人，他们也不遗余力地攻击范伯格和GCCF。赔偿基金的透明问题和管理者与BP之间是否存在利益冲突的问题引发一波又一波的质疑之声。
在2012年的6月4日，继德克萨斯州成立的赔偿中心，阿拉巴马州、路易斯安那州、密西西比州、佛罗里达州又新增了8个理赔中心。GCCF的工作由法院接替，这个机构也就正式关闭。
&amp;nbsp;
未完的故事 波士顿壹基金的赔偿申请在6月15日截止。近200份的申请在前一天寄达。范伯格从基金成立以来，就是各档节目的常客。他呼吁捐款，他呼吁幸存者和罹难者家属们尽快提交材料，他也不断被问及此前管理不同赔偿基金的经历。可以预见，随着赔付工作的展开，范伯格将会继续被放置在聚光灯下，接受公众的监督。
范伯格的律所就是美国处理此类案件的顶尖律所。他写的关于这几次的赔偿基金管理经验的书也大卖。民众对像他这样的专业人士的工作十分好奇，许多人认为，美国能有像他这样同时兼具专业技能和共情力的律师，是美国的幸运。但美国社会立法机构的快速反应、基金运营的公开透明，司法监督的完善、大众传媒的有力传播和监督，民众对灾难受害者慷慨解囊的善良，都是这些灾难赔付资金能够顺利筹集、分配的基础。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“成功者”与“失败者”</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/05/winners-and-losers/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 09:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/05/winners-and-losers/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
文/庄巧祎 &amp;nbsp;

2012年的最后一天，我去朋友家里吃新年火锅，上西区的纽约公寓里挤满了近20个人，大家端着碗吃饭聊天。两个台湾姐姐正在激烈地聊着，我捧着食物凑了过去。一头毛躁长发、说话极快的姐姐在纽约学声乐，而另一位声音轻柔，头发及肩的姐姐在纽约学表演。她们在聊怎么样在纽约办一个音乐剧，都有哪些资源。围在她们身边的人都在问，这边的表演教育是什么样子，都有哪些不同的表演流派，表演对个性是否真的有解放的作用。学表演的姐姐说，自己为了在纽约生活，实现自己的表演梦，各种工作都做过，辅导老师、酒保、保姆，她开玩笑说：“我是一个演员”。确实，这些经历帮助她去体验生活，有机会去扮演不同的角色。而学唱歌的姐姐更好玩，她在纽约教钢琴，跟我们说了许多让她快疯掉的琴童们的故事，把我们逗得都笑弯了腰，她最希望一天里面把课都上了，然后一个月的房租就有了。她在说着自己筹划的音乐剧时，眼眸闪着慧黠而热情的光，从动作到神态都好有音乐剧的感觉。
&amp;nbsp;
前几天，临下班收到好友凯撒的短信，约在纽约中城的Hell&amp;#8217;s Kitchen一起吃晚饭。 虽然中城去过很多次，但是一直不知道哪一片地界是“地狱厨房”，一听就是有许多好吃的地方。凯撒是菲裔美国人，是我在研究生院的学长。我们已经有半年没见。
&amp;nbsp;
上次见面，我们一起逛了现代艺术博物馆，走到洛克菲勒中心时一起分享了一个巨好吃的芝士蛋糕。那个时候，他告诉我，因为经济不好，他仍未成功找到一份全职的工作，之前在一个NGO实习了半年，但是并未变成一份给工资的全职工作。他当时还要上晚班，在布鲁克林一家酒吧当酒保。他以前在公关公司工作，因为对国际发展感兴趣，他也在国际组织做过短期的合同工，也有了许多机会到处走，非洲、东南亚、南美都去过了。
&amp;nbsp;
我们走进Hell’s Kitchen一家泰国餐厅，点餐吃饭。他告诉我，他现在在纽约市里的一家医院工作，主要的职责是协调技术人员和医护人员之间的沟通。他非常能说善道，而且性格特别好，我想这也是让他能够得到这份工作的原因吧。他当时随身带了个大包，我问他，他是准备要去哪。他说自己现在还是打两份工，早班朝九晚五，下了班就去酒吧工作，然后到办公室的沙发上睡4个小时，醒了就在医院里冲个澡，然后继续上班。他正在准备和自己的表弟一起在纽约租个房子，因为他现在住在姐姐家，姐姐家在纽约外围的郊区，还需要坐巴士才能到。他每周回去一次，换洗衣服，补充物资等。
&amp;nbsp;
我们吃着绿茶冰淇淋，他说：“在纽约生活，并不容易。我和表弟打算在布鲁克林租一个好一点的公寓，两个屋子，一个客厅，起码就得2000多，平时还得有聚会、买衣服什么的花销，单靠一份工作都很难攒钱，而且搬新房子还得交各种押金和中介费，所以还是要努力工作先攒点钱，我还有每个月1000多的学贷要还。” 他的家人资助他读完了学费高昂的本科，后来他借了学贷继续上研究生，拿了双学位。因为是菲律宾移民，他说自己也做过菲律宾的传统职业，当过男菲佣。他特别喜欢小孩子。照顾过很多好玩的孩子，他还分享了许多照顾孩子的贴士。以前他曾经参加许多社区服务，给少数族裔社区里的孩子上手工课，也去过南美洲教孩子英语，他当男菲佣的经历让他能够很好的指导孩子学习。他有8年的发展类相关的工作经验。他本科毕业于纽大的传媒专业，所以他有许多宣传和影片制作的经历。他喜欢到处走，去体验不同的文化，学习不同的语言，他的新年愿望是让自己的西班牙语写作取得更大的进步。
&amp;nbsp;
从吃饭的泰国餐馆出来，我们走回42街的巴士站，他说Hell&amp;#8217;s Kitchen这里曾经是许多青年帮派团伙盘踞的地方，街头火拼、毒品买卖的事情都曾经发生过，不过那是很久以前的事情。他说，这些年轻的帮派成员其实只是希望能够找到一种附属感，与同龄或同类人的联系，所以加入了帮派。我们在巴士站拥抱分别，他说如果搬了新家会请我去house warming party。
&amp;nbsp;
他走了之后，我就从车站坐上地铁，在地铁的摇晃中，一边思考，一边发呆。住在法拉盛这块纽约飞地的一个好处就是，每次坐地铁我都会有机会，理理思绪，发呆沉思。我想到了前几天重温的《阳光小美女》，里面那个发哑誓的哥哥在湖边说，人生就是一个又一个的选美赛。在每一个选美赛里，都有一群人在定义“成功者”和“失败者”。1月份的时候，因为工作不顺心，我被自己是个“loser”这样的情绪困扰，我的朋友开车送我回家时，盯着我的眼睛说，不要让别人的评价影响你对自己的看法。你是唯一一个可以定义你自己的人。要为自己的行为和人生去寻找意义，而不是让别人的标准去指挥你。
&amp;nbsp;
而我发现，像是那些年轻的帮派少年，包括我在内的许多人都习惯于从他人身上寻找自我，或者通过传递不安全感去取得一种短暂的安全感的幻觉。我大三的时候，旁听过学校的心理学专业旁听发展心理学的课，因为那门课的老师是美国人，全英文上课。我最感兴趣发展心理学里面讲青年人的“社会化”过程的部分。我觉得最有帮助的是，我学会跳出自己去观察青年社会化这个现象。我常常会拿自己来做”研究样本“，这种观照态度，让我对自己的认知多了许多的客观，同时也减轻了许多的焦虑，也让我对身边与我在不同的背景下长大的年轻人们多了许多好奇和观察。
&amp;nbsp;
那个时候我在准备GRE，一门心思想着出国，不想保研，因为觉得自己对正在学的专业并没有那么热爱，其实要选什么专业也不知道，参加很多课外活动，每天忙得像陀螺一样，常常觉得压力大，对自己未来的角色，自己要走的路完全是一片模糊。我的不安全感和焦虑在看到自习室几乎人手一本的红宝书，还有同样跟我一样不知为何一股劲儿想出国的同龄人时，我就觉得稍稍平静一些。
&amp;nbsp;
在大四，我觉得我找到了自己未来人生的发展方向，因为我拿到了理想的offer，可以在研究生院重新开始学习我喜欢的专业。到了美国念研究生，我发现，对比美国的年轻人，普通出身的中国年轻人能够得到的支持和机会真是太少了。我的朋友们很多都是拿着学校的奖学金、政府的奖学金，去过很多地方学习，好多人都参加过Peace Corp,去世界各地做志愿者。我所在的学院简直就像是一个小联合国，遇见的好玩的人就更多了，在非洲做志愿者的，在东南亚教英语的，在南美洲搞生态的，学院学生的平均年龄有27-28岁，有的甚至是工作超过7年被派来受训的。在研究生院的Party就一点都不疯了，直接就有朋友说，本科都玩过啦，都已经烦了去酒吧喝酒这些事情了，大家谈天都是在说工作，或者找工作，因为我的学院是美国最好的公共关系学院，许多同学都立志在政府工作，或者做外交、公共外交和非盈利组织相关的工作。但是因为经济状况的原因，美国正在大幅度削减联邦政府的工作，这也让许多同学都只能做着免费的实习等待机会。
&amp;nbsp;
我像许多中国留学生一样，拖着行李搬家到了纽约，希望可以在这个繁华的异乡寻找一个属于我的位置。毕业照上的我，穿着有代表学校的橙色衣领的黑袍子，享受着毕业生特有的福利——爬在学院门口的林肯像上拍照。那个时候，我觉得好多未知和精彩在等着我，一切都似乎是明晃晃的亮色，正如大四毕业的时候，我们在民国风情的校园里，在参天的梧桐树下欢声笑语，在照片中留下了靓丽的笑容。不过生活很快就开始显现出艰难的一面。毕业后就同父母说要努力做到经济独立，但是在纽约高额的生活成本下，一切都显得举步维艰。幸运的是，我的父母都很支持。我的迷茫更多是在找工作上。许多申请投出去之后总是没有任何回应，对自己能力的怀疑是最可怕的。
&amp;nbsp;
成长和社会化的过程对我来说，并非一帆风顺。在经历过了找工作的艰辛，突然丢了工作的恐惧、还有再次拿到新工作的诚惶诚恐，我每走一步都在认真地总结思考，自己在这些过程中所暴露出的不足和缺点。而我觉得非常庆幸的是，这些跌宕起伏都是在纽约这座城市发生，因为我在这里碰到了各种多彩多样的人生，每一个鲜活的声音都在不停地告诉我，生活并不是只有一个标准，像是工作、工资，去衡量你是“成功者”或者“失败者”，而发自内心的平静和脚踏实地努力生活的勇气才应该是定义自己、支持自己的力量，而不是外人的评价和各种嘈杂的所谓“规范”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载5：撬动更多的行动</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/12/seed-5/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 15:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/12/seed-5/</guid>
      <description> 文/庄巧祎   图片：Marshall老师正在讲解倡导活动中如何制定策略和时间轴  &amp;nbsp;  上文说到怎么样用个人故事建立关系、推进团队建设，这次要来说一说怎么样把连载2中提到的Us和Now的故事部分连接起来，感染更多的听众，用来撬动更多的变革。  &amp;nbsp;  在很多民选政治竞选与社会运动中，很多领袖总是能娴熟地运用Self-Us-Now娴熟转化的公共叙事（public narrative）的方法，让故事打到很多人心坎上。虽然很多人觉得“打感情牌”是政治作秀的行为，但是真正能够撬动变革的，除了将讲者与听者拉近，更多需要有策略地将行动方法沟通给听众，告诉听众他们需要做什么，激发出具有相同价值观、愿意共同行动的人更多地投入变革运动，激发出群众中的变革力量，每个人都可以成为变革领袖。说故事仅仅是第一步。策略制定和群众中的领导力与对相同目标的承诺更是重要。  &amp;nbsp;  在领导团队制定策略的时候，第一个需要思考的就是：你要解决什么问题。第二个问题就是，你需要什么力量，第三个问题你都拥有哪些资源，都有哪些是你需要重点发展，能够贡献更多的力量和资源的人群。  &amp;nbsp;  老师在讲课中，用美国著名的公车抵制实践作为案例，来启发我们，并常常在我们每个小组各自讨论项目时，在旁提醒，让我们想一想公车案例中有哪些是可以借鉴的。  &amp;nbsp;  蒙哥马利巴士抵制运动(Montgomery Bus Boycott)的导火线是因为一名黑人女性罗莎·帕克斯Rosa Parks因为在公车上拒绝让座被抓而引起的。原来我只知道这个故事是美国民权运动的里程碑，但是并不知道这个故事中的细节和牵涉的人与事。  &amp;nbsp;  在读完老师准备的厚厚一叠材料后，老师在大白板上让我们做案例分析，要找出Constituency，领导者，反对者，和支持者。“Constituency”这个单词除了选区选民的意思，还有一个意思，指的是有共同利益的支持者与追随者。而在运动中，就是要挖掘出这群人身上的力量和资源。在案例里，这些生活贫困，社会地位低下的黑人们，最有利的武器正是他们的双腿。当他们发现这个之后，就开始不断地通知更多的人加入不坐公交车的抵制运动。但是他们的目的并非就是抵制公车，他们要借助法律的力量，将废除公车种族隔离写入法律。而公车抵制运动是实现最终目标一个重要的方式，一个杠杆。  &amp;nbsp;  为了表达民意，让公车公司与支持公车公司的市政府受到经济压力和民众的压力，整个地区的黑人都加入了这个抵制公车选择步行运动。社区中的教会起到了极大的联系作用，而宗教的在整个活动中也成为一个联系起众人的重要因素。  &amp;nbsp;  马丁路德金在抵制运动开始第一天用基督教的博爱去教导群众们要实习“非暴力运动”。在这个滚雪球般的不断壮大中，教会的集会让很多人可以不断分享自己的故事，鼓舞更多人加入。另一方面，还有好心的的士司机提供便宜的服务，社区居民可以通过拼车来降低交通成本。整个抵制运动中，不断有新的支持者加入，提供了金钱上的支持、宣传上的支持、提供便宜的交通服务等等。  &amp;nbsp;  整个过程是一个不断寻找新的Constituency、不断发展他们的领导力、不断挖掘自身资源、不断寻找外界支持的过程、不断撬动自身优势来与反对者的劣势斗争。而所有的行动都必须极具感染力，比如是可复制的，这样才能最快最精准地实现目标。1956年6月4日，蒙哥马利地区联邦法庭作出裁决，裁定亚拉巴马州的公交种族隔离法违宪。1956年11月13日，美国最高法院支持了联邦地区法庭的裁决，认定蒙哥马利市的公交种族隔离法违宪。最高法院的裁决随后成为了一条法令，规定非裔美国人有选择自己想要的座位的权利。  &amp;nbsp;  在我们做练习，在小组里面跟队友们分享“US“，”Now“部分的故事时，总是会被要求想一想这个事例，怎么样去感染更多人，撬动更多的行动。每个人在有限的时间里，真的是绞尽脑汁，然后再磕磕巴巴地讲出来。挑战非常大。但是总是有那么几个特别感人的故事让我印象深刻。有的同学分享了为什么他要选择劳工维权与劳工发展作为未来的职业方向，有的同学分享了她在工作的NGO经历的故事，也有同学分享了在公益路上碰到的艰辛和自己的成长故事。而在后面将三部分都加在一起的故事分享中，很明显都看出了大家运用了新学到的知识，但是仍不成熟，但我仍旧觉得非常热血沸腾，因为看到了很多潜在的可以运行的项目正在经过两天的魔鬼训练慢慢萌芽。  &amp;nbsp;  另外领导团队需要为整个运动制定时间轴（Timeline）。我觉得这部分因为课程时间紧并未详细展开，或者说因为学员们真正在倡导或者竞选领域工作经验的缺乏并未能很好地掌握，如果能够有更多的案例展示就会更好。在我们分组制定项目时间轴时，讨论也最为激烈。在一个活动中，建立了最先的基础之后，需要有一个Kick-off (起始活动），这个活动需要有目标，然后还要不断开展新的活动，制造小高峰并且要很清楚一个战略目标(Strategic Goal)，而在整个过程中，还需要有评估和下一步新规划。    在这两天的训练中，我们都在思考和讨论，这样的方式方法如何适用于中国本土。写这篇文章的时候，刚好看到了追梦网上筹款人小灰狸帮助自己十年好友罗拉所在的NGO绿色江河筹款，超额完成了自己的筹款预期。确实，在筹款不受限的美国，很多NGO在筹款信上都是会讲一个故事，让人们愿意掏钱出来。而追梦网或者点名时间这样的筹款平台也在让NGO们有一个舞台可以通过讲故事来筹款。在社会运动方面，马丁路德金在公共叙事中，用宗教与听众们拉近距离，也让听众们自觉地践行宗教教义，实行不抵抗运动，通过演讲传达了精神和行动准则。中国目前各地矛盾贫乏，强压并非是真正的解决之道，需要有解压阀。而这样的公共叙事的表达方式也许是未来有组织的维权中必须具备的技能。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载4：说故事与团队建设</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/12/seed-4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 19:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/12/seed-4/</guid>
      <description> 文/庄巧祎    在上完老师的课之后，印象中最重要最深的就是他的教具，那个能一瞬间变大球的小球。这个教具深刻地体现了在团队建设中的几个重要步骤：建立关系、发展领导小组、传递价值观、整合内部资源，建立凝聚力。  &amp;nbsp;  在第二天的课程开始前，老师就让助教们演了一幕小短剧。A希望劝说B来SEED担任助教，但是两人之前从未见过，只是有个共同朋友。刚开始聊天的时候，扮演B的中国助教特别冷场，我们就一直在替A捏冷汗。不过A分享了她自己的经历，而且也事先做过功课，了解B过去的一些经历，她有意地点出两人共同分享的价值观，并热情地邀请B加入SEED这个团队。A也强调了如果来参加，B能够得到的成长和能够学到的新知识，哈佛名师Marshall老师主讲的助教培训，将在SEED团队里遇到的各种各种的有趣的年轻人。B一开始说自己怕开学功课多，后来经不住这样热情的攻势，就逐渐软化，最后终于承诺将加入团队，来当助教。  &amp;nbsp;  老师希望用这个角色扮演的练习，让我们意识到，团队建设中，除了最基本的分享共同的价值观，告诉潜在合作者为什么要加入，而更重要的建立关系，取得承诺。建立关系最主要的两部分就是利益的交换和资源的交换。团队是属于一个动态变化的过程，承诺之前，双方都需要充分意识到：这样的合作机会对于个人和团队都是一个动态的、相互学习、交换资源、不断共同成长的一个过程。  &amp;nbsp;  在这种一对一的过程中，在A角色上的人，需要更加懂得倾听，因为一对一的谈话是一种相互探索，你需要开放你自己，问正确的问题并懂得耐心倾听，让B位置上的人同样可以有兴趣，能打开话匣子，能够分享，能够发现之间相似的价值。  &amp;nbsp;  那你肯定问，如果要做一个大的倡导甚至是总统竞选，怎么可以这样一个一个地去劝服呢？老师说，在他们做总统竞选动员的时候，他们会需要非常多的志愿者，有的负责筹款，有的负责集会的组织，有的负责宣传，而他们从每个社区里面，像是播种一样，找到一个愿意给予承诺加入小组的人，让他们发挥作用，再找到更多对总目标有兴趣的人。并且，他们会举行很多领导力培训会，让这些领导者们在团队里面继续学习成长，并且带动他们所领导的社区不断向前发展。领导力并非天生，可以通过学习和实践习得，而一个好的领导者，除了需要能把大家紧密联系在一起，还需要带着自己的团队不断成长，这也是为什么老师一直在强调“coach”（指导）能力是领导力的重要组成部分的原因。  &amp;nbsp;  好的团队能够明确自己的目标，各个阶层的领导团队，都能清晰地理解并富有动力地去执行。而效率则是建立在小组内每个人都有明确的角色分工、问责清晰，有大家同意的基本规范。  &amp;nbsp;  而一个小时的练习中，我们就被分到不同的小组，由助教领着。我们的任务就是学习怎么样建立关系，怎么建立一个有效的领导小组。因为在来波士顿参加活动前，我们就已经报上各自的兴趣点，组委会的同学就帮我们组队。一群素未蒙面的人，而且有的同学还未能被分到自己心仪的小组而在自己并不是非常擅长或者并不了解的领域，怎么样把一群人拢在一起做一个项目？每个人心中都有自己对议题的理解，对项目设计和项目规划有自己的主意，工作方式不同、表达能力不一样，而且整个练习还有时间限制，统一认识。我们一行人是被分在了“NGO能力建设组”。所以一开始的训练，我们先得做一对一关系建立练习，还得定义小组的成员共同的价值观、共同的利益、我们的独特资源等。而且，他还建议我们想一想，我们这个小组都有什么样的共同爱好，是可以把我们这个小组更好的融合起来的。这对我来说是一个启发。因为我常常觉得中国人会把工作和生活分得很开，共同的兴趣爱好将会让小组的人有一个沟通的点，而发展出稳固的关系。  &amp;nbsp;  另外，第二个练习就是我们需要就这个”NGO能力建设“这个课题，设计出一个项目出来。而且这个项目要有原创性。在练习过程中，我们的辩论焦点是有的成员想法比较宏观，有的则希望能够细化，比如专门针对关注某一个话题的NGO，或者专门一项技能培训等等，而大家提出的一些项目设想又会因为不太创新而被否定掉。另外，组委会在前期并没有完全确定这些课堂练习是否需要与我们SEED program中另外一个主要部分SEED lab项目孵化挂钩。因为在这个SEED lab里面，我们需要跟组员一起发展一个项目，并且在这周的最后一天做公开的演讲介绍我们的项目。因此在讨论的前期，我们因为“我们要做什么？”这个问题就纠结了很久。  &amp;nbsp;  而在我们纠结的过程中，助教就很好地发挥了Facilitator（引导人）的作用，他根据我们之前定下的决策规则”rule“，并根据老师提供的几个重要的指导问题，我们项目的目标、我们服务的对象、我们的工作方式等几个问题，不断迫使我们思考、互相寻找每个成员的共识、把共识固定、不断推进整个会议的议程。而且，在最后几分钟的时候，我们小组还灵感突显，想出了极妙的口号、主题曲、队名，最后大家都高兴坏了！  &amp;nbsp;  因为在读研期间，常常有小组作业，而又因为Maxwell学院学生国家化程度非常高，曾经跟日本、巴基斯坦、黎巴嫩、格鲁吉亚等不同国家的学生做过项目。很多同学都是管理层的人士，常常会把这种管理层的自我（self-ego）也带到项目中，而不同的国籍与文化的不同，常常产生各种沟通障碍，效率非常低。这次的小组合作经验，让我意识到，成员之间的相互了解，建立共识，取得承诺，和有一个高效且不偏不倚的引导人的重要性。这个引导人能够不带自己的观点，而去不断启发成员、不断带着大家寻找共识，是一个特别重要的角色。  &amp;nbsp;  Coaching和Facilitation都是团队建设中需要习得的能力，也是一个好的领导者应该具备的能力。而在一个更广阔的社会运动中，这个领导者怎样更加有策略地挖掘自身资源，实施项目并扩大影响力，创造真正的社会变革呢？请听下回分解。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载3：说一个好故事</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/tell-a-good-story/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 02:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/tell-a-good-story/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在上完Marshall老师的课后，刚好最近微博和各大平台上都在流传着米歇尔奥巴马的演讲视频，几乎所有上过课的同学都不约而同地想到了老师课上所教的知识。我们都能很敏感地分析出，哪一部分是属于Self，哪一部分是属于US，哪一部分是属于Now。大家都戏称”中毒太深”。在美国，公共叙事是一个非常重要的技能，尤其是对励志于当政客、活动家、社区组织者的人。而在课程中，老师为我们播放了几段范例演讲视频，给了我们很大的启发。
&amp;nbsp;
其中一段是奥巴马04年在民主党党代会上的演讲。当时他还只是伊利诺伊州的州参议员。在他的演讲里，我们听到了他讲自己父母的故事、祖父母辈的故事，并且巧妙地让他的祖父母、父母们成为了一个典型的奋斗中的美国人的缩影，打“亲民”牌，让自己成为听众心目中的“one of us”（我们中的一员）。故事里面有许多的选择，比如他的爷爷攒钱让他爸爸上学，注重教育；他爸爸到美国留学遇见了他的妈妈，不顾当时时代的种族歧视和隔离状况毅然结婚；父母给他起名奥巴马这样一个非洲名字，是因为相信一个人的出身在美国并不会成为未来成功的壁垒。他讲着父辈祖辈面临的一个个挑战，做出的一个个选择，面对的一个个结果，然后传达出美国人相信的价值观“人生来自由而平等”，在美国，是可以通过自我的奋斗与努力而成功。另外，他又讲了自己在做州参议员，自己在做社区活动工作的时候遇见的那些民众们的故事，借他们的故事来说美国面临的挑战，以此来鼓舞人们，挑战的严峻、行动的迫切，和努力的必要。
&amp;nbsp;
而米歇尔的演讲同样的是各种故事，从她作为第一夫人见到的各种故事，从自己和奥巴马的相遇，到他们相似的成长背景。她讲述自己父亲，自己的家庭，在描述父亲每日辛勤工作，每天都笑脸面对自己的孩子，每学年初努力帮助他们付学费，这些细节都让人觉得真实亲切感人。而她有巧妙地把奥巴马的每条政策跟这些故事中辛勤工作的人们，比如妇女同工同酬、中产阶级减税、小企业减税、学生贷款减免、医保政策等。她告诉听众，奥巴马所做的正确选择，都是因为成长之路上的经历，让他在为这些政策奋斗的时候，并不考虑是否有政治难度，而更多是做对的选择。她有慢慢地把每个人都融入了“美国故事”。她号召所有的美国人，要为自己的孩子，创造未来更多的可能性，让美国这个伟大的国家继续前行，大家都必须努力工作奋斗，这有巧妙地连接上了“Now”的内容。
&amp;nbsp;
很多时候我们都从来没有意识到自己人生中的故事可以具有那么多感人的力量。Marshall老师在哈佛开课，他训练学生们，通过一次又一次的限时练习，小组反馈，让同学们不断改进自己的公共叙事演讲技巧。我们两天的工作坊正是他在哈佛一个学期课程的超级浓缩。30人被分成5个小组，从2分钟的关于Self自己的故事，再到讲加入Self和US的故事，再到要包含Self、US、Now的故事。助教们通过指导和反馈，让我们不断改进故事。几轮下来，我们一听到计时员的秒表声响就都情不自禁地发出哀嚎：又没讲完。然而这样大的压力下的训练，却让我们小组内产生了一些微妙的变化：当队友们把自己人生中那些困难、挑战，自己曾经的脆弱、奋斗的艰辛、渡过难关的结果分享了之后，我们都更加认识彼此，发现了我们存在的共同的价值观。而对我自己来说，也是一个自我探索的过程。很多时候，事情的发生，也许你并未有太多的思考，但是当你讲述的时候，你正在赋予那些生命的片段一些新的意义。
&amp;nbsp;
Marshall老师一直在强调，公共叙事的能力是可以通过训练不断加强的。一个好的公共叙事，需要设置出挑战，有对比在其中，先让听众感到了相同的压力，随后这个故事中的人物需要作出选择，因为正是选择背后承载着价值观。在讲述的过程中，细节必不可少。人总是会记住那些看似微不足道但是特别或者能引起共鸣的细节。他还强调，“Self”“Us”“Now”并非完全是固定的顺序，可以自由变换组合。但是这三部分的链接非常需要技巧。比如奥巴马和米歇尔在演讲中，在把父母亲的故事联系到千千万万的美国工薪阶级，使用的词汇、句式、连接词等等。
&amp;nbsp;
我对他为我们播放的一个学生演讲视频印象尤其深刻。视频中的年轻人叫James Croft，是一个上他的课的大学生，是一个同性恋者，他在演讲6.12 Seconds中，他站在哈佛广场中间，第一句话就说6.12秒是一个年轻人因为自己和同行爱人的视频被放到网站上，经受不了压力，从高桥上跳下自尽，而这个时间正是他从跳下到落海的时间。他说他虽然没有经历过这样的6.12秒的体验，但是完全明白这种被孤立和被歧视的感觉，于是他讲述了自己小时候热爱芭蕾，喜欢芭蕾舞蹈服却被老师骂娘娘腔和遭遇各种同学歧视的经历。他非常有技巧地把这种因为性取向产生的被孤立与不尊重扩大到更多，比如因为自身缺陷、因为与众不同而遭受的欺凌和被孤立。在美国，校园欺凌是一个非常常见的现象。他又讲了很多已经死亡的孩子们的故事，告诉听众们问题的严重性：任何人都有可能在某一天发现，自己以为最了解的身边人其实是心里很苦且无处诉说，只能以死来解决烦恼。他在演讲中，情绪激动地描述那些令人震惊的死亡现场，让我们体会这些孩子临死前的绝望和孤单。他最后号召在场的听众，让大家写一些话录影给那些遭受欺凌的孩子们，告诉这些孩子们要心里存着希望和乐观，勇敢地面对自己的不同，并与这些欺凌作斗争。这个演讲，Marshall老师给了A，并且在美国的youtube网上有很高的浏览量。
&amp;nbsp;
一个故事产生的震动、正能量的传递、对行动的煽动性很多时候都是被我们低估的。随着中国社会的持续发展，社区建设的发展、社会活动的增多，对于领导力的要求也愈发提高。但是故事还只是一个开始。团队建设、策略规划、执行才是应该更加注意的重点。这些就要等下一篇展开了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载2: Self-Us-Now</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/seed-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 16:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/seed-2/</guid>
      <description>文/不靠谱仔 &amp;nbsp;
上回说到了战略能力的5点，这次就要说一说怎么组织，怎么讲故事。
&amp;nbsp;
在我们高达90多页的阅读材料里面，有一张自行车图让我十分印象深刻。这张图的名字就是“Theory of Change”，详细阐述了组织（organizing）过程中所需的要素，和这些要素如何共同合作，并产生改变。
&amp;nbsp;
下图图1中，自行车后轮是叙述、讲故事（Narrative），前后的车轴都是承诺（commitment），自行车的踏板车链就是关系（Relationships），而稳定的三角结构就是组织的固定结构（Structure） ，前轮主要是方向，代表的策略（strategy）。在这个理论中，讲故事令团队中的人都对一个共同的目标产生承诺，而这种承诺变成了更加坚定的人际关系之后，又在不断让队员们投入更多的承诺。而三角结构保证了组织的稳定性。只有一个稳定的组织结构和清晰的分工才可能带来真正的改变。
[][1]
&amp;nbsp;
而老师又使用了一个特别好玩的可以“忽大忽小”的球体工具来说明在组织过程中领导力的作用。这个球在未展开前，是个小球，所有的联系都直指中心，代表的正是以一人为核心的领导，而在展开之后，就每个节点都是一个领导中心。
&amp;nbsp;
因为美国社会的自由程度较高，人与人这样的连接少了许多制度桎梏。这个模型适用于许多的组织活动。他在教学过程中，同我们分享了许多08年他在奥巴马竞选团队里担任顾问和训练师的故事。当时他在社区里面给社区中帮助筹款和宣传的参与者们培训。从刚到社区可能一个人都不认识，怎么样迅速打入社区，怎么样吸引潜在的合作伙伴，并且让他们成为领袖，继续发挥作用，并训练新的领袖。这是一个非常有意思的实践，从点到面再到群，人跟人之间能产生巨大的社会资本。
&amp;nbsp;
而促使这些“连接型化学反应”发生的催化剂是语言的力量，是故事的力量。在长达两天的培训里，老师在讲解完了理论之后，都会让我们跟着不同的助教练习“讲故事”。而且每次的练习都限定时间，打草稿时间有限，故事也仅限1-2分钟。讲完之后，团队里面成员还需要互相反馈。这样的高强度着实让许多同学都难以招架。但是我们都觉得这个经历是真的让每一个参与者更加了解彼此，同时对SEED这个社区产生联系和归属感。
&amp;nbsp;
要说一个有意思的故事，相信很多人都会觉得，只要说故事的人绘声绘色，声情并茂，并没有什么难度。但是Marshall要我们练习讲的故事，并不只是吸引人。在他的public narrative（公共叙事）理论中，真正好的公共叙事，是能够引起人们的情感，并且促使人在受到感动后，感觉到跟演讲人之间所共同分享的价值，产生连接感。而产生连接感仍旧不够，这个故事还要传递出一种紧迫感，促使听者愿意给出自己的承诺，参与到这种的变革行动中来。所以在他的故事里，分为“Self”“Us”“Now”三个部分。
&amp;nbsp;
在讲述自己的故事时，演讲者可以用故事传达自己所相信的价值观，并不是通过抽象的价值观输入而令听者生厌。一个故事，有情境、有情节、有人物、有冲突、有选择。在故事中，讲者传递自己的感情，而在每一个选择的背后，则润物细无声地告诉了听众自己所信仰的价值。而在讲我们“Us&amp;#8221;的故事时，则是侧重在讲述容易跟听者产生共鸣的经历和这些经历背后的价值观。在这个部分，如何打破每个人对自己的狭隘的“自我定义”并产生一个共同的认同和归属感是对每一个讲者的挑战。这部分是促使行动的关键。而最后一部分的“Now”则是要清楚地告诉听众，行动的迫切性和具体的行动方向。
&amp;nbsp;
而在课程中大家都觉得从中获益良多，却仍旧有颇多对此项技巧在中国使用的前景。在写这篇文章的时候，看到《组织化维权：告别维稳时代的必由之路》, 同意笑蜀，中国现阶段缺少有组织化的生活和组织的训练。但是很“好玩”的一个事情是，Marshall之前在中国做培训的时候，为了让中国的学生更容易理解组织，使用的是毛泽东和李立三在安源领导铁路大罢工时面对工人所做的演讲，而在这个演讲，即使是中国的情境，也可以看出来他们明显地使用了“Self”“Us”“Now”。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
光听理论可能大家都觉得很抽象。在SEED，我听到了很多感人的故事，从老师和我的同学身上得到了许多行动的力量。下一篇就跟大家讲一讲，我们在SEED分享的故事、听到的故事，还有老师分享的如何使用这个理论的实践。
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/改变理论-学习组织（Learning-Organizing）.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载1：一堂“公民社会领袖”培训课</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/seed-1/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 02:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/seed-1/</guid>
      <description>一堂“公民社会领袖”培训课 SEED连载系列1 &amp;nbsp;
文/庄巧祎 &amp;nbsp;
周一，哈佛广场星巴克二楼，阳光透过大窗子。屋内飘着咖啡香、咖啡机的声响、轻音乐、笑声和絮语。每张桌子都围坐着正在学习、做作业、或者聊天的学生。窗外是广场街道，车流人流的嘈杂则被隔绝在外。SEED的课程已经结束，这样闲暇的时光在过去高强度的一周实在是难得一见。
&amp;nbsp;
知道SEED这个课程是因为朋友的信息分享。当时一看到，项目描述就觉得很兴奋，非常想参加。点击网站的时候发现，很多栏目都很空，唯一有印象的就是项目介绍很具体：“哈佛公民与社会创新种子班是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。 ”
&amp;nbsp;
接下来就是无比纠结的申请书写作。在申请的那一页中，可以看到一份详细的问题指导。这个指导希望每个申请人都可以从自己成长中寻找那些重要时刻，难忘的故事等解释你来参加这个活动的动机，和你对公民社会的理解等。
&amp;nbsp;
直到第一天开课我才真正了解到这份申请指导书的真正用意。因为我们项目的前两天正好是由Marshall GANZ教授的领导力工作坊，而申请指导书正是他的助教黄慧写的。在这个工作坊中，领导力被定义为“在不确定的条件下，担负起促使他人达成目标的责任”，因此，公共叙事被看做一个非常重要的激发他人行动的一个“杠杆支点”。
&amp;nbsp;
 Marshall老师是一个非常神奇的人，形似柯南剧集里的阿笠博士。在他短短的自我介绍中，我们知道了他出生于加州，在第二次世界大战期间，他们一家正好在德国。从小他的父母就教育他种族歧视和屠杀的危害。他在1960年进入哈佛学习，期间正好是美国轰轰烈烈的民权运动，他在快毕业的时候辍学，去到了南部的密西西比，帮助组织黑人争取投票权运动。他与政治就此结缘。1965年又回到加州，帮助组织团结农民。当时在加州有许多的墨西哥农民生活困苦，遭受到各种盘剥。在农民组织里，他担任了多种角色，极大锻炼了自己的组织能力，也从组织的无数的倡导中发展出了他创造的经典概念“strategic capacity”（战略能力）。他丰富的实践经验和理论总结能力，使得他成为了一个领导力训练师，成为一个政治竞选组织专家，他的培训模式被公认是促使奥巴马2008年成功当选的一个重要因素。Marshall老师还在中国开过工作坊，开发了适合中国国情和思维的培训工作坊。
 &amp;nbsp;
那什么是战略能力？在我们课前分发的阅读材料中，他将这些能力分为5点：
1、 明确完整地叙述：他们为什么要来做领导，他们想要动员什么样的人，以及一个行动的故事，包括：自我、团队和当下。
2、有目的地建立人际关系，以使之成为有计划的集体行动的基础。
3、用共同目标、基本规范以及高效领导来精心组织他们的团队。
4、制定战略规划使得你掌握的资源转化为实际力量以实现明确目标。
5、使战略规划转变为可衡量的、激励性的、有效的行动。
&amp;nbsp;
一个好故事解决的正是“为什么要做这个事情”（Why）这个问题。一个团队领导者需要能够调动团队成员的积极性，给予他们情感上的感召和支持。而随后的建立人际关系，则侧重是Who，找到什么样的人能够跟你分享同样的动机，认同同样的价值，有理解力、行动力。而后面的目标、规范、战略规划和执行则侧重在How（怎么做）。
&amp;nbsp;
而在Marshall老师讲述自己故事的短短两分钟内，他将自己的生活取其精华，重点放在了他对平等的推崇、反对歧视、为弱势者奋斗、和介绍自己的专业与实践。这种寻求人与人之间的共鸣、快速搭建相似处，并能产生感召力的自我介绍给我们留下了深刻印象。
&amp;nbsp;
要像老师一样自如地讲自己的故事，迅速建立团队、并且达到上面所述的目标，应该怎么训练？请看下回分解。
&amp;nbsp;
注：SEED“哈佛公民与社会创新种子班”是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。2012年8月，种子班招收30名中国留学生，在哈佛大学举行集中训练，入选的学员即成为SEED Junior Fellow。SEED 将着力打造一个跨越边界的创新型学习与实践社区(SEED Community)，塑造一批具有社会责任感(Social responsibility)、共情能力(Empathy)、赋权意识(Empowerment)和专注精神(Dedication)的公民社会领袖种子(SEED)。
更多相关信息，请点击链接：http://www.hcs.harvard.edu/summercamp/
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高线公园的朋友们</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/friends-of-the-high-line-park/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 17:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/friends-of-the-high-line-park/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
从高线公园的14街入口的楼梯走上去，我眼前是一片郁郁葱葱。一个空中花园在高楼间的空隙中蜿蜒，似乎都没有尽头。游客们悠闲地躺在躺椅上阅读或者休息，或者在绿色植物间缓缓前行，观赏两边的艺术装置或者涂鸦。再往前，走过一个高楼之后，港口和夕阳下的哈德逊河顿时闯入视野。傍晚热气散去，海边的大风吹得人心旷神怡。
&amp;nbsp;
高线公园的睡美人  我的朋友告诉我，今天晚上有个睡美人的舞剧。我在花园里面寻找舞剧的舞台，终于看到一片宽敞的空地。空地以下是下班高峰期匆匆忙忙的车流，往后是哈德逊河和港口。观众们已经落座。看到两边严阵以待的演员们，我忍不住笑出声来。大家似乎都只是穿着T恤就来了，看起来特别“寒碜”，除了国王和王后穿了西装礼服，其他都是浓浓的平民范儿：纯色T恤加裙子或者裤子。来自社区NGO Hudson Guild的工作人员先走上前，同我们介绍这个项目的背景。Hudson Guild是Chelsea的社区中心。中心总是组织很多有意思的艺术项目，让住在这个区的居民们，不论男女老少，都可以加入。Chelsea也是艺术家的聚集地。这次睡美人这个舞剧，就由居住在这里的舞蹈家编排和很多纽约的舞蹈演员参与演出。而社区的居民也可以通过排练和合作来交流感情，享受艺术，增进了解。 &amp;nbsp;
随着柴可夫斯基睡美人舞剧的音乐响起，大家伴着节奏走上舞台，动作虽然简单，但是每个群众演员都非常认真，表情专注。群众演员中，几个老奶奶演的是宫殿里的仆人。因为照顾她们，舞蹈动作都非常简单，但是她们跟着节奏，动作整齐，面带微笑。她们的家人们则在她们出厂时卖力鼓掌。里面的小演员也非常可爱。最逗的是为了节目效果，各个童话故事里面的人物都出现在舞剧里面了。其中王子和公主，还有仙女们，看得出来是专业演员，其他的应该都是社区居民。舞剧结束的时候，刚好太阳落山。观众们都非常高兴地与刚结束演出的亲人们打招呼拥抱。
夏天的纽约，你可以在很多公园里观赏免费的演出。不过，High Line Park倒是一个特别的存在。它是由NGO高线之友（Friends of the High Line）管理维护的，而不是纽约市的公园管理部门（City of New York Parks and Recreations）直接管理的。FHL是纽约市公园管理部门的特许的NGO，负责公园的建立和维护。大都会人寿是他们的重要私营赞助商。FHL跟在Chelsea的社区中心、NGO都有很密切的关系，这种Public Private Partnership的管理方式现在已经广泛运用在许多城市的市政建设方面。但是NGO牵头、负责运营在90年代，FHL确实有些开风气之先。在High Line Park的建成和发展史还有许多不得不说的故事。
&amp;nbsp;
所有权争夺战  1934年，High Line开通。这一段铁轨高悬于chelsea的闹市之上，直接连接到工厂和仓库，把牛奶制品、农产品和肉类等运输到这一区域的冷冻仓库和工厂里而再不造成街头的交通隐患。随着经济的发展，这条铁轨逐渐失去了它的经济效益。到了70年代，Chelsea这一区也面临着转型。以前的仓库货栈码头都日渐荒芜。这条铁路效益也越来越差。在63年的时候，高线在Bank street以北的地方已经被强拆掉了。当地居民自发组织，讨论历史遗迹的讨论与保护。未拆除的高线第一次幸免于难。
&amp;nbsp;
Chelsea在七八十年代的时候，被重新开发，逐渐开始有了现在闻名世界的艺术街区的雏形。在1976年的时候，high line的所有权被联邦政府归给了Conrail，就跟铁老大一样，是属于联邦的资产。1981年，美国联邦法律 Northeast Rail Service Act（东北铁路服务法案）颁布，规定这些的废旧铁路需要通过不同的方式或转让所有权、或拆迁、或重新使用，因为每年联邦政府都浪费大量纳税人的钱维护这些铁路。高线再次面临危机，但是因为拥有所有权的Conrail没有足够的钱能够来拆除高线。高线再次平安无事。
&amp;nbsp;
而随着高线这一地区的发展，高线下面的居民区也已经发展了很多年，居民和土地拥有者成为了一个重要的利益相关者。高线下面的地产拥有人都坚定地希望能够拆掉高线，他们组成了一个游说团体CPO（chelsea property owners）因为他们相信，这个年久失修的悬在头顶的铁路极大地影响了他们这块地的价值。为此，chelsea居民，纽约著名的艺术家Peter Obletz建立了NPO，Westside Rail Line Development Foundation，开始倡导保留高线。同时，他也借了同一年颁布的National Trail System Act（国家铁路系统法案）的东风。这一法案规定，历史价值高的铁路都可以列入Railbanking的名单，可以免除被拆迁的危险，成为公共资产。Peter想把铁路从地产商人和州政府那里买下来。买卖进行到一半，州政府反悔。因为刚好附近要建造一条高速公路，想把老铁路拆了给新高速让道。87年，这个买卖就被终止了。89年CPO再次提请要求强拆High Line。危机再次来临。
&amp;nbsp;
地产公司Rockrose Development Corporation出钱，帮助Corail拆除了5个街区上方的部分高线之后，不愿意继续追加投入。CPO必须承担Conrail投入7百万美金之后剩下的那些费用。由于资金问题，拆迁又再次搁浅。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
高线大抢救  Joshua David在一次采访中被问及怎么认识Robert Hammond，为什么会跟Robert创立高线之友（Friends of the High Line）。他笑着说：“你知道的，那是在Chelsea。在社区大会上，我看见他很帅，就想坐过去搭讪的。”真的很难想象，如果这两个人没有坐在一起，现在纽约是否还有High Line Park这么一个别致的景点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100刀开启新事业</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/start-your-new-career-with-100/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 15:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/start-your-new-career-with-100/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
有时候真正起作用的，不是你的资源有多少，而是你内心的冲动和热情到底有多少。——写在前面的话
&amp;nbsp;
下班之后，乘着六号线到SOHO参加一个Book Event，这本书的名字叫做《100刀开启新事业》（The $100 Startup）。虽然我不是一个钻钱眼里的人，但是因为到了纽约两个月都还没去过SOHO，就想顺便去探索一下，而且不能否认这书名也确实挺有意思的。
&amp;nbsp;
顺着地址找到了Housing Works,一个装修得非常欧式的书店，可是再走进去，就看到一个开放的吧台。已经有人开始在布置场地和准备酒水——因为今天前一百个到场的人是有免费的酒可以喝——这应该是最受美国人欢迎的。因为未到合法饮酒年龄，我也就只能望酒兴叹。随后人渐渐多起来，大家落座。一个叫Amanda的女生开始介绍今天的活动，原来她是Housing Works的活动总监。
&amp;nbsp;
Housing Works是一个纽约的NGO，主要是为HIV患者和无家可归的人提供救助和组织各类相关倡导活动。他们在纽约有旧物店和书店。人们可以把旧物旧书都捐到他们的店，这样书本旧物卖出的价格、场地举办活动的门票收益、酒吧咖啡厅的盈利都让他们变成善款投入了救助工作。他们提供的救助有直接的物质援助、食物，还有身体检查、心理辅导等等。而这些旧物店和书店的员工有些就是他们救助的人们，更多是无偿奉献的志愿者们。Amanda介绍嘉宾还不忘鼓动大家在离开的时候考虑下加入志愿者队伍。“在纽约这个不可思议的城市，我们享受着自由的生活，但是同时也有很多需要帮助的人。如果你想回报这个城市，不妨考虑来我们这里当志愿者！”
&amp;nbsp;
很快Amanda就把舞台让给了今晚的嘉宾，Chris和他的好朋友Emily 随后上台。人群一阵骚动，大家热烈地鼓掌。Emily 是在三年前辞掉的她的非常高薪的工作，她现在是NYC Midnight Brunch的总裁。她开这个Midnight Brunch的原因主要是她和朋友们都因为工作太忙了，一直没办法找到时间一起聚会。Brunch在美国是10点左右吃的又算中饭又算早饭的一顿，通常都是朋友们一起聚会聊天的一种方式。她做了个网站，然后开始在网上卖票，然后组织非常高端的专为纽约白领骨干精英们准备的鸡尾酒舞会，专门提供一些Ethnic Food(来自不同民族的食物）。因为她的出众的沟通能力和在纽约的人脉关系，很多大公司来赞助她的这个社交活动，纽约很多时尚旅游杂志什么的都报道过。她同大家分享了她从辞职到新生意起步间的一些彷徨和不安定。
&amp;nbsp;
“我以前是记者，后来为大公司提供PR方面的写作服务，这份工作的薪水非常高，08年之后经济情况实在不好，我一直会担心自己的工作，我不知道我要主动辞职，还是继续工作，毕竟在那个时候，辞了职，我真的不敢保证我能再找到这样一份工作。到09年，我下定决心辞职。” 她坚持写一个叫做month of the border的博客很多年了。这个博客介绍在纽约的各种不同民族的食物，积攒了很多人气。当她开始开始了她的新生意之后，也得到了很多读者的响应。她的另一份收入来源则是来自于给很多公司担当Event consultant。纽约是一个乐活城市，她对这些食物的知识让她变成一个权威的专家，很多活动愿意请她来准备活动的餐饮。
&amp;nbsp;
Emily她从Chris那里得到了很多帮助，不仅是技术支持，还有很多精神鼓励。Chris的这本书是在他采访了很多自己在开做生意开公司的人之后写下的。他自己虽然还没40岁，但是已经走过了175个国家，从来没有一份所谓的正经工作——没能收固定的pay check的工作。你可能会想他是怎么做到的？而且他似乎没有烦恼，总是在鼓舞他人，到处讲座售书。我也是后来在交流中才知道原来他也是一个Couchsurfer！Couchsurfing是美国一个旅行者的社交网络，在你发出沙发请求被沙发主人通过之后，你就可以免费去人家客厅里睡沙发了。我从2010年到美国注册之后，通过这个网站认识了很多有意思的人。而Chris一直都用CS的方式旅行，所以虽然他看起来是高富帅，但是其实也是穷游一族。他的博客读者很多，大家都非常喜欢他写的游记故事，他也慢慢建立起了自己的团队，帮助出版和联系讲座各种事宜。
&amp;nbsp;
而通过这本书，大家既可以看到非常激动人心的案例故事，也能看到Chris精心制作的一系列快速上手的指导，他将这些放在他的书本推广网上，类似于怎样做一页的商业计划书、怎么做咨询、怎么写一个一页的推广计划、怎么出版你的书等等。 确实，很多时候技能是可以学的，但是一个有创意有意思的商业点子确实是没法教给的。
&amp;nbsp;
在Chris的演讲中，我听到了很多像他一样的人的故事。他们都在努力寻找一种定位和生存方式，有别于传统的职位和雇佣方法。同时努力去挣钱，让他们喜欢做的时候变成他们的事业，让他们生命变得充盈多彩。Chris有句话我觉得触动挺大：不要想你做这个事情需要多少时间金钱投入，而是想办法怎么让它挣钱。因为我可以告诉你，启动资金只要100刀。当你努力去想的时候，因为你足够热爱，所以你一定能找到方法。
&amp;nbsp;
有个听众举手问了他们，在他们跳槽之前有没有什么积蓄，或者在事业上的积累。Emily的故事就完美地诠释了自己的名气、人脉、和技能对于她的新工作的帮助。正是因为她作为一个纽约资深吃货并且乐于分享自己的发现，让她在纽约成为一个有名的美食专家，也让她的midnight brunch在一诞生就拥有了巨大的客户群，她甚至只能给每次的聚会设定名额。Chris的写作能力、学习能力、沟通能力都是他在多年的游历中历练出来的，所以按照一个兴趣往下钻总是会有突破的。
&amp;nbsp;
“我和我的妻子在西非住了4年，我真的非常喜欢我现在的生活。我在couchsurfing上认识过一个朋友，他非常喜欢语言，一直在旅游、教语言、学语言。我觉得如果你想快乐地生活，选择被同你一样的价值观、并且充满正能量的朋友在一起是最好的了。我相信技能是相通的。以前我认识一个女孩子，她做了很长时间服务生，她非常擅长这个工作，因为她开朗善交际，总是拿小费最多的一个。后来别人建议她去学公关，她真的就去了，现在她有自己的公关公司！我总是相信生活是可以有不同的可能性的！只要你愿意去探索去学习！”整个会场的气氛似乎都被他的演讲点燃。很多人站着，好多人没有位置，只能坐在通向2楼的旋梯台阶上。当Chris宣布演结束，这些听众们就开始排队等签书，依旧热情满满。
&amp;nbsp;
Chris最喜欢的词就是Entrepreneurship。对他来说，这个词不仅表示具有用商业运营思维，能够科学分析投入产出，做生意，还有更多的情感上的意义：如勇气、挑战、激励、自我超越。而且，他是这么一个正面能量的人，也许是天生的，也许是在那么多年的游历中所积攒的。他的故事和他用自身和书来告诉人们的可能性是那么吸引人。
&amp;nbsp;
还记得一年前，我来纽约看望我大学的英语老师Julia，回去的时候写下这么一段话“我觉得在中国的时候，每个人给我的感觉是，都在同一个世界，都被同样的社会规则捆绑，每个人都在想着我要赚钱，我要功成名就。但是，在纽约，我看到的，听到的，别人告诉我的，他们的故事，像是热带丛林的植物一样，生机勃勃又多种多样。他们似乎都有种魔力，在你同他们交流的时候，能像一个小太阳一样，让你受着他们的引力，绕着他们转。而在中国，是所有的人，绕着工资，房子，车子，前途转。美国并不是没有这样的人，但是整个社会对于成功的定义和标准远比中国宽泛很多。”
&amp;nbsp;
直到现在, 纽约都还在用它的丰富多彩带给我各式各样的惊喜。Inspiration是我最喜欢的英文单词. 所有的年轻人在成长过程中经历的那些自我怀疑、妄自菲薄都是需要这样正面的激励和启发而得以消弭。坚持做一件热爱的事情、增加生命的厚度、不断学习成长——这应该是年轻的我们，在那似乎真切其实飘渺的未来面前，唯一可以把握的了吧？
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国际会议与实实在在的变革？</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 04:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
 亚洲协会去年在北京三影堂展出了冰+煤系列摄影作品。由于要继续在中国的巡展，作为实习生，我的一个工作是翻译一些解说文字和相关材料。这一摄影展，试图“以视觉的形式揭示了人类对煤炭的开采利用所触发的隐秘的连锁反应”。David Breashears的作品最让我惊叹。他收集到了1921年的喜马拉雅地区的雪山照片，然后在同一个高度、经纬度拍摄了同一座雪山照片，通过对比来展示，在过去将近一个世纪的时间，冰山的融化速度和规模有多触目惊心。    这个世界中存在的联系，微妙、神秘，有时就像多米诺骨牌一样，在毫无预兆之时，就能产生巨大的影响。我和Tashi，UVA的藏族研究中心的主任，聊天的时候，她说：藏族的人民过着最原始的生活，因为他们的宗教信仰，他们自觉保护动植物，保护他们居住的环境。但是他们却要最先受到气候变化影响的影响。因为气候变暖，冰川融水的季节提前，并且水量增大。很多藏族地区若是靠畜牧业为生的，所依赖的草地需要这些融水的浇灌，种植区也需要这些冰川融水。而若是有一天，这些冰川的水都流干了，那这片土地也就失去了灵性。  &amp;nbsp;  而影响并未就此结束。喜马拉雅山区是亚洲水塔。亚洲是全世界大洲中人口最多、密度最大的。这些冰川融水是亚洲最重要的河流们的源头。随着冰川融水径流量的加大，下游的人民可能会遭受到洪灾等危害，随着储水量的减少，未来有可能又会产生旱灾。虽然我没有专业学习大气环境、生态科学，但是气温升高对于整个地区的气流、气候会有影响，而对当地生态的影响也是可以预见。  &amp;nbsp;  这个世界并不公平。我们在制造问题，但是受苦的却是另外一群可怜的人们——藏区淳朴的牧民，或者小岛国上日益担心海平面上升的人民。加拿大俄罗斯等国家却可以因为气候变暖而活动更多可利用的土地，可以发展经济。当然，若是气候变化加剧，环境持续恶化，最后，我们都是同一根线上的蚂蚱，谁也逃不开灭亡的命运。  &amp;nbsp;  我的director在他介绍冰+煤的短文中提出问题：我们可以轻易地通过网络搜索了解气候变化对这些不同社区的潜在的灾难性影响，但是为什么认知和真正行动之间却有那么大的鸿沟？也许你会说，因为我并不觉得我是问题的制造者，所以我没必要行动。  &amp;nbsp;  我们可以先看一组数据：“2 月 26 日，中国电力企业联合会发布了《2012 年全国电力供需形势分析预测报告》，报告显示，2012 年全国全社会用电量增速9.5%左右，2011 年，全国全社会用电量 4.69 万亿千瓦时，比上年增长 11.7%。人均用电量 3483 千瓦时，比上年增加 351 千瓦时，超过世界平均水平。”  &amp;nbsp;  我们需要使用越来越多的电器，购买越来越多的商品，各种快捷的网购正在不断让我们的欲望膨胀。工厂必须一直开工生产，满足人们的需求。不仅在中国，很多国家都使用煤炭这一廉价资源来满足生产所需的动力。而在全球，仍有越来越多的人口出生，我们需要消耗大量的肉类、奶制品、蔬菜，各种消费品，而地球能够提供给我们的资源确实非常有限的&amp;#8230;&amp;#8230;  &amp;nbsp;  不管你乐不乐意承认，我们人类，正在扮演的角色，确实是问题制造者。  &amp;nbsp;  然后你会说，别人比我还浪费呢。美国人厕所免费提供手纸，夏天办公室温度永远是让人冻到鼻涕直流，冬天暖气太热，人们直接开窗却不调低温度。  &amp;nbsp;  很多时候，我们对待存在的问题，不是以解决问题的姿态，而是以推卸责任的态度。气候谈判的症结就在这里。发展中国家认为发达国家应该负起主要责任，发达国家要求中国印度正视他们现在排放大国的现状。可是我们除了互相推诿，我们应该用更加主动的方式去解决问题。  &amp;nbsp;  我的老师，以前代表美国参与过很多环境条约的谈判，她同我们分析美国的制度特点，和这样的政治制度对谈判的制约。我的美国同学直接就举手说:我觉得只要这些思想僵化、只顾党派利益的人都退下来，我们就能解决问题了。当时老师听了没有生气，而是很严肃的说，这些负责谈判的代表们，他们是被教育要以国家利益为重，而在未来全球化的世界里面，这样狭隘地只为一国私利，或者党派利益，是有害的。这也是我们寄希望于你们的原因！我们希望你们是问题解决者，合作者，而不是分裂者，问题制造者。  &amp;nbsp;  在联合国里约20执行协调员布莱斯·拉隆德先生与全世界的青年朋友对话中，推特上有个年轻人提问，大意是，这次的里约峰会，是不是又是一群外交官开开会过过场呢。拉德隆先生说：这些外交家达成什么样的协议，固然重要，但是更重要的是，你们所在的国家，内部民众们是怎么样坚持可持续发展，坚持绿色环保的生活方式，怎么样督促你们的政府去履行承诺。联合国只是一个服务于成员国的国际组织，真正掌握着改变能力的，是来自每个国家的民众。而我们也需要更多创新的解决方案。很多时候外交家们并不擅长创新，我们需要更多主意和声音。  &amp;nbsp;  我在UN实习的时候，每次开会之前，都会有一些学者，或者一些机构代表们来分享他们的一些实践，这是整个沉闷的会议中，我最喜欢，学到最多的部分。他们的共同点就是：以解决问题为出发点。因为这些实践者，我坚信，正是有不完美，才能暴露出需要解决的问题。正是有需要解决的问题，才能推动科技和各种工具的进步。  &amp;nbsp;  我意识到了自己的责任：作为在信息爆炸时代成长的一代人，我们享受着信息自由流动，利用科技打破时空界限，并让跨地域时区合作沟通变成可能，我们其实是享受特权（privileged）的一代人。我们应该成为解决问题的一代人。只有发声，只有被听到，只有真正从自身的改变做起，我们才能改变世界。从及时关灯做起，从不吃野味做起，从不铺张浪费做起，从你可以开始着手改变的任何一件小事做起。我已经准备好要当一个“change maker”，你要加入吗？  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Goodwill看社会企业</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/see-the-social-enterprise-from-goodwill/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 05:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/see-the-social-enterprise-from-goodwill/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在全美被复制的社会企业 Goodwills Industries International是美国著名的社会企业。早在1902年，Reverend Edgar J. Helms(埃德加·赫尔姆斯牧师)开创了雇佣失业人士来卖收集的旧物，帮助他们自食其力的模式。到1936年，随着这一模式在全美100多个社区被成功复制，他倡导建议一个Goodwill联盟，统一管理这些经营活动。
&amp;nbsp;
在100多年的发展中，这个机构的目标也越发明确：培训因为残疾、教育水平低或者其他原因失业的人们，为他们提供识字教育、工作训练，并创造就业机会，改善残疾人和其他社会弱势群体生活状况。而随着机构的发展，在不同的社区，可以开设当地的Goodwill零售店，每个郡有管理机构，然后报道给州管理层，每个周再像Goodwill总部汇报工作。
&amp;nbsp;
零售店雇佣接受机构培训的弱势群体，并将产生的收益持续投入培训项目。随着会员的增加，Goodwill的盈利能力也越加强大。同时人们捐旧衣的话，Goodwill会提供凭证，捐款人可以申请相应的退税免税。因此Goodwill在同一个社区内因为她的“社会企业”的定位备受青睐，能够有效地与同一个社区的二手店竞争。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Goodwill发展三要素 对Goodwill来说，三个要素是他们关注的：个人——即他们的客户，社区——注重本社区自我造血能力的提高，并给与他们足够自主权，环境——作为一个不断扩张的旧物零售店， Goodwill宣传旧物利用的好处，负责回收各种旧物，如旧衣和各种电子垃圾，并自觉减少各地机构的碳排放，是环境友好型机构。他们这种用商业模式的方式解决社会问题，正是符合社会企业的定义。
&amp;nbsp;
Goodwill的教育培训项目很多，比如申请材料写作，面试培训，电脑技能培训等。这些项目的参与者都被称为客户，除了弱势群体以外，还有很多曾经有犯罪记录的人，因为他们的过去，在找工作中会碰到很多阻碍。Goodwill网站链接了一个客户的博客，让这些成功找到工作，成功在零售店工作的人来分享他们的人生故事，Goodwill怎样改变了他们的人生。很多捐助者都是因为看了这个项目在网上捐助这个机构。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
争议和问题 在美国，其实对于社会企业也还是有很多争议。美国社会企业联盟协会做过一个调查，72%的人认为他们面临的最大一个困难是现阶段美国的法规并没有直接对他们进行规定。像Goodwill，它注册时就是以NPO(非营利组织)和charity(慈善)的定位注册，因为它的使命就是为了弱势群体创造就业，如果每年它能够解决客户的就业问题，这个机构现在就能够在法律范围内享受税收优惠。
&amp;nbsp;
但是随着它的扩张和盈利能力的增强，消费者们开始警觉起来：他们是否打着慈善的名义利用免税政策？他们每年能为多少人带来就业？多少他们的收益给了他们雇佣的这些弱势群体？高管的工资怎么能那么高？
&amp;nbsp;
在商业世界里面，按劳按业绩领取工资与奖金，而在慈善的世界里面，捐款者对于超过他们心理预期的高管工资是无法接受的。在美国，批评民众将商业与慈善对立的声音一直都有存在。Charity Navigator在2006年做过分析，美国NPO的CEO薪酬大概是$141,947，这表示3.4%的机构开支是给CEO的薪酬。这个调查样本是他们数据库里面的5054个美国的NPO。而在评级的时候，他们也会通过横向比较，即在同一个地区相似规模的NPO的CEO薪酬情况，评级的时候是不能一刀切的。 无一例外的就是，在慈善的范畴里面，过于偏于平均值是很危险的。快速的慈善创新，和商业与慈善之间日益模糊的隔阂正在冲击着捐款者对于慈善的认识。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
创新的力量 盈利公司创造捐赠项目，盈利公司和社会企业的合资项目，公司赞助赞助社会企业，商业合作企业，社区企业， 慈善机构的商业部门等，这一系列的词汇还在不断增加。
&amp;nbsp;
消费者可以看到各种贴着社会企业标签的企业，贴着“绿色”“环保”标签的各种新鲜事物。在这个创造力爆发的年代，社会企业家们不仅要探索自身的局限，还需要更多的交流和普及——跟民众，捐款者，利益相关者，法规制定人员等。而最重要的，就是不要在盈利中，迷失了他们最初的起点——为了解决某个他们关注的社会问题，为了服务他们关注的人群。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不靠谱仔的沙发之旅</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/cser-jo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 02:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/cser-jo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
说好要给@徐大写一篇关于courchsurfing的文章支持下@Cape 最近的专题Courchsurfing-沙发旅行，走起！趁着今晚无事，写写我与沙发客的故事。所有的背景知识都在CAPE的文章里，建议先阅读，再看我的日志。
&amp;nbsp;
我知道CS是因为我的朋友Cate，我们在Strait Talk开会的时候认识。她是意大利人，充满正能量行动力强。她说欧洲人很多都是用这个旅行，这样的话，可以减少很多旅费！后来因为要去加拿大续签证我就注册了，期待能够找到一个愿意host我的人省点旅费啥的。除了都不知道有什么可以写的特别酷的事情，可以让看我的profile的人能够产生想认识我想host我的兴趣。除了用非母语表达的局限之外，我就觉得自己真是一个boring的人。后来我纠结了半天profile，就匆忙给一个Canada的小组组长发了沙发请求。
&amp;nbsp;
我跟CS的结缘并不是玫瑰色的，这个组长Stephanie给了我最初的噩梦。她是一个在多伦多的兼职护士，她的profile上面写满了她各种有趣的经历，潜水，party，野外徒步，各种照片，她host过好多人。我以为她一定是一个很热心的人，一定不会对我这个急着去加拿大签证的姑娘say no。结果她的回信真是太可怕了大致翻译：“你的信让我觉得你就想找一个免费的住地，根本就不是想认识新朋友，你说了半天什么签证的，都没半句提到你为什么会选择我。在收到你的信的时候，我同时还受到另一个人的信，他的信非常详细地描述了他为什么会希望能host他，他现在的处境，他的爱好和各种信息，我觉得我都不能跟他say no了。”
&amp;nbsp;
我发信跟她道歉，说明了我自己是CS新手，而我确实是希望能够找一个当地人带我到处走一走，我来来去去总共发了3封信，第一封说情况，接着一封道歉，最后一封告诉她，我已经订好hostel了，但是还是希望能够在加拿大跟她hangout，也希望她不要就把我当成一个free rider，结果她直接一封信说：我并没有对你改观，也不要再给我发邮件！后来3天之后，在同一个小组的一个新手发了信说：神啊请赐我一个在多伦多的沙发！结果Stephanie又在人家后面跟帖说：CS社区里面不能容忍这么多的freerider，我们提倡的是人的交流，而不是只为免费沙发！请先填完整你的主页！！！随后的帖子里面此哥们也是一直道歉。我实在看不过去，就给这个跟我一样的菜鸟发了信安慰了他。我觉得她表现得像个卫道士一样。
&amp;nbsp;
这一次的不高兴经历很快就被后来的用户体验给淹没了。我后来在多伦多跟hostel的摩洛哥姐姐打成一片，在多伦多的大街小巷到处走，她也是注册了CS，我们一起去排队去吃全世界最大的冰激凌蛋糕，可惜没拍照片。一整个广场的人都能分到一块蛋糕，你可以想象一下蛋糕有多大了。还在等签证的时候碰上了在纽约工作的马来西亚大哥，我们三人到Chinatown去吃点心，看CN Tower, 去Distillery看画廊，各种暴走。可惜我刚到纽约，马来西亚大哥要回去参加好朋友婚礼，得到5月份才能见面。
&amp;nbsp;
后来到欧洲，我也是用CS找房子，还找到一个巨好玩的室友Raj。我，思维还有Raj在半夜的日内瓦街头闲逛，在大喷泉边大叫，你知道半夜的日内瓦湖喷泉突然关掉那个水帘在夜空下有多美吗？我们叫得跟傻子一样。Raj智商极高，GRE差一分满分，思路清晰，过目不忘，还会说各种道理。爱放神曲的他说他觉得自己是生活在60年代的印度人，喜欢那个时候的宝莱坞，教训起我来也总是一副“你才几岁，急什么”的口气。比起他的从容，好多时候，我都觉得自己在瞎着急。他总是会说，工作总会找到的，生活也总会好的，生活真的不用给自己设那么多短跑终点，是马拉松，慢慢跑吧。
&amp;nbsp;
后来在马德里旅游的时候，又碰到很多有意思的人，欧洲的就业市场也不好，但是年轻人的快乐也没少。我在马德里认识了两个德国帅哥，都是很好的大学毕业的，一个在社区儿童项目做课后辅导，一个在马德里当保姆学西班牙，是一个组织，帮助各国的年轻人通过做保姆到另外一个国家，帮助匹配家庭，促进语言学习和语言交流。还有一个美国女生也是通过这个组织来的。我们在逛博物馆的时候就看到一群人穿着CS的文化衫在晃，就直接去勾搭了，后来大家在戴博斯神庙边的草坪上野餐，那天的活动估计有100多个CSer来了。太神奇了。突然被推到一堆陌生人面前的感觉，有时候很奇妙。旅行的时候，在一个完全陌生的环境，作为一个“人来疯“，内心的那个自己很容易跳出来。他们的故事真是有趣啊，一会儿在这里工作一会儿在那儿旅游。就像我说的，我们只是短暂的相遇，我并不觉得我能够真正理解他们的生活，就像他们不能理解我一样。
&amp;nbsp;
来了纽约碰到的人更是好玩。我们4个之前完全不认识的人，在布鲁克林博物馆艰难碰头之后（博物馆很大，音乐很吵，几乎没信号），一起在三楼碰头，三楼放着特别80年代的迪斯科，所有的游客们都疯了一样地high，直道10点，我们一身汗地出来，走了几条街去Evan家里继续party。Evan自己在布鲁克林开了个小店，每年争取旅游一次，他竟然刚从香港回来，我们还约着一起来法拉盛吃点心。我们就这么去了他家，为他的朋友，我们第一次认识的人庆生。大家一见面都不会拘谨熟络得很，他家正host一个瑞士的姑娘，我们聊了下，她是瑞士的小学老师，刚好春假她就出来旅游了，这个也渐渐成了惯例。屋子越来越挤，Evan甚至还给我们现场表演Rap, 技惊四座。后来我才知道，他不仅是Rap歌手，还是演员啦，摄影师啦，他家的门口是一片涂鸦墙，上面是所有来过他们家的人的留言和涂鸦，真的是非常有哲理。他最喜欢的格言是&amp;#8221;You must trust and believe in people or life becomes impossible&amp;#8221;。 这也是他对我们这些陌生人却如此信任的原因吧。他送了我一个在博物馆做的纽扣，上面写的是“You only live once”。
&amp;nbsp;
如果给你一个更直观的机会了解他，看看他做过的最amazing的事情吧：
Some of my adventures include:
Being bitten by a shark while diving in Panama
Sailing from South America to Central America
Backpacking and couchsurfing through Europe for 3 months</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星星的孩子</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/xing-xing-di-hai-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 05:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/xing-xing-di-hai-zi/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
当我从开往Jamaica公车上下来后，我就觉得自己迷路了，我似乎进入了一个黑人聚居区，看到各种小店和快餐店，还有各种我身边走过偶尔看我一眼的黑皮肤的路人。因为我在New York Cares的网站上登记了一个为Tender Care Human Services提供志愿服务的项目。
&amp;nbsp;
Tender Care Human Services(TCHS)是一家为纽约和长岛地区患有自闭症和其他广泛性发育障碍(Pervasive Developmental Disorder；简称PDD)的人群提供服务的机构。
&amp;nbsp;
我出门前记下了项目领队Tania的电话，她是TCHS机构秘书。电话里她非常确定地告诉我，我已经离中心很近了，可是奇怪的是我怎么也找不到。后来我在街上徘徊了15分钟，对面有个黑人大叔友好地问我，是不是在找TCHS。我点头，他笑着让我抬头看招牌，原来就在街边小店的上面——我的视野直接被街边店铺的招牌阻碍。
&amp;nbsp;
我跟着大叔一路走上去，听见了小孩子的声音。一个眼神有些暗淡的小朋友斜着眼睛在楼道口看着我。我以前在南京脑科医院接触过一次有心理疾病和学习障碍的儿童，但是这个妹妹就这么盯着我还是让我觉得很不自然。Tania从楼上下来，兴高采烈地跟我介绍这个项目。这是TCHS的特殊项目，为自闭症儿童们提供音乐绘画等艺术课程，帮助他们提高沟通能力和学习能力。等我到楼上，大家已经围坐着，手拿乐器听音乐玩起来了。抱着吉他的Jane在指挥小朋友取一件自己的乐器，然后就开始乍呼呼地问大家想听什么歌，然后抱着吉他唱了起来。坐在边角的小男孩，本来正专心致致地撕纸，听见音乐声，偶尔翻转头扫了一眼，一个志愿者塞给他一个三角铁，教他怎么敲，他一边敲一边发出类似欢呼声的尖叫，看起来他还挺喜欢热烈的美国乡村摇滚。还有一个个头比较大的黑人男孩，正低头翻书，似乎不为所动，慢慢地也头一点一点地配合着音乐，身边的志愿者帮他擦擦嘴角，他又忙着自己的事情。
&amp;nbsp;
最好动的就是刚刚在楼道盯着我看的小姑娘，知道我是新面孔，一直盯着我看。我试着去拉她的手，她伸手就打了我一下，也不说话。我试着跟她聊天，结果她按着音乐节奏打我，还一面观察我的反应。我一面乐，一面想去抓她的手，想拉着她的手打拍子，结果她躲开了。然后转了一圈又来锲而不舍地打我。其他几个孩子都在敲着乐器，看起来很开心。随后Jane又带着大家唱起了歌，所有的歌都是旋律简单，歌词重复性大，只需要把关键的部分，比如数字、人名等替换掉就可以了。不仅要动口，Jane还配套发明了动作，让小朋友跟着学。比如很经典的一首歌“我是一个小茶壶”（I’m a Little Teapot）。小朋友们需要跟着比划，把自己变成小茶壶。志愿者也会在旁边辅助小朋友的动作。因为身材比较圆，Jane假装自己是小茶壶的样子真是让人忍俊不禁。而大家一起模仿茶壶水水开了的声音也吸引了好多小朋友的注意。
&amp;nbsp;
等歌唱完了，大家分散开去同小朋友们画画。因为当天志愿者们去得比较多，所以我就成“剩女”，于是跟Jane聊起天来。原来Jane是在皇后区的一个学校当特殊教育老师，她是音乐老师，第一次进去也不知道跟小朋友说什么。这么多年了，这些孩子们带给她很多欢乐。她每天都会带着孩子们在学区的圣诞晚会上表演，她花很多时间给小朋友们准备道具，因为她知道这些孩子们并不像其他的小孩子那么聪明，但是他们跟其他的小孩子一样可爱，所以她会挑选像小茶壶那样可爱的歌，教会小朋友很简单的肢体动作。每年他们虽然没有拿奖，但是总是传递最多笑声的一组。Jane在学校里组织音乐项目（music project），给小朋友们做道具盒，可以让他们通过简单的日常用品，做一个可以发声的小乐器。比如鞋盒盒面镂空，小朋友可以把几条丝线架在鞋盒上，拨动丝线就可以发出声音，还有简易三角铁等等。小朋友通过自己组装就可以拥有自己的乐器，很多小朋友都很喜欢，上课时都玩得很高兴。
&amp;nbsp;
对于Jane来说，音乐是世界上最美妙的发明，她相信通过给自闭症和患PDD的小朋友音乐教育，可能帮助他们更好地理解语言，协调动作，提高他们的自我意识，学会表达等等。有的时候，你确实需要很多时间和耐心去与这些小朋友沟通。“我第一次来的时候，刚刚坐在角落的jimmy，就是敲三角铁的男孩子，都没看我一眼，但是他很开心。之前有一次，有个小朋友在这里，在我弹唱的时候，竟然在电子琴上跟着弹，我惊奇地跟他的父母说，你们的孩子真是太有天赋了！他们一听就哭了——因为对于他们来说，这样的评价常常是一个奢望。”
&amp;nbsp;
后来我才知道原来这个中心的创立者Yolanda Vitulli的孩子就是自闭症患者，Yolanda带着她的孩子Michael去了很多康复中心，后来在尝试了音乐疗法之后，Michael渐渐懂得与人沟通，甚至有天对着她说“我爱你妈妈”！Yolanda听到后感动得哭了。她用自己的积蓄并筹款得到了第一笔启动资金，创立了TCHS。
&amp;nbsp;
TCSH因为就在黑人聚居的商业区，很多送到这里的孩子也是黑人小孩，但是因为中心也比较小，所以一次只能有14个小孩子，其他的小孩都要被列在等待名单上。Yolanda也很努力扩宽筹款渠道，他们的一个固定的资金来源是跟这里的一个古董店的合作，古董店固定把一定数量的收入捐给TCHS，因为这样古董店可以免税，有优惠政策。
&amp;nbsp;
在美国，有很多像TCHS这样提供治疗和日托服务的NPO和NGO。也有很多机构专注在倡导游说方面。很多机构的创始人都是患有自闭症的小孩子的家长:比如美国最大的Autism Speaks，创始人Bob and Suzanne Wright他们的孙子是自闭症患者，Amy Dawson的孩子也是患有自闭症，后来她创建了免费为患者提供法律服务的事务所，因为自闭症患者的家庭，作为弱势群体在面对强大的制药公司和保险公司的时候，也需要专业人士提供更多的法律支持。这些家长身上的正面能量真的很让人敬佩。Autism Speaks除了大家耳熟能详的Light Up Blue为提高大家对自闭症认识的倡导活动，还有一个项目是政策游说Autism votes，他们的工作包括：拜访各州的议员，通过影响州和联邦的法律为自闭症患者争取更多的保险，政府医疗补助（Medicaid），通过影响政府的财政预算为自闭症研究争取更多的资金等等。他们在地区内普及自闭症知识，通过影响民意来影响地区议员的投票。
&amp;nbsp;
Autism Speaks有个口号，我很喜欢：Awareness, Acceptance and Action——提高我们对自闭症的认识，接受这些患有自闭症的人，并且努力行动起来。不要吝啬一个给自闭症患者或者他们的家长一个赞美，一个微笑，减少他们生活中受到的歧视和不公。这是我们力所能及的。而针对自闭症法律的改变、医疗状况的改善、学校教育情况的改善都需要我们为这个群体更多的发声。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New York Cares</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/new-york-cares/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 09:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/new-york-cares/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
人们印象里的纽约，是钢筋铁骨中无时无刻的尔虞我诈，是行走匆匆的争分夺秒，连黄色的计程车都比别处更急迫。但是New York Cares，让我见到了纽约人的另一面：充满爱心，愿意花时间做志愿服务。
&amp;nbsp;
2月中从国内回美国，做了个决定：搬到纽约有个新开始。一边找工作，一边寻觅着怎么样更快地融入城市生活。纽约朋友QB推荐我去参加New York Cares。New York Cares是一个纽约本土的志愿机构，已经在上千名纽约志愿者的庆祝下度过了25岁的生日。她告诉我，每年这个机构每年都会组织一个New York Cares Day，就是在某个春天的周六，所有的志愿者穿着机构统一分发的志愿者服，在全纽约各个公园、社区花园、绿地松土种植物，这样到了夏天，到处都能郁郁葱葱，美化纽约的环境。在这个组织的网上注册信息，参加一次orientation，就可以在他们的项目库里，按照时间地点查询合适志愿者的项目。在全纽约范围内，有2000多个项目在运作。
&amp;nbsp;
2000多？我有些半信半疑。注册之后，就看到有在纽约市内各地的orientation，我就近挑了一个，在美国亚洲人平等协会。签到之后，就开始跟新朋友们聊天。很多都是皇后区的居民，问道大家怎么知道New York Cares的，所有人的回答异口同声都是：自己认识的朋友或者亲戚之前在New York Cares做过志愿服务，觉得经历特别好，所以都推荐。（所以，口口相传还是很重要啊，志愿者的广告效应！）
&amp;nbsp;
有个特别可爱的姑娘，开始跟我们做介绍，说明一些注意事项。她语速稍稍有些快，说完之后，还有些不好意思地说，她以前一直是做技术平台相关的工作，这是她第一次组织orientation。她介绍说，New York Cares，在25年前是几个好朋友想要一起做志愿活动，就搭建起来的平台。从一开始只有几个人，慢慢地，跟纽约的各种非盈利机构，公立学校，相关的市政部门展开合作，通过在他们的网络平台上发布志愿项目信息，帮助这些合作伙伴们招募志愿者。现在它已经是纽约最大的志愿者机构，为1200个合作机构提供志愿者支持，为需要志愿者的组织们搭建起一座桥梁，把他们和愿意做志愿服务的纽约人联系在一起。
&amp;nbsp;
New York Cares不仅有完善的志愿项目数据库，志愿者的信息库管理也很好。在他们的网站注册用户的时候，会被要求填写基本信息，自己的技能，推荐人信息，可以提供志愿服务的时间，还有自己感兴趣的志愿服务内容，比如，儿童教育、公园美化、帮助失业人群，或者是老人等等。通过你注册的信息，技术人员会定期给你发简报，上面有近期的活动介绍，有你可能会感兴趣的项目介绍。志愿者也可以定期上网站，按地点和时间去搜索项目。
&amp;nbsp;
New York Cares的志愿者广告效应，不仅是在真实的人际交往中发挥作用，现在社交媒体的兴盛更是扩大了这种效果。在twitter上可以看到账户管理人跟志愿者的互动，作为志愿者，能够感觉到自己与这个机构的紧密联系，并且愿意同自己在社交网络上的朋友们分享这种互动。志愿者对于New York Cares来说，是最重要的资源。在网上还有一个滚动的荣誉榜，按照你参加的志愿项目数目排列。榜上第一名的Jim Wong，参加过2000+的志愿活动！
&amp;nbsp;
也许很多人会好奇，New York Cares的平台上怎么会有这么多的活动信息？在一份他们发布的报告中，有一组数据非常让人印象深刻，New York Cares每年为1000家非营利组织包括城市机构，公立学校提供志愿者服务。每个项目经理在一个项目周期内可能需要同时跟30多个机构联系，帮助这些机构找出它们现在的主要需求，哪些是需要它们在现有资源下无法实现，这些项目经理就会通过帮助招募，帮助训练，帮助这些机构发展自己的志愿者团队。
&amp;nbsp;
New York Care的志愿者通过在活动中累计的表现，可以成为潜在志愿者团队领导者的选择依据，工作人员也会组织面试，让合作伙伴可以有更多机会找到合适的志愿者领导人。而志愿者为中心的New York Cares还会定期举办一些领导力培训项目，帮助这些志愿者更好地成为领导者。这种中间人模式，和自由志愿项目选择制度，让New York Cares在20多年前成了一个激励志愿服务创新发展的源头，后来，全国范围的NPO Handson Network和Points of Lights成立，New York Cares是其中的会员，而全国其他地方相似的志愿者组织和联合会也如雨后春笋一般。越来越多的机构加入这些网络，分享资源，交流经验，形成了一道特别的风景。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治——采访Strait Talk Berkeley Alumni 陈方隅</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 05:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
同Ernie陈方隅相识，是因为Strait Talk。Strait Talk是一个起源于布朗的活动，邀请5位中国大陆的同学，5位台湾的同学，5位美国同学，通过ICR（Interactive Conflict Resolution）的方式，深入探讨两岸问题，通过加深了解和互动达到peace making的目的。后来创始人将其注册成了NGO，在台湾，香港，美国的伯克利大学都有了分会。在结束之后，参与者需要继续以alumni的身份，通过peace project继续为两岸关系的发展做贡献。
&amp;nbsp;
活动结束后，大家的生活似乎继续精彩，facebook上面常看到大家的各种更新。Ernie的几个分享引起了我的注意：“青年要好野”的成立记者会视频，“我要好总统”青年连线，还有一份关于学贷的报告文件。后来聊天才知道，他是“青年要好野”的核心骨干，也了解了他们现在正在进行的各种活动。（大家可以翻墙上youtube搜青年要好野）。
&amp;nbsp;
青年要好野，在台语里面，就是要好东西，好的工作，好的生活。但是随着社会贫富差距的拉大，经济增长放缓，青年人在社会发展中，逐渐变成了弱势群体。在台湾，很多80后年轻人被称为草莓族：脆弱、无法承受压力。还有其他的标签，比如政治冷淡，麻木，等等。
&amp;nbsp;
也许是因为Ernie在政大念书的关系，当时在伯克利参加活动的时候，就觉得，他对台湾政治和经济的理解最专业，他一直认为，台湾对大陆的经济依赖对于台湾的长久发展是不利的，马总统竞选一直打经济牌，对两岸问题的刻意淡化，对于国民党未来的执政也是不利的。
&amp;nbsp;
不过在采访中，也很高兴听到，在经历了我们中国代表的立场陈述之后，他也表示了对中国改革，和民主化进程的复杂性的理解。民主并不是完美的，只是这是一个能够避免独裁的方式。制度设计，改革步骤的设计，省份之间的不同，人民意识的发展，政府的重组，人员的选拔，不是一朝一夕的事情。中国国情的复杂，绝对不是一个革命就能够发生改变的。
&amp;nbsp;
像Ernie这样的台湾年轻人，在这样一个不断变化的民主社会，能够起到什么样的作用？我希望自己能够从这个采访中得到答案。
&amp;nbsp;
简单介绍
庄巧祎：我看过了你给我的“青年要好野”的相关网站和facebook主页，我的感觉是，这个组织的主要成员是在校青年人，关注社会立法，倡导法律变革。其中，facebook上还链接了反贫困联盟等组织。可以简单介绍下青年要好野的创建的原因，组织结构，主要工作内容，以及它同“反贫困联盟”的关系吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：我们从前年2010年底开始陆续有在讨论要成立这个组织，最主要是由简锡阶先生所发起。简先生是民进党的创党人物之一，是台湾工运的先驱，曾任两届立法委员，推动多项重要的劳工法案；2000他是陈水扁的竞选总干事，但是后来民进党背离了当初的理想，他就退党了，而且还曾任倒扁运动的副指挥；他曾经组织泛紫联盟，促成部份的租税改革，现在担任台湾促进和平基金会执行长），他认为未来社会冲突最主要会是世代之间的矛盾（包括税制不公、国家债务失控、青年贫穷化、养不起上一代也生不起下一代、环境保护….etc），所以希望组织青年人来发声。
&amp;nbsp;
“反贫困联盟”是由简锡阶先生所发起，结合了许多专业的社会团体，争取“为弱势者修善法”。也就是说这是专门为了争取特定修法所组合而成的团体。“青年要好野”是其中的一个社团，于2011年3月17日成立，成员大概在10-20人之间。起先是因为同学刚好有机会去访问简先生，然后就问我有没有兴趣加入。于是我就加入了。然后就开始以滚雪球的方式找人加入。我们固定的成员其实很少，大概只有8-10名吧？另外有一些伙伴是曾经一起受训、加入讨论之类的。我们这几位核心成员，每位都是执行委员，没有一个严谨的阶层式组织。
&amp;nbsp;
我们在六月底七月初时时分别拜访马英九、蔡英文、以及两党的党团，提出六项我们认为是简单的、不牵涉到太多立法的相关法条，希望在本届立法院最后一个会期能够通过，分别是：学生贷款相关四法、消费者债务清理条例修正案、社会住宅法、社会秩序维护法修正案（有关游民的安置）。
&amp;nbsp;
“青年要好野”加入了反贫困联盟，并且主要负责学生贷款相关四法的部份，我们做了调查研究、发布报告，然后要求修法（的确获得响应，马英九总统宣布放宽学贷的标准；不过因为不是我们所要的那样所以后续也再开了很多次记者会）。
&amp;nbsp;
反贫困联盟也办了蛮多活动，包括「饥饿44」在立法院前静坐抗议。这个会期最后是有通过消费者债务清理条例修正案，住宅法好像也有，不过内容都与我们所诉求的还有很多不足。
&amp;nbsp;
现在我们主要是以“我要好总统公民联机”的名义在参加活动，这是从十一月起的活动，一样是由社会团体组成，针对总统候选人提问，逼他们多讨论实质政策。并且即将推出我们的“投票指南”。
&amp;nbsp;
社团发展与自我成长
庄巧祎：我觉得印象很深刻的一个现象是，你和你的朋友们在提问环节中，对于相关法令的熟悉和熟练运用，比如跟赖议员呛声时候提到土征法，比如讨论政治献金的阳光三法。因为不在台湾的关系，我很想知道，普法教育在台湾是什么样，是因为你的专业学习比较多？还是因为台湾的立法天天被政治人物在电视上讲来讲去，就耳濡目染？
&amp;nbsp;
陈方隅：妳这个问题问得很好，因为搞社会运动的人，就是必须要有一套论述。通常政治人物都花言巧语，或者是找一些御用学者来帮他们背书。例如税制改革，当时简锡阶先生就是下了一番功夫去研究，才能提出一套论述反驳政府找来的学者专家一直说要减税。因此我们也会固定聚会，讨论我们的论述；也会定期开读书会，阅读相关的书藉、讨论相关的议题。我们要开记者会、以及上次上电视之前，也都是要自我充电，才能够言之有物。
&amp;nbsp;
我觉得一般民众不会了解太多专业的立法事宜，各家媒体的各种报导和政论节目能够深入讨论的也很少，那些政治人物上电视通常也都是乱讲一通。
&amp;nbsp;
不过，因为我们的自由开放环境，大家都可以提出讨论。像是土征法的相关争议，我们可以很快的在网络上面找到评论，而且绝对不会被网军删掉。因此，土征法通过的那一天，人们大力的转载通过的立委名单、土征法的可怕之处，在Facebook上面联署不要投票给那些立委。除了在部落格、Facebook之外，在BBS上面也会有精彩的讨论。
&amp;nbsp;
当然不可能是大家都了解，但是自然会有关心该议题的人出来讲话；再加上我是读政治相关科系，也修过一些立法相关的课，所以本来就很关心社会议题、政治议题。
&amp;nbsp;
基本上这些信息都不是学校教的。学校教的是如何找资料、写报告之类的研究方法，要了解议题仍然是我们自己要去找数据。
&amp;nbsp;
还有一点很重要，最近几年我们的高中已经开始教政治学、经济学等等以前是大学一年级的东西，所以说不定年轻人会更早开始接触相关的议题。
&amp;nbsp;
庄巧祎：这些教授都有很好的政治敏感，而且也很多人有从政经历。我看反贫困联盟的介绍，似乎也是有教授发起。你能说一说，学校，教授在台湾民主化进程中扮演的角色，和对你参与政治活动的影响吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：现在台湾的教授在美国教书的人非常的少，这点是我们很多老师所担心的，所以他们一直鼓励我们去美国念书、教书。
&amp;nbsp;
我觉得知识分子本来就有责任带领社会进步。教授们读过的书很多，所在在论述上面当然可以帮助社会运动许多，不管是相关的知识、研究与论述方面。过去也不断的有老师们在著书立说，从各方面鼓吹应有的改革。就我所知，在民主化过程中，我现在的老师们有很多都是重要的角色，提供当局建议之类的（到现在都还是）。而在社会运动方面，在参与的过程中，我也认识了许多老师们，像是反贫困联盟当中国际医学联盟的黄嵩立老师、台湾促进和平基金会徐斯俭老师、吴宗升老师、林宗弘老师等等。也有像是律师、社工人员等等专业人士。
&amp;nbsp;
庄巧祎：不知道有没有什么具体的故事可以分享，就是你有提到在你们组织活动中碰到过的律师啊，教授啊，有没有什么特别记忆深刻的经历可以分享一下？
陈方隅：首先，从五、六月开始组成的「反贫困联盟」，接触到来自卡债自救会的顾问林永颂律师。他四处奔走呼吁消费者债务清理条例的修法，令我很感动。律师的锺锺点费都超级高，但他愿意这样子付出，不断开记者会、跟我们一起讨论、跟卡债自救会的人讨论，付出许多时间。另外还有一位魏千峰律师，他也是持续关注人权议题，常常在报纸发表文章。每次开会他也都会到。
&amp;nbsp;
辅仁大学社会系吴宗升老师，常常带学生到抗义现场实地观察，然后也常参与我们的讨论、记者会。
&amp;nbsp;
花莲慈济大学邱奕儒老师，除参与社会运动外，还到各部落去教原住民自然农法，减少使用农药，然后自制「污水处理系统」，用全天然的方式将家庭污水转变成肥料，这让我觉得相当酷。花莲东华大学戴兴盛老师，平常也相当关心环保运动、原住民部落发展等议题。
庄巧祎：在你上传的youtube视频里，有一个你在点评赖议员的，我觉得很好玩。你用“鬼打墙”来形容赖议员的跑题回答。不知道Ernie和你的朋友们怎么样准备跟政治人物和媒体在电视上的“战斗”？做到什么样的准备才可以应对自如？你觉得你们这个团体在媒体接触方面还有什么需要提高的吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：政治人物都差不多啦！政论节目也只是场面话讲一讲，耍耍嘴皮子而已。
&amp;nbsp;
重要的还是我们的论述、我们对于议题的掌握度。需要加强的地方，我觉得就是我们时间太少了吧！因为大家都很忙，所以我们就多研究自己较关心的那个议题，然后在固定的聚会时间交换意见。然后也找机会请一些老师来跟我们讨论，加强相关知识，这样才会有东西好讲。我大学时曾经加入系上的辩论队，所以在表达方面还算有一点点基础训练，但是讲的内容仍然要靠自己多读书以及搜集数据。
&amp;nbsp;
其实，我觉得要驳倒政治人物并不难。因为政府的政策通常是妥协之下的成果，或者是行政官僚所想出来的，所以通常会有改进的空间。而我们所关心的那些青年贫穷议题、教育、劳动……更是有太多需要改进的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>揭开联合国实习的神秘面纱</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/un-internship/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 05:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/un-internship/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
妮可•基德曼说她拍摄《翻译风波》的时候，每天都得出入联合国大厦，虽然她的脸蛋“地球人都知道”，但是联合国门卫依然每次都不厌其烦地检查她的证件。
&amp;nbsp;
这个享有外交豁免权、带有一些神秘的色彩的国际组织内部，究竟是个什么样子的呢？联合国总部大楼，每天出入的这些不同肤色、不同国籍的男男女女，究竟有着什么样的来历？联合国工作人员每天都做些什么工作？如何才能到申请到联合国实习？
&amp;nbsp;
我们有幸邀请到曾在联合国经济及社会理事会的实习生庄巧祎和曾在联合国协会世界联合会的实习生徐思捷来分享她们的实习经历，为我们揭开联合国的神秘面纱。
&amp;nbsp;
庄巧祎：“我很喜欢天天都能吸收新知识的感觉。所以，我的实习让我天天都很快乐。” 
阅读专访：联合国实习专访（一）——联合国经济及社会理事会秘书处
&amp;nbsp;
徐思捷：“联合国的实习是非常难忘的经历，有机会去了解国际组织的内部运作以及与积累和各种不同文化的人交流的经验，对自己来说，是一个每天都在学习的过程。 ”
阅读专访：联合国实习专访（二）——联合国协会世界联合会
&amp;nbsp;
*联合国系统（United Nations System）是一个比法律意义上的联合国组织更大的一个国际组织体系，包括联合国和与其有特殊联系的一些独立的政府间国际组织等外围机构。附联合国系统架构图：
&amp;nbsp;
关于UN及其他UN相关国际组织实习岗位信息：
https://careers.un.org/lbw/home.aspx?viewtype=IP
&amp;nbsp;
关于UN及其他UN相关国际组织志愿工作岗位信息：
https://careers.un.org/lbw/home.aspx?viewtype=IP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>联合国实习专访（一）——联合国经济及社会理事会秘书处</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/lian-he-guo-shi-xi-zhuan-fang-yi-lian-he-guo-jing-ji-ji-she-hui-li-shi-hui-mi-shu-chu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 02:57:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/lian-he-guo-shi-xi-zhuan-fang-yi-lian-he-guo-jing-ji-ji-she-hui-li-shi-hui-mi-shu-chu/</guid>
      <description>采访：高冰倩 嘉宾：庄巧祎 编辑：宁欣 特别鸣谢：小石、陈露 正文：G（高冰倩），Z（庄巧祎） &amp;nbsp;
&amp;#8220;我很喜欢天天都能吸收新知识的感觉。所以，我的实习让我天天都很快乐。&amp;#8221;

庄巧祎，雪城大学国际关系研究生，本科南京大学对外汉语专业。大三开始给一个联合国退休的大叔做汉语辅导，大四时期加入南大模拟联合国协会。在联合国经济及社会理事会 （Economic and Social Council， ECOSOC， 经社理事会）秘书处实习。
&amp;nbsp;
G: 能跟我们简单介绍一下经社理事会以及你在经社理事会的实习工作吗？ 
Z: 经济社会理事会（ECOSOC）是按联合国宪章成立的一个理事会，主要是为成员国提供一个讨论（哪类事务的）平台，协调14个联合国专门机构。ECOSOC每年开一次会议，并因为专门机构总部多在欧洲，会议总是一年在纽约总部，一年在日内瓦。 ECOSOC的日常工作由秘书处DESA（department of Economic and Social affairs）来处理，所以DESA平时工作比较多，审报告、准备会议等等。各个地区、各个功能组织都得给它送材料，秘书处先过目，开会时就可以交由理事会决定是否通过。我的主要工作内容，就是帮助ECOSOC秘书处记录每天的会议，跟踪谈判进程，第二天交前一天的记录报告。会议从7月初到7月底。而6月份，则可以幸福地在Palais des Nations（万国宫）会场里到处晃荡，去听各种会，学习新知识，还帮UNCTAD（联合国贸易和发展会议）做了一份关于IT技术在发展中国家教育发展中的使用情况的备忘录。
&amp;nbsp;

G: 是哪些原因促使你选择去联合国ECOSOC组织实习呢？
Z: 经社理事会是专门讨论经济和社会发展议题的一个委员会。今年的几个议题，包括教育、灾后重建等几个议题都非常吸引我。而且，ECOSOC要负责审议在各个国家工作的联合国机构的报告，会议上有很多不同的development agencies（发展机构）[1][7]来给我们做报告。而谈论了很多的“deliver as one”（“作为一个整体”）[2][9]联合国改革计划也有相关的人来present pilot countries（介绍试点国家的）的项目进展。ECOSOC同时设有NGO咨商地位审核委员会（NGO Branch），NGO要获得咨商地位都要通过ECOSOC。所以ECOSOC是一个重要的NGO集散地。我在会场上碰到了很多很多有意思的事情。
联合国的big name也是一个重要原因。我的模拟联合国经历让我特别渴望有一次真正的联合国实习体验。
&amp;nbsp;
（注：
1、有关“咨商地位”参：
1.1、经社理事会NGO咨商委员会：http://csonet.org/
1.2、NGO“进”联合国：一个不容忽视的问题，
http://news.sina.com.cn/w/2007-08-29/095013768740.shtml
1.3、截至2011年11月全球列入联合国经社理事会咨商地位的NGO名单：
http://csonet.org/content/documents/E2011INF4.pdf
1.4、2005年中国（含港、台）已获联合国经社理事会咨商地位NGO名单：
http://www.cnie.org.cn/www/NewsInfo.asp?NewsId=296；）
&amp;nbsp;

G: 在实习开始前，你对在联合国的实习工作的期望值怎么样？与实际工作又会有一些什么样的差距呢？
Z: 因为申请很多，竞争激烈，所以大家都有特别高的expectation，但是其实，很多时候，实习生都只有机会做一些很简单的工作，最后很失望。而对于另外一些人，抱着networking（建立人脉）的目的进来，往往都会有很多收获，因为实在是很多有意思的人在这里出没。还有就是带着一个专门的课题来研究，也可以有很多收获。联合国是个每天生产大量报告，大量知识的地方，而Palais des Nations大楼的图书馆有好多书！
&amp;nbsp;

G: 想必在你的实习过程中一定困难重重，你遇到过哪些困哪呢？你又是怎么克服的？
Z: 嗯，确实有碰到过很多困难。比如刚开始跟踪会议的时候，觉得很难，因为很多专业词汇，还有就是传说中的UN jargon，很多官话套话。之前我们上过一个课，老师推荐我们看“Yes，Minister”[3][14]，说是，如果未来你以当international civil servant（国际公务员）为职业，这是必看必学的片儿。作为一个巨大的官僚机构里面的职员，自然有各种规则，工作的目的，不是解决问题，而是平衡势力，各种政治博弈。特别是在跟踪各种谈判的时候，我对UN和国际公务员的工作有了新的认识，以前从模联中得到的对于UN的认识，实在是很浅薄。所以，语言上，知识储备上，待人接物，适应professional的角色上都遇到了挺大的挑战。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约温暖的内心</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/niu-yue-wen-nuan-di-nei-xin/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 16:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/niu-yue-wen-nuan-di-nei-xin/</guid>
      <description>文/庄巧祎 在回雪城的路上，窗边雪白的景色飞快闪过。枯树和房子都盖着厚重的雪，在阳光的反射中，有种祥和的感觉。即将到来的持续低温和湖区效应带来的大雪，无疑，将点缀我有限的生命中最冷的一个冬天。
&amp;nbsp;
如果说我第一次的纽约之旅，只看到纽约的钢筋水泥的外表，也许这次我稍稍触摸到了它温暖的内心了。周六早上迷迷糊糊地坐公车，赶上了8点半的灰狗，然后就一路睡到了纽约，当时经过了一个隧道，我一睁开眼，就看到高楼矗立在我面前，还有就是脏兮兮的积雪，还是路上未清理的垃圾。波折了一番，终于看到Julia和Al。我们坐公车去到了哥伦比亚大学。Al每年都会在spring term在哥大教书，Julia2月份飞中国，所以他们会有一个月一起住在哥大，在纽约have fun。
&amp;nbsp;
我们的午餐是自制的火鸡肉三明治。从来不爱吃面包三明治的我，发现，原来，我只是没有碰到好吃的面包和火鸡肉而已。昨晚，因为实在太冷，我们没有去成fancy的法国餐馆，最后去了一家意大利餐厅，吃了我人生中吃过的最好吃的pizza！才发现syracuse的pizza，都是浮云。事实证明，不要轻易说自己不喜欢什么，你只是没遇到好的。
&amp;nbsp;
之前只见过Al一面，这次发现，他是个非常nice的人。Julia还是同以往一样，总是脾气很急，喜欢argue，Al同她的对话，有的时候特别好玩。她叫他pumpkin，说他是唯一一个她遇见的喜欢吃pumpking pie的人。他说她总喜欢在他跟别人说话的时候跟另外的人说话，会让他无法集中精神，她抱怨他的science talk太无聊，所以只能另找话题。看他们吐槽还挺有乐的。Al是个非常好的photographer。他们一起给我看照片，给我讲照片后的故事，他们的照片文件夹都是按日期，主题码好的，典型的德国人风格。他们一起度过30年岁月，她为了他去了德国，她在那里找教英语的工作，但是外国人需要德国执照，她没法获得，最开始居然去了军队教特殊人群，教幼儿园小孩，她从小孩身上学德语。他们有个孩子有读写障碍症，但是在他们的教育下，现在有稳定的工作，美满的家庭。因为Al的研究需要，她跟着去了很多地方，对她来说，很多事情都要重新开始，她对不同文化的适应性和包容心也许就是这么来的。她喜欢谈论各地的政治，文化，还是跟我不断吐槽美国的缺点，纽约的市政府有多不好。但是她仍然很喜欢enjoy在这些并不完美的地方寻找乐趣。这是让我觉得很佩服的地方。
&amp;nbsp;
当天晚上，我们去Al的一个学生那里吃晚饭，开party。这个学生叫Merry，是个中国女孩， 很年轻，很美，她的男朋友是个巴西人，是个作曲家，下半年就去巴西一所大学教书，他们会一起搬去巴西。Party在另一个教授的apartment开，因为他们的家太小，容不下很多人。他毕业于茱莉亚音乐学院，会有很多他的音乐界的朋友也来。那个教授的apartment非常酷，通过他们的描述，虽然没见到他本人，但是可以感觉他一直在这个房间里。他有幅黑白的照片放在桌上，眼睛非常深邃。家里有成片的绿色植物，巨大的书柜，很多藏书。还有大桌子上放着鱼的化石，还有一种黄色的岩石，美极了。还有生锈的引擎，据Al说是从太平洋底下捞起来的。他屋子里有很多中国的东西，据Merry说，他和一个中国女人share这个房子，因为他常常不在这里，而那个女的在UN工作。他们一起去中国旅行。我们小小地八卦了下他们的关系。Al说他的妻子70年代就去世了，有可能这个中国女人是他的女朋友。然后巴西哥哥说，这个女人已经死了。不知道为什么，我盯着那个教授的照片，他的眼睛似乎很悲伤。他的内心世界会是像屋里的植物一样，还是像那生锈的引擎呢？也许都有。
&amp;nbsp;
Merry是个非常nice的人。我现在都不知道怎么用各种形容词来描述一个好人。她性格非常随和，能做很好的美国菜，她自己做汉堡肉，她笑着跟我说，是按照中国饺子馅儿的做法做的。巨好吃！她正在努力学习葡萄牙语，她博士毕业，在哥大教书了几年，对于她未来的生活，她很乐观，而且这种快乐的感觉特别有感染力，巴西哥哥也是很好的人，脾气很温和。后来他的音乐界的朋友来了，也是在茱莉亚音乐学院的年轻人，一男一女。那个男孩子25岁，在我看来似乎只有15岁，很秀气，着装非常精致，女孩子不知道几岁，也是个runner，正在准备跑马拉松。Al也跑过，所以他们在交流经验。我原来以为跑步非常简单，但是在他们看来，有各种各样的skills。让我开了不少眼界。
&amp;nbsp;
晚上回家的时候，julia同我说起，Al的另一个同事，研究污染等外部因素对于文物的损害和文物修复之类的，我心想，也许她对于这些文化历史，博物馆的了解和真心的喜爱都是来自与这些科学家的交流。她跟我说：they live in a different world。我听完一直有种萦绕耳边的感觉。我觉得在中国的时候，每个人给我的感觉是，都在同一个世界，都被同样的社会规则捆绑，每个人都在想着我要赚钱，我要功成名就。但是，在纽约，我看到的，听到的，别人告诉我的，他们的故事，像是热带丛林的植物一样，生机勃勃又多种多样。他们似乎都有种魔力，在你同他们交流的时候，能像一个小太阳一样，让你受着他们的引力，绕着他们转。而在中国，是所有的人，绕着工资，房子，车子，前途转。之前同李亚讨论过，美国并不是没有这样的人，但是整个社会对于成功的定义和标准远比中国宽泛很多。
&amp;nbsp;
Juli带我去frick collection，去坐south ferry。你无法想象的冷，和各种trouble。周日的纽约像是个瘫痪症病人一样。因为市政府在修理地铁，很多线路关闭，我们走了很久结果发现好多地铁口都放着路障栏不让人进去。总之就是各种乱七八糟。在布鲁克林见了汤彦伟同学，受到了热情的招待，我同Julia说，因为我们一起考过GRE，所以，我们都觉得能survive不容易，总是保持联系，像是我同点点一样，她笑称“GRE friendship”。
&amp;nbsp;
吃过中午饭，我们去bargemusic 听室内乐。是在布鲁克林桥下的一艘船，大概可以容纳30-40个人，学生票只要15刀，因为演奏的是shostakovich，很多俄国人在。很棒的演奏，可惜里面太暖，我又太累，忍不住打盹。不过跟听CD比，感觉真的很不一样。船偶尔会因为大风和水波，稍稍动一下，我觉得特别好玩，不知道他们会不会因为波动弹错音，不过至少我都不知道，呵呵。这些人也是生活在他们的世界的人。他们表情的专注让我觉得很感动。世界就是一片一片拼起来的，而这些人在音乐的那一片，找到了他们的niche，变成了太阳，带着我们走进他们的宇宙。Juli同我说，这个bargemusic是一个俄罗斯女人建立的，因为纽约有很多有才华的年轻人，他们没有钱开演唱会，所以她就把她的游艇变成了一个浮动的音乐厅，请他们来演奏他们的作品。她甚至还自制甜点请来宾们吃。很多头发花白的来人来听演奏会。就像Alicia一样，她说巴赫是她的丈夫，莫扎特是她的情人。他们的世界离不开古典音乐。第二排的大叔就是一直在随着节拍点头，非常投入。
&amp;nbsp;
很多人总是会说纽约是个可以have fun，可以enjoy的城市，之前总觉得这么破的交通系统，怎么脏乱差的市容，能有什么fun呢？也许，正是这些特别的人，使这个城市充满惊喜。虽然把我冷得够呛，还是觉得这趟纽约之行都能pay off了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱你，亲爱的陌生人</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/01/yong-bao-ni-qin-ai-di-mo-sheng-ren/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 19:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/01/yong-bao-ni-qin-ai-di-mo-sheng-ren/</guid>
      <description>文/庄巧祎   思考人和环境的关系是所有艺术形式必然要探讨的问题。在来纽约之前，跟王勍说，把纽约的电影音乐都翻出来看看，到时去纽约踩点。人人都爱纽约。有人爱它作为金融中心，带给人对于金钱名利的，如同打了肾上腺激素般的渴望。有人爱她在华灯初上时，哈德逊河畔一片蔚蓝，同两岸灯光相互呼应时的静默和深沉。有人喜欢人潮汹涌的时代广场，各色人种，各种语言的嘈杂。或是在布鲁克林桥，太阳高照，步行过桥，两岸开阔，船帆点点。或是清晨曦光微露，鸽子飞起，下水道出口升起热气。一袭风衣，脚蹬皮鞋的上班族，走进星巴克，端着咖啡出来步履匆匆。或是登上帝国大厦，晚风吹拂，明月当空，鸟瞰各个高楼在夜色中略显疲态。也许是在上西区某个小酒吧里，灯光昏暗，爵士慵懒地奏着，黑人歌手用低沉地声音演唱着幽幽的情歌。  &amp;nbsp;  中央公园的天使喷泉，不知疲倦地喷着，迪士尼的童话告诉你，在这个城市，公主掉到了现实世界，仍然可以找到她自己的幸福。欲望都市里面，那个不断买着名牌的凯利，踩着jimmy choo，穿着华贵美服寻找着属于她的爱情。王勍独爱的Meg Ryan，在一方小小的书店里，守望自己的生活，用电邮寻找她的幸福。Serendipity里，洛克菲勒中心中心的冰场永远是我心里最浪漫的地方。中央车站似乎天天都在上演着分离和相遇的故事。这两天经过的地方，总能勾起我们对于心中所爱电影的执念。  &amp;nbsp;  在天使雕像下，我们碰到了一个老爷爷。给我们免费当导游，请我们吃甜点。也跟我们上了快3个小时的哲学课。在他的提点下，我才想起来那个雕像原来就是Friends里面片头曲的拍摄地。大学四年，我们都疯狂地迷恋friends。在一个大城市里，我们可以聚在一起，每天的生活，或失意或得意，但是我们总能在一起。不管多白痴，多落魄，一起喝杯咖啡，坐着聊聊天，总是会好的。Monica 说的，real world sucks，but welcome！  &amp;nbsp;  老爷爷的故事，其实也够拍电视剧了。年轻的时候，他非常穷，所以对于钱的渴望让他立志在纽约立足。他最早做accounting，很多客户是fashion行业，所以后来渐渐转业。在时尚界摸爬滚打，遇人无数。终于在60多岁的时候，在朋友问：你开的是什么车的时候，幡然醒悟，觉得自己根本就不喜欢这些人，不想再跟他们打交道。于是选择退休。他自己说自己不是个好丈夫，但是是个好爸爸。跟我们细说他几十年对于生活的领悟，对于职场的看法。他对于中央公园附近最贵的公寓里面所住的那些名人非常熟悉。一个个我都不知道谁是谁的名字不断蹦跶出来。王勍依靠娱乐版主编的丰富知识，成为一个优秀的翻译。列侬的妻子洋子就住在最高楼。想着，我们在公园里，呼吸着同样的空气，用眼睛搜寻楼里面可能住着的名人，可能，他们也正站在高楼往下望着我们。在某时某刻，没有交集的人，在一个点有了交集。  &amp;nbsp;  我跟老爷爷说，在我的印象里，new yorker总是步履匆匆，不苟言笑，似乎对于别人的生活毫不在乎，生活似乎连轴转个不停。他说，其实，纽约人其实很热心，只要你礼貌地询问，他们总会热心告诉你，愿意为你停下脚步。当时在public libary找不到地方的时候，一个急着上班的女人，就耐心地用gps帮我定位找library。思思说，people watching是必然要做的一件事情。总是会在看着行人走过的时候，或者是吃饭的时候，坐地铁的时候（没睡着的时候）竖着耳朵听周围人的谈话。隐约有种偷偷侵入别人生活的感觉。想知道他们在欢乐或者伤感什么。看到小孩子总是忍不住多看几眼。想知道在他们未来长长的人生里会经历什么。也许在每个人的行色匆匆背后，都有一颗温暖的内心。  &amp;nbsp;  今天在新泽西liberty state park的湖边，王勍的iphone里放着Harry Nislson 的remember。我问，你是喜欢这个爱情故事，还是喜欢纽约呢。想想，也许这个爱情故事发生在另外一个气质迥异的城市也许就失掉了它的味道。在大城市里寻寻觅觅，从陌生人到一对恋人，总是会有让人惊喜和愉悦的回忆。而纽约，上西区的人情味，曼哈顿的钢筋铁骨衬着哈德逊河的温柔，爵士乐声声，跳动的钢琴音符，萨克斯风的不羁，鲜明的节奏，黑人歌手的温暖嗓音，让人无法拒绝，想要拥抱这个城市的冲动。  &amp;nbsp;  1月和2月看到的纽约，又脏又冷。想来是来错时间了。听说秋天的纽约最美。希望在离开美国之前还有机会在来一次。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治–“Unelectable Candidate”没法选的候选人</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-unelectable-candidate-mei-fa-xuan-di-hou-xuan-ren/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 02:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-unelectable-candidate-mei-fa-xuan-di-hou-xuan-ren/</guid>
      <description>by不靠谱仔
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！ 但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了这个系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-
9月某日，同实习生朋友一起吃中午饭，刚好是大家最喜欢的crab cake！每个人吃得津津有味之时，突然有个哥们说，哎，你们看了昨天FOX评论Ron Paul的那个新闻了吗，我觉得挺过分的，怎么能叫他（没法儿选的候选人）“unelectable candidate”！我们才是选民啊，能不能选，应该是我们说得算啊！随后每个人开始附和：这次共和党总统候选人提名，媒体们一边倒，全部忽略Ron Paul啊！FOX的那个Bill O’Reilley 在他的脱口秀里，宣布候选人的straw poll，直接就跳过Ron Paul说他不符合候选人条件！(disqualified him)。
我问朋友，为啥他这么不受欢迎？他们说，其实，他在大众中间，支持率很高，但是媒体都不理睬他。Ron Paul担任德州的congressman很多年了，从1976-77年一个任期，从1979年到85年，然后又从97年至2011年6月他宣布放弃连任congressman，参加总统竞选。中间的几次空白，刚好是他宣布竞选参议员（senator）失败。在他的落选演说中，直言批评美国政坛政治乱象，比如vote trading，比如议员们并不真正关心国父们在宪法中所坚持的原则，而只是考虑如何连任。他曾经在空军军队里当军医，后来退役了之后，是个妇产科医生，从60年代到他开始政治生涯之前，他接生了4000多个婴儿。我非常喜欢他的竞选广告。他对着镜头任真地回忆他还在医院实习时，进了一个手术室，手术台上医生在帮助一个妇女流产，而在另一个手术室，则看到一个10个医生在抢救一个早产儿。在美国，对流产的支持，是很多选民关注的问题，特别是某些宗教信仰人群，低收入人群等，都是很敏感的话题，有的选民甚至会只根据这个来选他们钟意的候选人。很多时候，竞选广告都是很宗教化地搬来了上帝搬来了圣经。而Ron Paul这个竞选广告真诚，而且他也用他的行为去诠释着他对生命的信仰。
http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=MkAsLPrnJGc
所有的朋友们在说起他的时候，都会提到，他在house（众议院）完美的投票纪录。他在很早就已经大声疾呼，过度投资在国防，过度借债会产生大量问题，对奥巴马的医改方案也表示反对。我的朋友跟我说，就是因为他的立场实在是太一致了，所以媒体不喜欢他，因为没有可以爆料的点啊~！而且Ron Paul的硬伤在于他的外交政策。他是一个坚定的宪法信仰者，援引了大量国父们支持美国孤立的旧文来支持自己的外交政策。作为一个退役空军，他认为，保卫国家是宪法规定的，政府的重要职责，他投了支持反恐的法案，但是他觉得，美国没有必要充当世界警察，在海外有那么多军事基地，不应该把将士们送到海外去完成一些帮冲突地区建国的任务，用美国纳税人的钱去支持那些动荡国家的发展。他想大量消减国防开支，撤军。而在美国国防too big to fall的时候，在国会中强大的军火商游说团的压力下，很难得到共和党内有声望的人的支持。
在初期的几次测验投票里面，他的民间威望让他赢得了很好的支持率，但是他的激进的政策，让“势利”的新闻人故意对他充耳不闻。值得一提的是，在主流媒体对他大开红灯的时候，社交媒体的兴起，让他的支持者们找到了一个扩大影响力的平台，他的竞选团队为他开了facebook主页，youtube频道，twitter。特别是活力无限的年轻支持者，在校园里，在他们的社交网络里积极宣传Ron Paul的主张，努力为他的竞选募捐。他在CNN，Gallup几个主流民调中，已经稳步爬升，最近还在内华达的初选州里成为了第二名！也算进入先驱者阵营了。
Ron Paul如果获得了GOP辩论的提名，那绝对是民意的胜利，因为在国会的党派斗争中，他会为坚持自己的信仰和原则而得罪很多人，总统为了一个法案的通过，是需要很多妥协和退让的。在一个充满voting trade的系统里，这个正直的小老头，应该是会撞得头破血流的吧。不过，我还是很喜欢他！
同学们应该对这篇文章里面的各种政治专有名词弄得有点迷糊，下篇再给大家送上一个美国政治101迷你小课程吧~更多竞选故事，更多华盛顿实习见闻，请继续跟进《我们吃饭，我们聊政治》！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治—亲历占领DC</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-qin-li-zhan-ling-dc/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 12:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-qin-li-zhan-ling-dc/</guid>
      <description>by不靠谱仔
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！ 但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了新的系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
全美国的嬉皮士，无业游民，反战人士，环保人士都出动了吗？民众们有多愤怒，都上街去准备推翻大企业，准备要推翻银行，准备颠覆美国现有体制了吗？到底占领华尔街在美国有多热？请听现场播报~
上周末，我和朋友在凤凰卫视的新闻里面听说了占领华尔街运动已经“蔓延”到DC,在自由广场，那里也正好是DC美食节的地点。我们想了半天不知道这个自由广场是哪儿，不过作为“吃货”，自然是不能错过美食节。
等到了那，才发现自由广场就是freedom plaza。美食节带来大量人流，但是自由广场却并不是很多人。那里搭起了台子，摆了几排椅子，大概坐了两排人，而剩下就都是站着晃来晃去的游客。后面还 有一堆穿得奇奇怪怪的人们。于是在前面，有一些人上台唱歌，顺便推销他的歌，让大家去Itune下载。我们往后走，看到一堆人在做街头表演，他们拖了几个 行人加入，然后有个看起来很干练的大妈在指挥大家怎么表演。在他们面前写满了美国知名的大企业，facebook，expedia，Exxon，BP。那 个表演相当抽象，最后，那个抽雪茄的大佬一出来，我们才明白，原来，这个剧，意欲表现美丽的地球，因为这些不负责任的大企业，正在被破坏，清新的空气，飞 翔的鸟儿正在消失。然后他们就开始泼水在地上，淹没这些“大企业”，意欲消灭这些大企业。
据youtube上的视频和朋友的描述，现在纽约市的游行已经非常大规模，甚至有名人都去支持了。媒体喜欢曝光疯狂 的人，在youtube的视频上，你会看到很多思想很激进的人。而且游行队伍里面，声音太多，所以显得没有重点。有几个实习生，亲身去了纽约去围观，去采 访。遇到一些反资本主义，反金融行业的激进分子。有个姑娘在纽约试图跟他们讲经济学，但是直接被忽略了。我在国会附近的地铁遇着几个和平示威者，在那里吆 喝让大家去自由广场，他们身上的T-shirt写的是“逮捕布什”（“ARREST BUSH”）“结束战争”（“End the War”）。所以，在这些人里面，诉求是很多样化的。
在主流媒体，先是忽略，然后把大众描述成“乌合之众”之后，昨儿奥巴马出来说了：占领系列的活动，说明现在大众对现状的失望。确实是这样的，随着占领华尔 街的扩散，越来越多的人跳出来表达不满了。根据Rasmussen的报告，十月份以来，超过70%的人认为现在美国正在一条错的路上越走越远。学 生举着牌子，说找不到工作，还欠几十万学贷，移民抱怨找不到工作，没有社保，房贷危机之后，失房失业的人们也都来了。只要你不满，你都可以去占领。 GALLUP的10月11日的民调显示，54%不满意奥巴马执政。Rasmussen的民调表示，41%的人表示强烈不满奥巴马执政。不管谁当总统，这都不是个容易收拾的摊子！
有个男生说，当时他看到有很多学生写让政府帮忙还了学贷，批评政府去ballout了房贷危机，但是却对这些学生们面对的问题不闻不问。随着大家交流自己所见，桌上就掀起了关于公共经济政策的大讨论。想知道不同政治立场在公共经济政策中的不同观点吗？请听下回分解。
&amp;nbsp;
上一篇 《我们吃饭，我们聊政治&amp;#8211;AEI实习记》by不靠谱仔

&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治1—-AEI实习记</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/11/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-1-aei-shi-xi-ji/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 07:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/11/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-1-aei-shi-xi-ji/</guid>
      <description>by 不靠谱仔
&amp;nbsp;
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了新的系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8211;
  说来很没出息，我当时找实习做研究的时候，看上了AEI，是因为所有在这里实习过的实习生都对这里的饭赞誉有加。当时我对美国政治体系，华盛顿的政治气候什么的，是一点概念都没有。从日内瓦回来之后，投了无数简历，接了3个面试，后来AEI神速地把offer发到了邮箱，于是我就从了。
   来了之后，发现工作远没当初有职位说明上写的有趣，因为很快就要启动一个新网站，但是很多旧网站的内容需要人来整理归类，找照片，把内容按照日期码好，然后帮AEI管理图片库，内容库等等。别看这事情说起来很容易，做起来累得要死。好在多是机械作业，脑子还可以空出来接收点信息，所以就培养起了工作听各种新闻的习惯。而且supervisor超级无敌好人，有什么想参加的活动，若是没什么着急的任务，直接大手一挥，你去吧~~~我也乐得清闲。
  在入职介绍会（orientation）的时候，负责人力资源的姐姐介绍说，AEI是无党派（non-partisan）的智库，当时我真是单纯啊，我居然就信了！后来跟一起来DC上课的同学们聊起，每个人看到我都是一脸惊奇，你啥时候变成保守党啦！于是我的头几个星期，就是在同学们的插科打诨下过来的。
   因为自己以前都没正经工作过，除了每天在衣柜面前烦恼怎么穿比较职业这个事情比较讨厌之外，在工作环境中待人接物也是需要学习，尤其还是这么美国化的工作环境。每两周一次的public affair部门会议都是一个绝佳的学习机会。各个团队都有各自的指标，大家一起头脑风暴新的传播政策（communication strategy），组织讨论，里面的层级结构（hierarchy） （虽然美国文化里面说人人平等，但是在工作环境下，尊重 和礼仪都还是必要的，用中国话说，就是别没大没小，每个人各司其职，别指手画脚，细小至邮件cc都是个学问。
   每天中午饭时间最开心。我的新朋友们都是一群年轻，“野心勃勃”的年轻专业人士（young professional）。AEI实习的年轻人中国际生比例相当小，大部分都是美国人。而且很 大一部分美国人都是奔着国家直属部门（state department）等美国“公务员&amp;#8221;职务去的。每天吃饭时间都是政治谈话。刚开始我还觉得很难跟大家聊上天，有几个哥们做的是安全研究（security study），一出口就是什么武器，什么航母，什么战斗机，伊朗，阿富汗，我一旁插不上话只能听着。后来经过我的好朋友Jimmy的建议和指点，我觉得应该 多利用这个机会，了解下美国年轻人的政治态度，了解下他们的想法，所以现在，每次吃饭都会想一个小调查，听听大家怎么想，引导下讨论。
  你们想知道这群年轻人们怎么想“占领华尔街”（ccupy wall street吗）？请看下篇分解。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>