<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社工 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E7%A4%BE%E5%B7%A5/</link>
    <description>Recent content in 社工 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 06:14:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E7%A4%BE%E5%B7%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>美国规范社工网络行为小贴士</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/05/us-code-of-social-work-network-behavior-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 06:14:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/05/us-code-of-social-work-network-behavior-tips/</guid>
      <description>文/周舒 &amp;nbsp;
在如今的电子时代，几乎人人都是网络（尤其是社交媒体）的使用者，社工也不例外。由于工作性质的特殊性和职业伦理道德的要求，社工在上网时需要格外留心。针对这个新兴问题，美国社会工作者协会（NASW）专门列出了社工上网的几条小贴士，中国的社工也可作为参考。
不加服务对象为好友。社工和服务对象之间不是朋友关系。为避免专业界限不清，社工不应在网络社交媒体Facebook和LinkedIn上加服务对象为好友。《NA SW伦理守则》第1.06&amp;copy; 条“利益冲突”中指出，“双重或多重关系是指社工与现在或从前的案主在职业、社交、商业等领域超越了单一（工作）关系的情况”。社工在网络世界也同样要承担为避免利益冲突而避嫌的责任。
不发涉及工作或同事的负面评论。社工不应在公共场合针对自己的工作或同事公开发表负面评论，在网上也同样不应如此。社工在发表网络言论时应牢记自己的身份，考虑可能的后果。否则，可能涉嫌违反《NASW 伦理守则》第2.01条“尊重”和第4.06条“虚假陈述”，需承担相应后果。一旦被评论的当事人在网上发现了这些不当言论，还可能举报该社工违反了伦理守则中的其他几条：第2.02条“保密”、第2.11条“针对同事的不道德行为”、第3.09 条“致力于雇主”和第4.03 条“私人行为规范”。
注意自身网络形象。当同事或案主在搜索引擎中输入你的名字时， 会出现你的哪些个人信息？那些显示出的搜索结果，是你最愿意让他们看到的一面吗？若不是，赶紧尝试重新设置自己社交媒体的隐私权限吧。不过，即使是最严密的隐私设置，网站也不会且无法保证使用者的绝对隐私。因此，社工无论在网上说什么，都应谨言慎行、注意形象， 不要让案主失去了对你专业性的认可和信任。
提醒案主保护隐私。社工不仅要保护好自身的网络隐私，也应及时与案主讨论网络安全问题。例如，设置了网络位置共享的案主应注意，在如社工办公室等地登录个人社交媒体账号时，有可能被网络公布个人所在地（如xx医院、xx精神健康中心等）而不慎泄露隐私；参与针对社工服务的网络评价，也可能泄露案主个人信息；在社交媒体上加社工为好友，同样会泄露案主正在接受社工服务等个人隐私。
能否搜索案主信息。这个问题在美国至今仍有争议。有人认为社工在任何时候都不应在网上搜索案主信息，因为这是侵犯其隐私。还有人认为网络信息本来就是公开的，不存在隐私侵犯，尤其是在某些特殊的紧急时刻。无论如何，在网上搜索案主信息之前，社工应先确定该搜索行为与社工服务有关，而不仅是出于好奇心；对于搜索结果对社工与案主关系可能产生的影响要做好充分准备；考虑让案主签署个人网络信息分享授权书，并将网络引擎搜索结果纳入授权范围。
操作熟练后再使用网络工具。现在，在工作中使用网络工具已是大势所趋。需要注意的是，社工使用网络工具的基础应是社工自身技能的熟练掌握。这是基于《NASW伦理守则》第4.01（b）条“能力/ 技能”，它要求社工精通所运用的实务技能，达到并保持高水准的专业表现。另外，社工还应密切关注有利于社工服务和发展的新知识，并通过继续教育进修所需要的新技能（如网络工具的使用）。
保护交流记录与案主隐私。当社工在工作中运用电子邮件等网络通讯方式与案主沟通时，应充分了解可能出现的隐私泄露。这在《NASW伦理守则》第1.03条“知情同意”、第1.07条“隐私与保密性”和第1.06条“利益冲突”中均有所涉及。其中第1.07条明确指出，“社工应采取预防措施，以确保和维护通过使用电脑、电邮、传真、电话等电子或网络技术传输他人信息的保密性。社工在交流中应尽可能避免公开案主身份识别信息（如姓名）。社工有责任尽可能保护案主隐私，并告知案主电子隐私保护的风险性和局限性”。
总之，现实世界里的社工言行准则在网络世界也同样适用。实际上，当涉及法律纠纷或违背职业道德操守时，将电子邮件等网络通讯中的交流信息纳入审核范围的情况并不少见。因此，与案主有网络交流的社工应考虑通过其正式授权来降低可能的风险。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国参加的一次流浪青少年清点行动</title>
      <link>http://www.hicape.com/2016/07/i-was-in-the-united-states-to-participate-in-the-operation-of-a-homeless-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2016/07/i-was-in-the-united-states-to-participate-in-the-operation-of-a-homeless-youth/</guid>
      <description>文/周舒 前不久看到一篇报道，讲述的是“街角曙光”流浪乞讨人员外展救助项目的社工及志愿者走上广州街头，为流浪乞讨人员送大衣、棉被和冲泡杯面。他们在夜色中工作的照片，让我暖意倍增。我不禁想到自己在美国参与的一次流浪青少年清点行动。
在美国，流浪者在联邦、州际和地区等不同层面都受到各种形式的援助。但无论是在其中的哪一个层面，流浪青少年都是流浪者中一个被忽视的群体。据全美结束流浪联盟估计，美国每年有多达55万青少年曾有过一段时间的流浪经历。造成他们流浪的原因一般与家庭有关，比如他们与家长的矛盾、家庭支持的缺失和家长吸毒、酗酒等。这些青少年往往在流落街头之前就已经受到身体或情感等方面的创伤，而在露宿街头之后更成为高危人群。与他们的同龄人相比，他们吸毒、患精神健康疾病和发生不安全性行为的几率都高出许多。但长期以来，由于各方对于“流浪青少年”的定义存在广泛争议，以至于难以确认这类人群的准确数量。
关于流浪青少年人数等资料的严重缺失，给救助流浪青少年群体社工服务的策划和开展加大了难度，而这类群体往往是最需要专业社工服务的。针对这个问题，我所在的休斯敦大学社会工作研究生院联合当地政府，在休斯敦市哈里斯郡开展了一场历时1个月的流浪青少年清点行动。2014年11月，我在完成培训之后，有幸作为志愿者亲身参与了这场名为“YouthCount 2.0!” 的大规模清点行动。

此次行动采用范围较广的包容性定义，清点了13-24岁的无家可归或居无定所的青少年。值得一提的是，这次的清点对象也包括那些在收容所、街头、汽车、廉价旅馆、空房子等非常规住所过夜的青少年，以及临时借宿亲戚朋友家但却不知下个月自己住哪儿的青少年。他们这类隐形青少年流浪者，在传统的流浪者清点行动中往往是被忽视的。
这次清点行动中所使用的调查问卷和所选取的清点地点，是根据前期对64名流浪青少年开展焦点小组的访谈结果精心设计的。为了更快地找到更多的流浪青少年，我们这群清点调查员被分为3组。第一组前往流浪者收容所，负责对居住在那里的流浪青少年进行清点和问卷调查。第二组，也是我所参与的小组，需要前往针对流浪人群的社区活动中寻找目标群体。我去的是一个漂亮的市区教堂，这个教堂每周六向流浪者提供免费午餐。当时去那里吃饭的人非常多，门口早早就排起了长队，餐厅内熙熙攘攘的很热闹，大家说说笑笑，气氛非常轻松愉悦，所以我寻找调查对象的过程十分顺利。第三组是外展团队，由有经验的专业外展社工领队，到街头巷尾去寻找流浪青少年。为了便于寻找，外展多安排在晚上甚至深夜。冬天夜间温度很低，又存在一定的安全隐患，所以这个外展团队工作是最辛苦的。
为了尽可能地保证我们这些调查员的人身安全，警察和有经验的做流浪者服务的社工专门为我们做过安全培训。但实际上，我所接触到的调查对象言谈举止都比较规矩，并没有什么无礼之处。在结束答卷之后，每位接受调查的青少年都会获得我们所赠送的一张超市购物卡。当然，调查所用的笔记本电脑和购物卡都是用研究经费购买的。另外，我们还特别采用了一个辅助的招募手段，就是请调查对象帮忙介绍他们的流浪朋友也过来回答问卷。他们的朋友会因此得到额外的5美金购物卡。事实证明，这个方法非常简单有效、值得借鉴。
最终，我们完成了位于47个地点的97场清点行动（包括26个收容所、24个社区活动和47场外展的清点）。在那1个月的时间内，我们共清点了632名流浪青少年，其中有420名流浪青少年接受了我们的问卷调查。这次以研究为导向的社工实践，贯穿着证据为本的科学精神，是一次有意思的学习体验。而这些集中性、系统性的科学调查数据，能为救助流浪者的外展服务提供重要线索，是确定服务时间、地点和内容的宝贵参考资料。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社工博士生）
本文首发于《中国社会工作》2016年3月上（总第259期）P60“视野” 编辑：汪昊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国休斯敦大学的社工学生组织</title>
      <link>http://www.hicape.com/2015/11/social-work-un-huston-university/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 06:11:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2015/11/social-work-un-huston-university/</guid>
      <description>文/周舒 对于广大高校学生来说，参与校内的学生社团组织是学校生活的一个重要组成部分。随着国内学生视野的开阔，中国的高校学生组织也呈现出多元化的趋势。但与别的专业相比，由社会工作专业的学生主要发起或主办、呈现社会工作专业特色的高校学生组织却不算多。下面就以笔者现在就读的美国休斯敦大学社会工作研究生院为例，简要介绍该院的几个社工学生组织，希望能为感兴趣的读者提供一些开展社工学生社团组织活动的思路和启发。 亚裔社工协会 休斯敦大学的亚裔社工协会（Association of Asian American Social Workers，简称AAASW）是由亚裔学生发起创办的，其使命之一是促进成员的内部互助。我所在的社会工作研究生院的亚裔学生屈指可数，彼此之间的理解与支持便显得更为重要。因此，该学生组织比较提倡互助精神。在该组织每月一次的例会上，会由成员轮流提供零食和饮料，让大家在轻松的氛围下分享近期的开心和烦恼，并获得彼此的建议和安慰。该组织的成员既有硕士生又有博士生，大家能够互相分享新的资源和信息。例如，最近有个来自台湾的高年级硕士研究生在是否继续攻读社会工作博士学位的问题上犹豫不决。她在该组织内分享了自己的烦恼之后，该组织的几位博士生成员便结合自己的经验，为她提出了相关建议。此外，该组织内每逢有成员过生日，其他成员都会集体送一张生日卡片。如果时间允许，大家还会聚在一起唱生日歌、吃蛋糕等。俗话说“礼轻情意重”，这份小小的祝福虽然谈不上贵重，却给组织成员们背井离乡的求学生活增添了不少温暖和慰藉。在感恩节和学期期末的时候，大家也会相约在某个成员家中举行聚餐、共同庆祝。 AAASW所提倡的互助精神不仅体现在人际交往上，也体现在专业学习上。由于休斯敦大学的社会工作硕士研究生有实习课程，而博士生没有实习课程，并且做实习的硕士研究生们对彼此的实习内容也并不了解，于是，AAASW便邀请硕士研究生成员做演讲。演讲者会详细介绍自己当前的实习机构和相关实务工作，让组织内的其他成员收获从课堂上学不到的知识。这对于之前没有社会工作专业教育背景、从其他专业转来的同学尤其有帮助。另外，美国的社会工作课程对学生阅读量的要求非常高，这给不以英语为母语的学生带来了极大的挑战。针对这一情况，AAASW提供了一本介绍阅读技巧的中文书籍供成员们学习，并由一名博士生成员向大家分析这本书中的阅读策略。 AAASW的另一个使命是推进外界对亚洲文化的理解。在秋季开学之前，AAASW会和其他学生组织一起参加院系为新生及家长举办的招待会（Open House）。在这个活动上，AAASW会通过图片和游戏等形式，介绍亚洲国家的国旗、民族服饰、名胜古迹、传统节日和文化习俗等。在学院的社工学生休息室，AAASW也设置了一块充满亚洲风情的介绍展板。秋季开学之初，AAASW会举办中秋庆祝午餐会。华人老师和学生们为全院师生奉上正宗的亚洲家常美食，并向大家介绍有关中秋节的传说故事等等。春季开学之初，AAASW还会举办春节庆祝活动，给全院社工师生们一次身临其境的文化体验。成员们还现场展示如何包饺子，并出售现煮的饺子为AAASW筹款。 同样，这种对亚洲文化的理解不仅体现在节日庆祝和食物分享上，也体现在专业领域上。2015年，AAASW与休斯敦本地的华人社区中心（Chinese Community Center）合作，在学院内筹办了分享午餐会，主讲人是该机构的华人社工。她详细介绍了华人社区中心在语言学习、文化发展、职业培训和社区活动等各领域的工作情况，并鼓励社工工作学院的学生去中心做老年服务项目的志愿者。 宏观方向组织 美国的社工专业大致分为微观和宏观两个发展方向。其中，宏观方向的社会工作是从社区和社会组织等相对较宽的层面来推进社会进步。研究宏观社会工作问题的学生有机会接触各类服务人群和社会问题，其就业岗位也包罗万象，比如项目经理、执行理事、筹款官员、项目主任、项目管理、政策分析员、人力资源、非营利组织管理等。宏观方向组织（Members Advocating for Communities, Resources and Organizations, 简称MACRO）就是由研究宏观问题的社工学生挑大梁的社团，旨在为社工学生提供了解宏观方向和汲取宏观社会工作知识的机会，侧重于培养和促进学生担任领导者、管理者和倡导者角色的能力。 在2013年和2014年，MACRO与社工学院校友会及本地政策研究机构One Voice Texas一起，策划了系列政策讲座Policy Insider Series（政策知情者系列），呼吁大家关注时事、抓住机会与本地的专业政策倡导者们对话。讲座主题涉及宏观层面和政策领域的方方面面，比如“法案在德州是如何成为法律的”、“身处政府儿童保护部”和“恐惧、需求和人道主义：推进美国移民法的演变”等，既保证了高度专业性，又充满实用性和趣味性。主讲人的身份也具有多样性，有本地政策机构的负责人、政策分析师，也有法学院的教授和基金会的政策部门官员，让学生们有机会了解来自不同立场的经历和观点。 对于加入这个组织的会员来说，除了能够拓展自身在宏观社会工作方面的知识和技能、丰富研究生阶段的学校体验，还能够与和自己专业发展兴趣相近的教授、同学及校外专业人士建立起高度专业的社交网络。在美国这个看重“推荐人”和“推荐信”的社会，这一点对于学生毕业之后的求职之路相当有利。 学生大使项目 学生大使项目（Student Ambassador Program）的成员是一群经过选拔而产生、代表社工学院和社工专业的社工学生。他们都对社工专业充满热情，拥有极强的学院荣誉感。参加这个组织除了能扩大社交圈之外，还能锻炼自己在公开演讲和人际交往方面的技巧。成员在申请加入时，平均学分绩点必须不低于3.25（4分制）。 学生大使的工作内容主要有三部分。第一，出席学院在校内外举办的招生宣传活动。第二，通过电话、邮件或面谈等方式，接受有兴趣的学院申请人的咨询，咨询中主要负责介绍自己在社工学院的学习生活和相关情况。第三，为社工学院举办的各种其他活动提供协助。这个组织开通了大使博客和Facebook主页，组织会员会通过文字的方式向大家介绍自己在社工学院的经历和感受，让感兴趣的人对社工专业和社工学习有更生动、直观的了解。 从组织层面说，学生组织是校园文化建设的载体；从个人层面说，学生组织作为高校的第二课堂，能够锻炼学生的动口和动手能力。而从社工专业发展的角度来看，学生组织是一个培养学生专业认可度和荣誉感、提高社会工作专业知名度和美誉度的重要途径。如果国内的社会工作院系也能充分发挥想象力和创造力，鼓励、支持学生创办具有专业特色的学生组织，对社会工作教育的影响将是积极而又深远的。 （作者系美国休斯敦大学社会工作博士学生） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国儿童保护部门工作流程</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/american-children-protection-service/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 12:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/american-children-protection-service/</guid>
      <description>文/周舒 &amp;nbsp;
编者按：
这篇文章是CAPE分享者周舒发表在《中国社会工作》杂志4月刊的一篇文章。当时吉林长春婴儿被盗车贼掐死事件在国内引起各大媒体的高度关注。国内的舆论主流是残忍的盗车贼应受到严惩，而美国的社工留学生则更多地关注婴儿父母不可推卸的责任，因为在美国，如果出现这种情况，婴儿的父母已经违法了，会被警察带走。这篇文章介绍了美国儿童保护部门的工作流程，希望能够引起更多人对儿童保护工作的关注并促进中国儿童保护工作的发展和完善。
&amp;nbsp;
2011年秋季学期和2012年春季学期，我在美国亚利桑那州儿童保护服务部进行社工硕士实习。美国各州法律不同，但儿童保护法的核心内容大体相似。最常见的区别是对政府部门的不同称呼。比如，亚利桑那州和科罗拉多州的儿童保护部的英文简称均为CPS，但前者全称是Child Protective Services，后者全称则是Child Protection Services。亚利桑那CPS是亚利桑那州经济安全部（Department of Economic Security, DES）下属部门，而科罗拉多CPS则隶属于科罗拉多州人类服务部（Colorado Department of Human Services, CDHS，意译为公共事业部）。
&amp;nbsp;
只要听说我在CPS实习，美国人马上就会问：“你是去别人家把受虐小孩带走的吧？”这就是大部分美国人对CPS的印象。其实，CPS的工作内容远不止于此。而且，在孩子的监护人被剥夺监护权之前，CPS有严格的调查流程，绝不是像有人想象的那样一接到举报就冲到家里去抢人。下面就简单介绍亚利桑那州CPS的工作流程。
&amp;nbsp;
第一步：受理举报**** CPS规定，只有接到举报电话才会立案调查，因此受理举报是CPS工作的第一步。CPS有专业的热线接线员在办公室接听虐待儿童的举报电话，按规定根据来电者的举报收集信息并依格式记录。这个热线电话全年无休，每天24小时开通，所有节假日都不例外。亚利桑那州法律规定，某些特定职业的人（比如警察、校长和老师、社工、咨询师、医生和心理学家等）如果获得了虐待儿童的信息，必须举报（Mandatory Reported）。此外，常举报的人还包括室友、邻居、亲戚、孩子同学的家长等。当然，还有一些不愿透露姓名的匿名举报。
&amp;nbsp;
CPS有专门记录个案信息的电脑系统CHILDS，所有在亚利桑那州被举报的个案的原始报告、调查过程和处理结果等每一步都记录在案。在这个系统里，每个涉案人员都有一个独一无二的参与者号码（Participant ID），每个个案也都有一个专属的个案号码（Case ID），以保证工作人员不会混淆。
&amp;nbsp;
第二步：调查取证**** 受理举报之后，就由接案组（Intake Unit）的调查员（Investigator）对个案进行调查取证。我就是在这一组里完成了一学年的必修社工专业实习。个案按照情况紧急度分为 P1、P2、P3和P4这四个不同等级。其中，P1是最紧急的案件，调查员必须在接手此个案的2小时内上门调查。
&amp;nbsp;
首先，调查员会尝试打电话给举报人，询问关键细节，核对重要信息。其次，调查员会上门跟与案情有关的每一个人单独交流，例如如去学校找孩子谈话、去家里找孩子的家人谈话等。有时应对方要求，调查员也会在图书馆等中立的公共场所与对方见面，以保护对方的隐私和双方的安全。再次，调查员要在网上对涉案人员进行背景调查（Background Check），查看其犯罪历史记录 (Criminal History) 。另外，如果个案涉及其它部门和机构，调查员还要向他们寻求合作并进一步取证，以便综合分析。比如，向警察索取报案记录和警方口供，向医院索取医疗历史和病情记录，向社工和咨询师索取专业笔记，等等。
&amp;nbsp;
最重要的一步，就是结合手头所有资料，对孩子的生存环境进行安全性评估，作出孩子继续在家里居住是否安全的判断。评估结果一般有这样几种可能。第一种可能，是家里的某个人对孩子的安全造成了威胁，这个人必须立即搬走，孩子才能继续在家里居住。这个人往往是孩子亲生母亲的现任男友或丈夫，与孩子没有任何血缘关系，对孩子有暴力或性骚扰行为。第二种可能是，家长的基本育儿能力有所欠缺，但还不至于对孩子造成生死攸关的威胁，必须有另外一个人搬到家里与家长与孩子共同居住，以保证孩子的安全。这个人被称为安全监护（Safety Monitor），要符合相关的安全准则并具备应有的能力，并负责向CPS汇报个案动态。第三种可能则是将孩子移出家庭。
&amp;nbsp;
第三步：安置儿童**** 如果孩子必须被移出家庭，有几个去处可供选择。一是合适的亲戚（Kinship Care）或朋友、寄养家庭(Foster Home) 或小组之家（Group Home）等。调查员一般会先将孩子移到寄养家庭或小组之家，然后紧急召开小组决策会议（Team Decision Meeting），与会者包括会议协理员、调查员、被举报人员（一般是孩子的父母）及任何他们想带到会议现场的支持者。与会者共同探讨这个家庭的优势、资源和对孩子造成安全隐患的因素，并提出有可能接受孩子同住的家人或朋友名单。大多数时候，这个会议的场面更像在吵架，双方各坐一边、各执一词。家长往往对调查员表现出巨大的敌意，有很多相当激烈的行为，如失声痛哭或破口大骂。
&amp;nbsp;
其实，CPS倾向于把孩子安置在亲人家中，但前提是这些人能顺利通过CPS的安全审查，并表现出能承担这份责任的资格、能力和意愿。而将孩子移出家庭这个过程，不仅对孩子和家长来说很艰难，对CPS的社工来说也非常不容易。在实习期间，我和CPS调查员一起去过很多不同的地方带走过不同年龄段的孩子。例如，我曾从医院带走刚出生不久的婴儿，从家里或幼儿园带走还不会说话的幼儿，从学校带走学生，等等。有时我们不得不打电话请警察到场协助，才能安全顺利地完成带走孩子这项工作任务。
&amp;nbsp;
另外， CPS有一个常规工作时间外调查小组（After Hour Investigation Team, AHIT），专门应对特殊时间段的虐待举报个案，以保证有需要的孩子在第一时间被移出不安全的生存环境。
&amp;nbsp;
第四步：转介服务**** 当调查环节结束后，个案会被调查员转给持续组（Ongoing Unit）的个案管理员（Case Manager）。个案管理员首先要负责每月对孩子及孩子的照顾者至少进行一次探访。平时他们也会通过电话和邮件等方式与之保持联系，以确保孩子的安全和健康。个案管理员也会协助寄养家庭解决各种困难，以满足孩子的需要。
&amp;nbsp;
个案管理员还负责安排家长与被移出家庭的孩子的会面。会面频率和时间长短由法官判决，会面地点由个案管理员决定。有的会面有专门的个案助理（Case Aide）在一旁负责监督，并记录整个会面过程。个案助理也负责接送孩子，因为孩子如果不是住在亲戚朋友家，父母一般不被告知孩子现在的住处，也不允许向孩子询问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国做志愿者</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 09:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</guid>
      <description>周舒 &amp;nbsp;
我在美国很多不同机构做过志愿者。在这里，不仅是有闲人或有钱人，甚至很多大忙人也长期坚持做志愿者。拿我身边的美国朋友来说，他们多要同时兼顾工作、学习和实习，有的还要照顾孩子，但依然会拼命挤时间去做志愿者。最印象深刻的是有个单亲妈妈的时间表排满了，就在每周日凌晨四到六点天还没亮时，开车赶去Soup Kitchen（汤厨房）为流浪人士做免费汤。志愿服务似乎已成了美国人生活中不可或缺的一部分。所以我在忙时会激励自己：他们都比我忙，他们能排好时间表我也应该能！靠着这种鞭策，我的志愿服务几年来几乎不曾有过长期间断。
&amp;nbsp;
现在，我主要在Child Crisis Center（儿童危机中心，以下简称中心）下属的shelter（庇护所）做志愿者。所内孩子是被政府儿童保护机构或孩子的家庭安置到所的，在此居住几天到几个月甚至数年不等。避难所最多可供42个孩子居住，按年龄分为三个单元：0-3岁，4-7岁，8-11岁。庇护所经费有限，采取的是付薪员工加志愿者模式，拥有现役志愿者293人。2011年度，志愿者共提供了多达17000小时的服务，相当于四个全职员工的工作时间。机构提供不同岗位的各种机会，主要分为办公室事务、活动协助和直接照顾。可满足不同志愿者的不同兴趣，最大化发挥志愿者的优势和特长。我主要为儿童提供直接照顾服务，内容包括参与孩子的日常活动（念故事、看电影、玩玩具、唱歌跳舞、户外玩耍、出所活动等）、协助孩子进餐和入睡，及料理杂务（清洁、叠衣等）。进餐时间可跟孩子一起吃，免费。
&amp;nbsp;
志愿者参与的生命周期可大致分为以下几个阶段：招募、选拔、管理和留存，即找到志愿者、挑选合适的志愿者、与志愿者一起工作和留住志愿者。下面就从这个几方面谈谈我在美国做志愿者的经历和感受。
&amp;nbsp;
志愿者招募**** 在美国找志愿服务机会很方便。在线志愿者招募平台Volunteer Match（志愿配对）和Idealist（理想主义）发布各地招募信息，只需进行免费的简单注册即可查看信息或在线搜索。此外，很多社工机构都有专门网站，在主页上点Volunteer（志愿者）链接即可。我就是这样找到了中心的志愿者机会。有人问我是如何知道当地有哪些社工机构的，尤其是若身处一个志愿招募信息不够发达或不网络化的地方。我曾试过关注社工招聘信息，自然就知道了一些本地社工机构。另外，我研究生的实习督导曾建议我做本Resources Book （资源手册），以收集社工机构信息。手册内容是在上课和实习的过程中慢慢积累起来的，本意是助我更快更好的服务案主，但其实也为我找志愿服务机会提供了线索。听别的社工实习生说，美国教授常将制作资源手册作为课程作业。
&amp;nbsp;
志愿者选拔**** 招募志愿者仅仅是找到那些愿意为此付出时间的人，而选拔志愿者则是要从中找出拥有合适的技能、动机和激情的人，以匹配机构需要。中心选拔直接与孩子接触的志愿者的过程繁琐严格，需一个甚至数个月才能完成所要求的全部内容。任何一个环节不达标或未完成，都无法正式成为一名志愿者并最终取得服务资格。
&amp;nbsp;
第一步，纸质申请。八个部分，长达12页。（1）志愿机会清单：所需志愿者时间段、机构对志愿者的原则性要求（如对志愿者最低年龄限制16岁）。（2）常规申请表：姓名、年龄、联系方式、教育背景、工作经历、爱好特长、服务兴趣等。值得一提的是，美国的填表大多包括紧急联系人栏，以便出事时及时与当事人的家人或朋友取得联系。（3）无犯罪历史自述：回答一系列诸如你是否犯过罪等是非题，徐公证人签字。（4）申请人签字同意机构对自己做背景调查：需提供Social Security Number（社会安全号）或指纹。据美国政府儿童保护部门规定，申请当与儿童直接接触的员工及志愿者均需通过背景调查。5）两名推荐人：要求非家人。（6）18岁以下申请人的父母或监护人的签名同意表。（7）学生志愿者实习合同：中心规定学生在做满至少40小时的志愿服务后才能得到实习证明。（8）志愿服务的内容和要求。
&amp;nbsp;
第二步，Orientation（前期介绍会）。介绍会每月只有两次机会，分别是周一晚上和周三早上。会长一小时，是志愿者部主任（以下简称主任）与新申请人的首次会面。主任有社会工作学士学位，副主任从事协助工作。主任先播放了一段介绍中心的短片，有过去和现在居住在所内的孩子的文字、照片和讲话，表达他们对居住在此的感受、对工作人员和志愿者的感激和留恋之情，相当感人。主任随后介绍了机构的历史和现状，重申了申请表里写的机构对志愿者的几条重要要求，会后大家递交纸质申请表并选择面试时间。
&amp;nbsp;
第三步，一对一面试。面试在主任办公室进行，半小时至一小时。主任问了很多问题，边听边做笔记，最后也给了我发问机会。问题包括自我介绍、为什么想来中心做志愿者、最想做哪方面服务、是否有被虐待经历、计划未来何时间段服务，能否保证机构要求的最低志愿服务时长及如何保证、如何平衡志愿服务和别的事情等。主任和蔼可亲，气氛友好轻松，但相信这些问题都是主任判断是否接纳新志愿者的关键。
&amp;nbsp;
第四步，特殊培训。特殊培训每月仅一次机会，为某周六上午9到12点，共三小时。主任随幻灯片做了口头阐述，并发了一本自制培训手册，首页是关于儿童的名人名言和谚语。内页包括儿童发展不同年龄和表现的对应、发展迟缓的表现、机构对儿童提供的服务的详细内容、机构儿童生活时间表、志愿者服务流程、如何保证双方安全和健康、如何处理危机事件、不同单元和房间的具体规定、如何与儿童交流、志愿者对儿童重要性的体现等，以及最后一页对志愿者重要性的总结和肯定。培训涵盖了手册的所有内容，除了主任讲解，还包括问答环节、角色扮演、技巧练习和小组活动。培训不含午餐，但提供矿泉水和饼干。
&amp;nbsp;
总之，申请过程复杂漫长，很考验耐心。几次三番的见面占用了申请人不少时间，包括工作日、晚间甚至周末。在我看来，这是一个自然筛选过程。那种生活过于繁忙、不善安排时间的人，往往在前期申请过程中就半途而废，被自然淘汰。所以中心最终录取的志愿者大多做到了所承诺的一周服务两小时+持续一年，最后离开的原因也往往是现实所迫，如搬家等。
 
志愿者管理**** ***电子管理* **主任通过中心的网上系统管理志愿者。我获得正式服务资格后，通过电子邮件得到了用户名（我的电子邮箱）和密码。我可在任何电脑上通过中心网站主页登入自己的志愿账户，看到需要志愿者的儿童单元和时间段，并通过这个平台预约和取消自己的服务时段。这个平台还记录着我的服务总时间、年度服务时间，以及当前志愿者数量和所有志愿者服务总时间等信息。我每次去中心服务时，要在入口处的触屏电脑上登入登出。主任通过这个平台了解志愿者服务情况、进行后续跟踪。电子管理使中心能为有需要的志愿者提供具体到秒的志愿服务时长证明，对美国人很有吸引力。
&amp;nbsp;
保持沟通 用来登记的电脑摆放在Volunteer Corner（志愿者角），这是主任和我们沟通的一个方式。小小的角落里有着丰富的内容：有免水洗手液，有今日签到志愿者名单，有本月过生日志愿者的姓名、生日和祝福，有志愿者服务年限光荣榜，有中心本月活动日历，有免费培训信息，有最新的儿童保护新闻和知识，还有孩子们做的介绍中心工作人员的访谈记录。另外，主任贴心的放了几张铅笔和一些便签纸，既便于我们抄下志愿角的信息带回家，也便于我们给她留言。有时主任会把需要让我们签字的文件放在志愿角，我们签好了放进大信封就可以了。过几天就是情人节了，今天我在志愿角看到了孩子们送给志愿者的礼物，是放在简易花盆里的“花儿”。其实是一只只大小长短不一的小手造型，十分别致可爱，甚至连平时的普通铅笔都换成了布满粉色桃心的情人节铅笔。主任还在旁边放着一张贺词，写着“Roses are red，Violets are blue，Our Volunteers are the BEST， So take a ‘flower’ for you. Happy Valentine’s Day! – CCC Kids &amp;amp; Staff.（玫瑰是红的，紫罗兰是蓝的，我们的志愿者是最棒的！所以拿一朵给你的“花”吧！情人节快乐！）。读来让人心里暖暖的，于是我挑了一只很小的花，因为我服务的孩子们年龄最小。
&amp;nbsp;
***增强归属* ** 中心为每一名志愿者都精心制作了写有志愿者姓名的胸牌，也存放在志愿角，供志愿者服务时佩戴。服务年份短的志愿者是浅蓝色的塑料胸牌，写着Volunteer（志愿者）字样。资深志愿者则是深蓝色的金属胸牌，写着Volunteer Specialist（专家级志愿者），以示区分。一方面是鼓励资深志愿者多年的服务，另一方面是激励新晋志愿者向“深蓝色”进军。中心还制作了印有机构logo的T恤，有多种颜色可供选择，不过需自费购买。中心未强制志愿者以此为工作服，不过很多志愿者来服务时都选择穿中心衫。中心还常组织各种公益活动，增加志愿者的参与性和中心的趣味性。最近的一次活动是步行筹款，类似于国内的“一个鸡蛋的暴走”。 
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果让我重读一次社工</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/if-i-restudy-social-worker/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 15:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/if-i-restudy-social-worker/</guid>
      <description>文/周舒 看过王泛森院士那篇广为流传的文章《如果让我重读一次研究生》，不禁扪心自问：如果让我重读一次社工，我会怎么做？我想，如果让我重读一次社工，我要问自己四个问题，带着问题去上课、做作业、实习，在问中学，在学中又生出新的问题，在寻找答案的路上成长。 问题一：这个专业是不是我真正的兴趣所在，是不是我愿意为之奋斗一生的事业？ 几年前刚进大学校门时，我们这些新生中几乎没人知道社会工作为何物。直到大二结束，我才从最初的“一无所知”过渡到了会默写社会工作的定义的入门水平。
第一学年结束后，班里有些同学开始考虑转专业，有人甚至宁愿降级也要换专业。热心的老师找他们谈心，让他们“不要冲动”、坚持下去”，但他们依旧执着地在学习本专业的同时准备转专业考试。看他们每天忙得焦头烂额，我暗暗叫好，因为他们找到并选择了自己更想学的东西。19岁时的这一懵懂想法，在我23岁来到美国后得到了肯定。在美国，虽然大部分学生入学时已进入了自己主动申请的专业，但转专业的现象仍很普遍。甚至学生并未正式提出书面申请，只流露出对专业的彷徨，老师也会严肃而善意地提醒学生再好好考虑自己的发展方向，鼓励学生去找到自己的兴趣点，追随自己的内心去做决定。的确，在寒窗苦读的日子里遇到困难和压力，如果没有足够的热情，是很难坚持的。
在美国的大学，有一个低年级学生的专业叫做“未知（Unknown）”，学生们可以在学习和生活中去挖掘自己的兴趣点。也许中国的教育现状离这个模式还有一段距离，但老师至少可以尝试花更多时间与学生交流讨论，帮助学生去发现自己的优势和不足，以在学生的职业发展之路上助其一臂之力。同时，不管是继续深造还是直接就业，都是需要提前规划、长期作战的。如果能尽早找准自己的兴趣所在，就能有更充足的时间去调整自己的战略战术。
&amp;nbsp;
问题二：我是否有资格成为一名合格的社工？我适合做哪个领域的社工？ 我在美国上的第一节研究生社工课，叫做“Boot Camp（新兵训练营）”。厚如字典的教材，教授在两周内把社工基本知识全部梳理了一遍，强度极大。第一堂课，就讲到了社工需要具备的品质：以助人为乐、同情心、公义心、平等理念、交流能力，等等。如果说有些能力可以通过后天的学习和训练来培养，另一些则更多地是天生的或幼年时期形成的某种性格因子。因此，分析自己的特点和强弱项很重要。
比如，社工的一个特重要点就是必须适应团队合作。对于社工来说，很多工作都是非独立性的，很难凭一己之力完成。如果一个人性格特别争强好胜、特立独行，就很难与团队协调一致、和谐进步。有人说，那去做个案社工和案主一对一接触，不做小组和社区工作，不就不用团队合作了？殊不知个案工作也存在案子的转介，有从其他机构转来的新案子，也有在本机构同事间调配的案子，哪一个环节能少得了团队合作呢？再比如，有人喜欢小组工作，却害羞内向，公众演讲的能力和效果不佳，又如何能协调好小组成员的参与呢？
此外，找到自己的优势也很重要。如果一个社工学生的调查统计和计算机操作水平都不错，对量性研究感兴趣，但看到叙述性的个案笔记就头疼，那他就可以考虑把自身优势定位为社会研究方法和SPSS统计分析技术，毕业后可以尝试去高校或研究所做研究助理。
我所在的社工系有个负责学生实习的教员组。在准备实习前，我被要求填了一份厚厚的个人报告，介绍了自己的教育及工作背景、性格和兴趣，对自己的各项社工技能打分评估，最后列出想去实习的领域或具体的机构名称。老师会和每个学生提前预约，进行一对一面谈，帮学生定下几个待选机构。我最初列出的感兴趣领域是儿童和青少年，但面谈时老师开口就问：到底是儿童还是青少年？我当初把这两个概念混为一谈，但老师解释说不同机构对服务对象的年龄有明确限制，如果我不说清楚，她就无法帮我推荐机构。比如，如果推荐我做学校社工，究竟是应该把我分到小学、初中还是高中？经过一番考虑和多次面试筛选，最后我选择去外州的政府儿童保护机构实习了一年，这段经历也帮我找到了现在的社工工作。
现在想想，当时老师的问题问得真好，生动地反映出了美国老师的认真和严谨。我们中国学生也该少些含糊其辞和模棱两可，多问自己这样“较真儿”的问题，并且自己去找答案。这样，在学校里虽学得苦，但从学校出来后却会走得快。
因此，如果让我重读一次社工，我会很早就开始关注相关的社工网站，浏览社工专业的就业情况和社工机构的招聘信息。我会花时间研究自己将来想应聘的岗位，以其招聘要求来引导自己学习和实习的方向。比如，若机构清楚地表明“有社工证者优先”，那我就会早早地准备考试；若机构注明应聘者需英语水平好，那我就会抓紧英语学习；也有些社工机构对实践经历要求高，那我就会抓紧机会多攒经验，寒暑假也不松懈。
&amp;nbsp;
问题三：我是否能通过从事社工职业来养家糊口，承担起家庭的责任和义务？ 在国内实习时，有位香港督导曾语重心长地对一位家境不错的实习生说：如果你的家庭经济条件好，你就该坚持做社工。当时我们都尚未走出校园，阅历也尚浅，不知社会复杂、谋生不易，体会不到督导话里的心酸滋味。直到走出校门要自力更生的今天，我才明白，原来当时督导是在委婉地提醒我们，如果要靠做社工赚钱养家，就要做好承受经济压力的心理准备。如果是单身，问题还不大，但随着年龄的增长，要建立家庭、养育孩子，经济压力就会接踵而至。
社工有限的收入，也同样是美国社工面临的挑战，为此转行的美国社工也不在少数。常有美国社工回归校园读第二硕士，以便找到收入更高的工作，缓解经济压力。而对此，不会有人嘲笑他们背弃了自己当初的梦想，也不会有人讽刺他们拜金或失去了追求。正如奋斗中的社工人为了理想过节俭生活而感到光荣一样，为了让家人过上更好的生活而从事能负担起某种生活水平的其他职业，也一样值得骄傲和自豪。人的一生很长，没有谁规定一个人一生只能从事一种职业。就算不从事社工职业，只要在日常生活中把“社工爱”和“社工心”传播给身边的每一个人，就依然是社工人！
&amp;nbsp;
问题四：毕业后的去向如何选择？ 很多朋友对去国外深造表示羡慕不已，常在网上向我长吁短叹自己少镀了那层金。但我觉得，条条大路通罗马，并没有哪条路是唯一出路。就拿出国留学来说，对外语要求高，学习压力大，经济上花费也多，这些都是在出国前就必须考虑到的问题。我的很多同学毕业后并未出国留学，而是走上了各不相同的人生道路，但也一样过得风生水起。他们有的考公务员、读研甚至读博，一路平稳安逸；有的在社工界扎扎实实地干了几年，积累了宝贵的一线经验，为日后发展都打下了坚实的基础；有的在校时已读了第二学位，考了社工或人力资源专业资格证书，不仅更快找到社工工作，也为转行开辟了另一条途径… … 所以，不必人云亦云，如何选择自己未来的路，还要结合自身实际情况去考虑。总之，只要在自己热爱的那条路上坚定地走下去，就一定可以闯出一片属于自己的天地。
&amp;nbsp;
文章摘自 周舒的博客</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>