<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>国际会议 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%BC%9A%E8%AE%AE/</link>
    <description>Recent content in 国际会议 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2013 04:26:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%BC%9A%E8%AE%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IWECI会议连载一:她们看到的希望</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/the-hope-in-their-eyes/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 04:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/the-hope-in-their-eyes/</guid>
      <description>“国际妇女地球气候峰会”IWECI会议连载一  她们看到的希望  文/庄巧祎  写在最前面： 当火车缓缓开出Penn State车站，我在笔记本上顺手写下了自己想到的一些采访问题。在此次大会开始前的媒体简介中，演讲者们强调，女性掌握着对抗气候变化的知识、解决方法，她们将成为这个全球运动中不可缺少的力量。我一直在想，为什么在对抗气候变化的运动中要强调妇女的角色？这个抗击气候变化的运动要对抗的，是巨大的跨国企业，是能够左右国家政治的强大利益集团，甚至国家政府间政治的角力，都将成为这个运动中难以避免的阻力。女性到底能做些什么？作为一个关注环境问题，但完全没有环境专业的背景的年轻新闻从业者，从报道这个大会，到自身职业发展，我能够做些什么？思考这些问题的焦虑略微冲淡了我因为要上班错过采访简古道尔博士的机会的怨念。 在这个三天的会议里，我听到了许多来自世界各个不同角落的女性领袖，讲述她们所在的社区、国家内，由她们发起的运动，观察她们在这样一个宏大议题下，由于自身的信仰、经历、工作等因素而产生的对不同问题看法的冲突。这些合作与冲突也引发了我对女性力量的认识、对气候变化的新认识，我也决定记下自己听到看到的这些充满力量、充满启发，甚至充满建设性冲突的片段，与更多关心地球未来的命运，关注我们人类自身的命运的青年人分享，让更多的人，尤其是女性意识到自己隐藏的改变世界的能量。   星期五晚，我拖着行李箱到酒店，刚进屋就撞上另外一个年轻姑娘，我们两个人都吓了一跳。一聊才知道，Lindsey也是从纽约来，是长岛大学的学生，专业是新闻和生物。我连忙问她，下午是不是去参加了古道尔博士的记者会了。她一听到这个问题就跟打开话匣子一般兴奋地说起了晚上古道尔博士的演讲和下午的记者会。 “真的，古道尔博士是我选择生物作为专业的原因。其实下午的采访有5个记者，但是采访只有22分钟，所以她只回答了两个问题，你都不知道，我问问题的时候，激动得脸都红了。” 我们一起回顾当晚简的演讲，她的采访。星期五晚上，大名鼎鼎的Democracy Now的主持人Amy Goodman采访了简·古道尔（Jane Goodall）博士和纨妲娜·希瓦（Vandana Shiva）博士。一想到自己未能亲眼见到这些出色的女性，都觉得好遗憾，不过此次大会的网络传播做的很好，可以在网络上看到所有的直播。 简·古道尔（Jane Goodall）博士和纨妲娜·希瓦（Vandana Shiva）博士，图片来自IWECI网站 我和Lindsey都是简的脑残粉。简从年轻时就一直致力于大猩猩的研究，她多年的记录观察和发现，完全改变了科学界对于人类和猩猩的认识。她和大猩猩拥抱的友爱照片，成为人类与动物和谐相处的象征，她建立了研究院继续支持大猩猩研究，同时她成为“飞人”到不同的国家，推进各地的儿童与青少年环保教育。许多中国人是因为“根与芽”项目而认识简，了解她的巨大贡献。在采访中，简说起她碰到的那些悲观的青年人，她觉得年轻人在环境议题上看不到希望，是一件很危险的事情。所以她希望通过根与芽，让更多的儿童、青少年，接触自然，热爱自然，可以有勇气，乐观地投入保护环境活动中。她相信，与动物的接触，能够培养孩子的共情力，孩子们在了解到这些生物所面临的危机时，能够更加感同身受，而这种联系能够影响他们的行为，成为保护自然的力量。 希瓦博士也是一个神奇的人。70年代她还是物理学家，但是出于对于家乡的热爱，她参加了印度的抱树运动。她与许多喜马拉雅山脚下村庄的妇女们，受圣雄甘地的影响，开展了非暴力抗议活动，她们抱住大树，不让村里的男子伐木挣钱。而后来她又发起参与了保护种子的运动，在印度和全球许多国家推广有机种植，保护种子多样性，反对基因食物，她说自己现在都还在跟孟山多作战。她也是作家，写过许多反对全球化，倡导女性生态运动的书籍。 简和希瓦博士都相信，在抗击气候变化运动中，妇女扮演着重要的角色，甚至是掌握着解决方法的重要人群。虽然女性在家庭中、社会中的角色，根据他们所在的国家、文化背景等不同而有很多差异，但妇女负责养育孩子、决定家庭消费。以北美国家为例，80%的消费由妇女创造，掌管着家庭财务的女性是一股巨大的消费力。在发展中国家，妇女种田收集种子捡柴火，对自然有着丰富的知识。在发展中国家，60%到80%的食物都是妇女种植生产。 简在深入非洲时，也跟村民们接触，帮助建立发展项目，这样民众有了其他的生计来源，能够找到替代能源，就不会伐木破坏猩猩的栖息地，而他们的项目主要也是在于妇女打交道，因为她们很多都是家庭的支柱。希瓦博士参加的抱树运动中，那些妇女们用传统的民歌，唱给被金钱利益迷糊了双眼丈夫们，说森林的价值不在于伐木能卖的钱，而在于它能够产生的干净的水源、清净的空气和肥沃的土壤。现代农业的强势，正令许多传统的智慧消失。而希瓦博士在世界各地领导参与农业改革，也是尊重妇女的丰富知识，发掘她们改变的能量。 她们在实际工作中的经历，也是促使活动发起人Osprey Orielle Lake举办这个活动的一个重要原因。Osprey是一个极有组织领导能力，且有远见的人，她在讲话中强调，女性对于环境有着特殊的关联，与地球母亲有着别样的亲近。由于女性传统承担着养育下一代的责任，在做决策时会更加注重下一代的权利。而由于女性在许多社会中因为各种原因而处于相对不利的社会地位，相对贫穷和弱势，在许多环境灾难中，她们很多人也常常成为受害者。这也是她希望通过这个大会，将100位世界各地的女性领袖集合在一起，起草出女性应对气候变化议程，并发起女性应对气候变化的运动的原因。在会议开始前，她和IWECI的组委会先起草了一份宣言书，这份宣言呼吁尊重地球母亲的权利、为女性的权利、为未来世代的权益。三天工作中，她们也分成8个工作组，对不同的议题深入讨论，起草了从政策制定、草根活动组织、机构间合作、土著权益保护等不同议题的具体行动议程。她们将会继续完善议程，并在明年1月完成，并呈递给联合国。 正是因为主办方的辛勤工作，在这短短的2天半时间，我见到了国际地理杂志的传奇摄影师和海洋生物学家Sylvia Earle，听她讲述自己多次深潜所看到的别样的海底世界，听她说着自然令人敬畏的强大复原力和那些我们的科学研究还未能到达的神奇领域，我们的陆地已经破坏得千疮百孔，而这广袤的蓝色海域正是第二次机会，我们还能保护它。我也见到现在北美大陆上最大规模的环保运动，抗击Keystone Pipeline的发起人和草根组织领袖们，见到来自拉丁美洲亚马逊河流域的土著群体领袖和草根环保组织领袖，见到来自澳大利亚的农民联盟领袖等等，所有的人都清楚地知道自己面临的强大敌人，但是仍能够充满热情地为她们所坚信的未来而奋斗。 Lindsey说她从13岁知道了简的故事之后，就开始崇拜她。她热爱生物，也很幸运地碰到了非常棒的科学老师，大学的时候毅然选择了生物作为自己的专业，她也喜欢新闻，所以就修了两个专业。在她身边，像简描述的“悲观年轻人”很多，许多人不能理解她的选择，不认为我们能够做任何事情去改变现在的环境现状。她觉得在抗击气候变化的这个全球运动中，谈性别差异，也需要谈女性群体中的代际差异。 我非常认同这一点，甚至有的时候，我也是“悲观年轻人”中的一员。但是看着这些在科研、政策制定、草根运动、商业领域中的妇女领袖，我也不禁反思，自己这般悲观，实在是倍感惭愧。 有幸和美国俄克拉荷马州土著领袖Casey Camp-Horinek聊天。Casey在大会中带领我们一起用她们文化的特殊方式祷告，感受与大自然的联系，感恩我们所享受的空气、阳光、水等资源。她的祷告有一种神奇的力量，让人感动。这也是她作为一个土著部落领袖、社区领袖所要做的工作，通过仪式、通过工作坊，来传承部落独特的文化，而另一方面，她要带着族人对抗现代化的负面影响：她的族人们因为州内炼油厂的聚集，备受环境污染的困扰，不断有人因癌症去世。她活跃在各种平台，为族人的权益奔走呼号。我同她说起年轻人悲观看不到改变希望的问题。她笑着说，人类在每个时代都在努力适应，努力生存。现在这样不公平的体系、千疮百孔的环境，是一个摆在我们面前的巨大挑战，跟先人一样，我们只能坚持应战，为了自己和后代的生存问题而奋斗。 这是一场我们需要面对的战争，为生存而战。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWECI会议连载二：350.org全球环境运动</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/350-org-global-environmental-movement/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 18:16:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/350-org-global-environmental-movement/</guid>
      <description>文/庄巧祎  在美国的这几年，一直断断续续听到反对Keystone Pipeline的新闻。这是一个大规模的管道建设项目，北起加拿大的阿尔伯塔省，南至墨西哥湾的德克萨斯州，这条管道将为美国南部的炼油区运送从加拿大油砂产区提炼出的合成原油。 此次大会，许多参与反管道建设的机构、环保活动家都出席，也让我有机会更加了解这个快速发展的全球性环保运动。这些活动家关于反石油化工产业倡导的小组讨论也是让我最印象深刻的。   共同的目标和“敌人”  350.org的创始人Bill McKibben.，是美国知名环保活动家，他也是最早开始写气候变化科普作品的畅销书作家。他作为嘉宾讲述了他发起这项运动的故事，并支持在气候变化中有更多的性别视角。在过去的4-5年内，这项运动已经从一个人、一群人的努力，变成了一个巨大的全球网络。最早比尔建立了Set it Up，后来又创建了姊妹机构350org.这个名字代表着大气中的CO2浓度，350 PPM这是一个符合人类生存的标准，而目前的含量已经超过了390ppm，这个campaign的名字就是为了让民众清楚地了解运动的目标是什么。在过去几年，通过网络campaign、草根活动组织、大规模群众集会，350.org已经成功连接了全球188个国家。 此次代表350.org出席的女性领袖是年仅29岁的May Boeve。她在大学期间就开始投身气候变化运动。因为她认为气候变化的议题下跟她所关注的许多问题关联着，如动物权益、少数族裔等弱势群体权益等。她认为在06年时，许多的倡导更多的是注重在个人的行为改变，而现在敌人已经明确，化石产业需要正面的对抗。对于一个成功的倡导来说，有清晰的“敌人”非常重要。 而来自加拿大的绿色和平的Tzeporah Berman更是用自己的亲身经历，说明这些强大的敌人是怎样破坏加拿大社会的政治体制。她儿子8岁时，有天突然问她，“妈妈，为什么电视上的人说你是恐怖分子”。当时她觉得很难过很震惊。加拿大的石化油气产业在去年修改了70项环境保护相关的法律的条款，包括河流保护、渔业资源保护，因为地下油气管道的建立，需要穿过许多河流，石化产业的金主通过立法机构，修改了他们所面临的这些法律阻碍。另外加拿大政府也不再为重要的气候变化研究机构极地环境空气研究实验室（ Polar Environment Atmospheric Research Laboratory）提供研究资金，实验室被迫关闭，加拿大的科学家们关于气候变化的相关研究都要受到审查。 在被视为是民主国家“典范”的美国，石化油气产业的巨大威力也是不容置疑。奥巴马第二任期内对于这条大型管道建立的态度模糊，大型基础设施建设能够为国家创造新的就业的作用毋庸置疑，这个计划对美国能源安全的战略意义也十分重大。同时游说机构大力运作，国会共和党保守派支持管道建设呼声的高涨，各方的博弈也让这个管道项目增加了许多曝光度。最近的美国政府关门谈判中，这个管道建设也成了共和党人的筹码之一。这是因为背后的石油大亨科赫兄弟与这些保守国会议员们的关系十分密切，是不少议员背后的重要金主。墨西哥湾沿岸多个炼油厂都是科赫兄弟的产业。科赫兄弟投入了大量的钱在游说、支持保守智库的经济能源研究，类似美国企业研究所、曼哈顿研究院等智库的能源研究都是主张减少政府管制，利用市场机制，多开采油气资源。 在这个反管道建设的运动中，管道经过的地区居民无疑是运动的主力，我常在他们的facebook主页上看到最新的抗议动态，管道经过美国中西部地区中很多都是印第安人的居住区。而对于政治制度中民众原来就缺少发声渠道的国家，这样的侵犯更严重。许多土著群体就是显明的例子。在他们的国家，政府和许多国外的投资商一起，将他们赶出了原来的居住地，或者不顾他们的反对开始兴建大型设施，导致他们的居住地被污染，不少人得了癌症。除了在国内的抗议，他们也常常借助各种国际会议来发声，总能看到许多土著女领袖的身影。  行动合作与信息共享  在休息时，常常发现许多代表们都相互熟悉，因为多年参与联合国UNFCCC的谈判，她们彼此经常合作沟通。这也是她们在强调要确认共同的敌人之外，强调的“合作和信息共享”。 以350.org为例，这个组织从建立之后，就成为了一个不同组织合作和信息共享、信息发布的重要平台。它是一个信息网络。各个机构、各个所在国家的关于二氧化碳排放相关的政策变动、社会新闻、游说进展，各个机构组织的Campaign活动进展更新，都可以在机构的Press Release里看到，集体发声，能够帮助关注这个反二氧化碳排放的人最快了解到新进展。 第二，它是一个行动网络。Bill Mckibben从09年建立这个机构时，与他的团队成功在全美50多个地标式的地方举行了200多场的集会。活动各式各样，从跳伞、潜水、校园宣传等。这是他们的大型campaign“Connect the Dot”的雏形。他们鼓励大家说自己的故事，因为不同的社会里，“反二氧化碳”具有不同的含义，对于沿海国家地区来说，这意味着防止海平面上升，而对于高污染国家，这意味着空气污染、水源污染、高发的瘾环境污染的疾病。对于森林河流多的地方，意味着保护这些能够为我们提供清洁空气和水源的自然资源。具有不同诉求的群体，都能够在他们的“反二氧化碳排放”的框架下找到与自己利益切合的点，这也是他们能够顺利建立起全球环境运动的基础。世界各地受气候变化影响的人们举着一个点，拍下他们的照片，然后分享各自的故事，再把所有的照片汇总，350.org的协调人再把这些点通过地图定位技术，展示了一个全球的行动网络。 而这个机构不断撒下了行动的种子，组织了各种workshop，培养新人，鼓励他们回到自己所在地组织活动。他们的workshop的学习材料也都做成了训练手册，能够帮助更多有兴趣、有热情的朋友们继续组织行动。他们目前的Draw the Line是标志性的网络campaign，针对的是美国这边的油气管道项目，要求参与者站成一条线，意喻成为一道阻止管道建设的防线，这个活动在twitter和facebook上参与人数非常多。从每个人的故事开始，吸引他们对于全球的环境变化有更深刻的意识。 第三，它是一个知识普及行动。在小布什时代，美国大多数人都是气候变化否认者。不论是主流媒体、政府对于气候变化的关注都没有那么多，许多民众都认为是危言耸听。对于许多发达国家的民众，在没有足够资讯的情况下，很难产生对在世界其他各地的民众所遭受的苦难的理解和同理心。Bill McKibben刚结束了一个环游美国的巴士演讲计划，叫“Do the Math”, 他和团队一起坐着巴士到全美各地演讲，教育民众目前气候变化的现状和未来将面临的巨大影响。这个售票演讲非常受欢迎，不仅为公众提供气候变化教育，也为他们提供了更多的曝光度，吸引了更多的大众捐款。 这个机构一直在不断增长不断进化。过去的几年，他们的倡导、运动创意十足，从激动人心的鼓动视频、易参与且识别性高的线下活动、社交媒体的广泛运用、鼓励个人故事叙述，不断吸引越来越多的人的关注。而尽管敌人强大，但越来越多科学研究、外围的媒体环境对气候变化的关注和教育普及，都客观上为机构的发展提供了许多有利的外在条件。 但对于这个“反二氧化碳”全球环境运动，未来的发展仍旧是一个巨大的挑战。在经历意识宣传之后，还需要的是真正落实的改变行动。通过发动民众对项目的反对，虽然有可能止住一个项目，但如果市场的需求仍旧巨大，逐利的石化产业总能继续被刺激着继续寻找新的项目。这是一个必须双管齐下的工作。而那些受影响的弱势群体们也仍旧需要一个寻找环境正义的平台，需要维护他们权利的机制，需要补偿和赔付。这个世界也需要更多的解决方法，去解开这个气候变化这个大难题。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWECI会议连载三：玫瑰色的背后</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/behind-the-rosy-reality/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2013 18:24:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/behind-the-rosy-reality/</guid>
      <description> 文/庄巧祎  尽管感到了正能量，但在座谈会、会下交流时间里，我仍能够感到代表们之间的“火药味”，也能感觉到在“气候变化”这个议题下，多样的利益相关者群体之间的互动，既有合作但又有竞争、冲突等特殊的关系。 遇阻的解决方法 此次大会在第二天晚上就安排了一个非常有意思的“解决方法沙龙”（Solution Sloan）环节，让每个女性领袖分享她们所在的机构是如何为气候变化灾难防御和灾后救助提供解决方法。与会者说的最多的就是，解决方法已经存在，关键需要思考的是，如何令其被政策制定者采用，并被更广泛的民众接受。 Kristin Graf来自风能女性联盟（Women for Wind Energy），她从小就喜欢科学工程学科，因为了解风能的巨大威力，本科的时候选择了工程专业，希望以后能成为风能工程师。而到大学的时候，她发现她的性别令她在男学生众多的学员中十分显眼。而理工科女生很少，在职业发展中也会遇到“玻璃天花板”。而她在大学的时候就发现，现在风能技术其实已经发展得很好，只是很多技术因为经济、政治各种原因无法被采用。 在工作了一段时间后，她又完成了公共政策的研究生专业学习。 学习这个专业主要是因为，在美国，任何行业内的职业人士，都需要了解相应的社会政策、了解如何利用政治制度来为行业的发展争取空间，如利用美国的游说业、竞选超级委员会、竞选背书方式等等，尤其是在新能源领域，面临着化石能源产业强大的既得利益团体的“阻击”。另外Graf也表示，她希望能够多与人打交道，学会一些管理的技能。毕业后她就加入了这个组织，在管理层担任工作。这个组织建立了导师（Mentor）制度，每年都有行业内特殊贡献大奖的颁奖礼，挖掘行业女性杰出人士，也建立了一套会员制，通过匹配已经颇有建树的行业内的女性从业者与新入行的女性，帮助新人实现职业成长。她作为机构者需要思考如何寻找更多资源、更多导师、匹配更多需要帮助的新从业者 许多解决方法，如生态村系统项目、废弃物循环利用技术、沿海生态系统警报系统等都面临着缺钱缺资助的情况。有些项目则面临着改变民众的态度和行为这样的巨大的挑战。像倡导类的项目1 million women，它希望通过倡导发达国家的女性改变浪费习惯，实现“可持续的消费”，以帮助应对气候变化。这个倡导类的机构面临着扩张挑战，需要更多人、更多资金，同时需要一个评估体系去了解倡导的效果，说服更多潜在投资人。可以看出来，代表们都将这个会议当做宣传平台，寻找潜在的捐赠者，为机构项目寻找更多的聚焦曝光。 而另外一些创新的解决办法则面临着重大的政治和利益团体的阻力。加拿大农民联盟的副主席Colleen Ross是有机食物的坚定支持者和推广者。她到过非洲、日本等许多地方进行种植试验，她说日本核泄漏后，农民回到了原来的田地种植，植物的生长可以减低土壤中的辐射量。她和希瓦博士都在推崇大自然有着强大的复原能力，但在推动有机种植的时候，却碰到孟山多这样的超级大公司的阻挠。 还有就是美国环保局律师Laurie Williams，她和丈夫两个人都是游说机构公民气候立法游说联盟(Citizens Climate Lobby.)的志愿者。由于美国目前仍没有专门的气候变化相关的联邦法律，他们从08年起加入这个组织，就一直在向民众倡导，向立法者提供普及工作。除了呼吁专门的立法，他们也呼吁用补贴返现制度替代现在的“总量管制和交易”（Cap and trade）的排放系统。不过这种“颠覆旧体系”的做法也是困难重重，一是要普及，二是要解决与旧体系和固有利益相关者的冲突。 依附系统VS挑战系统  我在会场上注意到了一位高挑的俄罗斯金发代表，她总和另一位年龄在五六十岁左右的女子在用俄语小声交谈，神情尊敬。对我来说，把100多名参会代表和女性志愿者们都识别出来真是一个难题。我反复与代表介绍手册的照片对比，确定她是我想采访的Nadezhda Kutepova。趁着休息时间，我冲上去和她搭讪。她同我介绍了与她一起的这位女子，说是她所在的机构Planet of Hopes的前领导Natalia Mironova。 Natalia的故事真是比电影还跌宕起伏。她原来是核电工程师，通过研究她知道苏联的核发展安全隐患很多。在苏联解体变动期，经过选举，她被选入地区议会任职。她利用自己的政治能力，收集受核电站和核武器生产影响的受害者信息。1991年，她组织了地区公投抵制核电站扩张，又在1992年发布了50万受害者的信息，并带着这些信息和请愿信和其他的组织一起到里约参加当年的地球峰会。她的努力让国际社会注意到了这些受核辐射影响的群体。她继续收集受害者的血样，并突破克格勃的围堵，跟他们斗智斗勇，把血样送至欧洲的实验室，进行分析研究。对她来说，联合国的平台，为她的机构提供了发声平台，她们的曝光也吸引到了许多研究人员的关注。她在所在的地区建立了详实的资料库、图书馆，保存这些信息，也教育民众核发展的危险。而她尤其自豪的是，通过她的努力，争取到了许多资金，而她用这些资金支持当地的年轻人去欧洲、美国接受教育，培养了很多物理、生物、医学方面的专业人才，而这些专业人才为她创立的机构提供了持续的智力支持。 对于Natalia来说，联合国对她创立的机构的发展，重要性毋庸置疑。而在大会上，也有不少NGO对联合国、世界银行这些巨型国际组织十分失望。大会第三天晚上，组委会邀请到了人权高专办的前高级专员Mary Robinson，UNFCCC的秘书长Christiana Figueres和世界银行可持续发展副部长Rachel Kyte。去年里约峰会时，我曾和朋友们一起为Christiana Figueres的新浪访谈收集问题，没想到竟在会场见到真人。她与当天的主持人是旧相识，主持人当年曾在她新官上任的记者会上，提了关于气候变化中性别视角的问题，还在拥抱时在她的外套留下唇印。Christiana说，至今都收着那件衣服作为一种提醒。尽管如此温情脉脉的开场，但随后的提问环节却有种暗流涌动感。 一名代表婉转表达，UNFCCC提出了性别视角这样的新概念，但却未能落实到实处，绿色发展基金至今都只是空壳，并质疑在未来的拨款中是否能真正体现出他们所倡导的“性别敏感性”。Christiana将绿色发展基金的责任推给了董事会(Board)，但代表并不买账。有人继续批评气候谈判主体的缔约方会议（COP）为何不将性别视角作为固定要求，让国家在递交的报告中，将性别作为一个具体的指标来衡量。而来自世界银行的Kyte又将责任撇清，她说COP作为谈判主体，无力约束各国政府的各种行为。各国的NGO要有效自我组织，集体施压，让各国政府提高参与意愿。Christiana更是说出，在气候议题中，提倡性别视角，并非是给予女性特别的优待，让资源过于倾向女性。 后来活动结束后，在电梯间就听见有几个代表说，感到被“冒犯”，联合国占据那么多的资源，却反过来指责各国公民社会不够有“组织性”，没给政府施压。也有代表抱怨世界银行拨付的应对气候变化的贷款，她们认为这些贷款应该是拨款，应该是对这些深受洪涝、干旱等极端气候天气影响的地区的补偿。另外还有代表在会场内散发传单，要求大家签署反对REDD(减少毁林及森林退化造成的温室气体排放)的请愿书。此前我一直以为REDD是个行之有效的方法，但来自亚马逊流域、非洲地区的许多代表都在说，这个机制让坏人可以通过给钱来继续作恶，对于当地的环境破坏极大。 合作与竞争  与土著领袖Casey Camp Horinek的合影
气候变化议题的讨论，已经逐渐地从事实争论逐渐深入，它不仅是科学问题，也是伦理问题（Moral issue），关于它的讨论会涉及到人权（Human Right）、公正（Justice），涉及到代际责任，涉及到复杂的国家、国际政治问题，同时这个过程也伴随着更多的资金、人才、资源往新方向聚拢。在引入新概念的同时，新的利益相关者也成为了这个议题的受影响者，当这些人群需要发声之时，原有的权利结构、治理制度都将受到新的冲击。 有代表说，联合国的各个部门相互间沟通合作不够，造成许多不必要的资源浪费，气候变化这样一个综合的议题，是否有可能让联合国的不同部门都能够在一个结果框架下，将分散在人权、妇女议题、农业、扶贫、可持续发展等议题下的资金集中使用，否则各个不同的部门争抢资源，反而不利解决问题。但这样的观点显然是过于理想。 在大会第三天下午议程中就包括了如何将大会的影响力继续，并持续为这些在不同机构、不同领域的女性领袖搭建一个持续合作的平台。此次大会仅为第一届，两位创始人都表示，非常愿意继续为这个特殊的女性团体提供持续的支持，但目前仍旧很难说，以何种方式支持，因此特设了这样一个环节，希望大家能够想出更多可行有创意的点子。组委会希望能够在会议结束之后，各个领袖们都能带入更多人，形成自下而上的运动，影响国内政治、对抗化石油气行业，影响国际谈判的进展。 有代表建议成立一个行动警报（Action Alert），代表们可以向组委会发送所在机构正在进行的倡导、请愿、游行的信息，其他的组织机构可以帮助在组织的网络内转发，并呼吁一起行动。但显然有些代表认为，机构代表不同性质的议题，有些转发还是不合适，可能会影响机构原先的愿景，也有人提到了人力物力资源和时间的考量。这涉及到了机构的战略性合作开展的问题。 这个大会虽然已经结束，但代表们仍旧还在继续修改起草她们准备的宣言。而一些新的合作也在不断产生。比如，来自亚马逊河流域的Amazon Watch一直在帮助当地的土著居民发声，记录矿业、伐木业等、水电开发等商业行为对当地水文、森林、气候的影响。不少关注该地环境情况和土著人人权的机构得以聚合。这是一个难得的合作契机，只有行动起来才能创造更多的希望。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>