<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>潘美怡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%BD%98%E7%BE%8E%E6%80%A1/</link>
    <description>Recent content in 潘美怡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Nov 2012 14:46:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%BD%98%E7%BE%8E%E6%80%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>高雄日记5：门</title>
      <link>http://hicape.com/2012/11/gaoxiong-diary-5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 14:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/11/gaoxiong-diary-5/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;

前一段时间过得非常充实，刚结束为期一个月的期中考试，其中包括一份演讲、数份实习申请、课程报告，过完了一个礼拜的空间期，紧接着又开始准备期末的报告和考试。
&amp;nbsp;
上个礼拜周六前往台北的大巴上，重温了一部影片《Temple Grandin》（又译：自闭历程），真人事迹改编，描述了一个患有自闭症的人成为动物学专家的历程，片中出现了非常多的“门”，当女主角要去尝试一样陌生且让她害怕事情的时候，她会把这件事情想像成一扇门，然后鼓起勇气一步步往前将门推开。
&amp;nbsp;
会想起4月中旬时，通识中心的老师和我们这批交换学生吃便当，本着希望台湾学生对中国大陆有更多正面公平的看法，他希望我们这批交换学生可以上台分享演讲关于两岸差异文化或是个人第二专长等。吃着便当，我开始回想大学这两年多，自己主要的校外实践都放在NGO身上，所以决定把我演讲主题定在了广州青年NGO，出发点主要是个人的经历分享，做PPT时候是按：1） 为什么青年要发声（社会责任心）；2）广州青年NGO如何发声； 3）我参与之后学会什么。这三个步骤构思去写，而最终第二步前我加了一部分台湾青年运动的对比例子做背景引入。
&amp;nbsp;
在做的过程中几度想放弃，一来这个议题实在很大，相对其它三个讲者的议题（美食、社团文化、地方历史）而言，这个有点过于严肃沉重。虽然自己也有办过分享会的经验，但是相对这个听众数量为一百多人的演讲场合，由于紧张，心理不免产生了狠多负面消极的想法：“万一讲不好怎么办？岂不是给中国学生丢脸了？/他们应该不会喜欢我讲的这些NGO东西吧/天啊，那么多人，我会紧张死的。”一句话，就是压力超大。不过后来还是及时在演讲前一天把PPT和口稿准备好，才让这个演讲顺利进行。
&amp;nbsp;
虽然后来台湾的同学有给我正面的反馈，并找我进一步了解这方面的情况，但对自己的这个演讲感觉并不好，通过跟老师和朋友之后的反馈，主要总结一下几点：
&amp;nbsp;
技巧：1）PPT字少图多，演讲的时候不要stare at ppt，多一点面向观众。
&amp;nbsp;
内容：2）要引起听众的共鸣，即你分享的内容要有引起他们共鸣的元素，譬如当你分享你参与这件事情时，你 可以分享一些好玩有趣成分的东西，比如你和你的队员在做某一计划、活动时遇到的让你们开心、流 泪、振奋人心的东西。
&amp;nbsp;
3）最重要的是把背景介绍清楚，我在介绍拜客的时候，切入点主要是：一个非政府组织为何要常常与政府打交道？送单车给市长背后究竟带来了怎么样的影响？基于中国的社会氛围，政府与民间草根组织的正面互动，确实在中国来说是非常难见的一件事情，但是老师说，其实你没有把中国背景下这 个“难”解释好，因为在台湾，民间组织与政府之间的直接互动是很简单的，只要找媒体报导政府哪里做的不好，团体去抗议静坐，就可以看到政府议员在电视公开道歉。
经过这次不成功的演讲，我才发现自己对演讲（从PPT制作到技巧）的认识其实非常少，虽然常常看TED，但等你真正成为台上演讲一员时，又是完全不同的一个感受，所以平时喜欢看TED的同学，可以多点留意Speaker的演讲技巧：
&amp;nbsp;
1）他是怎样引入演讲主题？（视频、个人经历、问题等）
2）他用什么方法、逻辑顺序去present他的主题？
3）他用什么（事例、感受）打动了你？ 其实都是可以学习的地方，只是领悟得有点迟了。
&amp;nbsp;
而且，在做PPT时候，自己重新把电脑里拜客的6.7G资料从头看一次，等于重新经历了一次这两年来的学习与成长，它是我人生的第一堂公民教育课，使我开始去独立思考、学会承担责任。看完那部电影，深有同感，这次演讲是一扇们，推开这扇门前，我曾经无数次想临阵退缩，当你经过纠结挣扎，迈出第一步开门的时候，你会暗暗鬆一口气，但同时也会发现门后的路还有很长要走。
&amp;nbsp;
在台湾，给了我非常多的时间去总结和反思，也许是因为在一个不同的环境下，对比显得前所未有深刻与明显，刚刚跟Marketing的人讨论关于美丽日记的final report的时候，我没有概念如何去写我负责的部分，便询问是否有旧品牌报告来参考，结果组员答复你要先列出你的大纲和想法，我才有办法跟你说你到底哪里错了，如何去写，你这样直接询问是不负责任的做法。我的模式是：模板/方法&amp;#8211;执行&amp;#8211;定稿，而组员的模式是：执行&amp;#8211;成果&amp;#8211;修改&amp;#8211;定稿，有时候看到这些思维差异所在，都会思考到底是什么造成了这种差异？在接触差异中也许会磨平自己的棱角，但也可能学会坚守原则。
&amp;nbsp;
每次遇到不会操作的软件（Solidwork、Autocad云云）无法下笔的报告、不被理解的心情、遭遇拒绝的採访、把它们统统当成一扇门，咬咬告诉自己，what doesn1t kill you makes you stronger!!Deal with it，Get over it，然后继续纠结如何写报告去。
&amp;nbsp;

（图片摄于高科大）
&amp;nbsp;
写于2012-05-28</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记4：台北，高雄</title>
      <link>http://hicape.com/2012/07/gaoxiong-diary-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/07/gaoxiong-diary-4/</guid>
      <description>文/潘美怡   
 （摄于中正纪念堂前的自由广场）    


   “这城市有雨，但适合走路” 台北给我的第一印象，就像我在梅雨季节在广州搭地铁，雨水和密集的人群，是接踵而来的吞噬感。在台北车站好不容易避开人群坐上捷运，心中刚生怨念，抬头看见捷运广告位置上刊登了一首得了台北文学奖的诗： “这城市有雨，但适合走路 八月穿过捷运，觉得孤独 到站前确认行李 不再像是一名旅人 只带一句话，一本札记和少许谎言 只寄一封信，一个月一次，一期一会 你说，收到信就可以 听见城市的温度 嘈杂的，通站的，轰隆 ………………” 读完之后，台北的形象突然变得可爱起来。 在高雄，捷运会播：“高雄捷运关心您。”但我想这个世界只有台北会以如此委婉的方式告诉你：请你到台北来细细品，这里是一个好地方。从台北捷运里的“欢迎您多加使用旅行护照”“台北一日捷运卡/ 两日卡/ 三日卡/ 一周卡”到旅客服务中心里印刷精美，设计独到的旅游小册，特色咖啡厅，电影拍摄场所寻宝，不难看出，台北正努力通过创意文化作为它的旅游推广。 &amp;nbsp;
 “ 台北的诚品基因”  用什么来形容台北？在我看来，诚品书店是最能代表台北精神的存在。 到过诚品书店的人都知道，这家书店除了可以买到平面纸质品&amp;#8212; 书和杂志，还有立体使用品&amp;#8212; 衣服箱包、工艺品、电子产品和设计精美的生活用品。不定期主题阅读展览和作家沙龙分享会，席地而坐的轻松阅读空间，复合式的经营，购物氛围下体验文化的发展方式让诚品走的比其他书店更远更久。台北亦如此，复合式的文化经营发展，让它不仅仅是文化地标和旅游宝地，更像是一种生活态度。你可能会明确拒绝一样不喜欢的电子产品，但没有人会拒绝一种新鲜且迷人的生活态度吧。     期待下次去台北的深度游，发掘它深处的基因。          &amp;nbsp;
高雄彩虹眷村：自助新村  有别于台中彩虹眷村的缤纷亮眼，位于高雄左营的自助新村虽然一样以充满童趣的色彩涂鸦为特色，却有着截然不同的的文化风格。涂鸦起源来自于两位大学生由老荣民口中得知眷村即将拆除，便在村中挥洒象征青春的涂鸦，更申请圆梦基金让色彩大笔挥毫，周边围墙也放满了复合媒材的摆设，将充满历史痕迹的自助新村换上不同的新面貌..      （本段文字来自：http://guide.easytravel.com.tw/scenic.aspxCityID=19&amp;AreaID=261&amp;PlaceID=3344  ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记3：我是一个“状况不断”的志工</title>
      <link>http://hicape.com/2012/06/gaoxiong-diary-3/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/06/gaoxiong-diary-3/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（帮小朋友改数学题）
&amp;nbsp;
今晚是第二次去 做志工，给新移民家庭的小朋友做课程（通识自然课）上的辅导。
&amp;nbsp;
今天和小朋友上课的感觉是：很累，因为今晚有部分高中生志工要期中考，整个班级由八个志工减到四个人志工，小朋友天生爱热闹加上班级陪同他们的人减少，直接导致了班级上状况不断，状况一：我带的一个小朋友一整节课没有说话，趴在桌子上哭，我问了他很多原因，他都不说，差点吓坏我，后来课间才知道原来是他想要上厕所，但是不敢讲，憋的太辛苦后来就哭了，虽然这个理由你我听起来好像很不可思议，但是这个是真实发生在小朋友身上，所以难免别的小朋友会有这样的想法，所以后来志工开会，顾问给我的问题回馈是：
&amp;nbsp;
1）我们不鼓励小朋友在上课期间上厕所，一般都倡导课间去，但是一定要告诉他们，如果有特殊情况， 要跟教学者讲。
2）询问时先用同理心，表达自己的关怀，其次有针对性去提出自己的询问，不要想到什么就问什么，多 问”是不是“的判断题，而不是问答题。
3）带他出教室走走或请协助者上楼协助。
&amp;nbsp;
第二个状况是两性的问题，今天我穿了件蝙蝠袖的衣服去班上，结果被一个五年级的小朋友重复三次的说姐姐我看到你的内衣咯&amp;#8230;其实我不知道怎样去回答，只能一直说：“派谢（不好意思），姐姐下次不会再穿了。“所以他后来再提的时候，我真的是很尴尬，只能笑着避开他的眼神，后来，我才知道这样做其实是不对的，因为小朋友随着年龄的增长，会逐渐对性别敏感，顾问说：
&amp;nbsp;
1）先表达自己的处境，表明下次不会穿这样的衣服。
2）要跟他说，姐姐清楚了，如果你再提下去，姐姐会尴尬的，就是拿捏好小朋友与你身份之间的尺度。
&amp;nbsp;
状况三是小朋友的上课情况，有两个小朋友上课一直打闹，我多次告诉他们不要打闹了认真上课，结果他们不是瞪着我在笑，就是在玩玩具，我表示十分十分的无力，后来才明白：
&amp;nbsp;
1）小朋友肯不肯听你管教很大程度上取决于你跟他之间建立链接的强度，如果他跟你比较生疏的话，他 比较不会听你的话，简而言之，要和他们建立良好的personal relationship。
2）如果小朋友屡次出现不认真情况，要告知上课的教学者，让他多一点走到他们身边，或增加他们回答问题的机会。
3）上课前要跟他们约法三章，如果他们还在玩玩具，要跟他们说你会没收，但是如何做到有威信又不伤 害你跟他们之间的感情，这就又回到relationship的深厚上了。
&amp;nbsp;
小朋友是一种非常难搞但是又异常可爱的动物，他们会问我“中国是用人民币吗？”的这类问题（一般都为东南亚移民小朋友为主），会教我下棋，也会跟我分享他们养甲虫的经验，而且我发现，只要我早去牧爱中心早一点，就能和一两个小朋友有比较好的“私交”，像今天，有两个小朋友上完课了在白板上出题考我英文！

毕竟是第一次直接跟小朋友以这种身份接触，虽然只去了两次，但是学到不少如何跟小朋友交往的知识，比如说要照顾他们的情绪以及需求，不能私下带他们出去玩和给他们奖品之类的，以前在家里弟弟如果不听话，我直接武力解决（现在想起来他实在是太可怜了），现在学着软处理，吃力是肯定的，但起码我觉得在给予他们一点点帮助的同时，我自己也在成长（起码&amp;#8230;补不了不少自然常识）。
&amp;nbsp;
BTW，我是一个“状况不断”的志工，我叫“白羊姐姐”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记2：一个人的垦丁</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（垦丁的天气） 
&amp;nbsp;
来台湾前就听说了春呐，这个已经有17 年举办历史的音乐节，号称台湾内规模最大、最具代表性、 知名度最高的国际型音乐艺术展演活动，于是抱着去感受一下地下乐团Live 的想法，抵台后3 月中在7-11 的ibon （不得不提Ibon 这部万能机器，所以票类都几乎可以在上面买得到，车票、电影票、戏剧、音乐剧）上买了门票（NTS 1450 for 5 days ），在4月4号早上独自坐上客运前往垦丁。 &amp;nbsp;
还没到垦丁之前，所有得知我一个人去春呐的台湾同学都会有两种反应，第一种反应是：1 ）啊春呐很危险的很乱的啊，经常新闻报导说有毒品交易，你一个女生去啊？还是不要了吧。第二种反应是：2 ）可是你住的地方离春呐举办地点（台湾最南点）很远欸，你又没有驾照，租不到机车超麻烦的欸。 &amp;nbsp;
说实话，听过本地人的多数一致性意见后，如果说没有担心过肯定是骗人的，一想到有可能在某个沙滩Naked着醒过来without the notice of what had happened last night（据说这个也会时有发生），加上还要翘掉两天的课，直到出发前一晚，所有声音都告诉我，不要去才是最好的。 &amp;nbsp;
可是，如果我要等没有危险和未知的旅行，那我干脆在电脑前看Discovery Channel 就好啦，花那么多钱和时间实地探索作什？那样更安全，更快捷。只是风光图片看一次，文章攻略读一读，那就叫旅行吗？如果你决定去出发，那么旅行最困难的一部分已经结束。因为大陆也常常自己一个人到处乱跑，也始终相信这个世界上好人比坏人多，以诚心待人，应该不会有太悲剧的遭遇。所以最后还是决定按原计划出行。 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
「好的民宿是旅行成功的一半」 这次在垦丁，我住在民宿的通铺，也就是由私人经营的小型家庭旅社里的多人混住间。在国内的时候，我也曾住过香港、厦门、上海和广州青年旅舍的多人混住间，上海的外滩蓝山YHA 是我目前住过最舒服的YHA ，因为他们家的床垫是用席梦思，很舒服。这类多人混住间，除去价格相对比较便宜公道外，还有一个很重要的原因是这样比较快可以认识到新的朋友。 &amp;nbsp;
像我刚刚抵达民宿的时候，刚好碰上来学冲浪两天和我住在同一间通铺的香港人Alex 和他的高雄朋友螃蟹。刚放下行李几分钟后，寒暄过几句，他们便问我和另外一个也是刚抵达的香港人Gary 要不要一起吃午饭，结束午饭之后，他们就载着我们去租电动车（没有国际驾照租不到机车），租车的老板则好心的提供了免费的垦丁地图和路线规划意见。可见，一个好的民宿通过所谓的“气场”已经事先帮你筛选过一次它的住客，遇到的都是一些热心人。 &amp;nbsp;
那为什么好的民宿是旅行成功的一半，因为好的民宿住着懂玩好玩且有故事的人，而且这类民宿的老板通常都比较的“性情中人”，不会什么都要收钱，店里也没有太多限制和规矩，环境通常比较有自己的特色（像我这次住的彩虹波浪，以冲浪为主题，里面墙上的冲浪彩绘和电视机附近都摆放着彩色的冲浪板） ，随和舒服方便人性化，最重要的是那里的人很好玩且乐意分享。 &amp;nbsp;
我住的三天里，民宿里那些结束一天行程的人都不太爱直接就寝，直接围在民宿外的木桌子上，人手一瓶台湾啤酒，就开始了一场场小型的生活经验分享会。在这个只能容纳8 个人的木桌子上，有去韩国吃过金鱼喜欢极端事情的长发男生设计师，但是爸爸家教管的很严，所以他从小就喜欢做些极端的东西潜意识去反抗他的父亲。 &amp;nbsp;
带着女儿第十几次出国旅游的年轻夫妇，其实这对夫妇是整个民宿里最让我惊讶的，当时 ​​我坐在他们女Sophia 的对面，自我介绍完之后，我问还在读中三Sophia 是不是自己来台湾背包客？然后他的父母就说：“不，她是我们的女儿，她和我们一起来。”当初起因女儿年龄小不放心而决定带着她旅行到最后已经形成一个“每年假期都会离开香港到国外旅行”的习惯，帮他们女儿培养“多元世界观”开阔视野，种植“世界基因”，真心羡慕Sophia 能有如此开明的父母，也希望她不要Take it for granted ，好好利用这个机会去感受，将自己培养成世界观健全的人。 &amp;nbsp;
还有去过很多国家但是最喜欢日本的叔叔，独自来垦丁参加春呐的女生等等，有趣的是这一群都是香港人，因为香港来台湾无须签证费用，只需要网上填写表格，而且加上日本的核污染，所以很多香港人过来这边玩，还有一个去春呐演出的在政大学念研究所有甜美笑容的女生，结果接下来的三天每天都碰到她，如果我是男生那该多好….. &amp;nbsp;
真心觉得，旅行最重要的不是风景，用OPEN 心态去建立新的链接。 &amp;nbsp;
「一个人+ 电动车= 伪装小台妹」  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记：第100种生活</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;
从去年6月第一次申请高大项目被卡住入台证（事后我才知道，原来申请交换的机械系有承办政府的精密工程，固不允许陆生进行研读），再到申请高科大项目的先被拒后通过的一波三折过程，接着一个半月大陆手续的漫长等待期，历时9个月，终于在一个星期前顺利踏上宝岛的土地。
    如果说台湾是中国人最难去的地方，我会毫无疑问的赞成，这里开放的舆论氛围，较为低廉的物价，敏感颜色的政治问题，热情自在的人际交往，发展蓬勃的文化产业，都是大陆相比甚远的方面，地方发展有其模式和进程，虽同样黄皮肤黑眼睛普通话，生活习惯处事原则在某些方面可谓大相径庭。就拿“说谢谢”为例子，在台湾，说谢谢是最基本重要的一项原则，在上公交车投币，下车离开时跟司机说一声谢谢，跟阿姨借完钥匙后的谢谢，上课结束后的谢谢等成为了我在台湾学习到的第一堂课。   
   &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;让我感触良多的第二堂课是：人性化。&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;（以高科大为例&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;）&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;  
 校园措施：教学楼给残疾朋友的上楼通道和厕所（频率和正常厕所一样），在电梯按钮旁的盲文按钮以及电梯旁边每层楼的逃生平面图；每个厕所单间都有安全按钮（如果你发现了针孔摄像头，来防止Sexual Harassment等等）；还有特别设置了一个“创业园”给想要创业的学生进行practice，每个社团也有自己专属的办公室。 
 
 &amp;nbsp;  便利措施如：宿舍楼下的K书中心（考试复习用）和交谊厅，冲水按钮的大小之分，校园免费通行单车，无限制的校园wifi使用；以及分为五类的垃圾分类桶（走在大街上，你几乎不太可能随意看见一个“简易”垃圾桶，能看见都是分类好，而科大的宿舍每层楼的大厅都会有垃圾分类）接触到这些细心的安排，都会让我有种“啊我再也不想要回到大陆”的感觉。 
   
   科大所在的楠梓区，位于高雄市西南方，是新兴工商核心之一，而科大附近的大片草地，之前曾被用来种植甘蔗产糖，学校附近并没有太多店铺，前往市区要乘坐巴士，而这里的学生几乎人手一部机车作为交通工具（类似大陆的脚踏车）但同时让人非常不解的是，那么多机车，你都几乎感觉不到空气中的“在大陆，公交车/摩托车开过之后扬起的那股汽油灰尘味”，空气里弥漫的，是像回到乡下那种舒服又亲切，转角就能遇到寒暄的邻居的朴实感觉。（好吧，高雄旅游局没有给我广告费，只是真的太舒服了XDDDDD） 
   
 
 科大的一大特色是小鸟，据调查，校园里的鸟类就有超过200多种，它们普遍就在一个手臂的距离，不太惧怕人，这种情况就是每天早上离开宿舍或者走路穿过生态池到教学区上课时，都可以听到一首全新的交响曲，这种生活感觉实在让我再次发出了“啊我再也不想回去大陆”的呐喊。而每每坐在机车或者走在校道上，我总会有种不可思议的感觉：“啊我真的是在台湾了啊&amp;#8230;.！！”。 
 
 &amp;nbsp;  
 而这些常年在地理东经120.24度，北纬22.30度范围活动的人们又是怎样的呢？在过去的一个星期里，我遇到过：只在上课见过两次面的同学翘课载我去看医生，他说因为有曾经到澳洲交换的经验，他更加明白对于一个交换生来说这些举动的必要和意义。给我写超级贴心便利纸条希望大家可以多些交流然后周末载我去拍照的学妹舍友，给我台南特产还附送两张&amp;lt;比“美丽日记”好用的&amp;gt;绝世美肌的外系同学，课后给我送药的学习伙伴，若干个打过来询问身体状况的同学。 
 
 &amp;nbsp;  
 他们的热情不冒犯，不会因为你是大陆来的而突兀的询问一大堆，他们可能一开始不会主动跟你聊，但是一旦打开话匣子，就能得到得到让人感觉的真诚对待，我想，温暖、热情、Nice、善良、纯真、朴实这些词语组合起来就是他们给我第一印象。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>