<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>汕头 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%B1%95%E5%A4%B4/</link>
    <description>Recent content in 汕头 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2014 14:47:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%B1%95%E5%A4%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【汕头播报】10.5 CAPE Meetup「当公益创新碰撞本土社区」</title>
      <link>http://hicape.com/2014/10/cape-meetup-shantou-review/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 14:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/10/cape-meetup-shantou-review/</guid>
      <description>整理/志桐 小艾 陈瑶霖 摄影/哲锐  在公益事业蓬勃发展的今天，越来越多的潮汕青年以各自不同的方式实践着自己的公益主张，既有在成熟公益组织中工作多年的职业公益人，也有在本职工作之余服务社区的返乡青年，更有尚在校园就开始有着服务社会的如风少年。当然，也有更多的本土青年，在默默酝酿或者尝试着自己的公益想法。  公益，早已不是在社区做志愿者这么简单，当社会创新与公益越来越紧密结合的今天，它与本土社区又将产生怎样的碰撞火花？而本土青年们，又是各自有着怎样的公益践行与想法呢？这个国庆假期，汕头青年坊选择了CAPE Meetup这样一种新颖有趣又高效的分享聚会方式，和本土青年一起探讨上述问题，并进行头脑风暴的思维碰撞。  &amp;nbsp;  Part 1 破冰暖场环节  活动一开始是破冰暖场环节。在这个环节中，参加者要在8分钟内尽可能认识最多的人，然后认识最多者向全场介绍认识的小伙伴，以及做自我介绍。很快大家就纷纷围成几圈，向身边的小伙伴介绍自己，特别是在公益方面曾经参加过的实践和思考过的想法。通过这个环节，大家很快熟悉了彼此，而且也为接下来公益主题的讨论进行了预热。    &amp;nbsp;  Part 2 分享环节  在报名环节，我们除了搜集报名者的信息，同时也搜集了他们想对分享者提出的问题。在分享环节，嘉宾们除了分享自己的经历与思考，也对大家的问题进行了回应。  林海全：公益是我们所有人的事  微博：佛山星儿特殊教育、佛山星儿乐扶社工、桂城义工联  第一位分享者林海全, 目前在佛山自闭症儿童服务机构星儿、以及乐扶社工机构从事社工工作。他向大家分享了自己七年的公益之路的经历与心得。  从进入大学伊始，学习社会工作的他就进入了学校的公益社团。大学四年中，他多次在不同的农村社会工作基地参加社工服务，特别是从事农村地区的灾后重建社工援建服务。毕业后他开始在佛山星儿特殊教育机构做社会倡导，并创办了佛山市首家针对残障人士的社工服务组织——佛山星儿乐扶社会工作服务中心。  社工是什么?与义工又有什么区别呢？他解释到，社工和义工之间既有交集，却又互有区分。从工作性质上讲，社工是一个全职的公益人，拥有稳定的薪金收入，同时依靠自身专业的社工知识和服务技巧来开展活动；义工则大多根据自身的职业背景来开展活动，扮演着一个兼职公益人的角色，获得的报酬微乎其微。目前，社工和义工服务的范围还很模糊，很难界定。但是，以不同的存在形态服务于公益事业是它们之间最大的共通点。  “社工是一份在帮助别人的过程中实现自我价值的工作。”他说，通过做公益，自己改变了很多，学会了与别人更好的沟通交流，也更加了解真实的社会。他也相信公益不单单是一个人或一群人的事情,它是全社会所有人的事，需要大家共同努力。 


 Wendy：在支教中反思农村基础教育 
微博、微信：汕头青年坊
Wendy微信公众号：张姑娘的店（hizhangstore）
第二位分享的嘉宾是汕头青年坊成员Wendy今年六月份刚从广外英语教育专业毕业的她目前在潮州的乡村中学担任高中英语老师。自比为一只基础教育的菜鸟,她向我们分享了大学四年里为公益所做的一些事,试图带来一些关于公益和基础教育的思考。
现在的支教活动越来越多，但是教学质量良莠不齐，前两年一篇《大哥哥大姐姐请不要来支教》更是引发了社会对大学生支教活动的质疑。而Wendy向大家讲述了自己在大学期间的支教实践中如何运用科学的教学方法，让支教能够发挥实实在在的效果。
她总结了支教教学中必备的四要素。第一，尽量本土化。她认为教员在备课的过程中要注意了解学生的年龄心理特点、性格差异和成长环境，内容尽量本土化；第二，拥有过硬的教学方法。她建议支教参加者可以借鉴一些专业的教育公益组织的做法，在事先进行准备，或者向培训机构学习，接受专业的教育培训，并将这些教学方法进行有效地传承。第三，合理的运用教学媒介与工具，她分享了在惠州支教时，老师通过名片来介绍自己的方式，启发学生以个性化的形式表现自己的案例，同时强调要引导学生正确运用互联网，发现它的学习价值； 第四，确立合理的课堂管理和学生管理方式。在支教经历中她总结了自己一套管理教学的方法，取得了很好的成效。
Wendy说，支教活动比较适合掌握专业教学方法的大学生参与。方法正确效果良好的支教活动，能一定程度弥补了当地教育和文化资源匮乏，也为社区的居民们展示了文化生活新的可能性。而支教本身必然带来一些碰撞,它们来自于成人和儿童世界、城市和乡镇文化等等,我们只能把有利的一面展现到最大化,减少碰撞。她说支教经历让她对农村基础教育的现状有了更多的了解，虽然个人力量有限，但她相信随着越来越多的青年人在实践与反思中将会推动农村教育的发展。
如今，Wendy在工作之余还开设了一个微信公众号来推广家乡凤凰山茶文化, 开始了另外一种公益尝试。
&amp;nbsp;
吴利珠：让农村社区的年轻人少走些弯路
微博：览表图书室
来自揭阳惠来的吴利珠, 15岁那年只身外出打工，后来在北京一家为打工者服务的公益机构工作，今年年初她回到家乡，成了当地中学的义工老师，并用自己微薄的积蓄和公益基金会的支持，在村里开办了一个公益图书室。
在学校担任义工老师的时候，吴利珠努力让学生学会独立。为了能够更形象地传授知识，常常会花很长的时间向朋友了解某件事情的前因后果，在课堂中以讲故事掺杂知识的方式进行讲授。在逐步唤醒孩子们学习兴趣的同时，她也留意到了村内未成年人外出打工的不正常现象，她吃过没有读书而过早外出打工的亏，不希望自己的老路一次次地在更年轻的一代身上重演。因此，她克服场地和资金等方面的障碍，在学生、村民、学校以及多个公益机构和大学师生的帮助下，在村中成立了“览表图书室”，希望用文化知识的力量推动社区改变。
令她感到欣慰的是，很多学生如今已经自发地养成了自主学习的好习惯，也培养了自发维护图书室这样一个公共文化空间的意识。“尽管我还面临着许多困难，但是我会坚持下去，”未来她的计划是，“成立一个打工者互相学习交流分享的平台，特别是已经有了打工经历的人可以对即将离开家乡出外打工的年轻人提供引导，让他们少走我们当年走过的弯路。”
&amp;nbsp;
小石：“不靠谱青年”的靠谱公益
出生于97年的小石自称“不靠谱”青年——因为他是一位摄影和越野的狂热爱好者，在15岁那年，他还在紧张的初三学习生活之余”折腾“出了澄海青少年志愿社，并担任澄海博今民俗艺术馆的馆长助理。
11岁那年，小石看到了电视上关于汶川地震的报道，便在心中萌发了参加志愿工作的想法。4年后，他召集了一群志同道合的小伙伴，通过网络召集的形式成立了澄海青年志愿社。尽管年级轻，他们却找到了不少推广活动的好路子：他们积极寻找本地的网络媒体、商家进行合作宣传，还争取到了本土企业家的支持。尽管年纪轻，但是成员们并非空有一腔热情。在把自己的公益想法和本土社区的实际相结合上，他们有着自己的一套方法：先进行到实地进行调研,根据评估标准确定服务对象和范围,并寻找计划在公益和慈善方面进行投入的本土企业，在两者间搭建实现的桥梁。
作为一个学生组成的志愿团队，小石他们在开展活动的过程中还是遇到了一些阻碍，对此小石的经验是：多与一些成熟的公益平台联系，还有将团队注册在团市委的青年志愿者协会名下，以及多与团队成员沟通，帮助他们提高时间管理能力，公益学习两不误。
&amp;nbsp;
Part 3 头脑风暴</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>