<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>设计 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
    <description>Recent content in 设计 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2013 13:19:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk :邱懿武</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/05/cape-talk-qiuyiwu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 13:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/05/cape-talk-qiuyiwu/</guid>
      <description>Changemaker：邱懿武  采访/小昱  &amp;nbsp;
【编者按】 第一次见邱懿武是在浙大的一个咖啡馆里。应邀参加VTalk的分享，他正好也是嘉宾之一，坐在我左边。起初并没有怎么注意他，直到一位听众很激动地说：“因为邱懿武学长今天有分享，所以我一定要来，我必须给他捧场。”我不禁好奇起来，身边的这个高高瘦瘦的大男孩是谁？左看右看，看不出什么特别，除了他手中iPad里的PPT很漂亮，我着实看不出其他有什么“异样”。
&amp;nbsp;
算上采访，我和他一共只见了三次。虽然只有三次，但是每一次的交流让我印象深刻。也许是他所说的设计领域我极少接触，也许是他对设计的思考与我所认识的设计师不一样，也许是他的演讲技巧在多次的讲课中被锻炼得炉火纯青，听他说话，和他聊天，稍不留神你便被他“牵”着走。当然被“牵”着走也是不错的旅程，因为跟着他，你可以走进一个新的设计世界。
&amp;nbsp;
如果让我用一句话来描述邱懿武，我想我会说：他是一个很简单，充满好奇心，喜欢思考的孩子。
&amp;nbsp;
大概设计需要的就是这样干净的灵魂。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
从温州小商人到浙大设计师 邱懿武骨子里不是一个安分的人。
&amp;nbsp;
他是温州人。说到温州，大家一定会想到温商。
&amp;nbsp;
曾读过这么一段话：在全球范围有这样一个群体，他们被称为是世界上唯一可以和犹太商人比肩的群体，是世界上财富积累速度最快的群体，是世界上最能创业赚钱的群体，是世界上最懂得积累人脉的群体，是世界上最敢冒险把苦难当财富的群体，这个群体就是——“温州商人”。
&amp;nbsp;
浸染在温州浓重的商业氛围下，“爱折腾”成为邱懿武的一大业余爱好，并且从小就在“做生意”上就显示出其特有的天赋。2000年前后，QQ号在内陆大部分地区还无法注册，邱懿武凭借其敏锐的商业嗅觉，从易趣网上托人买来QQ号，然后带到学校，让大家选号购买。凭借他对用户需求的敏锐判断，当时的他认为，QQ号必然成为越来越多人的需求，而结合中国人的喜好，号码位数越少其价格注定越高。因此，他并没简单地把号码批量销售，而是将买来的号码分段定价，然后再出售。
&amp;nbsp;
一个设计师，必备的是对人们需求的敏锐嗅觉。而在“小生意”上的倒腾，培养了邱懿武善于观察，发现需求的能力。
&amp;nbsp;
很难想象，这个“小商人”竟然走上了诗人般的设计师道路。毕竟，在温州重商的氛围下，加上学习成绩并不优异，经商看起来是不错的选择。而且凭凭借他的商业嗅觉和洞察力，大概也会是一个不错的生意人，不是么？
&amp;nbsp;
为什么选择做艺术生，为什么选择做一个设计师？
&amp;nbsp;
首先，骨子里不安分的他，对卓越的追求从来没有停止过。面对着不堪入目的成绩，迷茫的前程，邱懿武一度以为自己会选择“专科-经商”这么一条人生道路。直到升高三那一年的暑假，偶然听上一届考生提及艺术生，并了解到艺术特长生可以凭借很低的文化分数进入不错的大学。追求卓越的邱懿武决定通过这一条路向一本进军。
&amp;nbsp;
邱懿武一直说自己是一个冲动型的人，在很多决策上想到了就做。这固然可贵，至少比一直停留在“想”的阶段要强许多。但于笔者看来，他是一个理性的冲动者。
&amp;nbsp;
虽然是在升高三时才选择做一名艺术生，但面对多样的艺术类别里，邱懿武经过多方面的考虑，最终选择做一名美术类艺术生。一来，自己从小喜欢画画；二来，在入门美术时，其导师对他进行了一次测试，认为邱懿武在美术方面有一定的天赋。再者，为了考上大学，他做了充足的考前调研，包括招收院校当年的招生信息，往年录取情况；接着，基于招生信息的调研，他将估算的录取总分进行分析，精确到文化科各门科目最低分数和艺术科最低分数；进而开始了周密的备考计划。
&amp;nbsp;
选择美术，既是一时冲动，更是一次长远而周密的人生设计。
&amp;nbsp;
进入浙江大学，这使得他从无名小卒变成那一年所在高中的骄傲。
&amp;nbsp;
机会总是留给有准备的人。冲动的选择加上理性分析，厚积薄发，在机会到来时方可信心十足地紧紧抓住。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
混合宿舍的启迪 进入浙大，对邱懿武而言，是恩赐，更是挑战。刚到这个精英荟萃的地方，对于一直在文化科不怎么样的邱懿武而言，难免有一些自卑。大一，他住在混合宿舍里，同住的室友分别来自中文系、历史系和法学系，他们和自己不一样能，并不是艺术生出身，而是通过高考千军万马的拼杀，凭借个人的才智“杀”进浙大否。和他们相比，邱懿武感觉自己更像一个小学生，在他们面前，除了童年那些捣蛋的趣事，实在难以拿出什么来分享，因为他们懂的自己都不懂。
&amp;nbsp;
谁知道呢，挫折往往是一种恩赐。正是因为这个混合宿舍，让邱懿武成为不一样的艺术生。
&amp;nbsp;
最初，邱懿武是四个人里最安静、最忠实的听众。一方面他羡慕着室友可以高谈阔论，可以对事情有如此深刻的见解；另一方面，好奇心十足的他如孩子般开始贪婪地吸收各类知识。在交流中遇到不懂，他就马上提问，问不到就上网搜索。这种碎片化的知识积累，起初微不足道，但正所谓积少成多，量变导致质变，正是在这些小积累中，邱懿武的个人知识储备慢慢丰富起来。
&amp;nbsp;
但，“无知小孩”的真正逆袭源于《设计中的设计》一书。在接触这一本书之前，邱懿武还是一个懵懂的设计人，他单纯地追求美学，追求设计所带来的外在美感，而对于知识的积累也简单地停留在“不求甚解”的阶段。这一本书开启了他的设计思考大门，他第一次发现，设计追求的不是单纯的美感，设计蕴含了对人、对社会、对文化的思考，设计是解决问题的一种思路，是对人性和文化的一种表达。在理解到设计与个人、文化的密切关系后，他更加如饥似渴地恶补自己的文化知识，并开始尝试去解读文化现象背后的原因。
&amp;nbsp;
混合宿舍为爱提问的邱懿武带来便捷的“资源库”。“不懂就问室友”，在某一段时间成为了邱懿武在宿舍的“重要活动”。但，混合宿舍给予邱懿武的远不止于此。艺术生的世界相对于其他学生要更加单纯。对于许多艺术生而言，生活就是不断地在自己所属的艺术领域钻研和练习。而当今绝大部分艺术生教育，缺乏对文化科技等通识知识的普及，这导致很多艺术生除了对自己专业了解以外，其他一概不知，更不必说对作品背后的文化思考。
&amp;nbsp;
在混合宿舍，与来自不同学科的室友相处交流，让邱懿武意识到这一教育局限性，这直接促使他走出“艺术桎梏”，走向“普通大众”，去交流，去体验，去发现。交流让他体会到不同的思想碰撞所带来的快乐。当然，思想的碰撞并不总是快乐，偶尔思想相左所带来的小争吵，在所难免。但好奇心强且心态开放的邱懿武，如一个容量极大的容量瓶，在面对不一样的思想观点时，他并不是尝试着去抵抗去辩论，而是认真聆听，努力去理解对方产生这一观点想法的立场和原因。不过，理解不等于盲从。在与不同背景不同学科的人交流中，邱懿武始终明确地了解自己的观点，保持自己的独立思想，因此在交流中，他总会努力寻找交流话题与设计的联系，并从设计的角度去阐述自己的观点。
&amp;nbsp;
也许，开放与独立是相矛盾的，但不管是与书籍的交流还是与人的交流，正所谓“尽信书不如不读书”，若没有自己的独立思想，所谓的开放只是随波逐流。
&amp;nbsp;
设计需要开放，更需要独立的思考。
&amp;nbsp;
奋斗的青葱岁月 每一个牛人背后，必定有一个不为人所知的奋斗史，没有人可以不劳而获。当你仰望牛人的光环时，你更应该关注其所走过路，也许在他走过的路里，你可以寻找到你想要的道路。
&amp;nbsp;
继承了温州人“不怕辛苦、不怕麻烦”的优良传统，不安分的邱懿武在大学期间一直很折腾。
&amp;nbsp;
“好好先生”的他是一个乐于助人的有责任心的男孩，谁有困难，尽管找邱懿武。而这种助人为乐的精神为他争取得老师和同学的青睐和信任。有人说他傻，什么都干，但对自己未来出国工作不一定带来好处；但他认为经历多一点终归有收获。正如在帮助老师编书时，所有的同学都中途退出，唯独他一人坚持到底。这期间很辛苦，但也很值得，因为在编书的整个过程里，他的专业能力和专业知识获得了突飞猛进的提升，并且让他对整个印刷市场有了一个深刻的了解。正如他所说，凡事何必计较太多，带着功利心去权衡每一件事情，必定让自己错失不少机会。而事实上，邱懿武大学期间的机遇，几乎都是这些看上去不起眼的事情所“赐予”的“回报”。
&amp;nbsp;
在为老师编辑教材期间，邱懿武有幸与负责老师应老师有深入的交流，并从他那里了解到斯坦福大学的D-school （http://dschool.stanford.edu/）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>