<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>珠海 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%8F%A0%E6%B5%B7/</link>
    <description>Recent content in 珠海 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2013 22:40:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%8F%A0%E6%B5%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>6.16珠海Meetup “二三线城市青年与公益行动”回顾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/zhuhai-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 22:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/zhuhai-meetup-review-1/</guid>
      <description>文/兔子&amp;先迪 &amp;nbsp;
马上要毕业了，我们在大学期间或与公益社团结缘并参与其中，一路上有快乐有痛苦有成长。那么离开了大学公益社团，如何把公益热情继续发挥？
&amp;nbsp;
6月16日，珠海Boofee书房聚集了一群热心跨界学习，投身公益活动的朋友们，他们在这个下午分享了各自加入不同组织，行走在探索未知，获得新知的旅途中的那些充满理想主义而又极富现实意义的精彩故事。聚会持续了近三小时，在自我介绍和分享之余，我们都希望能总结出一个Action plan。首先，先来回顾下CAPE珠海的聚会情况吧。
&amp;nbsp;
Part 1. 自我介绍，公益经历或者对参与公益方面的看法 珠海高校整体有一定的公益氛围，但与社会资源对接较少、可供社会人士参与的不多；另一方面，珠海是个宜居城市，环境优美、生活节奏慢的另一面是城市的创造力、活跃度稍稍欠缺，包括公益领域。NGO资源稀缺，青年文化薄弱，与青年人意气相投的公益实践更是少之又少。本次聚会的朋友大多数是大学生群体，少数是社会人士，这样的身份背景让大家更加有了话题可以分享。自我介绍是为了拉近彼此的距离，对彼此有一个大概的了解。

@傻猫fay  （北理工大四准毕业生，大一接触环保，大二实践环保，大三加入大学生环保组织绿色珠海，希望能在工作与公益方面找到平衡）;
@杨延&amp;#8211;东（用美术去宣传CAPE，希望他的画里面能够给人公益感受）;
@纯Doris  （英文杂志编辑，曾经在广州成立了名为BEAN的NGO，现在珠海工作，希望把BEAN引进珠海）;
@古月啊音匀（暨南大学大二学生，青年志愿者协会活动让她感动，农村支教让她成长，珠海盲道守望者的发起人）
@蒂帕尼诉衷肠 （ 地道的上海女孩，UIC大二学生，在旅游的过程中，视野不断开阔，对公益想法越发深刻）
@NIKI_MAKUIC（大二君在不断地义教，不断地参加珠海公益活动，了解珠海NGO的问题所在）
@C明天过后JW  （北理大二学生，从一个坏小孩到现在想法很多，充满正能量的公益新青年）
@cguazheng  （北理大三学生，高中到大学的公益经历，雷励中国的强力支持者和参加者）
@xindi笛 （北理大四学生，参与了四年的环保社团工作，希望有更多平台让志同道合的人们去实践他们想法）
@祝福睿恩（心理咨询专业人士，曾参与支教，希望孩子们能得到更好的关爱，也希望社会机构是大学生求职的安心场所 ）
@微乐微 （公益触动者，希望通过自己的实践帮助更多的人）
@黎龙卉（北理工大二 ，因为公益论坛而对青年意识的觉醒有很强的感觉，对防止人流和人流意识想行动的公益青年）
@奇迹旅行（ 青年部落、珠海读书会、青年小组等小组织的发起人，比较资深的公益达人）
&amp;nbsp;
Part 2&amp;amp;3.公益行动意向和想法，公益行动的渠道和方式 经过了自我介绍和对公益的想法环节，大家互相有了初步的认识。聚会的第二环节就是分享大家所知道和参与的一些公益行动。
&amp;nbsp;
@C明天过后JW作为珠海地区的发起人向大家介绍了DFC。DFC：Design for change DFC 感受，想象，实践，分享，主要针对6到12岁的儿童，让孩子发挥自己的想象力，并付诸行动，让世界变得更加美好。作为一名资深公益爱好者，不仅为黑苹果这一专注青年公益，旨在推动社会青年的参与的活动而奔波，还策划了《原野行动》单月/双月刊，，主要面向农村小学学生，为让他们有更好的教诲接受高等教育的项目而忙碌。
@纯Doris向我们介绍了当初创建BEAN时候的故事。几个同样热爱公益的中国人和外国人，为了能向公益事业付出自己的一份力而一起创建了BEAN，但是由于此团队的特殊性在大家各奔东西之后，这项目也就分崩离析了。Doris希望通过这次聚会能产出一个项目大家合力而做。
@古月啊音匀 向我们介绍了她之前发现珠海的盲道并不尽人意的时候所推行的关注盲道行动。这个秋季她即将前往台湾进行半年的交流，希望能够促进两地之间青年对公益事业的交流。
&amp;nbsp;
Part 4 珠海青年公益行动选择 以下是推荐给大家的珠海地区践行公益的选择类别，有兴趣的朋友可以关注参与哦～
• 社会公益机构（香洲义工，社工组织，青协）
• NGO（爱心会&amp;amp;协作者）
• 高校社团活动（高校公益氛围挺足）
• 珠海小黎（珠海活跃公民，时常组织民间活动）
• 引进其他公益项目（BEAN，DFC中国）
• 社会创新/青年发展（TEDxTangjiaBay，CAPE，WEEx ）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>