<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>职场 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 职场 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>心有多大，舞台就有多宽广</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/big-stage-with-big-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/big-stage-with-big-heart/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些时候，收到交大学妹Anna的邀请函，希望我回学校分享自己的职场心得给即将踏入社会的新鲜人。尤其是，在忙碌的生活中，如何继续发挥正面影响力，传承AIESEC的精神。
&amp;nbsp;
老实说，看到这个标题时，心中有点小小感动及讶异。感动的是，有一群人即将离开学校，迈向未来，在毕业前夕，愿意花一天的时间，听一位可能只大他们几岁学长的分享。讶异的是，原来我这几年做的事情，在学弟妹眼中，是一种正面影响力，我自认自己比不过其他企业家、慈善家、甚至社会上有已经闯出一片天的年轻人，更遑论「正面影响力」。
&amp;nbsp;
这几个字，有一股压力，也有一些感触。
&amp;nbsp;
说坦白些，这些年来我做的事情，其实就是纪录及分享。
&amp;nbsp;
我从来没有想过，一篇文章的完成，可以影响多少人，但不知不觉中，已经写下了许多文章，发表的平台散布各地，读者群从年轻学子到社会人士皆有。我享受写文章的感觉，也乐於分享给别人，就像谚语说的「施比受更有福」，一篇文章虽然花了许久时间，但它所能影响的时间和空间，却是没有期限的，几年前的文章，偶尔还是会有读者来信，而这就是这篇文章的价值。
&amp;nbsp;
至于「正面」，我想就见仁见智了，跟坊间许多励志书籍比起来，我喜欢用实例说明，这也是为什么这些年来旅居世界各地，走访大街小巷。这是一种感觉，也是一种在地情怀，一篇感动人的文章，绝对不是文藻多么华丽、用词多么优美，而是写的内容，是否可以触动人心最深处的悸动，让读者心有同感，置身其中。
&amp;nbsp;
因此，坐而言不如起而行。
&amp;nbsp;
毕业快六年了，想当年拋起学士帽时，还有一股青涩，如今，虽然不失赤子之心，但内心成熟不少。看著即将毕业的学弟妹，就想起以前的自己。当年，内心是否有一种对未来的憧憬呢？还是徬徨无助，不知道自己的未来在哪裡？我想，面对未知的事物，人难免会有点害怕，但当习惯以后，是否觉得这一切比没有想像中困难。很多时候，我们需要跨出第一步的勇气，而这一步，往往就是影响未来的关键。
&amp;nbsp;
而我的这一步，就是土耳其。
&amp;nbsp;
我常在不同场合演讲，最喜欢分享的一句话是：「现在的你，决定未来的你。」而当年的这一步，影响了未来的我。两个月异国生活，开拓了视野，也让我体会到「这个世界远比心中想像的大」。不同的时空背景，造就出不同的风土民情，即使语言隔阂，但微笑永远是最自然、亲切的沟通，肢体动作也能清楚表达内心的想法。
&amp;nbsp;
当时我就立下一个心愿，回来后一定要写一本书，因为不是每个人都有机会体验这种经历，也不是每个人都能够造访这个美丽国度，但如果写下来，就能够让更多人看到，而且也是一段为自己写下的故事。
&amp;nbsp;
写书的过程狠孤独、也狠辛苦，但这是必经之路，只有当内心沉淀下来，才能感受到这段旅程的收获。因此，我常常告诉自己，文章并不一定每次都要有读者，但它是人的心血结晶，只有纪录下来，未来才不会忘，就像以前课堂上写的笔记，毕业后复习起来，突然惊觉当年学了不少东西，也许狠多都忘了，但最重要的观念还在，狠快就能上手。
&amp;nbsp;
每当我遇到职场上的压力或挫折时，总是会拿起自己的书，翻翻土耳其的照片，遥想当年故事。从完全不会土耳其文，到能够跟小孩子胡言乱语，第一次自助旅行沿著爱琴海走到地中海，狠多初生之犊不畏虎的经验，现在想想，还是觉得当年为何如此有勇气。
&amp;nbsp;
而以前能，现在为何不能呢？难道换了环境、换了地点，就忘记心中最深处的动力。为了不断提醒自己，也希望能够帮助更多人，于是开始整理生活中、职场上、旅行时体会到的经验，用浅显易懂的方式，鼓励更多人朝自己的梦想前进，并且提供实际的帮助，让愿意付出的人，不要再重蹈过去的覆辙。我没有设定目标，但只要做得到，绝对全力以赴。
&amp;nbsp;
很多人问我：「为什么要做这些事？如果将这些时间，花在自我学习上，是不是可能成长得更快。」我回答说：「饮水思源、知足报恩，如果当年不是狠多人帮助过我，可能也没有现在的我。」
&amp;nbsp;
我永远记得，曾经有人说：「谢谢学长当年的分享，让我可以勇敢朝自己的梦想前进。」也有人因为看完书后，更加坚信目标，最后完成自己的著作。这些故事，就是最大的收获。
&amp;nbsp;
「心有多大，舞台就有多宽广」这是纬创资通稽核长林铭瑶学长告诉我的话。当年在电信系办，大二的小毛头生涩地拿著纸笔，纪录杰出校友的精彩故事。
&amp;nbsp;
记得当时林学长负责宏碁的工程部门，有天和施学嫂谈到做事的态度，林学长狠认真的对她说：「我是干一天和尚撞一天钟！」施学嫂狠讶异的看著林学长，一付不可置信的样子。是的，「干一天和尚撞一天鐘！」在一般人的观念中，恐怕是负面的成份居多，总觉得这种态度太消极。
&amp;nbsp;
然而，在今天分工这么精密的社会里，每个人在组织中扮演的角色，可能都只是个或大或小的螺丝钉或齿轮。这就像负责撞钟的小和尚般，每天做着一些看起来毫无意义、单调的工作。然而，如果小和尚坚守本分，尽忠职守，该几点几分撞钟、撞几下、多大声，都很用心的力求完美。这个钟声大家都听得到，连这么小的地方都这么用心，只要他的能力足够，机会来时老板会不用力的考虑他吗？
&amp;nbsp;
只要用心，路将会无限宽广…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>