<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>国庆节 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9B%BD%E5%BA%86%E8%8A%82/</link>
    <description>Recent content in 国庆节 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Nov 2012 17:48:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9B%BD%E5%BA%86%E8%8A%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>船长国琐记(十一）船长国的47岁生日</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/la-isla-bonita-11/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 17:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/la-isla-bonita-11/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
船长国的国庆节是每年的8月4日，在47年前的这个日子，船长国脱离了新西兰，独成一体。虽然至今，船长国在联合国还没有正式的投票权，但是在一些非正式的国际场合，船长国已经赢得了同等的独立国家权力。国庆节是这个国家最盛大的节日了，前后一个星期，整个国家载歌载舞来庆祝。
&amp;nbsp;
国庆节，是整个国家臣民团聚的节日。早在至少一、两个月前，全国各处，以村为单位，就开始了舞蹈排练，年轻的姑娘、小伙每天晚上要训练3-4个小时，白天还需要正常地上学、工作。而长者则忙着赶制演出的服装，服装很复杂，而且需要全手工，准备材料、修建、缝制、染色，需要的功夫还真的不少。而最后能在舞台，看到随着臀部和腿部扭动而飞舞的色彩，这些功夫都是值得的。
&amp;nbsp;
我参加过几次舞蹈排练。那是在小岛西边的一个警察局，一块大空地每天晚上都有排练。扭屁股这项运动很累，我持续半小时则就累趴了。而这些孩子要从每天7点训练到11点多。篮球场那么大的场地里，男生占据一边，女生占据一边。前面摆放着各种鼓，男女生分别应和着鼓点起舞，到一定时间再在一起舞蹈。他们都很友好，他们不会拒绝象我这样的旅游者型的人物加入他们。孩子们每天都会到，其中有已经工作了的，有还在学校的，还有已成为母亲了。但是他们跳起舞来都像模像样。女生虽然差别十几岁，其实在舞蹈的肢体上差别还是不大的。而男生则是大大小小，差参不齐，各种各样，看起来特别有意思。舞蹈确实好看，船长国的人似乎天生就是为这种舞蹈而生的。因为无论胖瘦，跳起这种舞蹈来都特别好看，各有各的韵味。胖的显得丰腴，圆润。而瘦的显得灵动有棱角。只要有鼓点作为背景，都是美丽的存在。
&amp;nbsp;
说到船长国的舞蹈，我还是不得不插上几句话。船长国舞蹈的特色总结出来就是女子扭屁股，男子扭大腿。所以女生穿的是流苏式的裙子，一般会在腰间以下，臀部以上挂上一个花式腰带，有的是由花朵做成的，有的是由羽毛做成的。只要一扭动，效果特别好，如浪花、如花海。男子的重点在腿上，男子都光着上身，流苏装饰一般是绑在他们的小腿上，
&amp;nbsp;
舞蹈形式也主要有两种。一种是鼓点式，即所有的舞蹈只有鼓点，根据鼓点的密集程度，扭着屁股。这种鼓点的节奏非常快，整个舞蹈的节奏也很快，气氛属于欢快型。而另外一种舞蹈属于抒情的缓慢型，由吉他以及当地的一些弦乐器演奏，然后由人声合唱，节奏缓慢。有时甚至伤感，则是抒发对于船长国，或者是阿罗汤加的热爱。这种形式的舞蹈，一般只有女子，没有男子。女子在舞台上，温婉，动人，随着缓慢的旋律扭着臀部，姿态优美。而男子的舞蹈讲究的是力度与阳刚之气。男女斗舞，更是在动中追求静的和谐。

国庆节的前一周周五，船长国举行了大游行。各个政府组织，各个村镇、各个商业组织都会有自己的彩车。大家发挥自己的聪明才智来装点彩车，展现各自的特色。有的用回收瓶制作成一只大鲨鱼，有的用树叶将整辆车包裹起来，表示环保。财政部在彩车上挂满了国旗，以表示对这些国家经济援助的感谢。司法部还把一辆囚车拉出来，告诉大家要遵纪守法，否则会进监狱。游行的当天，下着雨，但是大家热情高涨。游行队伍从港口出发，秩序井然，向市中心进发。每个游行队伍到了市中心都有3分钟的时间，向领导和评委展示。这个时候的船长国才是万人空巷，而街头挤满了各国游客。周围看热闹的人会与游行队伍中的人不断互动，大家嬉笑着，打着招呼。我帮财政部举着中国国旗，一路吸引了无数目光和相机，自然得意无限。
&amp;nbsp;
在国庆节的前一星期，就会有一艘大船，从首都拉罗汤加的港口出发北上，途经船长国的各个岛，将参加国庆节演出的臣民带回来。而每个岛上的居民会将所有的行囊、道具、人员、特产一一带上。这是一个盛大的队伍，船要航行一星期才能将各个岛的居民接齐，并返回首都。而国庆节的这一周，是全国最热闹的时刻，是这个国家聚集了最多人的时刻。在首都，每天随处可见舞蹈排练，随处可以听见鼓声和音乐声，因为每个岛的参赛队伍都抓紧时间，马不停蹄地排练，想在今年的比赛中夺魁。
&amp;nbsp;
在国庆节的这一周，白天的时候，是各岛居民展示自己的岛上的手工艺特色和特殊的食物，而晚上，则是舞蹈比赛。大礼堂每天晚上座无虚席，鼓点、歌声、掌声混成一片，不绝于耳。每个舞蹈多是由集中紧凑的动作组成，舞蹈才一半，就可以看到男子们上身汗流浃背。舞蹈最后一个动作定型时，可以看到每个演员都喘着粗气。但是，男子豪放、女子妖娆。他们的舞蹈是力量的展示、是美的宣泄。
&amp;nbsp;
这是一个能歌善舞的民族庆祝节日的方式，是国民最快乐的节日。似乎比只能在电视前看游行的国庆有意思多了。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>