<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台湾问题 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
    <description>Recent content in 台湾问题 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Aug 2012 07:54:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%97%AE%E9%A2%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于台湾问题-写在Strait Talk (海峡寻新论坛)之后</title>
      <link>http://hicape.com/2012/08/wrote-after-the-strait-talk/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 07:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/08/wrote-after-the-strait-talk/</guid>
      <description>文/官晴 &amp;nbsp;
阴云和细雨和着离别的愁绪，五月的伯克利仍然无法爽朗地洒下一片永不消逝的阳光。期末渐近尾声，终于有时间能将那终生难忘的七天会程慢慢梳理，细细记录下来。虽然距离Strait Talk结束已有一个月的时间，再回望，记忆仍鲜活地跳动，那片随之而起的感动与怀念，也冲破了窗外的冷风和细雨，暖暖盈心。
&amp;nbsp;
五个大陆代表，五个台湾代表，四个美国代表，七天的朝夕相伴，感悟与收获对我们每一个人来说都一言难尽。详述经历，也许几万字都写不完。这篇文章只是提取我个人感到最震撼最冲击的部分，希望它能激励读者超越国家主义的思维方式，站在人性的角度上，去了解并理解一个真实的台湾，并且对两岸关系的现状及未来有一些理性的思考，哪怕只是一点点。
（注：因会议以英语进行，为尊重及保留观点原貌，文中少数地方将用英语表意。）
&amp;nbsp;
汗颜-台湾人对大陆政治的了解程度让人惊叹，大陆人对台湾的了解却少得可怜 第一天，大陆和台湾代表角色互换，要站到对方的立场上去做presentation。大陆组五个人在一起讨论，假设自己现在是作为台湾人来看两岸关系。四个伙伴显然不太清楚台湾人的立场是什么，在讨论时常有“我就不明白他们为什么不能…”“你说他们到底怎么想的”…等等这类问题的出现，这让我有些吃惊，大家都是选拔出来的应该对两岸关系有一些知识的人啊（后来发现四个人确实是对国内政治及“我方”观点很有洞见）。所以就由我这个还算了解一些的人去写整个presentation的提纲。对于台湾问题，虽然我很早就开始关注媒体，但也只是到了香港并且来了伯克利之后才算真正开始学习和研究，也无非看过一些台湾学者写的书，和台湾朋友们偶尔讨论过，所以在写提纲时我自己真的也觉得很迷茫，不确定台湾人到底是不是这么想的。最后大概分了security, economics, identity等几部分来写。
&amp;nbsp;
后来我负责主讲identity的部分，包括两岸问题的根本是identity，而不是经济文化甚至不是政治；包括台湾人对大陆矛盾的看法(ambivalence)，包括两岸对等；包括所有台湾人（不管亲统亲独还是维持现状）都坚持的self-determination原则，就是台湾的未来只能由两千三百万台湾人民自主决定自主选择，而不能被任何外在力量强加。Presentation后是问答时间，台湾代表在评价我们的“角色扮演”成果时，出奇一致地同意将identity做为两岸问题最重要的因素并认可ambivalence, Taiwanese self-determination的 看法。但其他部分似乎并不很认同，特别在安全上，他们不觉得自己的生活受到任何威胁。我就很奇怪，对岸的导弹一直对着你们呢，而且大陆政府对台立场一贯强硬而且常放狠话出来（虽然近年缓和许多），你们怎么就不担心呢？他们的回答更让人吃惊：你们政府说是这么说，但肯定不会这么做，导弹只是象征性摆在那里，不会动武的，我们为什么要担心安全问题呢？甚至还笑着调侃两岸军力对比的悬殊——如果美国不干涉的话，大陆打过来台湾的抵抗力量只能坚持14个小时。
&amp;nbsp;
其实这个问答时间是要求大陆一方仍然站在台湾的立场上去回答。只要问答不结束，只要我们仍然坐在前面的那五把椅子上，大家就仍然是台湾人。然而，我们根本无法完成这个角色转换。首先，做presentation时的用语应该是“We Taiwanese think…”,但我们用的却都是“We think Taiwanese (think XXX)”。然后好不容易做完presentation,大家都大松一口气，好像角色终于换过来了，却忘记问答时间仍然要扮演台湾人。讨论主持人Tats就此提醒过两次，但他似乎也发现这对大陆代表而言是一项根本无法完成的任务，后来也就随我们讲了。
&amp;nbsp;
第二天，一样的流程，轮到台湾代表扮演大陆人了。五个人站在前面，对大陆观点的阐述似乎与事实相比没什么偏差，一切都是太熟悉的大陆味道。最让人吃惊的是，问答时间他们作为大陆人对所有的问题对答如流并与我们所想基本完全吻合。看着这些伪大陆人在台上谈笑风生，时而像普通民众一样真情流露出对民族和国家发自内心的自豪感以及对统一大业的坚定信心，时而又像政府发言人一样义正言辞地谴责任何分裂国家的言行，一切那么自然，没有一丝假装和模仿的痕迹。因为讨论的热烈，问答时间至少进行了半个小时，看着这场如此真实的表演，我完全惊呆了。内心波涛翻滚、五味杂陈，惊叹于他们的角色转换之出色，同时又想起昨天我们的表现，极其强烈的反差，不禁有些无地自容。有一点遗憾，其实当时很想问他们，是怎么做到如此自然地扮演“敌方”角色的，是因为确实理解甚至内化了大陆的观点了，还只是因为演技和角色转换的功底太过高超？
&amp;nbsp;
对比之下，不禁出了一身冷汗，终于看到大陆人对台湾的了解有多么贫乏，贫乏的可怜。我们眼中的台湾是历史书和政府描绘出的台湾，而不是一个真实的台湾。我们不会换位思考。大陆的教育并不培养学生换位思考的的能力。即使对于我这个经常标榜能站到别人角度上思考问题并将此项技能运用娴熟的人，即使在两岸关系上也着重学习过研究过，自己还是差得太远了。所以就算有换位思考的能力和意愿，知识的局限导致我们最终还是只能看到自己的观点。
&amp;nbsp;
后来大家总结，为什么大陆和台湾对对方的了解会有如此大的偏差。一是台湾是一个言论自由的民主社会，信息渠道多元，他们可以听到各种声音，当然也包括大陆的声音。而且他们的辩论水平也受到这种自由讨论的社会氛围的影响。二是两岸关系在台湾的关注度比在大陆高很多。就像他们说的“这是和台湾人的生活和未来紧密联系的问题，从小就听媒体在这上吵来吵去，也都听惯了。台湾只是一个小岛，而大陆那么大，你们有太多太多别的问题去关注，而不仅仅是台湾。”
&amp;nbsp;
不管基于什么样的理由，这种反差，不仅可悲，更加可怕。在和对方打交道之前，至少要先了解人家吧。这种天朝的自大其实很愚昧，好像清楚自己怎么看台湾就够了，至于台湾怎么看自己，就不在乎了。专家和决策层也许了解台湾人所想，但民众的声音在对台政策上的影响是很大的，一种激进的民族主义情绪在解决两岸问题上极其不利。你强硬，对方也会强硬；你以非理性对人，对方也会用同样的方式还你。任何的政策都应建立在事实之上，而不只是民族感情上。呈现事实与真相会让人痛苦，但这是我们不得不经历的艰难过程。不能因为不愿接受，就不去了解，这样的态度永远无法解决问题。在了解什么才是台湾人所想所愿之后，大陆才能制定出一套不盲从的对台政策，才能得台湾民意，因而才能最终成功。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
深思-文化身份认同与政治身份认同（Cultural identity vs. Political identity） There is a difference between genetically Chinese and socially or politically Chinese.
之前一直觉得，认同自己是中国人（或至少一部分是中国人）的台湾人应该是亲统的。然而现在知道，文化身份认同和政治身份认同没有太直接的关系。在台湾，只认为自己是中国人的只有5.4%，只认同自己是台湾人的42.7%，认同自己既是台湾又是中国人的占44.5%。然而这个关于cultural identity的调查不能去解释亲独亲统还是维持现状的political identity的调查结果。两岸分治五十年让台湾的identity有了自主发展的空间，不提那些只认同自己是台湾人的42.7%，即使承认自己至少一部分是中国人的民众，也因在政治上无法认可大陆的政体而拒统。
&amp;nbsp;
Nicky和Yu Hsin都是当时退守台湾的国民党籍人士的后代，她们都觉得自己既是中国人（但并不是GCD统治下的中国）又是台湾人（毕竟从小生在台湾长在台湾）。她们感觉独立很怪（awkward）,毕竟大家同属中华民族，同文同种，为什么要独立呢。但她们也不想统一，所以就维持现状——属于很典型的台湾年轻人的看法。所以即使我们在文化认同上已经取得相当高的共识，但在政治认同上却很难取得共识（会在下一部分详述）。
&amp;nbsp;
那么只认同自己是台湾人的同学怎么想呢？随着讨论氛围渐入佳境，问题越来越深入敏感，大家在保持认真倾听、理性对话的基本讨论原则下，也开始动了感情。来自大陆的Emily用稍稍有些提高的声调问对方，“我就很纳闷，你们为什么就不能认为自己是中国人？”平日看起来柔柔弱弱不太爱说话的民进党小姑娘Joanne回答，在台湾加入民进党的人分两种，一种是因为家庭历史原因，另一种是因为认可这个党的理念。她属于前一种。祖父是台湾本地人，曾经在“二二八”事件中被国民党迫害过，这种历史造成的家族仇恨是没有办法的事，她也很激动地说:“you just can’t think yourself as Chinese!” 并且又重复了一遍“YOU JUST CAN’T!”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>