<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大象的王国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E7%9A%84%E7%8E%8B%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 大象的王国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Apr 2012 17:40:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E7%9A%84%E7%8E%8B%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>清迈：紫色的大学</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/chiang-mai-university/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 17:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/chiang-mai-university/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
紫色的大学（A Purple University）    用一种颜色来定义泰国的清迈大学（Chiang Mai University，CMU），注定是“失败”的。
 
如曼谷的朱拉隆大学的粉色，法政大学的红黄色一样，紫色仅是学校的校色，代表着学校的官方色彩。坐落于“泰北玫瑰花园”里的大学，是五彩缤纷的。骑单车漫游在如花的校园内，黄色的、白色的、绿色的、红色的、蓝色的….. 随处散落着的叫不出名字的芬芳花草使人心花怒放，恍若来到花卉博览会，应接不暇。
 
紫色，是被融入在校园的每一处细节里的！校方网站，路标指示牌，学生领带，校内电瓶车和建筑的局部色彩等等。甚至，校内最大最显眼的银行都是紫色的，尽管是巧合，但我宁愿相信，紫色的大学优先选择了紫色的银行（SCB暹罗商业银行）作为学校的开户银行。
  
清迈大学在泰国高等教育里名列前三位，是泰国北部第一所，也是最大的一所综合性公立大学。学校占地615亩，学生数万，由现任国王于1964年创建。学校共有4个校区，主校区Suan Sak位于古城西边约5公里处。
 
大学的校徽是大象，代表吉祥，泰国北部也被誉为——“大象的王国”。校大门口，四头俯卧的石雕象坐镇守护，鼻子里喷着泉水，憨态可掬，十分可爱。校内，象的身影随处可见。从大门进来，直走约5分钟，见得一露天微型庙，堆着形态各一的大象石雕，旺盛的香火，说明来拜的人不少呢！
  
头顶被黄色花环缠绕的大象，高高地翘着长长的鼻子，显得楚楚动人。“这个地方是干嘛的啦？”我问我在清迈英语培训班上的女同学M，她是清迈大学旅游系的大二学生。“大家会来这里拜拜，比如有的家长会来这里拜，愿自己孩子能考进大学；也有学生来拜，希望自己期末能考出好成绩。总之，许下你的愿望给大象，挺灵的哦”她告诉我后，再看着这些象，似乎更加亲切了。
在校史陈列室里，当年泰国北部兰纳地区人民的呐喊声在我耳边嗡嗡作响，仿佛是发生在昨天——“We need a University in Lanna，For our dignity we need a University of Lanna. Let’s fight for a Lanna University（兰纳地区需要一所大学。为了我们的尊严，我们需要一所自己的大学。让我们为了兰纳人自己的大学而战。）”这正是1940年代初，泰北人民强烈的声音，要建一所属于自己的大学，以避免上大学非得去曼谷不可的尴尬局面。由于二战的爆发，这个声音被迫停了下来，直到六十年代才得以实现！
  
二月的校园，经历着泰国“秋天”的严厉洗礼，树叶纷纷香落如雪。黄黄的，红红的叶子向大树挥手告别后，悄然当起了“背包客”，随风摇摇晃晃地旅行至大片的绿草坪上。整块草坪犹如铺起了一层彩色地毯，在阳光下，亦真亦幻。这俨然是一幅静美的油画呢？！风中摇曳着的画中人，笑眯眯地眨着眼睛，顺带散发着些泥土的清新气息。

  
穿梭校内的电瓶车，载着师生们的欢声笑语，从画中来，又从画中去….

泰国学生对学长和老师的尊重，是优良的传统，更体现在细节里。那些过往的电瓶车，若你细心观察，会发现身穿紫色T恤的司机旁边的副座，大部分时间是空着的。学生不会去坐，空出来留给师长或地位较高的人；教学楼里的洗手间，有老师用的，与学生的分开；有一次，我看到教育系某班的同学在合影留念。他们老师朝他们走过来，还在二十米开外，所有同学双手合十，齐声大喊“杀娃滴卡（泰国你好之意）”；学弟学妹看见学哥学姐，每天也会礼貌地拜上一次….
  
亮丽的风景线，除了紫色，还有身穿校服的女大学生！不少网友称，世界上最性感的学生校服是在泰国呢！泰国教育部要求所有学生穿校服，从幼儿园到大学，皆为硬性规定。要让大学生愿意并喜欢穿校服，不是一件容易事。
 
“你们的裙子长短，都由自己决定吗？”我在咖啡馆厚着脸皮问一女生。她说：“恩，老师们不会管裙子的长短，但大一新生的裙子长度要求过膝盖。”我又说：“有些裙子挺短的，为什么她们会这么穿呢？”她直接告诉我：“一是自己爱美，二是为吸引男生注意力啦！”恩，看来女生爱美，特别是这个年龄段，正常不过了，那就好好绽放下吧！我带着些许“慈祥”的眼神，略为羞涩地打量着黑色短裙外呈现出的细细的白皙双腿，忽觉生活之美好哦！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>