<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>不靠谱仔 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B8%8D%E9%9D%A0%E8%B0%B1%E4%BB%94/</link>
    <description>Recent content in 不靠谱仔 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2013 09:16:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B8%8D%E9%9D%A0%E8%B0%B1%E4%BB%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“成功者”与“失败者”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/winners-and-losers/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 09:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/winners-and-losers/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
文/庄巧祎 &amp;nbsp;

2012年的最后一天，我去朋友家里吃新年火锅，上西区的纽约公寓里挤满了近20个人，大家端着碗吃饭聊天。两个台湾姐姐正在激烈地聊着，我捧着食物凑了过去。一头毛躁长发、说话极快的姐姐在纽约学声乐，而另一位声音轻柔，头发及肩的姐姐在纽约学表演。她们在聊怎么样在纽约办一个音乐剧，都有哪些资源。围在她们身边的人都在问，这边的表演教育是什么样子，都有哪些不同的表演流派，表演对个性是否真的有解放的作用。学表演的姐姐说，自己为了在纽约生活，实现自己的表演梦，各种工作都做过，辅导老师、酒保、保姆，她开玩笑说：“我是一个演员”。确实，这些经历帮助她去体验生活，有机会去扮演不同的角色。而学唱歌的姐姐更好玩，她在纽约教钢琴，跟我们说了许多让她快疯掉的琴童们的故事，把我们逗得都笑弯了腰，她最希望一天里面把课都上了，然后一个月的房租就有了。她在说着自己筹划的音乐剧时，眼眸闪着慧黠而热情的光，从动作到神态都好有音乐剧的感觉。
&amp;nbsp;
前几天，临下班收到好友凯撒的短信，约在纽约中城的Hell&amp;#8217;s Kitchen一起吃晚饭。 虽然中城去过很多次，但是一直不知道哪一片地界是“地狱厨房”，一听就是有许多好吃的地方。凯撒是菲裔美国人，是我在研究生院的学长。我们已经有半年没见。
&amp;nbsp;
上次见面，我们一起逛了现代艺术博物馆，走到洛克菲勒中心时一起分享了一个巨好吃的芝士蛋糕。那个时候，他告诉我，因为经济不好，他仍未成功找到一份全职的工作，之前在一个NGO实习了半年，但是并未变成一份给工资的全职工作。他当时还要上晚班，在布鲁克林一家酒吧当酒保。他以前在公关公司工作，因为对国际发展感兴趣，他也在国际组织做过短期的合同工，也有了许多机会到处走，非洲、东南亚、南美都去过了。
&amp;nbsp;
我们走进Hell’s Kitchen一家泰国餐厅，点餐吃饭。他告诉我，他现在在纽约市里的一家医院工作，主要的职责是协调技术人员和医护人员之间的沟通。他非常能说善道，而且性格特别好，我想这也是让他能够得到这份工作的原因吧。他当时随身带了个大包，我问他，他是准备要去哪。他说自己现在还是打两份工，早班朝九晚五，下了班就去酒吧工作，然后到办公室的沙发上睡4个小时，醒了就在医院里冲个澡，然后继续上班。他正在准备和自己的表弟一起在纽约租个房子，因为他现在住在姐姐家，姐姐家在纽约外围的郊区，还需要坐巴士才能到。他每周回去一次，换洗衣服，补充物资等。
&amp;nbsp;
我们吃着绿茶冰淇淋，他说：“在纽约生活，并不容易。我和表弟打算在布鲁克林租一个好一点的公寓，两个屋子，一个客厅，起码就得2000多，平时还得有聚会、买衣服什么的花销，单靠一份工作都很难攒钱，而且搬新房子还得交各种押金和中介费，所以还是要努力工作先攒点钱，我还有每个月1000多的学贷要还。” 他的家人资助他读完了学费高昂的本科，后来他借了学贷继续上研究生，拿了双学位。因为是菲律宾移民，他说自己也做过菲律宾的传统职业，当过男菲佣。他特别喜欢小孩子。照顾过很多好玩的孩子，他还分享了许多照顾孩子的贴士。以前他曾经参加许多社区服务，给少数族裔社区里的孩子上手工课，也去过南美洲教孩子英语，他当男菲佣的经历让他能够很好的指导孩子学习。他有8年的发展类相关的工作经验。他本科毕业于纽大的传媒专业，所以他有许多宣传和影片制作的经历。他喜欢到处走，去体验不同的文化，学习不同的语言，他的新年愿望是让自己的西班牙语写作取得更大的进步。
&amp;nbsp;
从吃饭的泰国餐馆出来，我们走回42街的巴士站，他说Hell&amp;#8217;s Kitchen这里曾经是许多青年帮派团伙盘踞的地方，街头火拼、毒品买卖的事情都曾经发生过，不过那是很久以前的事情。他说，这些年轻的帮派成员其实只是希望能够找到一种附属感，与同龄或同类人的联系，所以加入了帮派。我们在巴士站拥抱分别，他说如果搬了新家会请我去house warming party。
&amp;nbsp;
他走了之后，我就从车站坐上地铁，在地铁的摇晃中，一边思考，一边发呆。住在法拉盛这块纽约飞地的一个好处就是，每次坐地铁我都会有机会，理理思绪，发呆沉思。我想到了前几天重温的《阳光小美女》，里面那个发哑誓的哥哥在湖边说，人生就是一个又一个的选美赛。在每一个选美赛里，都有一群人在定义“成功者”和“失败者”。1月份的时候，因为工作不顺心，我被自己是个“loser”这样的情绪困扰，我的朋友开车送我回家时，盯着我的眼睛说，不要让别人的评价影响你对自己的看法。你是唯一一个可以定义你自己的人。要为自己的行为和人生去寻找意义，而不是让别人的标准去指挥你。
&amp;nbsp;
而我发现，像是那些年轻的帮派少年，包括我在内的许多人都习惯于从他人身上寻找自我，或者通过传递不安全感去取得一种短暂的安全感的幻觉。我大三的时候，旁听过学校的心理学专业旁听发展心理学的课，因为那门课的老师是美国人，全英文上课。我最感兴趣发展心理学里面讲青年人的“社会化”过程的部分。我觉得最有帮助的是，我学会跳出自己去观察青年社会化这个现象。我常常会拿自己来做”研究样本“，这种观照态度，让我对自己的认知多了许多的客观，同时也减轻了许多的焦虑，也让我对身边与我在不同的背景下长大的年轻人们多了许多好奇和观察。
&amp;nbsp;
那个时候我在准备GRE，一门心思想着出国，不想保研，因为觉得自己对正在学的专业并没有那么热爱，其实要选什么专业也不知道，参加很多课外活动，每天忙得像陀螺一样，常常觉得压力大，对自己未来的角色，自己要走的路完全是一片模糊。我的不安全感和焦虑在看到自习室几乎人手一本的红宝书，还有同样跟我一样不知为何一股劲儿想出国的同龄人时，我就觉得稍稍平静一些。
&amp;nbsp;
在大四，我觉得我找到了自己未来人生的发展方向，因为我拿到了理想的offer，可以在研究生院重新开始学习我喜欢的专业。到了美国念研究生，我发现，对比美国的年轻人，普通出身的中国年轻人能够得到的支持和机会真是太少了。我的朋友们很多都是拿着学校的奖学金、政府的奖学金，去过很多地方学习，好多人都参加过Peace Corp,去世界各地做志愿者。我所在的学院简直就像是一个小联合国，遇见的好玩的人就更多了，在非洲做志愿者的，在东南亚教英语的，在南美洲搞生态的，学院学生的平均年龄有27-28岁，有的甚至是工作超过7年被派来受训的。在研究生院的Party就一点都不疯了，直接就有朋友说，本科都玩过啦，都已经烦了去酒吧喝酒这些事情了，大家谈天都是在说工作，或者找工作，因为我的学院是美国最好的公共关系学院，许多同学都立志在政府工作，或者做外交、公共外交和非盈利组织相关的工作。但是因为经济状况的原因，美国正在大幅度削减联邦政府的工作，这也让许多同学都只能做着免费的实习等待机会。
&amp;nbsp;
我像许多中国留学生一样，拖着行李搬家到了纽约，希望可以在这个繁华的异乡寻找一个属于我的位置。毕业照上的我，穿着有代表学校的橙色衣领的黑袍子，享受着毕业生特有的福利——爬在学院门口的林肯像上拍照。那个时候，我觉得好多未知和精彩在等着我，一切都似乎是明晃晃的亮色，正如大四毕业的时候，我们在民国风情的校园里，在参天的梧桐树下欢声笑语，在照片中留下了靓丽的笑容。不过生活很快就开始显现出艰难的一面。毕业后就同父母说要努力做到经济独立，但是在纽约高额的生活成本下，一切都显得举步维艰。幸运的是，我的父母都很支持。我的迷茫更多是在找工作上。许多申请投出去之后总是没有任何回应，对自己能力的怀疑是最可怕的。
&amp;nbsp;
成长和社会化的过程对我来说，并非一帆风顺。在经历过了找工作的艰辛，突然丢了工作的恐惧、还有再次拿到新工作的诚惶诚恐，我每走一步都在认真地总结思考，自己在这些过程中所暴露出的不足和缺点。而我觉得非常庆幸的是，这些跌宕起伏都是在纽约这座城市发生，因为我在这里碰到了各种多彩多样的人生，每一个鲜活的声音都在不停地告诉我，生活并不是只有一个标准，像是工作、工资，去衡量你是“成功者”或者“失败者”，而发自内心的平静和脚踏实地努力生活的勇气才应该是定义自己、支持自己的力量，而不是外人的评价和各种嘈杂的所谓“规范”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载5：撬动更多的行动</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-5/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 15:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-5/</guid>
      <description> 文/庄巧祎   图片：Marshall老师正在讲解倡导活动中如何制定策略和时间轴  &amp;nbsp;  上文说到怎么样用个人故事建立关系、推进团队建设，这次要来说一说怎么样把连载2中提到的Us和Now的故事部分连接起来，感染更多的听众，用来撬动更多的变革。  &amp;nbsp;  在很多民选政治竞选与社会运动中，很多领袖总是能娴熟地运用Self-Us-Now娴熟转化的公共叙事（public narrative）的方法，让故事打到很多人心坎上。虽然很多人觉得“打感情牌”是政治作秀的行为，但是真正能够撬动变革的，除了将讲者与听者拉近，更多需要有策略地将行动方法沟通给听众，告诉听众他们需要做什么，激发出具有相同价值观、愿意共同行动的人更多地投入变革运动，激发出群众中的变革力量，每个人都可以成为变革领袖。说故事仅仅是第一步。策略制定和群众中的领导力与对相同目标的承诺更是重要。  &amp;nbsp;  在领导团队制定策略的时候，第一个需要思考的就是：你要解决什么问题。第二个问题就是，你需要什么力量，第三个问题你都拥有哪些资源，都有哪些是你需要重点发展，能够贡献更多的力量和资源的人群。  &amp;nbsp;  老师在讲课中，用美国著名的公车抵制实践作为案例，来启发我们，并常常在我们每个小组各自讨论项目时，在旁提醒，让我们想一想公车案例中有哪些是可以借鉴的。  &amp;nbsp;  蒙哥马利巴士抵制运动(Montgomery Bus Boycott)的导火线是因为一名黑人女性罗莎·帕克斯Rosa Parks因为在公车上拒绝让座被抓而引起的。原来我只知道这个故事是美国民权运动的里程碑，但是并不知道这个故事中的细节和牵涉的人与事。  &amp;nbsp;  在读完老师准备的厚厚一叠材料后，老师在大白板上让我们做案例分析，要找出Constituency，领导者，反对者，和支持者。“Constituency”这个单词除了选区选民的意思，还有一个意思，指的是有共同利益的支持者与追随者。而在运动中，就是要挖掘出这群人身上的力量和资源。在案例里，这些生活贫困，社会地位低下的黑人们，最有利的武器正是他们的双腿。当他们发现这个之后，就开始不断地通知更多的人加入不坐公交车的抵制运动。但是他们的目的并非就是抵制公车，他们要借助法律的力量，将废除公车种族隔离写入法律。而公车抵制运动是实现最终目标一个重要的方式，一个杠杆。  &amp;nbsp;  为了表达民意，让公车公司与支持公车公司的市政府受到经济压力和民众的压力，整个地区的黑人都加入了这个抵制公车选择步行运动。社区中的教会起到了极大的联系作用，而宗教的在整个活动中也成为一个联系起众人的重要因素。  &amp;nbsp;  马丁路德金在抵制运动开始第一天用基督教的博爱去教导群众们要实习“非暴力运动”。在这个滚雪球般的不断壮大中，教会的集会让很多人可以不断分享自己的故事，鼓舞更多人加入。另一方面，还有好心的的士司机提供便宜的服务，社区居民可以通过拼车来降低交通成本。整个抵制运动中，不断有新的支持者加入，提供了金钱上的支持、宣传上的支持、提供便宜的交通服务等等。  &amp;nbsp;  整个过程是一个不断寻找新的Constituency、不断发展他们的领导力、不断挖掘自身资源、不断寻找外界支持的过程、不断撬动自身优势来与反对者的劣势斗争。而所有的行动都必须极具感染力，比如是可复制的，这样才能最快最精准地实现目标。1956年6月4日，蒙哥马利地区联邦法庭作出裁决，裁定亚拉巴马州的公交种族隔离法违宪。1956年11月13日，美国最高法院支持了联邦地区法庭的裁决，认定蒙哥马利市的公交种族隔离法违宪。最高法院的裁决随后成为了一条法令，规定非裔美国人有选择自己想要的座位的权利。  &amp;nbsp;  在我们做练习，在小组里面跟队友们分享“US“，”Now“部分的故事时，总是会被要求想一想这个事例，怎么样去感染更多人，撬动更多的行动。每个人在有限的时间里，真的是绞尽脑汁，然后再磕磕巴巴地讲出来。挑战非常大。但是总是有那么几个特别感人的故事让我印象深刻。有的同学分享了为什么他要选择劳工维权与劳工发展作为未来的职业方向，有的同学分享了她在工作的NGO经历的故事，也有同学分享了在公益路上碰到的艰辛和自己的成长故事。而在后面将三部分都加在一起的故事分享中，很明显都看出了大家运用了新学到的知识，但是仍不成熟，但我仍旧觉得非常热血沸腾，因为看到了很多潜在的可以运行的项目正在经过两天的魔鬼训练慢慢萌芽。  &amp;nbsp;  另外领导团队需要为整个运动制定时间轴（Timeline）。我觉得这部分因为课程时间紧并未详细展开，或者说因为学员们真正在倡导或者竞选领域工作经验的缺乏并未能很好地掌握，如果能够有更多的案例展示就会更好。在我们分组制定项目时间轴时，讨论也最为激烈。在一个活动中，建立了最先的基础之后，需要有一个Kick-off (起始活动），这个活动需要有目标，然后还要不断开展新的活动，制造小高峰并且要很清楚一个战略目标(Strategic Goal)，而在整个过程中，还需要有评估和下一步新规划。    在这两天的训练中，我们都在思考和讨论，这样的方式方法如何适用于中国本土。写这篇文章的时候，刚好看到了追梦网上筹款人小灰狸帮助自己十年好友罗拉所在的NGO绿色江河筹款，超额完成了自己的筹款预期。确实，在筹款不受限的美国，很多NGO在筹款信上都是会讲一个故事，让人们愿意掏钱出来。而追梦网或者点名时间这样的筹款平台也在让NGO们有一个舞台可以通过讲故事来筹款。在社会运动方面，马丁路德金在公共叙事中，用宗教与听众们拉近距离，也让听众们自觉地践行宗教教义，实行不抵抗运动，通过演讲传达了精神和行动准则。中国目前各地矛盾贫乏，强压并非是真正的解决之道，需要有解压阀。而这样的公共叙事的表达方式也许是未来有组织的维权中必须具备的技能。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载4：说故事与团队建设</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 19:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-4/</guid>
      <description> 文/庄巧祎    在上完老师的课之后，印象中最重要最深的就是他的教具，那个能一瞬间变大球的小球。这个教具深刻地体现了在团队建设中的几个重要步骤：建立关系、发展领导小组、传递价值观、整合内部资源，建立凝聚力。  &amp;nbsp;  在第二天的课程开始前，老师就让助教们演了一幕小短剧。A希望劝说B来SEED担任助教，但是两人之前从未见过，只是有个共同朋友。刚开始聊天的时候，扮演B的中国助教特别冷场，我们就一直在替A捏冷汗。不过A分享了她自己的经历，而且也事先做过功课，了解B过去的一些经历，她有意地点出两人共同分享的价值观，并热情地邀请B加入SEED这个团队。A也强调了如果来参加，B能够得到的成长和能够学到的新知识，哈佛名师Marshall老师主讲的助教培训，将在SEED团队里遇到的各种各种的有趣的年轻人。B一开始说自己怕开学功课多，后来经不住这样热情的攻势，就逐渐软化，最后终于承诺将加入团队，来当助教。  &amp;nbsp;  老师希望用这个角色扮演的练习，让我们意识到，团队建设中，除了最基本的分享共同的价值观，告诉潜在合作者为什么要加入，而更重要的建立关系，取得承诺。建立关系最主要的两部分就是利益的交换和资源的交换。团队是属于一个动态变化的过程，承诺之前，双方都需要充分意识到：这样的合作机会对于个人和团队都是一个动态的、相互学习、交换资源、不断共同成长的一个过程。  &amp;nbsp;  在这种一对一的过程中，在A角色上的人，需要更加懂得倾听，因为一对一的谈话是一种相互探索，你需要开放你自己，问正确的问题并懂得耐心倾听，让B位置上的人同样可以有兴趣，能打开话匣子，能够分享，能够发现之间相似的价值。  &amp;nbsp;  那你肯定问，如果要做一个大的倡导甚至是总统竞选，怎么可以这样一个一个地去劝服呢？老师说，在他们做总统竞选动员的时候，他们会需要非常多的志愿者，有的负责筹款，有的负责集会的组织，有的负责宣传，而他们从每个社区里面，像是播种一样，找到一个愿意给予承诺加入小组的人，让他们发挥作用，再找到更多对总目标有兴趣的人。并且，他们会举行很多领导力培训会，让这些领导者们在团队里面继续学习成长，并且带动他们所领导的社区不断向前发展。领导力并非天生，可以通过学习和实践习得，而一个好的领导者，除了需要能把大家紧密联系在一起，还需要带着自己的团队不断成长，这也是为什么老师一直在强调“coach”（指导）能力是领导力的重要组成部分的原因。  &amp;nbsp;  好的团队能够明确自己的目标，各个阶层的领导团队，都能清晰地理解并富有动力地去执行。而效率则是建立在小组内每个人都有明确的角色分工、问责清晰，有大家同意的基本规范。  &amp;nbsp;  而一个小时的练习中，我们就被分到不同的小组，由助教领着。我们的任务就是学习怎么样建立关系，怎么建立一个有效的领导小组。因为在来波士顿参加活动前，我们就已经报上各自的兴趣点，组委会的同学就帮我们组队。一群素未蒙面的人，而且有的同学还未能被分到自己心仪的小组而在自己并不是非常擅长或者并不了解的领域，怎么样把一群人拢在一起做一个项目？每个人心中都有自己对议题的理解，对项目设计和项目规划有自己的主意，工作方式不同、表达能力不一样，而且整个练习还有时间限制，统一认识。我们一行人是被分在了“NGO能力建设组”。所以一开始的训练，我们先得做一对一关系建立练习，还得定义小组的成员共同的价值观、共同的利益、我们的独特资源等。而且，他还建议我们想一想，我们这个小组都有什么样的共同爱好，是可以把我们这个小组更好的融合起来的。这对我来说是一个启发。因为我常常觉得中国人会把工作和生活分得很开，共同的兴趣爱好将会让小组的人有一个沟通的点，而发展出稳固的关系。  &amp;nbsp;  另外，第二个练习就是我们需要就这个”NGO能力建设“这个课题，设计出一个项目出来。而且这个项目要有原创性。在练习过程中，我们的辩论焦点是有的成员想法比较宏观，有的则希望能够细化，比如专门针对关注某一个话题的NGO，或者专门一项技能培训等等，而大家提出的一些项目设想又会因为不太创新而被否定掉。另外，组委会在前期并没有完全确定这些课堂练习是否需要与我们SEED program中另外一个主要部分SEED lab项目孵化挂钩。因为在这个SEED lab里面，我们需要跟组员一起发展一个项目，并且在这周的最后一天做公开的演讲介绍我们的项目。因此在讨论的前期，我们因为“我们要做什么？”这个问题就纠结了很久。  &amp;nbsp;  而在我们纠结的过程中，助教就很好地发挥了Facilitator（引导人）的作用，他根据我们之前定下的决策规则”rule“，并根据老师提供的几个重要的指导问题，我们项目的目标、我们服务的对象、我们的工作方式等几个问题，不断迫使我们思考、互相寻找每个成员的共识、把共识固定、不断推进整个会议的议程。而且，在最后几分钟的时候，我们小组还灵感突显，想出了极妙的口号、主题曲、队名，最后大家都高兴坏了！  &amp;nbsp;  因为在读研期间，常常有小组作业，而又因为Maxwell学院学生国家化程度非常高，曾经跟日本、巴基斯坦、黎巴嫩、格鲁吉亚等不同国家的学生做过项目。很多同学都是管理层的人士，常常会把这种管理层的自我（self-ego）也带到项目中，而不同的国籍与文化的不同，常常产生各种沟通障碍，效率非常低。这次的小组合作经验，让我意识到，成员之间的相互了解，建立共识，取得承诺，和有一个高效且不偏不倚的引导人的重要性。这个引导人能够不带自己的观点，而去不断启发成员、不断带着大家寻找共识，是一个特别重要的角色。  &amp;nbsp;  Coaching和Facilitation都是团队建设中需要习得的能力，也是一个好的领导者应该具备的能力。而在一个更广阔的社会运动中，这个领导者怎样更加有策略地挖掘自身资源，实施项目并扩大影响力，创造真正的社会变革呢？请听下回分解。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载3：说一个好故事</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/tell-a-good-story/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 02:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/tell-a-good-story/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在上完Marshall老师的课后，刚好最近微博和各大平台上都在流传着米歇尔奥巴马的演讲视频，几乎所有上过课的同学都不约而同地想到了老师课上所教的知识。我们都能很敏感地分析出，哪一部分是属于Self，哪一部分是属于US，哪一部分是属于Now。大家都戏称”中毒太深”。在美国，公共叙事是一个非常重要的技能，尤其是对励志于当政客、活动家、社区组织者的人。而在课程中，老师为我们播放了几段范例演讲视频，给了我们很大的启发。
&amp;nbsp;
其中一段是奥巴马04年在民主党党代会上的演讲。当时他还只是伊利诺伊州的州参议员。在他的演讲里，我们听到了他讲自己父母的故事、祖父母辈的故事，并且巧妙地让他的祖父母、父母们成为了一个典型的奋斗中的美国人的缩影，打“亲民”牌，让自己成为听众心目中的“one of us”（我们中的一员）。故事里面有许多的选择，比如他的爷爷攒钱让他爸爸上学，注重教育；他爸爸到美国留学遇见了他的妈妈，不顾当时时代的种族歧视和隔离状况毅然结婚；父母给他起名奥巴马这样一个非洲名字，是因为相信一个人的出身在美国并不会成为未来成功的壁垒。他讲着父辈祖辈面临的一个个挑战，做出的一个个选择，面对的一个个结果，然后传达出美国人相信的价值观“人生来自由而平等”，在美国，是可以通过自我的奋斗与努力而成功。另外，他又讲了自己在做州参议员，自己在做社区活动工作的时候遇见的那些民众们的故事，借他们的故事来说美国面临的挑战，以此来鼓舞人们，挑战的严峻、行动的迫切，和努力的必要。
&amp;nbsp;
而米歇尔的演讲同样的是各种故事，从她作为第一夫人见到的各种故事，从自己和奥巴马的相遇，到他们相似的成长背景。她讲述自己父亲，自己的家庭，在描述父亲每日辛勤工作，每天都笑脸面对自己的孩子，每学年初努力帮助他们付学费，这些细节都让人觉得真实亲切感人。而她有巧妙地把奥巴马的每条政策跟这些故事中辛勤工作的人们，比如妇女同工同酬、中产阶级减税、小企业减税、学生贷款减免、医保政策等。她告诉听众，奥巴马所做的正确选择，都是因为成长之路上的经历，让他在为这些政策奋斗的时候，并不考虑是否有政治难度，而更多是做对的选择。她有慢慢地把每个人都融入了“美国故事”。她号召所有的美国人，要为自己的孩子，创造未来更多的可能性，让美国这个伟大的国家继续前行，大家都必须努力工作奋斗，这有巧妙地连接上了“Now”的内容。
&amp;nbsp;
很多时候我们都从来没有意识到自己人生中的故事可以具有那么多感人的力量。Marshall老师在哈佛开课，他训练学生们，通过一次又一次的限时练习，小组反馈，让同学们不断改进自己的公共叙事演讲技巧。我们两天的工作坊正是他在哈佛一个学期课程的超级浓缩。30人被分成5个小组，从2分钟的关于Self自己的故事，再到讲加入Self和US的故事，再到要包含Self、US、Now的故事。助教们通过指导和反馈，让我们不断改进故事。几轮下来，我们一听到计时员的秒表声响就都情不自禁地发出哀嚎：又没讲完。然而这样大的压力下的训练，却让我们小组内产生了一些微妙的变化：当队友们把自己人生中那些困难、挑战，自己曾经的脆弱、奋斗的艰辛、渡过难关的结果分享了之后，我们都更加认识彼此，发现了我们存在的共同的价值观。而对我自己来说，也是一个自我探索的过程。很多时候，事情的发生，也许你并未有太多的思考，但是当你讲述的时候，你正在赋予那些生命的片段一些新的意义。
&amp;nbsp;
Marshall老师一直在强调，公共叙事的能力是可以通过训练不断加强的。一个好的公共叙事，需要设置出挑战，有对比在其中，先让听众感到了相同的压力，随后这个故事中的人物需要作出选择，因为正是选择背后承载着价值观。在讲述的过程中，细节必不可少。人总是会记住那些看似微不足道但是特别或者能引起共鸣的细节。他还强调，“Self”“Us”“Now”并非完全是固定的顺序，可以自由变换组合。但是这三部分的链接非常需要技巧。比如奥巴马和米歇尔在演讲中，在把父母亲的故事联系到千千万万的美国工薪阶级，使用的词汇、句式、连接词等等。
&amp;nbsp;
我对他为我们播放的一个学生演讲视频印象尤其深刻。视频中的年轻人叫James Croft，是一个上他的课的大学生，是一个同性恋者，他在演讲6.12 Seconds中，他站在哈佛广场中间，第一句话就说6.12秒是一个年轻人因为自己和同行爱人的视频被放到网站上，经受不了压力，从高桥上跳下自尽，而这个时间正是他从跳下到落海的时间。他说他虽然没有经历过这样的6.12秒的体验，但是完全明白这种被孤立和被歧视的感觉，于是他讲述了自己小时候热爱芭蕾，喜欢芭蕾舞蹈服却被老师骂娘娘腔和遭遇各种同学歧视的经历。他非常有技巧地把这种因为性取向产生的被孤立与不尊重扩大到更多，比如因为自身缺陷、因为与众不同而遭受的欺凌和被孤立。在美国，校园欺凌是一个非常常见的现象。他又讲了很多已经死亡的孩子们的故事，告诉听众们问题的严重性：任何人都有可能在某一天发现，自己以为最了解的身边人其实是心里很苦且无处诉说，只能以死来解决烦恼。他在演讲中，情绪激动地描述那些令人震惊的死亡现场，让我们体会这些孩子临死前的绝望和孤单。他最后号召在场的听众，让大家写一些话录影给那些遭受欺凌的孩子们，告诉这些孩子们要心里存着希望和乐观，勇敢地面对自己的不同，并与这些欺凌作斗争。这个演讲，Marshall老师给了A，并且在美国的youtube网上有很高的浏览量。
&amp;nbsp;
一个故事产生的震动、正能量的传递、对行动的煽动性很多时候都是被我们低估的。随着中国社会的持续发展，社区建设的发展、社会活动的增多，对于领导力的要求也愈发提高。但是故事还只是一个开始。团队建设、策略规划、执行才是应该更加注意的重点。这些就要等下一篇展开了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载2: Self-Us-Now</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/seed-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 16:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/seed-2/</guid>
      <description>文/不靠谱仔 &amp;nbsp;
上回说到了战略能力的5点，这次就要说一说怎么组织，怎么讲故事。
&amp;nbsp;
在我们高达90多页的阅读材料里面，有一张自行车图让我十分印象深刻。这张图的名字就是“Theory of Change”，详细阐述了组织（organizing）过程中所需的要素，和这些要素如何共同合作，并产生改变。
&amp;nbsp;
下图图1中，自行车后轮是叙述、讲故事（Narrative），前后的车轴都是承诺（commitment），自行车的踏板车链就是关系（Relationships），而稳定的三角结构就是组织的固定结构（Structure） ，前轮主要是方向，代表的策略（strategy）。在这个理论中，讲故事令团队中的人都对一个共同的目标产生承诺，而这种承诺变成了更加坚定的人际关系之后，又在不断让队员们投入更多的承诺。而三角结构保证了组织的稳定性。只有一个稳定的组织结构和清晰的分工才可能带来真正的改变。
[][1]
&amp;nbsp;
而老师又使用了一个特别好玩的可以“忽大忽小”的球体工具来说明在组织过程中领导力的作用。这个球在未展开前，是个小球，所有的联系都直指中心，代表的正是以一人为核心的领导，而在展开之后，就每个节点都是一个领导中心。
&amp;nbsp;
因为美国社会的自由程度较高，人与人这样的连接少了许多制度桎梏。这个模型适用于许多的组织活动。他在教学过程中，同我们分享了许多08年他在奥巴马竞选团队里担任顾问和训练师的故事。当时他在社区里面给社区中帮助筹款和宣传的参与者们培训。从刚到社区可能一个人都不认识，怎么样迅速打入社区，怎么样吸引潜在的合作伙伴，并且让他们成为领袖，继续发挥作用，并训练新的领袖。这是一个非常有意思的实践，从点到面再到群，人跟人之间能产生巨大的社会资本。
&amp;nbsp;
而促使这些“连接型化学反应”发生的催化剂是语言的力量，是故事的力量。在长达两天的培训里，老师在讲解完了理论之后，都会让我们跟着不同的助教练习“讲故事”。而且每次的练习都限定时间，打草稿时间有限，故事也仅限1-2分钟。讲完之后，团队里面成员还需要互相反馈。这样的高强度着实让许多同学都难以招架。但是我们都觉得这个经历是真的让每一个参与者更加了解彼此，同时对SEED这个社区产生联系和归属感。
&amp;nbsp;
要说一个有意思的故事，相信很多人都会觉得，只要说故事的人绘声绘色，声情并茂，并没有什么难度。但是Marshall要我们练习讲的故事，并不只是吸引人。在他的public narrative（公共叙事）理论中，真正好的公共叙事，是能够引起人们的情感，并且促使人在受到感动后，感觉到跟演讲人之间所共同分享的价值，产生连接感。而产生连接感仍旧不够，这个故事还要传递出一种紧迫感，促使听者愿意给出自己的承诺，参与到这种的变革行动中来。所以在他的故事里，分为“Self”“Us”“Now”三个部分。
&amp;nbsp;
在讲述自己的故事时，演讲者可以用故事传达自己所相信的价值观，并不是通过抽象的价值观输入而令听者生厌。一个故事，有情境、有情节、有人物、有冲突、有选择。在故事中，讲者传递自己的感情，而在每一个选择的背后，则润物细无声地告诉了听众自己所信仰的价值。而在讲我们“Us&amp;#8221;的故事时，则是侧重在讲述容易跟听者产生共鸣的经历和这些经历背后的价值观。在这个部分，如何打破每个人对自己的狭隘的“自我定义”并产生一个共同的认同和归属感是对每一个讲者的挑战。这部分是促使行动的关键。而最后一部分的“Now”则是要清楚地告诉听众，行动的迫切性和具体的行动方向。
&amp;nbsp;
而在课程中大家都觉得从中获益良多，却仍旧有颇多对此项技巧在中国使用的前景。在写这篇文章的时候，看到《组织化维权：告别维稳时代的必由之路》, 同意笑蜀，中国现阶段缺少有组织化的生活和组织的训练。但是很“好玩”的一个事情是，Marshall之前在中国做培训的时候，为了让中国的学生更容易理解组织，使用的是毛泽东和李立三在安源领导铁路大罢工时面对工人所做的演讲，而在这个演讲，即使是中国的情境，也可以看出来他们明显地使用了“Self”“Us”“Now”。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
光听理论可能大家都觉得很抽象。在SEED，我听到了很多感人的故事，从老师和我的同学身上得到了许多行动的力量。下一篇就跟大家讲一讲，我们在SEED分享的故事、听到的故事，还有老师分享的如何使用这个理论的实践。
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/改变理论-学习组织（Learning-Organizing）.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载1：一堂“公民社会领袖”培训课</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seed-1/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 02:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seed-1/</guid>
      <description>一堂“公民社会领袖”培训课 SEED连载系列1 &amp;nbsp;
文/庄巧祎 &amp;nbsp;
周一，哈佛广场星巴克二楼，阳光透过大窗子。屋内飘着咖啡香、咖啡机的声响、轻音乐、笑声和絮语。每张桌子都围坐着正在学习、做作业、或者聊天的学生。窗外是广场街道，车流人流的嘈杂则被隔绝在外。SEED的课程已经结束，这样闲暇的时光在过去高强度的一周实在是难得一见。
&amp;nbsp;
知道SEED这个课程是因为朋友的信息分享。当时一看到，项目描述就觉得很兴奋，非常想参加。点击网站的时候发现，很多栏目都很空，唯一有印象的就是项目介绍很具体：“哈佛公民与社会创新种子班是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。 ”
&amp;nbsp;
接下来就是无比纠结的申请书写作。在申请的那一页中，可以看到一份详细的问题指导。这个指导希望每个申请人都可以从自己成长中寻找那些重要时刻，难忘的故事等解释你来参加这个活动的动机，和你对公民社会的理解等。
&amp;nbsp;
直到第一天开课我才真正了解到这份申请指导书的真正用意。因为我们项目的前两天正好是由Marshall GANZ教授的领导力工作坊，而申请指导书正是他的助教黄慧写的。在这个工作坊中，领导力被定义为“在不确定的条件下，担负起促使他人达成目标的责任”，因此，公共叙事被看做一个非常重要的激发他人行动的一个“杠杆支点”。
&amp;nbsp;
 Marshall老师是一个非常神奇的人，形似柯南剧集里的阿笠博士。在他短短的自我介绍中，我们知道了他出生于加州，在第二次世界大战期间，他们一家正好在德国。从小他的父母就教育他种族歧视和屠杀的危害。他在1960年进入哈佛学习，期间正好是美国轰轰烈烈的民权运动，他在快毕业的时候辍学，去到了南部的密西西比，帮助组织黑人争取投票权运动。他与政治就此结缘。1965年又回到加州，帮助组织团结农民。当时在加州有许多的墨西哥农民生活困苦，遭受到各种盘剥。在农民组织里，他担任了多种角色，极大锻炼了自己的组织能力，也从组织的无数的倡导中发展出了他创造的经典概念“strategic capacity”（战略能力）。他丰富的实践经验和理论总结能力，使得他成为了一个领导力训练师，成为一个政治竞选组织专家，他的培训模式被公认是促使奥巴马2008年成功当选的一个重要因素。Marshall老师还在中国开过工作坊，开发了适合中国国情和思维的培训工作坊。
 &amp;nbsp;
那什么是战略能力？在我们课前分发的阅读材料中，他将这些能力分为5点：
1、 明确完整地叙述：他们为什么要来做领导，他们想要动员什么样的人，以及一个行动的故事，包括：自我、团队和当下。
2、有目的地建立人际关系，以使之成为有计划的集体行动的基础。
3、用共同目标、基本规范以及高效领导来精心组织他们的团队。
4、制定战略规划使得你掌握的资源转化为实际力量以实现明确目标。
5、使战略规划转变为可衡量的、激励性的、有效的行动。
&amp;nbsp;
一个好故事解决的正是“为什么要做这个事情”（Why）这个问题。一个团队领导者需要能够调动团队成员的积极性，给予他们情感上的感召和支持。而随后的建立人际关系，则侧重是Who，找到什么样的人能够跟你分享同样的动机，认同同样的价值，有理解力、行动力。而后面的目标、规范、战略规划和执行则侧重在How（怎么做）。
&amp;nbsp;
而在Marshall老师讲述自己故事的短短两分钟内，他将自己的生活取其精华，重点放在了他对平等的推崇、反对歧视、为弱势者奋斗、和介绍自己的专业与实践。这种寻求人与人之间的共鸣、快速搭建相似处，并能产生感召力的自我介绍给我们留下了深刻印象。
&amp;nbsp;
要像老师一样自如地讲自己的故事，迅速建立团队、并且达到上面所述的目标，应该怎么训练？请看下回分解。
&amp;nbsp;
注：SEED“哈佛公民与社会创新种子班”是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。2012年8月，种子班招收30名中国留学生，在哈佛大学举行集中训练，入选的学员即成为SEED Junior Fellow。SEED 将着力打造一个跨越边界的创新型学习与实践社区(SEED Community)，塑造一批具有社会责任感(Social responsibility)、共情能力(Empathy)、赋权意识(Empowerment)和专注精神(Dedication)的公民社会领袖种子(SEED)。
更多相关信息，请点击链接：http://www.hcs.harvard.edu/summercamp/
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100刀开启新事业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/start-your-new-career-with-100/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 15:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/start-your-new-career-with-100/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
有时候真正起作用的，不是你的资源有多少，而是你内心的冲动和热情到底有多少。——写在前面的话
&amp;nbsp;
下班之后，乘着六号线到SOHO参加一个Book Event，这本书的名字叫做《100刀开启新事业》（The $100 Startup）。虽然我不是一个钻钱眼里的人，但是因为到了纽约两个月都还没去过SOHO，就想顺便去探索一下，而且不能否认这书名也确实挺有意思的。
&amp;nbsp;
顺着地址找到了Housing Works,一个装修得非常欧式的书店，可是再走进去，就看到一个开放的吧台。已经有人开始在布置场地和准备酒水——因为今天前一百个到场的人是有免费的酒可以喝——这应该是最受美国人欢迎的。因为未到合法饮酒年龄，我也就只能望酒兴叹。随后人渐渐多起来，大家落座。一个叫Amanda的女生开始介绍今天的活动，原来她是Housing Works的活动总监。
&amp;nbsp;
Housing Works是一个纽约的NGO，主要是为HIV患者和无家可归的人提供救助和组织各类相关倡导活动。他们在纽约有旧物店和书店。人们可以把旧物旧书都捐到他们的店，这样书本旧物卖出的价格、场地举办活动的门票收益、酒吧咖啡厅的盈利都让他们变成善款投入了救助工作。他们提供的救助有直接的物质援助、食物，还有身体检查、心理辅导等等。而这些旧物店和书店的员工有些就是他们救助的人们，更多是无偿奉献的志愿者们。Amanda介绍嘉宾还不忘鼓动大家在离开的时候考虑下加入志愿者队伍。“在纽约这个不可思议的城市，我们享受着自由的生活，但是同时也有很多需要帮助的人。如果你想回报这个城市，不妨考虑来我们这里当志愿者！”
&amp;nbsp;
很快Amanda就把舞台让给了今晚的嘉宾，Chris和他的好朋友Emily 随后上台。人群一阵骚动，大家热烈地鼓掌。Emily 是在三年前辞掉的她的非常高薪的工作，她现在是NYC Midnight Brunch的总裁。她开这个Midnight Brunch的原因主要是她和朋友们都因为工作太忙了，一直没办法找到时间一起聚会。Brunch在美国是10点左右吃的又算中饭又算早饭的一顿，通常都是朋友们一起聚会聊天的一种方式。她做了个网站，然后开始在网上卖票，然后组织非常高端的专为纽约白领骨干精英们准备的鸡尾酒舞会，专门提供一些Ethnic Food(来自不同民族的食物）。因为她的出众的沟通能力和在纽约的人脉关系，很多大公司来赞助她的这个社交活动，纽约很多时尚旅游杂志什么的都报道过。她同大家分享了她从辞职到新生意起步间的一些彷徨和不安定。
&amp;nbsp;
“我以前是记者，后来为大公司提供PR方面的写作服务，这份工作的薪水非常高，08年之后经济情况实在不好，我一直会担心自己的工作，我不知道我要主动辞职，还是继续工作，毕竟在那个时候，辞了职，我真的不敢保证我能再找到这样一份工作。到09年，我下定决心辞职。” 她坚持写一个叫做month of the border的博客很多年了。这个博客介绍在纽约的各种不同民族的食物，积攒了很多人气。当她开始开始了她的新生意之后，也得到了很多读者的响应。她的另一份收入来源则是来自于给很多公司担当Event consultant。纽约是一个乐活城市，她对这些食物的知识让她变成一个权威的专家，很多活动愿意请她来准备活动的餐饮。
&amp;nbsp;
Emily她从Chris那里得到了很多帮助，不仅是技术支持，还有很多精神鼓励。Chris的这本书是在他采访了很多自己在开做生意开公司的人之后写下的。他自己虽然还没40岁，但是已经走过了175个国家，从来没有一份所谓的正经工作——没能收固定的pay check的工作。你可能会想他是怎么做到的？而且他似乎没有烦恼，总是在鼓舞他人，到处讲座售书。我也是后来在交流中才知道原来他也是一个Couchsurfer！Couchsurfing是美国一个旅行者的社交网络，在你发出沙发请求被沙发主人通过之后，你就可以免费去人家客厅里睡沙发了。我从2010年到美国注册之后，通过这个网站认识了很多有意思的人。而Chris一直都用CS的方式旅行，所以虽然他看起来是高富帅，但是其实也是穷游一族。他的博客读者很多，大家都非常喜欢他写的游记故事，他也慢慢建立起了自己的团队，帮助出版和联系讲座各种事宜。
&amp;nbsp;
而通过这本书，大家既可以看到非常激动人心的案例故事，也能看到Chris精心制作的一系列快速上手的指导，他将这些放在他的书本推广网上，类似于怎样做一页的商业计划书、怎么做咨询、怎么写一个一页的推广计划、怎么出版你的书等等。 确实，很多时候技能是可以学的，但是一个有创意有意思的商业点子确实是没法教给的。
&amp;nbsp;
在Chris的演讲中，我听到了很多像他一样的人的故事。他们都在努力寻找一种定位和生存方式，有别于传统的职位和雇佣方法。同时努力去挣钱，让他们喜欢做的时候变成他们的事业，让他们生命变得充盈多彩。Chris有句话我觉得触动挺大：不要想你做这个事情需要多少时间金钱投入，而是想办法怎么让它挣钱。因为我可以告诉你，启动资金只要100刀。当你努力去想的时候，因为你足够热爱，所以你一定能找到方法。
&amp;nbsp;
有个听众举手问了他们，在他们跳槽之前有没有什么积蓄，或者在事业上的积累。Emily的故事就完美地诠释了自己的名气、人脉、和技能对于她的新工作的帮助。正是因为她作为一个纽约资深吃货并且乐于分享自己的发现，让她在纽约成为一个有名的美食专家，也让她的midnight brunch在一诞生就拥有了巨大的客户群，她甚至只能给每次的聚会设定名额。Chris的写作能力、学习能力、沟通能力都是他在多年的游历中历练出来的，所以按照一个兴趣往下钻总是会有突破的。
&amp;nbsp;
“我和我的妻子在西非住了4年，我真的非常喜欢我现在的生活。我在couchsurfing上认识过一个朋友，他非常喜欢语言，一直在旅游、教语言、学语言。我觉得如果你想快乐地生活，选择被同你一样的价值观、并且充满正能量的朋友在一起是最好的了。我相信技能是相通的。以前我认识一个女孩子，她做了很长时间服务生，她非常擅长这个工作，因为她开朗善交际，总是拿小费最多的一个。后来别人建议她去学公关，她真的就去了，现在她有自己的公关公司！我总是相信生活是可以有不同的可能性的！只要你愿意去探索去学习！”整个会场的气氛似乎都被他的演讲点燃。很多人站着，好多人没有位置，只能坐在通向2楼的旋梯台阶上。当Chris宣布演结束，这些听众们就开始排队等签书，依旧热情满满。
&amp;nbsp;
Chris最喜欢的词就是Entrepreneurship。对他来说，这个词不仅表示具有用商业运营思维，能够科学分析投入产出，做生意，还有更多的情感上的意义：如勇气、挑战、激励、自我超越。而且，他是这么一个正面能量的人，也许是天生的，也许是在那么多年的游历中所积攒的。他的故事和他用自身和书来告诉人们的可能性是那么吸引人。
&amp;nbsp;
还记得一年前，我来纽约看望我大学的英语老师Julia，回去的时候写下这么一段话“我觉得在中国的时候，每个人给我的感觉是，都在同一个世界，都被同样的社会规则捆绑，每个人都在想着我要赚钱，我要功成名就。但是，在纽约，我看到的，听到的，别人告诉我的，他们的故事，像是热带丛林的植物一样，生机勃勃又多种多样。他们似乎都有种魔力，在你同他们交流的时候，能像一个小太阳一样，让你受着他们的引力，绕着他们转。而在中国，是所有的人，绕着工资，房子，车子，前途转。美国并不是没有这样的人，但是整个社会对于成功的定义和标准远比中国宽泛很多。”
&amp;nbsp;
直到现在, 纽约都还在用它的丰富多彩带给我各式各样的惊喜。Inspiration是我最喜欢的英文单词. 所有的年轻人在成长过程中经历的那些自我怀疑、妄自菲薄都是需要这样正面的激励和启发而得以消弭。坚持做一件热爱的事情、增加生命的厚度、不断学习成长——这应该是年轻的我们，在那似乎真切其实飘渺的未来面前，唯一可以把握的了吧？
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣又很酷的绿色生活</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/cool-green-life/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 10:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/cool-green-life/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
OCRRA一直为雪城的各个学校提供从知识到物资的支持。我的几个校友已经成为OCRRA的垃圾分类专家，他们会进入学校为小朋友们上课。而OCRRA也免费发放蓝色的回收箱，这些分类回收专家常常上地方电视，同居民们分享回收的小贴士。我加入了OCRRA的邮件组，常常关注网站更新，学习他们提供的一些回收和垃圾处理的小贴士。

美国ELMS6年级垃圾处理考察团的故事就这样进入了我的视线。
&amp;nbsp;
环保教育的“常规项” “今年，六年级的同学们参加了第一次的远征考察活动，主题是‘用ELMS的方式减少浪费’我们了解到了好多不同的方式来减少我们生产的垃圾，学会怎样变废为宝、怎么样回收可循环使用的物品。”
&amp;nbsp;
这个是雪城学区出版的一本叫做“Reducing Waste the ELMS Way”的小册子的开头第一段。ELMS指的是学校的名字Expedition Learning Middle School，是雪城学区的一个初中。它和另外6个学校得到了美国环保局EPA的一个两年的资助。这笔资助帮助这几个学校组建一个联合工作小组，齐心协力降低几个学校的能耗，搞节能环保教育项目。美国环保局（EPA）虽然近些年因其“无为”备受诟病，但是在环保教育的投入方面确实是有目共睹的。每年大量的拨款都会流向学校，支持学区内的环保教育项目。在它的网站上、youtube频道上都有大量的适合不同年龄段的学生的环保教育教学参考资料，学校的老师可以利用这个开放资源，免费下载学习材料。垃圾分类教育已经成为环保教育的“常规项”进入很多州的中小学了。
&amp;nbsp;
ELMS因为校园内的创新环保教育和能源回收工作的成效被授予了雪城所在的郡能源回收局回收工作杰出奖。他们编写的这个小册子就详细地介绍和分享了学校的经验，并在学期末的总结会上邀请了家长和社区的居民参加，小册子分发给了被邀请人，还把这个册子的电子版放在了学区网站上供其他学校参考。
&amp;nbsp;
到处走，到处学 这些和孩子相关的教育项目，最重要的特点是“好玩”。到处走到处看，并且能将所学用于实际，才能让孩子们记住。
&amp;nbsp;
ELMS的这个项目先是学校的科学课老师们带着孩子们去参观垃圾填埋场、焚烧厂、可回收物生产机构、雪城大学的研究所和校园绿色管理机构等，随后整个学期6年级的同学们需要完成的“作业”就是：自发组织发起校园内的回收项目；在老师的指导下学习不同的垃圾处理方法的原理、影响、写作调查报告；小朋友还需要在学期末一起组织一台报告晚会邀请他们的家长和社区居民向他们普及这个学期他们学到的知识。
&amp;nbsp;
在小朋友去垃圾填埋场的时候，工作人员跟他们解释如何将垃圾分类填埋。在垃圾填埋场的地下，工作人员都会预先用特殊物质隔离垃圾和临近地下水的地层，保护水资源不受污染。现代化的垃圾填埋场还充分利用了垃圾中的甲烷为周边社区供电，一台发电机能够支持1000-2000户的生活用电。就近产生的电能直接为社区所用，十分高效。
&amp;nbsp;
孩子们还去参观了当地的焚化炉。工作人员跟他们介绍了垃圾焚烧厂历史上的进化过程。因为以前技术的落后，焚烧厂根本没有任何的降能耗减污染的功能，反而是大气污染的“凶手”。而现在这些焚化厂都有“filters ”过滤装置，减少排入空气的污染物，而且焚烧过程还能产生能源，变废为宝。
&amp;nbsp;
老师们还带着小朋友参观了“Recycle America”。这是一个雪城本地的回收机构。在参观过程，中工作人员教会小朋友如何区分可回收的物品，哪些不能回收。很多可回收的材料是可以卖给当地的商店，比如雪城的超市wegmans，按照一定的价格收购你的材料，然后给你等价的超市抵用券。市民们可以有一定的经济方面的动力，而超市可以把这些塑料瓶、各种玻璃类的器皿送到这些处理公司，重新变废为宝。
&amp;nbsp;
在参观前，老师还邀请了一个当地知名的记者来教孩子们采访和提问技巧，这样孩子们在参观时就可以更有针对性地提出问题收集材料。
&amp;nbsp;
学科学，举办社区里的报告晚会 美国的科学课可不是死记硬背就能过的，对研究能力和动手能力要求是很高的。
&amp;nbsp;
在整个活动期间，还有其他的专家也提供了很多帮助。学校回收项目建立过程中，OCRRA的专家们还应邀来学校给小朋友们做培训，帮助他们更好地掌握垃圾分类的知识，教会他们如何跟学校的其他同学讲授分享这些知识。OCRRA除了制定整个郡的相关垃圾制定法律，也有专门的学校教育项目，为辖区内的学校提供各种专业支持。
&amp;nbsp;
在科学课老师的指导下，学校每日产生的垃圾被小朋友们划分为可堆肥的垃圾，不可堆肥的垃圾、发泡胶、牛奶盒、塑料。在学校的后院，同学们都把吃剩的午餐倒在一个固定的回收箱里。在生物老师的帮助下，小朋友们养了一箱蚯蚓，让蚯蚓吃剩菜并转换成肥料，这个也就是蠕虫堆肥。现在这些肥料可以给学校的花园和周边的园地使用。他们还自制可重复使用的午餐袋，这样可以减少纸张的浪费。老师还陪他们做实验，一起制作再生纸（recycled paper）！
&amp;nbsp;
在这里你可能要问：怎么做再生纸啊？雪城学区和其他许多机构研究所因为可持续发展这么一个共同的关注点组成了Syracuse Center of Excellence（SyracuseCoE）联盟。SyracuseCoE发展了一系列的教育课程。制作再生纸是其中一个很受欢迎的课堂活动。把报纸或者其他准备回收的纸泡热水，然后搅到成纸浆，加一些类似漂白粉之类的东西，然后用有点镂空的锡纸压出水分，再用重物挤压使平整。老师们要求同学们试着用不同的纸做实验，看看废纸的素材对制作的纸都有什么影响，这课也变成手工课，小朋友们在半干的纸上进行艺术创作，撒上彩纸、金粉、珠子等材料。等这些纸脱水晒干之后，就成了艺术品了。
&amp;nbsp;
而这些纸被用来制作学期末的报告晚会的请帖！他们倡导来参加的客人（社区里的居民）开始建立他们自己的回收站和家庭内的回收机制。他们制作了小册子、海报，借报告会的机会告知这些来宾什么可以回收、哪些需要被扔掉。他们还邀请了客人一起来做一个牛奶盒种植计划和家庭肥料培养计划。牛奶盒种植可以帮助脆弱的种子更好地成长，而因为牛奶盒是可降解的，随着种子的生长，可以直接移植到花园里，盒子也会变成肥料。
&amp;nbsp;
中国小朋友课外活动较少，如果有集体活动的话也都是春游、参观爱国主义基地、军训等，很少有这样将知识学习、动手能力、社会活动能力都纳入项目设计的活动。其实以学校为基点，周边社区和相关机构支持、学生为主体的垃圾分类教育是解决垃圾围城的一个重要解决方案。利用学生辐射家庭，带来社区行为的改变是可能的。要把绿色教育变成一个有意思的、“很酷”的学习和实践过程。开发这样的教育项目更需要学校转变观念和教师的投入。而随着科技的普及，开放的教育资源共享也在这一绿色教育浪潮中起了推波助澜的作用。老师的引导、相关部门和机构的支持、资金支持、学校与NGO的协同合作等都是未来中国绿色教育发展的重要因素。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国际会议与实实在在的变革？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 04:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
 亚洲协会去年在北京三影堂展出了冰+煤系列摄影作品。由于要继续在中国的巡展，作为实习生，我的一个工作是翻译一些解说文字和相关材料。这一摄影展，试图“以视觉的形式揭示了人类对煤炭的开采利用所触发的隐秘的连锁反应”。David Breashears的作品最让我惊叹。他收集到了1921年的喜马拉雅地区的雪山照片，然后在同一个高度、经纬度拍摄了同一座雪山照片，通过对比来展示，在过去将近一个世纪的时间，冰山的融化速度和规模有多触目惊心。    这个世界中存在的联系，微妙、神秘，有时就像多米诺骨牌一样，在毫无预兆之时，就能产生巨大的影响。我和Tashi，UVA的藏族研究中心的主任，聊天的时候，她说：藏族的人民过着最原始的生活，因为他们的宗教信仰，他们自觉保护动植物，保护他们居住的环境。但是他们却要最先受到气候变化影响的影响。因为气候变暖，冰川融水的季节提前，并且水量增大。很多藏族地区若是靠畜牧业为生的，所依赖的草地需要这些融水的浇灌，种植区也需要这些冰川融水。而若是有一天，这些冰川的水都流干了，那这片土地也就失去了灵性。  &amp;nbsp;  而影响并未就此结束。喜马拉雅山区是亚洲水塔。亚洲是全世界大洲中人口最多、密度最大的。这些冰川融水是亚洲最重要的河流们的源头。随着冰川融水径流量的加大，下游的人民可能会遭受到洪灾等危害，随着储水量的减少，未来有可能又会产生旱灾。虽然我没有专业学习大气环境、生态科学，但是气温升高对于整个地区的气流、气候会有影响，而对当地生态的影响也是可以预见。  &amp;nbsp;  这个世界并不公平。我们在制造问题，但是受苦的却是另外一群可怜的人们——藏区淳朴的牧民，或者小岛国上日益担心海平面上升的人民。加拿大俄罗斯等国家却可以因为气候变暖而活动更多可利用的土地，可以发展经济。当然，若是气候变化加剧，环境持续恶化，最后，我们都是同一根线上的蚂蚱，谁也逃不开灭亡的命运。  &amp;nbsp;  我的director在他介绍冰+煤的短文中提出问题：我们可以轻易地通过网络搜索了解气候变化对这些不同社区的潜在的灾难性影响，但是为什么认知和真正行动之间却有那么大的鸿沟？也许你会说，因为我并不觉得我是问题的制造者，所以我没必要行动。  &amp;nbsp;  我们可以先看一组数据：“2 月 26 日，中国电力企业联合会发布了《2012 年全国电力供需形势分析预测报告》，报告显示，2012 年全国全社会用电量增速9.5%左右，2011 年，全国全社会用电量 4.69 万亿千瓦时，比上年增长 11.7%。人均用电量 3483 千瓦时，比上年增加 351 千瓦时，超过世界平均水平。”  &amp;nbsp;  我们需要使用越来越多的电器，购买越来越多的商品，各种快捷的网购正在不断让我们的欲望膨胀。工厂必须一直开工生产，满足人们的需求。不仅在中国，很多国家都使用煤炭这一廉价资源来满足生产所需的动力。而在全球，仍有越来越多的人口出生，我们需要消耗大量的肉类、奶制品、蔬菜，各种消费品，而地球能够提供给我们的资源确实非常有限的&amp;#8230;&amp;#8230;  &amp;nbsp;  不管你乐不乐意承认，我们人类，正在扮演的角色，确实是问题制造者。  &amp;nbsp;  然后你会说，别人比我还浪费呢。美国人厕所免费提供手纸，夏天办公室温度永远是让人冻到鼻涕直流，冬天暖气太热，人们直接开窗却不调低温度。  &amp;nbsp;  很多时候，我们对待存在的问题，不是以解决问题的姿态，而是以推卸责任的态度。气候谈判的症结就在这里。发展中国家认为发达国家应该负起主要责任，发达国家要求中国印度正视他们现在排放大国的现状。可是我们除了互相推诿，我们应该用更加主动的方式去解决问题。  &amp;nbsp;  我的老师，以前代表美国参与过很多环境条约的谈判，她同我们分析美国的制度特点，和这样的政治制度对谈判的制约。我的美国同学直接就举手说:我觉得只要这些思想僵化、只顾党派利益的人都退下来，我们就能解决问题了。当时老师听了没有生气，而是很严肃的说，这些负责谈判的代表们，他们是被教育要以国家利益为重，而在未来全球化的世界里面，这样狭隘地只为一国私利，或者党派利益，是有害的。这也是我们寄希望于你们的原因！我们希望你们是问题解决者，合作者，而不是分裂者，问题制造者。  &amp;nbsp;  在联合国里约20执行协调员布莱斯·拉隆德先生与全世界的青年朋友对话中，推特上有个年轻人提问，大意是，这次的里约峰会，是不是又是一群外交官开开会过过场呢。拉德隆先生说：这些外交家达成什么样的协议，固然重要，但是更重要的是，你们所在的国家，内部民众们是怎么样坚持可持续发展，坚持绿色环保的生活方式，怎么样督促你们的政府去履行承诺。联合国只是一个服务于成员国的国际组织，真正掌握着改变能力的，是来自每个国家的民众。而我们也需要更多创新的解决方案。很多时候外交家们并不擅长创新，我们需要更多主意和声音。  &amp;nbsp;  我在UN实习的时候，每次开会之前，都会有一些学者，或者一些机构代表们来分享他们的一些实践，这是整个沉闷的会议中，我最喜欢，学到最多的部分。他们的共同点就是：以解决问题为出发点。因为这些实践者，我坚信，正是有不完美，才能暴露出需要解决的问题。正是有需要解决的问题，才能推动科技和各种工具的进步。  &amp;nbsp;  我意识到了自己的责任：作为在信息爆炸时代成长的一代人，我们享受着信息自由流动，利用科技打破时空界限，并让跨地域时区合作沟通变成可能，我们其实是享受特权（privileged）的一代人。我们应该成为解决问题的一代人。只有发声，只有被听到，只有真正从自身的改变做起，我们才能改变世界。从及时关灯做起，从不吃野味做起，从不铺张浪费做起，从你可以开始着手改变的任何一件小事做起。我已经准备好要当一个“change maker”，你要加入吗？  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Goodwill看社会企业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/see-the-social-enterprise-from-goodwill/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 05:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/see-the-social-enterprise-from-goodwill/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在全美被复制的社会企业 Goodwills Industries International是美国著名的社会企业。早在1902年，Reverend Edgar J. Helms(埃德加·赫尔姆斯牧师)开创了雇佣失业人士来卖收集的旧物，帮助他们自食其力的模式。到1936年，随着这一模式在全美100多个社区被成功复制，他倡导建议一个Goodwill联盟，统一管理这些经营活动。
&amp;nbsp;
在100多年的发展中，这个机构的目标也越发明确：培训因为残疾、教育水平低或者其他原因失业的人们，为他们提供识字教育、工作训练，并创造就业机会，改善残疾人和其他社会弱势群体生活状况。而随着机构的发展，在不同的社区，可以开设当地的Goodwill零售店，每个郡有管理机构，然后报道给州管理层，每个周再像Goodwill总部汇报工作。
&amp;nbsp;
零售店雇佣接受机构培训的弱势群体，并将产生的收益持续投入培训项目。随着会员的增加，Goodwill的盈利能力也越加强大。同时人们捐旧衣的话，Goodwill会提供凭证，捐款人可以申请相应的退税免税。因此Goodwill在同一个社区内因为她的“社会企业”的定位备受青睐，能够有效地与同一个社区的二手店竞争。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Goodwill发展三要素 对Goodwill来说，三个要素是他们关注的：个人——即他们的客户，社区——注重本社区自我造血能力的提高，并给与他们足够自主权，环境——作为一个不断扩张的旧物零售店， Goodwill宣传旧物利用的好处，负责回收各种旧物，如旧衣和各种电子垃圾，并自觉减少各地机构的碳排放，是环境友好型机构。他们这种用商业模式的方式解决社会问题，正是符合社会企业的定义。
&amp;nbsp;
Goodwill的教育培训项目很多，比如申请材料写作，面试培训，电脑技能培训等。这些项目的参与者都被称为客户，除了弱势群体以外，还有很多曾经有犯罪记录的人，因为他们的过去，在找工作中会碰到很多阻碍。Goodwill网站链接了一个客户的博客，让这些成功找到工作，成功在零售店工作的人来分享他们的人生故事，Goodwill怎样改变了他们的人生。很多捐助者都是因为看了这个项目在网上捐助这个机构。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
争议和问题 在美国，其实对于社会企业也还是有很多争议。美国社会企业联盟协会做过一个调查，72%的人认为他们面临的最大一个困难是现阶段美国的法规并没有直接对他们进行规定。像Goodwill，它注册时就是以NPO(非营利组织)和charity(慈善)的定位注册，因为它的使命就是为了弱势群体创造就业，如果每年它能够解决客户的就业问题，这个机构现在就能够在法律范围内享受税收优惠。
&amp;nbsp;
但是随着它的扩张和盈利能力的增强，消费者们开始警觉起来：他们是否打着慈善的名义利用免税政策？他们每年能为多少人带来就业？多少他们的收益给了他们雇佣的这些弱势群体？高管的工资怎么能那么高？
&amp;nbsp;
在商业世界里面，按劳按业绩领取工资与奖金，而在慈善的世界里面，捐款者对于超过他们心理预期的高管工资是无法接受的。在美国，批评民众将商业与慈善对立的声音一直都有存在。Charity Navigator在2006年做过分析，美国NPO的CEO薪酬大概是$141,947，这表示3.4%的机构开支是给CEO的薪酬。这个调查样本是他们数据库里面的5054个美国的NPO。而在评级的时候，他们也会通过横向比较，即在同一个地区相似规模的NPO的CEO薪酬情况，评级的时候是不能一刀切的。 无一例外的就是，在慈善的范畴里面，过于偏于平均值是很危险的。快速的慈善创新，和商业与慈善之间日益模糊的隔阂正在冲击着捐款者对于慈善的认识。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
创新的力量 盈利公司创造捐赠项目，盈利公司和社会企业的合资项目，公司赞助赞助社会企业，商业合作企业，社区企业， 慈善机构的商业部门等，这一系列的词汇还在不断增加。
&amp;nbsp;
消费者可以看到各种贴着社会企业标签的企业，贴着“绿色”“环保”标签的各种新鲜事物。在这个创造力爆发的年代，社会企业家们不仅要探索自身的局限，还需要更多的交流和普及——跟民众，捐款者，利益相关者，法规制定人员等。而最重要的，就是不要在盈利中，迷失了他们最初的起点——为了解决某个他们关注的社会问题，为了服务他们关注的人群。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约温暖的内心</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/niu-yue-wen-nuan-di-nei-xin/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 16:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/niu-yue-wen-nuan-di-nei-xin/</guid>
      <description>文/庄巧祎 在回雪城的路上，窗边雪白的景色飞快闪过。枯树和房子都盖着厚重的雪，在阳光的反射中，有种祥和的感觉。即将到来的持续低温和湖区效应带来的大雪，无疑，将点缀我有限的生命中最冷的一个冬天。
&amp;nbsp;
如果说我第一次的纽约之旅，只看到纽约的钢筋水泥的外表，也许这次我稍稍触摸到了它温暖的内心了。周六早上迷迷糊糊地坐公车，赶上了8点半的灰狗，然后就一路睡到了纽约，当时经过了一个隧道，我一睁开眼，就看到高楼矗立在我面前，还有就是脏兮兮的积雪，还是路上未清理的垃圾。波折了一番，终于看到Julia和Al。我们坐公车去到了哥伦比亚大学。Al每年都会在spring term在哥大教书，Julia2月份飞中国，所以他们会有一个月一起住在哥大，在纽约have fun。
&amp;nbsp;
我们的午餐是自制的火鸡肉三明治。从来不爱吃面包三明治的我，发现，原来，我只是没有碰到好吃的面包和火鸡肉而已。昨晚，因为实在太冷，我们没有去成fancy的法国餐馆，最后去了一家意大利餐厅，吃了我人生中吃过的最好吃的pizza！才发现syracuse的pizza，都是浮云。事实证明，不要轻易说自己不喜欢什么，你只是没遇到好的。
&amp;nbsp;
之前只见过Al一面，这次发现，他是个非常nice的人。Julia还是同以往一样，总是脾气很急，喜欢argue，Al同她的对话，有的时候特别好玩。她叫他pumpkin，说他是唯一一个她遇见的喜欢吃pumpking pie的人。他说她总喜欢在他跟别人说话的时候跟另外的人说话，会让他无法集中精神，她抱怨他的science talk太无聊，所以只能另找话题。看他们吐槽还挺有乐的。Al是个非常好的photographer。他们一起给我看照片，给我讲照片后的故事，他们的照片文件夹都是按日期，主题码好的，典型的德国人风格。他们一起度过30年岁月，她为了他去了德国，她在那里找教英语的工作，但是外国人需要德国执照，她没法获得，最开始居然去了军队教特殊人群，教幼儿园小孩，她从小孩身上学德语。他们有个孩子有读写障碍症，但是在他们的教育下，现在有稳定的工作，美满的家庭。因为Al的研究需要，她跟着去了很多地方，对她来说，很多事情都要重新开始，她对不同文化的适应性和包容心也许就是这么来的。她喜欢谈论各地的政治，文化，还是跟我不断吐槽美国的缺点，纽约的市政府有多不好。但是她仍然很喜欢enjoy在这些并不完美的地方寻找乐趣。这是让我觉得很佩服的地方。
&amp;nbsp;
当天晚上，我们去Al的一个学生那里吃晚饭，开party。这个学生叫Merry，是个中国女孩， 很年轻，很美，她的男朋友是个巴西人，是个作曲家，下半年就去巴西一所大学教书，他们会一起搬去巴西。Party在另一个教授的apartment开，因为他们的家太小，容不下很多人。他毕业于茱莉亚音乐学院，会有很多他的音乐界的朋友也来。那个教授的apartment非常酷，通过他们的描述，虽然没见到他本人，但是可以感觉他一直在这个房间里。他有幅黑白的照片放在桌上，眼睛非常深邃。家里有成片的绿色植物，巨大的书柜，很多藏书。还有大桌子上放着鱼的化石，还有一种黄色的岩石，美极了。还有生锈的引擎，据Al说是从太平洋底下捞起来的。他屋子里有很多中国的东西，据Merry说，他和一个中国女人share这个房子，因为他常常不在这里，而那个女的在UN工作。他们一起去中国旅行。我们小小地八卦了下他们的关系。Al说他的妻子70年代就去世了，有可能这个中国女人是他的女朋友。然后巴西哥哥说，这个女人已经死了。不知道为什么，我盯着那个教授的照片，他的眼睛似乎很悲伤。他的内心世界会是像屋里的植物一样，还是像那生锈的引擎呢？也许都有。
&amp;nbsp;
Merry是个非常nice的人。我现在都不知道怎么用各种形容词来描述一个好人。她性格非常随和，能做很好的美国菜，她自己做汉堡肉，她笑着跟我说，是按照中国饺子馅儿的做法做的。巨好吃！她正在努力学习葡萄牙语，她博士毕业，在哥大教书了几年，对于她未来的生活，她很乐观，而且这种快乐的感觉特别有感染力，巴西哥哥也是很好的人，脾气很温和。后来他的音乐界的朋友来了，也是在茱莉亚音乐学院的年轻人，一男一女。那个男孩子25岁，在我看来似乎只有15岁，很秀气，着装非常精致，女孩子不知道几岁，也是个runner，正在准备跑马拉松。Al也跑过，所以他们在交流经验。我原来以为跑步非常简单，但是在他们看来，有各种各样的skills。让我开了不少眼界。
&amp;nbsp;
晚上回家的时候，julia同我说起，Al的另一个同事，研究污染等外部因素对于文物的损害和文物修复之类的，我心想，也许她对于这些文化历史，博物馆的了解和真心的喜爱都是来自与这些科学家的交流。她跟我说：they live in a different world。我听完一直有种萦绕耳边的感觉。我觉得在中国的时候，每个人给我的感觉是，都在同一个世界，都被同样的社会规则捆绑，每个人都在想着我要赚钱，我要功成名就。但是，在纽约，我看到的，听到的，别人告诉我的，他们的故事，像是热带丛林的植物一样，生机勃勃又多种多样。他们似乎都有种魔力，在你同他们交流的时候，能像一个小太阳一样，让你受着他们的引力，绕着他们转。而在中国，是所有的人，绕着工资，房子，车子，前途转。之前同李亚讨论过，美国并不是没有这样的人，但是整个社会对于成功的定义和标准远比中国宽泛很多。
&amp;nbsp;
Juli带我去frick collection，去坐south ferry。你无法想象的冷，和各种trouble。周日的纽约像是个瘫痪症病人一样。因为市政府在修理地铁，很多线路关闭，我们走了很久结果发现好多地铁口都放着路障栏不让人进去。总之就是各种乱七八糟。在布鲁克林见了汤彦伟同学，受到了热情的招待，我同Julia说，因为我们一起考过GRE，所以，我们都觉得能survive不容易，总是保持联系，像是我同点点一样，她笑称“GRE friendship”。
&amp;nbsp;
吃过中午饭，我们去bargemusic 听室内乐。是在布鲁克林桥下的一艘船，大概可以容纳30-40个人，学生票只要15刀，因为演奏的是shostakovich，很多俄国人在。很棒的演奏，可惜里面太暖，我又太累，忍不住打盹。不过跟听CD比，感觉真的很不一样。船偶尔会因为大风和水波，稍稍动一下，我觉得特别好玩，不知道他们会不会因为波动弹错音，不过至少我都不知道，呵呵。这些人也是生活在他们的世界的人。他们表情的专注让我觉得很感动。世界就是一片一片拼起来的，而这些人在音乐的那一片，找到了他们的niche，变成了太阳，带着我们走进他们的宇宙。Juli同我说，这个bargemusic是一个俄罗斯女人建立的，因为纽约有很多有才华的年轻人，他们没有钱开演唱会，所以她就把她的游艇变成了一个浮动的音乐厅，请他们来演奏他们的作品。她甚至还自制甜点请来宾们吃。很多头发花白的来人来听演奏会。就像Alicia一样，她说巴赫是她的丈夫，莫扎特是她的情人。他们的世界离不开古典音乐。第二排的大叔就是一直在随着节拍点头，非常投入。
&amp;nbsp;
很多人总是会说纽约是个可以have fun，可以enjoy的城市，之前总觉得这么破的交通系统，怎么脏乱差的市容，能有什么fun呢？也许，正是这些特别的人，使这个城市充满惊喜。虽然把我冷得够呛，还是觉得这趟纽约之行都能pay off了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱你，亲爱的陌生人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/01/yong-bao-ni-qin-ai-di-mo-sheng-ren/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 19:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/01/yong-bao-ni-qin-ai-di-mo-sheng-ren/</guid>
      <description>文/庄巧祎   思考人和环境的关系是所有艺术形式必然要探讨的问题。在来纽约之前，跟王勍说，把纽约的电影音乐都翻出来看看，到时去纽约踩点。人人都爱纽约。有人爱它作为金融中心，带给人对于金钱名利的，如同打了肾上腺激素般的渴望。有人爱她在华灯初上时，哈德逊河畔一片蔚蓝，同两岸灯光相互呼应时的静默和深沉。有人喜欢人潮汹涌的时代广场，各色人种，各种语言的嘈杂。或是在布鲁克林桥，太阳高照，步行过桥，两岸开阔，船帆点点。或是清晨曦光微露，鸽子飞起，下水道出口升起热气。一袭风衣，脚蹬皮鞋的上班族，走进星巴克，端着咖啡出来步履匆匆。或是登上帝国大厦，晚风吹拂，明月当空，鸟瞰各个高楼在夜色中略显疲态。也许是在上西区某个小酒吧里，灯光昏暗，爵士慵懒地奏着，黑人歌手用低沉地声音演唱着幽幽的情歌。  &amp;nbsp;  中央公园的天使喷泉，不知疲倦地喷着，迪士尼的童话告诉你，在这个城市，公主掉到了现实世界，仍然可以找到她自己的幸福。欲望都市里面，那个不断买着名牌的凯利，踩着jimmy choo，穿着华贵美服寻找着属于她的爱情。王勍独爱的Meg Ryan，在一方小小的书店里，守望自己的生活，用电邮寻找她的幸福。Serendipity里，洛克菲勒中心中心的冰场永远是我心里最浪漫的地方。中央车站似乎天天都在上演着分离和相遇的故事。这两天经过的地方，总能勾起我们对于心中所爱电影的执念。  &amp;nbsp;  在天使雕像下，我们碰到了一个老爷爷。给我们免费当导游，请我们吃甜点。也跟我们上了快3个小时的哲学课。在他的提点下，我才想起来那个雕像原来就是Friends里面片头曲的拍摄地。大学四年，我们都疯狂地迷恋friends。在一个大城市里，我们可以聚在一起，每天的生活，或失意或得意，但是我们总能在一起。不管多白痴，多落魄，一起喝杯咖啡，坐着聊聊天，总是会好的。Monica 说的，real world sucks，but welcome！  &amp;nbsp;  老爷爷的故事，其实也够拍电视剧了。年轻的时候，他非常穷，所以对于钱的渴望让他立志在纽约立足。他最早做accounting，很多客户是fashion行业，所以后来渐渐转业。在时尚界摸爬滚打，遇人无数。终于在60多岁的时候，在朋友问：你开的是什么车的时候，幡然醒悟，觉得自己根本就不喜欢这些人，不想再跟他们打交道。于是选择退休。他自己说自己不是个好丈夫，但是是个好爸爸。跟我们细说他几十年对于生活的领悟，对于职场的看法。他对于中央公园附近最贵的公寓里面所住的那些名人非常熟悉。一个个我都不知道谁是谁的名字不断蹦跶出来。王勍依靠娱乐版主编的丰富知识，成为一个优秀的翻译。列侬的妻子洋子就住在最高楼。想着，我们在公园里，呼吸着同样的空气，用眼睛搜寻楼里面可能住着的名人，可能，他们也正站在高楼往下望着我们。在某时某刻，没有交集的人，在一个点有了交集。  &amp;nbsp;  我跟老爷爷说，在我的印象里，new yorker总是步履匆匆，不苟言笑，似乎对于别人的生活毫不在乎，生活似乎连轴转个不停。他说，其实，纽约人其实很热心，只要你礼貌地询问，他们总会热心告诉你，愿意为你停下脚步。当时在public libary找不到地方的时候，一个急着上班的女人，就耐心地用gps帮我定位找library。思思说，people watching是必然要做的一件事情。总是会在看着行人走过的时候，或者是吃饭的时候，坐地铁的时候（没睡着的时候）竖着耳朵听周围人的谈话。隐约有种偷偷侵入别人生活的感觉。想知道他们在欢乐或者伤感什么。看到小孩子总是忍不住多看几眼。想知道在他们未来长长的人生里会经历什么。也许在每个人的行色匆匆背后，都有一颗温暖的内心。  &amp;nbsp;  今天在新泽西liberty state park的湖边，王勍的iphone里放着Harry Nislson 的remember。我问，你是喜欢这个爱情故事，还是喜欢纽约呢。想想，也许这个爱情故事发生在另外一个气质迥异的城市也许就失掉了它的味道。在大城市里寻寻觅觅，从陌生人到一对恋人，总是会有让人惊喜和愉悦的回忆。而纽约，上西区的人情味，曼哈顿的钢筋铁骨衬着哈德逊河的温柔，爵士乐声声，跳动的钢琴音符，萨克斯风的不羁，鲜明的节奏，黑人歌手的温暖嗓音，让人无法拒绝，想要拥抱这个城市的冲动。  &amp;nbsp;  1月和2月看到的纽约，又脏又冷。想来是来错时间了。听说秋天的纽约最美。希望在离开美国之前还有机会在来一次。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治–“Unelectable Candidate”没法选的候选人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-unelectable-candidate-mei-fa-xuan-di-hou-xuan-ren/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 02:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-unelectable-candidate-mei-fa-xuan-di-hou-xuan-ren/</guid>
      <description>by不靠谱仔
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！ 但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了这个系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-
9月某日，同实习生朋友一起吃中午饭，刚好是大家最喜欢的crab cake！每个人吃得津津有味之时，突然有个哥们说，哎，你们看了昨天FOX评论Ron Paul的那个新闻了吗，我觉得挺过分的，怎么能叫他（没法儿选的候选人）“unelectable candidate”！我们才是选民啊，能不能选，应该是我们说得算啊！随后每个人开始附和：这次共和党总统候选人提名，媒体们一边倒，全部忽略Ron Paul啊！FOX的那个Bill O’Reilley 在他的脱口秀里，宣布候选人的straw poll，直接就跳过Ron Paul说他不符合候选人条件！(disqualified him)。
我问朋友，为啥他这么不受欢迎？他们说，其实，他在大众中间，支持率很高，但是媒体都不理睬他。Ron Paul担任德州的congressman很多年了，从1976-77年一个任期，从1979年到85年，然后又从97年至2011年6月他宣布放弃连任congressman，参加总统竞选。中间的几次空白，刚好是他宣布竞选参议员（senator）失败。在他的落选演说中，直言批评美国政坛政治乱象，比如vote trading，比如议员们并不真正关心国父们在宪法中所坚持的原则，而只是考虑如何连任。他曾经在空军军队里当军医，后来退役了之后，是个妇产科医生，从60年代到他开始政治生涯之前，他接生了4000多个婴儿。我非常喜欢他的竞选广告。他对着镜头任真地回忆他还在医院实习时，进了一个手术室，手术台上医生在帮助一个妇女流产，而在另一个手术室，则看到一个10个医生在抢救一个早产儿。在美国，对流产的支持，是很多选民关注的问题，特别是某些宗教信仰人群，低收入人群等，都是很敏感的话题，有的选民甚至会只根据这个来选他们钟意的候选人。很多时候，竞选广告都是很宗教化地搬来了上帝搬来了圣经。而Ron Paul这个竞选广告真诚，而且他也用他的行为去诠释着他对生命的信仰。
http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=MkAsLPrnJGc
所有的朋友们在说起他的时候，都会提到，他在house（众议院）完美的投票纪录。他在很早就已经大声疾呼，过度投资在国防，过度借债会产生大量问题，对奥巴马的医改方案也表示反对。我的朋友跟我说，就是因为他的立场实在是太一致了，所以媒体不喜欢他，因为没有可以爆料的点啊~！而且Ron Paul的硬伤在于他的外交政策。他是一个坚定的宪法信仰者，援引了大量国父们支持美国孤立的旧文来支持自己的外交政策。作为一个退役空军，他认为，保卫国家是宪法规定的，政府的重要职责，他投了支持反恐的法案，但是他觉得，美国没有必要充当世界警察，在海外有那么多军事基地，不应该把将士们送到海外去完成一些帮冲突地区建国的任务，用美国纳税人的钱去支持那些动荡国家的发展。他想大量消减国防开支，撤军。而在美国国防too big to fall的时候，在国会中强大的军火商游说团的压力下，很难得到共和党内有声望的人的支持。
在初期的几次测验投票里面，他的民间威望让他赢得了很好的支持率，但是他的激进的政策，让“势利”的新闻人故意对他充耳不闻。值得一提的是，在主流媒体对他大开红灯的时候，社交媒体的兴起，让他的支持者们找到了一个扩大影响力的平台，他的竞选团队为他开了facebook主页，youtube频道，twitter。特别是活力无限的年轻支持者，在校园里，在他们的社交网络里积极宣传Ron Paul的主张，努力为他的竞选募捐。他在CNN，Gallup几个主流民调中，已经稳步爬升，最近还在内华达的初选州里成为了第二名！也算进入先驱者阵营了。
Ron Paul如果获得了GOP辩论的提名，那绝对是民意的胜利，因为在国会的党派斗争中，他会为坚持自己的信仰和原则而得罪很多人，总统为了一个法案的通过，是需要很多妥协和退让的。在一个充满voting trade的系统里，这个正直的小老头，应该是会撞得头破血流的吧。不过，我还是很喜欢他！
同学们应该对这篇文章里面的各种政治专有名词弄得有点迷糊，下篇再给大家送上一个美国政治101迷你小课程吧~更多竞选故事，更多华盛顿实习见闻，请继续跟进《我们吃饭，我们聊政治》！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治—亲历占领DC</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-qin-li-zhan-ling-dc/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 12:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-qin-li-zhan-ling-dc/</guid>
      <description>by不靠谱仔
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！ 但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了新的系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
全美国的嬉皮士，无业游民，反战人士，环保人士都出动了吗？民众们有多愤怒，都上街去准备推翻大企业，准备要推翻银行，准备颠覆美国现有体制了吗？到底占领华尔街在美国有多热？请听现场播报~
上周末，我和朋友在凤凰卫视的新闻里面听说了占领华尔街运动已经“蔓延”到DC,在自由广场，那里也正好是DC美食节的地点。我们想了半天不知道这个自由广场是哪儿，不过作为“吃货”，自然是不能错过美食节。
等到了那，才发现自由广场就是freedom plaza。美食节带来大量人流，但是自由广场却并不是很多人。那里搭起了台子，摆了几排椅子，大概坐了两排人，而剩下就都是站着晃来晃去的游客。后面还 有一堆穿得奇奇怪怪的人们。于是在前面，有一些人上台唱歌，顺便推销他的歌，让大家去Itune下载。我们往后走，看到一堆人在做街头表演，他们拖了几个 行人加入，然后有个看起来很干练的大妈在指挥大家怎么表演。在他们面前写满了美国知名的大企业，facebook，expedia，Exxon，BP。那 个表演相当抽象，最后，那个抽雪茄的大佬一出来，我们才明白，原来，这个剧，意欲表现美丽的地球，因为这些不负责任的大企业，正在被破坏，清新的空气，飞 翔的鸟儿正在消失。然后他们就开始泼水在地上，淹没这些“大企业”，意欲消灭这些大企业。
据youtube上的视频和朋友的描述，现在纽约市的游行已经非常大规模，甚至有名人都去支持了。媒体喜欢曝光疯狂 的人，在youtube的视频上，你会看到很多思想很激进的人。而且游行队伍里面，声音太多，所以显得没有重点。有几个实习生，亲身去了纽约去围观，去采 访。遇到一些反资本主义，反金融行业的激进分子。有个姑娘在纽约试图跟他们讲经济学，但是直接被忽略了。我在国会附近的地铁遇着几个和平示威者，在那里吆 喝让大家去自由广场，他们身上的T-shirt写的是“逮捕布什”（“ARREST BUSH”）“结束战争”（“End the War”）。所以，在这些人里面，诉求是很多样化的。
在主流媒体，先是忽略，然后把大众描述成“乌合之众”之后，昨儿奥巴马出来说了：占领系列的活动，说明现在大众对现状的失望。确实是这样的，随着占领华尔 街的扩散，越来越多的人跳出来表达不满了。根据Rasmussen的报告，十月份以来，超过70%的人认为现在美国正在一条错的路上越走越远。学 生举着牌子，说找不到工作，还欠几十万学贷，移民抱怨找不到工作，没有社保，房贷危机之后，失房失业的人们也都来了。只要你不满，你都可以去占领。 GALLUP的10月11日的民调显示，54%不满意奥巴马执政。Rasmussen的民调表示，41%的人表示强烈不满奥巴马执政。不管谁当总统，这都不是个容易收拾的摊子！
有个男生说，当时他看到有很多学生写让政府帮忙还了学贷，批评政府去ballout了房贷危机，但是却对这些学生们面对的问题不闻不问。随着大家交流自己所见，桌上就掀起了关于公共经济政策的大讨论。想知道不同政治立场在公共经济政策中的不同观点吗？请听下回分解。
&amp;nbsp;
上一篇 《我们吃饭，我们聊政治&amp;#8211;AEI实习记》by不靠谱仔

&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治1—-AEI实习记</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-1-aei-shi-xi-ji/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 07:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-1-aei-shi-xi-ji/</guid>
      <description>by 不靠谱仔
&amp;nbsp;
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了新的系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8211;
  说来很没出息，我当时找实习做研究的时候，看上了AEI，是因为所有在这里实习过的实习生都对这里的饭赞誉有加。当时我对美国政治体系，华盛顿的政治气候什么的，是一点概念都没有。从日内瓦回来之后，投了无数简历，接了3个面试，后来AEI神速地把offer发到了邮箱，于是我就从了。
   来了之后，发现工作远没当初有职位说明上写的有趣，因为很快就要启动一个新网站，但是很多旧网站的内容需要人来整理归类，找照片，把内容按照日期码好，然后帮AEI管理图片库，内容库等等。别看这事情说起来很容易，做起来累得要死。好在多是机械作业，脑子还可以空出来接收点信息，所以就培养起了工作听各种新闻的习惯。而且supervisor超级无敌好人，有什么想参加的活动，若是没什么着急的任务，直接大手一挥，你去吧~~~我也乐得清闲。
  在入职介绍会（orientation）的时候，负责人力资源的姐姐介绍说，AEI是无党派（non-partisan）的智库，当时我真是单纯啊，我居然就信了！后来跟一起来DC上课的同学们聊起，每个人看到我都是一脸惊奇，你啥时候变成保守党啦！于是我的头几个星期，就是在同学们的插科打诨下过来的。
   因为自己以前都没正经工作过，除了每天在衣柜面前烦恼怎么穿比较职业这个事情比较讨厌之外，在工作环境中待人接物也是需要学习，尤其还是这么美国化的工作环境。每两周一次的public affair部门会议都是一个绝佳的学习机会。各个团队都有各自的指标，大家一起头脑风暴新的传播政策（communication strategy），组织讨论，里面的层级结构（hierarchy） （虽然美国文化里面说人人平等，但是在工作环境下，尊重 和礼仪都还是必要的，用中国话说，就是别没大没小，每个人各司其职，别指手画脚，细小至邮件cc都是个学问。
   每天中午饭时间最开心。我的新朋友们都是一群年轻，“野心勃勃”的年轻专业人士（young professional）。AEI实习的年轻人中国际生比例相当小，大部分都是美国人。而且很 大一部分美国人都是奔着国家直属部门（state department）等美国“公务员&amp;#8221;职务去的。每天吃饭时间都是政治谈话。刚开始我还觉得很难跟大家聊上天，有几个哥们做的是安全研究（security study），一出口就是什么武器，什么航母，什么战斗机，伊朗，阿富汗，我一旁插不上话只能听着。后来经过我的好朋友Jimmy的建议和指点，我觉得应该 多利用这个机会，了解下美国年轻人的政治态度，了解下他们的想法，所以现在，每次吃饭都会想一个小调查，听听大家怎么想，引导下讨论。
  你们想知道这群年轻人们怎么想“占领华尔街”（ccupy wall street吗）？请看下篇分解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消防员的马拉松赛</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/xiao-fang-yuan-di-ma-la-song-sai/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 03:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/xiao-fang-yuan-di-ma-la-song-sai/</guid>
      <description>9·11十周年的时候，政客们到处接受访问，谈谈反恐战争，谈谈美国精神。前副总统Richard Cheney来过AEI做过演讲，我那时还没开始实习，刚好错过。AEI是个保守派智库，切尼在我印象里就是一个大财阀集团的代表，他和那些军火商走得很近。
美国人说起pentagon，DOD (国防部)都是一副鄙夷的表情，民众们每天都喊着减少军队预算，结果军火商游说游说，该进口袋的钱一点没少。要让美国承认自己的外交政策出了错，如果不是不同党派之间的互相攻讦，几乎很难听到政客们跳出来说“我们做错了”。看了录像，切尼在回答尖锐问题的时候，确实比较狡猾地绕过。
对于9·11，不管是政客或者民众，心理创伤和报复心理在事件后确实是存在的。但是这10年间，若是只关注这些尖锐的对抗，也许我们会忽略掉历史的很重要的另一面。
今天听同学讲了一个故事，他前段时间去纽约，刚好碰上一年一度的消防员跑步比赛。
10年前，Stephen Siller，在布鲁克林消防站工作的消防员，在完成自己的值勤后开车回家，在车上的广播里听到了恐怖袭击的消息。他立即开车回消防站，消防车和同事们都已经走了，他于是带上器材，想开车去世贸中心救火。当时堵车，隧道也封了。他见车开不过去，就背上75磅的器材，穿过1.7英里的隧道，在车流中穿行。他的兄弟们在电视里看到冒着大火的世贸中心，心中一阵害怕：我们的弟弟也许在那里。后来，他真的没有再回来。人们最后见到他是在世贸中心的西南角。什么遗物也没找到。
他很小的时候父母就相继去世，是哥哥们养大他的。哥哥们一想到他的孩子也要遭受早年丧父的悲惨，心里十分难受。后来，他们看到很多消防员的遗孤，觉得应该做些什么。他们发起了一个从布鲁克林Battery隧道到世贸中心的跑步比赛，来纪念他们的兄弟，和当天丧生的343个消防员。这个比赛接受的捐赠和各种慈善活动收入都会捐给基金会，帮助这些消防员的家人们和在9·11事件中丧生的民众的家人。
这个活动的参加者与志愿者从全美国赶来，甚至来自世界各地的消防员、军人都会赶到纽约来参加比赛。而且很多人带着跟Stephen一样的器材跑。在伊拉克和阿富汗的美国军人们甚至在当地举行比赛来纪念这些为美国牺牲的英雄们。而很多民众自发捐款，社会名流也关注这个比赛。
我的朋友当时在那里，说真的是人山人海。隧道十分拥挤，而且还很热。10年前，Stephen本来可以转身离开，结果他勇敢地选择了面对火海，去救助困在大厦里的人们。10年后，人们在这里跑过当年他的足迹，缅怀这个美国英雄。而人们对于家属们十年间的持续关注和帮助让人非常感动。很多人来帮助他们组织活动、当志愿者、关心他们的生活。
10年，人民中间这种破坏性的报复力量已经慢慢变成了一股建设性力量，正在慢慢地帮助社会从9·11的创伤中复原。虽然我真心不喜欢那些满嘴跑火车的美国政客，但是总是被这些可爱的美国人感动。美国人每年很多人投身灾难地区、战后地区的重建工作。
9·11事件后对于反恐的狂热， 学者、媒体也多有反思。facebook上一个页面叫做My 9·11 project，这个页面的留言墙上是每个人要为纪念9·11做的一个“做好事计划”，大家把计划的实施情况和效果在留言墙上报告，然后主页管理者收集照片和录像放在页面上。活动的发起者和参与者都希望每个人都可以像这些为了他人牺牲的消防员一样，为身边的人做些好事，让这个社会更加美好。
公民社会的这种建设性力量会成为一个将国家团结在一起的力量。人们的创造力和公益心被激发，每个人都可以成为改变世界的力量，被给予信任和充分的鼓励。
在政客忙着吵架，忙着掩饰错误，忙着党派争斗的时候，民众们可以走得更远，做得更好，社会可以更富于弹性。这是我在美国看到的公民社会的建设性力量。
&amp;nbsp;
我的微博：@不靠谱仔
我的博客：Joy的美国生活</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪城的苏丹男孩</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/sudanese-boy-syracuse/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 09:59:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/sudanese-boy-syracuse/</guid>
      <description>2001年，141个苏丹男孩从他们动荡的国家来到了美国纽约上州的一个小镇雪城。John Dau是其中的一个幸运儿。雪城这个邻近加拿大的小镇，有半年都会因为五大湖的湖区效应有充沛的降雪。
&amp;nbsp;
在这个和他的非洲故乡完全不同的小镇，他和他的同伴们开始了艰难的适应生活。他们在街上会遭到异样的眼光，电视里黑人饶舌歌手奇怪的打扮和唱法，让他们倍加思念每日在难民营树下一起唱着民歌的同伴，不知道他们还过得好不好。
&amp;nbsp;
他们想去上学，但是入学考试很难，他们的英语不过关，很多学校甚至不愿意接纳他们。为了赚钱养活自己并且资助在难民营的朋友们，他们在屠宰场、超市、快餐店、工地等超长时间地工作着。
&amp;nbsp;
在冲突地区重建的课上，教授Bernini播放了这部苏丹男孩子们在美国的纪录片《God Grew Tired of US》。在美国，他们被称为 Lost Boy（丢失的男孩）。因为北苏丹穆斯林部落入侵南苏丹，大量男子被杀，连小孩子也未能逃过一劫。他们没有身份，与家人失散，在非洲荒野上跟随逃难队伍一路跋涉，经历生死考验，来到难民营。而难民营只是让他们躲过了战争的魔爪，他们还面临着饥饿和疾病的威胁。
&amp;nbsp;
2001年，美国政府和联合国难民署正式合作，开展了南苏丹难民接收项目，3800名幸运儿们经过考核，可以离开难民营，来到美国开始他们的新生活。分布在38个不同的城市，他们却面临着相同的困难和同样的孤独。这个项目因为9·11后美国政府对于国家安全的考虑，曾经停止，直至2004年才重新开始运行。
&amp;nbsp;
John Dau被邀请作为演讲嘉宾，来到了我们的放映厅。他同我们讲了好多影片背后的故事。他来到美国后，一边在社区的大学上课，一边兼职很多工作。后来他进入了雪城大学，在我们学院——马克思维尔公共事务学院上课。它是美国最早开设公共政策专业的学院。
&amp;nbsp;
在那里，他得到了很多教授的帮助，他的很多同学都是中途在学院进修的NGO工作者。这些朋友们帮助他注册了以他的名字命名的基金会，不少人还提供了志愿服务，帮助他写基金会资金申请书，做宣传，组织活动，筹款。他说：你想改变世界，先改变你自己。一个人的影响力可以无限放大，当你的意志够强。他联系全美的南苏丹难民，组织了大会，加强苏丹难民社区的联系，互相了解分散在各地的南苏丹难民的情况。
&amp;nbsp;
美国各州都会有相应的机制接受涌入美国的各国难民。政府财政会支持各地的社区中心，针对各国难民开设识字教育、法律援助等项目。教会也是一个重要的力量。当地NGO开展相应的项目的话，也可以得到政府财政支持，比如关注青少年成长的基金会也有针对苏丹难民的心理辅导、课程辅导项目，帮助他们融入美国社会。像John一样有着跌宕起伏的人生故事的苏丹男孩引起了媒体工作者的注意。Dave Eggers戴夫·艾格斯根据苏丹男孩Valentino Achak Deng的经历写出的小说《什么是什么》（What is the What）成为了《纽约时报》的畅销书。而根据John和他的朋友们的经历拍摄的这部纪录片也在美国获得多项大奖。
&amp;nbsp;
John这样的苏丹男孩在美国已经成为一个重要族群（diaspora），他们接受了高等教育，立志用自己的能力帮助自己的国家。有的人建立基金会帮助在美国的苏丹难民，关注他们的教育健康与就业。也有人像John的朋友们一样，在美国筹款，然后买了各种药品蚊帐等物资送到肯尼亚和埃塞俄比亚难民营，帮助改善难民营的卫生状况。还有的人建立基金会，为南苏丹的战后重建筹款。
&amp;nbsp;
随着南苏丹的独立，已经有很多苏丹难民选择回到南苏丹，为战后重建做贡献。这些勇敢的苏丹男孩们走入校园，走入社区，站在国际社会的聚光灯下，分享他们的故事，告诉民众们他们的国家所需要的帮助，不仅是物资，不仅是捐款，而是需要更多国际社会的持续关注，让战乱远离，让他们的国家重新恢复生气。这个群体的故事仍然没有结束。他们还在努力让这个社会不忽视他们的存在，认真倾听他们的声音，为他们的家园奋斗。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
作者简介：
不靠谱仔，Syracuse University国际关系研究生。现在是在DC的Young poor professional。结束UN日内瓦总部实习后，阴差阳错进入美国保守派智库，得以用特殊视角观察美国政治和美国公民社会。热爱NGO事业，相信公民社会的力量。从暑假开始在博客连载“我在美国学NGO管理”系列日志，并为云信公益周刊撰写美国公民社会观察文章。近期写作计划还有《我们吃饭，我们聊政治》系列。会慢慢在CAPE平台上发布已经完成的文章。
微博：@不靠谱仔
博客：Joy的美国生活
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>