<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>宾夕法尼亚州 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%AE%BE%E5%A4%95%E6%B3%95%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 宾夕法尼亚州 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2012 07:57:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%AE%BE%E5%A4%95%E6%B3%95%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如果你只听说过哈佛你就凹凸了——哈弗福德学院</title>
      <link>http://hicape.com/2012/09/haverford-college/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 07:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/09/haverford-college/</guid>
      <description>作者：潘亦祺
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：郊区
介绍一下我们学校Haverford College（简称HC），中文可能叫哈弗福德。US NEWS美国大学排名今年文理学院好像排第九。其实排名什么的都是浮云，知道为啥我们学校这么高么？因为钱多。这里全奖读书的抓抓一大把，所以想申奖学金的同学们，大胆的申吧。 &amp;nbsp;
HC位于Haverford小镇上，费城的市郊地区，大约20分钟的火车就能到费城的市中心。周围都是比较有档次的社区，所以治安是相当的好。而且除了学校就是相对繁华的一个商业小广场，有一些必要的生活设施和餐馆。另外，再步行15分钟左右 有一个比较上档次的购物广场，Apple store, Coach, Macy&amp;#8217;s，列举这几个牌子就知道大概是什么档次的地方了。 &amp;nbsp;
大家挺关心的学术方面。说实话我申请的时候几乎么怎么关注，总觉得每个学校都差不多。HC比较擅长于理科，化学生物方面是比较好的学科。但是学校没有工科。如果需要上工科，可以互选边上斯沃斯莫尔学院（Swarthmore College）的工程课。另外，谈一谈大家都挺关注的经济。坦白的说，我听前辈说经济在HC不算很好的部门，各个教授不是非常团结。但是值得安慰的是，在HC可以和布林摩尔学院（Bryn Mawr），斯沃斯莫尔学院,Upenn(宾夕法尼亚大学)互选课程。其中和布林摩尔学院选课非常方便，就和选自己学校的一模一样。他们那里的经济相对好些。而另外两所的课程需要递交表格和advisor（学校顾问）签字申请，但也不是非常麻烦。 &amp;nbsp;
 关于社交圈的情况，我觉得是我自己预判的很大失误。我觉得这种小文理学院应该大家都很学术很文艺的人。其实在HC不然。我觉得HC兼备了典型文理学院和一些大学的社交特点。在HC，体育文化还是可以的，基本上上课的时候一看就能看得出来谁是玩运动的，那个气场和穿着打扮就不一样。然后HC也有专门的“运动人之家”，那是相当混乱。我也不详细说来吓唬还没有来美国的学弟学妹了。不过，HC是禁止兄弟会姐妹会的。也就是混乱也仅限于运动的校队没有扩展到全部学生，所以你安心住在你的宿舍还是觉得很不错的。然后每周的派对（party）啊，那是相当的多。我怎么也没有想到一个文理学院怎么能有这么多派对。像现在期末，一个星期有4场左右的大派对，还有无数的小派对。不过不喜欢派对的各位不用担心，你不去就是了。在HC 没有任何peer pressure(来自同伴的压力)。你不干什么总能找到很多人一样也不干。总的来说，这里的人都很可亲。搞运动的人也不是大家想的肌肉发达头脑简单的那种，很多的成绩是相当的好，而且在课上的发言都很有深度。我个人这个学期其实在社交上碰到很大的困难，因为我住的宿舍和室友都很不好。不过这个在每个学校都是差不多的，你的社交很大一部分取决于你的宿舍。  &amp;nbsp;
HC最有特色的项目之一就是custom program.这个项目一开始和其他学校的新生培训会（orientation）是差不多的。开学的第一个星期，会做很多有趣的活动让你熟悉大学生活。但是不同的地方是，这个项目在HC会延续一整年。和你住一层楼的人（通常在十几个人左右）是一个custom group，然后你们这一层在以后一年就会以组的形式继续很多活动，比如每个星期都有讨论会，然后我们自己还会组织出去聚餐，去看戏之类的。这个项目能够在大学建立起和高中“班级”类似的集体概念，让你觉得很有归属感。而且做活动总能有熟悉的在一起。对于国际学生，我觉得这个项目能够让你真正接触外国人，和他们一起分享很多。另外，这个项目分工很明确。在一个组里，还有大约1/3的是高年级的学生。他们会带领大一新生做不同的活动。有专门给你学术指导的，有专门和你讨论道德问题的，有负责文化多元(Multiculturalism)等等。所以如果你来HC， custom program一定会是今后一生都让你津津乐道的东西了。 &amp;nbsp;
另一个很有特色的就是荣誉制度（Honor Code）。其实说简单一些就是像校规一样的东西，但是更加偏重在道德方面。HC整个氛围是很好的，大家都很遵守荣誉制度。比如我们的考试都是带回家自己做的，不准翻书，自己看时间。甚至连期末，只要在期末考试那周里，你想什么时候考就什么时候考，都是无人监考。老师说作业不能一起做，那就就没有人一起做。荣誉制度不仅限于学术方面，还有社交，包括有“待人真诚”之类的。学校设有专门的Honor Council（荣誉规章委员会）， 专门负责违反荣誉制度的事情。这个团体非常活跃，也促使大家很很遵守荣誉制度。 &amp;nbsp;
差不多要讲的就这么多了！ 有问题发邮件给我吧 yiqi.pan@gmail.com &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最受雇主欢迎的派对学校——宾州州立大学</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/pennsylvania-state-university/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2012 07:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/pennsylvania-state-university/</guid>
      <description>作者：孙梦婷
公立/私立：公立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市

宾州州立大学（Pennsylvania State University，简称Penn State），在150多年是一所农业学院。早年求学的学子们每天天不亮便要下地干农活，而后更要上课学习。老中心（Old Main）行政楼上的种便是当年全校叫早的闹钟。经历了时代的变迁，如今的Penn State拥有四万多名学生和学者，可以说这里是一个文化多元，机会丰富而又鱼龙混杂的地方。
&amp;nbsp;
在很多人的印象中，Penn State是一所著名的派对学校（Party School）。的确不假，周末时分，镇中心（downtown）总是热闹非凡人声鼎沸。如果你是一个向往Greek Life的派对与酒精的爱好者，那么你也许会喜欢来这里。但是更多的时候Penn State的生活是单调而乏味的，派对与酒精是这里的学生无奈中的选择。因为这里远离城市的喧嚣，更多的是一份宁静。
&amp;nbsp;
座落在宾州中部，山丘之腹的州立大学盆地，Penn State被戏称为偏僻（in the middle of nowhere）。因为这里虽然在宾州中间，却前不着村后不着店，离费城纽约华盛顿皆三四个小时。大多数时候这里的学生是呆在山区里潜心专研学术。你可以抱着书在学校的任何图书馆里坐一天，也可以在机房里做项目到三更半夜；你可以在宿舍楼的自习区进行小组学习，也可以在实验室里泡几个星期。想要赚外快的话，可以在学校餐厅刷盘子，当助教（Tutor），做热研究，当助手，总之只要你有心机会是很丰富的。
&amp;nbsp;
Penn State的本科教学注重实际运用，高年级课程大多是采用小组合作的形式合作完成项目，课程灵活性很高，比如工程课程里会有设计制作吸尘器，接收公司的要求设计模型。营销类课程有联系客户为他们设计广告等。这里的学生毕业后很多都是直接工作，在有了实践应验之后再思考要不要继续深造。2010年，Penn State被Wall Street Journal（华尔街日报）评为最受招聘官欢迎的学校，文中写道 &amp;#8220;whose bachelor degree graduates were the best-trained and educated, and best able to succeed once hired.（Penn State的本科毕业生是最训练有素，最能在工作中脱颖而出的）&amp;#8221; Penn State历年来培养学生众多，校友遍布各地。曾有校友感言，签订单时发现双方都是Penn State的毕业生，即使毕业多年都很怀念母校。
&amp;nbsp;
每年上半学年是橄榄球赛季，数以万计的校友和周边居民都会赶来看球赛。我的好友曾在飞机上遇到过一个老奶奶声称30年里就错过2场。球队主教练乔帕特尔诺（joe paterno）是学校神一般的人物，几乎每天的校报上都有他的消息。在去年，乔突破了他的４００场胜利纪录，这位８４岁的人物即将退休。然而Penn Staters对于球赛的热情是不褪减的。
&amp;nbsp;
学校的气候让人非常痛恨，冬天漫长无比，时常１０月飘雪３月化雪。相比更北的学校那种低温的寒，这里的盆地雪暴大风同样让人痛恨。寒假期间经常有雪暴，想要出行，时间基本是由天气决定。在大冷天里，人会有时意兴阑珊比较消极，因而在这里学习，要有坚韧的意志和健壮的体魄，和不畏严寒的精神。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学得越苦，玩得越凶——富兰克林马歇尔学院</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/franklin-and-marshall-college/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 05:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/franklin-and-marshall-college/</guid>
      <description>作者：曹原
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市

富兰克林马歇尔学院（Franklin and Marshall College，简称F&amp;amp;M）是一所历史悠久的文理学院，其实它当初是由两所学院合并而来的，分别是由本杰明•富兰克林捐钱建造的富兰克林学院和以美国历史上最著名的大法官约翰•马歇尔来命名的马歇尔学院。F&amp;amp;M坐落于宾夕法尼亚一个历史悠久的小乡镇——兰卡斯特市，离宾州的首府费城只有不到一小时的路程。在这座小镇里，你常常能看到一些美国建国初期的古老建筑。
&amp;nbsp;
小镇风景优美，自然气候良好，最为独特的是这里也是一个极其特殊的群体——艾米人的聚居地，因为宗教的原因，艾米人生活的方式都保持在18、19世纪的水平，他们拒绝现代文明，反对使用电器，正因为如此，兰卡斯特在绿色食品方面享有很高的声誉，这里的食品代表着无污染、没有化肥的有机食品。因为它身处一个平静安宁的小镇，对于一些人来说可能有些无聊，因为这里可不是纽约，没有那么多豪华的酒店、商场、电影院、俱乐部等供人纸醉金迷。
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M是文理学院中少有的以自然科学见长的学院之一，在生物、化学领域尤为突出。同时，它输送了大批优秀的人才去读医和法律，这也为它赢得了广泛的认可。而在商学、政府管理等领域它也拥有自己独特的优势。
&amp;nbsp;
在F&amp;amp;M，最大的资源就是它的老师了。F&amp;amp;M非常强调为学生提供一个好的学习环境，所以提供了非常多的和教授一起交流学习的机会。首先是小班化教学，学生如果在学习或是生活上遇到任何问题，都能得到教授热情和认真的指点，而且学生可以选择和教授一起做研究，完成某个研究命题的论文。老师和学生之间的关系非常融洽，F&amp;amp;M的这项指标曾在《普林斯顿评论》排名中位居第一。
&amp;nbsp;
然而，到F&amp;amp;M读四年本科可不是随随便便就能混出来的，它的学业负担很重，学分也很难拿。这种严格的学术要求是不是会让一些人望而却步呢？
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M近几年一直致力于让学校的氛围和课程设置等更加国际化，所以很注重招收国际学生以及扩大出国学习交流项目。而最让我们中国学生欣喜的是，F&amp;amp;M对于中国学生非常友好，所以这两年招收的大陆学生非常多，在国际生中是最多的。而且，F&amp;amp;M不只是录得人多，同时发放的奖学金也非常的多，原因之一是许多F&amp;amp;M的校友，怀着对于母校的感恩之心，都很乐意捐钱给自己的母校，所以F&amp;amp;M的财政资源非常的丰富。
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M的社交生活非常地丰富，校园里的兄弟会姐妹会有很多，甚至有这样的说法：“学得越苦，玩得越凶”。但是即使你不参加，也不会妨碍同学之间正常的社交。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈

 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>