<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>葡萄牙 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%91%A1%E8%90%84%E7%89%99/</link>
    <description>Recent content in 葡萄牙 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2011 18:52:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%91%A1%E8%90%84%E7%89%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第九站：罗卡角——葡萄牙-7</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/ninth-station-cape-roca-portugal-7/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/ninth-station-cape-roca-portugal-7/</guid>
      <description>葡萄牙在欧洲最西端。当然，他也占据了欧洲一个“天涯海角”——罗卡角，有关罗卡角最美的描述毫无疑问是“陆止于此，海始于斯” &amp;#8212;&amp;#8212;-where the land ends and the sea starts.
P159
我身后的，就是欧洲最西端地巨石。也是大西洋最晚开始的地方。俯瞰的是140米地悬崖。罗卡角的场景，形态上描述，有点像挪威的峡湾。壮阔惊悚。
&amp;nbsp;
P160
站在这里摄影的人我都佩服。是个纯爷们的角度，往前走一步必死无疑。
&amp;nbsp;
P161
在罗卡角，有一个“爷们角”纯爷们过去照相吧！ 只可惜了当天的阴天！
&amp;nbsp;
P162
真有一个冲动，飞下去，体验一下大西洋的开端。
P163
欧洲最西端的灯塔
&amp;nbsp;
P164
欧洲最西端地巨石。就叫他罗卡角好了
&amp;nbsp;
P165
罗卡碑文，最上面那句话就是葡萄牙语“陆止于此，海始于斯”
P166
这里是地理上最准确的“大西洋开端”
原来去海南的时候，记得“天涯海角”就让我激动不已，虽然只是两块石头，但是意义非凡。如今在罗卡角，游客少了很多，因为罗卡角不是一个容易到达的地方，相比海南的“天涯海角”。他是一个更孤僻的地方。公交车每一个小时才会来一次，接走这里的游客，当然游客数量从来都不多，包括这里的纪念品商店也是生意冷清。但是有意思的一个东西是这里的“欧洲最西证书”，在纪念品店可以买到。我买了，结果在火车上丢了。。恨
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
写到这里，上期就结束了。虽然很多同学反映文章太长，图片太多一张张条太无语。但是请理解，这也是万般无奈。我是想过，一个国家写一篇日志甚至一个城市写一篇，那样实在太多太繁杂。还是10个城市左右一组比较好。以后每次日志照片都不会超过200P，尽量不要让日志看起来过于冗长。同时也希望大家积极分享。谢谢了！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
由于走过的城市国家还有很多，先介绍到前九个城市，谢谢观看。着所有的经历在一起，我想写一本书。然后自己做第一个读者，因为我不希望这些经历因为时间的流逝而慢慢淡化。也很高兴可以喝大家分享我的经历，希望以后我还能走更多的国家和大家分享更多的故事！
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第八站：里斯本——葡萄牙-7</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/travel-horizons-44-20-city-eighth-station-lisbon-portugal-7/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/travel-horizons-44-20-city-eighth-station-lisbon-portugal-7/</guid>
      <description>**
**

离开西班牙抵达了葡萄牙。
在hostelworld上面定旅馆的时候，我就发现里斯本好便宜，而且好评居然达到了98%，不可思议，是不是真的有那么好呢？我的疑虑可以省掉了，里斯本的青旅是我住过最温馨最干净的。当然里斯本留给我的印象也是最深刻的。在这边日志之前，我只为一个城市写过一篇日志，那就是里斯本，链接：葡国的里斯本，天边的一座城堡
有那篇日志的帮助，这里面我只简单介绍了，座位曾经的海上霸王和现今的欧盟第一穷。葡萄牙的确经历了不小的变化，然而有一点是让他们欣慰的，葡萄牙人很幸福。远离欧盟核心的特殊地理位置给了他们更小的压力。这一点和斯洛文尼亚比较类似。后面会提到。葡萄牙给人的感觉就是“南欧中的慢节奏”是罕见的生活态度
P136
葡萄牙的“市政厅广场”，奥赛斯古门，最美的一点。这里直接面对一条很粗的河流。
&amp;nbsp;
P137
不要小看葡萄牙，这里是98年世博会的举办地。这里就是世博园。当然了比起中国还是相差甚远，毕竟财力差距在哪里，况且别人也不是致力于把面子工程做好。世界知道在中国，things are not necessarily what is seems like 面子工程在坐崇。 至少仔细看看里斯本的世博园，感觉还是很干净温馨的。
P138
世博园的旗塔，有种帆船酒店的感觉。很带感哈哈
&amp;nbsp;
P139
早世博园附近，我没有意识到自己看到的已经是最现代的里斯本了。离开这里，我就回到了alfama 老城区，那个拥挤，饱和，超有感觉的老城。
&amp;nbsp;
P140
在葡萄牙，两条街之间考到的，不是尽头的一个建筑，而是一层层搞起来的“山上区”这个建筑风格在卑尔根也有雷同，由于地理的特征，不能改成北京或者阿姆斯特丹那样方方正正。只能弄得错综复杂，可是我感觉这种建筑风格是一种视觉享受。
&amp;nbsp;
P141
yes！lisbon！这个hostel留给我太好的印象了，直接导致我后来的旅行不想住店。特此放图一张
&amp;nbsp;
P142
继续往城区深入，看到了这个设计独特的电梯。有百年历史。难道数百年前就有旅游观光要用这样的设施么？不是的，以前这里的站岗望风的地方。现在设计成游客观光。的确能够得到很不错的视角。可以从平行的角度看到美丽的alfama老城。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P143
从眼前的平整6-8层建筑，到远处的小山坡，一点点增加的海拔。直到最后的山顶。很错综复杂，也很有视觉冲击。
&amp;nbsp;
P144
突然意识到，站在这个电梯的顶端。我好想要经历夏天36+°的炎热。幸亏我是3月份来的，还是个游客。图中的广场是里斯本广场。距离纪念碑比较近的那个建筑是个什么剧院。不太了解没有进去。
&amp;nbsp;
P145
山顶的城堡。城市的制高点。
&amp;nbsp;
P146
有没有觉得楼顶的建筑风格和《速度与激情V》里面的追大场面类似？巴西很多居民都是葡萄牙移民，练建筑风格也有所继承。一个曾经的强国就这么没落了。葡萄牙人自己倒还停欢乐，不像德国人，随时把除了意大利和日本以外国家的人记恨在心。 葡萄牙人有更好的心态。
&amp;nbsp;
P147
走下电梯来到葡国市中心广场的喷泉面前，惊觉这里天空蓝到可以当喷泉水的背景，加上白云和阳光。这感觉惬意无比。
&amp;nbsp;
P148
喷泉特写2
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P149
葡式蛋挞听说过？葡萄牙式蛋挞的简称哈，肯德基的葡式蛋挞相传来源于澳门，其实主要因为葡萄牙人占领了澳门近400年，将制作工艺传过去了而已。最正宗的葡式蛋挞，还是要在葡萄牙里斯本的蛋挞店品尝。这个蛋挞就是他们所谓的纯正口味，口感过于柔软。不太适和牙好的人。
P150
和蛋挞一起，点了一份乌贼沙拉，都说是这里的特产，我竟然忘了蘸酱搅拌。活该自己觉得海味大了。。很贵，在葡萄牙这种便宜地方，这一顿饭吃了22欧。不过既然是特产，认了吧~
&amp;nbsp;
P151
特写1
P152
抱歉传了这么多吃的。葡萄牙留给我的最深印象除了罗卡角就是沙拉蛋挞。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P153</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>