<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乔治敦大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E4%B9%94%E6%B2%BB%E6%95%A6%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 乔治敦大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Mar 2012 13:52:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E4%B9%94%E6%B2%BB%E6%95%A6%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>白宫边上的外交家摇篮——乔治敦大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/georgetown-university/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 13:52:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/georgetown-university/</guid>
      <description>**作者：陈宽
** 公立/**私立：私立
** **地理位置：华盛顿特区
** 校园环境：城市
&amp;nbsp;
乔治敦大学（Georgetown University，简称GTOWN），由于她的名字的读音，被我们给予了饺子汤昵称。当初转学来纯粹是因为他的外交学院(School of Foreign Service)，本科当中名声最响的非他莫属。位于华盛顿特区，饺子汤到白宫步行即可，所以每当学校篮球队赢得一场重要比赛时，自豪的HOYA（饺子汤学生的称呼）们会疯狂地“进军白宫”，一路飞奔告诉总统好消息。
&amp;nbsp;
08年奥巴马竞选成功时，March to the White House（向白宫进军）!成了所有激动的民主党学生的见面问候，所说那气势有如西班牙人民庆祝赢得2010年世界杯。奥巴马非常够意思，看在校队名气和实力的分上两年都压GTOWN会高歌猛进，时不时也来学校发表个演讲什么的。当然如果你喜欢打网球的话说不定会在室内网球场见到Michelle Obama陪伴她女儿练球──当然，不能拍照。
&amp;nbsp;
毋庸置疑，GTOWN是许多外国或国际组织领导人来访的首选地。世界银行行长，土尔其外交部长，美国前驻联合国大使，前西班牙都曾专程发表演说。就算你不想凑热闹，你也许还会被示威抗议的人群吓到，尤其如果来访的人是像前哥伦比亚总统这样有人权斑点的人物。个人觉得听一次演讲有时堪比上一学期课，尤其如果你想知道真实世界里政治家们都是怎么“做出一个艰难的决定”的。
&amp;nbsp;
当然，GTOWN有不少学生在他们的议员办公室实习，或者在国际组织、使馆、非政府组织（NGO）兼职，所以久而久之你会习惯一个学生西装格履地来上课。你也会理解为什么教授会因为白宫请见而取消课程。世界各个角落发生的重大事件总能在校园里找到政策方面的会议或者论坛，此间说不定还能获取些off the record（不在记录之内）的“内幕”。哪怕你对具体的领域略知一二，前去了解一下仍会受益匪浅。
&amp;nbsp;
外交学院有相当一部分学术立志要进美国的外交部(State Department)的。但GTOWN下还有一个本科商学院11年最新的排名挺进十强，与众多州立大学生比肩。丰富的校友网络和成为投行、咨询等公司的Target School（目标学校）是密不可分的。对于国际学生来说，外交部国防部咱甭想进去（除非你成了美国公民），但借着秋季开学的一轮一轮的咨询会（Info session），凭着自己的经历和学识，我们冲高盛、大摩、瑞银等等有很大优势的。我得承认GTOWN的学生很脚踏实地，同时也很现实，重目的。我不觉得这里会诞生Facebook（美国著名的社交网站）的创始人，不过本科期间有一段宝贵的实习经历是对能力的锻炼（至于日后能不能跳出原来的圈子要看个人的魄力了）。
&amp;nbsp;
在GTOWN，你一不小心会成了中东某个王子的同窗，你的同学可能日后会成为一个学术领域的领军，图书馆坐你对面的人可能会竞选议员甚至总统（克林顿就是一个HOYA)，某次派对遇见的人可能成为Living Social（一个类似于团购的网站）的创始人……这些人背后的故事、理念，只有当你主动开放、主动，交流无处不在：跨文化、宗教（GTOWN是一所Jesuit（耶稣会）院校，但对宗教讨论民异常自由）、学科……想有段令人满意谈话不是难事。
&amp;nbsp;
即便你不是一个对政治或者职业感兴趣的人，DC（华盛顿特区）也许是纽约、芝加哥、旧金山、波士顿之后最有吸引力的城市，相比位于偏僻（middle of nowhere）的学校，GTOWN在著名的M街附近，这有无数的餐馆。你可以周末花十分钟过Key Bridge去吃广式早茶，然后在一家奥地利餐馆吃饭后甜点，晚上吃点精致的西班牙菜或者意大利菜，吃完后看部电影，回来在TOMBS （位于学校大门不远处；旁边一家名为1789的餐馆，希拉里•克林顿是常客）泡吧，夜里饿了到隔壁淮西（WISEY）点个三明治，或者走几步买比萨饼或鸡翅。如果有兴致第二天可以接看品尝中东风味和埃塞俄比亚料理──总之，首都这不出城即可品尝各国美味。
&amp;nbsp;
GTOWN还是非常注重学术的一所院校，紧张的学习之余绝对不能亏待了肚子。DC的文化食粮也非常丰盛，刚来的时候也许你还想跟随《新视野》Tour USA转转林肯纪念堂（Lincoln Memorial）和华盛顿纪念碑（Washington Monument）和国会图书馆（Library of Congress）。呆时间久了那些真的是游客们的小儿科。有时间去史密斯索妮娅（Smithsonian）, 间谍博物馆（Spy Museum）,罪与罚博物馆（Crime and Punishment Museum）等等说不定是对你正在学的欧洲史或者艺术史的补充。
&amp;nbsp;
春暖花开的时候DC有樱花节，盛夏之末可以在学校边的Potomac River上划船，初秋可以去弗吉尼亚野营。甚至在春季学期初如果“不幸”遇到雪灾停课一周，随便到学校不远的哪个使馆签个证你就可以飞到欧洲或者南美了。离学校最近的机场最快20分钟就能到，所以课安排得巧的话，几个学期大半个美国你都可以游览一圈了。读万卷书行万里路，莱克星顿的枪声，费城会议，南部各州黑人民权运动，9/11，布雷顿森林体系（建立于新罕布什尔州）……只要你高兴折腾。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>