<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理想国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E7%90%86%E6%83%B3%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 理想国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2012 12:19:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E7%90%86%E6%83%B3%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（二）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-utopia-bai-xi-min-er/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 12:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-utopia-bai-xi-min-er/</guid>
      <description>【心路历程】****
&amp;nbsp;
Grace苘： ***一方面有着高的价值理念，另一方面又要对资金主负责谋求利润，那行走在理想和现实之间是否很难？***
白锡旼： 我想要兼具理想与现实确实不易，不过话说回来，知识分子不以此方向迈进，何人担此重任呢？用纯公益的方式行动毕竟不是长久之计，因为纯公益无法回收成本，年年要人捐助，最后他人会觉得此乃扶不起的阿斗而放弃支持。而且如果能在理想与现实之间走出一条路来，日后能引导更多人跟进此途径，可用此方法不断改善社会不良状况，是我以为目前社会状态下能运用的较佳模式啰。
并且，团队在自己的理想中能感受到喜悦感满足感，唯有如此才能点燃火花，不断前进，遇到挫折尚能自我满足，且转化成动力。有时团队自己也会迷失喔，在钱堆、在权力游戏中，进入追逐名与利的竞争中去了！别忘了随时回首望望自己的来途，唯有清晰坚定的初衷，才能有始有终，一以贯之。正如孙中山所言：“思想产生信仰，信仰生出力量。”所以理想是必要的价值观。
&amp;nbsp;
Grace苘： ***看来岁月也教会了您很多？***
白锡旼： 呵呵，生命换来的啊，生命成熟需要时间，一个成熟的生命能作更多事情吧，当然还保有年轻的心灵才有用啰。不过话说回来，青年人要能吸取前人教训，尽量避免走失方向，缩短奋斗时间，这才是社会逐渐进步之正途。生命的浪费最可惜。
Grace苘： ***现在你的人生目标是什么呢？什么是你活着最大的意义呢？***
白锡旼： 我想将自己的理念和经验更多传递青年人。同时等待天机，要天地人具足，不轻言启动，我全心等待再一次启动。等待利他之途再度出现，走出一条路然后交棒。为此一役。全然等待。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【推广大陆】
Grace苘： ***资金主与团队的合作也是一种缘分。那也许很多人遇不到这样的缘分，您觉得社会和教育机构是否有必要开展一些项目和奖学金去扶持这些理想呢*?**
白锡旼：我赞成如果有契机，应该尽力去推动相关奖助项目，包括企业与教育机构合作推动奖学金，操作相关研究议题，这有助于企业找人以及人与企业接触等等。当然如果政府机构设立基金去投资某些值得奖励的案例，是值得鼓励的，只是似乎看来不易有绩效与成果。政府似乎也设立了此机制，但直至目前只能是少数某些人，得到特殊机缘获取该奖金济助，所以我依然建议年轻人应该学习以自己独立的方式较为直接。虽然困难，不过一旦冲破此困难点，即是迈向成功之可能性了。
&amp;nbsp;
Grace苘： ***如果把这个理想国计划引入中国大陆，根据您的经验容易遇到些什么问题？***
白锡旼：首先，目前大陆官方对于社区营造观念尚缺乏，没见过绩效案例，不易建言。而且目前大陆尚在快速成长的阶段，而社区营造非快速成长之方式。
另一方面，一旦要推动社区营造需要自基层民众参与开始，这个观念如果没有被官方接受，可能会误以为是动摇社会安定的力量，这是最根本问题。
&amp;nbsp;
Grace 苘：您觉得在中国大陆该怎样推动此类的社区文化建设？****
白锡旼：我以为，产官学三者需要一起努力，但是目前来说官方是较不可能改变的，所以寄望希望在民间，包括学术与民间企业一起合作似乎较佳。我曾一再找寻厦大等其他大学希望他们重视此议题，甚至在他们学校开课啰，给学生一些想法，实务与理论兼具。不过希望后起之秀能寻求到新的解决社会问题的途径，这是机会。
&amp;nbsp;
【寄语青年】****
Grace苘： ***您认为自己当时实践理想国的计划*“*动之非时*”*。那么什么*“*时机*”*才是适合一个人去追寻一些更理想化的东西呢？***
白锡旼：三个原则与步骤，用来测定自己团队的准备工作是否充足：理念、经验、人脉资金。用这些指标先去详细观察团队能力，可作为参考启动时机是否成熟；当然，另一方面是外在环境是否有契机出现？这也是必要思考的因素。
     白老寄语：希望更多的青年人致力于乡村建设和城市建设，真正关心民生发展的问题。    Grace苘： ***那您能多给年轻人提一些什么建议呢？***
白锡旼： 农村建设是国家建设的基础，而农村建设的“希望在民间”。希望更多的青年人致力于乡村建设和城市建设，真正关心民生发展的问题。现在的年轻人通常存在一个问题：对于自己的理想很不明确，大部分的人只关心金钱和地位，对自己的人生及国家的未来没有深入的思考，浮躁之风日益明显。 Grace：苘：您觉得海峡两岸的年轻人有什么不同？对他们有什么期望？ 白锡旼：大陆的年轻人，由于受国家限制比较多，思维较为统一，但是他们往往有很强的进取心，实践能力强。而台湾的学生思想较为开放自由，他们往往创意很多，但是养尊处优的生活让他们的具体的创业能力等不如大陆的学生。两岸青年应该相互交流，相互配合，取长补短，共同发展。  &amp;nbsp;    
&amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;710&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;采访感言：&amp;lt;/strong&amp;gt;前人指路，不敢相负，但我们自知只是其中太渺小的组成部分。 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt;  
 &amp;nbsp;  【后记】  在台中短暂的一天逗留让我们有机会真正了解并走近白先生饱经沧桑令人感佩的传奇人生。虽然之前满怀敬畏，但当他面对面坐在我们身边时，那份关切谦和的态度让在座每个人都倍感亲切；采访前后，我们一直保持着紧密的联系，他还会将一些临场的问题深入思考以后再将回答整理寄给我们，他的认真重视也让我们深深感激。他真诚无私，甘为宏大理想放弃一己小利，对团队伙伴全然交心。他坚定执着，为了最初的一个简单理想，一拼就是40年，虽然历尽成败，但他仍立志东山再起，为此一役，全心等待。他曾是腰缠万贯的房产大亨，更是心怀民生的知识分子。他既是专业的建筑工程师，又是虔心问道的修行者。在采访的最后，他感慨道：中国下一波的希望在青年人呢，因为我已经见到过一些了。我们相视而笑。前人指路，不敢相负，但我们自知只是其中太渺小的组成部分。在世界各地还有无数的人跟我一样，不断追寻，共同奋斗，但愿，我们每个人心中一直都会有个理想国。  &amp;nbsp;  参见：专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（一）  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（一）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-bai/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 08:27:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-bai/</guid>
      <description>采访：陈柯如 陈瑞苘 叶芊林 郑宇棠 编辑：陈瑞苘 应丹娜 特别鸣谢：陈露 小石 
理想不落Utopia 【前言】
1989年，年仅35岁的台鼎公司董事长白锡旼，选择台中大肚山麓的落后街区远东城600亩地，搭建人文深耕的社区“理想国Utopia”。一群富有理想和激情的建筑师实践着乌托邦的梦想，希望“将边陲变核心，用创意使衰败复活”。这次大胆创新的房产开发方案轰动一时，使之前荒废的街区顿时炙手可热，地价至少涨了十倍，成为台中地产界一时传奇，之后又如流星一般因经营不善而两年内陨落。
二十年后，白锡旼先生对于理想国的沉浮有什么样的反思和感悟？对于大陆的社区建设有什么独到见解？对于时代青年又有怎样的希冀和建议？谈笑间，且听他娓娓道来…[点击了解]
&amp;nbsp;
【回看来途】
Grace苘： 能先为我们介绍一下“理想国”的缘起吗?
白锡旼： 6、70年代曾经长期担任过东海建筑系主任的汉宝德先生，对于台湾现代建筑教育观念之启蒙功莫大焉。60年代初期他自美国归台，除引入西方思潮外，尤重人文背景的养成。1972我进入东海建筑系有幸受教于汉先生，他每每要求我们要深入人文背景的习惯，使我们企图再造理想国时，得以搜寻包括晏阳初、梁漱溟等先生的理论与奋斗过程当参考与研究。
前者晏先生，1920年自美国耶鲁大学归国，首创“平民教育总会”，引导居民参与 “识字运动”。后者梁先生，在1926年的山东邹平县实验，并提出“乡村建设理论”。他们在我尚在摸索之际，都产生过深刻影响。
&amp;nbsp;
      理想国的前身现状对比：当年计划虽然流产，也已俨然变为大肚山的地标，成为游人观光台中的热门去处     &amp;nbsp;
Grace苘： 我知道您一直视理想国为有机的生命体，视“政治、经济、教育、文化、宗教”为城市的“五行”，需要同时发展。您认为理想国当前的状况在多大程度上实现了这五个元素呢?
白锡旼： 很少，因为已经衰败了，虽然看似经济还可以。不过当年希望逐渐推动的人文走廊，甚至引发新的政治形态的目标功败垂成。
Grace苘： 那当时理想国的失败问题出在哪里呢?
白锡旼：使理想国失败的直接导火线，是政治上的股票上市政策延误。深入地说，当年我和伙伴对理念之认知的确不够深入，引入的资金主当然也就不完全了解当初的理念，今日说出的种种理念是在失败后才想深入的。边做边想付出的代价很大，但是，所有改革亦如是吧？一如孙中山，几次兵败才回去想出完整三民主义以及建国方略。
&amp;nbsp;
Grace 苘：如何避免理念不深入，与资金主理念不统一的问题？
白锡旼：开始前团队需要深度沟通理念，避免日后的分歧。我不是说日后不能有意见不同，而是彼此相当了解为了共同的理念奋斗，所以会珍惜一起奋斗的因缘，这能作为基础能量去化解许多日后的意见冲突，才不至于团队很快的分裂。尤其是理念相近了，一起奋斗久了能生出革命感情，更累积为日后长久合作更深的基础，这样才能良性循环。
资金主方面企求与团队理念一致是最佳状况，但那是理想性想法，现实往往非理想，如果退而求其次，资金主可以不懂团队的理念，但一定要能配合或支持团队。一种方式是团队用忠诚度去换取信任，也就是说，让资金主了解团队希望实践社会性理念的想法，不会去作违背良心吃里扒外的种种拿取回扣的方法，从而得到他的信任和支持。另一种方式是逐渐引导资金主去感受到他的形象获利，用中国人说的，即是“面子”。换句话说，让他感觉到他利用此团队能赚钱也能获得社会上各方亲友，社会官方贤达甚至社会一般大众的赞赏肯定，他会感觉很有“面子”，也会更深支持团队。
&amp;nbsp;
Grace苘： 您认为当时您身上的什么特质让那么多同伴老板都信任你?
白锡旼： 我觉得是真心与热诚。举例说，当时我是一企业掌门人，如果我的薪资大大多于其他伙伴，我一定不会去自己享受，每年都与伙伴分享，这样才能稳住伙伴。
Grace苘：经历二十年前的失败，今天的您会如何运作社区改造项目？
白锡旼：第一，需要有清晰的理念。如之前所言。
第二，先要洞察社会的作用关系，不是单纯理想的空洞义举。要先了解现实环境的运作关系，“实践较之批评更具建设性与积极性”。我会建议观察社会的轨迹如何前进，看穿当中的空隙，如何使自己团队切入，不会破坏体制且能和平渐进改革，这是关键处。
第三，确定命题并且加以演练。我建议用社会五行的“人、事、时、地、物”去定位一个团队的命题。然后进行演练。这就如同“排演作战”，有助于未来减少牺牲与付出更多代价。
第四，要有产业能量活化的计划。因为这是利得所在，能用来说服该处居民支持妳团队之计划，甚至是用来说服资金主支持妳。经济结合人文能使社会趋于稳定，且能生根。
&amp;nbsp;
Grace苘：在谈到理想国的建立和发展时，您和我说过“天地人三者一体”，能详细阐述一下这个概念吗？
白锡旼：三者需要一体。举例说，我们如果要将皖南村落活化，要做一个“桃花源之梦”，那么创意的产业活化之道、空间风格型塑、还有人文深耕必须同一主题，一体型塑之。另一方面，天地人的三者一体，是要将人才的组织，以及要进行再造地点相关信息的深入了解，还有天时相关的社会环境氛围也要了解其趋势是否适合推动等等，这个也是要三者一体喔。
我常开玩笑说，像是在拿取一组“烧肉粽”拿起上处手环，要能将下面一串串肉粽一起提起。
&amp;nbsp;
续：专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（二）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>