<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>张轶 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%BC%A0%E8%BD%B6/</link>
    <description>Recent content in 张轶 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Apr 2012 04:42:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%BC%A0%E8%BD%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>感恩之旅——记SAS海上学府的真实体验</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/thanks-for-sas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 04:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/thanks-for-sas/</guid>
      <description>文/张轶  在到达香港前夕，船又开始了颠簸，我陷入了剧烈的头痛中，这不过是晕船的正常反应罢了，只是未经历之前我们都只幻想了在海上漂流的美妙，完全不觉得自己会晕船，更不会知道晕船有多痛苦，诸如呕吐、浑身无力、嗜睡等等各种症兆，当我最严重的两天，什么都做不了，只能躺在床上，度日如年。  &amp;nbsp;  然而，往往只有最痛苦的记忆才会在回想的时候成为最难以忘怀的部分，而且人们往往不记得痛苦的感觉，正相反的是，在快乐间夹杂着困苦才会使得快乐的感觉加倍放大。这正是我对Semester at sea—海上学府的真实体验。  &amp;nbsp;  对比其他人要通过激烈的竞争才能来到这艘船上，我简直是像泰坦尼克号中的JACK一样混了一张船票上的船。我知道汕头大学每学期只为一个学生提供奖学金来sas，为了这一个炙手可热的名额，需要通过多轮英语竞赛，外加才艺品学兼优才行。另外几个来自复旦大学的学生无一不是自己专业的头把交椅。  &amp;nbsp;  来自浙大的两个小女生，在船上的时候纷纷收到了哈佛耶鲁的offer，作为好不容易凑够了GPA3.0，非名校，无海外学习经历的我，我真的很想问问招生办到底是看中了我的哪一点，我好需要继续发扬光大一下，所以我想如果要申请SAS其实也不是很难，保持自己的个性就可以了，另外再加一点运气吧！  &amp;nbsp;  105天，12个国家的旅程，到底能经历多少，能获得什么？这是许多人问我的问题。一路走来，巴哈马天堂岛的碧海蓝天和毛里求斯的洁白沙滩哪个更美？巴西热情的桑巴舞蹈还是南非的鲨鱼潜水更为有趣？是在加纳的奴隶堡还是越南的战争纪念馆更为沉痛？我无法回答这些问题，我们在印度食物中毒拉肚子有人都被送进了医院，在越南却是一天吃若干顿都不肯罢休；我们在加纳在越南都被出租车司机欺骗狠宰，却在南非遇到了一个因为同情中国渔民而学会中文的司机；旅程中发生的一切都充满了矛盾，完全主观和不同于旁人的经验，并且即使发生同样一件事情，不同人的视角也是完全不一样。  &amp;nbsp;  年年岁岁花相似，岁岁年年人不同，我想用这句话来解释旅行的意义。风景总是一样的，遇到的人却是不同。对我来说，最重要的经历就是在这旅途上所遇到的不同的人对我的帮助，我很感激。  &amp;nbsp;  第一次出国到迪拜转机，要在机场待14个小时，我手机没电无法跟朋友联系上，充电器又和机场插座不匹配，因而认识了机场免税店的职员may，她是菲律宾人，这件事的重点不是在于她让我破例充电，而是在于她把我介绍给这店里的所有人，每一个。她对每个人说“嗨，这是yi，这是我的朋友，她从中国来”，“这是我的朋友john，这是dart，这是theo，这是shoren”，我深深被这样的工作气氛和人与人之间的信任所打动。  &amp;nbsp;  在巴西，当地使用Portuguese 语言，大部分时候都无法沟通，但只要我们拿出地图来，就会有人主动问我们是否需要帮助，我想去买隐形眼镜的滴眼液，在一家店里拼命比划的时候，边上一个巴西女士便主动来帮我，一家店买不到，她便陪我找遍了附近所有的店，让我感动的是，她的丈夫坐在轮椅上一直在边上耐心的等我们。  &amp;nbsp;  我和mirel相谈甚欢，一见如故，她给我看她手机里两个小孩的照片，告诉我她和她的美国老公相识相爱的故事，还告诉我他们每个周末都在家里举办烤肉派对，可惜我们第二天就得离开，不然我一定会去参加。临走时我跟mirel依依不舍的告别，与我同行的一个男生说，是因为你性格好才会常遇到帮你的人，我是很难信任陌生人的。  &amp;nbsp;  其实我在旅行中发现一件事，虽然说防人之心不可无，如果你一直戒备着别人，这个旅程除了看到的风景也就不剩其他了，只有尝试着真正去信任别人，才会收获不一样的感动和友谊。比如我在印度新德里的街上一个人乱逛，被各种小贩中介包围轰炸，一个印度学生把我从这些骚扰我的人中拉出来，然后整个下午陪我去各个景点参观为我讲解，即使他已经去过很多次，后来他带我去参加他的朋友的生日会，我们一起喝当地啤酒，跳舞，最后大家都来拥抱和亲吻我的脸颊，他们说我穿着印度纱丽的样子就像是洋娃娃一般，我记得我曾经看过一本旅游的书中说，印度人十分传统保守，对外国人也十分客气，你可以去当地酒吧，但当地人不会怎么搭理你，现在想来觉得十分可笑。  &amp;nbsp;  印度男生照样会搭讪，只不过比较含蓄罢了，只是问问你是不是喜欢印度，我曾经总结过各个国家男人搭讪方式的区别，多米尼加的男人问，姑娘你还会回来吗？回来的话嫁给我好吗？加纳的男人说，你结婚了吗？没结婚的话可以跟我在一起吗？巴西的男人常常不说话，盯你盯一路，有一个家伙还假装跟我握手然后亲了一下我的手背。  &amp;nbsp;  言归正传，我们在加纳旅行的时候，当地黑人看着我们的眼神就好像我们是砸开就可以取钞票的取款机，我们总是生怕发生持枪抢劫事件，这在西非常常发生。但我在加纳认识了一个新朋友Mr.bao，他是我一个朋友的朋友，当我说想去拜访一下的时候，他给我发了数条介绍加纳风土人情的长短信，第二天我们从海角省的奴隶堡回来后决定去参观下他的公司，结果我们的司机不认识路，我们花了三四个小时在路上直到天黑都没有找到，后来终于遇到一个认识路的出租车，他带我们走一条荒无人烟又黑灯瞎火的路，行驶在苍茫的非洲大陆上，我们心底都生出藤蔓一般的恐惧，可想而知，当我们看见眼前写着几个中文大字的木牌的时候内心是多么的激动！  &amp;nbsp;  我们在这里受到了贵宾一样的待遇，当地的菠萝，从中国带来的苹果，临走时甚至还要我们带上茶叶和榨菜！我们听工程师介绍当地采矿行业以及当地人的工作状况，处于自我保护，他们都备有枪，我们甚至试着放了几枪，引来对面山头上的黑人一阵大叫。我觉得生活在加纳真的需要勇气，他们说，当地黑人只认钱，工作懒散很难管理，而且还要面对各种疾病的威胁，比如各种急性慢性疟疾。Mr.bao给我看他胳膊上蚊虫叮咬和疾病留下的痕迹，笑称为非洲的礼物。我觉得很幸运能在他乡结交这样一个朋友。我在印度的时候，一个在当地工作的学长冲到我的旅馆来看我，结果因为手机没信号无法联系上，但我依然很感激。  &amp;nbsp;  关于感恩，我有许多的话许多的故事可以说，我很感激semester at sea给的这个机会，让我有机会去看世界，我很感激我经历的一切，遇到的所有人，所有的一切让我成为现在的我。享受当下，另用我在加纳去探索当地音乐时遇到的一句话作为结束，“you’re born original，don’t die a copy”  &amp;nbsp;  注：本文为Seamaster at sea 2012春季学员所写，了解SAS。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>