<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>火人节 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%81%AB%E4%BA%BA%E8%8A%82/</link>
    <description>Recent content in 火人节 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2013 18:08:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%81%AB%E4%BA%BA%E8%8A%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>揭秘黑石城火人节</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/11/buring-man/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 18:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/11/buring-man/</guid>
      <description>文/孙一帆 跟我一起围坐在这个巨大的木人周围的，是火人节（Burning Man）黑石城近七万的居民。这个城市在美国黑石沙漠里，每年只有八天的寿命。几天后全城市的人都会离开，带走或者烧毁一切，整座城市片甲不留。
而就是今天晚上，万人空巷，家家户户都在翘首以盼木人燃烧起来的那一刻。这个木人长的有些奇特，看不出性别，也没有五官，只有简单的四肢架构。少说也得有二十米高，站在一个巨大的木制圆型高台上面。

熊熊烈火，就这样燃起来了。这团火，仿佛是宇宙间最纯洁的光芒，在这个神圣的夜里，被送入黑石城中。它放声笑着，舞蹈着，吞吐着红舌，火光冲天，把黑夜里依然弥漫着沙尘的天空都照亮了。
围坐着的密密麻麻的近七万的居民，一下子变的情绪化起来。我们欢呼着，跳跃着，有的人给旁边的人一个大大的拥抱，告诉他“你是这个星球上最美的人”，有的人脸上闪着泪花，也有的人默默的对着燃着的火人充满欣慰与感激地微笑着。
我呆呆的伫在人群之中，望着那已经坍塌了一半、很快就要被烈火吞噬掉的木人，一行清泪划过面颊。这一刻，我明白了火人节的意义。
那燃烧的，是自己，一个被权威统治、被主流束缚的自己。
那重生的，是一个崭新的自己。它破茧绽放，从此不再受禁锢。
1）结缘火人节 我不知道该怎样描述Burning Man，再想起来那段经历，恍如隔世。它像是一个分享艺术、爱、快乐与自由的短期乌托邦，像是一个城市，或者是一个国家，甚至是一个世界。而向一个没有去过的人解释，就像向一个盲人描述色彩一样困难。
第一次听嬉皮士好友说起火人节的时候，是两年多前。那时我正准备进入投行工作，准备做个好职员，他坐在我面前，滔滔不绝的讲着黑石城是怎样的神奇。
黑石城的起源是80年代时的一对离婚的美国夫妇，丈夫为了埋葬逝去的感情，于是用木头做了个人，象征自己，在旧金山的海滩上一把火把他烧掉，用来表示自己已脱胎换骨。后来因为被警察驱赶，就找到了美国西部的曾经是一片湖床的黑市沙漠，作为烧人的基地，再后来就发展成现在的黑石城。
而今，每年8月末，来自世界各地的几万人会涌入黑市沙漠，在这片寸草不生的荒漠里，凭空建造起一个只有8天寿命的城市－黑石城。所有的参与者被称作Burner。这个城市里唯一售卖的是冰和咖啡，除此之外没有任何商业行为，完全无需金钱，所有生活用品必须自带。这座城市里有无处不在的艺术，异想天开的空间构造，缤纷炫目的主题营房，天马行空的声音与光影装置，和各种穿着奇装异服甚至全裸的Burners。火人节的高潮时刻，就是所有的黑石城的居民围坐在一起，欢呼雀跃的燃烧一个10几米高的木制男人雕像。
黑石城的一个原则就是“不留痕迹(Leave No Trace)”。8天过后，所有的居民离开，带走所有的垃圾，并把所有装置与艺术作品焚烧至片甲不剩。整座城市瞬间在人间蒸发，又恢复成荒无人烟的沙漠。
我冷冷的抛了一句，“美国人可真能玩啊，你们这些不靠谱的嬉皮士！”好友一脸沮丧的把未完的话噎了回去。
时隔一年后的一天，我被老板叫去说有新项目要做，完不成的话就要取消我预定好的假期，又被同事挖苦说钱包不是名牌，一定找不到可以给我买钻戒的男朋友，苦闷的在办公室加班到死，一身疲倦的出门的时候，已经快12点了。我挥手拦下一辆出租车，自我安慰下说至少公司出每天加班后的打车钱，命也不算太苦。
一脚踏进出租车里，我就觉得自己的身体像被榨干了一般，一下子瘫坐在座椅上，想听歌却连把耳机放入耳朵的力气都没有。车窗外一幢幢灯火通明的高楼在我的视野中飞速划过， 我的大脑一片空白。
突然间脑海中蹦出来的居然是那个Burning Man，我自己都被这个疯狂又变态的主意给惊住了。
也许，我需要这个？色彩，音乐，艺术，没有官僚制度，短暂脱离物质社会，离开办公室回归自然？
回家的时候，我兴奋的坐在电脑前，认真研读着Burning Man的每一条信息——爱、自由、乌托邦与寻找自我－我想我真的需要这个！
就这样，在策划辞职出走间隔年的时候，心愿清单上的第一条就是－Burning Man！而且由于我属于无业游民范畴，我还申请到了低收入人群门票，190美金，是正常门票的一半。
&amp;nbsp;
2）“我再也不是Burning Man处女了！” 为Burning Man做准备的时候，我的心中充满的不是憧憬与期待，反而是担忧与惧怕： 我怕没有足够酷的奇装异服成为他们的一员，我怕我不懂得黑石城的规则，我怕我思想不够开放，我怕别人用些与性和毒品相关的词汇调戏我，我怕再次被孤立、被边缘化。
匆忙之中，既没有做好思想准备，也没有做好生存准备的我，背着一些衣物，十几袋方便面，一辆从加州朋友家借来的自行车，联系了Facebook上的几个同去黑石城的陌生人，就搭车向黑石城出发了。
迎接我们的是满天飞扬的尘土，看不见天地，也看不见远方。一个身姿妖娆装扮嬉皮的美女从远处飞奔过来，示意我们跳下车。她以迅雷不及掩耳之势撩起了上衣，赤裸了她丰满的胸脯，大喊一句，“Welcome Home(欢迎回家)！”
还没等一脸惊悚神色的我把目光从她的胸脯上移开，她就嘶吼着一声令下，“趴下！胸膛贴着着荒漠，感受这大地，感受这尘土！”我们不得不从命，万般无奈的把刚刚换上的干净衣服弄的净是灰尘。
那美女得知我是初次来Burning Man之后，把一根大棍子递给我，要我在一口站立的大锣上狠狠地敲了一下，又带着我大喊了一句，“我再也不是Burning Man处女了！”然后她给了我一个大大的拥抱，足足有10秒钟。
最后美女给了我份黑石城手册，让我灰头土脸的回到了车上。我正想着自己运气怎能这样差，撞见这么极端的接待人员，就看见旁边那辆车的两个女孩在一个来迎接的嬉皮帅哥的要求下，把上衣脱得只剩胸罩，再去敲那一口钟。我眼珠泛白长长的舒了一口气。
黑石城手册的首页，又重申了黑石城的十项基本原则，也是黑石城之所以为黑石城的秘密：
 彻底包容：任何人都可以无条件的成为黑石城的一分子；
 无条件给予：鼓励一切无条件的给予行为，无需相同价值的回报；
 去商品化：拒绝一切商品、广告，商业行为与赞助；
 自力更生：鼓励公民用个人的资源去发现与体验；
 自我表达：在尊重他人前提下，鼓励一切形式的自我表达。
 社区工作：重视为社区的社交网络、公共空间和艺术作品等作出的共同努力；
 公民责任：重视公民社会，公民需在各种场合下尽到公民责任；
 不留痕迹：离开一切活动时带走一切，片甲不留；
 积极参与：这里没有观众，只有演员，个人深刻的改变源于积极深入的参与；
 立即性：没有人可以代替你。  黑石城的布局很有趣。整个城市是圆形、按格子划分的，像一只时钟。钟表的中心广场非常大， 正中心是那个等待被焚烧的木人。广场周围是一条条从木人向外延伸、按照钟表上的时间命名的主路。主题营地及村庄就坐落在这一条条的主路之间，并以字母命名、一圈圈的延伸出去。近7万的居民都住在这里；而我，就我住在2:30H的那个路口。
这里每年都有一个主题，全部来自于我们生活的周遭。2006年主題是希望和恐惧，2007年是绿人，2010年则是大都会。主题不同，木质巨人的设计和黑石城的布局也会相应有所改变。今年的主题是Cargo Cult（船货崇拜），是一种宗教形式，是指在一些与世隔绝的落后土著部落里，他们看见外来的先进科技，就会将之当作神一般崇拜。我想这大概是Burners对自己的善意反讽吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>