<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aiesec on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/aiesec/</link>
    <description>Recent content in Aiesec on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2013 13:45:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/aiesec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>去波兰支教——专访AIESEC 波兰支教项目参与者王李卿</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/support-education-in-portland/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/support-education-in-portland/</guid>
      <description>采编/撰文：左宇  来自西南财经大学国际贸易专业的王李卿，在今年一月份参与了AIESEC海外志愿者项目，与其余七个来自不同国家与地区的伙伴们一道，前往波兰西南部城市弗罗莰瓦夫（Wroclaw），参加“联合国千年计划”的志愿者支教项目。在这两个月的时间里，他们是怎么管理自己的团队的？他们都课堂上讲什么？他们在当地都有哪些形形色色的经历？这篇由左宇采写的文章，将带大家了解一段别样的异国支教之旅。 Z：左宇
W：王李卿
 项目与团队介绍  Z：简单介绍一下申请到去波兰的过程？ W: 简单介绍一下AIESEC，它分为教育类、科技类、经管类与志愿者类，我当时是以志愿者形式去，在考虑综合因素后选择西欧，但其实西欧难度是比较大的，我通过中国地区的面试，分为了群体面试与一对一面试，面试通过后，我就可以在全球AIESEC系统网络中找寻项目，把自己的简历投递过去，由当地的机构对我通过skype进行面试，最后我选择了波兰的弗罗莰瓦夫，项目会在当地高中，主要宣传联合国千年计划，并宣传志愿者国家的文化。 Z：团队由哪些人构成？ W：我们团队比较有趣，富有多样性与包容性，由八个人组成，三个来自中国，一个委内瑞拉，一个印尼，一个格鲁吉亚，一个埃及。“为什么全是发展中国家？”这个项目比较偏发展中国家一些，AIESEC每个项目不同，选人标准也是不一样的，例如联合国千年目标就主要针对发展中国家。团队成员之前完全不认识，都是通过AIESEC汇聚在一起，并建立GOOGLE GROUP进行讨论，不过由于时差问题，大家在真正聚在一块前交流很少，真正的活动都是在抵达波兰后展开的。 Z：项目是已经由主办方给到，只需要执行吗？ W：不是，活动主办方只是给到活动主题——联合国千年发展目标，具体怎么样实施需要团队探索，每个人确定做一个目标的项目，包含视频、图片、PPT、文字、游戏与户外拓展。一周去三个学校，以“3、3、2”的小队结构去各学校巡回，每个小队都由来自不同国家的志愿者组成。 z：不同学校的巡回中，如何做好项目控制与管理工作？ w:AIESEC当地有负责人，负责给我们日程表，并帮助联系HOST FAMILY以及其他的事宜，教学质量控制则是在每日结束后进行适时修改，团队内部每天开会讨论一次。 办公室一角  支教经历  Z: 教学的频率是怎么样的？ W: 为了争取尽量覆盖面最广，我们每周换一个学校开展项目，两个月的时间一共跑了五个学校。 Z: 支教方式与当地教学有冲突吗？ W: 方式很新颖，不过没有什么冲突。我们给学生带去的课程，对他们来说完全是新的面貌，不过学校在与AIESEC合作之初时，就已经选择去接受了新的支教方 式，所以在支教过程中没有太大的冲突。在教学中，当地学校的老师，特别是英语老师都很喜欢我们，因为他们发现孩子们听课都非常认真，包括平时调皮捣蛋的学生，这让他们很欣慰。 Z: 从第一个学校到最后一个学校，课程方案发生了大变样吗？ W: 课件PPT变化不大，然而视频资料与课堂小游戏发生较大改变。视不同年龄段在英语语言水平上深浅不同，视频资料一直在改进，我们之前在YOUTUBE上找联合国官方视频，记得有一次播放了一段艾滋病病人内心独白的视频，当地高中生受到了震撼，他们都表示内心沉重，这样的视频在前期也得到了较好的反响。 不过在后面，我们播放的许多饥饿、贫穷的视频画面都有些骇人了，我们经讨论后很多吸毒、贫穷的画面有些吓坏了这些熊孩子们，所以我们在后期更加有所选择去使用视频与图片。 在年龄段的划分上，针对年龄小的学生，我们会组织玩简单的小游戏，比如击鼓传花英文版，你说我猜英文版等等，不过限于英文水平，他们还是觉得挺有难度，而对于年龄大的学生，我们会带他们参加户外拓展的活动，比如在别人背后贴上纸条，告诉TA你对TA的第一印象（FIRST IMPRESSTION），这个活动他们都觉得挺好，让他们对自己，对周围的同学有了全新的认识，有时候背后的“good-looking”“nice””的结果让他们始料未及，活动现场到处都是笑声与欢呼声。 Z: 除了视频、游戏外，还有其他的授课方式吗？ W: 除了之前提到的授课方式外，我们还会有素质拓展，波兰当地的学校中午不安排午休，孩子们都是下午2点多放学，我们就组织着大家一块玩游戏，让志愿者与孩子们彼此更熟悉。我们会一起去探索弗罗莰瓦夫这座城市，他们给我们地标，然后我们按图索骥的去找。我们会经常参加他们校园歌舞剧、舞台剧的排练，他们还要求我们对他们的节目做评价，当地学校的歌舞文化气氛非常好，诗歌朗诵啊，话剧啊，歌舞会什么的都搞得是风起云涌，这些都是偏社团性质，他们也非常热心的参与其中。 教学反思  Z: 在项目执行中有遭遇到什么阻力吗？ W: 当然有，阻力一：感受到国外教育环境与国内很不同，当地学校的高中生年龄较大，起点都是18岁，甚至有21岁，让我们作为同龄人感觉压力挺大，我们有时候会想，我们将的东西，他们会不会不屑于听 阻力二：团队内的文化差异，欧洲人喜闹，亚洲人喜静，当周末我们不工作的时候，大家都会住在一间大的HOST family 里面，晚上来自格鲁吉亚和委内瑞拉的伙伴会在外面开PARTY，玩到凌晨四五点，回来把房间里的灯全部打开，把中国和印尼的队员们都吵醒，团队中的冲突十分激烈，这也是我心里最大的梗，有时候我们不得不大声提醒到“GUYS CAN YOU BE QUIET PLEASE?”，不过是他们长期养成的习惯，形成了一个长期现象，一直没有解决，同时，有些差异也表现得很明显：西方人较为开放，女生把内衣裤随便乱丢，而印尼队友因为信仰伊斯兰教，所以总是带着头巾，她对我们说，因为她的信仰，她的头发是不能让除了自己老公之外的其他成年男性看到，所以当她洗澡或是吹头发时候，所有队员都需要回避，这也是我感受比较深的一点。 Z: 教学中的文化差异反映在哪些方面？ W: 委内瑞拉、格鲁吉亚与埃及都有自己的母语，波兰学生会学习第二语言，与欧洲人交流较多，对亚洲语言学习较少，觉得汉语日语都是非常难的语言，出于同一语系、语法上，欧洲语言更容易上口，不过波兰英语普及较少，30岁以下基本会说英语，30岁以上使用英语较少，标识指示牌与菜单上全是波兰语，每个人都有配备一个小伙伴（BDDY），不过大多数都是有课业的大学生，也只有在闲暇时间他们才会出来带着我们到处走走逛逛。 Z: 面对语言差距，如何做沙龙似的探讨？ W: 这要分城里学生与乡镇学生的情况来讨论，其实波兰的城乡差距也较大的，在我们支教的学校里，有的学校安排年龄大的学生来听课，有的学校安排年龄小的学生来听课，然而我们在教学中发现，弗罗莰瓦夫市区里学校的senior 3学生的英文水平与我们接触到的大学生英语水平相当，有时候还可以做圆桌会议似的话题探讨。所以我们对高年级，我们会以思辨的形式展开讨论，他们也会向大家分享自己的见解与感悟，而对Senior 1以及学校在乡镇的的同学都是以视频宣传为主，通过提问给他们反馈，还有举例子：“假如你妈妈生病了，你是什么感受？”，激发学生的课堂兴趣。 Z: 在与波兰熊孩子们的交流中，你发现他们思维方式的不同之处体现在哪里？ W: 高中生还是处于思维打不开的层次上，他们活在自己的国家里，对外面的世界了解不是很多，当我们告诉他们联合国千年目标与非洲的状况时，学生们都表示惊讶和痛心。当告知他们非洲的贫困饥饿的概况，或者中国仍然存在计划生育政策，这些孩子们则是完全不能理解，或者是没有听说过。 Z: 有人说：“可以通过支教完成类似通识教育的学习”，你认同吗？ W: 认同，因为你在支教过程中，除了顾及手上的项目，还要考虑个人生活，还有一大堆杂七杂八的问题等待你去解决，从最初适应环境，到后面逐渐与人打交道等等这些，都是一次很锻炼人的机会，还比如，当我在向波兰学生们宣传中国文化时，我发现自己其实对中国文化知之甚少，在国内时我完全没有意识到这一点，这份经历也促使我想要更多的弥补自己有关中国的历史文化知识。 Z: 乡村的学生更需要支教，还是城市乡村同样需要？ W: 我认为是乡村更需要，因为在我的观察中，比较好的学校与师资多数集中在学校，家境优越的孩子可以开车或者由父母接送到城市上学，其他没有去城市学校的学生则留在乡镇上，这一点我从英语水平上能够感受到。我还记得在最后一个学校支教时，一路上有一个老爷爷一直跟着他们，他对我们说，他整整七十年了，这还是第一次见到亚洲人，我想一次支教活动，特别是海外志愿者来到乡镇学校去支教，对孩子们的提升是更大的。  个人反思  Z: 两个月支教结束这么久了，现在想来，支教对你的影响是什么？ W: 影响很多。第一、这个支教项目让我接触了一群可爱的人，之前提到团队队友间会有很多冲突，但大家会摊开来说，我们周末出去玩，把东欧也转完了，我们教了很多学生，现在在脸书上仍然有联系，回国后有一次我还记得，我们团队中的一个队友过生日，波兰当地学生们拍摄一段视频发送给她，视频非常感人。我有时候会想，也许我这一生都不会再有机会与这些学生相见，可每每回忆起来，都是非常温馨的画面。 二、我个人也有许多收获，比如提升实践能力，比如思维方式的改变、比如英语水平提升，眼界拓宽了啊这些，正是因为我在另一个国家，观察到了不同人的生活状态，丰富了自己世界观，让我现在思考问题时候，好像都要更淡定从容一些了。 Z: 两个月的短期经历会改变你的职业选择吗？ W: 会，通过与人交流，以及见识不同的人，我们都为彼此带去新鲜的东西，这样互相都有收益。我打算工作几年再出去一次，比如参加AIESEC经管类实习之类的。 Z: 当地教学体系与国内体系的对比有哪些？ W: 我觉得有以下几点： 一、学业的繁重程度：当地学生完全不能理解我们国内高中生早七晚十的高中生活节奏。因为对他们而言，上大学只是为了提升，波兰人口较少，上大学也挺容易，他们没有对高等教育抱有太大的功利心。 二、在教学内容上，与国内偏重理论相比，当地学生的学习内容更加偏重与实践方面，更为实用。 三、他们与老师的关系不一样。老师与学生常常是开玩笑，一起吃中午饭这样，打打闹闹的，没有什么拘束感，感觉老师更像在扮演助理的角色，与学生们的私交非常好。不过孩子们与学校里的督导——教导处主任的关系倒是挺紧张。 四、当地的学生都更加成熟，因为他们见识了社会很多方面，他们热爱摇滚，好像大家的天性都被充分释放出来的，喜欢音乐，就拿着吉他去唱歌，喜欢跳舞，就组织着朋友去跳舞。 后记  访谈之余，王李卿在手提电脑前眉飞色舞的为我翻看照片与视频，这段海外支教经历带给他的留恋不言而喻。前往陌生之地，并在那里与形形色色的人们建立各式各样的连结，不啻为一种青年浪漫。海外支教更具一份独特情怀，在浪漫之上，包围在孩子们的笑脸中，满溢的温情与普世价值由此展现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土耳其business type小感</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/12/turkey-business-type/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 17:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/12/turkey-business-type/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
写在前面的话： 1 最近对土耳其的business type感触颇深，所以把这一部分提前写了，原定计划是写：70公里外的硝烟 ”的，感触是有时效性的，我怕我不写下来就会忘记。
&amp;nbsp;
2 Jasmine是学生一枚，在国内没有任何在公司里面实习的经验，所以在土耳其的AIESEC实习，可谓是我人生第一次跳出了学生圈，进入了生意场。由于我不了解中国的中小企业是如何做生意的，无从比较，所写出来的感触有失偏颇，毕竟这是personal experience, 完全的中立客观对我来说真的蛮困难的。 有句话说的好，Smart means a person know his or her opinion is biased. 我先自知之明的说出来，欢迎大家讨论拍砖给我一些insights.
&amp;nbsp;
于是以下是正文部分。
土耳其公司模式概况
土耳其的公司，大多都是家族企业，往往名义上的老板是父亲，实际上的老板是儿子。但是父亲的意见也是很重要的。我听2个女生和我说过，在AIESEC匹配，老板面试实习生的时候，老板对她们说“我决定要你成为我们的实习生，但是我要问问我父亲的意思”虽然父亲没有实权，但是地位是举足轻重的。
&amp;nbsp;
各个企业之间，往往都有亲戚关系，A公司的老板是B公司老板的叔叔啊，姐夫啊，堂兄弟啊的都很常见。互相之间有家族纽带的维系，在做生意的时候，会给方便。比如说同样的产品卖给亲戚会便宜些，彼此之间也会建立合作关系。同时也有竞争，互相争夺客户。这个关系，真的是很微妙的。
&amp;nbsp;
Gaziantep最著名的就是地毯生意，Antep年产占世界25%的地毯。而我所实习的一家公司，是土耳其最大的地毯花边生产商。
&amp;nbsp;
这家公司名义上为“最大”，其实就是十多台机器，至多30个工人（分早晚班，所以我并不确切知道具体人数）。在办公室里面的人，就是父亲，两个儿子（一个儿子主要负责，是大Boss)，我和我室友这两个实习生。
&amp;nbsp;
大Boss也是AIESECer，留学过乌克兰，学的是国际贸易 还有international marketing（这点很重要），可以说是白手起家创建了这个工厂，人才一枚。然后家里的姐姐嫁了一个很大的地毯商老板，有点联姻的意味，然后他的叔父们也是地毯公司的老板（土耳其家族人口蛮多的，具体哪个叔父我也不知道） 于是错综复杂的家庭裙带关系和竞争关系就此开始。
&amp;nbsp;
他们的竞争关系有多激烈呢？出口经理们互相在一起聊生意的时候，连客户的国籍也不说，只说客户要的产品明细规格。
一个资深的出口经理和我说，他在和老板汇报工作的时候，把客户全部编码，用代码交流，这样只有老板和他自己知道客户，避免其他公司的人抢客户。他和我说，又一次他去其他公司访问的时候，正好看到人家办公桌上有客户的contact list 他当时立马记下来，会公司就开始联系这个客户。 这个出口经理也是有自己创业的打算的，他和我说他有一个秘密的contact list，连他的老板都不知道，这个秘密的contact list将在他自己建立自己的公司的时候派上大用处。
&amp;nbsp;
为什么他可以把这件事情和我说呢？正是因为是陌生人，所以才可以说，说白了就是我和他之间没有任何的利害关系，所以说了也无妨。
&amp;nbsp;
在展会上偷拍别家的设计，就更司空见惯了，那位出口经理和我说，这件事情是中国人先做的，然后他们纷纷效仿了。 全世界最好的地毯是在比利时生产，他说比利时的展会不让土耳其人参加，是因为怕他们偷走设计。然后说，土耳其的展会不让中国人参加，怕中国人偷走设计。
&amp;nbsp;
不专业的工作
我不知道这个是因为家族企业的弊端还是因为是小企业的弊端，但是对我来说，他们的工作太不专业了。
&amp;nbsp;
大Boss之所以招我们来，是因为想要拓展国际市场。之前这家公司一直没有国际市场的经验。所以找了突尼斯的女生，希望用她的语言优势，开拓中东的市场。而我来呢，一开始帮他从中国进口机器，后来发现，他其实根本不关心进口，所以渐渐的我也开始做一些出口找客户的工作。大Boss最关心的，就是找到国外的客户，卖地毯和地毯花边。然后时不时的一时兴起让我问中国市场大蒜、棉纱、蔬菜水果种子的价格，等到中国公司给我报价了以后，他兴趣缺缺，所以这一点也让我觉得很对不起中国的厂家了……
&amp;nbsp;
我之所以觉得他们很不专业，主要是基于以下的事情：
1.我们公司的网站是土英双语的，那个英文版本连google翻译翻译出来的都不如，我室友比我早2个月来，她来的时候，就和大Boss反应情况，并且自己写好了阿拉伯语和法语的版本，但是至今，老板也没有修改。据说老板给了那个建网站的人一大笔钱，但是那个网站的质量真的很差，也没有更新过。他们似乎觉得，建了一个网站就万事大吉了，而不注重网站的维护更新，和客户访问网站时的体验。根据我室友Randa的反馈，至少有4位客户和她抱怨 说看不懂网站上的英文。
&amp;nbsp;
2.大Boss想让我们带来更多的客户，想获得更多的利润，但是他却不愿意投资。不愿意参加展会，不愿意在facebook上打广告付费，不愿意改进网站使页面更加的reader-friendly. 一个月前在伊斯坦布尔有一个很大的展会，中东的很多客户都会过来。大Boss派了他的弟弟去，没有带我的室友去，我的室友很沮丧，因为此次展会，她可以发挥她的语言优势，和客户交谈，收获潜在客户，而参加展会也是写在她AIESEC TN form的Job Description里的（在这里顺便一说，选择实习机会要谨慎，JD和现实工作不符的情况，发生在我们分会大多数的实习生身上，尤其是我）。大Boss的弟弟的英文很烂，所以可以预计他去了以后也无法和客户进行有效的谈话。为什么不愿意派我的室友去呢？大概一是因为吝啬（要多出一个人的旅费），二是因为不够信任。毕竟家里人更加可信赖一点。
&amp;nbsp;
3.大Boss的专业是International Marketing 还去过乌克兰留学，我的专业是International economic law，室友也是同事Randa是学English literature 的。可以说我们两个人，一个应该是去做律师和法官，一个应该是去当英语老师。但是在International Marketing方面，我们两个人居然比大Boss还专业。大Boss不知道Facebook上可以做广告，可以用Google Adwords做广告，也不愿意为阿里巴巴的账户付费升级……当我们给他提出一个新的idea的时候，或者使用一个新的软件(eg:email hunter)的时候，他往往的反应都是”I don’t know, how do you know that?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换个角度看世界——一个真实的印尼</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/11/a-true-indonesia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 17:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/11/a-true-indonesia/</guid>
      <description>文/王梓 &amp;nbsp;
今年暑假，我有幸通过AIESEC前往印尼参加海外志愿者活动。这次经历，不仅让我有机会为这个世界带来了一点点的不一样，也为我自己带来了些许改变。 &amp;nbsp;
2012年7月2日，凌晨由杭州起飞，中途在新加坡转机，于印尼当地时间10点左右抵达印尼首都雅加达。可能是由于杭州、新加坡的现代化程度都比较高，飞机飞临雅加达上空，望着舷窗外大片大片的农田，我有些失望。我当时的想法是：原来印尼这么的落后！事实也是如此。可是，当6周的志愿工作结束后，当地的环境并未发生改变，但我对这个国家的态度，却由失望变为不舍。犹记得离开时，一如一个多月前，只身一人坐在由巴厘岛努拉来机场起飞的捷星航班上，双眼盯着舷窗外的一切，希望能捕捉这最后的一切，关于这样一个国家最美好的一切！泪水簌簌流下。 &amp;nbsp;
印尼的街道，大多是脏而混乱的，汽车、摩托、angkot（当地一种特殊的公共交通工具）、三轮车、行人、乞讨者，甚至还有马车，所有这一切毫无规律地混杂在一起，就构成了一幅生动的印尼街景图。这样的记忆，很难称得上美好，但如今，却成为了我关于印尼最美好的记忆之一，只有这样的街景，区别于国内的任何一条街道，才能真正成为一个国家最独特的标记。 &amp;nbsp;
而印尼给我感触最深的，并不是这样的街道。有那样几件事，真正令我的灵魂为之一颤。 &amp;nbsp;
第一件，是我在山村小学看到的那一切。我的工作中有一项内容是配合茂物农业大学的一家NGO（非政府组织）去当地的山村小学开展活动。第一次走进那个山村，只有两个字能形容我那时的感受：震撼！那个山村没有一条像样的公路，唯一通向外界的，是一条颠簸的石子路。村里的人也很少与外界有接触，我们去参观村子时，全村人听说有外国人来了，带着一家人跑出来，围着我们要拍照。当时，我们坐在angkot上，随着道路上下跳跃，有些时候，我整个人几乎都要被甩出车去（angkot行驶时是不关门的）。我万万没有想到，在这样一个闭塞的山村中，会有一对年迈的夫妇，用自己微薄的资产，撑起了一座业余学校。 &amp;nbsp;
山村人家的孩子结束了学校的课程，就会到这所业余小学来参加活动，丰富业余生活、学习更多知识，同时这些孩子的父母也可以专注于农活。可是，你不会想到，这所学校全凭一对年迈的夫妇一手创办，完全没有政府的资助，而这对夫妇，也只是这个落后小村庄中的普通一户。我们最后一次去的时候，决定在那过夜，有一位越南的志愿者带去了一只液体驱蚊器，这对夫妇发现很好用，希望越南志愿者能把这只驱蚊器留下。就是这样一只在印尼各个超市都有售的驱蚊器，这对夫妇这一生可能也只见过这一次。我一辈子也不会忘记那个场景。就这样一对夫妇，建起了那样一所学校，而反观国内的许多富豪，他们甚至连为街头的穷人施舍一分一厘都显得无比吝啬。然而在印尼，像这对夫妇一样的人，还有许多。当地朋友告诉我，印尼的许多慈善机构，例如孤儿院等，都是由私人资助兴建的，政府不予以任何经济支持。而我也去过两家孤儿院，那里的院长，显然并非什么富商大贾。他们可能也只是一些中产阶级，有些可能连中产都达不到，但他们有信仰，他们坚信真主的存在，并相信行善会让他们距离真主更近一步。 &amp;nbsp;
第二件，则是关于我在一所残障学校开展的工作。当时，我负责智障儿童的教学任务。说实话，这之前，我对智障人士一直存有一定偏见，我始终认为智障人士很难进行有效的学习。第一次走进班级，我的那些陈见就被瞬间击垮。我第一天是教他们用英语数数，其中一个女孩，可能是之前学过的缘故，竟然能在一开始就用英文从1数到5.这不仅令我大为吃惊，也让我坚信这些智障孩子仍是可以进行有效学习的。而他们之后的表现更是令我为自己之前的想法感到无比羞愧。第一天教学结束后，许多孩子已经能用英语从1数到5了，即使还不是很流畅，而且经常会有遗忘。在我最后一天上课时，所有的孩子都已经能完整地用英语从1数到10，而且还能说一些基本的交际用语，比如”Hello”.”Goodbye”等。和这些孩子相处的那些日子，不仅让我见证了这个世界上最伟大的奇迹，也让我懂得了智障人士也能像正常人一样学习生活，他们需要的，只是更多的耐心。相比常人，他们还有一份天赐的礼物，那就是他们那毫无烦恼、纯真无邪的笑，像刚出生婴儿一般，这个世上，经历了那么多世事，却依然能笑得如此灿烂的，除了他们，还能有谁？ &amp;nbsp;
最后一件令我印象颇深的，是当地人的宗教信仰。我在印尼的那些日子，见证了当地人一天5次的祈祷，见证了当地人的守斋，也见证了巴厘人民每天的焚香拈花敬佛。曾经和当地一位司机交流，讨论到宗教问题，他告诉我，在印尼，每个人出生后必须要有一种宗教信仰。而当地的朋友告诉我，我们相信上帝创造了我们，胜于“猿进化为人”。我不想计较他们对待科学的态度，也不想深究他们为何对于上帝有如此深的崇拜，但是，在信仰的引导下，他们懂得行善的重要性，也知道要竭力规避作恶，也这一点，就足够了！ &amp;nbsp;
除了这些，印尼还给我留下了许多最美好的记忆，比如当地人对待华人的友善，完全没有丝毫反华情绪；比如当地人的乐于助人，即使互不相识，换个角度看世界，你会看到一个不一样的世界，一个真实的世界。就像我所看到的印尼，不是那个人人口中所描述的，人民天天举着砍刀，时刻准备挥向华人的印尼。而是这样一个，虽然暂时落后，却充满爱与光明的印尼。 
巴厘岛居民敬佛 
我与残障学校的学生合影 
我与山村学校学生合影 
志愿者与山村学校创建夫妇合影 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：安扬</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/11/cape-talk-anyang/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 13:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/11/cape-talk-anyang/</guid>
      <description>采访人/小昱 &amp;nbsp;
【编者按】 安扬，很好听的名字，人如其名，很Nice。说话的语调不高，给人很踏实很稳重的的感觉，也许正如他所说，“我是一个现实的理想主义者”。
&amp;nbsp;
曾和他都是TEDxYUE团队的第一批成员，但是由于各种原因，一直没有深入接触的机会。只知道，大家都很佩服他，都向他学习，但是他做了什么，他背后有什么故事以至于让大家如此钦佩，一直不得其解。
&amp;nbsp;
现在在外企工作的他很忙，但是依旧活跃于社会创新领域。他很乐于将自己经验传授给晚辈，也很乐于倾听晚辈的困惑。这在过去两个月，因为开悦网和TEDx University in China的事情，我找他咨询的时候深有体会。
&amp;nbsp;
这次采访地点是在他工作地方楼下的麦当劳。他特地抽出午餐和午休的时间接受我这个小菜鸟的采访，真是感激不尽。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
恩平的启蒙教育 在很多人眼里，安扬总是和“牛人”、“强人”挂钩。但，大一的安扬还很平凡，或者说其实每一个“牛人”本质上都是平凡的。之所以成为“牛人”，我想大家可以从这些人背后的故事去探究。
&amp;nbsp;
大一的安扬，和大多数大学生一样，迷茫，不知道自己想做什么；加之失恋，更不知道自己想要什么。他希望改变这样一种生活状态，于是在大一的那年暑假，参加了学校在恩平的支教。
&amp;nbsp;
这是他大学里最重要的一个转折点。
&amp;nbsp;
从小在城市里长大的他一直没有机会了解农村孩子的生活，而恩平支教给他打开了另一扇窗口，让他看到另一种生活方式。
&amp;nbsp;
“恩平整体而言并不富裕”。在恩平，他发现这个著名的侨乡并不是大家所理解的那样富得流油，相反，这里的人大都是出国打工，主要的生活来源是国外务工。
&amp;nbsp;
支教的第二天，班里一位小女孩在上课时被父母接走了，作为班主任的他百思不得其解，于是问小女孩的同学为什么她不再来上课了。班里的同学告诉安扬，在恩平，大多数人，因为家里穷，都是初一初二便辍学跟父母出国（主要是在古巴，南美一带）打工；这在恩平很正常，大家都觉得理所当然。但是，出国务工并没有大家想象中那么美好，他们大多可能会从事体力劳动，女生若有不慎，可能会走入歪路。
&amp;nbsp;
这让安扬十分震撼。自己作为一个大学生，有机会接受高等教育，但是却不懂得珍惜，在学校里混日子。而恩平的这群孩子，连决定自己人生的机会都没有，更谈不上所谓的高等教育。
&amp;nbsp;
弱势群体的声音震撼了安扬。
&amp;nbsp;
是否可以改变点什么？眼前的孩子，本应该是无忧无虑，本应该对生活充满希望，但是他们每一个人心里都清楚，逃不掉的是出国务工的命运；一切看起来都是理所当然的，大家似乎都没有想过去改变这种命运。
&amp;nbsp;
“我想改变一点什么”，内心的声音告诉安扬。单纯的中英数补习对于这群孩子并没有什么太大的作用，是否可以跟他们分享大学里的生活，告诉他们，生活有许多种方式，以此鼓励他们争取自己想要的生活呢？
&amp;nbsp;
于是，安扬和团队协商，决定对支教的教案进行大调整。上课不再以中英数的教学为主，改为激励式教育，如分享学习方法，帮助孩子们提高学习效率；再如分享大学生活，启发大家对外面世界的好奇心；还有借助班级日记本和写信的方式，开展心理交流，帮助孩子克服一些心理阴影。
&amp;nbsp;
渐渐地，他发现，孩子们开始有一些变化了。虽然没有可以确保他们努力就真的可以改变他们的命运，但是至少，他们开始敢于憧憬自己想要的生活，开始敢于有自己的梦想。
&amp;nbsp;
恩平的支教，给予安扬的是一种启迪，启迪他去聆听更多弱势群体的声音。

【08年夏，恩平圣堂】作为班主任，和学生们在一起。这个夏天给我带来很大改变，我看到了另外一些人的生活，我们没有办法想象的生活
&amp;nbsp;
奔跑吧，小男孩 在安扬的大学，乃至整个人生，也许这个小男孩一直是影响他最深的一个。
&amp;nbsp;
这个小男孩是他在恩平支教时的学生，调皮捣蛋，喜欢篮球。和其他孩子一样，初中毕业等待他的是出国务工，因此他没有想过花心思去读书，去争取什么或者改变什么。
&amp;nbsp;
支教的那段日子，安扬和他成了好哥们，因为从小男孩身上，他看到了自己童年的影子——调皮，课堂破坏者，喜欢篮球。安扬很乐于和他分享自己的点点滴滴。和安扬的相处，让小男孩了解到了另一个世界，另一种生活，他开始想去改变。于是有一天他告诉安扬，他不想出国打工，想上大学，如果无法考上，那就去当兵，然后出来做生意，改变家里的状况。他和家里人为此而吵架了，但是他希望自己可以坚持。
&amp;nbsp;
在安扬结束支教的那一天，约好的送别，小男孩却爽约了。左等右等，不见小男孩的影子，安扬忍不住问他的班长。原来小男孩一直都有很严重的肾结石，昨天因为肾结石发作住院。
&amp;nbsp;
赶到医院，平日活蹦乱跳的小男孩，此刻正躺在床上，脸色苍白，虚弱无力。小男孩家里很穷，一直无法让他去接受手术治疗，因此从小他便饱受肾结石的折磨。安扬当下号召团队一起为小男孩捐出1000元，回到学校后，他写信给当地的教育局，为小男孩争取到2000元的手术费。
&amp;nbsp;
2009年，一直被肾结石折磨的小男孩终于获得了治疗的机会。
&amp;nbsp;
手术后，小男孩没有出国。他很努力地学习，想考上自己所在地区的高中。但因基础不好，最后没有成功。但他短信告诉安扬，自己还是决定去江门的酒店做餐饮学徒，想闯荡一下，学到本领后回家做生意。
&amp;nbsp;
2011年，毕业那天，安扬忽然接到小男孩的电话，小男孩说自己在他学校门口。惊讶，感动，安扬万万没有想到，在毕业之时，小男孩特地从恩平赶来！
&amp;nbsp;
但是，时隔两年，在去年年底，他却收到小男孩的短信，得知小男孩还是要出国务工了，因为家里经济不好。他不得不去国外闯荡。
&amp;nbsp;
今年年初，小男孩告诉安扬，他回国了，但是是被遣送回来的。因为在古巴，他判为非法入境，在监狱里待了3个月，最近才出狱，然后被送回国。但是，他告诉安扬，他会回去古巴的，他还要去闯。他会给自己十年的时间努力，去积累第一桶金，然后回国做生意。
&amp;nbsp;
改变不是一件易事。不是努力了就可以改变，但是不努力就一定没有改变。虽然小男孩最终没有逃脱出国务工的命运，但是在小男孩心里，要改变的决心一直没有消褪，只要决心在，改变的可能就存在。小男孩的故事，激励了安扬走进公益，去聆听弱势群体的声音，去创不同。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
再一次支教 大一的支教为安扬埋下了公益的种子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆九：挥泪告别，难说再见</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/memories-of-croatia-9/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 16:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/memories-of-croatia-9/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp;
每段旅行总有结束的时候。再美好的生活也有曲终人散的时候。不想告别，不想说再见，可是最后这一刻还是到来了。 &amp;nbsp;
还记得在项目结束典礼上，我和我的学生抱成一团流泪的场景。他们送我一副大大的中国海报，为我跳了一段中国扇子舞蹈，真的让我很感动。每个学生都送来很多贴心的礼物，有巧克力、有画像、有卡片、有手链、有奖章、有感谢信……他们哭着告诉我让我暑假一定回来，我答应一定要回来看他们，可是谁知到这一分别，什么时候才能再见面。 

给每个学生折一个爱心，上面写上他们的汉语名字。再给他们精心制作一个再见视频。这是我送给学生们最后的祝福。他们每个人的笑容都深深刻在我的心里。 
&amp;nbsp;
在这里的2个月，送别过很多朋友，看着他们一个个离开，心里很不是滋味。没想到，这一天，我也要把自己送走了。 
临行前的几天，人变的异常伤感，一想到即将要分别，就忍不住的眼眶湿润。参加了朋友们为我举办的无数送别派对，终于还是到了最后一场送别的时刻。 
那天在离别的车站，本想一个人默默的离开，不想和任何人打招呼，因为不想忍受和所有人分别的场景。可是当我来到车站，所有人早已在这里等候着我。顷刻之间泪如雨下，大家相互拥抱哭泣。每个人和我说的最多的就是一句话：快点再回来吧，我们想念你！ &amp;nbsp;
快点再回来吧，我也想念你们！可是谁知到这次的再见，今后要什么时候才能再次相见，也许半年，也许一年，也许永远也没有机会了。有时候很后悔选择来到克罗地亚，因为这么的美好，让我无法割舍，让我无法和这个城市离别。为什么会有结束？为什么要有分别？旅行最后的结果为什么都是如此的残忍，一场场的离别，一段段的思念，最后都化作泪水默默的流淌在内心深处。 &amp;nbsp;
火车缓缓开动了，去往萨格勒布的火车，我多么希望此刻时间能够静止，哪怕再多给我一秒的时间也好，让我再看看这座城市，让我再拥抱一下最可爱的朋友和学生。窗外，所有的人向我挥手再见，大声呼喊着，渐渐地渐渐地，看不到他们的身影了，只剩下列车的呼啸和窗外一片漆黑的夜色。泪水瞬间再次模糊了我的视线。 &amp;nbsp;
从萨格勒布去往机场的路上，忘着窗外的景色，回想我2个月前来的时候，一切都还那么的陌生，可就在2个月后，一切都变得无法割舍。 
每天必经的超市Conzum总有我最喜欢的巧克力，Tivoli咖啡馆的服务生总会要我给他讲中文听，有轨电车2号线的司机总会在路上特意为我停下来载我，学生餐厅的阿姨每次会特意给我的汉堡里多加一片奶酪，食堂里的服务生每天都会帮我留意今天的菜单有没有米饭，Veronika每天早上会放摇滚音乐把我吵醒，Saki每天要让我充当她的翻译机，Maria在去酒吧之前总要教我怎么化妆，Gabriel在路上总要和我上演功夫大战，George总会展示自己超高的厨艺给大家做好吃的，多么熟悉的场景，多么熟悉生活，而这一切即将只存在回忆里。 &amp;nbsp;
飞机起飞的那一刻，我抱着所有人送我的各种礼物，泪流满面。就这样说再见了，就这样和克罗地亚分别了。这段旅程只有两个月，但成了一生最美好的时光。从此我拥有了克罗地亚的亲人，有了克罗地亚的牵挂。 &amp;nbsp;
Je volim Hrvastka!我爱克罗地亚。这句话深深刻在我的心上。其实理由很简单，因为我爱这里的朋友、这里的学生，这里的一切。喜欢一个国家，是因为喜欢这里的人。喜欢克罗地亚，因为这里有我一生放不下的牵挂，因为这里有我的家人。 &amp;nbsp;
红白格子的思念，上帝后花园的感动，一曲难舍的狂想曲。 最浓烈的思念，最深情的牵挂。 谢谢你，克罗地亚，是你让我成长！Hvala! Volim te 下一段旅程会去哪里？我也不知道。但无论去何方，这段克罗地亚狂想曲一直会伴随我的左右，克罗地亚的旅程从未结束，大家也未曾远离，因为祝福和牵挂一刻都没有停止。聆听着这段永恒的狂想曲，背起满满的祝福，我将继续上路…… 
&amp;nbsp;
克罗地亚AIESEC签证攻略分享
由于克罗地亚不属于申根国家，所以签证准备起来是有些不同的。AIESEC去的话，一般是个人访问的C类签证。它是根据你邀请信上的长短时间来签发的，而且只能在这一个国家，不能像申根签那样很多国家之间旅行。这对于中国人来说是及其不方便的，不过目前克罗地亚已经加入欧盟，所以如果到克罗地亚后再去申请申根签证也是比较方便的。
&amp;nbsp;
再有一个好消息，最新通知，目前拿申根签证去克罗地亚是可以免签的。所以如果手上有申根签证的同学可以直接去克罗地亚旅行。
&amp;nbsp;
先来说说准备材料：
这是大使馆的网址，可以作为参考 http://cn.mfa.hr/?mh=466&amp;amp;mv=2790
克罗地亚大使馆网站上的信息很全，很靠谱，准备签证前一定要去官方网站上查查有没有更新。
&amp;nbsp;
1. 护照或者其他有效地旅行证件（超过签证有效期3个月的）；
2. 壹张近期彩色白底照片(35 x 45 mm) 并将其粘贴在申请表上；
3. 填写申请表格（这个可以在使馆官方网站上下到）；
4. 领取签证时，须出示往返机票(电子机票亦可)&amp;#8212;-这个我推荐廉航网，他们家的机票搜索很强大。如果想要便宜的机票，可以去查查俄航官网。虽然他们的服务很差，但是永远是最便宜的。另外汉莎有时候也会查到比较优惠的票价。这要靠运气了；
5. 旅游保险（保额不得低于3万欧元）&amp;#8212;这个可以找AIESEC的合作旅行社来办理；
6. 在读证明；
7.存款证明&amp;#8212;使馆网站有详细介绍。我当时是冻结了5万元。如果去2个月的同学，建议办理5万元比较保险；
8.克罗地亚方面的邀请函&amp;#8212;-这个使馆要求的是原件。克罗地亚那边效率很慢，我当时等了两个多礼拜才收到他们的邀请函，而且居然发现上面的护照号写错了，还好最后有和使馆说明了一下，没有受到影响；
9.双方之间的AN复印件&amp;#8212;-这个不是必须的，但是最好带上以防万一；
10.学生证和身份证的复印件。
&amp;nbsp;
这里不得不说的是，大使馆要求必须本人来办理，所以不能代办。克罗地亚只有在北京有领事馆，所以必须要去北京办理。上海和广州都没有可以受理的地方！这点比较麻烦。除北京之外地方的同学们，必须要去帝都一趟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆八：我能做些什么？</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/memories-of-croatia-8/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 19:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/memories-of-croatia-8/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp;
我的工作除了教书外，还有一个重要的部分，那就是代表中国参加不同城市举办的“global village”活动，宣传中国文化。俗话说的好，不出国绝不知道自己有多爱国。每次出国，对祖国的热爱都会乘N次方增长。总想竭尽所能用最棒的方式来展现中国最棒的一面。在异国，遇到人们对于中国误解的问题很多很多，作为一个中国学生，我能做些什么？

这个问题乍一看好宏大，好像思想教育课本问题。但当一个人在异国他乡，当别人通过了解你去认识你的国家，当别人问你很多误解问题时，当Saki拿着笔墨纸砚去作为日本文化展示时，当街上很多人一看到亚洲面孔的我就用日语打招呼时，当很多人认为香港、台湾、中国是三个国家时，这就不再单纯是思想教育课本问题。不能苛求人人都了解中国，不能要求别人对中国的印象都是美好的。但至少我可以用自己的行动改变我身边人的一些观念误解。

克罗地亚当地朋友告诉我，每年他们都要招来自中国的实习生，因为中国实习生都特别努力特别友善，他们很喜欢中国人。而这次是他们第一召XX国实习生（这里省去国家名字），但是由于XX的表现很不尽如人意，所以他们决定这是第一次，也是最后一次招XX国家学生来了。虽然这种做法有失偏颇，不能以一个人来评价一个国家。但是也可见自己的行为留下的不光是个人印象，更多的会打上一个国家的标签。用一句半玩笑的话总结就是“出门在外，还是要注意国家形象”。

为了展示中国文化，我会排练中国节目到凌晨，会包饺子到天亮，专门去中国餐厅让师傅教我做饭，为了穿一件传统中国服饰而走访城市全部中国同胞寻求帮助。虽然自己已经带了很多中国礼物来克罗地亚，但是还是想借到更多的宣传材料。文化展示结束后，当所有人告诉我中国展台是最棒的时候，当两个年轻人跑来告诉我看了我的表演开始对中国产生浓厚兴趣的时候，当我的学生告诉我因为我的课而热爱中国时，所有的汗水都换来了最美的收获。用自己微薄的力量去改变周围，能做多少就尽力去做。渺小的我不会改变整个世界，但是尽自己所能影响身边的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆五：可爱的克罗地亚孩子，难以割舍的牵挂</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/08/memories-of-croatia-5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 06:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/08/memories-of-croatia-5/</guid>
      <description>文/陈婉怡 即使生活有再多的不爽，总能在学校忘却一切的不悦。孩子们天真的笑容，认真听课的表情，下课一起嬉闹的开心使得学校成了我每天最想去的地方，和学生在一起的时光总是过得那么快。   
和中国学生相比，欧洲学生显得较为成熟。很多人看上去比我还要老。所以第一次给他们上课时，很多人都误以为我只有16岁（在这里窃喜一下，呵呵）。这里的课堂和中国课堂氛围完全不同，学生有穿拖鞋来的，有带篮球来的，有两手空空来的，有带着各种零食来的。但是上课时候都会很集中，也很喜欢问问题，很喜欢和老师讨论。所以上课氛围很轻松。课下我们会一起打雪仗，做游戏。 我成了很多学生的知心姐姐，他们总会在facebook上向我求助各种事情，有问我关于中国的好奇问题，有问我如何去和喜欢的男孩子表白，也有问我如何去和女朋友谈分手的。真的是五花八门，各式各样。即使回国后，依然有很多孩子来找我谈心，和我分享他们心中的一些小秘密。有时候上课前还会收到他们一些贴心的小礼物，有蛋糕，有巧克力，还有自己制作的卡片，真的很让人感动。我是被公认所有人中心里年纪最小的，总是喜欢和孩子们在一起。也可能是自己有孩子缘，把自己当做孩子的时候就更容易走进他们的内心。   学校的学生是我的牵挂，孤儿院的孩子们也是我的思念。我一共慰问过三家孤儿院，都是利用周末闲暇时光去的。第一次拜访孤儿院算是例行的工作，后面几次则全是出于自愿。而这动力则来源于一个孤儿的故事。当时，一个12岁的孤儿和我聊天，一脸稚嫩的告诉我她已经怀孕4个月了，而且她也不知道孩子父亲是谁。她平静的语气深深震惊到了我。她的脸上写满了无知，由于家庭教育的缺失，不知道12岁即将当母亲意味着什么，不知道这件事对她人生有什么样的影响，好可悲的故事，好令人惋惜的孩子。   那天晚上回来后，大家都集体沉默了好久，为这些孤儿感到伤心和怜惜。最后我们决定多利用闲暇时光去看看他们，尽自己的力量给他们带去欢乐，这也是我们唯一能做的事情。在这件事上，我第一次感受到了“爱是无国界”这句话的分量和意义。即使我们每个人文化观念差异很大，但是对于这件事竟然看法如此一致。人与人之间的爱是用心去体会的，而没有语言差异，没有文化不同，孤儿们成了我们所有人心中的牵挂。  
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆四：文化大战与自我成长</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/08/memories-of-croatia-4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 17:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/08/memories-of-croatia-4/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp;
在克罗地亚的两个月，对我影响最深的是对文化的理解和包容。此前的印度之行已经有所感悟，但是这次作为唯一一个中国人参加项目，整个团队6个人来自6个国家，所以对我来说是更大的挑战。刚开始的时候，合作并没有想象的那么难，但是日子一长，最初的新鲜感过后，朝夕相处下的摩擦就开始不断升级。6个国家思维大碰撞产生的不仅仅是美丽的火花，更有浓烈的枪药。从刚开始的互相好奇，到产生误解，到摩擦升级，到冷战不理会，再到化解矛盾，再到心心相惜。2个月来，我们六个人就这样在文化冲突中不断磨合成长，最后变得无法割舍彼此。 

先来说说我们的团队成员：Gabriel(巴西)，George(萨尔瓦多)，Maria(巴拿马)，Veronika(爱沙尼亚)，Saki(日本)外加我。两个亚洲人加一个欧洲人再加三个拉丁美洲人的两男四女合作团队。一起教300多个14、15岁的孩子“Equal in diversity”主题。我们俩俩搭档，分为三组，我和Gabriel一组，George和Saki一组，Maria和Veronika一组，每个组负责5个学校教学任务。每周都是不同主题课程，有介绍自己国家文化，有如何沟通交流，如何注意文化差异，如何进行团队合作等等。所以每周除了给学生上课外，剩余时间就要备课。每天都要花大量的时间去找视频、找资料、想游戏，想创新，尽自己最大努力使得课堂90分钟生动有趣。5所学校每天换一所，有时候甚至一天之内要去三所学校不同班级上课。虽然工作节奏很紧，周末也没有太多的休息时间。但是我却乐此不疲，因为每天和孩子在一起的时光总是那么快乐。 

对我而言，和学生沟通并不难，最难的反而是和我的队友Gabriel的合作。初次见面的时候大家都是有说有笑，后来还没几天，矛盾就出现了。在我眼里，他属于标准的玩咖，对于他私生活的迷乱，我从不干涉和评论，但让我生气的是他从来不工作，我一人承担两个人的工作量。由于我一味的忍让，也就造成了他更加横行霸道。最后不仅不工作，还要毁坏我的工作成果，语出伤人。每次上课，从来都是我一个人从头讲到尾，他坐在那里听课，如同我的一个学生。我每天忙备课讲课，还要面对他每天摆臭脸不合作。还有几次他干脆连学校也不去了，也不和我打招呼，害我在雪地里等了他2个小时，冻到不行。为了整个团队合作，我满腹委屈，而他则继续我行我素，变本加厉。队里面的其他四个人也纷纷抱怨Gabriel的恶劣态度。后来团队成了1对5的局面，虽然所有人都站在我这边，但是这种对立也很让我苦恼。毕竟每天绝大多数时间都只是我和他相处，别人可以和他冷战，但他是我的搭档，低头不见抬头见让的生活，冷战是不能解决问题的。为了整个团队，还必须还要硬着头皮和他沟通。那段日子很是煎熬，工作要完成两个人的任务，还要忍受他各种横行霸道的作风。 &amp;nbsp;
这种僵局持续了有一个月，后来随着慢慢的接触，问题似乎开始有了转机。虽然他的行为很不对，但找找自身原因，有时候中国人的礼貌他们不懂。我们所谓的谦和与含蓄，在他们眼里却成了一种啰嗦和忽视他人。 &amp;nbsp;
例如，在别人说话时，中国人喜欢静静的聆听，尽量不要打断。而在欧洲和拉丁美洲人的眼里是我们没有在注意对方的谈话，是忽视他们的表现。反而成了不礼貌的行为。 &amp;nbsp;
再例如，中国人喜欢在做事之前询问对方的意见，以显示尊重他人。但是在其他人眼里这是一种浪费时间的作法。他们经常会困惑的问我“why you always have so many question? Why you ask me?” &amp;nbsp;
再例如，中国人喜欢含蓄表达自己观点，不喜欢直接说不。直接拒绝总是不礼貌的行为。而在西方人眼里，却搞不懂我的意思。因为有时候我一边说“yes”,同时又默默的做着“No”的行为。 &amp;nbsp;
这些文化观念的差异，每次出国旅行都要注意，原来只需要注意，但是这次的长期相处，让我知道，文化差异不仅仅需要的是注意，更需要为此做出些改变和调整。如何去包容，如何去沟通永远是生活必不可的一门学问。 &amp;nbsp;
中国人算是公认最容易合作的对象了，因为我们传统思想认为以和为贵，更考虑他人感受，更懂得牺牲自我。但忍气吞声有时候并不能换来理想的结果。该强势的地方，该站出来斗争的时候必须要站出来为自己呐喊。一味谦和有时候会使得自己被忽视，反而适得其反。从小到大就被教育学会忍让，学会自我牺牲顾全大局。但是过于谦和和自我牺牲却成了一种缺点。这也是我在这次冲突中体会最深的。学会用合理的方式捍卫自己的观点，学会呐喊，学会说“不”。有时候直截了当的指出对方的错误，要比一味忍让和回避矛盾有用的多。毕竟遇到的环境不是中国，中国的礼貌别人不懂。 &amp;nbsp;
后来随着相互的理解沟通，Gabriel也逐渐意识到自己的错误。他之前一直觉得所有人都在排斥他，不理解他，所以他选择一种消极的态度来面对所有人。还记得有一次，我们两个人吃饭，聊到这个话题，他竟然破天荒的向我道歉，当时害的我现场大飙泪，那么多的委屈顷刻间全部抒发了出来。他也很惭愧，因为我之前从来都是默默忍气吞声，不直接和他抱怨，他不知道我竟然有这么多委屈。 &amp;nbsp;
他当时和我说的话，点醒了我，对我启发很大。“Becca, you should say it, if you think I am wrong. I really don&amp;#8217;t know your feeling if you always keep silence. Say what you need to say. If you are angry, just say it to me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆二：惬意生活，杯酒人生</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/07/memories-of-croatia-2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 16:47:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/07/memories-of-croatia-2/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp;
缓慢的生活旋律永远少不了酒和酒吧  &amp;nbsp;
都说东欧人个个是酒鬼，这句话在克罗地亚得到了最好的印证。无论在街头巷尾的咖啡厅，还是在散落各处的超市小卖部，你都可以买到各式各样的酒。当地最有名的是用樱桃酿的烈酒，味道很是浓郁香甜，是当地招待客人的必备美酒。克罗地亚人对于酒的喜爱就如同中国人对于茶的喜爱一样，是生活的必需品。工作闲暇之余，所有人都会去小酌一杯，葡萄酒，伏特加，朗姆，啤酒……晚上八点，当所有的店面全部歇业，克罗地亚人才开始自己真正的夜生活。所有的酒吧开始正式营业，无论男女老少，都会去酒吧放松。这里的酒吧各式各样，有欢快热闹的适合年轻人跳舞的酒吧，有播放轻音乐适合小资人士的酒吧，有现场弹奏爵士音乐适合怀旧人群的酒吧…… &amp;nbsp;
在酒吧，你会遇到各种年龄段的人群，有年轻的大学生，有老人，有中年人，所有的人都喜欢来酒吧放松。奥斯耶克是有名的酒吧最受欢迎城市，这里每周四晚是特设的“student day”，整个城市的大学生都会在这天在酒吧举办各种主题的派对，很是热闹。学校还会特别在周五早上尽量少的安排课，以方便大家在周四晚上尽兴放松，不用担心第二天早上的课程。这可是中国学生想都不敢想的。奥斯耶克的酒吧设置地点也很有趣，全部集中在老城区，这个老城区是当地著名的旅游景点，最大币值面额的货币背面就是以老城区取景，足以见这个古城的闻名程度。而难以想象的是，这座古城区，除了一座历史博物馆，其余的就全是酒吧。 
再来说说对酒和酒吧的理解。我之前也没有去过酒吧，所以不能对中国的酒吧评头论足，但在这里，我被邀请去过很多不同的酒吧，并且渐渐喜欢上了酒和酒吧的生活。这里的酒和酒吧并不是颓废生活的代表，而是对于纯粹生活的享受和品读。在这里人们喜欢喝酒，但不去醉酒，喜欢坐在那里聊天小酌，细细品酒，是一种享受和放松。在这里人们喜欢酒吧，酒吧在城市里数不胜数，连老年人都会来这里放松，你可以选择跳舞，也可以选择坐在那里静静听着音乐，你可以去和陌生人交谈，也可以一个人独处，没有必要穿着暴露，没有迷乱和颓废，大家都是朋友相约来这里一起开心玩耍。在这里，你可以认识形形色色的人，可以看到狂欢的人群，也可以看到借酒消愁的失落者。在酒吧，永远聚集着社会各种阶层的人，成了克罗地亚的缩影。如果想了解当地文化，不去酒吧是绝对不能体会到的。 &amp;nbsp;
有时候，入乡随俗很重要，同样的东西在不同的地方也许含义是不同的。放弃观念上的偏执，勇于尝试不同的生活方式，也许会有新领悟新收获。  
除了酒文化外，悠闲的生活节奏是这里的主旋律。奥斯耶克的街头咖啡厅永远都坐满了聊天的人群。周末所有店面全部歇业，大街上连个人影都见不到，想去超市买点东西都是不可能的。所以每次一遇到周末，前一天必须去采购所有的食物，否则周末就要在饥肠辘辘下度过了。慵懒的生活节奏透露出的是人们对于生活的享受，如果说在中国的生活是生存与竞争，那么这里的生活则是享受与放松。中国人更看重别人眼中的自己生活，而克罗地亚人更看重自己眼中的生活质量。为自己而活，为了快乐而活。悠然自得的生活态度并不是富人才能享受的奢侈品，即使再贫穷的人，在这里的生活都是悠然快乐。过着有一分花一分，有今天没明天的人也一样可以在大街上欢快的舞蹈歌唱，有说有笑。这就是克罗地亚人骨子里对于生活的态度。 
“明天将会如何？谁知到呢，先开心的度过今天再说！” </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚，上帝后花园，红白格子的思念</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/07/bok-hrvastka/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 17:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/07/bok-hrvastka/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp;
从克罗地亚回来已经有快5个月的时间了，总想写点关于克罗地亚的生活，可是不知道从什么地方开始写起。太多的思念，太多的不舍。就这样拖到现在，在即将下一段旅程之际，决定为克罗地亚的生活写一篇回忆。其实，之所以迟迟不写，也是因为自己的情绪一直停留在克罗地亚，每天都在幻想自己仍过着克罗地亚的生活，所以不想用一篇所谓的回忆游记来残忍的告诉自己一切都已经结束。没想到短短的两个月竟然让我和这个地中海小国结下了深深的情缘，让我从此拥有了一个克罗地亚大家庭，让我的人生从此多了一份克罗地亚的牵挂。

1月13日，告别了熟悉的上海，告别了朋友家人，一个人踏上了去往克罗地亚的旅程，开始了又一次的单身女孩上路记。此行之前，对于克罗地亚的印象只有两个：足球和《克罗地亚狂想曲》。如此小的国家，连申请签证都需要去北京办理。除我之外，之前也只去过两个北京的学生参加AIESEC实习，我算是第三个，也是第一个来自上海的学生。一个人从上海飞往莫斯科，再从莫斯科飞往萨格勒布，再从萨格勒布搭火车去往奥斯耶克（Osijek），折腾了两天才到达克罗地亚。怀揣着各种好奇，各种未知，各种忐忑，开始了这段红白格子的奇妙旅程。

Bok Hrvastka(你好，克罗地亚)  飞机落地的那一瞬间，所有的乘客欢快的鼓掌。克罗地亚人用这种独特的方式向我展示了他们民族特有的积极乐观的一面。飞机上放着克罗地亚标准的民间音乐，窗外午后惬意的阳光撒入窗内，低矮的欧式建筑，郁郁葱葱的树木，一遍遍的告诉自己，这就是克罗地亚。一个有着南斯拉夫历史的国家，有着最为悠久历史的国家，有着和大自然最为亲密的国家。它受过90年政变的创伤，有着战争的伤痕，也有着对未来美好的奋斗。它拥有地中海最美的海岸线，拥有着欧洲最美天然原始湖泊，拥有着独特的传统美食，拥有着保存最完整的中欧式建筑群，拥有最美的天然海风琴，他是马可波罗的故乡，是圆珠笔的发明地，是领带的创造者。这样一个拥有着历史和自然宝贵资源的国家却在中国人眼里成了被遗忘的旅行目的地。大批的中国游客热衷在巴黎体验奢侈浪漫，伦敦享受皇家风情，北欧陶醉湖光山色，意大利欣赏古典优雅，却忘了亚德里亚海岸边，有着一座上帝的后花园&amp;#8212;-克罗地亚。
  
克罗地亚的风景很美，人民更美。热情而善良的克罗地亚人民给我留下了深刻的印象。在飞机上结识了一位克罗地亚老爷爷Janko，他成了我第一个克罗地亚朋友。很巧的是我们都是从上海飞来的，他已经在上海居住多年，这次回来探亲。他很好奇为什么我一个中国女孩只身一人来克罗地亚。听了我的旅行经历后，很欣赏我的这份勇气，两个人就越聊越投机。机场分别的时候，我送给他一幅中国剪纸，预祝他春节快乐。他送我了一本克罗地亚地图，希望我在这里的两个月时间好好领略他们国家的美丽。临别时他教我了一句克罗地亚语“Je volim Hrvastka(我爱克罗地亚)”。这句话是我学到的第一句克罗地亚语，也是深深刻在我内心的一句话。如同一个烙印，克罗地亚永远刻在了我的心上。
  
克罗地亚的感动就这样一直延续着，当我乘火车到达奥斯耶克时，当地AIESEC全部的人员都来迎接我。30多个人站成整齐的一排，拿着欢迎的牌子，高唱“we love interns, we do. Welcome to Osijek”。着实让我小感动了一把，所有的人都上前拥抱欢迎，仿佛自己成了耀眼的明星。这就是克罗地亚可爱的人民，他们的热情好客让我忘却了旅行的疲惫。接下来就是一场狂欢派对,和大家狂欢跳舞直到凌晨4点才结束。奥斯耶克就这样在派对的狂欢激情中向我张开了最温暖的怀抱。
    &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无知者无畏</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/wu-zhi-zhe-wu-wei/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 06:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/wu-zhi-zhe-wu-wei/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
在土耳其，土耳其人也好，外国人也好，都会问我一个问题“why you choose Turkey, why you choose Gaziantep”我没有办法那么洒脱的回答”why not” 往往我就笑着，略微无奈的说”Good question, I am exploring now”。 &amp;nbsp;
其实我就是AIESEC的项目匹配过来的，匹配过的孩子都知道，北美西欧由于小语种由于护照由于各种原因会很难，我们亚太区孩子找到个中东欧的都觉得很不错了。加上匹配的时间长久完全是一场耐力战，这时正好土耳其给了我橄榄枝，我也就乐的过来。所以三个月以后的现在，我还会和我的突尼斯室友开玩笑说 ”what’s the point that you gave up Austria, I gave up the US. And we came to the damn city and became roommate?”这就是命运吧，或者说是缘分。 
老房子
&amp;nbsp;
因为有一句话说的好，人生的路没有一条是错的，因为你不能肯定另外一条就是对的。 &amp;nbsp;
说我糊涂也好，勇敢也罢，我孤身一人，在雨雪霏霏的2012年冬天，进入了土耳其，穆斯林的世界，开始了我神奇的旅行。 &amp;nbsp;
我和在Gaziantep 大学教书有一年多的台湾老师聊天的时候，会和她说，“老师你好勇敢哦，在这里呆一年多欸”然后她笑着说：“不会啊我觉得你才勇敢咧，我专业是土耳其语，我们对土耳其还是有了解的，你是什么都不知道就跑过来了”。深以为然。我对土耳其的印象，来自于《天是红河岸》里面的哈图沙，《蓝色土耳其》里让小刚百转千回的蓝眼睛，《旅行的意义》中，埋葬记忆的土耳其。我想我们对土耳其的印象都是一样的吧：唯一一个横跨欧亚大陆的国家，古老的奥斯曼帝国，悠久的历史，神秘优雅的文化，土耳其烤肉blabla. 不过，对不起。如果你抱着这样的想法来到土耳其，尤其是土耳其东部的话，你会失望的要死。 &amp;nbsp;
我以为我来到了欧洲，却发现，我来到了中东。 暮色 &amp;nbsp;
百分之七十的女性都包头，还有那种只能在电影上看到的一身黑只露眼睛斯林大妈，有着粗糙的大手浓密胡子茂盛毛发的土耳其大叔在街边叫卖小吃，巴扎（集市）里熙熙攘攘此起彼伏的叫卖声，讨价还价声。 醉人的浓郁的蓝 &amp;nbsp;
无处不见的清真寺，当然还有土耳其浓郁的醉人的蓝和低低的云彩，仿佛伸手即可触及天空。 &amp;nbsp;
窄窄的小巷，低矮的两层楼房。脏兮兮的男孩们在踢足球，女孩们用好奇的眼神打量着路人，尤其是我这个外国人。阳台上开着花，晒着地毯，老人家们搬把椅子坐在家门口，喝茶打牌聊天晒太阳。这是最真实的Gaziantep的生活，也是最真实的土东。 &amp;nbsp;
初来乍到的天真的我，那时完全纯粹的沉浸在新环境的新奇中。 &amp;nbsp;
而生活所给我的功课，才刚刚开始。 &amp;nbsp;
关于作者：微博@Jasmine要淡定，大连海事大学09级本科生，2012年休学间隔年。通过AIESEC ，自2012年1月来到土耳其东部的城市加济安泰普(Gaziantep)，距离叙利亚只有70公里。零距离接触土东。她将持续在CAPE分享她的所见所闻，欢迎大家向她提问。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心有多大，舞台就有多宽广</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/big-stage-with-big-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/big-stage-with-big-heart/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些时候，收到交大学妹Anna的邀请函，希望我回学校分享自己的职场心得给即将踏入社会的新鲜人。尤其是，在忙碌的生活中，如何继续发挥正面影响力，传承AIESEC的精神。
&amp;nbsp;
老实说，看到这个标题时，心中有点小小感动及讶异。感动的是，有一群人即将离开学校，迈向未来，在毕业前夕，愿意花一天的时间，听一位可能只大他们几岁学长的分享。讶异的是，原来我这几年做的事情，在学弟妹眼中，是一种正面影响力，我自认自己比不过其他企业家、慈善家、甚至社会上有已经闯出一片天的年轻人，更遑论「正面影响力」。
&amp;nbsp;
这几个字，有一股压力，也有一些感触。
&amp;nbsp;
说坦白些，这些年来我做的事情，其实就是纪录及分享。
&amp;nbsp;
我从来没有想过，一篇文章的完成，可以影响多少人，但不知不觉中，已经写下了许多文章，发表的平台散布各地，读者群从年轻学子到社会人士皆有。我享受写文章的感觉，也乐於分享给别人，就像谚语说的「施比受更有福」，一篇文章虽然花了许久时间，但它所能影响的时间和空间，却是没有期限的，几年前的文章，偶尔还是会有读者来信，而这就是这篇文章的价值。
&amp;nbsp;
至于「正面」，我想就见仁见智了，跟坊间许多励志书籍比起来，我喜欢用实例说明，这也是为什么这些年来旅居世界各地，走访大街小巷。这是一种感觉，也是一种在地情怀，一篇感动人的文章，绝对不是文藻多么华丽、用词多么优美，而是写的内容，是否可以触动人心最深处的悸动，让读者心有同感，置身其中。
&amp;nbsp;
因此，坐而言不如起而行。
&amp;nbsp;
毕业快六年了，想当年拋起学士帽时，还有一股青涩，如今，虽然不失赤子之心，但内心成熟不少。看著即将毕业的学弟妹，就想起以前的自己。当年，内心是否有一种对未来的憧憬呢？还是徬徨无助，不知道自己的未来在哪裡？我想，面对未知的事物，人难免会有点害怕，但当习惯以后，是否觉得这一切比没有想像中困难。很多时候，我们需要跨出第一步的勇气，而这一步，往往就是影响未来的关键。
&amp;nbsp;
而我的这一步，就是土耳其。
&amp;nbsp;
我常在不同场合演讲，最喜欢分享的一句话是：「现在的你，决定未来的你。」而当年的这一步，影响了未来的我。两个月异国生活，开拓了视野，也让我体会到「这个世界远比心中想像的大」。不同的时空背景，造就出不同的风土民情，即使语言隔阂，但微笑永远是最自然、亲切的沟通，肢体动作也能清楚表达内心的想法。
&amp;nbsp;
当时我就立下一个心愿，回来后一定要写一本书，因为不是每个人都有机会体验这种经历，也不是每个人都能够造访这个美丽国度，但如果写下来，就能够让更多人看到，而且也是一段为自己写下的故事。
&amp;nbsp;
写书的过程狠孤独、也狠辛苦，但这是必经之路，只有当内心沉淀下来，才能感受到这段旅程的收获。因此，我常常告诉自己，文章并不一定每次都要有读者，但它是人的心血结晶，只有纪录下来，未来才不会忘，就像以前课堂上写的笔记，毕业后复习起来，突然惊觉当年学了不少东西，也许狠多都忘了，但最重要的观念还在，狠快就能上手。
&amp;nbsp;
每当我遇到职场上的压力或挫折时，总是会拿起自己的书，翻翻土耳其的照片，遥想当年故事。从完全不会土耳其文，到能够跟小孩子胡言乱语，第一次自助旅行沿著爱琴海走到地中海，狠多初生之犊不畏虎的经验，现在想想，还是觉得当年为何如此有勇气。
&amp;nbsp;
而以前能，现在为何不能呢？难道换了环境、换了地点，就忘记心中最深处的动力。为了不断提醒自己，也希望能够帮助更多人，于是开始整理生活中、职场上、旅行时体会到的经验，用浅显易懂的方式，鼓励更多人朝自己的梦想前进，并且提供实际的帮助，让愿意付出的人，不要再重蹈过去的覆辙。我没有设定目标，但只要做得到，绝对全力以赴。
&amp;nbsp;
很多人问我：「为什么要做这些事？如果将这些时间，花在自我学习上，是不是可能成长得更快。」我回答说：「饮水思源、知足报恩，如果当年不是狠多人帮助过我，可能也没有现在的我。」
&amp;nbsp;
我永远记得，曾经有人说：「谢谢学长当年的分享，让我可以勇敢朝自己的梦想前进。」也有人因为看完书后，更加坚信目标，最后完成自己的著作。这些故事，就是最大的收获。
&amp;nbsp;
「心有多大，舞台就有多宽广」这是纬创资通稽核长林铭瑶学长告诉我的话。当年在电信系办，大二的小毛头生涩地拿著纸笔，纪录杰出校友的精彩故事。
&amp;nbsp;
记得当时林学长负责宏碁的工程部门，有天和施学嫂谈到做事的态度，林学长狠认真的对她说：「我是干一天和尚撞一天钟！」施学嫂狠讶异的看著林学长，一付不可置信的样子。是的，「干一天和尚撞一天鐘！」在一般人的观念中，恐怕是负面的成份居多，总觉得这种态度太消极。
&amp;nbsp;
然而，在今天分工这么精密的社会里，每个人在组织中扮演的角色，可能都只是个或大或小的螺丝钉或齿轮。这就像负责撞钟的小和尚般，每天做着一些看起来毫无意义、单调的工作。然而，如果小和尚坚守本分，尽忠职守，该几点几分撞钟、撞几下、多大声，都很用心的力求完美。这个钟声大家都听得到，连这么小的地方都这么用心，只要他的能力足够，机会来时老板会不用力的考虑他吗？
&amp;nbsp;
只要用心，路将会无限宽广…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>但是，还是喜欢这个地方，不舍得离开</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/kenyans-for-change/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 06:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/kenyans-for-change/</guid>
      <description>文/李珍 &amp;nbsp;
我的当地朋友说Nairobi is Nai-Rob-bi，如果你在内罗毕一个月都没有被偷被抢过，就是幸运之极了。走在街上，你的包也许会在一天之内被拉开无数次，即是是最著名的快餐店内，一不留神也有可能被手法高明的小偷钻了空子。在肯尼亚，我们受过冷遇和委屈，被偷过被抢过被骗过弹尽粮绝过，还因为钱的事情和NGO闹矛盾差点无家可归。但是，还是喜欢这个地方，不舍得离开。
&amp;nbsp;
某天，Cindy，Grace, Vanessa, Choey和Liz从贫民窟回来坐在内罗毕市中心的Dome Burger吃饭闲聊时交流过来肯尼亚的目的，Grace说希望改变人生观，Cindy说来亲近大自然， Vanessa和Choy说来马赛马拉看动物， Liz没说话但是在心里说想来于是就来了。经历过那么多事情，我想不管我们的初衷如何，我们都收获了一段特别的异域人生和4个最佳损友。
&amp;nbsp;
我的项目是在内罗毕的一个叫Kenyans for Change 的NGO做一个Amani（斯瓦希里语意思是和平）的项目，推进社区和平。NGO负责人的主张类似于“有恒产者有恒心”，希望通过社会调查帮助贫民窟的Youth Group 更好的发展，改善贫民窟人们的生活，以避免重复零七年大选悲剧重演。项目开展的前四个周，我们分别在内罗毕的Kibara Slum，Mathare Slum和Dandora 走访了各种Youth Group，进行采访和信息采集。第五周，我们在之前走访过的一个位于Marhare Slum的社区小学安定下来，做了一周的代课老师。第六周则是根据之前收集的信息制作问卷并进行小规模的测试。第七周回访了之前的大部分Youth Group， 发放问卷并回收，得出报告，同时把一些采访资料做成视频，让更多贫民窟之外的肯尼亚人了解这些社会底层人们的生活。
&amp;nbsp;
四十八天里，我和我亲爱的Cindy，Grace, Vanessa, Choey一起走过了Kibera, Mathare, Dandora的无数Youth Group，解释过无数遍What are we doing and how can you be benefited. 当我们离开时，有的人热情的说Welcome back, any time。可也有人说，你们帮不了我们。
在贫民窟里，有太多太多类似的组织。当你去问What is your biggest challenge, 九成半的人都会回答，Money。因为数目众多，他们很难得到资助或申请贷款。曾经走访过一个组织，我们所想到的所有筹款的渠道他们都想到过，但是从来无果。而通过Grace的转述我们知道，贫民窟外围的肯尼亚人对Slum充满了恐惧，觉得这里充满犯罪和疾病，所以几乎从不涉足。
&amp;nbsp;
我们贫民窟的向导Timothy也告诉我们，这里鲜有肯尼亚大学生志愿者的身影。他们喜欢Party，对发生的一切漠不关心。Timothy是个大学生，在Mathare出生长大二十多年。然后Timothy最近失学了，原因很简单，没有钱继续支付学费了。在做社会调研和问卷的过程中，无力感让我们不知所措。这里的无奈太多，不公太多，而我们能做的只是杯水车薪。
&amp;nbsp;
工作日几乎每天都要奔波在不同的贫民窟。然而走访各种Youth Group 的确让我们学到了很多东西，见到了各种各样的人。有贫民窟考入内罗毕大学的高才生，靠NGO赚钱的贫民窟青年，朴实善良的小学老师，努力改变现状的Youth Group Leader，热情好客的单亲母亲，贫民窟充满天赋的舞者，为了音乐梦种地拾荒的年轻人， 苦苦支撑社区艾滋项目的女强人， 当然也有表面纯良的骗子，或者贪婪或者懒惰的空想家。
&amp;nbsp;
走在尘土飞扬的小道，会有很多可爱的孩子羞涩的打招呼一遍又一遍的固执而又整齐的喊着How are you, 当我回应他们，他们就会露出大大的笑容。可是很多小孩子有瘦弱的四肢和大大的肚子，这大概是因为长期的营养不良。路上的狗在舔食遍地的垃圾，也是骨瘦如柴的样子。贫民窟的人们住在铁皮做的房子里。家太小，他们只能使用收费的公共厕所，在被污染的河里洗澡。有一些人尝试改变自己的生活，做一些小生意，卖中国的盗版光盘或者自家种的蔬菜。可是据当地NGO的负责人说，更多的人，感到绝望而不去改变，懒惰生活，吸毒酗酒。
&amp;nbsp;
看到了太多的无奈之后，我们和NGO的负责人沟通，想要暂时停止这种四处奔波的工作方式，在一个地方安定下来，尝试着做点相对实际的东西。于是就有了后来在Mathare社区小学的一个星期。曾经我和校长在他狭窄拥挤的全靠天光照明的小办公室聊了很久很久。他说他的计划是一年之内，他要把学校搬到一个新的地方，让学生有宽敞的教室。要让每一个学生在学校吃午饭节约时间来学习。还要帮助优秀学生得到资助继续接受教育。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么要去土耳其?</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/why-go-to-turkey/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 13:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/why-go-to-turkey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 曾经，我和大多数学生一样，思考著大学毕业后，开始準备找工作，进入职场，或者到研究所进修…
&amp;nbsp;
但有件事情，我告诉自己，当下不做，以后可能就没机会做了，那就是「国际志工」。
「我们要参加国际志工计划？」这是我问自己的第一个问题。加入AIESEC这么久，和很多来自不同国家的人交流，所见的人事物都丰富了阅历，也加深自己对于世界的思考。然而，什么是真正的世界？地球另一边的人又在做些什么？这些资讯只能从新闻报导和别人的经验中得知，但它是片面的，唯有亲自接触，才能够体会不同文化之美。因此，我决定踏出第一步。
&amp;nbsp;
在长达半年的准备期中，有几道关卡，其中最重要的是英文能力证明及面试。英文考试有狠多管道可以选，压力并没有那么大，面试却是一项挑战，因为它不仅测试你的英文能力，更要测验遇到危机时的临场反应。毕竟出国后，有狠多不可预测的情况，如果不能先有心理准备，出国后可能无法适应当地的生活。
印象中主考官提出了一个问题「万一志工服务的工作和想像中不同，那你会怎么面对？」他解释道，因为每个国家的风情不同，难免会造成期望上的落差，训练自己解决问题的能力将是评审团考量的关键。我思索了三秒，回答说：「适当的沟通可以帮助解决问题，但心态上也必须有所调整，所谓『入境随俗』，我们是以服务的心态过来，就意味著要在不会造成当地人困扰的情况下，扮演好自己的角色。」
&amp;nbsp;
或许是因为这一席话，让我顺利通过面试。但熟知这段话却变成了两个月异国生活的准则。
六年前的现在，我一如往常般打开电子信箱，看到一封标题為「Congratulation!」的信，再往后看寄信者，是一位来自土耳其的朋友。此时我的心情非常兴奋，因为申请近两个月的AIESEC国际志工交换计划终于快有结果。这是一个透过在异地生活的方式，体验不同文化的机会。得知土耳其伊斯坦堡分会愿意接受我后，我高兴的跑去跟父母说：「爸、妈，我要去土耳其了！」
&amp;nbsp;
「什么？你要去中东国家，你不怕危险吗？」这句话浇了我一头冷水，一直在心中萦绕，也让我陷入举棋不定的状态。我打开电脑，开始搜寻土耳其的相关资料，从文化、风俗民情、到近年来内部政治形态，无不仔细阅读。同时参考了某些网友的土耳其日誌，发现那裡真的是一个狠漂亮的地方，不仅有悠久的历史，更有丰富的自然景观。土耳其人亲切和善的态度，以及不羈世的价值观，也深深令人著迷。
然而，当我浏览网络新闻时，打入关键字土耳其和伊斯坦堡，却发现一些爆炸案的消息，加上媒体大力渲染后，感觉非常严重。似乎一不小心就会遇到爆炸案，加上传闻中的禽流感，种种负面的消息，无形中让我产生极大的阴影。
&amp;nbsp;
我依稀记得一句话：「人生最大的敌人是自己。」很多事情不是办不到，而是自己心态上的问题，若一味的害怕，最后可能一事无成。为了验证报章杂志上的报导是否属实，也不希望自己这么早就放弃，我选择暂缓决定土耳其之行，先询问之前曾到土耳其游玩的朋友及当时在台湾的土耳其人，深入了解这个国家。
&amp;nbsp;
从土耳其文教学，伊斯坦堡地图解说，旅游书赠予，到当地土耳其人跨国间的联系及帮忙，各式各样生活、旅行上的建议，都令我感动万分，尤其是朋友送的这句话：「The ultimate measure of a man is not where he stands in moments of comfort and convenience, but where he stands at times of challenge and controversy.」
&amp;nbsp;
于是，我决定去了。
&amp;nbsp;
不过，为什么要去土耳其而不是其他国家？这个问题在我离开台湾之前一直是无解。
&amp;nbsp;
只是一个强烈的信念，和一种出于本能的冲动，总觉得年轻就应该闯荡天下，总觉得越陌生越有挑战，总觉得它有一种狠独特的吸引力，总觉得要去千年古城伊斯坦堡看看，总觉得…。出国前一个月，我几乎都在准备东西，除了基本的生活必需品外，还看了一些国际志工指南、英文教学手册、土耳其文学习书，并且整理即将带给土耳其朋友的台湾文化，包括地图、手册、磁铁、筷子、光碟片、海报、小纪念品等等。
&amp;nbsp;
一个神祕的国度、期待的未来、遥远的人们、充满挑战的旅程、还有那未知的故事，正等著我去挖掘。看著满囊的行李，满满的祝福，还有父母亲切的笑容，我正式踏上了旅途，在上飞机的那一刻，过去的忧虑突然化成了云烟，留下了坚定的信心，从那时起，我将对自己的生活负责。
&amp;nbsp;
我永远不后悔当初做的决定，直到现在…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟着感觉走，世界将和想像中的不一样</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 07:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
今天，收到一封来自耶路撒冷的贺卡，上面简单写了「Happy new year!」他是我认养的孩子，虽然我没看过他，但从简单的字里行间，还是可以感受到一种异国的温暖。
&amp;nbsp;
他让我想起在土耳其的点点滴滴，想起了在伊斯坦堡遇到的孩子。
&amp;nbsp;
在多年的旅行过程中，我走遍了世界各地，绕了地球一圈，看了无数个人种，旅途中的酸甜苦辣，一点一滴都存在心头。我忍受孤独，独自前往许多地方，就是为了要磨练自己，当然我也喜欢旅行，只是更喜欢记录生命，记录自己成长的轨迹。很幸运地，在不同人生阶段中，都遇到了很多贵人，也有很多转折点，但内心的声音都告诉我，朝这方向前进就对了。
&amp;nbsp;
我旅行、我走走停停，有时候为了一个景点，从不同角度拍了几十张照片，有时候跟陌生人聊天，聊着聊着竟然遇到了同好，这个世界上很多人独自旅行，每个人都在寻找答案。也许当下没有解答，还是勇敢地往前进，等到抵达终点的那天，总会捎来一个信息，告诉路途中曾经遇到的朋友，这段过程的点点滴滴。而我，是感受这份力量的人，也是给予这份感动的人。
&amp;nbsp;
我喜欢走进复杂的巷​​弄间，享受宁静的静谧，喜欢转角遇到新鲜事，喜欢看孩子们在自己空间自然的微笑，然后拿起相机，记录他们的故事。大城市太大了，到处都一样，只有走进巷弄，才能看到真正的在地​​生活。记得有一次，在土耳其莫名其妙钻进巷弄内，竟然被邀请当座上宾，参观他们的典礼。还有一次在克罗埃西亚，一个转弯，竟然让我遇到当地的AIESECer，还带我绕了城市一圈。就是这种特殊的缘分，让我相信，很多事情命运都会安排，只有勇敢前进，才有机会感受到。
&amp;nbsp;
而我的故事，就是这样而来。
&amp;nbsp;
我曾经登上长城，走一条崎岖的道路，只为了一窥千年的奥秘，八个小时的行程，我们内心是感动的。爬上去的人都说，唯有见过真正长城的人，才能书写自己的今生无悔。就像看过兵马俑的壮观场面，才知道自己的渺小。而人，其实只是整个浩瀚宇宙中，一个微渺的东西，但因为有梦、有爱，才能将正面能量发扬光大。
&amp;nbsp;
一路上，感谢有很多人的帮助，他们告诉我人生的道理，也让我从旅途中看到最真的自己，就像牧羊少年奇幻之旅般，我慢慢找到了宝藏，其实那就是自己。很久以前我读过一个故事「一个爸爸给了小男孩一张世界地图，他把它撕破了，希望小男孩拼回来，他原先预期会花很多时间，结果小男孩五分钟就完成了，爸爸问他，你怎么办到的，男孩说，地图的背后有人啊」。
&amp;nbsp;
原来，看到了人，就看到了全世界，这就是我的人生哲学。
&amp;nbsp;
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-
关于作者：
吴孟霖，台湾大学电信研究所毕业/新加坡南洋理工大学交换学生，2003年前往韩国首尔参加AIESEC亚洲区年度大会，从此展开十年的旅行生活，2006年前往土耳其志工服务，写了一百多篇文章，并整理成《土耳其进行曲》一书。喜欢旅行，视旅行为生活的一部份，喜欢摄影及写作，希望用亲身经历，让更多人看到生命的故事。理工出身的他，有着文人气质的热情，至今已完成七百多篇文章，内容涵盖旅行、文化、管理、艺术以及当今社会成功人士的经验谈。
&amp;nbsp;
近几年来写作重心转往在地故事，2009年前往莞尔小岛──马祖，和在地人互动、纪录，并在2011年出版第二本书《原来，我们都忘了马祖》。他相信，透过分享、反省、思考，能够沉淀心灵，亦能感动人心。至于什麽是旅行的意义？他觉得那是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什麽困难，都要有勇气和毅力走完全程，因为过程才是最美丽的。
&amp;nbsp;
他将以台湾年轻人的视角陆续在CAPE为我们分享他的所观所感。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的旅行.走走停停</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/12/yi-ge-ren-di-lv-xing-zou-zou-ting-ting/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 06:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/12/yi-ge-ren-di-lv-xing-zou-zou-ting-ting/</guid>
      <description>四年前的米娅18岁,青涩稚嫩看似就如同初中刚毕业的小女孩,脑中装了本&amp;lt;几百万个为什么&amp;gt;,除了背着书包,坐上公交上学堂,想不到还会其他的什么,不知道自己到底是谁,不知道什么叫 未来,也不知道接下去的路该怎么走… …
&amp;nbsp;
飘向欧洲讨生活/上海.中国-格罗宁根.荷兰
还记得那年半推半就的在海关前接过母亲大人递过的随身行李,含着泪水,大头不回,迷茫的迈着大步,狠狠的走进海关,跳上拥挤的荷航波音747飞机,试着开始自己粗糙的生活,可是,不管当时自己的情况有多糟糕,生活过得有多稀巴烂,始终记着那句&amp;#8220;在外有任何不懂,可以请教别人,直到自己的问号打消,但是记住不能养成依赖的心理&amp;#8220;, 4年过去了,能够独自活的越来越好,可是,心里始终铭记,并且在分享自己的经历时,必须把这句话原原本本的告诉任何一个聆听者.外面的世界,比想象中得更多彩,但是能够帮助自己去触摸到那坨彩云的只有 你 自己,所以 请 乐观积极不要脸的活着!
&amp;nbsp;
或许就是这种坚定,让米娅从那个连床单都铺不会,热锅加油炒菜都困难,地图正反都不知的傻姑娘,慢慢握起车把开始学习修自行车,慢慢在蹭饭的过程中学习做饭,慢慢拿起地图学习东南西北,我想 如果你问我人生中的第一次出行学会了什么,这也去就是答案,试着自己过生活,荷兰的半年我并不想炫耀自己的知识有多少积累,而是想说,不管你身处何方,只要你想…生活原本可以很简单!
&amp;nbsp;
人生,多项选择/格罗宁根.荷兰-福尔萨.芬兰

人生就是那道开放的多项选择题,没有对错,没有美丑,只有相信.在荷兰的半年学习和生活之后,我重新申请了学校和专业,而最终的选择跳出了荷兰,落地到北欧的千湖之国-芬兰,在初到芬兰时,遇到的中国同学听到我的经历都会咋舌,我们专业坐落在分校区,这里的一切都是朴素的,整个小镇没有公共交通,所以每天都靠步行,芬兰人平时沉默寡言,只有在遭遇酒精之后才会性情大发,相比多彩的荷兰,芬兰似乎只可远观,而不可亵玩焉.最初的三个月,自己生活的很痛苦,不管是学习,生活,天气,较之荷兰,差别太多.
&amp;nbsp;
除了想念荷兰,想念荷兰,还是想念.所以那学期的圣诞假期决定重回西欧,开始荷比卢德的环线旅行.还记得,那次旅行的最后一天在德国.不莱梅,深夜坐在酒吧,四周的大家都在狂欢,自己却完全不可接受要回芬兰的事实,开始痛哭,甚至起了回荷兰的念头,这时同行的同班同学对自己吼了句,这是你自己的选择,谁都怪不了,哭完全解决不了问题.这句话,就像紧箍咒一样,以后的一天,一周,一个月都时时在敲向我的内心深处.自从那次以后,自己深深的检讨,再也不报怨种种,开始慢慢试着接受这里的一切,身边的同学也开始夸自己变化很多,看开了很多.从最初的报怨周遭,讨厌自己,到后来慢慢接受这边的一切,到至今开始爱上了这里的一切.我想这就是命运吧,命没有好坏,只看你能不能hold住它.我感谢我的这次选择,如果说荷兰的经历让自己生活上成长了得话,那么在芬兰的第一年,让自己的内心更加坚定和成熟.
&amp;nbsp;
那年,夏天!/福尔萨.芬兰-新山.马来西亚
10年夏,米娅通过了AIESEC Int’l Internship Program去到马来西亚开始了为期6周的国际义工项目,和其他7位来自各大洲6个国家的义工一起工作于HIV/AIDs和环境保护的两个项目.其实到达大马的第一天稍有波折,降落吉隆坡国际机场的米娅,还需要数小时大巴的波折才能到达位于大马最南端的新山.而大马的治安是在米娅出发之前家人最为担心的一点,可是由于自己的坚持,家人还是很不情愿把米娅送走.
&amp;nbsp;
还记得5月初的那天,米娅扛着30KG的大箱独自从机场侦查地形到大巴车站,在从机场到地铁站的express上面,邻座的Lin马来西亚华人刚从北京出差回国,好奇的问我,为何独自来大马,说明了义工的身份,他却无比为自己担心,而且即将去到的新山又是大马治安最差的区域,最后好心的Lin留下了他得手机号给米娅,说有需要可以联系他,最后还嘱咐米娅,记得保管好自己的护照,在任何情况下都不能把护照交给任何人,最后在地铁站和Lin告别,心惊胆战的扛着大箱上串下跳换了N lines地铁.当最终所谓的大巴车站出现在自己面前时,吓得屁滚尿流,各种大巴公司的销售在路边招揽生意,各种肤色,马来人,中国人,或是印度人,不宽的马路,各种小轿车,大轿车,甚至超载了吓人的摩的,以各种顺序塞满了不宽的马路…当时,脑中被晴空霹雳般得吓傻,用了各种语言试着购买车票,最后被告知只能买到凌晨两点到达新山的班次,当时脑子一片空白,甚至双脚不敢move到室外的候车座位,最后还是被敢了出去,不安的坐下,结果遇上好心的Kevin和Candy,虽然他们听到米娅来大马做义工还是稍有不放心,但是,告诉米娅不用害怕,那些穿制服的都是警察,所以不用担心,还请米娅吃了到大马的第一顿饭,虽然,压根没有胃口吃下,但是,他们的好心毕生难忘,并且和Kevin还有Candy至今联系.这并不是米娅的第一次独行,但还是由于各种差异被吓到. 

大马的经历想说的能说的太多太多,我想这也是至今对自己影响最大得一次出行.本来所期望只不过是旅游+工作,结果最后自己得到的是一场真正的旅行.还记得,第一次去当地学校做workshop时的紧张,第一次在200多个孩子面前讲一个自己原本也不是那么明白且敏感的话题;第一次 被邀请和校长一起在教师餐厅用餐,第一次 被孩子们围绕着要签名;第一次 和艾滋病人接触并且被他们对于生活的态度所感动;第一次 被同龄人的所想所做感染,在大马接触到的AIESECer们,他们善良踏实努力,热情积极勇敢;这一切 让我明白 生命只有一次 但是 生活的可能性有很多种 让那些 你原本以为不可能的都实现吧!
而我的那些伙伴们,Yasmine来自埃及,Caroline来自芬兰,Crisa来自罗马尼亚,Kruti和Varun来自印度,Martin来自荷兰, Raphaël来自法国.我们曾今一起调侃,公寓里唯一的电器就是风扇;我们一起租用房东的半自动洗衣机,人工给洗衣机加水;我们一群老外在大马road trip,半夜开车开进热带雨林,吓得半死.我们分别的那一刻,我们约定,有一天,我们会再见!后来,我和Caroline在芬兰常来往,回忆着那个夏天的一切.又 后来,我们和姑娘们约定,我们每年一见,所以,去年,我和Caroline访问了在埃及的Yasmine.而 今年 我们会出现在哪里,等待下回分解!所以 年轻的大家 带着我们不同的世界观 扬帆起航吧!
&amp;nbsp;
圆梦.埃塞克/图尔库.芬兰
结束了大马的义工项目回到上海,开始了另一段和专业有关的实习,并且开始发现自己的价值观开始变化,那段时间的生活两点一线,并没有太多时间去享受国内的生活,似乎除了工作,脑子里还惦记着大马的点滴.后来回到芬兰,联系了AIESEC芬兰的全国总会,我想也许是被大马AIESECer的无限能量所感染,让自己也迫不及待的想加入组织,不久之后接受了图尔库分会主席的邀请,在面试之后正式成为了AIESEC 芬兰的成员.但是,这条路走得并不简单顺利,分会主席Anna Stenberg是在参加了一次AIESEC的全国大会而被触动,在图尔库念书的Anna决定把AIESEC带回芬兰的旧都,而去年我的第一个任期也是整个分会的第一个任期.所以刚开始的实习项目发起,资金各方面都面临了不小的问题,而当时作为一个国家项目的地区负责人,并没有太多AIESEC经验,每一步都走得很艰辛,还记得那次和图尔库大学校长的碰面,我们主要是宣传项目并且希望获得校方的经济支持,其实前两次和大学的会晤并不成功,校方对项目很感兴趣但是说到经济支持,他们都表示需考虑,所以我们并没有太大的信心说可以获得资金赞助.
&amp;nbsp;
但是 鬼使神差的是由于我的出现,整个会晤必须使用英语,而老校长也很好奇为什么我一个中国女孩会以项目负责人的身份出现在这个波罗的海的保护项目,简单陈述了自己的经历和对项目的看法,并且告诉老校长其实通过这个项目不仅仅是他们的学生,图尔库当地的学生,同时包括国际学生,和通过这个项目来图尔库的国际实习生,都将是一次文化的交流,国际视野的拓宽.我想这也许给老校长最后愿意赞助我们加了点小动力,并且老校长在结束会议之后说,他会说服当地其他两所高校的校长一起来给我们项目赞助.资金的到位也就说明了项目的可行性,这为整个分会的成长打了鸡血.在项目筹备委员会主席任期即将结束的时候,我递交了分会项目部副主席的申请,在动机信里写道&amp;#8217;I am waiting to explore more hidden capabilities within me, I am waiting to face more challenges in next 12 months.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环保从教育做起——Isabella的南极日记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 13:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/</guid>
      <description>我是在2009年的时候开始关注2041南极项目的，当年我大一，参加了世界最大学生组织、世界第三大NGO&amp;#8212;AIESEC，认识了清华大学分会主席王悦悦，她在那年被录取成为中国大陆区第一个踏上南极大地的学生代表。 大二那年学业繁忙，没有机会请假，于是”眼巴巴“地看着同样是AIESEC的朋友，上海交通大学的学生朱一宁，跟随同一个项目踏足南极。他在回国后一系列的环保宣讲影响了很多的大学生和群体，对于社会责任的独到理解和贡献都是有目共睹的。他们两人都是我的榜样。  我高中时上海根与芽的学校负责人，对环保的实践从组织回收桶设计大赛、环保周等活动开始。后来到安徽大别山支教、去年获渣打银行赞助到印度新德里为学生和社会团体做了一个月的艾滋教育宣传志愿者，今年又跟随绿色生命、百万森林母亲易解放女士到内蒙古种树。  王悦悦、朱一宁在去南极之前也做过很多的社会活动，然而我认为南极之旅带给他们的改变，不在于一次”新奇的旅途“，而在于2041的平台和事业，让他们在脚踏实地的环保实践上增加了宏观的世界观思考（如：世界、亚洲范围、政策等）。我希望投身于这样实在的、开阔眼界的活动中去，与世界各地志同道合的环保人士交流、学习他们的长处，通过见证世界上最后未被污染的风光，思考我们对于气候保护的意义。 &amp;nbsp;
这六年以来，我认为环保最重要的环节是教育。只有教育搞好了，环保才有可持续发展的可能。举个例子，广东人逢年过节，不要求贵，但总要点点鱼翅才觉得上得了台面。我奶奶有五个孩子，加上各自的家庭，我们家共有19人。我这一代有8个孩子，但我们这一代不约而同一律不吃鱼翅。鱼翅上桌，小妹妹会率先大叫，说，这太残忍太不环保了！大人也拿我们没有办法。
&amp;nbsp;
香港和国外的环保教育从幼儿园小学开始做起，所以垃圾分类、不随意浪费的概念深入人心，根植在小孩子的心里。国内现在也正迎头追上，但力度依然不够，一是父母长辈没有这个迫切的意识，二是学校没有引起足够的重视，总是轻描淡写地带过。身边没有人以身作则，一般孩子很难意识到为什么我们居住的星球承受的压力越来越大，而只有逐渐开展更多有趣的环保活动，才能引起我们下一代的共鸣。是以我的目标在于，这次南极之旅结束回国后，将会利用我学习到的知识和对环保更深一步更高层次的理解，联手联合利华（中国）、Swift Asia Pacific和首彩控股有限公司在中小学开展环保教室活动。
&amp;nbsp;
诚恳地希望听到大家的意见和想法，谢谢！
&amp;nbsp;
高梓清
北京大学中文系
邮箱：isabellako.2041@gmail.com
微博：
&amp;nbsp;
【系列南极日记连载文章目录】
 三个月拉到两万美金，我是怎么做到的 布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？ 抵达全球最南端的城市&amp;#8212;乌苏怀亚 居然先跟中东结缘？ 第一天的会议，新能源、信息真空和有关此行的意义 团队里什么才是最重要 启程南极，逞强与不逞强？ 登雪山 南极的雪 你的恐惧是什么？ 糟糕！帐篷漏水！ 中西摩擦的第一次危机   注：isabella授权CAPE转载其系列南极日记，欢迎转载，但转载时注明出处。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跳出圈子，体验不一样的精彩—-土耳其，无法形容的美好</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 11:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</guid>
      <description>2011年8月9号，土耳其签证期满，我的项目已结束，于是告诉自己要清醒而坚强：要回去了，真的….
&amp;nbsp;
清晨天未亮，夜色中极度难受的我带着艰难的微笑，向脸贴在大巴窗外的为我送别的host妈妈和姐妹们道别，他们想握住我的手不放，哪知车开动的瞬间，我的泪便滴在要挥别的手上…做梦般世外桃源的50天，要我离开，真的舍不得，忘不掉…
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
是的，土耳其，是我最不后悔的选择。在我过去的22年中，享受了一段不短不长时光却足以让我充分感受到生活之美的地方。把学习与工作的压力与烦恼统统抛掉，几天内订了机票、简单收拾行李、去北京办了签证，我就这么来了，难以想象6月10号还没收到土耳其的实习邀请确认函，出国的准备为零，6月20日上午我竟带着大箱小包抵达美丽的伊斯坦布尔机场。
&amp;nbsp;
很多人问我为什么选择出国实习，为什么选择土耳其。其实答案我“既模糊又清楚”：
&amp;nbsp;
为何“模糊”：
在出国之前，尤其是第一次，你永远无法预知会发生什么，你会真正收获多少，遇到多少危险或麻烦，体会多少一生一次和不可思议。自己的未来，没人知道，想搜索也搜索不到。但有时正是这种不过度计较风险和无奈因素的无畏，让我决定“随心所动”给自己带来一次又一次生命中美丽而难忘的体验，并让我“尝尽甜头”，停不下来。
&amp;nbsp;
为何“清楚”：
 了解自己&amp;#8211;世界很大，喜欢折腾，酷爱外语环境（也不知为何，我有些近乎痴迷spoken foreign languages，尤其是外国人说话的声音，情不自禁去倾听，不自觉地去学去模仿，作为享受，乐此不疲），潜意识中都靠近这样的环境和氛围。自己本科专业是国际文化交流（文科试点），对外语和外国文化兴趣有增无减，并懂得要实践才行。  2.我要自由呼吸&amp;#8211;暂停了当时在武汉新东方教英语的兼职工作，到异域感受不一样的两个月生活，可以忘掉之前的种种压力，经历新鲜，学习文化，对我来说每一分钟都是自由。我09年参加AIESEC，暑假去了印度，因此比较了解出国流程，视野也开始渐渐开阔，探索世界不想停下来。
在踏上土耳其这片充满惊喜和神秘的土地感受美好之前，除了魅力的海，烤肉，我对土耳其的了解是几乎为零的，而我在武汉认识一个做中土翻译，热情友好的土耳其朋友阿福，有一个来自巴西却在土耳其住过一年多，把土耳其当做第二故乡的好朋友，和一堆自己不是很熟悉，去过土耳其实习对它尽是夸赞的实习生们的人人日志。但这些在我这个喜欢探索不同文化，好奇心不是一般强的心中，这些理由已经足够，所以，在当时报名很晚，竞争激烈几乎没可能被土耳其分会录取的情况下，我还是坚持选择土耳其，对自己说，我就是相信，“自己这里就算没奇迹也总会有惊喜，为全力争取所做的努力终会换来满意”。于是用心用力去准备各种材料和证明，又一次证明自己对了：一天下午偶然机会，我在煎熬等待中终于听到了录取的消息。土耳其，我来了！
&amp;nbsp;
我来土耳其主要干什么?
我参加的是AIESEC海外实习项目之土耳其发展类实习DT（development trainee）通过AIESEC HUST(华中科技大学分会)来到土耳其AIESEC Kocaeli分会，进行为期50天的工作（AIESEC Kocaeli为2010年全球最佳接收分会best reception，离最大城市伊斯坦布尔不到一个半小时车程）
&amp;nbsp;
工作内容主要是在当地提供的教育发展类项目中进行教学和文化展示，还有一些其他的AIESEC活动，如我选择参加了7月23日—28日的17th Anatolia Congress（后面详述），进行跨文化沟通，结识世界友人。（网址 http://www.anatoliacongress2011.com/ ）；
&amp;nbsp;
Kocaeli（也叫izmit）实习具体内容：
当地土耳其AIESEC kocaeli分会今年暑假主要有三个项目：
 MMW&amp;#8212;myself my world，主要是和当地高中生一起参加夏令营（很成熟的项目，有好些年了），我个人很喜欢，所以在自己项目（Dream Together）之外常常参与，收获很多。  一周工作五天（11:00—17:00）上午是开场opening 主要是实习生和高中生一起跳AIESEC dance，然后回顾前一天的学习和感受内容by videos。之后分教室进行教授英语和presentation skills 以及讨论世界议题，eg 全球化沟通（我参与），下午是来自世界各地实习生的country presentation，很有意义。当天活动结束前AIESEC OC(组织者)会进行当天活动的分别评估（实习生—teachers和高中生对当日的组织和学习表现打分）之后是free time，大家一起可以去公园夜餐或者party。这个项目实习生最少有60人以上。
&amp;nbsp;
Unforgettable Moments：

疯狂而尽兴的开场舞：
每次到了camp的大厅，还没坐下，各国实习生们便带着极高的兴致跃上了“舞台”（也就是讲台），伴随着极有节奏的AIESEC音乐，开启一天的激情。来土耳其之前我是有含蓄美滴，到了这里也不顾形象了，大家一起来嘛！
舞蹈之后还有对没有在倒数十声之后迅速就位的学生和实习生们的punishment，就是单独表演节目逗乐大家为止，一切为了making much fun。你还别说，跳完舞后大家都很兴奋，瞌睡和疲惫一扫而光。
&amp;nbsp;
小组小屋大讨论：
每天上务必进行的一个环节就是分组之后的小组学习。每间教室有3个实习生（不同国家）和十几位十六七岁的土耳其高中生。每天的议题不一样，但实习生需要提前备课，例如有一次我们一起讨论Education System—其中我和实习生（活动组织者和教授者）定的话题是国父阿塔图对教育的贡献以及土耳其舞蹈知识。看着学生们很认真的准备和积极的表演，加上他们不怕自己英语不好，大胆的show自己，我真的特别开心！
&amp;nbsp;
还有一次我们一起讨论Global Communication（全球化沟通），在发现我在黑板上写了汉字简化字“全球化沟通”之后，台湾女生Chanie不乐意了，她马上就去改，边改边说，你的“沟”字写错了，应该是（繁体）“沟”，我顿时意识到台湾只认可繁体，我并没去改，跟她解释了下内地用简化字的情况之后就转而提议我们在场的实习生每个人都用自己的母语写下“全球化沟通”吧，于是不一会儿，便出现了中文简体，繁体，阿拉伯语（苏丹女生），印尼语，法语（突尼斯女孩），葡萄牙语（巴西），和土耳其语满满一黑板的字，大家看着它笑了。之后我们一起做了个游戏，让高中生们理解了一些什么叫global communication，假想你一个人刚到陌生的国度，完全听不懂当地语言，没人帮你翻译，你要吃饭你要生活你要买东西该怎么办？你会仅靠了解的一点点肢体语言还是有动脑筋想到别的好办法呢？游戏规则是每次挑选一个高中生（其他的都算亲友团），他们抽签一样抽到一个未知的单词（eg toothpaste or computer）交给实习生，在由各国实习生看了之后，学生开始用他仅会的英语来猜测这个物品是什么，例如他会问：is it big？is it for eating？is it like a ball？？接下来便很有意思：由三到五个实习生站成一排接受问题，回答的语言全是让土耳其学生们丝毫摸不着头脑的本国母语，分别是印尼语，法语，葡语，普通话等。所以很多次，不管怎么问，学生们记得抓耳挠腮也问不懂答案。通过这次很instructive的游戏，我们的目的也达到了：学生们更好的明白了跨文化沟通中语言学习的必要性和全球化沟通能力培养的重要性。像这样的游戏还有很多，跟不同国家的实习生以及高中生们在一起，感受到的尽是纯真而多彩的友谊和一起进步的快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和不同国家的实习生一起</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/08/sandy-kenya-1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 23:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/08/sandy-kenya-1/</guid>
      <description>by Sandy
&amp;nbsp;
和不同的实习生交往，真是一个有趣而有泪的过程。
刚刚开始来到这里，见到了希腊，荷兰，德国，捷克等等国家的实习生。有点兴奋，但是他们一起去蒙巴萨，去那里玩个5天。所以剩下就是我们5个中国人和2个外国人。捷克女生芭芭拉和巴西女生安娜。
开始的时候真的想要和她们交流的。但是一来她们的文化很相似，很快就聊得很欢乐。二来看到她们的英语流利到一定的境界。我不是不会英语，只是觉得说的好快我听不到，我越伤心就越注意力不集中，就越难catch到他们在说什么。所以后来就直接不说了。我知道这样不好，也很怕最后40多天就这样过去。我只好安慰自己说，只是一个开始，很快适应。再niubility的人也是需要一定的时间来适应这样的环境。
最坏的事情出现了，就是捷克的女生在和其他的实习生抱怨我们，比如洗澡太久，吃东西吃太多啦，甚至告诉了Mary,她后来就在会议的时候特意说了一下，并且看了我们一下。那时候，我还算后知后觉反应迟钝那种人。但是二哥二姐开始不开心，然后我也继续不开心了。我们就是在一种冷战的状态，和那个捷克人。我们就用中文称呼人家捷克人。
在餐桌上听到他们边讲边笑，我就像傻瓜一样沉默，低头吃自己的东西。顿时也觉得自己有能力也无法施展。那种感觉好难受。真心觉得不想参与他们的谈话。但是内心也在挣扎告诉自己这样不行的。
听到二哥二姐要走，去内罗毕住的那时候我还不算很伤心，纯粹因为我又是反应迟钝。但是当我看着他们的车要走的时候，看着车扬起厚厚的尘土的时候，我再也忍不住，泪水哗啦啦地流出来了。觉得一天之内事情怎么变化得那么快。
但是现在都开始适应了。荷兰的帅哥。安静的捷克人。热情重口音希腊女。开始觉得荷兰的男生很高大很帅，不敢和他说话。他的蓝色眼睛很好看。他老是说一些比较搞笑的话。哈。后来，是因为我在office开会的时候转笔。。。他会觉得很神奇，他怎么都学不会。当时我不知道这样的举动会让他觉得很神奇。
[][2]
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
（她身上有种淡定美。读完了大一。）
那个我在上课无聊的时候习得的非凡能力成为我们开始聊天的契机。哈哈。后来[][3]晚上他一直问我中文怎么说good night.他说晚安的时候很可爱。哈哈。那种发音还有坚持不懈的精神真的非常好玩。他放了SYSU OGX 的roll call的那首歌。
晚上大家从蒙巴萨回来，开始有实习生请我吃巧克力，因为做matatu,和不同的人一起坐在一起，所以聊开了。因为有人赞我的卫衣好看，我得瑟之余就多了一份信心。还有就是拿着那真空包装的茶叶和她们说功夫茶，说到大家觉得那个东西真心有那么神奇的。哈哈。也和之前有点不爽的捷克女生聊她match到这里的一些东西，从中国人扎堆到讲英文的心理，再到AIESEC的一些活动，OGX的一些技巧。后来出乎意料她竟然说，I like your shirt~~哈哈。是不是女生被人称赞衣服好看就会消除敌意呢。接着被各种实习生加facebook，各种被问你真的十八岁吗。= =总算不错。大家在外面看电影，我在这里和alex聊关于项目的事情。总之都好了，发现屋子里面的人，真的很可爱。
世界上没有不能沟通的事情。误会都是推着你要去和人沟通的契机。文化的差异才凸显出沟通的重要性。我来这里并不是要抱着矛盾回家告诉中国人外国人有多么多么可恶，也不是要告诉外国人我们中国多么多么威武或者多美多么落后，什么弘扬国威，什么崇洋媚外，都不属于我要体验的范畴。我所希望的，仅仅是抱着平等而开放的心态去接纳自己的国家并将她介绍给不同地方的人，更加了解不同国家的文化，从而达到一种了解。更好的了解。其实你问我说了解别人干嘛，了解别人或许真的也是给不了你直接的利润。何必曰利~~我就很希望了解这个世界，也希望别人能够了解我所在的世界。如果非得要实际利益地看，中国是世界贸易的一部分。哈。就这样罢了。
你看自己是从内往外看，看别人是从外往里看，所以你可能把自己的缺点和别人的优点相比，从而自己蛋碎。（当然这句话不适用于自大自恋的人了）所谓英语，考试成绩再好的人遇上应用都会有过这么一段磨合期，蛋疼的日子是免不了的。有时候听不懂就让别人重复好了，不必听不懂就把自己当哑巴当聋子。其他的实习生不也是有听不懂的时候嘛！而且有好些母语不是英语，所以不必介意。写下这些是我和大家交往的开始。虽然一天的时间从生理上看不算长，但是从心理上觉得自己平静的外表下内心曲折过，伤心过也得瑟过，最后平静地微笑。
晚安。想起荷兰的帅哥的发音。哈哈。
[][4]
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
（Daan&amp;#8212;荷兰一个很好玩的人~~hah。他的手势是1，不是2~很聪明啊~！）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
&amp;nbsp;
[2]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/08/1.jpg [3]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/08/21.jpg [4]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/08/3.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双足丈量大地，Sandy在肯尼亚</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/sandy-in-kenya/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 07:45:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/sandy-in-kenya/</guid>
      <description>Sandy将会在2011年8月1日开始在肯尼亚NGO- Living Positive 实习
一颗不安分的心
爱亦近&amp;#8211;只因为经历过、感受过
那些书&amp;#8211;关于非洲
[Preparation] Kenya出发前四大“硬件”
[和不同国家的实习生一起][5]
[Muth给我的感动][6]
[依然感谢][7]
[Random的想法][8]
[NGO里的工作][9]
&amp;nbsp;
当下即永恒
&amp;nbsp;
@珊迪爱莫莫 微博互动
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
欢迎大家参与有关肯尼亚资讯的梳理和推荐，您的资讯将对以后出行的朋友带去极大的便利，你的资讯提供将让我们更加了解这个国度的文化，让我们更加便捷的探索世界之美。
参与方式：
1.直接留言提交有关肯尼亚资讯的网站/相关文化交流机构/专题博客/曾经去过的朋友/相关便于了解这个国家的其他资源。
2.素材：图片相册/文字博客/视频专辑或者相关地址
3.可以参与微博互动，直接在微博中添加#GYPN##肯尼亚#标签，后期我们会将大家的各种资源推荐汇集成专页，集中展示这个国家的各个方面，同时鼓励大家一起来发起议题的研究和跟进
&amp;nbsp;
 本文章网站首页slideshow图片来源：http://yjxx200702.blog.163.com/blog/static/13187043620104181012016/  [5]: http:// hicape.com/2011/08/sandy-kenya-1/ [6]: http:// hicape.com/2011/08/sandy-muth/ [7]: http:// hicape.com/2011/08/sandy-thanks/ [8]: http:// hicape.com/2011/08/sandy-work-at-ngo/ &amp;ldquo;NGO里的工作&amp;rdquo; [9]: http:// hicape.com/2011/08/sandy-work-at-ngo/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己之外，有一个很大的世界</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</guid>
      <description>[][1]人一定要旅行，尤其是女孩子。一个女孩子见识很重要，你见的多了，自然就会心胸豁达，视野宽广，会影响到你对很多事情的看法。旅行让人见多识广，对女孩子来说更是如此，它会让自己更有信心，不会在物质世界里迷失方向。
&amp;nbsp;
说起吉隆坡，想到的不是黑风洞，而是迷路的时候有一印度人停下摩托车，问我是否要帮助？看完景点后下山，重遇这一位按摩师，“我带你去游览这个城市”。广州已经禁摩多年，我又坐上摩托，飞去黑风洞，印度人的神山；还有首相的官邸，听着他骂腐败的政府，对中国的向往。
&amp;nbsp;
说起纽约，想到的不是博物馆和歌剧魅影，而是在路上帮助一位英文不太好的台湾高中生，两人结伴上路，从他那里知道台湾年轻人对中国的态度，还有，一起去博物馆和看歌剧魅影，深感自己没有艺术修养；借了他的钱，第二天却遇不上他，生怕落下“大陆人骗台湾人的恶名”，幸好在facebook重遇，两人相约在台北的时候，还钱=_=。那是一种信任。
&amp;nbsp;
说起芝加哥，想到的不是特色的建筑，而是多次遇上一突尼斯医生，两人一起参观博物馆，了解jasmine revolution，真实地了解当地的暴政。
&amp;nbsp;
总有太多的故事，与景点无关，而与经历挂钩。
猜想每个人第一次去旅游，首先与旅行社为伴，必到某个景点和家人朋友合照，以证明到此一游，听着当地导游的介绍，去过一趟就，自觉已对当地熟悉无比。
&amp;nbsp;
然而渐渐发现，对旅行的印象除了那几张照片外不剩下其他记忆：这里，这里，这里，我去过；那里，那里，那里，我也去过。但是，会不会有一天，明信片的邮戳越盖越密，心情却反而更空虚？
&amp;nbsp;
记忆有点骨感，然而其实它也可以很丰满。旅行的意义大概不在于去过多少的地方，而是对当地人文的了解，我们愿意以开放的心态，倾听不同人的故事，寻找当地的故事；人与人之间的误解源于价值观的不同，我们愿意以包容的心态，尊重不同人的选择，从中启发与思考自己的问题。
&amp;nbsp;
我们希望把这个旅行过程中细小的感受和当地人的视角与你分享。
&amp;nbsp;
旅行，可以并不只是在寻找符号。
&amp;nbsp;
之所希望加入GYPN，是希望通过分享，让更多的同学顺利前行，一起感觉这奇妙的世界。
&amp;nbsp;
学生，对，我们是学生，但我们能做的事情并不只有读书，看韩剧，打dota等等的琐碎。为什么要把自己困于井底，而不去了解，不去尝试。
&amp;nbsp;
自己之外，有一个很大的世界；中国之内，并不缺乏精彩的故事。我们并不缺乏资源，却少于整合与传播。我们并不缺乏资讯途径，却少有了解的方法。
&amp;nbsp;
而现在，我们有GYPN。
&amp;nbsp;
2011年7月于中山大学
—————————————————————————————————————————————
Erica，CAPE成员 现就读于中山大学，即将休学并踏上征程前往新加坡参加海外实习项目一年,她曾参加美国CSR咨询公司的海外实习,并长期关注公益实践。 新浪微博: @钟璋璋继续努力
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/41.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行本身，已是意义</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/the-meaning-of-journey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/the-meaning-of-journey/</guid>
      <description>[][1]
旅行于不同的人，有不同的选择，不同的意义。有人喜欢跟团在导游的协助下尽量多地“踩点”，而有的人则喜欢三五知己结伴同行甚至是做独行侠；有人跋山涉水为的就是尽览大好山河，了解风土文情，而有的人，只为了一段美好回忆又抑或只是想暂时逃离生活。
&amp;nbsp;
三 年前我从广州来到了加拿大留学，这是一次学习，可于我而言更像是一次意义非凡的旅行。半年前我又离开了加拿大远赴英国进行交换学习。这个夏天结束以后，我 将会再一次踏上飞机展开第二次交换生的旅程，目的地是香港，是亚洲。的确，我从前去过的地方很多，可我一直想知道，旅行的意义，到底在哪里。
&amp;nbsp;
在 加拿大的时候，通过一个朋友的介绍了解到沙发漫游CouchSurfing，这是一个通过网络平台寻找旅途的免费住处的国际组织。我最终在英国做交换生的 时候，独自买了北上Newcastle的火车票，第一次在陌生城市不花一分钱，和英国当地人过了一个愉快的周末长假。还在他们的推荐之下独自游览了当地的 名胜古迹比如圣玛丽灯塔，千禧桥，沿途进入各种不同的场景如博物馆，科学馆，城市设计中心，遇到各式各样的人，发生神奇有趣的事。
&amp;nbsp;
好心却同样不认路的陌生 路人给我指路，却因此而饶了个大圈浪费了一个中午；沿途想找到寄明信片给知己好友，却因此结识了和我同样在陌生城市旅行的背包客；走累了就买杯咖啡坐在沙 发上和外国人聊天，休息够了就在陌生的地方留连忘返。 在英国四处旅行的时候，我每一分每一秒都在改变，这个过程我有了很多沉淀，反思，体验，和积累。
&amp;nbsp;
从 英国回来以后，GYPN成为了我的关键词。说到GYPN，我脑里面就浮现几个词。炎热的夏天，散落四周的年轻一代，互联网，分享主义。渴望再一次出发到不 同的国家去旅行去体验，我加入了AIESEC希望通过海外实习再一次出发。可出发还没开始，却因为AIESEC，认识了ActionThinker陈露， 进而认识了GYPN的其他队友。莹莹前几天还在网络用语音聊天跟我分享她每天忙碌的实习和在土耳其的美好生活，Erica则在新浪微博上提到，她本以为会 在新加坡无家可归，谁知道通过沙发漫游有了新转机。
&amp;nbsp;
小石老师会常常引导我从不同的角度去看问题，刚完成了环球游学Semester At Sea项目的赵轩也因为一个又一个偶然加入我们这个大家庭。GYPN旨在通过网络平台，帮助那些年轻人分享他们的实践经历和体验，最终为后来的“航海者” 提供有用的信息。这些日子，我不断向他们学习，与他们交流，思考自己的人生，同时也接触了很多新的领域。而我，成为了那个在GYPN建立伊始就通过这个平 台获得成长的幸运儿。而这一切都因为分享主义。
&amp;nbsp;
后来，我和Sizzy计划今年八月份的加东行，也成为了GYPN的一部分。有一天，Sizzy说我们在沙发漫游上联系的第一个加拿大人Benoit已经看了我们的邮件，却还是没有回复。我说，再等等，或许有奇迹，当你为一件事情坚持到一定的时候，很多人很多事都会为你坚持。
&amp;nbsp;
这句话是陈露对我说的,也已经成为了我人生的信条。
&amp;nbsp;
过 了两天，奇迹居然发生了，我们得到了Benoit的回信确认，他愿意在行程的第一站魁北克和我们见面并且提供住宿。这个在过去一年帮助了超过来自24个不 同国家，共157个背包客的加拿大人身上，一定有很多值得分享的经历和动人的故事。带着学习和体验的心态，而不是走马观花拍拍风景。与旅途所遇到的人进行 交流和分享，用心经历那些所遇到的一切因为旅行而发生的事。这将又成为我人生宝贵的一课。
&amp;nbsp;
通过我的分享， 鼓励更多人的分享。我们就像一个又一个航海家，出发探索那未知的世界。不管是国内的，还是国外的，不管是实习，还是旅行，不管是留学，还是游学。正在准备 的，已经出发的，回归反馈的。我们都在实践，我们都在思考。离开是为了回来，结束是为了重新开始，GYPN在成长，每一个实践案例的完成，都意味着总结， 亦是开始。
&amp;nbsp;
我深信，旅行本身，已是意义。
2011年7月于加拿大，SFU
————————————————————————————————————————————
@沙发客徐大，CAPE联合发起人 留学加拿大，曾到英国和香港进行交换生学习，通过国际沙发客网站CouchSurfing在英国，加拿大，和云南四川等接近二十个城市沙发旅行。他坚信，旅行本身，已是意义。 新浪微博：@沙发客徐大
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/3.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界之美 其实触手可及</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/its-easy-to-touch-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/its-easy-to-touch-the-world/</guid>
      <description>相信很多人都有过环球旅行以及探索世界的梦想，但是对于大多数人来讲，那仅仅是个梦而已。尤其是对那些生长在偏远山区，就读于非名校的学生而言；因为他们很多自然的认为自己不具备那样的经济基础，亦或者从未想过自己能够接触到这样的机会；亦或者即使有这样的想法，也因为容易被身边的人的不屑而放弃掉；到最后，也许他们真的不会再相信自己有这样的能力去改变和创造不一样的人生体验。 这样的一些元素基本上可以描述清楚笔者步入大学之初的状况：来自川南小镇的他，高考滑档生一枚，进入非本科学院英语教育专业进行学习，这样的背景几乎是不会被人关注的。但是内心告诉他说：他有梦想，但是他不能让梦想仅仅成为一个梦，要勇敢去追。那个时候，他也是迷茫的，对于自己所学专业的迷茫，对于自己未来选择的迷茫，也对于自己想要个什么样的人生的迷茫，但是有一点不迷茫的就是一直在寻找成长的机会，并力争把握好每次机会，也因为这种执着，所到之处都会有贵人相助，而在受助之余，他也乐意将自己拥有的机会和资讯分享出去，换来的是更多的资源和新的平台，他后来知道：当你在积极为别人搭桥的时候，别人也会为你搭桥。 当然在被定格的同时，他也喜欢去尝试不一样的东西，诸如他相信 “与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛”一类的调调；他还喜欢尝试打破常规的行动——时常都会有一些不着掉且被身边的人认为不靠谱的想法，并践行之，比如：开始通过互联网参与公益项目，亦或者探究有关开放教育什么的话题，而且还通过博客的形式记录他的成长和思考——被舍友认为是闲的蛋疼，没事找事， 主要是这些事情都不会产生额外的收益（无心插柳柳成荫：他没有想到最后这些经历成了他比同级学生多出的独一无二的职场竞争优势，也没有想到这些经历为他的个人发展打开了一条条道）；当然他也试图找到某种平衡，比如去做家教赚点外快，所谓的加强自己的专业知识——英语教育，他发现英语对于他来说只是个工具而已，而非专业，但同时英语也是一扇窗。 很偶然的机缘，他接触到一个名叫AIESEC的国际学生组织，这个组织的工作语言为英语， AIESEC为其成员提供由组织领导工作、海外实习和参与全球性学习环境组成的综合发展历程，他为了加入这个组织重新开始认真学习英语，自加入这个组织之后，他的生活也开始发生微妙的变化，诸如一下有机会和全国优秀的学生能够有关联，参加各种全国性会议，得到各种专业技能的培训，他也许是幸运的，但是对于和他一样渴望成长的很多学生来讲，却因为种种原因与这个组织和海外交流机会的失之交臂，导致他们在面试失败之后开始怀疑自己的能力，开始对这个组织产生排斥，也开始怀疑自己未来的发展，多么可惜的事情，他在这个时候做了一件让他至今都认为是很正确事情：给每一个参加申请海外实习的学生（不管是面试成功和失败的学生）发了一封长长的邮件，那是一封鼓励自己，也是鼓励大家的邮件，尤其对于西安这种城市的学生，虽然在省会，但相较于北上广的学生海外交换的机会少之又少，所以他希望同学们不要放弃寻找一切可能的机会出去看看这个世界，而后引来阵阵正向的涟漪，特别是那些申请了N次面试并最终成行的学生给他带来了极大的鼓励）。 当然他也提交了到印度实习的申请，且通过了面试，问及他为什么选择印度的时候，他说此前对印度的了解所以的印象都是混乱，处处都是贫民窟，不安全等等诸如此类；然而通过AIESEC实习回来的童鞋的相册中看到那里的人非常的幸福，所看到的照片都是天真烂漫的微笑，透过这些同学们的文字了解到印度其实是一个非常有魅力的国度，而他的决定和目的很简单，只是想通过自己的实地观察来看待这个世界本来的样子；一直关注公益领域的他，也通过去过的同学们那里得知印度的NGO做的非常好，于是基于烂漫的微笑加上NGO领域的关注和渴求，他开始准备着他的实习行程，对于从未独自远行过的他来讲，准备这次远行从某种角度讲承载着特别的意义，虽然他最后因为签证问题（因为没有经验，所以导致代办签证的中介出问题后错失了这次机会）未能成行，但是在这个过程也并非没有价值的。 比如第一次折腾护照及签证的事情，还有机票保险什么的事情；当然最主要的还是对目的地的向往和憧憬，几度查阅了网上能找到的不管是中文的还是英语的大量有关介绍印度方面的文章，专题博客，书籍，电影等等；而在搜集信息的过程中，也同时积极的联系与他一同参与那个项目的多国学生，第一次给几个不同的国家的学生发邮件，在gtalk上面对话，他第一次感受到世界离自己如此之近；当然他也穷尽一切办法去联系曾经去过印度及和他参与同类实习项目的那些学生（当然他也发现虽然去过那里的实习生成百上千，但是要想在需要他们提供资讯支持的时候却并不那么容易），比如阅读过往实习生们的实习报告和个人博客以及透过他们拍摄的照片猜想其背后的故事；他还买破费买了lonely planet，并在上面查阅了各种有关前往的那个城市的种种坐标且写下了种种文字和符号标记；他还为了给参加此项目的多国学生展示中国的独特文化和民俗方面的东西，复习了太极拳（并查找每一式的英文表达），到书院门去买了毛笔和剪纸，并搜集了有关四川（他的故乡）、西安（他学习的地方）以及他的首都北京的种种特色的视频介绍，心都已经到了那边，YY自己在给一群老外展示本国的种种国粹的场景。 当时的他是很失落的，但正因为当时未能成行，他换个角度思考了一个相对严肃的问题：就是中国作为一个十几亿人口的国家，必然与世界各个国家进行政治经济教育文化等往来，而且这种往来不再仅仅是外交和口头层次上的，必然夹杂很多经济文化等利益往来，但是我们的教育并没有为此作好准备。我们可以注意到，国外的学生假期到各个地方参观、旅游，参加各种学习训练营，但是我们国家很少，不仅和其他国家之间的交流很少，各地区之间的交流也很少。而对于我们来说，就拿中国周边的国家来讲（诸如东南亚国家），我们都知之甚少。 而在他看来，也许像AIESEC这样的组织就是一个突破口，比如同学们去实习的话，他们将要怎么观察、体验当地的情况，准备给大家一个什么样的反馈？然后让大家来选择最具有代表性的方案（如果邀请企业和专家参评，赞助和进一步的指导也就有了），大家把实习机会让给这些方案的设计者；让这些最能帮大家开拓视野的学生和他们的反馈，带着大家去旅行？同时此前提及的“能去的”带着因为种种原因“不能去的”的美好愿望，“不能去的”也会持续关注。跟随着“能去的”的观察和反馈，又不断产生新的想法、提出新的观察视角等等。在这过程中，“能去的”和“不能去的”都进一步开拓了视野，有了许多直接或间接的体验。此外我们还有大量参与海外交换项目及留学的学生，以及一些中国第二代移民华人华侨们，他们如果也参与进来，那又是怎样的场景呢？这种互动，本身会形成一种潜在或实际的社区。 此后他并没有放弃对这个议题的关注，直到他毕业到北京工作之后，基于和种种青年及学生公益团体的打交道以及与公益领域众多青年领袖的交流，并在工作中的各种学习，他渴望通过自己在新媒体传播这块的专业特长为这个组织带去点什么，他有尝试过和AIESEC中国的主要负责人去交流这个问题，也试图去申请总会专职做这个工作，并提交了种种建议，他也看到了新一届AIESEC领导团队的愿景和激情，也许因为长期呆在一个圈子的原因，一时要让大家跳出圈子来思考这个问题，其实是有难度和风险的。也许对于他们来讲，保证为学生们提供更多的实习机会也许更加重要。 而于他而言他觉得不在于每个人都要去实习才能了解这个世界，而在于让每一个有机会出去的学生都能最大化他们的实习价值，仅仅是自己在实习和旅行的过程用心的体验别国的风采，分享那些国家人们的生活及文化，分享我们同龄青年人的想法和梦想；而未能出国实习的学生，可以协同这些出国实习的同学，一起来完善这些国家的资讯和资源列表，去呈现这个真实世界的面貌，到那时，我们只需要打开这个地图，即可畅享于世界各地，一会儿看看浪漫之都巴黎，一会儿再看看南非好望角，并马上可以联系到曾经在那里有过足迹的朋友，了解他们在当地发生的故事；也可以在一边观察一般记录和完善的同时，也对同学们自己的家乡进行资源列表梳理，且翻译成英文，让世界知道你们家乡的样子，吸引他们来你们家乡来玩，进而促进彼此的交流和学习；此外，让这些去过同一个国家的学生组成线下或者线下圈子及社区，大家还可以一起来制作一个海外实习和环球旅行的工具包，为准备出海的学生提供各种可能的帮助和支持，让他们在独自远行的过程不再感到孤单，与那些渴望了解这些国家的学生进行分享和交流，也可以连同本地化国家文化及商会进行联谊，实现中外友谊的增进，也促进多方合作。
他也许是理想主义者，但是他觉得人就应该有一点改变世界的小情怀。曾经听过一句话叫做：If not Us，who？If not Now，When？也许对于他来讲，目前已经工作，且创业了，没有太多时间去搞这些所谓的副业的东西，但是他终究觉得对于同学们和社会有价值的事情就值得一试，他在个人维基页面和博客中记录了自己种种有关探索世界的思考和设想，并与各种有意思的人交流和分享他的点子。 他一直坚信：当你为某件事情坚持到一定的时候，很多人和很多事都会为你坚持。而往往这种事情都在不经意间，因为分享成为了他的习惯，在同别人分享的时候，别人也和你分享，而在分享的过程会出现各种桥梁，最后这些桥梁汇聚成一个网络，而当这个网络里面的人都怀揣同样理想的时候，他们会走到一起，自然就会发生意想不到的奇迹和故事，他们彼此心照不宣，并约定一起努力去践行这个伟大的梦想和渴望。而这一切就是有关全球青年实践网络的缘起和序幕。 这里有一群鸡血男女，他们彼此受对方的故事所感动，他们各自续写着属于自己的传奇。有大学退学并重新求学海外只为不一样的人生体验的广佳，以及申请联合国总部实习并游学欧美列国的Sizzy，他们是徐大徐小，他们将踏上8月份的加东之行，并沿途观光及考察当地的风土民情，和为他们提供homestay的人们背后的故事；还有长期关注农民工教育和大学生个人成长支持的Erica，她将踏上前往新加坡一年海外实习行程，而这一年刚好是她的大四，她选择休学gap year一年去做自己想做的事情；此外刚刚毕业并辞去新东方教师工作的莹莹已经在土耳其享受着无法形容的美好，已经和笔者分享了那里的种种心灵震撼和生活的美好，她说她要认真的记录下种种感动，并将这段记忆同大家一同分享；当然还有我们的赵轩童鞋，她刚刚通过SAS项目完成104天，5大洲，10多个国家的国际公民教育，且即将前往布朗攻读她的心理学博士学位，她将会持续记录她在环球游学过程中的 《追寻生命之光》并同大家分享她的整个心路历程和生命体验。而对于笔者来讲，他期望为大家搭好这样一个分享和交流的平台，以求让更多的同学能够有机会更直观和真实的探索世界之美。 世界之美，其实触手可及；一个人很孤单，但是一群人很温暖，如果你准备上路，请让我们一同前行··· 2011年七月于江苏无锡
&amp;nbsp;
PS: GYPN= Global Youth Practice Network(全球青年实践网络)
——————————————————————————————————————————————
ActionThinker，CAPE联合创始人 现居江苏无锡，新媒体传播与互联网领域创业者，Blogger，终身学习者。曾经的北漂一族,公益爱好者,长期自愿为多个青年公益组织提供新媒体传播顾问支持。他个人推崇分享主义，同时期望自己能够成为一座有益的“桥”。 新浪微博：@ActionThinker </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土耳其—无法形容的美好</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/yingying-in-turkey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 06:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/yingying-in-turkey/</guid>
      <description>莹莹土耳其的美好
土耳其相关的照片
@李莹莹lynee 微博互动直播！
欢迎大家参与有关土耳其资讯的梳理和推荐，您的资讯将对以后出行的朋友带去极大的便利，你的资讯提供将让我们更加了解这个国度的文化，让我们更加便捷的探索世界之美。
参与方式：
1.直接留言提交有关土耳其资讯的网站/相关文化交流机构/专题博客/曾经去过的朋友/相关便于了解这个国家的其他资源。
2.素材：图片相册/文字博客/视频专辑或者相关地址
3.可以参与微博互动，直接在微博中添加#GYPN##土耳其#标签，后期我们会将大家的各种资源推荐汇集成专页，集中展示这个国家的各个方面，同时鼓励大家一起来发起议题的研究和跟进
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8211;
其他资源推荐
如何办理土耳其签证http://www.douban.com/group/topic/2101019/
领事事务http://www.turkey.org.cn/news/news_view.asp?newsid=328
中国公民赴土须知http://www.douban.com/group/topic/2098120/
中国驻土耳其使领馆和当地紧急求助电话http://www.douban.com/group/topic/2098113/
土耳其电影豆列http://www.douban.com/movie/tag/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6
土耳其书籍豆列http://www.douban.com/book/tag/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elly在柬埔寨</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/elly-in-cambodia/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 05:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/elly-in-cambodia/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
微小的声音，微笑的身影&amp;#8212;柬埔寨 … 2011-06-19 19:35
柬埔寨 准备2 2011-06-22 21:55
柬埔寨 准备3&amp;#8211;之XPS+花样年华 2011-06-28 22:16
柬埔寨 准备4&amp;#8211;签证+心情  2011-07-03 00:14
柬埔寨出发&amp;#8211;时差一小时 2011-07-05 11:06
柬埔寨&amp;#8211;旅途中1 2011-07-07 00:58
柬埔寨&amp;#8211;旅途中2 2011-07-07 19:10
柬埔寨&amp;#8211;旅途中3 2011-07-09 00:33
柬埔寨&amp;#8211;旅途中4 2011-07-09 23:36
柬埔寨&amp;#8211;旅途中5 2011-07-11 12:02   柬埔寨&amp;#8211;旅途中7 2011-07-13 21:40    柬埔寨&amp;#8211;旅途中8 2011-07-12 22:30  柬埔寨&amp;#8211;路途中9 2011-07-16 00:15  柬埔寨&amp;#8211;旅途中10 2011-07-23 22:13
柬埔寨&amp;#8211;旅途中11-幸福就是这么简单 2011-07-24 12:21
柬埔寨&amp;#8211;旅途中12 2011-07-24 14:28
柬埔寨&amp;#8211;旅途中13 2011-07-27 15:22
  柬埔寨&amp;#8211;旅途中14之乌栋一日游 2011-07-27 16:07  柬埔寨&amp;#8211;旅途中15 2011-07-31 10:43</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>