<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中外教育 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E4%B8%AD%E5%A4%96%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 中外教育 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2014 14:30:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E4%B8%AD%E5%A4%96%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【北京播报】7.19「Minecraft 中国教育，从中外教育差异说起」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-beijing-review/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2014 14:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-beijing-review/</guid>
      <description>整理by 雅文/陆茗/凯雯  中国的留学的留学热潮缘起于上个世纪的七八十年代，如今越来越多的中国学生出国深造，同时也有越来越多的海外学子留学归来。在接受了东西方两种不同的教育体制后，我们更想探寻的是，两种教育体制孰优孰劣，中国的教育道路又该何去何从？本次Meetup共有两位分享者，其中Dannie是一位留学澳洲并继续在澳洲工作的中学化学老师。伟鹏则是参加了法国为期一年的交叉学科研究方法的研究生项目。在两位分享者精彩的分享后，我们更加了解了国外的教育理念和教学方式，也多了不少的思考。
&amp;nbsp;
Part1：开场与破冰
“The best thing I have ever done in my life&amp;#8230;”
“Before I die I would like to &amp;#8230;”
在一首歌的时间里，大家围坐一圈，分享以上两个问题的回答，用最短的时间了解别人，同时也让在场的所有人了解自己。
游戏结束后，参与者根据分享的内容对每个人有大致的了解后，按照“海龟”“对教育感兴趣”“在校学生”这三个标签组合成为三到四个人的小组。每个小组的成员需要在一分钟的时间内找到十个共同点。在疯狂的“找茬”过程中，各种奇葩的共同点，让大家爆笑不断，也更加深入的了解了彼此。
Part2：分享与问答
Dannie的分享
中学里的学霸却成了高中的抑郁症患者，因为一次广播一个电话，让她改变了自己的求学道路，18岁独自去澳洲留学，孤独害羞，半年后却勇敢地开始了全球沙发之旅。本科毕业后，自告奋勇去敲教授的门，因为聊得很High，而获得了全球最好的海洋大学提供奖学金研究Marine Chemistry，却选择了在澳洲做高中化学老师。随后的2年半里，去了10多个学校拜访和工作，这些学校各具特色，也让她有了更多的体验。
建牛粪草屋：在基督学校实习的第一天，看到所有学生在操场上搭建牛粪草屋，大冬天没有一个学生带着手套，学生们兴致勃勃地花了一周建了几十个牛粪草屋，只为体验非洲孩子的生活。
三个学生的暴力行为：很血腥的一个经过，事情的起因仅仅是因为烟被偷。后来，在跟学生深入聊天后，才发现他从小在孤儿园长大、母亲吸毒。
小城的氛围：在落后偏僻的小镇上教书，被热情地拉去参加篮球比赛，成员大都是学生的妈妈，没有任何运动细胞的Dannie，当时很囧，妈妈们却对Dannie格外照顾，回去竟都一致对学生说她打球很棒。虽然镇上的受教育和富裕程度比较低，但全镇很尊敬乡村中学的老师。
吉他神童：在一个充满移民的学校里，听到窗外拿着吉他弹唱的岛国孩子，忍不住夸他弹得很好，却得知是无师自通。跟他聊天时，他漫不经心地说，在少年监狱里没事做，便拿起了吉他打发时间，听着收音机试弹，练习，就自己弹出来了。
在与学生相处的很多经历给了Danni太多惊讶和启发，也让Dannie不断反思中外教育的差异和突破点。如今，在课堂中，她已将很多自我实践的东西融入到教学中。比如，在教铁元素时，她结合人们关注的当时澳洲麦片里铁元素的案例，让学生们通过假设解决生活中的问题，探索可能的方案，也提前进行化学元素工作者这个职业。
在提问环节中Dannie告诉大家，在澳洲做一名教师与在国内一样需要教师资格证书，虽然社会地位不很高但是很受人们的尊重和关注。华人在澳洲是否有被歧视现象是不少小伙伴关心的问题，据Dannie的观察，或许澳洲的小城镇会有一些歧视但是大城市比较开放，歧视华人是很少有的。
&amp;nbsp;
伟鹏的分享
因为机缘巧合，伟鹏在中山大学毕业后去法国念了一年的交叉学科研究方法。和来自全球的小伙伴学习不同学科，参加交叉创新研究中心的项目。在这一年中，伟鹏最大的体会是国外的教学重视启发和思考怀疑的态度。他讲了很多当时学习的经历，比如导师会鼓励学生从读书找出学科框架，从中挖掘project，鼓励学生组织各种分享型的club，鼓励学生做有趣的事，拓宽自己的思路。在刚开始一个项目时，导师会要求找跨学科研究的论文，从中找出bad points 和 good points。为了避免抄袭，还得把想法放到公开的论坛上，通过这个过程去训练思维方式。在提到跨学科交流难度时，他说最难的部分是学会适应其他学科的语言，要尝试用基础的容易理解的方式把其他人带入你的语言体系。
伟鹏目前在国内创业。清华的一些教授发现每年各种比赛中学生们做的项目都差不多，究其原因，是因为生活的圈子相似性太大；而社会上有很多创新的需求，这些都是大学生可以去做的，却暂时难以有效对接。做一个创新教育平台，引导大家做一些解决社会前沿需求的项目，是他目前正在做的。在写这篇文章时，获悉伟鹏的“下一代mooc的挑战”在7月21日coidea线上讨论会已圆满完成。目前coidea和清华大学Open Wisdom Lab 等机构联合举办的Week of Open Wisdom正在进行，希望能通过这次开放智慧周（8.11-8.17）的活动，碰撞出大学2.0时代的可实现图景。
（附：巴黎交叉科学研究院http://cri-paris.org/master-aiv/）
&amp;nbsp;
Part3: Minecraft中国教育
在Minecraft这款游戏里 ，玩家不仅可以自主建造房屋，甚至还可以创造属于自己的都市和世界，玩家借此来体验一番上帝般的感觉。这次Meetup，我们也玩了一回minecraft中国教育的游戏，创造出理想中的学生、教室、校园，更重要的，Brainstorm出理想和现实之间搭接的桥梁。
&amp;nbsp;
第一组：西方学前教育的中国实践者
@颖卿一上来便说“我理想中的教育就是我现在在努力推动的方向。”
@颖卿在北京创办了多所幼儿园。她们目前只做学前，幼儿园和社区相结合。最大的优势是给孩子拥有自由，可以自由选择，当出现问题可以去找专业人士。比如一个孩子的对音乐特别感兴趣，就会给他找音乐老师。让孩子在体验中明白自己喜欢什么，培养孩子自己解决问题的能力。当然成本都来源于家长，但也没有很高，是一个中产阶级家庭能够承受的。
小伙伴们对于这样一个高大上的幼儿园兴趣颇浓，也对于是否有充足的教育资源产生了疑问，不过第一组的展示着给出了很具体的数据，师生比大概是6比1.在这种情况下，孩子将会得到较高的关注度和较好的照顾。
&amp;nbsp;
第二组：长成自己的样子
第二组的小伙伴认为，未来的大学像一个孵化器，由兴趣引导你，让你不断去尝试。有云资源、导师及职场人士给你做后盾。四年让你每学期在不同的大洲学习，去了解不同的文化，不同的生活。这个学校也可以用农场来比喻，每个人是一个种子，给予充分的水分阳光雨露，引导各自发挥自己的天赋去成长，学习如何去团队协作，去寻找到自己真正喜欢的东西。
谈到如何与现实对接时，这组的小伙伴说现在很多的资源其实已经存在了，比如越来越多的免费的线上课程可以获取，而为什么去学以及想学什么之类的问题就显得更加重要。我们希望去建立这样一个环境，有导师能够加以引导。通过互联网，通过线下资源建立全球的导师库，更容易联系到可能愿意帮助你的老师。
通过所做的项目来评价能力，并进一步与企业的实际需求对接。同时，通过和权威机构合作产生引导的示范效应，扩大影响面。
&amp;nbsp;
第三组：在自然中间融合
启发于《窗边的小豆豆》，营造一种在自然中学习的环境，在学校里可以建一些设施，例如可以种植物的花园，学生可以观察植物的生长，体验整个自然的过程。即使是一个小小的沙滩也可以做项目。谈到像Homeschool面临的孩子的人际交往能力可能会有所欠缺的问题。其他组的小伙伴认为：关键还是看地区，homeschool流行的地区，有家长联合会的组织各种各样的活动，孩子各方面都发展得比较好，但是对于不太流行homeschool的地区就很难做的好。但是可操作性还是可以实现的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>