<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>段烨 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%AE%B5%E7%83%A8/</link>
    <description>Recent content in 段烨 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2014 12:42:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%AE%B5%E7%83%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>寻找耐心资本</title>
      <link>http://hicape.com/2014/05/finding-the-patience-of-capital/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 12:42:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/05/finding-the-patience-of-capital/</guid>
      <description>文/段烨 在2009年的TED演讲中，Acumen Foundation (聪明人基金会) 的创始人Jacqueline Novogratz提到的“耐心资本”——后来成为影响力投资领域的经典概念之一。“耐心资本” 正如字面所言，投资者将资金投入一项事业，但并不期望短期退出获得高额回报，而是在维持适中程度回报的基础上将目光放远，寻求更有实质性改变的多重层次的回报。无论是专注于财务还是其他回报，每一项投资背后注定有其首要目的。如果说传统意义上的私募股权或风险投资将赌注押在创新的商业模式上以获得最大化的财务回报，而传统慈善是通过既定的财务损失获得最大化的社会效益，那么耐心资本是介于二者之间，追求混合价值（参考上一篇文章 “创造混合价值”）。纽约时报记者Thomas Friedman早在2007年就指出，一级市场投资人对投资组合的IRR（内部收益率）的期待往往在25%~35%甚至以上，期限在1~3年；相比之下耐心资本提供者对IRR的预期或徘徊在5%~10%之间，期限为5~7年。

 （图片来源于维基百科）  &amp;nbsp;  在过去的近百年来，政府与社会部门为了解决贫困、疾病以及教育等问题四处奔走，但始终缺乏有吸引力的筹资模式 — 以捐赠为主体的慈善不能有效地引导行业创新，因此缺乏吸引资本市场的途径和筹码。在这个领域中，钱始终不是问题，然而如何有效配置资金和资源却是一个很大的问题，例如我们都知道捐赠者愿意投资项目，却很少愿意把钱花在机构的运营成本上，导致机构处于长期在温饱线上挣扎的状况，耐心资本或许是一种值得尝试的解决社会问题的新型金融工具。  影响力投资具备“耐心资本” 要求的所有核心要素。它尤其适合于面向金字塔底层市场的住房、教育、水净化、可再生资源以及一系列基础设施投资。Acumen Foundation和瑞士诺华药厂在非洲肯亚投资的ABE公司（Advanced Bio-Extracts）就是一个很好的案例。ABE致力于解决非洲高发的疟疾问题 — 每年将近100万的致死人数比艾滋病更甚。这家公司采取的办法是利用一种叫做青蒿的植物，从中萃取青蒿素作为复方疗法的主成分，成本低廉而有效。一方面能够解决疟疾问题，另一方面农民种植青蒿所得的收入是普通农作物的四倍。  早先当听到这个故事时，尚未接触过影响力投资的我第一反应是why this approach —即使无法拿到银行贷款，为什么不能通过更成熟的模式，例如小额信贷来解决这个问题。后来藉由世界银行和东亚发展银行联办的小额信贷培训师项目，深入的了解了营利或非营利的微型金融模式后，觉得这个方式可能带来两个问题，一是从经济角度来看，这种模式下资金提供者要求的风险补偿对于资金接受者而言过高，40%左右的利率水平并不能达到“普惠金融”的效果，此外信用担保机制，例如强制存款和五户联保等，实际执行时会受到客观条件上的重重限制。二是从文化心理的角度来看，并非所有人都愿意从小额信贷机构拿一笔钱开创自己的事业，大多数人也许更愿意生活在资本主义的庇护下，通过打工获得一份稳定的报酬。ABE公司的创始人Patrick Henfrey说他们的实践是把从未商品化的东西商品化了，耐心资本加速了他们实现梦想的进程。“没有这些帮助，我们无法做成任何事情”。  我们处在一个时代的转型期，身边层出不穷的社会领域创新早已不是新闻。探索解决社会问题的方法从来永无止境，我们创造并实践新型的金融工具，希望以此作为杠杆撬动更多的商业和社会资本，成为推动社会进步的新的方式。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创造混合价值</title>
      <link>http://hicape.com/2014/04/create-combined-value/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 12:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/04/create-combined-value/</guid>
      <description>文/段烨 一个影响力投资基金能够同时带来商业和社会价值。然而如何界定这些价值，它与传统意义上的基金会以及股权投资基金有什么区别？资金投向哪些地方才能实现价值最大化？始终是问题讨论的焦点。 个人比较认同的观点是将资金投向以社会效应最大化为主要目标，且能兼顾利润，创造财富、以解决社会问题为根本出发点的公益属性的企业。相比于纯商业企业，这些企业承担了一定的社会成本，把创造社会效应提升到了一个战略高度，以三重底线（社会、经济与环境）为原则衡量企业的价值。 无论是何种企业，在考量商业价值时，首先会期待其本身做到Break-even (盈亏平衡)。这也是企业自身发展的重要的里程碑。由于不同行业的核心发展要素不同，达到这个平衡点所花费的时间也有所差异。影响力投资者提供的&amp;#8221;耐心资本&amp;#8221;看待这一点往往更加从容淡定。达到这第一重要求后，进一步的期望是希望它能够逐步的实现盈利，盈利部分可以用于抵御风险，扩大经营规模。盈利到一定程度时，公司股东和投资者均会获得一定的财务回报。最关键的是，合理的盈利可以使企业实现自身的财务可持续性，为创造更广泛的社会效应打好基础。
财务回报只是其中一方面，我们更关注的是企业创造的社会影响力。影响力包括广度和深度两个方面。
影响力的广度，我们可以看做是目标企业的技术、产品或服务直接或间接地覆盖了多少受益群体。一家公平贸易机构会影响几百户供应原材料的当地农民，一家低成本医院会造福上千位贫困的病人，一家技术培训机构会惠及数万渴望知识改变命运的学员。需要注意到的一个事实是，影响力的广度有直接与间接之分。间接创造的影响力——例如倡导活动的参与公众数量，由于缺乏可靠的基线数据和有效统计方法，一般情况下很难衡量；影响力的深度，指对于受益群体中的每一个人具体的影响程度。根据世界银行提供的标准，影响力的深度可以分为5个方面，体现在对物质、生活、社会关系、安全感以及选择自由方面的提升程度。
对于如何评估社会价值，也就是我们通常说的影响力，学界和业界开发出了一系列方法论与评估标准。比较著名的有W.K.Kellogg基金会开发的Logic Model (逻辑模型)，从投入产出的角度衡量了产生影响力所需要投入的资源。Logic Model将期望产生影响力的机构计划要做的事情，和这些行动产生的结果分成五个部分，分别是Resource/Input, Activities, Output, Outcome和Impact. 其中特别需注意的是，通俗地来讲，Output偏向于活动的直接产出，比如一次培训覆盖的人数；而Outcome强调受众在直接产出中获得的收益，比如通过培训学到了知识；Impact则强调这些收益能够带来的改变，比如说通过这些知识改变了生活和命运等等。另外，一些国际通用的工具、数据库和指标系统，例如IRIS (Impact Reporting &amp;amp; Investment Standards), Pulse以及GIIRS (Global Impact Investing Rating System)，也是各影响力投资机构衡量产出的重要手段。
无论以何种方法与手段，混合价值产生的基础都根植于应对现有社会与环境方面的问题与挑战。Don’t mind to make your hands dirty. 这个行业发展的原动力之一，就是在我们为寻求创新的解决方案的一步步探索中，总有那么一瞬间，会觉得因为自己的存在，能帮助这个世界变好一点点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初识“影响力投资”</title>
      <link>http://hicape.com/2014/04/impact-investment/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 13:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/04/impact-investment/</guid>
      <description>文/段烨 2012年的时候，我和两位同事在西藏度过了半个夏天。当时我还在那家世界著名的咨询公司工作，以为客户提供业务模型、流程梳理等等咨询服务的名义,一遍遍修改着PPT上的标点符号。当时公司与一家国际著名教育类NGO西藏分支机构之间签订提供免费咨询服务 (pro bono consulting)的长期合作协议, 我有幸入选了传说中这个最“逍遥”的项目。 在这个项目中, 客户希望我们帮助设计一套能够计算潜在教育市场容量的工具。在走访调查当雄、那曲等地采集一手资料的同时，团队成员很快一致达成共识(大概因为都是理科背景出身的缘故)，即开发一套量化计算的工具，模拟学校开设不同专业的就业前景。工具设计完工后，客户觉得很是新奇，为此在内部举办了数次宣讲会，传播我们设计的理念和方法。 后来辗转得知，由于内外部种种原因，这个项目并未很好的执行下去。按照行业术语，就是方案一定程度上“无法落地”，带来的影响力效果远远不如项目组成员的预期，当时我们也是百思不得其解。 后来，我从咨询转行做投资，进入投资中极其特殊的影响力投资领域。因为需要更直接地和潜在受益人群打交道，我才发现, 真正地落实一件事情极其不易。但无论是在咨询还是投资行业，作为顾问和投资者的我们本质上都是站在第三方视角，通过为实体机构提供溢价资源和服务，间接作用在我们想要产生影响力的对象上。换句话说，即便本意良善，我们始终不是直接创造价值的人，这使得我们必须对希望影响到的群体有超出操作层面的理解。 在工作中, 为了项目的筛选和调查，我也跑了不少地方。足迹所至，从高大上的CBD办公室到偏远地区的乡下农村。我希望能更深入接触这个世界不为我们平常所知的一面。然而很快我便意识到，问题的本质往往超乎我们的想象。小额信贷可能从良好的愿望变成暴利的敛财工具，穷人最终无法从保健制度中得到任何好处，他们的孩子年年上学却根本不愿意学习，宁愿花100元治病也不愿花1元接种疫苗，知识真的能改变命运么…… 在我思考这些问题时，我得到了两个重要启发, 一个是印度学者Abhijit V. Banerjee和法国学者Esther Duflo合著的Poor Economics: A Radical Rethinking of the way to Fight Global Poverty，深刻地阐述了“贫穷陷阱”现象，即落后国家中,因为每一个人的平均所得太低，又缺乏足够的需求刺激投资，且无足够的储蓄来提供投资，导致恶性循环, 长期陷入贫穷之中而无法自拔, 这迫使我们直面问题的根源和本质；另一样是“设计思维”，帮助我们如何找到上述的问题根源和本质，并藉此出发，一步步探寻解决方案。 &amp;nbsp;
“耐心资本”  说到抗击贫困,不得不提到尤努斯教授和他的格莱珉银行模式的实践. 在过去的二十年里，影响力投资最令人熟知的一个领域便是小额信贷。格莱珉银行模式让大众重建了对BoP（金字塔底端）人群的信心，证明了凭借小额信贷模式的帮助，穷人完全有智慧和决心改变自己的生活。然而，在这一为人认可的概念与举世瞩目的成绩背后，是20年时间的探索和20亿资本的付出。 相比小额信贷，其他能产生广泛社会效应的领域，例如教育，医疗，环境保护、清洁能源、新农业和可持续发展等，影响力投资尚处于起步阶段。 讲几个真实的故事—— 在印度，将近4.8亿人（占总人口44%）分散居住在没有稳定的用电供应且无法以传统供电方式覆盖的村庄。目前的替代电力供给方式（如煤油灯或柴油发电机）不经济、效率低下，且对环境造成极大污染。一位农民看到了将当地农业废弃物诸如稻壳米糠转化为电能，并实现发电和电力输送的潜能，用自己的积蓄建立了最初两个电站的雏形…… 
在菲律宾，城市贫困人口特别是低收入流动人群不断上升。这些贫困家庭尤其是妇女通常会靠编制地毯并拿到集市上卖，赚取少量收入。由于市场渠道限制、客户资源短缺等限制性因素，他们很难从小规模经营生意中获利至足以维持全家生计。两位设计师提议成立一个项目，为贫困妇女提供地毯产品图案设计&amp;#8230; 
在秘鲁，由于医疗体系不完善，全国近一半的人口没有任何健康保险。超过500万低收入的人群没有机会获得任何可负担的基本医疗服务。一位医生设想在城市低收入人群聚集地建立简易诊疗所和小型药房… 
故事的开头是相似的。 为了让故事延续下去，身处不同地域国度，从事不同事业的创业者无一例外需要资金的支持。政府能够提供的资金有限，而且程序复杂；慈善捐赠多为一次性，不可持续；对于商业投资人而言，这样的项目往往风险太高，收益太低。理想与现实的碰撞似乎是每一个创新者的必经之路。而对于影响力投资者而言，这样的社会创新具有深远意义。一方面，它们能够面向底层人群提供可负担的产品和服务，改变他们的生活；另一方面，它们是能够、或者有潜力通过自负盈亏实现可持续发展的实体，可以为投入的资本带来一定的回报。 再看看这些项目在获得影响力投资后的故事—— 印度，Husk Power System公司。通过遍布区域的基站，为上百个村庄，上万户居民，持续输送廉价清洁的电能。 
菲律宾，Rage2Riches公司。几千名贫困妇女在设计师指导下，通过生产手工产品为家庭挣得生活费用，为自己赢得尊严。 
秘鲁，Porti, Familia公司。上万名患者享受门诊、化验和医疗服务，而实现这些服务的成本，仅为公立医院的百分之四十。 
&amp;nbsp;
影响力投资是近年来的新兴概念，其定义与社会企业一样众说纷纭。从以上的故事也能看出, 影响力投资将投资产生的社会效应放在首位，但同时也会对财务回报有不同层次的要求。如果说传统的慈善捐赠是impact-only (其财务回报通常为零)，而商业投资追求的是financial-only，那么影响力投资追求的就是impact-first.
让资本投入最具社会意义的领域，带来一系列联动效应，最终推动社会发展，而这个投资的价值，不一定直接反应在当下。这正是影响力投资被称为“耐心资本”的原因。在为产生社会影响力而进行投资的历程中，来自投资界、公益界、实体行业、学术媒体的专业人士合力见证了每个成就与挫折的时刻。目前比较广泛通用的影响力投资方式包括股权、债权以及可转债三种方式，具体到每一个项目，还需要根据双方的意愿进行设计。可能的影响因素包括资金的需求，对未来发展的预期，利益相关方的博弈，以及外部监管环境的影响等等。
灾难、贫困、以教育问题已困扰了我们数千年，如何我们想在一个世纪内解决问题，则需要行动起来。至少我们可以不再假装已经完全找到了解决的办法。未来需要来自各界的我们共同努力，让这个世界上不再有人依靠每天99美分生活。 作者介绍： 段烨，目前在列支敦士登皇家信托集团下属的LGT公益创投基金会从事中国区影响力投资工作，将会在CAPE上连载与影响力投资相关的系列文章。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>