<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青春 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/</link>
    <description>Recent content in 青春 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 May 2012 17:59:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊005期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/weekly-05/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 17:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/weekly-05/</guid>
      <description>本期关注：微博接力 梦想传递——带着爷爷环游世界 &amp;nbsp;
@新浪科技 ： 前天19点半，北京网友-Buddy-发微博称自己外公重病时日无多，拜托网友能够拿着给外公画的肖像在所在地方合影。就如同外公亲到各地看这个世界。这条微博仅3小时就转发过万，并陆续收到世界各地网友拍摄的照片和对外公的祝福。今晚Buddy感谢网友@ 的上万张照片，让这次行动落幕。http://t.cn/zOE5Oiw

&amp;nbsp;
@一Buddy一 ： 我有件事请求各位。外公重病，医生说时日无多。他没有去过很多地方旅行，现在也来不及了。我给他画了这张肖像画，希望你能够把它打印出来或者放在电脑屏幕上，拿着它，在你所在地方合影，然后发在微博上@ 我。让我给外公看看这个世界，就如同他到那里去了一趟。可以让他有这个回忆吗？拜托大家了。

&amp;nbsp;
大家时常都说自己想要环游世界，可是你是否想过带着你的父母或者爷爷奶奶去看看这个世界？有些时候，当他们即将离开的时候，我们发现我们还有很多未尽的孝道，Buddy这个最淳朴的梦想，获得了大家的积极支持和响应，当然同时也在警示我们，要好好珍惜身边的亲人。
&amp;nbsp;
在此另荐电影：《遗愿清单》，你是否还有这样一个清单还没有完成？如果还没有，可以马上写下来，一个一个的完成他们。

&amp;nbsp;
本期话题：中国青年VS外国青年 编者按：我们时常听到有关中国青年与外国青年的比较，有人说中国青年内敛，保守，缺乏创新；也有人说中国青年勤奋，积极主动，极具开拓精神。这些也都是笔者从身边的社会所听到的声音，也有从老外的口中听到的声音。
&amp;nbsp;
对于究竟怎样的评价算是大多数，我们并不在乎，我们只在乎的是，我们究竟怎样看待自己，我们青年都怎样对待自己定义和认可的价值，并坚守自己的梦想和初衷，而非别人对你的定义和评价。
&amp;nbsp;
加藤嘉一：中国大学生，你没资格抱怨政府

加藤嘉一，一个来自日本的留学生，用“第三只眼看中国”，指出中国的大学生“从被包办到求包办”，已严重落后于日本学生。 《最美中国人》王琛 （视频）
2011年8月，一篇名为《休学，新生活》的日志无意间在网路上被广泛流传。这篇日志的作者叫王琛，是美国伯克利大学的大三学生。在刚刚结束完大三学业的这一年，王琛放弃了已经找到的年薪百万的工作，和几位同学一起选择了休学。这篇日志就是王琛为了休学投身公益而发出的宣言。 微博@王琛Michael

王琛：中国最“阳光”的公益大学生
相关网站：VJoin同益学生圈 | iJoin社会创新实践项目 | 小题大做
想要了解更多有关中国普通青年行动以及青年文化，可访问开放青年志，看看有意思、有想法的中国青年都在做什么。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语 近日大学毕业临近，各个大学的同学们纷纷开始拍摄毕业照，也有的同学通过拍纪录片的形式记录自己的大学生活，那些欢声，那些笑语，那些说不出的感觉。
&amp;nbsp;
@闾丘露薇: 好欢乐啊。看到自己和其他老师们的照片，感谢你们的用心。恭喜，毕业了。Happy ending and new start. 最喜欢你们在课堂上的提问，如果你们之后成了记者，提问，是你们的职责了。@Xguozi ： 一群热爱新闻热爱生活滴好屌丝，相遇香港，一起2逼！他们誓言：“不做屌丝，要做J.”&amp;#8211; “什么J?”&amp;#8211; “记者中的战斗机！” 保你看的笑中带泪，泪中带笑！看一辈子也不腻！【视频：【屌丝们的毕业季】&amp;#8212;香港浸会大学国新 IJ 财新 BFJ 的 JJ 毕业大片！】 http://t.cn/zORdGgv
&amp;nbsp;
《2012湖南卫视成人礼盛典》韩寒演讲《远行》
讲完后有个男生问，韩寒“老师”，如果时光倒退，18岁的你会怎么做。韩寒说，在那年我喜欢的事我都做了，了无遗憾，真要回到那时候，也只是yesterday once more，再做一遍。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>