<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>菲律宾 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE/</link>
    <description>Recent content in 菲律宾 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2013 12:29:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你所不知道的菲律宾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/you-dont-know-philippines/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 12:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/you-dont-know-philippines/</guid>
      <description>文/郑逸曦 新加坡管理大学 &amp;nbsp;
从菲律宾回新加坡到现在已经有一个多礼拜了，本来早就感慨颇多想要写一篇文章记录一下所见所闻，却因为各种事情一直拖到今天，只希望不要忘记了太多细节才好。
&amp;nbsp;
我此行去菲律宾是参加学校的一个Overseas Community Service Project，叫Sparkle 4，project的主要任务是修建图书馆和支教。听名字就知道这个项目是有历史的，4年以前两个SMU Rotaract（学校里专事社区服务的一个社团）的Exco不知道通过何种途径找到了菲律宾iloilo省的Batad市的市长，开始了这个一个学校和一个自治市的合作，并且一届一届做到了今天。我们一行一共 18人，除了我和一个叫Kim Dong Kyu的韩国人外都是新加坡人；两个领队是我们的学长，去年参加了Sparkle 3，这次是他们第二次去菲律宾，算是轻车熟路，这里我附上我们团队的照片一张，愿我们的友谊长存。
第三世界还是世外桃源？ 去菲律宾之前我对这个国家的印象一直很一般，东南亚小国、女佣输出地、经济落后国家混乱，再加上我们要去的iloilo是偏北部的一个小省，我一直想着这次得艰苦艰苦了。走之前菲律宾又爆出有人枪杀市长的新闻，再联系到10年的香港人质事件，我的父母还有不少朋友都反复叮嘱我要小心行事，我虽然嘴上说没事，但心里还是给这个国家又扣了几分；菲律宾仿佛已经确定是第三世界无疑了。
&amp;nbsp;
可是每当环顾iloilo city的购物中心，坐在行驶在乡间公路上的大巴极目远眺，漫步在batad小城的田间地头时，我分明的感觉到自己置身于一个饱含宁静，自然美的小国中，她别样的风情无声地抹去了之前我的种种偏见。这里的大城市虽然略显简陋但是五脏俱全；本地人十分热情好客，我们的大巴所经过之处，路上的人无不友好的冲我们挥手打招呼；batad的乡下更是毫无污染，干净美丽。记得在第三天我和同来的朋友聊天时我们得出了一致结论：我们来这里做义工并非来告诉菲律宾什么是文明的，而更像是来进行一次文化的交流；这18天的project一定会教给我们很多新的东西。
&amp;nbsp;
要是真要叫我选出一个菲律宾给我印象最深刻的东西，那一定是她美丽的自然风光。阳光，沙滩，碧蓝的海水，绿色的群山全部挤进相机的镜头里，让我为景深不够而懊恼不停。想象一下你住在这样一个海边的渔村里，白天能驾着本地的独木舟出海行驶于群岛之间，晚上能睡在吊床上看满天闪烁的繁星，就算没有很多钱又何尝不惬意幸福？
都说菲律宾经济落后，这话确实不假，但是这里的人民生活的并不穷。我没有去过其他省份，无权评论，我只陈述我看到的和听到的。整个project期间，我和好友Arnold曾在一个女教师家小住过两天。她家位于batad的一个小山丘上，丈夫在iloilo city的一家医院做supervisor，两个人的月薪都是21000 peso（汇率大概1比6.8，合人民币3500元左右），家里育有两个女儿，她本人现在又怀有身孕，所以算是有三个孩子。那这21000 peso在当地算是个什么概念呢？因为我在整个project过程中负责过一段时间的做饭所以对当地菜场的物价比较了解，当地的一瓶500ml的可乐是20peso，半斤土豆是10peso，五花肉一斤55peso，价贱到几乎白送的香蕉、芒果之类的本地水果就不说了，下馆子吃一顿炸鸡饭也才50peso，另外当地被称作taxi的摩托车从龙江开到西家大塘（大概5公里）这样的距离一趟是15peso。有兴趣的可以比较一下，这个21000peso的月收入在当地，单从生活必须品的角度出发，绝对可以算是物质大丰富了。当然教师的收入在菲律宾算是较高的，但是和从政的官员相比就是拿胡萝卜比冬瓜了，所以我把我们住的这家定位为当地的中产阶级。顺带提一句当地的房价，我和3个本地人聊过这个话题，在菲律宾的大多数人是住在一幢一幢的房子里的，一家是一幢楼，少数在大城市的会住公寓；普通人攒两年的钱能盖一幢屋子（因为交流障碍只问到这里），下面附上我们host family家的照片。
我不止一次的和Arnold聊到这个问题，什么样的生活叫好？我们从大城市来到菲律宾的这个小城镇，可能有的人会很吃惊，天呐，你们洗手之前还要先从井里打水？要是把我们团队里的不少“小公主”放在这住个一年半载，她们可能会急得直跺脚。这也许和不少欧美人来新加坡之后是一个感受，天呐，你们新加坡人竟然全家挤在一个80多平米的小公寓里，真是太可怕了；可是新加坡人就不会这么想，他会说，你看全家都住一起多热闹，出门5分钟就是地铁，3分钟就是超市，多方便。这和菲律宾人看自己的生活也许也是一样，如果你生在这片土地上，从小到大都是这样的生活方式，你根本就不会觉得自己国家的生活有什么不好，除非你走出去体验过了更富足的社会。所以这些土生土长的菲律宾人不会觉得自己过得不好，相反，他们的生活没有太大的压力和太多的功利，而又处在这样美丽的自然风光之中，谁说他们过得比我们差？当时的我就像发现了桃源，原来世上还有这么惬意的地方，这哪是什么第三世界？这明明是世外桃源。
 
民主国家还是腐败的温床？ 2013年正值菲律宾四年一度的大选，路上随处可见各种参选人的宣传海报。参选人的财力不同将决定他海报的大小和质量，标准格式是大头照+姓名+竞选职务，最没钱的只能省掉自己的照片，只打印黑白的文字。一路上只见那些竞选市长的，议员的，什么SB会成员的海报全部像小广告一样杂乱的贴在墙上、树上、电线杆上，很是好玩。菲律宾实行的是三权分立的总统制，选总统的时候是普选，各个省、市的长官也都是普选选出来的，号称最接近美国民主的政体。选举年竞选各个省市长的人都会下到地方做campaign拉票，我就亲眼见过一个类似卡车的汽车上装满了大喇叭，在乡间巡回播放竞选宣言的场景。下面附上一张菲律宾式竞选海报照。
记得听过一句话，青年人考国家公务员的热衷程度可以看出一个国家的腐败程度，这句话还是有一定道理的。我和一个当地大学的大学生聊过天，问他将来想做什么。他告诉我他想当老师，他明年要去参加一个教师资格考试，通过了就可以当老师了。其实他不是第一个跟我说想当老师的菲律宾人，我之前遇到很多姑娘也这么说，但他是男的，所以我就多问了句，为什么。他也是很坦诚，说因为待遇好（The pay is good.），而且是铁饭碗（You won&amp;#8217;t lose job.）。于是我就追问教师的薪水有多高，他回答说教师是普通职业收入的3倍，并且自豪的告诉我他所在的学院（教育学）是他们大学分数最高的。我又问，教师的收入这么高，那每年是不是有很多人考？他说教师资格的通过率大概是三十分之一，他的姐姐考了10年都没有考过。我不禁暗暗的叹了口气，原来教师成了菲律宾的“公务员”。
&amp;nbsp;
其实在我们project的这短短18天里，我已经能感受到这民主背后的种种特权。我们全队参加过3次当地的较大型的活动，分别是我们project的开幕和闭幕仪式，和batad大学校长女儿的18岁生日。这3次活动无一例外的都是以各种领导讲话为开头的，平均下来每次有6个人要讲话，最多的一次有10个。在第10天，我们全队被请去batad的市长家吃晚饭。从我们住的连洗澡都要靠瓢的地方到市长家简直就像是从原始社会闯进了现代社会。市长家整个房子就像一间大教堂，比batad市医院还大，木质地板，现代装修，超快的wifi还有LED液晶电视，突出了两个字：有钱！当然市长摆了个架子，只让自己的老婆接待了我们一下，于是我只能遗憾的通过他家里喷泉中心的石膏像推测一下他本尊的相貌。与市长家形成鲜明对比的不止是我们一行所住的地方，还有我们支教的学校，去过的医院，走过的集市等等整个batad市。菲律宾的经济在二战结束以后是东南亚最发达的，现在确是最差的之一，可以说整个国家在这快60年里几乎是停滞了。难道这就是最接近美国民主的菲律宾民主所带来的成果吗？一切的一切都让我这个旁观者联想到了腐败这个词，菲律宾的民主是不是生病了？可是具体是什么病，我也说不上来。
&amp;nbsp;
我们project的男生曾一起讨论过社会阶层的固定问题。拿我在菲律宾的所见为例，一个人想要竞选市长，他首先得印几万份宣传海报，然后得雇佣宣传团队造势，付钱去各个乡镇县巡回拉票，还得6个月不工作专门做这个事，其他打通关节的黑色成本不说，光这些我们随口就能说出来的成本就高的惊人。道理很简单，如果选民连你的脸都没见过，你根本没机会。宣传造势先混个脸熟，这样选举的时候赢面大一点。这让参选变成了一个富人的游戏。当然被选上了之后的回报是很大的，你可以住batad市长家那样的漂亮房子，你的女儿生日的时候能请到社会各界的“精英”出席，没准还能继续往上爬。总而言之你会更有地位更有钱。有了这些钱以后你就可以印的起更大的宣传海报，竞选更高的职位，但是如果你没钱，一切免谈。这近乎是一个富人越富穷人越穷的死循环，阿诺基三世的儿子以后可以继续当总统，民主的当选，而那个跟我聊天的大学生要是考不上教师的话没准他的儿子也还得继续考教师。当然这些只是我的管中一瞥，希望能和我们的社会有所借鉴。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
落后的天主教国家 菲律宾是一个天主教国家，全民信教无一例外。我本人在和Arnold住在host family时曾遇到一个有趣的小插曲，当时女主人的嫂子一家来做客，我们就跟她们闲聊，期间那个嫂子突然问起我们的宗教，我们也没多想，就如实回答（我是free thinker, Arnold是Buddhist）。这时候我突然看见那个嫂子的眼神突然亮了一下，然后就把我Arnold拉到一张长条桌边坐下，说是有故事要share with us。我此时已经大概能猜到她要干什么了，但是出于礼貌也只好听着。于是嫂子用她并不流利的英文和我絮絮叨叨讲了半个多小时的圣经（不过我也很佩服她基本上都能背下来），然后一直问我们接不接受上帝。我怕说不接受就没饭吃了，于是只好说时间太仓促我要好好考虑一下，于是她“邀请”我们第二天和她们一家一起去教堂（第二天是周日）才作罢。好在第二天教堂的牧师比较通情理，热情的过来和我们握手还说尊重我们的信仰，这样我算是差点就成了的天主教徒。
&amp;nbsp;
iloilo省的首都iloilo市是菲律宾的第五大城市，是旧时殖民地时期菲律宾最大的蔗糖运输港口，整船整船的蔗糖被运往欧洲，堵住那里的蔗糖市场缺口。现在的iloilo市最恢弘的建筑还是当时留下来的天主教堂（西班牙殖民）；我们还被邀去一个有一个多世纪历史的天主教堂参观亚洲最大的圣钟，钟下面可以站八个人。虽然是第五大城市，可就现代化程度而言iloilo给我的感觉还不如中国的一个小县级市。公共交通工具是一种像旅游观光车一样的拉长小轿车，，城市里到处是烂尾楼和荒地；我们的导游在我们的大巴车上和我们介绍这个城市的时候甚至说整个iloilo有空调的大巴车只有5辆，这就是其中一辆，让我们着实吃了一惊；我们在batad修图书馆的时候做书架做的很辛苦，原因是我们得靠人手来锯木板，而整个batad没有一个电锯。
还有不得不提的就是菲律宾的教育。菲佣一直是女佣市场里价格最高的佣种，因为她们会说英文还比较听话。我们在整个project过程中看到的也确实是这样，当地人的英文虽然结结巴巴，但是无论老幼都能跟你聊得起来。我们去过8、9所小学教英文，我惊奇的发现发现他们小学5年级孩子的英文差不多有国内初二学生的水平，整个词汇量很大，很多被国内忽视的日常用语他们都会。不过相比于英文，他们其他的科目就差很多了，我在batad的大学里看到他们教课的黑板，上面写有“今日的作业”，内容竟然是分数的加减法；我还负责过一所高中的计算机教学，他们的高中学生竟然还在学Office basic，差距很大。
&amp;nbsp;
这篇日志仅是记录我和我的团队在菲一个省18天的所见所闻所想，希望能给大家呈现一个真实的，我们所不了解的菲律宾。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有一种幸福，与金钱无关</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/02/you-yi-zhong-xing-fu-yu-jin-qian-wu-guan/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 03:03:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/02/you-yi-zhong-xing-fu-yu-jin-qian-wu-guan/</guid>
      <description>文/陈光洁  这是一个贫富差距如此之大，幸福指数却如此之高的国家，他就是菲律宾。
&amp;nbsp;
或许，当我们听到菲律宾这三个字，我们所能想到的就是菲佣，这个享有国际声誉的劳工品牌，甚至成了一种财富的象征，带着对菲佣的好奇，我走进了菲律宾。
&amp;nbsp;
我做好了各种心理准备，却在候机厅被一起候机的菲律宾人身上的香味熏得有点作呕，甚至发现台北机场的人员都带着口罩，第一次不想登机，第一次想要退缩。
&amp;nbsp;
我把期望值降到了最低，却还是在飞机降落的瞬间，被低矮破旧的房屋震惊到了，这是国际都市马尼拉么？我悄悄的问自己。被机场保安敲诈，找不到接机人，更找不到一个可信的人，所有的好感就这样一点一点被磨掉······
&amp;nbsp;
一路上，看到摇摇欲坠的危楼，不禁感叹这个国家的贫困和落后，却在十分钟之后，看到现代化的建筑，不禁感叹这个国家的繁荣与发达，一路上，两种感觉就这样不停的交织着······
&amp;nbsp;
初到马尼拉，原先预计的工作就被当地的负责人一拖再拖，甚至约定好的见面时间，却迟迟等不到想见的人，安排好的会议总是在最后一秒取消，一次一次被这个国家的散漫激怒，开始后悔，开始抱怨。
&amp;nbsp;
慢慢地，我发现这是一个贫富差距如此之大，但是幸福指数却如此之高的国家。
&amp;nbsp;
走在街头，无数豪车拥挤不堪，上面坐着都是达官贵人，亦或是富豪巨贾，可是回头之间，却发现无数衣衫褴褛的小孩伸着双手沿街乞讨，这究竟是贫富差距到底有多大的一个国家？
&amp;nbsp;
我一次一次不停的问自己。
&amp;nbsp;
马路上是高楼林立，可是小路延伸之处，却隐藏着另一个世界，污水横流，垃圾遍布，鼻子里面充斥着腐烂和说不出的气味，小孩们光着脚板，男人们裸着身子，女人们摇着扇子，轻轻地拍着怀里熟睡的婴儿，房前的小吃，上面爬着一下虫子，或是苍蝇短暂的停留，可是小孩却比谁都吃得香。
&amp;nbsp;
他们没有教室，我们甚至会在露天上课，每每有三轮车经过，我们都得起身让路。
他们没有安静的学习环境，屋外孩子的嬉戏玩耍声，男孩的打闹声，邻居的歌唱声，或者不知谁家震耳欲聋的音响声，让我们无从上课
他们没有专门的教学楼，有时候，教学楼成了灵堂，里面停放着小区里因疾病死去的邻居
他们没有单独的教室，有的只是一间与教堂共享的房间，有时候，上着课，会听到老人们嘴里的祷告，于是，课堂不得不停下
他们没有宽敞的大房子，一间小房子里面，住着全家人，爷爷奶奶，以及妈妈肚里快要出生的小弟弟，即使他们已经有很多的兄弟姐妹
他们没有接受最好的教育，他们不懂得什么叫做注意卫生条件，他们左手摸脚，右手吃着饼干，他们用手抠鼻孔，又在一分钟后，用手去拿东西吃，他们没有钱去买一双新鞋，他们借我们的铅笔去修他们几乎不能再穿的凉拖鞋。
可是，他们有最伟大的梦想，他们想成为医生，因为他们可以帮助他们因为疾病死去的亲人和邻居，他们想成为老师，因为他们可以教会他们身边的小孩。很少听到他们抱怨什么，不管是他们贫困的家庭，还是他们周遭吵闹的环境。
或许，这就是幸福，与金钱无关。只与自己内心的梦想有关。
&amp;nbsp;
每天去社区教小孩，都会看到坐在狭窄路口边发呆的老奶奶，摇着蒲扇，看着身边的人来人往，看着身边的孩子嬉戏打闹，也看着他们一天天成长，看着身边挺着肚子的孕妇走来走去，也看着孕育的希望一天一天鼓起来，或许，他们在回忆着他们的过去，或许他们在默默地数着多少代人曾经在这个小小的屋檐下住过，他们的脸上，大抵都是安详的微笑。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与年纪无关，只与自己内心的安宁有关。
&amp;nbsp;
在教课的外面，总有许多妇女们，摆着一副棋子，无论天气的炎热，无论周遭孩子的跑来跑去，他们总是静静的玩着自己的棋子，日复一日，没有胜败之分，没有输赢之说，有的只是时间的消遣，走过一妇女身边时，看到她脚上的脓疮几乎已经腐烂了，许多苍蝇飞来飞去，可是她几乎完全没有意识到疼痛，恶心，亦或者我们所担心的感染以及死亡，她就这样完全地沉浸在她自己的棋子世界。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与疾病无关，只与自己的全心全意有关。
&amp;nbsp;
周末去一个类似于中国农家乐的海滩冲浪，老板兼教练很耐心，一次一次的鼓励我，帮助我，完全没有老板和顾客的感觉，更多的是朋友之间的感觉，冲浪过后，老板拿出上好的酒，带我们喝个尽兴，又带我们去瀑布跳崖，少了很多商业气息，多了很多友谊芬芳。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与挣钱无关，只与自己的职业道德有关。
&amp;nbsp;
一次和一个当地学生聊天，说到日本和美国曾经对菲律宾的殖民，可是如今的菲律宾却以美国为自豪，以日本为好友。
或许，这就是幸福，与曾经的耻辱无关，与曾经的仇恨无关，只与活在当下有关。
&amp;nbsp;
一次走在回家的路上，看到小区的人们就着音乐，跳起舞蹈，尽管他们衣衫褴褛，尽管他们可能食不果腹，可是他们就这样随性生活，累了，席地而坐，困了，靠墙而睡。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与穷富无关，只与自己内心的声音有关。
&amp;nbsp;
一次一个当地学生告诉我，菲律宾人没有攒钱的习惯，有多少他们就会花多少，渐渐地，出租车司机，三轮车司机，慢慢的验证了这句话，如果没有零钱，出租车司机亦或是三轮车司机可能无法找开你给的大钞，尽管他们一天都在拉客，可是可能刚挣的钱，就在前一秒钟，变成了一杯路边可乐或是一串烧烤了。有时候会嘲笑他们的不懂理财，有时候会不理解他们所做的一切，可是，渐渐地，我发现，或许，这就是他们的幸福所在。
或许，这就是幸福，与明天无关，与未来无关，只与今朝今夕有关。
&amp;nbsp;
有时候，会憎恨这个国家的脏乱，有时候，会怜悯那些小孩的处境，有时候，会悲悯那些穷人的无知，可是，到后来，反而会嘲笑自己的不快乐，压抑，和压力。
一次一次问自己，我们活着是为什么？我们每天那么奔波，是为什么？
曾经看到这样的话，输就输给追求，嫁就嫁给幸福，是的，不管我们今天所做的是什么，或许我们都是为了明天的幸福。可是，为什么，我们就丢掉了今天的幸福？
记得来菲律宾之前，错过了意大利，我妈说，你不能只想去好的国家，你得去差的国家走走，才能知道，其实，相比于很多人，你已经很幸福了。
是的，相比于那些小孩，我已经幸福很多了，因为我有明亮和安静的教室，有美丽的校园，有整洁的课桌，冬有暖气，夏有空调。
是的，相比于那些沿街乞讨的人们，我已经幸福很多了，因为我能够通过自己的努力，找一份工作，过着不算富裕，但是觉得比他们好很多的生活了。
是的，相比于那些因为无知因为卫生条件而死去的人们，我已经幸福很多了，因为我稍有不适，我能够到最好的医院，接受最好的治疗。
我没有理由再抱怨了，不管是专业的不好，亦或是就业的压力，以至于对未来的迷茫，我想，相比于他们，所有的这些，都算不了什么。
或许有一天，我会飞黄腾达，或许有一天，我会贫困潦倒，但是我不会忘记，幸福，真的与金钱无关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菲常之夏</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/summer-often-philippines/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 07:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/summer-often-philippines/</guid>
      <description>你好，东南亚 ——菲常之夏
我总是觉得幸福，能在20岁的生日前，来到马尼拉。做一场，看似不尽情理的梦。
&amp;nbsp;
父母总说我是一个乖的都不懂得如何学坏的孩子，但其实，我的内心也有最本能的叛逆。或许也就是这根长在青春年岁里的反骨，让我独自来到了菲律宾，来到了马尼拉。
&amp;nbsp;
这是一个从诞生起就充满内力矛盾的国家，巨大的贫富差距和悬殊的公民素养，使它成为了天堂和地狱的交汇之地，恶魔与天使的混血儿。
&amp;nbsp;
曾经真真正正的厌恶过这个国度。
&amp;nbsp;
所有的一切都在以金钱为量度标准，几乎全部的百姓都在效仿欧美的生活方式。就是一个悲哀至极，长时间被殖民者迫害的，嘴上一个劲的喊着要独立，大脑却早已不会独自思考的小国。腐败混乱到令人心疼的政府，懒散而毫无时间观念的民众，让我一度看不到这个国家的未来。
&amp;nbsp;
但或许，世界就是这样平衡而有趣。当法国固步自封于它的浪漫文化，当英国昂着头颅炫耀它的贵族气质，当德国有条不紊地销售它的高品质机器，当瑞士自我陶醉于它浑然天成的美景，当意大利殷勤地卖弄它的风情，菲律宾人就如此简单地，谦逊地微笑着，然后将它的服务业推向世界各地。于是，你不再轻视这样一个贫弱慵懒的小国。
甚至，会讶异，那些黑瘦矮小的国民，内心竟有如此强大的热情与欢愉。
贫困卑微的一家人买不起任何食物，只能喝着卖场提供的免费冰水，却依然自得其乐。暴雨突袭，积水一直达到腰际，却依然有难民在雨水里哼着歌轻轻舞蹈…… 我不知道上帝给了这样一个国度多少苦难，只是会不由自主地，感动于他们在艰难的岁月里，安然向人的能力。
&amp;nbsp;
说不清楚，到底是摄人心魄的海滩，还是疯狂恣肆地派对，亦或是终生绵续的友谊，让我会如此不舍这样一片土地，飞机起飞时，竟不忍睁眼，面对它，说一句“ 菲律宾，再见！”
&amp;nbsp;
这样一次，不同于单纯旅行的经历，使我收获良多，也使我失却些许。
&amp;nbsp;
但我知道，我是真爱这个国家，真的享受于这样一个菲常之夏。
&amp;nbsp;
这或许也就是为什么，我从不问自己，值得还是不值得。
By: 何苗</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>