<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2011教育纪事 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/2011%E6%95%99%E8%82%B2%E7%BA%AA%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 2011教育纪事 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2012 10:01:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/2011%E6%95%99%E8%82%B2%E7%BA%AA%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>贺岁礼：2011教育纪事</title>
      <link>http://hicape.com/2012/01/cape-he-sui-li-2011-jiao-yu-ji-shi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 10:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/01/cape-he-sui-li-2011-jiao-yu-ji-shi/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
排名不分先后&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
&amp;nbsp;
TEDtoChina：把TED演讲带到中国
http://tedtochina.com/  这一年，TEDtoChina不仅把TED演讲带到了China，也把“公开课”的理念带到了China。并随着网易、新浪、搜狐等几大网络媒体的跟进，以往教育部门依托本科教学质量提升建立起来的公开课资源也重新得到重视（如国家精品课程网）。近期又涌现出中国网络电视的“中国公开课”、高等教育出版社的中国大学视频公开课“爱课程”等等，高等教育领域的开放课程资源正日益丰富，且将进一步增加。 &amp;nbsp;
可汗学院：未来教育一瞥 http://bit.ly/tIXtdX  这一年，孟加拉裔青年萨尔曼·可汗（Salman Khan）用他的在线视频课程，打动了几乎所有美国人，比尔·盖茨、Google曾先后向他捐赠150万美金、200万美金，近期O’Sullivan基金会又向他捐赠500万美金，只因为他们从可汗学院（Khan Acaedmy）看到了改变教育的力量！ （更多信息，请参：http://bit.ly/sk6sb9） &amp;nbsp;
青番茄：把图书馆办到家门口 http://www.qingfanqie.com/  这一年，手机阅读正在迅速崛起，青番茄却选择“逆流”而动，以每企一馆、每园一馆、每校一馆的方式，把图书馆办到了家门口，并且免费借阅，送书上门，为全民阅读提供了新的想象空间。 &amp;nbsp;
淘宝大学：一所职校的“生计教育” http://bit.ly/vQWQNg  这一年，一所鼓励学生在淘宝上开店做生意的职业技术学校备受瞩目。该校四分之一在校生创业，60%的人生活费自理，网店级别可代替学分，已有多名90后百万富翁。在从乡土社会向商业社会的转型中，一所地方职校选择了挑战现实，探索自己的商业教育之路。 &amp;nbsp;
老罗的演讲： 一个理想主义者的创业故事II（视频） http://bit.ly/vKx5Xi  这一年，老罗为教育培训行业乃至所有教育人树立了一个标杆。尽管他的英语培训仍然像个在网络上卖地瓜的（毫无创新），但无数青年愿意看到他的崛起，因为他用自己的行动向这个日益稀薄的社会，输出了什么叫做正直、勇敢和诚恳！   南科大风波：“要改革，不要口号” http://bit.ly/v41xrB 这一年，香港科技大学援建教授李晓原、李泽湘、励建书宣布退出“南科大教改”并直陈：南科大应该做的是回归实事求是和脚踏实地，回归建设一个新大学的基本工作（管理团队组建、学科架构设置、教授团队招聘、教育大纲及培养方案设置等），回归基本管理制度机制建设，这才是正途。 &amp;nbsp;
党校改革：”靠红头文件保你，不是真本事“ http://bit.ly/suWZj7 这一年，各种备受关注、富于争议、题材敏感的案例，成为广东省党校学员的讨论内容，模拟新闻发布会更挑战着每个学员处理现实问题的能力，面对各种阅历丰富的学员，党校的教学也面临着巨大的挑战。 &amp;nbsp;
柴静专访中国最年轻博士： 要求父母全款在北京买房（视频） http://bit.ly/swfg5U  这一年，“神童”遭遇柴静的嘲弄。当我们不再正视“神童”仍是未成年人，以及“神童教育”对“因材施教”的追问，柴静冰冷的眼神叩问的就不再是我们“升级打怪”般的教育，而是对一个少年残酷的嘲弄。（另参:http://bit.ly/vbdp9O ） 大学生短期支教遭质疑：“叔叔阿姨，请你们别来支教了” http://bit.ly/sbpGhe 这一年，仅某大学就有近100个团队在暑期社会实践中，参加支教活动；这一年，对大学生支教的各种质疑也纷沓而至；这一年，许多NGO和媒体对大学生采取了极为不友好的做法；这一年，许多参与过和即将参与支教的大学生在反思！ &amp;nbsp;
梁文道：青春可以浪费（视频） http://bit.ly/t3FFBB  这一年，梁文道以一个香港文青的成长经历和感受，为当代大陆年轻人“背书”，告诉年轻人不必纠结于车房，用时间换视野未尝不可，鼓励青年人摆脱习俗的束缚，坚定地走好自己的路。这些话，成为许多年轻人心目中的一个最强音。   安芯的间隔年 http://bit.ly/sN4iP2  这一年，在潮水般的升学、就业等社会压力面前，一些青年人开始选择用旅行的方式寻找自我，并在青年中产生了广泛的共鸣。 &amp;nbsp;
黄油青年会议：给梦想抹上黄油 http://bit.ly/vRy6LY  这一年，一个叫“青年志”的青年调研团队，鼓励年轻人带着自己的梦想、热爱、正在进行的项目、生活中的思考等等，来参加一个每月一期的“青年黄油会议“，分享彼此的故事，并成为了一个激励和启发许多青年人独立思考和追求梦想的交流平台。 &amp;nbsp;
快乐小陶子：流动儿童图书馆 http://bit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>