<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>嘎嘎 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%98%8E%E5%98%8E/</link>
    <description>Recent content in 嘎嘎 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 16:09:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%98%8E%E5%98%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>706：今天我们如何对话</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/08/706-youth-space/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 16:09:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/08/706-youth-space/</guid>
      <description>文/嘎嘎 编辑/杨帆 编者按：  “对话”在今时今日是一件颇为奢侈的事。尤其当你希望谈论政治，对方有识而不冲动；谈论历史，对方博古而不鄙今；谈论公益，对方热心而不盲目；谈论理想，对方兼具理想与理性。  “对话”在今时今日又是一件容易的事。古人“清谈”之风，如今以讲座、沙龙、工作坊等多种多样的形式展开着，而将有共同志趣的人聚到一起，也成为了许多新兴青年组织令人兴奋的定位。北京706青年空间就是这样一个青年对话的所在。  “独立之精神，自由之思想”，究竟能否借此实现？美好的理想幕布背后，现实是何面目，而我们不得不经历其中？北窗撰稿人嘎嘎，通过采访706创始人团队中的罗勉和邬方荣，试图拼凑出这个故事的轮廓。  我们期待实现这样的目标，好像作家高尔泰评价《半生为人》时那样：“那些陋室补丁粗茶淡饭、一扫琐碎凡俗宿昔晦气走向别样生活的人们，一个一个各不相同，又都审美地统一在一个意义的追寻之中。带着朝露的清气，带着不可捉摸的旭日的光彩。”这是一种有别于各种商学院培训，领导力，精英领袖论坛等等的别样的气质和精神状态。我们所有的目的是为了，实现自我追求的好人，一如古典意义上的东方的“士林”，如古希腊时期，尼各马可伦理学所追求的有“德性”的公民。  这是706青年空间在追梦网众筹时发布的一段话。  魏晋时期的清议风流，18世纪法国沙龙的贵族风采，民国时期的文人雅集，80年代激荡的思潮……706这样的自我类比显得野心勃勃。在一个羞于谈理想的年代，聚集在这里的年轻人有一种野心：在车水马龙、商铺林立的五道口，建造一个不一样的对话空间。这些对话，关涉着年轻个体切己的生活实践，也试图对更宏大的社会、宇宙做认真的思考。  &amp;nbsp;  走进706   一个周五的夜晚，五道口华灯璀璨。  华清嘉园的一个小居内，一群素不相识的年轻人在编织一个以“爱因斯坦”和“滑板”为关键词的故事，没有谁会知道这个故事在紧张的接力中会走向何种结局。他们是北京的大学生、外企的秘书、老师、工程师、记者……把他们集结到一起的，是一种没有剧本、由观众现场出题、演员即兴表演的即兴喜剧。快如闪电的思维碰撞产生了不少妙语，还有陌生人之间迅速升温的情感。 706的分享活动现场   对于706青年空间——一个面积不过两居、掩藏在闹市中的小居，这是再平凡不过的一个夜晚。2012年706刚成立时，落址于华清嘉园甲15号楼706号，因而得名，虽然两度搬迁，这个名字被还是沿用下来。你很难定义706：一个咖啡吧、一个小型图书馆、一间青年旅社、一座天台，以及讲座、沙龙、“青年聚”、“一千零一夜”、民谣派对、脱口秀、话剧等艺术人文社科公益不同领域的琳琅满目的活动，一同建构了这个开放的青年文化空间。  这里汇聚着不少年轻人：有从满满两架书中挑走《战争论》、《百年孤独》和《南渡北归》的女孩，有进行一场新左派与自由主义交锋的学者，有试图理解中美双方的民众如何评价彼此的外交政策的美国博士生，有分享支教经历的NGO成员，有来这里举办读书会的学术团体；在小屋的吧台一角，还有几年青年正围坐构思着一个创业项目。把这些年轻人聚集在这个小屋的，是706年轻的创始团队。他们中有高校毕业的大学生、传媒公司的从业者、公益达人、自由职业者，还有为706发展方向建言献策的志愿者、工作人员。  一个曾经在706生活过的志愿者在日志中这样写道：“喜欢706，是因为在这里我可以感受到那些固有的概念与意识被剥离、冲刷或者那些模糊的想法逐渐联系，清晰的过程。……不参与706，或许我没有机会去近距离了解这样的一批人，他们有勇气由自己做出选择，去关心他人，也关注自我，并从中获得快乐；也有这样的一些人，他们可以用完善的人格去填补制度的缺陷，为更多的人去谋求幸福。这些人的行为让我了解，原来自由存在于世界的任何角落，理想也可以用各种各样的方式去表达与实现。而我，也开始试着去寻找方法来帮助那些我一直关注的人群，也开始尝试去理解不被认可或者我曾排斥的人或事。”  尽管被浓厚的人文气息环绕，但706并非不食人间烟火的避世桃花源。  创始人之一罗勉，是北京大学国际关系学院的本科生，在他看来，706已经成为一个“信息与资源的集散地”。虽然不参与具体的运营，罗勉还是隔段时间就要到706来看看，见见老朋友，听听讲座。“每次回到706，就能很快地跟上时代的步伐。”  最让罗勉兴奋的，莫过于通过706的自由与开放，自己得以接触具有思想深度的学者。他曾经邀请到独立学者柳红女士讲1980年代中国知识分子如何参与改革的经济史。“她告诉我们，在今天这样一个新的改革关口，年轻人和知识分子仍然大有可为，这是一种莫大的鼓舞。” &amp;lt;p class=&amp;quot;wp-caption-text&amp;quot;&amp;gt; 罗勉（左）在706主持柳紅老师的讲座 &amp;lt;/p&amp;gt;  
 另一名创始人，从706创立伊始就一直参与方向制定及具体运营的邬方荣（北京邮电大学硕士肄业），则用“云孵化”的概念来概括706作为一个独立的青年空间的价值：  来来往往的青年在这里分享理念、想法和创意，甚至人脉资源、社会资本时，也就和他人一起孵化出各种项目和组织；而在这里形成的一个社会网络，也会向慷慨的分享者回报社会资本和各种情感支持，如此，民间社会本身就能办成不少项目。  &amp;nbsp;  我们这一代人 
 “一代人有一代人的梦想和声音。”这句宏大而不乏豪迈的标语，在很长的一段时间里，成为706代表性的口号。  然而豪言壮语背后，是706诞生以来走过的曲折道路。  706的故事可以从ICU开放大学说起。ICU开放大学其实是一个开放的网络教育课堂。那时，刚刚考上研究生来到北京的邬方荣，因为学韩语而结识了不少韩国朋友，并和刘洪等友人办起了致力于中外文化交流的ICU（Inter-CultureUnion））协会。2011年，邬方荣和北大的韩国学生崔珉祯、北大医学部的学生努尔比亚在ICU跨文化协会的基础上，成立ICU开放大学。邬方荣和他的朋友们有一个美好的愿望：通过录制清华北大、社会科学院等教学研究机构的讲座、课堂，“可以让二三线城市的学生来共享北京上海等大城市的教育资源。”  尴尬的是，这些想象中的受益群体似乎不太能理解他们“创造一所没有围墙的大学”的热心善举，对教授们传授的人文教育并不买账。甚至有观众在观看视频后留言嘲笑一位可称学界巨擘的教授的发型。线上交流的有限影响，令他们有了把线上活动转移到线下的想法。更重要的是，邬方荣和他的朋友们开始反思教育普及公益项目的局限性。  “除了帮助那些离你比较遥远的人，其实年轻人也很需要帮助自己。”在北京，邬方荣认识不少年轻朋友，都很迷茫，没有方向。“在中国推广公民社会和公民理念的这个过程很难，那就先从一小部分的优秀年轻人开始也是不错的方式。如果有一个平台，能让年轻人敞开心扉，真诚交流，相互启发，这种分享将产生巨大的力量，可是高校一般都有对学生活动进行审查的制度，限制颇多。所以我们决定自己来提供一个开放的空间。”  但问题是，在这个开放的平台上，青年应该交流的主题是什么？  706成立之初主要过渡了ICU协会的活动，通过聚会、结识语伴学语言、和简单的讨论活动等，给提供各国青年一个交流平台，也给众多没有容身之处的社团提供一个活动场所。  而当邬方荣在北大泊星地咖啡厅与当时才大二的罗勉、北大元培学院陈晓晨说起这个计划时，他们有了新的主意。除了社交联谊之外，罗勉在内的几个创始人对706寄托了更宏远的愿景：一个可供理性讨论、自由争辩的咖啡厅。说得更远些，他们希望这里成为培养公民德性的土壤。 &amp;lt;p class=&amp;quot;wp-caption-text&amp;quot;&amp;gt; 706露台阳台的白天与夜晚一景 &amp;lt;/p&amp;gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>