<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吴毅 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%90%B4%E6%AF%85/</link>
    <description>Recent content in 吴毅 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 May 2012 08:12:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%90%B4%E6%AF%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>行走台湾-过程是最好的奖励（一）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/walk-in-taiwan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 08:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/walk-in-taiwan-1/</guid>
      <description>文/吴毅 当我迈出机舱门，迎面接来1摄氏度的凉风时，我才猛然意识到，我回家了。而家这个词，也许正是因为离别才越发让人觉得沉甸。
&amp;nbsp;
这一年，我怀揣着一个小小的梦想，几近飞行了地球半圈；这一年，我续续唱着那首属于我的笑忘歌，以一种近似疯狂、看似过客的姿态，行迹在无垠的土地上。我常常问自己，这一年我收获了什么。是独特的学习经历，还是独立生活的能力；是丰富的可以夸张炫耀的资本，还是赤裸裸的对于真金白银的挥霍？
&amp;nbsp;
还记得高考结束后曾经阅读过这么一本书——《完美大学必修课》，也许正是从那时起，在我脑海即幻绘着属于我的完美大学雏形。人都是这样，如果迫切想做一件事，不缺方法；如果十分抵抗一件事，不乏理由。正因如此，我踏上了这段游学之旅，而台湾，也成为了这段旅行的注释。
&amp;nbsp;
倘若问我这一年，这半年收获了什么。The journey is the reward，我想是对于这些年最好的诠释。而在这半年的旅行游学中，我尽可能地利用文字与图片，记录彼时彼刻的点滴感受。
&amp;nbsp;
【感谢蔡博艺、王禹琼、仲筱竹同学分享的台湾点滴，在这篇记录中，为了对台湾有一个更加客观，立体的认识，在征求她们的允许后，引用了一些她们在台湾的体悟，在此表示感谢。】
&amp;nbsp;
一、我是韩国人？ &amp;nbsp;
“跟班里同学渐渐混熟，能听懂他们的笑话和脏话，出門吃饭逛街参加活动也会有人惦记你，也有了可以说心里话的朋友，FB的使用频率已经快和人人网持平，经常是按赞按到我手软。我有时候真的会忘记自己是在台湾，食物和语言都一样，感觉自己和身边的人们都属于一挂，这些脸孔和我没有太多差别，但是不知道为什么我经常会被认成日本人。但是我终究是在台湾。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
台北，确是一个多元文化的聚居地。尤其在高校生活区，常常可以看到各色人种往来穿行。倘若不开口说话，你很难辨别他们究竟从何而来。我不知道自己是从何时起，开口闭口有些许京味，但至少我的口音是极具辨识度的。我记得很清楚，开学初有一次上通识课，当我作为小组代表上台发言时，原本安静的课堂待我开口后就有了些许骚动。整个发言过程时不时地还闷发出些许笑声。直到我回归座位，邻座的一个哥们特惊讶地拍拍我的肩膀，说“我一直以为你是韩国人。”当然，我被认做韩国人也不止这一次，其实并没有为此沾沾自喜，长得像韩国人也不是什么好事。可让我惊讶的是，只要你让台湾人猜你是哪里人，他们都不会率先说出你所期盼的那个答案。“新加坡？香港？日本？韩国？马来西亚？泰国？……菲律宾！￥@@#￥%”等你开口回答，“其实我是从大陆来的”他们甚至会相当地惊讶，并感叹“怎么可能！”
&amp;nbsp;
记得有一次我问一个师大夜市的店家，“为什么你不觉得我是大陆来的？”
他笑笑说，“长得不像。”
“那你觉得什么样的人才是大陆人？你去过大陆么？”
他说：“没有，反正应该不是你那样。”
&amp;nbsp;
我很好奇，究竟在台湾人的心目中，大陆人应该是怎么样？但可以肯定的是，大陆人绝不是清末时期扎着辫子，蓬头垢面的形象；也应该不是衣衫褴褛，穷困潦倒的形象。他们道不出个所以然，我也只好就此作罢。
&amp;nbsp;
但很多时候，是他们说不出？还是他们不想说？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
二、台湾人 &amp;nbsp;
很多时候，我一直在想，台湾人其实可以分两种：去过大陆的，没去过大陆的。
&amp;nbsp;
尽管在师大，我被划分在社会教育系所。但由于是交换学生的关系，选课自由，权限很大。所以我选择了很多通识课程以及文化创意学程的课目，也因此接触到师大各个年级各类专业的学生。交流过程中，时不时会发现一些有趣的现象。
&amp;nbsp;
曾经有一个学妹问我“你在大陆是不是很不自由，会不会很危险？会被抓进监狱么？”起初我有点焦虑为什么是学妹问我这类问题，难道她第一眼就发觉我是个“祸害”……事后当不止有一个同学像我征询此事我才明白事态的严重性。他们通过新闻媒体了解大陆是不能使用FACEBOOK，YOUTUBE的；他们通过网路渠道获知大陆常常有各类的暴动，人民基本权利自由被严重限制；他们透过他们的讨论明白，在大陆其实民主是一个很奢侈的词语；他们还一直不用“大陆”这个名词，他们习惯称之为“中国”。不过他们有一个共同点，他们都没去过大陆。
&amp;nbsp;
相反地，又有一类同学，他们喜欢上课的时候用优酷、土豆或者PPLIVE看电视剧集，使用迅雷下载盗版软体，偶尔上淘宝看看有没有自己喜欢的商品促销，会上站酷搜索自己所需要的设计素材；他们去过上海，成都，北京，杭州，深圳，香港；他们知道对岸是一个怎么样的世界。在他们口中，你也会获悉他们对于某些社会议题的担忧，但更多的，你会接纳他们较为客观，公正的评价。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
三、热情的台湾人 &amp;nbsp;
“在我看来台湾人真的是非常不错，他们热情、谦让、认真、细心。他们会尽力做好自己份内的事，想尽办法的帮助你，满足你的要求。我死党写错地址的信，居然都会安全送到我手上。每家店都会提供免费的饮料和电视频道，他们会想法设法的让自己家店里的食物好吃又特别。学校里办的每一个活动都是经过学生们精心的策划组织，非常有质感，很专业，让你不会觉得枯燥无趣。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
来台湾前就听闻台湾女生很嗲，前有林志玲，后有侯佩岑。不过嗲不嗲这事还是得耳听为实。印象很深刻，第一次在台北的HI-LIFE便利店买东西，进门那一句“欢迎光临~”我的心理防线就崩塌了，台湾的“嗲”—名不虚传。
&amp;nbsp;
渐渐的，慢慢发现，台湾可怕的不是女生“嗲”，男生其实也能“嗲”出水平，“嗲”得精彩！但是事后一分析，其实“嗲”也不是件技术活，但前提是你得长个“嗲”样才能“嗲”出味道，如果一大叔脸，只能说你TM二百五。台湾人喜欢说话慢慢的，然后把每个字拖长音，有些话含糊带过但必须拉长语调，最后上扬收尾。当然，为了彰显“嗲”的精神，在说完每一句话后，自己有时候会补充一下，“好不好嘛”、“是不是嘛”、“XXX嘛”诸如此类。
&amp;nbsp;
我想台湾人的热情，正是从“嗲”文化开始。“嗲”得恰到好处，其实可以很快地拉近彼此间的距离。无论是简单的一句“欢迎光临”抑或一句简单的“谢谢”，都可以甜进你的心坎里。而这，恰是语言沟通的乐趣与魅力。
&amp;nbsp;
当然，台湾人的热情也不仅限于言语上的贴心，就拿最近的一件事谈起。前些天我想去101，走到复兴南路的时候迷路了，就向路边一个避雨的阿姨求助。她指了半天也指不出个所以然，索性就让刚去取车的丈夫把我送过去。闲谈中得知她是一名室内设计师，早年在纽约留学，曾在北京工作，有意思的是，她女儿现在就读的也是广告学专业。当然，类似这样的事情，每天都在上演。
&amp;nbsp;
每当遇见台湾的热情，不免让我想起一些事情。来台前，家长千叮咛万嘱咐，一路上要小心，不要轻易相信陌生人。新闻里，到处充斥着对于当街跌倒的老人的预警，路上的野花不要采，摔倒的人儿扶不得。还记得上海世博口号：城市，让生活更美好。我在想，究竟是什么会让生活更美好？是城市？是诚实？还是人心？
&amp;nbsp;
四、我是交换生 &amp;nbsp;
“大部分交换生都是大三，很多人来台湾只是四个月的长线游客，是注定要转走的插班生。他们很难有固定的班级，固定的同学和他们在一起吃住生活，学校安排陪伴他们的台湾同学，也是基于“带着对岸的朋友在台湾好好玩”为出发点，而不是把交换生当成自己的同学看待，对交换生始终保持着一份“敬畏”之情。我和这学期的交换生都是同一时期来台湾的，我有问过交换生有没有觉得自己融入了台湾的生活，很多人都是一脸复杂神情的笑而不语。他们和我们这些学位生观感上相差很大。原因很简单，一方面我们这第一批陆生已经知道自己至少要在这里过活四年，而交换生则知道他们不会长时间停留。
&amp;nbsp;
另一方面，我们一开始就是“正式编制”，有固定的班级和同学，同班的台湾同学也知道我们和他们要一起生活四年。经历过十几年艰苦抗战的各位应该都有经验，大家每隔几年就要转换一下阵地。每年都有人迎着“欢迎新同学”的标语，投入新的战壕，开始时大家都是名字对不上脸，但是经历过军训、翘课、把妹、通宵等一系列丰富多彩的活动后，大家渐渐混熟，有了属于自己的圈子，而这些圈子一旦形成，新人就很难插入期中。这就不难理解交换生为什么很难融入台湾同学真正的生活。所以交换生更愿意去大陆所，和有大陆经验的台湾人打交道。而我们则一开始就要打入XX内部，自然也不会想到要去大陆所寻找慰藉。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
我不知道这样的心态是对还是错，但这半年来，我确是这样告知自己的。我是交换生，而我在台湾的生活也可能因此而仅限于走马观花式。直至今天，当我回头反思过去，这么一种心态又会另我错失什么？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>