<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ted on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/ted/</link>
    <description>Recent content in Ted on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Oct 2012 15:53:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/ted/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：Tony Yet</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/cape-talktony-yet/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 15:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/cape-talktony-yet/</guid>
      <description>Tony Yet 开发&amp;amp;参与的项目：TEDtoChina， TEDxGuangzhou，猫头鹰工作室
&amp;nbsp;

印象中的Tony： 从知晓名字算起，知道Tony已有两年，但真正认识并且有过一些交流的话，是从去年夏天开始的。许是因为同院师兄的关系，再加上都是TED的粉丝，因此第一次交流并不觉得陌生，也没有太大的距离感。印象中的Tony很普通，衬衫、卡基裤、大背包——标准的学生打扮，在人海中极其容易被淹没。唯独不能淹没的是眼镜下那双犀利的眼睛。
&amp;nbsp;
有人说眼睛是心灵的窗户。他的眼里流露出来的是对世界的好奇与探索。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
采访人/小昱 &amp;nbsp;
打开世界的那些钥匙 乔布斯在斯坦福大学毕业典礼上分享的第一个故事便是connecting the dots（即人生中的点点滴滴是如何连接在一起的）。偶然中存在一定的必然，当许多偶然事件连接在一起便成就了今天的一切。
&amp;nbsp;
是哪些偶然让Tony走到了今天？他视窗是如何一步一步打开的？他眼中的世界又是如何一步一步在扩大的？
&amp;nbsp;
打开Tony世界的第一把钥匙是MP3。不知道你是否和我一样为此感到惊讶——MP3怎么会是打开世界的钥匙呢？但事实上，正是这小小的MP3为Tony开启了世界的第一扇门。
&amp;nbsp;
Tony在大学读的是翻译，所以有机会在很早的时候通过互联网了解到podcast。当时正是MP3兴起之时，随身携带的便利，为语言学习者带来了很多的方便。Tony便是在那个时候买下了第一部MP3。但，和我们大多数人不一样，Tony的MP3里没有流行歌曲，只有podcast（播客）。而podcast内容也主要是BBC。
&amp;nbsp;
Tony是一个不安分的人，他的内心有一种驱动力，驱动他探索更多的未知。他并不满足于BBC所提供的新闻，偶然地，他发现了英国Nature（《自然》）杂志的podcast。Nature 的podcast并不容易懂，生涩的专业词汇加上常速语速，极具挑战性。而也正是这种挑战性，激起了他对Nature的兴趣，他希望克服听力上的困难和障碍，希望可以听懂Nature所说的一切。
&amp;nbsp;
一次又一次反复地倾听，他开始明白Nature所说的是什么。这不仅给他带来极大的成就感，同时 ，也让他开始了解到一个更真实的，比书本和课堂更加生动深刻的西方。更重要的是，他开始意识到，世界上还有许多未知。
&amp;nbsp;
MP3开启了Tony看世界的第一扇门，也正是因为MP3，Tony才有机会了解到itunes，并在itunes上邂逅了TED。
&amp;nbsp;
TED是开启Tony世界的第二把钥匙。最初依旧是缘于在语言上的征服，难懂，所以想听；听懂了，觉得有意思，于是想继续听。这样一种征服，让Tony越发喜欢上TED，也同时让他发现学校里的课程并不能满足他的发展需求，他需要了解更多更有价值的知识，而这些知识，学校的课堂是无法给予的。
&amp;nbsp;
不满足于现状，富有冒险精神的Tony开始寻找改变现状的方法。
&amp;nbsp;
遇见Linux是Tony人生里最重要的一个转折点。这一切缘起于他希望将自己电脑的显示语言从中文换成英文。事实上，我们大多数的电脑系统是微软的Windows。对于普通大众而言，这个十分友善的操作系统，以其友好的界面和便捷的傻瓜操作，让我们几乎产生一种定势的思维，那便是电脑的操作系统只有Windows。
&amp;nbsp;
Windows不能满足Tony自定义电脑显示语言的希望，于是，Tony开始寻找改变的其他方法。也正是在这个时候，他开始接触Linux。
&amp;nbsp;
Linux与Windows不一样，它并不那么友善。要驾驭Linux，没有一定的钻研精神和锲而不舍的耐心，是不可能实现的。Tony骨子里除了不安分，便是对追求的执着。与Linux磨合，对于一般文科生显然是痛苦的，各种挫败，各种困扰，各种无奈。但对Tony而言，却是一种享受，他十分享受琢磨的过程，十分享受克服困难所带来的成就感和自信。一次又一次的尝试、探索，让Tony终于将自己想要的语言输入法设置成功。
&amp;nbsp;
Linux为Tony开启了另一扇大门，一扇自由大门。
&amp;nbsp;
在Tony眼里，Linux将整个操作系统开放给用户 ，允许用户自由地使用、修改、完善自己的操作系统。这让Tony发现了另一种可能性，一种可以改变的可能；同时这也影响了Tony对自由的看法。他意识到自由不是别人给与的，是自己争取的。很多时候，因为没有意识到另一种可能性，我们在不知不觉中被束缚在一个由他人设计的生活中，活在一种定势的思维中。正如我们很少意识到，我们在互联网上的所有行为都是被某一种力量所控制，我们的一举一动都在某一种监控的范围之内。自由，首先需要的是意识到束缚的存在，然后是发现另一种可能性，接着寻找解放的方法，最后才有获得自由的可能。
&amp;nbsp;
在Linux里，Tony第一次体会到“Community”的概念。Linux社区里，人们各司其职，在自己力所能及的范围内，利用自己的专长不断完善这个社区。比如擅长编程的程序员，会为Linux社区提供一些应用程序；擅长设计的设计师，会为社区提供一些好看的界面；还有一些人会专门为社区撰写使用指南，为菜鸟们铺路；还有一些，比如Tony，便是做翻译，让Linux有更多的语言版本。Linux的社区打破了Tony对传统社区的理解，让他体会到开放和奉献的快乐。Linux社区的用户免费使用着社区里的所有工具，与此同时大家又主动地自觉地为这个社区奉献着自己。这一种礼物经济模式（gift economy），让Tony不仅体会到强大的社区归属感，同时也体会到这种归属感的力量所在。Linux社区让人们不仅获得一定的成就感，同时也享受到再创造的快乐。Linux的社区概念一直指导着后期Tony与Oliver对TED中国社区的构建。
&amp;nbsp;
打开世界的第四把钥匙是经典书籍。和很多大学生一样，大三的Tony某一天突然发现自己在大学里没有看过什么书，更准确来说是没有静下心来认真看过什么好书。于是，像很多大学生一样，Tony开始图书馆里坐下来，翻阅经典。不同的是，Tony这一读书的习惯，一直坚持到现在，并且已经成为生活的重要部分。对于Tony而言，读书是以最短时间获得知识的便捷途径。读书大大地开拓了他的视野。读书的快乐，难以一概而论。有一些书给予他的是知识的充实和丰富；有一些书给予他的是启迪和反思；有一些书给予他的是启蒙和好奇。
&amp;nbsp;
互联网是他获得知识的另一个途径，也是为他打开世界的另一把钥匙。因为互联网的存在，Tony有幸寻找到志同道合的人，比如Oliver Ding，而正是因为遇见了志同道合者，Tony的生活彻底改变了。
&amp;nbsp;
打开Tony世界的钥匙有五把：MP3，TED，Linux，经典书籍和互联网。这五把钥匙，是Tony在自我探寻中所获得的，而不是幸运所致。大学里，Tony所过的不是白天上课，晚上上网聊天游戏，考试前突击，考试后大睡的一成不变的大学生活。他一路寻找自己所喜欢的事情，并且锲而不舍。
&amp;nbsp;
去年，他曾写过一篇讲逃课的文章，鼓励大家逃课。当然，这不是鼓励逃课去睡觉，而是鼓励大家花更多的时间发现困扰自己的问题，并且花时间和心思去尝试解决，不要轻易放弃。确实，当我们满怀期望进入大学后，忽然会发现不知道该做什么——要么忙而茫，要么闲得快要“腐烂”，极少有人可以很清晰地说出自己喜欢什么，想要什么。有一些人可以和大家分享很迷人的梦想，但问到如何具体实践时，却往往不知所措，迟迟不能踏出行动的第一步。于是梦想最终成为幻想，而不是现实。有一些人一开始热血沸腾，但坚持不到多久就销声匿迹了。
&amp;nbsp;
大学里最难得的不是年年拿奖学金，也不是在社团里的丰功伟绩，而是在毕业时找寻到自己所爱所喜欢所追求的；更难得的是在发现追求后有勇气走出第一步；最难得的是走出第一步以后，不管再大的困难，始终坚持到底。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
TEDtoChina 我相信，大多数认识Tony的人多半是因为TEDtoChina。
&amp;nbsp;
一切源于在祈愿行里认识了志同道合的Oliver Ding。作为长期浏览国外网站的中国网民，每当将中国的互联网内容与国外相比时，Tony和Oliver总觉得中国互联网缺乏有价值的内容，整体的内容质量不够高。两人对这一现状的不满以及对TED的共同热爱，促成了彼此之间的合作，希望做一点有价值的事情，希望改变现状的愿望推动了两人构建TED中国粉丝社区的行动。(关于Tony和Oliver如何认识的故事 )</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>