<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杭州 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%9D%AD%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 杭州 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2015 16:20:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%9D%AD%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【杭州播报】10.07 CAPE Meetup「学习社群助益个人成长」</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/02/cape-meetup-review-hangzhou/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/02/cape-meetup-review-hangzhou/</guid>
      <description>整理/闪闪、牛牛 场记/漾漾、萍科  摄影/小董、倩倩     &amp;nbsp;
  近几年涌现出MOOC、网易公开课、TED视频、豆瓣小组等。互联网便利的联结让我们能够根据自己的喜好与生活工作的需求，便捷地进行自我学习、提升计划。越来越多的学习者能根据自己的需求，擅用线上和线下的社交网络来联结导师和学友、开展社会化学习活动，以助益学习和个人发展。这样的意识和能力，对于面对海量的资源我们 ，显得尤为重要。  素闻杭州学习社群活跃，果不其然，报名帖发出只2天，就吸引了60多位爱学习、爱分享、爱生活、爱勾搭的杭州伙伴，由于场地有限，我们最终只邀请了30多位对个人学习部落有需求与见解的朋友 们来一同探讨。现场干货十足，不信？且看下文——      Part 1： Warm up    大家各自介绍了自己的三个标签和为什么来这里之后，开始聊起各自印象最深刻的学习社群及原因。各组呈现结果时，相信大部分人都会惊讶，原来杭州还有那么多有意思的社群：  • 浙大城市学院土司马斯双语演讲会（ZUCC Bilingual Toastmasters Club）：目标在于通过每周一次2小时左右的演讲会，提升城院师生的中英文沟通能力和领导能力，以实现个人和团队成长。 • 彩虹英语：28天养成良好的英语学习习惯。 • 心灵创富：以实现个人财务自由为目标的理财规划社群。 • 曼朴私享会：以文艺浪漫的交友方式，在文艺之城，追求心中那份朴素的浪漫、清新的生活，以书会友、以德交友，只期青春不散场。 • 123茶楼：以创新为主打风格，对茶楼本身的盈利并不在意，更在意的是是否实现运营者自己的理想与创意。 • 拆书帮：通过独特的活动模式，实践有效的成人学习思路——“把图书的知识拆解为自己的能力”。 • 参与感读书会：分享自己的读书感悟。  &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;part 2：主题分享&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 了解了身边同是混迹各社群的同伴，再来看看其中三位比较资深的玩家是如何在社群中学习成长的。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;Andy：个人学习VS团体学习&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;http://pic.yupoo.com/chenluaihr_v/ErdaUc5R/medium.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;3&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 让人没有热情的学习核心因素是—— &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 所学的东西和你个人没有关系，既不满足兴趣的要求，又用不上。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 快乐的学习一般是—— &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 学的东西和自己有关系，让人觉得那是自己的事情；并且可以边做边学，让人有成就感和收获，并愿意持续投入。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 杭州拆书帮分舵舵主、目前就职于网易云课堂的Andy对学习有不少独到的见解，他和大家探讨归纳出了以上两个结论后，开始和我们分享怎样的团队学习更有效率。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 但这之前需要明确的是，独善其身的个人学习是团队学习的前提。因为只有这样，一群人才能顺利地开展团队学习。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 独善其身的个人知道自己要学习什么，并知悉何为自己理想的状态。另外，还具备清楚表达、评价和反思所接触到信息的能力。同时，能为自己设定目标（决定什么是学习的重点），且能为了达成那些目标而调控自己投入的程度——管理自己的学习过程、积极利用身边资源、借助同学关系、勇敢表达自己并在反馈中不断优化学习过程。总之他是一个为自己而活的个体——学习、生活、工作的目的不再来自于外在要求，而是在妥善处理个体与外在关系后，清楚地了解自己内心最想要达到的状态，并为之分配时间、精力和资源。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 个人修炼成为独立个体了，才可以开展团队学习。团队有两种，如果我们认为教育的目的是让每个人独立，让每个人找到并发扬自己的特色，那么团队学习应该采用去中心化的模式：核心人物不是不可或缺的角色，但ta为其他人提供各种支持，让人人都有能力进行自己想做的事情。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 俄国心理学家维果斯基提出活动理论认为，团队只有在从事一件共同的生产工作，彼此协作，相互分享经验，直至产出成果的过程中，才能学到知识。这个过程的主流程是主体加工客体产生成果，围绕中心流程的还有工具，团队，规则，分工等要素。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 有理论和自己的实践支撑，Andy相信加入拆书帮是目前最有效果的成人学习方式，让人不得不信服。难怪杭州的青年活动，最后多会变成拆书帮的纳新大会，哈哈~ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;闪闪：那些年，伴我成长的ta们&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;http://pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文网志CAPE营活动8.5在杭州举行</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/cnbloggercamp-hangzhou/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2012 17:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/cnbloggercamp-hangzhou/</guid>
      <description>8月5日，阳光明媚的下午，一群素未蒙面的朋友因为@ActionThinker和@勇敢小昱的召集【Meetup with Purpose in杭州】，齐聚在杭州西湖边的张铭音乐图书馆，一起度过了非常美妙的一个下午。

&amp;nbsp;
这场名为中文网志CAPE营的小型聚会，围绕着“开放教育，分享文化，博客媒体”而展开，分别有来自软件，金融，新媒体，教育等领域的社会工作者及浙大、浙工大等高校热衷公益和社会创新等20名左右的青年朋友参与了这次聚会。
&amp;nbsp;

关于这次聚会，参与者之一董弈同学在会后和我们分享了她在这次聚会后的收获和思考&amp;lt;写在Meetup with purpose之后&amp;gt; ：
 从三个小时满满当当的Meetup with Purpose归来，收获颇丰。不仅认识了各种各样从事社会创新与开放教育的人，第一次见到了露总和小昱，也真正在张铭音乐图书馆的小角落里分享到了大家创业与启动一个项目的思考与激情。
这虽然是Caper们在杭州第一次启动的聚会项目，却也吸引了不少之前并不知道CAPE但是通过微博、人人等各种社交网络知道这个活动并且参与进来的朋友。很开心在现场看到每个人都带着自己的想法过来，而且很多项目在之后的交流中都发现了重合点。如果能够借由这个平台实现更多的合作与资源共享，大概是这次小聚的部分功能所在吧。
 &amp;nbsp;
作为本次的活动发起者之一@ActionThinker 在活动过后也再次梳理了他对于本次聚会主题的相关的思考。
 已经有那么一段时间没有blogging了，不过周日在杭州CAPE聚会【中文网志CAPE营】的成功组织，让我决定动笔去记录这一重要的时刻，也与大家分享一些自己粗浅的看法。大学时候的我曾通过博客非常活跃的记录过，记录着自己的大学实践与反思，记录着自己的困惑和问题，同时还通过记录与成百上千的朋友们产生过邂逅与共鸣，那些青涩的文字依然可以重述自己与世界对话的言语。
&amp;nbsp;
 详情请阅读：
【写在中文网志CAPE营后（一）】浅谈开放教育与二三线城市青年突围
【写在中文网志CAPE营后（二）】浅谈分享主义与二三线城市青年突围
【写在中文网志CAPE营后（三）】浅谈博客媒体与二三线城市青年突围
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
还有来自其他参与者的一些收获和心声的分享： &amp;nbsp;
  听到很多idea很开心，看到很多有理想有目标在努力的年轻人很开心。在这里听到浙大筑梦公益的一些想法，觉得对它的了解更多了一点，以前在学校里接触的信息大概就是卖各种文化创意产品，比如丝绸地图和学园文化衫这样的，不过听到想帮助同学们找到梦想这样的字眼还是会为之一动。有很多像我们这样一路走上来的人，不要说是梦想，连最基本的“想”都还没有，更何谈“梦”。从小就根植在其中的一条道路，高考，考研，就业成家，然后开启新一轮的循环。缺少看世界的勇气，或者可以这样说，连“想”的意识都没有。虽然学校里也会有大大小小的分享会，但那些噱头总不免让人怀疑有推销成功学之嫌，抑或把这种“主流观念”在我们脑中强化。也许因为自己就是这样走过来，慢慢接触到一些不一样的人，聊一聊，视界也慢慢扩大了，也希望从活动参与者能变成一个组织者之类的。——@祈年lost  &amp;nbsp;    活动非常开心，一群人坐在一起交朋友聊天讨论自己所想所做所需真心是很难得的事情。我很喜欢这样的氛围，也很喜欢大家的坦诚与热情。接下来我至少大四一年都在杭州，会通过VTalk和TEDxHZ做一些好的分享与交流。 ——@杨莹Irene  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  作为一个这个领域的文盲，也算是打了次酱油，作为一个IT男，不太会表达，但内心收获很多，开阔了视野，真心羡慕大家follow自己内心做事情的感觉，我也对露总的这句话印象深刻：重要的不是你在哪个学校，重要的是你关注什么问题，同时你要知道这个领域第一线的人在干什么，在关注什么问题。这个也是对所有领域相通的，学习下。希望这种活动会延续下去。——@zhoujianjay  
 
 &amp;nbsp;  
 谢谢露总发起的这次聚会， 听了大家分享的各种各样的故事，真的是又好玩，又有意义！而我们正在筹备的真人图书馆项目，也在这次聚会中得到了很多有用的建议，谢谢大家！如果有对真人图书馆感兴趣的朋友们，欢迎随时联系我们。 —— @jw_sunflower 
 &amp;nbsp;  关于公益，关于青年成长，关于分享，其实内心一直想做点东西， 只是一直没有合适的切入点和平台。周末的聚会确实给了我惊喜。这要感谢陈露和谢昱。关于分享和创想的表达，我想到了陈晓旭曾说过的一句话，就是大多数人以为自己是孤立的少数派，其实，当我们试着去表达，去分享的时候，会发觉很多人有相似的想法。套用你们说过的一句话，一个人孤独，一群人温暖。关于青年人，很高兴能在今天网络的推动下，我们走在一起，我们的理念能够与世界其他青年人同步。我想到了青年人先锋这个词，愿我们未来和更多的青年人一起，加油！——@青春千桥sysu</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>