<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>太原 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%A4%AA%E5%8E%9F/</link>
    <description>Recent content in 太原 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2013 13:41:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%A4%AA%E5%8E%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【太原播报】9.8 “太原地区青年文化和青年公益的发展”探讨回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/taiyuan-3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 13:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/taiyuan-3/</guid>
      <description>文/ Light青年空间 &amp;nbsp;
9月8日 下午2点30分，太原柔软时光咖啡馆，阔别许久的太原Meetup再次回到大家视线当中。本次沙龙成功召集了25位热衷于太原地区青年文化和青年公益活动的朋友。在凉爽的周末午后，这群来自不同地方、不同身份、不同背景的青年们畅所欲言，共同度过了一段难忘的时光。聚会持续了近三小时，朋友们集思广益，就“如何引导本地更多的青年人参与到青年文化和青年公益行动中来？如何建立一个良好的本地青年文化和青年公益的宣传渠道？如何构建青年文化和青年公益圈子的交流沟通机制？”等议题进行了充分的探讨。小伙伴们还等什么，赶紧和我一起再次重温当时的场景吧。
&amp;nbsp;
开场及介绍 在活动开始之前，我们已根据参与者的不同社会身份进行了分组：学生组，公益机构组以及社会组。大家依组环坐下来后，沙龙也就正式的拉开了帷幕。第一部分还是传统节目1分钟自我介绍。除组织者外，共有25人参与了本次沙龙活动，他们来自社会的各个层面。其中学生最多达到了11人，包括研究生、本科生甚至是高中生。社会人士有8人，他们有来自媒体、教育、金融、计算机以及演艺界的朋友。大家为了追求共同的志向而汇聚一堂。在主持人的引导下，大家很快放下了拘束的感觉，气氛渐渐的热烈起来。
嘉宾分享 参与本次活动的机构包括：山西方舟自闭症康复研究院、绿洲图书馆、山西青年环境文化交流中心。山西方舟自闭症康复研究院，是山西省首家专门以自闭症患者的康复为办学目的，为自闭儿提供教育治疗的一所非赢利性民办机构。绿洲图书馆是太原首家民间纯公益图书馆。以书籍为基础媒介，将在各个联盟咖啡馆里建立具有流动机制和统一管理的绿洲书库，免费供市民阅读。山西青年环境文化交流中心，简称晋青。是由山西青年环保志愿者自发创建，致力于推动山西群众性环境教育，尤其是青年的环境教育与山西民间草根环保组织发展的非营利性草根环保公益组织。
问卷调研陈述及分析 为了辅助大家对太原地区青年公益发展的现状有一个客观认知。我们精心筹备了一份网络问卷调研，并将分析结果在沙龙上进行了幻灯片演示分享。该问卷调查持续两周，18-28岁的青年群体占比整体（共计52份）的69% ，具备一定的代表性。其中的几个有价值的数据是：57.69% 的参与者从网络上获得对公益事务的认识；55.77% 通过社交圈，志愿者群体的渠道进行对于公益事务的了解；61.54% 的调查者热衷于公益募捐以及志愿者工作。然后在“为什么您愿意参加公益活动？”的问题上，参与调研者的回答基本可以归纳为以下三点：1.中国传统 “乐善好施”心理的价值观归属感；2.可以提升个人能力和社会经验；3.良好的社交机会。
由此我们大胆得出了这样的分析结果：在这座城市中，很多的年轻人是蕴含着做公益的想法和观念的。包含一些民间的组织群体，也在为太原的公益事业贡献着自己的力量。但由于范围有限，被圈子所束缚，所以导致了沟通交流的不畅。这样的一个结论也为接下来的头脑风暴做了一个小小的伏笔。
头脑风暴及小组展示 小组讨论阶段，选择了具有代表性的方舟自闭症康复研究院作为沙龙Case Study的原型。方舟自闭症康复研究院，自2005年创办以来，在山西省民政厅、山西省儿童医院、山西医科大学、太原市民政局、山西永青服务社、太原福利院等单位的大力支持下，得到了蓬勃发展。八年来在院参加训练的自闭儿超过400人次，接待自闭儿家庭超过1000多户。在山西省产生了广泛的影响，还接待过来自美国、德国、西班牙的小孩接受训练。尽管研究院已经拥有了一定的经营能力，但是不得不承认的是他所面临的一些尴尬：
1 热心的公益人士不能及时获得相应的需求信息；
2 从组织考虑，自身的社会知名度比较低；
3 在青年群体中的文化和公益影响力不足。
&amp;nbsp;
由此，引出了本次头脑风暴的具体议题，如下：
 （学生组）如何让我们的青年群体、尤其是在校学生和刚刚步入社会的青年群体得知方舟自闭症康复研究院这样的公益机构的信息以及他们的需求？
 （机构组）如何把方舟自闭症康复研究院这样的公益机构宣传给更多的人知道？
 （社会组）如何让方舟自闭症康复研究院这样的机构与青年文化和公益融合在一起？
&amp;nbsp;
三个小组结合方舟自闭症康复研究院影响力不足的实际情况，并结合上述提到的议题，分别从各自的纬度进行了充分讨论。以下是各组精彩内容的汇总：
学生组认为宣传手段非常重要，可以做一个类似于“网址大全”的页面，及时定期更新活动的动向和全新内容。这样的好处在于消息可以一目了然。并且可以鼓励大家将消息积极分享，比如各自的社交网络，将不同地域的公益参与者联合起来。并且可以增加行政化手段的推动，可以有专门的部门进行规范。这样可以帮助学生这一庞大的群体更好地获得信息。
机构组中来自创意戏剧坊的朋友推荐了社会剧场这一新颖的宣传形式，以戏剧的形式反映社会现实和焦点问题，着力于表现力强的特点，会有更好的宣传和普及效果，也更有针对性。还有来自与国外的创意真人图书，也是宣传自闭症这一特别群体的好方式。
社会组认为宣传和改变的关键在于提升社会影响力，作为一家公益组织，要有社会基础。包括媒体，社会组织，企业，基金会，包括居委会这样的基层机构，包括任何青年组织。建议经常性的组织本地青年人自己的活动，借此集结广大的青年力量。同时，运用每一个参与青年朋友的热情和坚持去吸引更为众多的社会基层机构的支持与帮助。将宣传的工作分配到个体，多点开花，形成矩阵型的传播方式，进一步提高信息覆盖的深度和广度。
结束总结 Light青年空间经过组织本次沙龙，我们更加清晰了自身短板，这也使我们可以进行有针对性的改进。通过这次活动，与会人员约定在不久的将来，能够帮助方舟走进校园，利用自闭症主题讲座的方式，集结更多的青年力量加入本地区的公益事业中来。沙龙之后，我们已经开始了活动回馈的调查，保持后续与各位参与者的沟通和交流。
关于后续情况请大家关注我们的新浪微博：@Light青年空间。再次向支持、关注和参与我们活动的朋友表示感谢！
相关机构链接：
山西青年环境文化交流中心 网站 http://www.jinqing.org 官微 http://weibo.com/736265671 山西方舟自闭症康复研究院 网站 http://www.arkautism.org 官微 http://weibo.com/u/3486154821 绿洲图书馆 &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 官微 &amp;lt;a href=&amp;quot;http://weibo.com/u/3554066504&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;http://weibo.com/u/3554066504&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 豆瓣 &amp;lt;a href=&amp;quot;http://site.douban.com/215879/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;http://site.douban.com/215879/&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt; &amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>