<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王颖 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E7%8E%8B%E9%A2%96/</link>
    <description>Recent content in 王颖 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2012 17:13:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E7%8E%8B%E9%A2%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>孟加拉格莱珉之旅</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/11/bangladesh-grameen-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2012 17:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/11/bangladesh-grameen-trip/</guid>
      <description>文/王颖 &amp;nbsp;
我想和很多人一样，第一次知道格莱珉银行，还是因为其2006年获得诺贝尔和平奖。也是从那时候起，自己才知道microfinance。当时我就被microfinance巨大的杠杆作用所震撼，这才是真正的授之以渔啊！但我知道idea is always cheap without determination and execution。 早就萌生要去实地探访的念头，很高兴，如今，终于圆满完成。
&amp;nbsp;
Grameen Bank的雏形早在七几年就有了, Professor Yunus带着对孟加拉的使命感从美国回到Chittagong （仅次于Dhaka，孟加拉的第二大城市）教书，在此期间他就开始了对microfinance的探索。当初他的想法很简单，为什么普通的商业银行只借钱给bankable people（即已具有一定资产的人），帮助这些人更富，而那些没有上线的人怎么办，穷人更穷。他自己自掏腰包，先在小范围内对穷人借钱，取得成功后，逐渐说服政府，取得政策上财力上的支持。就这么一步步的，到了今天，Grammen Bank成了孟加拉最大的银行(就借贷人数来讲)，基本已覆盖孟加拉所有的农村，现在他们更大的使命，是使Grameen Bank model成功复制到世界其他地区。
&amp;nbsp;

Headquarters of Grameen Bank, Dhaka
&amp;nbsp;

Meeting with Professor Yunus, along with interns and visitors all over the world
&amp;nbsp;
想到microfinance,很多人最大的担心来自对穷人的不信任，怎么能保障还款率。我也是带着这个疑问，来到了格莱珉。知道真相，才不得不佩服，这种成功绝非偶然。对于microfinance,借钱给穷人只是最简单的表象，其真正要做的是改变穷人的价值观，再给他们物质上的帮助，从而从根本上改善其生活。可以通过以下四点让大家对格莱珉的成功更有概念。
&amp;nbsp;
一 Mindset 穷人本身没什么钱，更别提什么理财观，人生观了。对于银行和借贷，他们也不一定熟悉。一开始，格莱珉都是主动到农村一家家跟他们讲他们为什么穷，但如何通过小额信贷解决他们的问题的。同时，格莱珉要求所有的借款人都必须在格莱珉同时存钱，培养这些穷人积累财富的能力。格莱珉会给借款人很多培训和支持，增强其自信。值得注意的是，多于90％的借贷人为女性，为什么呢？虽然孟加拉是个穆斯林国家，男女社会地位差异很大，男子是家里经济的主要来源，但女性，尤其是农村女性，也多为家里的劳动力，比如女子在家里缝纫养牛，男子拿出去卖等等，女子参与家庭劳作，但并不与钱打交道。格莱珉认为向女子借钱，更有力于调动一家人的劳作，同时也帮助改善女子在家庭中的地位。当然借款人并不仅限女子，只是刚开始时，主要鼓励女子借贷。想想七八十年代的孟加拉（现在的孟加拉农村感觉是中国一个三四线的农村，更别说当时了），这是多么大胆的想法啊！事实证明这是十分有效可行的。
&amp;nbsp;
二 Unity 这条是保证还款率的关键。It&amp;#8217;s a bank based on trust, rather than collateral. 要想成为借款人，每个人必须在一个至少五人的组(Group)里面，这个五人组成员一定要彼此互相熟悉，最好是邻居，组员不能来自同一个家庭，且五人一定要是同性别。若干个组，通常是五至十个组组成一个Center，每个Center有个Center Leader（来自于组里）, 每周固定时间都要开Center Meeting，大家一起讨论有没有新的借钱计划，为什么借等，Center Manager（来自于格莱珉）也会在这个例会上收取还款。这种组和中心的形式让每个借款人有集体感，他们之间互相认识，无形中对其形成压力，不会有人当着熟人面不还钱的，而且就算因为一些原因（比如借钱买的牛，突然得病死了，所以没办法靠着牛挣钱，不能定时还installment，这时通常一个组或者一个center的人也会帮他）。而且因为大家互相认识，这也让银行在决定借钱时更清楚借款人的能力和其借钱用途。
这就是每周一次的Center Meeting, 这些孟加拉妇女五个一组，正在开会。旁为印度探访者。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>