<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>栗鹓 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%A0%97%E9%B9%93/</link>
    <description>Recent content in 栗鹓 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2018 03:31:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%A0%97%E9%B9%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>拉美六亿人的蓝海市场，了解一下？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2018/11/latin-america-startup-opp/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 03:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2018/11/latin-america-startup-opp/</guid>
      <description>互联网的时代，是快速造神的时代。
弄潮儿在中国这个地大物博的市场上翻滚、搅动，市场的颜色由蓝变红变深红，玩法和套路也越来越复杂、刁钻。
与此同时，在地球的另一边，一片坐拥6.4亿人、地更大、物更博的热土，正在蓄势待发，准备在自己的互联网时代大干一场。
这片热土就是拉丁美洲，也是世界上距离中国最遥远、最待开发的“处女地”。
为什么这么说？
“经济基础决定上层建筑”  提到拉美，大概人们脑海中联想到的关键词，可以总结为这么几个：毒枭、腐败、游击队，足球、狂欢、高通胀。事实上，这些词代表的现象确实存在。但是用这几个词来描述拉美所能代表的，恐怕就像外国人用“吃狗肉”来描述中国所表达的一样：纯粹的刻板印象，与现实相去甚远。
虽然拉美的诸多国家在政治上来回经历“右派搞砸左派上，左派搞砸右派上”的轮回大戏，资源分配严重缺乏长远战略眼光，但是拉美国家的经济基础并不差。
按照世界银行对于中等收入和高收入国家的界定，拉美地区早在70年代就已经进入中等收入时代，更是在90年代初就打入了中高等收入的区间。目前几个主要国家（巴西、墨西哥、哥伦比亚、阿根廷、秘鲁）的人均GDP（购买力平价）都在13000美元以上，并且拥有超过80%的超高城市化率。这意味着拉美国家长年来在温饱的基础上打下了扎实的消费习惯。
消费的数据也证明这一点。拉美几个主要国家的消费占GDP的比重均达到77%以上，远高于中国的52%。从人均的角度来看，据可查到的数据，早在2010年几个主要国家的人均消费额就达到了巴西3986美元、哥伦比亚2337美元、墨西哥1663美元，而同期中国和印度的人均消费额仅为1401美元和354美元。拉美中产阶级的体量也在不断增长，目前占到了总人口的30%，比重与中国相当，均远高于印度的3%。
此外，从消费的分类上来看，拉美地区的消费意识和能力也属于新兴市场中比较高段位的。拉美家庭在温饱上的花费占家庭总消费的比例明显低于其他发展中国家，而会花费更多的钱在交通、健康、科技和其他上。

摘自世界银行全球消费数据库
总体来看，长期的中等收入水平帮助拉美人民养成了消费的习惯，并且对品质和品牌形成了初步认可，以及对服务较高的付费意愿。这样的消费者服务起来，能够相对更容易地获客并形成较高的客户生命周期价值。
经济发展困境造成未满足的需求 朋友们可能要问，如果拉美的经济和消费水平已经发展到中等收入水平，那么还有什么机会呢？
机会正在于，你有一把现成的已经被时代培育出的嗷嗷待哺的客户，却没有足够的创新来满足他们的需求。
换句话说，如果说同样的中国大众消费者正在被各种各样的初创公司和消费升级overserved，那么拉美的大众消费者正在被严重underserved。
那么为什么会有不被满足的需求呢？
这就不得不说拉美国家自身的经济发展困境，大部分拉美国家从来没能够发展出坚挺的实体制造业，而制造业对于之后科技水平的发展、经济的转型和可持续有不可小觑的作用，因此导致各个国家的经济本身缺乏增长的后劲儿。另外，大部分拉美国家也没能够及时搭建起高水平的人才培养体系，而人才则是创新的又一计重要催化剂。即便是在收入飞速增长的好韶光，这些国家也没能够抓住机会投资到经济转型和人才发展上，导致了经济模式过度依赖自然资源等初级产业，高质量人才流失到欧美，自身经济发展缓慢而动荡，整个社会越来越不平等。
结果就是，中产阶级由于收入增长缓慢，对经济、对政府没有足够的信心，在消费上更重视性价比。然而性价比并不是传统商业模式的强项。传统的商业模式下，只有服务富人才能有利可图，于是中产阶级和社会的主要群体被大量的非正规经济形式服务，形成了未满足的需求。
举个栗子，近些年在哥伦比亚（拉美第三大国）快速崛起的一些新兴商业模式，正是看准了大众市场性价比的需求，通过供应链升级或互联网模式，大大降低了价格，达到了指数增长。具体的模式在以后的文章中会通过案例详细介绍。
&amp;nbsp;
数字经济或是增长新动力 前面提到，拉美的消费者在自身需求多样化但手中的可支配收入还有限的时候，亟需高性价比的服务和产品。长久以来，由于生产、生活用品大量依赖进口和多层经销商，拉美市场上不仅商品的品类有限，而且价格不菲，许多稀松平常的通用物品在拉美市场上价格甚至高于美国。稍有品质保障和口碑的产品，都被欧美的品牌长期霸占，一方面选择有限，另一方面服务质量差，因此消费者的转换成本在这个阶段还是比较低的。
不仅如此，虽然消费的体量和结构并不落后，但消费的形式总体还非常原始。大部分物品还是要去店里购买，电商占总体零售的比例仅仅为1.6%，电商的发展空间非常大。
互联网的一大好处是降低运营与交易成本，使产品和服务能够触达更广泛的用户群体，有更多的空间提升服务质量，并通过充分的数据和与用户的直接互动来满足个性化的需求。从这个角度来说，互联网经济在拉美大有作为。
事实上，数字化进程在这个区域正在火热进行中。移动互联网、移动终端、电子钱包、网上支付、物流配送等数字经济的基本面服务和基础设施都已经进入发展的早期阶段。
我们可以看几个数字：拉美的互联网渗透率达到了57%，远远高于东南亚、南亚、非洲的发展中国家。70%的人口拥有手机通讯服务，移动互联网的普及率超过51%，预计以6.2%的增长率保持增长。智能手机渗透率达到55%，预计2020年将超过70%，移动互联网的数据使用量将以每年超过40%的水平增长。更有数据显示，拉美人平均每天花在移动互联网上的时间在全球处于领先地位，巴西、墨西哥、阿根廷等较大经济体每天平均移动互联网在线3.5小时。

全球互联网渗透率分布情况，摘自2017全球数字化报告
在支付领域，就有超过177家初创公司在试图改变人们的支付习惯。尽管移动支付还在非常早期阶段，覆盖率和便携程度都还比较低，但改变正在加快脚步赶上。就在最近，拉美新晋独角兽Rappi（一家由外卖起家的互联网跑腿服务平台）就推出了自己的支付服务Rappi Pay。用户可以扫商家的二维码，用Rappi账户的余额或绑定的支付方式来支付。除了初创公司，拉美的传统金融巨头也正在乘着这股数字化的东风，推出自己的电子钱包和支付服务。其中有些产品的体验让人对当地传统金融企业的转型和执行力感到非常抱有希望。之后的系列文章中我们会详细分解。
除此以外，越来越多的互联网服务开始进入拉美人的生活。除了如火如荼的外卖平台，还有生鲜平台、互金平台、跨境电商、社交电商、移动出行、智能企服等模式，在逐步培养消费者的互联网交易习惯和建立信任。据拉美最大的电商平台Mercado Libre估计，拉美的电商将以每年19%的增长率发展，高于世界平均水平。移动端的发展更快，其中巴西、墨西哥的移动电商用户增长率分别达到42%和64%。

拉美电商增长估计，摘自Mercado Libre投资者报告
&amp;nbsp;
当下是进入拉美市场的好时机 在浩浩荡荡的出海浪潮中，拉丁美洲是最难攻克的市场。距离的遥远、语言的障碍、文化的反差、商业环境的陌生、用户洞察的缺乏似乎都是进入这块市场的障碍。但是挑战也是机遇，正因为门槛的存在，目前拉美市场的许多行业和领域还处于蓝海阶段。盘子大、基础好、竞争少，可以说是拉美互联网市场的现状。在这里，三年便可以造出一个独角兽。
除了市场本身的机遇期，资本的机遇期也掀起了一波小高潮。从2017年以来的近两年，科技/互联网风险投资基金在拉美的注资飞涨，2017年实现翻番，预计2018年的风投投资额将再次翻倍。同时，科技公司的单笔融资数额也在同一时间首次超过1亿美金。除了量变，资本的质量也显著提升，国际资本纷纷入局拉美，包括软银、红杉、Andreessen Horowitz、老虎基金、DST环球、Accel Partners等一批顶级投资机构，以及中国的腾讯、滴滴、复星等。

拉美逐年VC投资额趋势，摘自TechCrunch
中国互联网近10年来的腾飞积累了不少干货，从产品、数据，到用户、运营，到技术、模式，都逐渐构建出了成熟的体系和方法论。尤其是近些年来互联网的下沉发展，在三、四线城市取得的经验，对于众多新兴市场国家开发本土市场十分有借鉴意义。同等重要的是这期间资本的快速成熟，为市场和创业者提供了不可或缺的基石和助推，加速了生态系统的完善。这些都是发展中国家互联网市场最缺乏的，尤其是起步较晚的拉美市场。中国不仅能够带来基础和硬件上的升级，更能在互联网思维和理念上带来革新，而产生深远影响。
出海拉美，此时不入局，更待何时？
&amp;#8212;&amp;#8211;
数据来源与参考：
&amp;#8211; World Bank Open Data
&amp;#8211; World Bank Global Consumption Database
&amp;#8211; McKinsey Global Institute
&amp;#8211; Deloitte Global Mobile Consumer Trends</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走出去之后的视野：你为什么应该学International Development（国际发展）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/international-development/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 15:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/international-development/</guid>
      <description>文/栗鹓 最近又快到了出国申请季，有很多高瞻远瞩的小朋友们已经开始询问我一些关于出国的问题。忽然发觉在茫茫的出国大军中竟然如此缺乏对International Development这么一个高端、牛逼又欢乐的专业的认识，遂决定在这里跟大家好好介绍一下，以免有志青年错失良机。

什么是国际发展？简洁直白的说，就是研究发展中国家。
你会问，啊，那就是研究贫穷落后的地方？
你说的没错，但是差的远。
你的确是在研究那些不够发达的地方，但是你要知道，这个专业完全是由发达国家开发并创造出来的，初衷是让发达国家的人更好的理解发展中国家。所以作为从全球最大、最重要的发展中国家来的你，在学习这个专业的时候，会发现无处不在的渗透着发达国家的“不散之躯”。而且，这个专业里的很多理论和实践都是由来自发达国家的所谓专家们一手设计出来的，试图通过将自身达到如此高度发达程度的宝贵经验传递给那些还在挣扎中的兄弟姐妹，然后指引他们按照自己设计的完美路径快速走出贫穷、走向富裕。因此，你反而会通过学习这个专业学到发达国家最最核心的价值观、理论体系、研究方法和思维方式，学完之后一方面对世界格局的形成有了完整的认识、对发达国家的发展之路感到心潮澎湃，另一方面你会顿感对第一世界看待其他地方时的狭隘和固步自封充满了鄙夷和不屑。
此外，这个“贫穷落后的地方”可是包罗万象的。这个世界上只有44个发达国家，却有130多个发展中国家，占世界总面积和总人口的70%以上。每节课你都能去领略一个不同的国家，这些发展中国家各个处在不同的发展阶段、各有各的风土人情、各有各的纠结和苦恼，极大丰富和妙趣横生。你岂能因那区区44个你都不知道到底是哪些的国家就断然忽略世界的主流？
你又问了，啊，那我研究发展中国家就是研究怎么让他们从穷变富么？
这是个一步到位的概括，实际内容则是博大精深、融会贯通。
首先你学到的是为什么有的国家穷，有的国家富。这里就是一部宏大的世界史，你先学习了文明的起源、发展、混战、分分合合，然后仰慕了哥伦布探索新大陆的勇气和骑士精神，再然后就是殖民统治的血泪史，由当今发达国家发动的对当今发展中国家彻底反人类、反道义、赤裸裸、血淋淋的剥削和压迫，基本奠定了目前世界各区域的发展步伐和进度，然后你恍然明白了发达国家为什么有那么便利的条件发展，明白了谁赋予了他们原始积累，明白了非洲为什么是这个样子、为什么长期发展处于停滞甚至有些国家还衰退。你同时还认识到了自己以前对非洲的理解和听到黑人就笑的表现是多么的脑残和没文化真可怕。
其次你学到的是经济学知识。发展的第一要义是经济发展，也就是看门大爷都知道的GDP增长率。通过这个专业你学的经济学知识不再是空洞乏味的边际收益递减和IS-LM曲线，而是回答实实在在的问题：为什么美国一量化宽松全世界都要抖三抖？为什么中国的产品的质量名声扫地却仍能销遍全球？为什么开放市场、加入全球化产业链对一个国家如此重要？等等等等。你从这个专业里学到的经济学让你真正理解了经济学为什么这么重要，也让你知道了经济学到底为什么有用。从今以后再看到经济学课本你的脑中浮现的便是一个画满标记的世界地图。
再次你学到的是社会学知识。你学了human development，你明白了教育、医疗、卫生条件在不发达地区是何等的恶劣，你看到了战争爆发区的人民受到了怎样的折磨，你看到了忽视人的发展而造成的不均衡和贫富差距在世界上很多地方是多么的严重。你也学了文化在发展中的作用，这个东西说起来很虚，却潜移默化的深深影响着发展的每个层面，一个国家的民生百态、人民诉求，甚至是经济政策、政治主张都与文化息息相关。于是你认识到了文化的重要性，并有意识的去观察和触摸每个你到过的地方的文化积淀。
最后你学到的是政治学知识。政治这个东西，是每个人一辈子都要打交道的事。你可以不玩儿政治、不做政治家，但你不可以没有政治上的聪明（politically savvy），否则就真的要“图样图森破”。这个专业有的时候很残酷，它把光鲜的外衣撕开了，让你不忍直视的看到了最真实的世界。你原来以为你已经看透美国的意图了，他们装逼攻打伊拉克是想要石油，其实你不知道他们最真实的目的是要颠覆伊斯兰文明，因为他们认为伊斯兰教是恐怖主义的源头；你发现原来你心之所向的完美的民主制度其实不仅漏洞百出，而且常常沦为发达国家控制发展中国家的无形武器；你发现原来你以为纯粹和崇高的发展援助其实都是玩票、都是意识形态转移的工具、都是在发展中国家答应发达国家无数条件之后才兑现的交易；你又发现你原来在新闻上看到经合组织OECD成员国集体免除穷国家数十亿美元的贷款只不过都是偷换概念、偷梁换柱、骗骗小老百姓；你还会发现原来政府不是每天想着怎么为民谋利、怎么保护群众、怎么为社会做好事，而是想尽办法从他的工作中寻租、在群众身上捞好处，而且全世界都一样……在发现的越多你就越明白这才是规律，这才是常态，一切归根到底都是政治，你的世界观从此才健全了起来。
&amp;nbsp;
你惊叹了，啊，那我学完不就世界一片黯淡、人生都是cao蛋了么？
这次你错了。
因为你研究的对象——发展中国家，他们的人民、他们的自然，才是这个世界上最淳朴、最善良、最能给世界带来爱的。你在发展中国家的朋友保证会告诉你，只要去了他们那里，你便可寝食无忧，他们一定会拿出最好的东西招待你，因为你是他们的朋友，他们希望你在他们做主的地方感觉到舒服；你有问题或者需要帮助，他们会放下自己的事来照顾你的事；他们会带你去lonely planet上绝对没有的犄角旮旯品尝最地道的美食、观赏最靓丽的风景；他们不会用天生的优越感对周遭的一切指指点点、品头论足，而是睁着求知和好奇的眼睛听你讲一切的故事，然后坦然的跟你分享他们这里奇妙的风俗。而发展中国家的大好河山，才是最治愈的良药。基本只有在这里你才能找到毫无商业痕迹的风景，你可能需要跋山涉水历尽千难万险才能到达一个地方，可是只要你看到它的美的一瞬，你就什么都忘了，只有沉醉在这迷人的风光里。所以，学了这个专业，你这辈子都不会抑郁，因为你知道什么才是放松和减压最佳的途径。
不仅如此，因为中国研究发展中国家的人还不多，而中国又是大部分发展中国家想要加强联系甚至是想要抱的大腿，你到了这些地方以后，他们看到一个中国青年才俊便高兴的不亦乐乎，动不动搬出大使啊、部长啊、这专家啊那大咖的跟你讨论、向你请教，你运气好的话还能跟总统握个手聊个天忽悠几句赞赏，人生境界瞬间提高无数个档次。
你点了点头，听起来不错，不过人家都说要往前看，我为什么要往后看？
你又很傻很天真了。
你以为当今的世界还掌握在美国欧洲日本手里吗？纵然目前他们还是在发展阶段上领先一大截，那是因为他们有好的基础和好的历史机遇。现在欧洲衰退的主权都快没了，日本停滞的都开始反思千百年来的文化传统了，美国就更不用说了，政府搞不到一起去就直接关门大吉了。为什么有BRICS，为什么都在讨论emerging market，为什么美国要担心中国在亚非拉的投资，都是因为发展中国家的崛起是大势所趋，而一旦这些发展中国家崛起，开始在国际社会上发出自己的伸张、或是拧成一股绳对抗发达国家对规则的把控（比如气候变化谈判），那么世界的格局就将发生质的变化，这是习惯了呼风唤雨一切尽在掌握中的发达国家所不能轻易接受的。所以他们希望更了解、更懂得发展中国家的想法，并通过必要的策略来减轻可能的冲击（比如说universal value）。所以孩子们，世界的未来一定是属于多方的，而且发展中国家是潜力最大的，你们现在就下手抢占先机，日后一定大有所为，机敏哉！
你想了想说，可是学完以后干什么呢？难道要清贫一辈子、扶一辈子贫？
呵呵，没这么夸张。
这个首先要看你要追求什么了。有的人就追求要消除贫困，跟世界银行一样先放出豪言，那他可能会乐意在最贫困的地方奉献终生。这也是非常棒的，因为只要你喜欢，你做了你就是快乐的，而且在这样的地方有过经历的人心境一定不一般。那有的人就追求要荣华富贵、要去投行去私募去赚大钱，那你也可以学国际发展，因为就像我之前说的，你投资你赚钱的地方肯定都是emerging market，所以你得懂这些市场。当然如果你死心塌地要在finance里小宇宙爆发，那我还是建议你学个硬朗实用的技术活，比如统计和金工。说到扶贫，你脑海里马上浮现了祖国大西北穷乡僻壤没有自来水风一吹满脸土的小村庄。挺好，有那么点意思。不过你知不知道这个世界上最大的development agency叫做世界银行，如果你学了国际发展，这个地方就是为你设计的呀！世界银行是干嘛的？就是拿donor的钱去扶贫。不过这里的donor是各个有钱有款的国家。我们先不谈世行的各种制度弊病，这个机构还是非常令人向往的，汇集了全世界各地的精英，一起研究怎么样帮助发展中国家不断提升。这里面有人做项目、有人做研究，基本代表了国际发展研究的最高水平，想要了解一个国家最快的办法就是去读世行的国别报告。你学了发展理论、在发展中国家做了发展实践，那么这种机构就是最喜欢你这样的人的。除了世行，还有一把一把这样的国际组织等着你加入。此外你还可以做咨询、做智库、做政府、做自己的创业，总之放之四海而皆通用，因为发展中国家本身需要，发达国家也需要你。你甚至还可以成为职业旅行家，专门开发人迹罕至的发展中国家，然后摄影、出书、做节目，多么欢乐！
你快要被说服了，你说我再问最后一个问题：你学国际发展最大的收获是什么？
作为已经学了一年并深爱着这个专业的学姐，我最大的收获除了学术上的拓展，更重要的是更加懂得如何去看待这个世界，如何去理解身边的一切现象，如何去思考自己的未来，如何去拥有最宽厚的心态。这个专业是一个和现实紧密相关的专业，在你具备了上述种种各方面的知识以后，你发现你对现实少了很多抱怨，多了很多包容，因为你终于从根本上理解了它的道理，然后我要不断的强调你终于不再那么too young too simple了。同时你懂得了怎么样去看待问题，你知道你要了解它的源头、了解它的过程、了解它里面纠缠着什么利益，然后再去怎么平衡的找出对策。你发现了世界原来很大，需要你去探索的很多，你来自美国的同学都是壮怀激烈人生经历丰富，你来自其他发展中国家的同学都是名门之后又有思想有抱负，他们人生的多样性给了你无尽的启发，让你也能跳出你原来的小圈圈、看到更大的天地。你的老师们都曾在世界各地奔忙，他们身上的睿智和他们平易近人的气场让你迷乱的人生马上有了role model。一旦你放开了条条框框，你会发现原来你可以很容易的做你喜欢的事情，即使忙的天花乱坠还是幸福感爆棚。这样就好了，你心里的世界更美好了，你心里的自己也更饱满了，那么你还等什么？
如果你是有志青年，如果你懂得识时务者为俊杰，你就应该来学国际发展。
&amp;nbsp;
注：本文来自内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教育引发的智利游行</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/a-protest-for-education-and-more/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/a-protest-for-education-and-more/</guid>
      <description>文/栗鹓  &amp;nbsp;
6月25日下午，忽然接到学校的一封邮件通知，说26号全校关闭一整天，所有人不用上班。原因是26号是全市学生游行的日子，学校会被示威的学生占领。
&amp;nbsp;
当时脚上还带着架子的我满心激动的问当地的大学生朋友能不能带我去围观，顺便做做采访。他们看我一副行动受限跑不起来的样子，非常严肃的跟我说，“你还是算了吧，游行很可能发生暴力事件，你这一瘸一拐的，万一人家扔个催泪弹啊燃烧弹啊什么的你就中招了。”然后就开始给我讲他们是如何在屡次的学生运动中摸索出了应对催泪弹的最佳方法，包括如何防止吸入和一整套逃跑路线，那个专业程度听得我目瞪口呆。第二天从电视的直播画面上看，确实在数个地方都有暴力对抗的景象，骚动的学生向警察扔“莫洛托夫鸡尾酒”（Molotov Cocktail）和石头，捣毁马路上的路灯等公共设施；警察则是使出了高压水枪和催泪弹，当天一共逮捕了100多名示威者。

这一个月的观察和了解发现，智利社会和民众对于他们的教育体系的愤慨，绝不亚于中国老百姓对于房价的失望。并且与中国的房价相似的是，智利高昂的学费让广大普通群众望洋兴叹。不仅高等教育如此，连中等教育（即是高中）也是这样的现状。如果说中国有“房奴”，那么智利的很多年轻人就是“学费奴”——不贷款根本上不起学。学校的奖学金少的可怜，政府的补贴微乎其微。据研究表明，智利是拉美地区在教育上经济压力最大的国家。许多人毕业后就已经是负债累累，更何况找到的工作常常都不够还贷款。不仅如此，更加令学生感到失望的是教育质量的不平衡，以及现有的大学入学选拔制度（Prueba de Selección Universitaria）对中低收入学生的歧视。在智利，从高中开始，师资的配备就直接取决于学费的多少，越好的师资学费越贵。这样一来低收入家庭的孩子没有钱上好高中，就考不上好大学，找不到好工作，赚不到钱，改变不了命运，只好重复这样的恶性循环。朋友跟我举了个例子，他所在的智利大学学费大概是每年6500美刀，而智利的最低收入是每月约364美刀。穷人家的孩子靠自己注定是上不起学的，除非不吃不喝。另外根据OECD的统计，智利的家庭年均收入是11309美刀。也就是说一个普通家庭每年要花掉家庭收入的一半多来支持一个孩子上学，更不要说许多家庭都有不止一个孩子了。关于教育质量的问题，我倒是感触不深，身边的朋友多是在智利非常好的大学里。不过每次被问起对智利的印象，当我说“受教育程度很高”时，总是会得到一致的回应：你只是看到了极小的样本，众多普通学校的管理和教学都差强人意，学生也不怎么用心学习。
&amp;nbsp;
为何智利的教育会这么贵？这与智利多年以来奉行的新自由主义（neo-liberalism）经济政策密切相关。智利可以说是IMF/World Bank经济学家的“掌上明珠”，是盛极一时的“华盛顿共识”（Washington Consensus）的“三好学生”。著名的Chicago Boys说的就是一批当年在芝加哥大学师从弗里德曼的智利经济学家。这批人后来回到智利，将新自由主义经济学的核心贯彻到智利的国家治理中，彻底改变了智利的体制和市井生活的方方面面。而智利为什么会奉行这样的经济政策？这就与美国这只“幕后之手”有脱不开的关系。“智利计划”（Chile Project，也就是培养了Chicago Boys的项目）正是由美国国际合作协会（美国国际发展署USAID的前身）、美国国务院和福特基金会共同发起并资助的，该项目旨在“改变智利经济的三观”。有趣的是，这群深受芝加哥学派影响的智利经济学家并不是一开始就受到重视，他们的提议直到1973年皮诺切特通过军事政变夺权后才得以进入主流社会。皮诺切特启用了多位Chicago Boys担任要职，财政部长、经济部长、劳工部长、教育部长和中央银行顾问等把控国家经济命脉的角色多由这批在美国受训的经济学家担任。这不得不让人产生质疑，因为皮诺切特的军事政变也有美国这只“幕后黑手”的参与。1970年社会党总统阿连德通过选举上台后，美国方面担心智利成为“下一个古巴”，一直对阿连德执政下的智利进行全方面的制裁和施压，而CIA解密文件中也指出，美国为皮诺切特将军的活动提供了财力和物力支持。Chicago Boys得以重用是否属于美国干预智利内政的战略诉求值得探究，不过引用智利一位外交部长对“智利计划”的评价，“这是一项有组织的意识形态转移，从美国这个中心到一个在受其直接控制的边缘国家，结果是惊人的。”
&amp;nbsp;
从政治阴谋回到教育的话题上来。学费又是怎么涨起来的？新自由主义强调经济运行要“三化”，即自由化、私有化、市场化。同时要最小化政府在经济中的干预，充分发挥市场的调节作用。在这样一套经济理论的指导下，智利政府进行了大规模的私有化改革。举个例子，智利的经济命脉之铜矿业，其国有的比例仅占整个产业的30.4%。于是，在这样的市场化浪潮中，教育也被政府放手，投入市场运作。中央政府不再管理教育机构，而是将管理权下放到市政府。市政府因财力有限，私人经营的教育机构便如雨后春笋般涌现。这项政策一开始起到了一些积极作用：由于学校的增多，学生的入学率有所上升。然而随着教育产业化的深入和经营者逐利的本性驱使，学费水涨船高，教育质量分化严重，逐渐让老百姓和学生们感到越来越失望。据大学的教授讲，其实在智利用教育来盈利是有违法律的，收取的学费只能用于投资到学校的运营或改善设施上。但是办学者能够想出各种各样的办法钻空子。比如很多办学者会成立独立于学校之外的公司，负责盖教学楼，然后再由学校承租教学楼，这样租金实际上完全是付给自己。用这种类似的手段，学校的所有者就可以堂而皇之的从学生身上赚钱。
&amp;nbsp;
所以学生们的口号很明确：教育免费。学生运动从2011年爆发至今，已经持续了两年时间，期间不断有大规模的游行示威活动，参与人数常常达到几十万甚至上百万，仅2011年就有过8次。学生们通过罢课、占领校园、游行示威等活动表达自己的不满，学校附近随处可见吐槽的涂鸦。学生运动的组织方是智利大学生联合会Confech（Confederación de Estudiantes de Chile），这是一个由大学生们选举产生的学生自治组织，在学生运动期间负责整合学生的意见并发起和组织游行示威活动。2011年以来的学生运动让Confech的发言人、一个23岁的智利大学地理学系女学生、学生的意见领袖Camila Vallejo在全球掀起了一股旋风。全世界的媒体都关注她的言行，拉美地区的许多人包括玻利维亚的副总统都是她的粉丝，她本人也被邀请在世界各地演讲。我在智利大学的朋友这么评价她，“当Camila递给你她的竞选传单时，你唯一的反应就是‘这妹子太美太性感了，我怎么能不选她？’”在她的领导下，学生拒绝与总统皮涅拉提出的降低教育贷款利率、增发奖学金的回应妥协。“他（皮涅拉）并不是真心要把教育还给我们，只是想打发我们而已。我们不能用贷款换贷款，受教育是我们的权利，必须免费，必须拒绝通过教育牟利的人，智利必须进行深层次的体制改革。”
&amp;nbsp;
随着学生运动的扩大，学生们常常得到其他社会群体的支持，教师联盟、矿工联盟就多次参与学生的示威活动。因此，教育改革在智利不可避免的成为一个被高度政治化了的议题。听朋友说，总统皮涅拉的民调支持率在学生运动后从70%直线下跌到30%，而这也直接影响了皮涅拉所在的中右党派在新一轮选举中的竞争力。在刚刚结束的总统候选人选举中，中左党派获得了多数支持，其获得73%选票的候选人米歇尔•巴切莱特曾承诺如果当选总统，则第一项任务就是终结盈利性教育、为实现免费教育而努力。
&amp;nbsp;
什么是学生要求的“深层次的体制改革”呢？或许过度放任的政府并不总是最有效的，当市场失灵的时候，政府该出手时还是应该出手控制，否则等到利益阶级固化难以打破、矛盾不断积累之时，政治家要面对的就不仅仅是高涨的民愤和改革的呼声，而是政权的威胁了。
&amp;nbsp;
本文来自于内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;,请采用CC协议进行分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉丁美洲的爱与情</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/love-culture-in-latinamerica/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 06:20:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/love-culture-in-latinamerica/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  文/栗鹓
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在世界上最远的地方</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/in-the-far-away-place-of-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 10:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/in-the-far-away-place-of-the-world/</guid>
      <description>文/栗鹓  &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;编者按：&amp;lt;/strong&amp;gt;2013年夏天，在华盛顿约翰霍普金斯大学高级国 际研究院（SAIS）读国际发展硕士的栗鹓，来到了智利的拉美中国研究中心实习，研究中国在拉美尤其是智利的海外投资机遇。在这个夏天，她将用自己的眼睛 和足迹，用系列连载将我们带进南美洲最令人向往的其中一个国家。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 从年幼时看儿童百科全书的记忆里，就埋下了“智利是在地球上离中国最远的地方”这样的印象。在2010年上海世博会的智利馆里，匠心独运的智利工程 师设计了一口井，从井里看下去，地球正对面的那头，智利的街景便会浮现在水中。虽说相去甚远，但是智利和中国之间却有着深厚的渊源。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 智利在中国的外交史上独占多个“第一”：第一个与中国建立外交关系的南美洲国家（1970）&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #0000ff;&amp;quot;&amp;gt;[1]&amp;lt;/span&amp;gt;， 第一个声援中国加入WTO的拉美国家（1999），第一个承认中国完全市场地位的拉美国家（2004），第一个与中国签署双边自由贸易协定的拉美国家 （2006），第一个由总统向中国正式提交该国对“中国对拉丁美洲和加勒比政策文件”的官方回应的国家。不仅如此，智利在支持“一个中国”原则，中国加入 联合国安理会常任理事国，和提供中国进入南极科考的便利上都发挥了重要作用。相应的，中国也在一些重大历史节点和重要国际问题上为智利提供了支持。例 如，1973年皮诺切特通过军事政变推翻当时执政的社会党领袖阿连德，建立了军政府的独裁统治，造成智利在国际上备受孤立。所有社会主义国家纷纷与智利断 交，只有中国保持了与智利的外交关系。此外，中国也在国际上支持智利对南极的领土要求。两国的外交关系可以说是遵循了实用主义的原则，友好互助，邦交稳 定。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 研究拉丁美洲的人都知道，智利是拉美地区政局最稳定、经济发展最快最好的国家。不仅失业率低，治安方面是拉美最安全的国家，智利人也是大家心目中在 这个区域里最为靠谱的，被誉为“拉美的德国”。这一点我在没到智利的时候通过跟智利人打交道就有所感悟。当时确定下来实习的事情以后，智利的同事便联系到 我，给我介绍实习机构和工作内容，还非常热情的询问我有什么要求，主动提出帮我找房子和去机场接机。当得知我想找个住家的时候，同事不仅帮我打问住家的信 息，还专门去他联系到的家庭实地考察，发给我图片让我参考。一切在同事的热心帮助下都非常顺利，让我的智利之行也有了一个美好的开端。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; src=&amp;quot;http://photo.yupoo.com/chenluaihr/CYaDu6K1/medish.jpg&amp;quot; width=&amp;quot;425&amp;quot; height=&amp;quot;640&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 智利是世界上最为狭长的国家，这样的纬度跨度赋予了智利独特的地貌特征。它往北拥有世界上最干旱的沙漠，往南与南极隔岸相望可以饱览冰川和企鹅，中 部坐落着雄伟的安第斯山脉。除了风光奇丽，智利还是个资源大国。作为世界上铜储量最大的“铜之王国”，智利的铜业对国家经济的贡献功不可没，GDP增长率 直接受铜价波动的影响。铜的出口占国家所有出口的60%，占GDP的15%，占财政收入的20%，采矿业的就业人数在总的劳动人口中占比最高。虽然矿产资 源在智利举足轻重，但却没有像许多资源富裕的发展中国家一样陷入“资源诅咒”的陷阱。相反的，智利的矿业发达，在管理和经营方面有许多优良的经验值得学 习。2010年历时两个多月成功营救圣何塞矿难被困的33名矿工的事件堪称经典。中国是世界上第一大铜消费国，两国对彼此的重要性不言而喻。中国是智利铜业最大的买主，同时中国对铜的需求直接影响着国际铜价，进而影响智利的出口收入和经济发展。因此智利的政界高度关注中国的发展，对中国政府的改革、中国领 导人的政策导向和对中国经济未来趋势的预测有极大的兴趣。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在和智利年轻人的交流中，让我对智利这个人口仅仅1700万的小国能取得如此优质的发展有了更深的理解。首先，智利跟中国一样，是个崇尚教育的国 家。朋友们告诉我说在当今的智利，本科学历是雇主的最低要求，同时用人单位也非常重视毕业院校的牌子。智利最好的大学有两所，智利大学 （Universidad de Chile）和智利天主教大学（Pontificia Universidad Católica de Chile），在智利的地位相当于清华和北大，吸引着全国最顶尖的人才。其次，学生们很重视教育的质量，我的智利大学生朋友们普遍对教育质量感到不满。 2011年爆发的学生运动就呼吁政府提高教育水平和教育资源分布的均等化&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #0000ff;&amp;quot;&amp;gt;[2]&amp;lt;/span&amp;gt;。 另外，智利的大学生不论学习什么专业，都很关心政治。除了对自己国家的发展很了解，对领导人有自己的观点，也关注世界其他地方的新闻，且乐于与人分享他们 的见地。他们在外国人面前对于自己政府的批判没有任何保留，还喜闻乐见的给我看讽刺总统皮涅拉的视频。智利的名校培养出来的大学生的英文水平很高，与我这 个外国人交流完全不成问题，其中很多人都有海外经历，不管是学习、工作还是旅游。最后，年轻人们普遍也都追求上进，比如很多学工科的学生都有在读研究生或 者读研究生的打算，还有些在学习之余尝试创业等等的活动，为自己今后的发展积累经验。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 然而无论如何，智利也还是一个发展中国家。我的工作在圣地亚哥，智利的首都也是最大的城市。这座城市的人文和区域构成在某种程度上像极了中国的许多 一、二线城市。它拥有拉丁美洲最高的摩天大楼、发达便捷的地铁和公交网络、小资文艺的街区、丰富多彩的文化生活，也有年久失修的贫民区、街头摆摊的外来商贩和满地的烟头、满墙的涂鸦。不像别的拉美国家和非洲国家那样贫民窟散落在豪宅和现代化的大楼之间，圣地亚哥有着明确的贫富分区。富人都在远离闹市区的山 脚下住别墅，而穷人则挤在市中心被人淘汰下来的老旧房屋里。智利的贫富差距是拉美最高的国家之一，且随着GDP的增长基尼系数呈上升态势。这边的朋友常 说，智利就是被几个知名的大家族给瓜分了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; src=&amp;quot;http://photo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>