<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>培田村 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%9F%B9%E7%94%B0%E6%9D%91/</link>
    <description>Recent content in 培田村 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Mar 2018 04:18:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%9F%B9%E7%94%B0%E6%9D%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>为什么她一举成“精英”后，却铿锵回草根？</title>
      <link>http://www.hicape.com/2018/03/the-story-of-gengxin-rural-community-innovation/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 04:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2018/03/the-story-of-gengxin-rural-community-innovation/</guid>
      <description>文/车明阳（耕心创始人） 这篇文章，写在下乡两年半之后。
和两年半之前，到村的第一篇文章对比，深深感受到了自己的成长。
可能，当文字可以从笔尖自然流出来的时候，那些想法真的已经内化成了自己的一部分，如血液流淌。
为了尽量真实的还原过去和表达情感，文章略长。见谅。
踌躇  我的出生地很奇特 —— 少年犯管教所的家属大院，儿时面对非常有趣的生态。
墙里的少年犯、墙外的家属社区、家属社区外的典型东北大农村，几群人背景迥异，却在生活的交割处，不自然而又自然地融合着。

在六岁举家搬到吉林通化前，我就生活在这样一个社区，有乡村的自然美好，也不乏城市的时髦和先进。
我和80尾巴90初出生的争强好胜的孩子一样，希望出人头地，认为去国外和他乡发展才是美满人生的解法。
因为一不小心做了个认真学习的孩子，在强大的社会期待下，不知不觉地把世界的目标当成自己的目标，并且一丝不苟地追求着。
于是，自己从东北小城进入吉林最好的高中，然后考入香港大学，再到世界顶尖学府英属哥伦比亚大学和斯坦福大学游学。

在20岁出头的年纪，便实现了每个同龄人所向往的目标 ——
每年的院长名单（Dean’s Lis，授予学院学分绩优异的学生）、各种奖学金、香港和国际商业案例大赛的总冠军、斯坦福大学全额奖学金访问学习、第一荣誉毕业、大部分只对研究生博士生和MBA敞开的战略管理咨询工作。
可是，每一次这样的胜利，并未却没有给我带来发自内心的满足、踏实和快乐。
我开始怀疑，我是否在用自己短暂的人生，做真正属于自己的那件事。
启发  乔布斯说过，“When you look back, all dots connected（当你回首的时候，所有点都连接起来了）”。
只是，我们的内心是否可以安静让自己听到最真实的声音？
2013年，我参与了公司的一个公益项目，为国内一家专注三农领域的社会创投基金做战略咨询。
在研究了国际上的相关优秀案例，访谈国内外领先实践者后，我内心对乡村建设的火苗被点燃，仿佛嗅到了一直潜藏在我内心的信仰——人的价值和共创的力量。
对“人人生而美好，弱势是没有摆对位置”的认定，产生于2009年的一个暑期项目。当时，我参与了一个『帮助聋哑人』的项目。
公益思路是我们如何扶助这群弱势群体，而我们当时要探索的社会企业思路是我们如何用可持续的商业模式来更好发挥这群人的独特价值。
深入了解他们后，我们发现聋哑人在味觉和嗅觉方面异常灵敏，做起事情非常专注。
结合当时正在全港兴起的素食文化，我们设计了一个『聋哑人素食餐厅』，在品牌、菜品、服务和运营等诸多方面发挥聋哑人优势，规避短板。
方案得到项目方的极大认可，落地运营到现在，在openrice（香港的大众点评）一直名列前茅。
回顾这个案例，我发现中国的农民也是这样的一个群体。
在过去改革开放三四十年间，他们离开自己熟悉的土地、文化和社区，在城市里成为一个机械似的劳动力。
然而，当他们回到自己的土地，一定有更多源自他们自己的智慧、才能和特长可以被更好的发掘和释放——这就是乡村里人的价值。

从2010年到2012年，在社会创新和商业创新领域的探索，尤其在斯坦福设计学院学习后。
我感受到背景迥异的人，可以在一个共同目标的驱动下，进行协同合作和共创，这坚定了我对共创价值的认可。
2012年夏，我参与了由哈佛和MIT两个毕业生发起的『家用清洁能源项目』
在过程中，我惊奇地发现这群外国人可以在中国藏区，与藏民生活、交朋友、亲切互动。
他们科技产品的设计灵感就是来源于藏区的生活和与藏民的共创。
并且他们通过与在地藏民的密切合作，进行产品的推广，积极影响了当地藏区民众的生活。
我想，未来中国乡村价值的新发掘和再创造，应该也来源于这种基于本土智慧，融合先进理念和技术，解决真实需求的“以人为本”的创新思维。
起航  2015年，一股力量驱使我，让我决定给自己一个机会，全身心投入乡村事业的建设中去。
也许寻找到一个开启梦想的村庄，就像找到了生命中的另一半。
许多人见我第一个问题就是——为什么是培田，我可以给出千万个理由，但最终都只能用一个词概括——缘分。
“民间故宫，客家庄园”，它的九厅十八井建筑是大家到来的目的。而让我决心留下来的瞬间，却是隔着斑驳的老墙听到里面传出的民间乐曲。

推门而入，发现演奏者就是白天田间地头的农民，他们热情地邀请我喝茶，教我吹拉弹唱。
那时，我遇到了用生活书写的文化，用好客编织的吾乡。
&amp;nbsp;
初来乍到培田，就认识了曹阿姨一家。
曹阿姨会剪纸，儿子锦亮是个山大王还是个青年中医，亚春叔叔坚持生态种植。
他们热情接待我们在他们家吃住。因为非常不适应南方山区潮湿的天气，我得生出了各种症状，曹阿姨一家就想尽办法帮我食疗药补。
他们对一个陌生人的体贴入微堪比家人，不断突破我对好客这个词的定义。
我沉浸在他们的环境，感受他们的生活。
我被他们的手艺活、养生食疗知识等在城里无处可得的民间智慧所折服。

心想，这应该也是很多城市人要的原汁原味的乡土民宿生活。
恰逢我的老同学，香港大学建筑系毕业的姜禾嘉来访。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>