<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>纽约大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 纽约大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Mar 2012 16:44:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>集纽约资源于一身——哥伦比亚大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/columbia-university/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 16:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/columbia-university/</guid>
      <description>作者：肖愚
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市

哥伦比亚大学（Columbia University，以下简称哥大）建于1754年，当时是根据英王乔治二世的特许令而成立的国王学院，是常青藤联盟成员之一。哥大地处纽约曼哈顿上城，靠近中央公园和哈莱姆区，其医学院与主校园相隔数街区。师资、财力十分雄厚，多数专业排名也位于前列，整体比较均衡，近年综合排名稳定处于前十。
&amp;nbsp;
哥大录取率低，课业繁重。读本科主要于哥伦比亚学院（CC）和福基金会工程与应用科学学校（SEAS）两院，前者每年约招收一千人，后者约为三百。两者录取要求和难度都有一定差异，但是两个学院中由早期决定（Early Decision）阶段录取的学生的比例都在44%左右。在两院共享很多资源、共修一些课程的同时，各阶段选课规定存在着很大的差异。
&amp;nbsp;
专业方面，SEAS学生必须专修一个工程/应用科学专业，哥伦比亚学院的学生可选择专业的范围和大多数学院差不多，并且允许修两个专业和不选修专业。两院之间转院有一定难度。这两个学院中国际生和来自美国本土外学校的学生占19%。在全校国际学生、学者中，中国人数量均为首位。
&amp;nbsp;
哥伦比亚学院是美国最早进行通识教育的本科生院，至今仍保持着美国大学中最严格的核心课程（Core Curriculum）。公认在常青藤盟校中最难的两门基础课：当代文化（Contemporary Civilization）和人文文学（Literature Humanities），就是核心课程的基础。目前哥伦比亚学院学生所修的核心课程很大程度上是既定的，SEAS学生也需要学习其中的一部分。
&amp;nbsp;
哥大学生教师比较低，哥伦比亚学院当前为7∶1，SEAS为10∶1，在某种程度上保证了师生的交流。每一个学生都会有一个固定四年的教学顾问，帮助学生计划学习、生活。哥大有众多诺贝尔奖得主，如欧元之父蒙代尔、物理学家李政道、经济学家斯蒂格利茨。除众多德高望重的学者、诺贝尔奖得主授课之外，还经常有学业泰斗和国际政要来校演讲。
&amp;nbsp;
哥大有美国第六大学术图书馆，目前约有藏书860万册，还有难以计数的电子文献和微缩胶片。此外，纽约市的许多图书馆也对哥大师生开放。
哥伦比亚大学的全称是纽约市哥伦比亚大学，名字中便突出纽约的资源优势。从纽约的各种博物馆到华尔街，都属于哥大所自豪的延伸课堂。纽约市乃所谓的世界首都，也是国际金融、媒体行业的中心，大城市的活力和多元化不言而喻。
&amp;nbsp;
很多世界知名企业总部与哥大同在曼哈顿岛上，而且往往与哥大有良好的关系。近水楼台先得月，它们中的许多大公司、实验室经常派代表到哥大演讲、开咨询会，并且在实习、就业方面为哥大学生提供机会。的的确确，纽约为哥大学生提供了大量学习和工作的便利。当然，哥大、纽约所提供的众多机会的存在还是建立在学业优秀的基础上的。
&amp;nbsp;
地处纽约一定程度淡化了学术气氛而更多地增添了文化味道。大量的公共交通为探索光怪陆离的“大苹果”（纽约别称）提供了不少便利。但是，地处曼哈顿而临近诸多精彩的同时，也使得哥大的校园比较局限，缺少体育场馆及一些田径设施，而且球类场地往往比较紧张。
&amp;nbsp;
哥大培养了大量政治、经济的领袖人物，如两位美国总统——西奥多•罗斯福和弗兰克林•D•罗斯福。美国第34届总统德怀特•艾森豪威尔也曾担任哥大第13任校长。此外，大名鼎鼎的沃伦•巴菲特也是哥大校友。哥大中国校友中也有很多名人，如唐绍仪、顾维钧、胡适、马寅初、宋子文、冯友兰。
&amp;nbsp;
哥大在拥有极为丰富的校友资源的同时，具有相当发达的校友网络。哥大校友协会（CAA）也在世界各地不定期组织校友活动，给大家提供资源和交流的平台，充分发挥校友的作用。目前北京和上海都有一些校友聚会活动。另外，哥大还建立较为庞大的 Facebook 群，方便学生联系。
&amp;nbsp;
哥大不采用通用申请系统，申请条件和基本数据近年来变更不大，具体详见哥大网站。当前，SATⅠ考试分数可以取各项历史最好成绩，并且需要两门SATⅡ考试。哥大录取委员会明确说明，对于美、加、墨籍和绿卡持有者采用公平录取政策，其余身份申请如果需要助学金，申请难度会增加。近年来，哥大在北京、上海都安排了校友面试。此外，除去哥大各院官网之外还有一个哥大校办刊物《哥伦比亚观察者报》（Columbia Spectator）的网络版，也是了解哥大最新动态的重要渠道。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最昂贵的综合性大学——纽约大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/newyork-university/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/newyork-university/</guid>
      <description>作者：陆瑒
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市
 2005~2007年每年都名列全美学生最想去的大学榜首的是哪所大学？哈佛？耶鲁？还是斯坦福？错了，力压这三所顶尖大学而名列第一的其实是地处纽约曼哈顿的纽约大学（New York University，简称NYU）。  &amp;nbsp;
  究竟NYU有什么魅力能够这么吸引美国的学生们？没有文理学院的幽静森林，没有加州学校的美丽海滩，更没有密歇根大学那样的庞大的竞技体育项目和校园精神。但他（你想称她亦可）仍有着巨大魅力。地处纽约曼哈顿的格灵威治村，这块充斥着学者、艺术家和朝气蓬勃的年轻人们的文化宝地，紧邻着唐人街、小意大利和无数人向往的华尔街，NYU能够给你的东西是很多远离大城市的大学所无法给予的。有人说纽约大学=纽约市（NYU=NYC），虽然这个说法有失偏颇，但不难理解，你在NYU可以得到许多得天独厚的优势。  &amp;nbsp;  而NYU的学术水平也是位列顶尖的。本科学院由六个分院组成。其中最著名的就属史特恩商学院（Stern School of Business）和纽约大学Tisch艺术学院（Tisch School of the Arts）了。前者是美国十分著名的商学院，培养出过格林斯潘这样的人物，每年为华尔街和全球各大公司输送顶尖商业金融人才。后者则是享誉全球的艺术学院，而其艺术设计、电影电视传媒和音乐等科目更是超一流的。毕业生包括著名导演奥利弗•斯通、斯帕克•李（Spark Lee）和我们所熟悉的导演李安。   &amp;nbsp;  而作为NYU最大组成部分的纽约大学文理学院的学术水平也很高，其中英语、新闻、历史、政治学、应用数学等领域的教学都是顶尖水平的。同时，大部分的NYU的学生们是非常刻苦认真的，而且有比较强的独立学习研究能力。学校里的竞争虽然不像某些学校那样可以让学生“自相残杀”，但仍是十分激烈的。 
 &amp;nbsp;  作为全美最大的私立大学，NYU能够提供的资源非常丰富。很多学生在本科阶段就可以参与研究生、教授的研究，甚至自己进行高级研究了。其最大的图书馆鲍伯斯特图书馆也属于美国最大的学术图书馆之一。而各类大型实验室，和纽约本身丰富的资源也给学生带来了很多机会。 
  &amp;nbsp; &amp;lt;p&amp;gt; 不得不提的一点是，NYU的学生的就业机会和实习机会也是人们选择他的重要原因之一。NYU的就业中心非常的人性化，而地理位置与庞大的校友网络更是保证了每年大量的学生得到大公司的工作和实习机会。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 同时，NYU的校园生活也是丰富多彩的。各种各样的俱乐部和组织保证你在NYU能够找到至少一个属于自己的天堂。不过缺乏大型体育活动也成了NYU一个缺点。但除了这点，你绝对可以满足。NYU的学生构成也十分的合理，不会让你感到身边亚洲人过多，或者贵族化的白人太多而带来的压抑。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然，人各有所好。如果你已经厌恶了钢筋混凝土的城市生活，NYU不适合你。如果你喜欢小型的校园生活，喜欢认识周围每一个人的感觉，NYU不适合你。如果你喜欢一个有非常强烈的校园精神的学校，NYU不适合你。如果你喜欢相对传统的大学生活而不是过早地独立于社会，NYU 不适合你。所以在选择大学前，还要先考虑自己的需求。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 至于中国学生申请NYU的情况则可能是大家最为关心的。近年来NYU招收中国学生的数量有很大的上升，录取的学生要比哈佛、耶鲁等顶尖名校多很多。但是有一点必须注意，就是NYU不给国际学生任何助学金，高昂的学费和生活费全要我们自己承担，所以要考虑好投资回报的问题。其次要注意的，史特恩商学院对中国学生来说是非常难进的，每年有不少被排名前十的学校录取但是被史特恩拒绝的中国学生。不过好像如果家庭有商业背景的话会相对容易一些。至于纽约大学艺术学院对于中国大陆学生来说，则更是遥远，所以一般也不会有中国学生申请。大部分学生的录取院校都是纽约大学文理学院。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 2008年对于很多美国的大学申请者来说都是艰苦的一年，很多大学录取率都有一定的下降。NYU的录取率也大幅下降，从2007年的324%降至近年来最低的24%。相信以后的几年录取率也会继续下降。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 最后，说个关于NYU的花絮：如果你看过《老友记》这部经典的电视剧的话，你或许会发现那个可爱的罗斯在第六季中，成为了NYU的教授。怎么样，动心了吧？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 更多美国大学请关注：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://page.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>