<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>檀瑾文 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%AA%80%E7%91%BE%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 檀瑾文 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Dec 2012 13:25:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%AA%80%E7%91%BE%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>库尔德人初探</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/12/the-kurds/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 13:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/12/the-kurds/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
库尔德人是一个在土耳其最独特的民族，也是给土耳其制造了不少“麻烦”的民族。
&amp;nbsp;
库尔德人是土耳其人口最多的少数民族。他们有自己的语言文字，但是曾经一度被禁止用自己的语言教学，在我回国之前，最新的状况是库尔德人争取在库尔德人居住区（中心城市为diyarbakir,我在Diyarbakir住了一个星期）的中学开设库尔德语选修课。这一点让很多库尔德人不满，自己的母语居然只是“选修课”
&amp;nbsp;
语言和文字无异于一个民族的根基。由此可见语言文字无法传播对一个民族的毁灭性的影响。
&amp;nbsp;
我有很多库尔德的朋友，他们除了自己的offical name以外，还有一个库尔德名字，在20多年前，库尔德的新生儿是不允许起本民族的名字的，必须起一个土耳其名字。
&amp;nbsp;
当然我想库尔德人更为人所知的就是恐怖组织PKK(库尔德工人党），PKK争取库尔德人独立。在伊拉克北部，已经有实质上的库尔德人自治区，并且有美国的支持。
&amp;nbsp;
库尔德人是很早就居住在亚西的名族，由于地域原因，被分成四个国家，土耳其 叙利亚 伊拉克 伊朗。而且这四个地区的库尔德人虽然都叫Kurdish,都说Kurdish,但是各个地区的语言不同，在这本书中，被称为德语和意大利语的区别。
&amp;nbsp;
我在的城市Gaziantep是个非常有意思的地方，可以相当于土耳其和中东的分界点，Antep以东，是浓郁的中东风情，antep也是土耳其库尔德族人居住区域最西边的一个点。而antep以西的城市比如Adana，就是浓郁的沿海的土耳其风情。antep离叙利亚不到2小时的车程，由于独特的地理环境，在人口上出现了1/3库尔德人 1/3土耳其人和1/3阿拉伯人的独特分配，这也使得我有更多的机会零距离的接触库尔德人。
&amp;nbsp;
在一个被恐怖分子的阴影笼罩下的民族，他们的生活状态，是怎样的呢？
&amp;nbsp;
我在Diyarbakir的1个礼拜，感受到的是平静的生活，我心中还是蛮期待半夜有爆炸声啊之类的声响，但是完全没有。
&amp;nbsp;
Antep是土耳其的第六大城市，不过就设施而言，我倒是觉得Diyarbakir的设施更好一些，在antep只有一个大型的商场（这个所谓的大型的商场是各个城市随处可见的百货大楼），不过在Diyarbakir我看到了两个，而且Diyarbakir还有家乐福，看到这种international brand的真心激动。
&amp;nbsp;
再说说人，Diyarbakir的98%的人都是库尔德人，还有少部分阿拉伯人。人非常的热情，比如说在路上问路他们会带你到你想到的目的地，摊开地图就有人用不怎么样的英语问你 “你要帮助么” “你需要去哪里”，如果你是一个女孩子行走在Diyarbakir的老城区，还会遇到被人搭讪，被一群说着hello money的小孩子围着。 当然，我也不会忘记在我去底格里斯河的时候，一个很小的小女孩对我说了一句&amp;#8221;hello,welcome to diyarbakir”
&amp;nbsp;
我想任何事物都是两面性的，而且有时候媒体说的并不全都是真的，有夸大的倾向。如果在家看30分钟的国际新闻，会发现世界每个角落都充满着危险，不如在家，但是好新闻是没有吸引人眼球的部分所以往往不被报道。但是真实的生活，是需要自己一步一个脚印走过来的。
&amp;nbsp;
很感激一个星期在Diyarbakir的生活，我遇到了神奇的人，看到了不一样的风景，而且也看到了新世界。
&amp;nbsp;

在清真寺里面阅读古兰经的库尔德姑娘
&amp;nbsp;

库尔德古城区在街上玩耍的孩子
&amp;nbsp;

夜晚的Diyarbakir，很宁静
&amp;nbsp;

库尔德城墙
&amp;nbsp;

我站在库尔德城墙上，库尔德有仅次于中国的长城</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土耳其business type小感</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/12/turkey-business-type/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 17:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/12/turkey-business-type/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
写在前面的话： 1 最近对土耳其的business type感触颇深，所以把这一部分提前写了，原定计划是写：70公里外的硝烟 ”的，感触是有时效性的，我怕我不写下来就会忘记。
&amp;nbsp;
2 Jasmine是学生一枚，在国内没有任何在公司里面实习的经验，所以在土耳其的AIESEC实习，可谓是我人生第一次跳出了学生圈，进入了生意场。由于我不了解中国的中小企业是如何做生意的，无从比较，所写出来的感触有失偏颇，毕竟这是personal experience, 完全的中立客观对我来说真的蛮困难的。 有句话说的好，Smart means a person know his or her opinion is biased. 我先自知之明的说出来，欢迎大家讨论拍砖给我一些insights.
&amp;nbsp;
于是以下是正文部分。
土耳其公司模式概况
土耳其的公司，大多都是家族企业，往往名义上的老板是父亲，实际上的老板是儿子。但是父亲的意见也是很重要的。我听2个女生和我说过，在AIESEC匹配，老板面试实习生的时候，老板对她们说“我决定要你成为我们的实习生，但是我要问问我父亲的意思”虽然父亲没有实权，但是地位是举足轻重的。
&amp;nbsp;
各个企业之间，往往都有亲戚关系，A公司的老板是B公司老板的叔叔啊，姐夫啊，堂兄弟啊的都很常见。互相之间有家族纽带的维系，在做生意的时候，会给方便。比如说同样的产品卖给亲戚会便宜些，彼此之间也会建立合作关系。同时也有竞争，互相争夺客户。这个关系，真的是很微妙的。
&amp;nbsp;
Gaziantep最著名的就是地毯生意，Antep年产占世界25%的地毯。而我所实习的一家公司，是土耳其最大的地毯花边生产商。
&amp;nbsp;
这家公司名义上为“最大”，其实就是十多台机器，至多30个工人（分早晚班，所以我并不确切知道具体人数）。在办公室里面的人，就是父亲，两个儿子（一个儿子主要负责，是大Boss)，我和我室友这两个实习生。
&amp;nbsp;
大Boss也是AIESECer，留学过乌克兰，学的是国际贸易 还有international marketing（这点很重要），可以说是白手起家创建了这个工厂，人才一枚。然后家里的姐姐嫁了一个很大的地毯商老板，有点联姻的意味，然后他的叔父们也是地毯公司的老板（土耳其家族人口蛮多的，具体哪个叔父我也不知道） 于是错综复杂的家庭裙带关系和竞争关系就此开始。
&amp;nbsp;
他们的竞争关系有多激烈呢？出口经理们互相在一起聊生意的时候，连客户的国籍也不说，只说客户要的产品明细规格。
一个资深的出口经理和我说，他在和老板汇报工作的时候，把客户全部编码，用代码交流，这样只有老板和他自己知道客户，避免其他公司的人抢客户。他和我说，又一次他去其他公司访问的时候，正好看到人家办公桌上有客户的contact list 他当时立马记下来，会公司就开始联系这个客户。 这个出口经理也是有自己创业的打算的，他和我说他有一个秘密的contact list，连他的老板都不知道，这个秘密的contact list将在他自己建立自己的公司的时候派上大用处。
&amp;nbsp;
为什么他可以把这件事情和我说呢？正是因为是陌生人，所以才可以说，说白了就是我和他之间没有任何的利害关系，所以说了也无妨。
&amp;nbsp;
在展会上偷拍别家的设计，就更司空见惯了，那位出口经理和我说，这件事情是中国人先做的，然后他们纷纷效仿了。 全世界最好的地毯是在比利时生产，他说比利时的展会不让土耳其人参加，是因为怕他们偷走设计。然后说，土耳其的展会不让中国人参加，怕中国人偷走设计。
&amp;nbsp;
不专业的工作
我不知道这个是因为家族企业的弊端还是因为是小企业的弊端，但是对我来说，他们的工作太不专业了。
&amp;nbsp;
大Boss之所以招我们来，是因为想要拓展国际市场。之前这家公司一直没有国际市场的经验。所以找了突尼斯的女生，希望用她的语言优势，开拓中东的市场。而我来呢，一开始帮他从中国进口机器，后来发现，他其实根本不关心进口，所以渐渐的我也开始做一些出口找客户的工作。大Boss最关心的，就是找到国外的客户，卖地毯和地毯花边。然后时不时的一时兴起让我问中国市场大蒜、棉纱、蔬菜水果种子的价格，等到中国公司给我报价了以后，他兴趣缺缺，所以这一点也让我觉得很对不起中国的厂家了……
&amp;nbsp;
我之所以觉得他们很不专业，主要是基于以下的事情：
1.我们公司的网站是土英双语的，那个英文版本连google翻译翻译出来的都不如，我室友比我早2个月来，她来的时候，就和大Boss反应情况，并且自己写好了阿拉伯语和法语的版本，但是至今，老板也没有修改。据说老板给了那个建网站的人一大笔钱，但是那个网站的质量真的很差，也没有更新过。他们似乎觉得，建了一个网站就万事大吉了，而不注重网站的维护更新，和客户访问网站时的体验。根据我室友Randa的反馈，至少有4位客户和她抱怨 说看不懂网站上的英文。
&amp;nbsp;
2.大Boss想让我们带来更多的客户，想获得更多的利润，但是他却不愿意投资。不愿意参加展会，不愿意在facebook上打广告付费，不愿意改进网站使页面更加的reader-friendly. 一个月前在伊斯坦布尔有一个很大的展会，中东的很多客户都会过来。大Boss派了他的弟弟去，没有带我的室友去，我的室友很沮丧，因为此次展会，她可以发挥她的语言优势，和客户交谈，收获潜在客户，而参加展会也是写在她AIESEC TN form的Job Description里的（在这里顺便一说，选择实习机会要谨慎，JD和现实工作不符的情况，发生在我们分会大多数的实习生身上，尤其是我）。大Boss的弟弟的英文很烂，所以可以预计他去了以后也无法和客户进行有效的谈话。为什么不愿意派我的室友去呢？大概一是因为吝啬（要多出一个人的旅费），二是因为不够信任。毕竟家里人更加可信赖一点。
&amp;nbsp;
3.大Boss的专业是International Marketing 还去过乌克兰留学，我的专业是International economic law，室友也是同事Randa是学English literature 的。可以说我们两个人，一个应该是去做律师和法官，一个应该是去当英语老师。但是在International Marketing方面，我们两个人居然比大Boss还专业。大Boss不知道Facebook上可以做广告，可以用Google Adwords做广告，也不愿意为阿里巴巴的账户付费升级……当我们给他提出一个新的idea的时候，或者使用一个新的软件(eg:email hunter)的时候，他往往的反应都是”I don’t know, how do you know that?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无知者无畏</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/wu-zhi-zhe-wu-wei/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 06:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/wu-zhi-zhe-wu-wei/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
在土耳其，土耳其人也好，外国人也好，都会问我一个问题“why you choose Turkey, why you choose Gaziantep”我没有办法那么洒脱的回答”why not” 往往我就笑着，略微无奈的说”Good question, I am exploring now”。 &amp;nbsp;
其实我就是AIESEC的项目匹配过来的，匹配过的孩子都知道，北美西欧由于小语种由于护照由于各种原因会很难，我们亚太区孩子找到个中东欧的都觉得很不错了。加上匹配的时间长久完全是一场耐力战，这时正好土耳其给了我橄榄枝，我也就乐的过来。所以三个月以后的现在，我还会和我的突尼斯室友开玩笑说 ”what’s the point that you gave up Austria, I gave up the US. And we came to the damn city and became roommate?”这就是命运吧，或者说是缘分。 
老房子
&amp;nbsp;
因为有一句话说的好，人生的路没有一条是错的，因为你不能肯定另外一条就是对的。 &amp;nbsp;
说我糊涂也好，勇敢也罢，我孤身一人，在雨雪霏霏的2012年冬天，进入了土耳其，穆斯林的世界，开始了我神奇的旅行。 &amp;nbsp;
我和在Gaziantep 大学教书有一年多的台湾老师聊天的时候，会和她说，“老师你好勇敢哦，在这里呆一年多欸”然后她笑着说：“不会啊我觉得你才勇敢咧，我专业是土耳其语，我们对土耳其还是有了解的，你是什么都不知道就跑过来了”。深以为然。我对土耳其的印象，来自于《天是红河岸》里面的哈图沙，《蓝色土耳其》里让小刚百转千回的蓝眼睛，《旅行的意义》中，埋葬记忆的土耳其。我想我们对土耳其的印象都是一样的吧：唯一一个横跨欧亚大陆的国家，古老的奥斯曼帝国，悠久的历史，神秘优雅的文化，土耳其烤肉blabla. 不过，对不起。如果你抱着这样的想法来到土耳其，尤其是土耳其东部的话，你会失望的要死。 &amp;nbsp;
我以为我来到了欧洲，却发现，我来到了中东。 暮色 &amp;nbsp;
百分之七十的女性都包头，还有那种只能在电影上看到的一身黑只露眼睛斯林大妈，有着粗糙的大手浓密胡子茂盛毛发的土耳其大叔在街边叫卖小吃，巴扎（集市）里熙熙攘攘此起彼伏的叫卖声，讨价还价声。 醉人的浓郁的蓝 &amp;nbsp;
无处不见的清真寺，当然还有土耳其浓郁的醉人的蓝和低低的云彩，仿佛伸手即可触及天空。 &amp;nbsp;
窄窄的小巷，低矮的两层楼房。脏兮兮的男孩们在踢足球，女孩们用好奇的眼神打量着路人，尤其是我这个外国人。阳台上开着花，晒着地毯，老人家们搬把椅子坐在家门口，喝茶打牌聊天晒太阳。这是最真实的Gaziantep的生活，也是最真实的土东。 &amp;nbsp;
初来乍到的天真的我，那时完全纯粹的沉浸在新环境的新奇中。 &amp;nbsp;
而生活所给我的功课，才刚刚开始。 &amp;nbsp;
关于作者：微博@Jasmine要淡定，大连海事大学09级本科生，2012年休学间隔年。通过AIESEC ，自2012年1月来到土耳其东部的城市加济安泰普(Gaziantep)，距离叙利亚只有70公里。零距离接触土东。她将持续在CAPE分享她的所见所闻，欢迎大家向她提问。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>