<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifestyle on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/lifestyle/</link>
    <description>Recent content in Lifestyle on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2013 13:18:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/lifestyle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【深圳播报】9.7Lifestyle系列之 “深夜文化与行动”活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/shenzhen-lifestyle/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 13:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/shenzhen-lifestyle/</guid>
      <description>文/ 林伟雄 “夜太美，尽管再危险，总有人黑著眼眶熬著夜。”这句来自知名歌手萧敬腾《王妃》的歌词，唱出了许多城市人对黑夜的赞许，以及在夜幕下的状态。我们期望通过本次“深夜文化与行动”的CAPE Meetup，了解大家所理解的深夜文化，发掘潜在的深圳夜文化，聚集深夜行动爱好者，发起深圳的黑夜行动。
或许因为本次深圳Meetup的主题与这歌词高度重合，以至于活动同样获得“萧雨神”光环的影响，原本定于8月31日的Meetup着遇红色暴雨，不得已推迟了一周。在此非常感谢参与者的支持与谅解。
为契合“深夜文化与行动”的主题，本次Meetup安排在晚上7点30分开始，这是CAPE深圳首次夜晚的聚会。
这个小小的尝试，给我们带来了峰回路转的“惊”和“喜”。
可能因为是周末夜晚，部分原计划参加的小伙伴陆续告知我们无法如期参加。当时间来到7点30分的时候，只有两个小伙伴到达。我们意识到——这将会成为CAPE深圳组织活动以来最少人数的聚会！
惊！
于是我们迅速制定了Plan B：按照原定流程开始活动，如果人数在个位数，到小组讨论部分，直接转化成小范围的“深夜行动”。
有Plan B做后盾，参与人数再少也不是问题。
ICE BREAKERS
在所有流程开始之前是必须的“Ice Breaking”规则说明，依旧采取的是击鼓传花式的“记名字”游戏。游戏规则：首个持“传递物”的参与者需在3秒内抛给在场任一参与者，并在抛出时念出对方的名字；接到“传递物”的参与者同样需在3秒钟之内将其给下个参与者，并喊出对方的名字，但不能将“传递物”抛给已接过“传递物”的参与者。3秒内抛不出、喊错名字或抛给已接过“传递物”的参与者则算“违规”，“违规者”需要接受大惩罚。
当游戏开始前，现场已经坐下8名参与者，我们意外发现，女同学会比较多，而随着时间的推移，男女比例差距越来越明显，所以我们玩笑的小结了一下——女生相对男生对“深夜文化与行动”的兴趣更高些。
&amp;nbsp;
Part 1 自我介绍&amp;对深夜文化的认识 “记名字”的游戏离不开“自我介绍”环节，这个环节我们有一个小小的规则，就是在自我介绍的同时，要对你所认识的“深夜文化”进行一个“关键词”总结，并解释，限时1分钟。
自我介绍+#夜文化关键词 Keyword# + 关键词解释
互相认识的同时，还可以让我们了解到参与者在进一步了解“深夜文化”前，自己对深夜文化的理解。
由于主持中无法手记大家的关键词，节选部分“深夜文化”关键词解释：
刚离职自由职业中的主持，关键词#床上运动#——夜里在床上看书、看电影、写作、仰卧起坐，一床N用；
IT行业互联网数据分析师，关键词#深夜裸聊#——在宿舍里与朋友，各自躺着，裸上半身，天南地北的侃大山，唯一的标准时选深刻话题聊；
初出茅庐的中学教师，关键词#与心灵对话#——深夜属于自己的时间，在夜下与自己对话，深入了解自己；
在校大四外语系学生，关键词#宅#——宅文化代表，夜下是宅宿舍的最佳时机，没有之一；
公益从业者北大政治学专业，关键词#夜总会#——夜里总是开会，开会开到深夜，偶尔领导兴起，还会吃宵夜到天明；
曾在美国做交换生的在校学生，关键词#深夜网购#——因为学校宿舍限时供电，在电闸被关上前，宿舍会集体深夜网购，尤其周四晚，与时间做竞赛的购物，别有一番滋味，代价就是会不知不觉间购买了很多东西；
漂亮干练资深的深漂，关键词#聚合#&amp;amp;#回归#——夜生活应该是担起&amp;#8217;聚合&amp;#8217;和&amp;#8217;回归&amp;#8217;功能吧，市井茶话或者电视机前的家庭对话，甚至club chat都有聚合功能；回归则是更多的面对自己。
活跃在公益界和珠宝界的中大学子，关键词#深夜彻聊#——常常在深夜与舍友或姊妹彻夜不眠，聊至天光。
还有夜深人静时回顾一天所做所思，进行每日总结；夜间广场舞，许多不认识的人在广场上跳起同样的舞姿，带着运动、社交等的功能，逐渐成为中国夜间随处可见的文化形式；喜欢深夜参与排队，去酒吧，随心而动，去认识自己想认识的朋友等等。
其中，有朋友提及到她初次接触“深夜文化”的时候会想到比较不积极的一面，尤其深圳这座不夜城，曾经的“XX夜总会”、“XX水疗会所”等等，在夜空中，其招牌霓虹灯所透出的五颜六色，相信大家都不会陌生。Cassie分享了她在美国交换生期间的感受——在国外，晚上去酒吧其实就像去喝夜茶一样，是一种聚会的方式，而国人则常常误解。
从大家对“深夜文化”的认识、对“关键词”的提炼，可以看到大家在夜幕下不同的理解，不同的状态，不同的行动，或许我们正在寻找并逐步形成属于我们的深夜文化认同与行动。
通过#自我介绍#与#关键词#的提炼与分享，大家都逐渐的熟悉起来，同时参加我们活动的朋友陆续到达，Plan B不用启动，场面Hold回来了。
“喜”!
Part 2 深夜行动案例分享 大家对于“深夜文化”都有自己一个模糊的概念，为了让大家把思路拓开——通过分享实施过的案例，让大家可以了解到不同“深夜文化”或“深夜行动” 的例子，以最快的方式理解到其意义与魅力。
李芳分享 ：北大彻夜梦想谈
在深圳大运会期间，李芳作为大运会工作人员，与同事一起做了一个名为“大运，梦想不一样”的梦想收集的活动，连线全球不同大学不同专业的同学，诉说自己的梦想，其中一些在深夜录制。后来，他们把同学们的梦想集合在一起，制作成了视频，在大运会开幕的当天，通过央视5套向全球的年轻人传递梦想与正能量。
李芳自己还有个想法，再次组织这样的聚会，用视频记录一百位即将毕业的学生梦想，并在十年后再跟踪访问他们当下的梦想，将象牙塔内与象牙塔外的状况做对比，并制成纪录片。这是个非常棒的点子！
尖沙咀深夜行为艺术
香港时不时会有艺术学院的学生进行深夜行为艺术表演，在鲜有汽车经过的大路上进行行为艺术表演，李芳就看到过戴白面具的表演者，在深夜中依据自己的节奏独自表演，他们是香港这个国际之都独立、自信的代表，是旅行者们深夜中的惊喜。
 吖Lu分享：“真人图书馆”
深圳24小时真人图书馆，吖Lu作为志愿者参与乐创益社区与深圳图书馆联合发起的“深夜真人图书馆”深圳站的活动，融合了深圳+深夜的概念，是全国第一个24小时的真人图书馆。活动在2013年8月24日至25日凌晨间进行，分下午、晚上及深夜三个时间段。据吖Lu分享，下午及晚上时间段的参与人数十分多，场面十分的热闹，但是最后一场也就是深夜场会持续到凌晨2点，他们比较担心时间太晚，参与的人数会很少，甚至个别“真人图书”无人阅读。但情况却大大出乎他们的预料，当深夜场即将开始时，计划参与或是临时参与的读者依旧排着长长的队伍准备入场。这充分的说明深圳这座城市存在着许多深夜中活动的份子，他们有深夜活动的需求，只是缺乏相应的活动。吖Lu还透露，当初组织者选择在深圳举办第一个24小时真人图书馆，就是看中这座年轻城市中存在的可能性。
辣椒分享：沙发客聚会
沙发旅行是国外目前流行的一种旅游方式，旅行者只需在特定网站上得到沙发主的允许，便可以前往借其沙发一夜。这有点像真人图书馆，因为沙发主和沙发客可以再夜间互相聊天，相互阅读。这种方式在国外比较流行，因为它的前提是需要“安全”，这个“安全”基于参与者双方的自律与遵守规则，这点在国内还需要一段时间才能逐步形成，故在国内“沙发客”的文化推进得相对缓慢。在国内一些沙发客活跃的地方，如广州，上海，每周晚上会有沙发客聚会。如广州每周三、周五晚上都会有regular meeting,沙发客社区的朋友会收到组织者的邀请邮件，一般是“沙发客主题分享+自由聊天“的模式，聚会会持续到深夜，参加者中国人和外国人五五分，大家可以在聚会上认识很多很有故事好玩的人儿。
大雄分享：欧洲某国的“深夜小分队”
这个“深夜小分队”是大雄从电台中听到的，当时没有记下所在的国家以及地区，之后尝试在网络上寻找该事件，但并没能找到对应的人物、地点或事件。所以大概的分享这个非常专业化的深夜小分队。
事情是因为在欧洲的某国的某个博物馆，突然某一天，其馆藏近半个世纪的大钟突然响起来，其所在城市对这个钟有印象的人都惊呆了，尤其博物馆方面，人们都以为是“神迹”，媒体争相报道，才发现原来有一个神秘的“深夜小分队”的存在。
Billy（随便编的）从小在这座城市长大，他某天觉得在地面上已经玩腻了，决定到下水道（欧洲的下水道很宽、很高，相对安全，你们懂的。）去探险，于是他和两个小伙伴便开始了城市下水道之旅，很快他们便熟悉了城市下水道的各个出口，这是个很酷的事情。
有一天，他们发现了该城市博物馆的下水道连接处，发现很容易便能进入到博物馆的底层储物室，他们发现博物馆在保护旧文物上很不用功——因为许多文物没被好好的保存出现不同程度的损害。其中的一口钟引起了他们的注意，因为其中一个小伙伴是钟表匠世家，这个小伙伴认出了这是已经近半个世纪没有敲响的大钟，经过检查发现大钟除了表面有些损坏，但其主要部件依旧能使用，只要做好修复，这口大钟还能响起来。于是他们成立这只秘密的“深夜小分队”。
深夜小分队，通过自备电源和一个小冰箱将储物室改成了一个小小的工作坊。他们各司其职对大钟进行修复，很多时候一呆便是到凌晨。他们离开时也要躲避博物馆安保人员的盘问，被逮到的时候，会假装成博物馆加班的职员、或宣称在里头睡过头等等。就这么耗时大概一个多月，直到大钟响起来前，人们都不知道他们的存在——当他们把大钟的修复的视屏放上网络，才被人们所知晓。
深夜小分队的行动成果让城市里的大部分人都很感动，除了博物馆馆长。不管怎么说，他们已经成为欧洲那座城市最酷的一个深夜行动小组。
 Cassic分享：韩国东大门市场</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>