<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>返乡行动 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%BF%94%E4%B9%A1%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
    <description>Recent content in 返乡行动 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2014 13:15:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%BF%94%E4%B9%A1%E8%A1%8C%E5%8A%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>别一开始就想要太完美</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/bieyikaishijiuxiangyaotaiwanmei/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 13:15:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/bieyikaishijiuxiangyaotaiwanmei/</guid>
      <description>文/赵山卉 照片/王磊摄，赵山卉提供 2014年4月25日，晴，《同桌的你》上映，我和高中同班闺蜜一起去看了电影。虽然不曾做过同桌，但这么多年的相知相惜，却也别有感触。
片尾的地方，各个大学、中学、小学、幼儿园的毕业照唤起了遥远的但不曾遗忘的回忆——想到高三毕业时傻傻的我们并没意识到那有可能是高中同学最后一次留念，穿了件非常随意的衣服去拍毕业照，时间定格在2008年的夏天。现在想起来，真是很难看的青涩脸孔。然而，闺蜜不经意的一句话却让我思索很久，“那时候要是拍太美，日后都没有改进的地方了，还不如拍丑一点，起码有提升的空间啊”。
是啊，为何我们总在一开始就想要事事完美呢。
写文章是这样，谁能保证人生来就写得很棒，要不是走过一片又一片的荆棘，怎么会感受到荒野里发现一朵小花的欣喜呢。画画也是这样子，每次画画的心情都不可能全然相同，自然，笔下的世界也就截然不同了。无论写得好、写得坏，画得好、画得坏，我们已经在享受创作的甜头，这些付出的背后是有一定产出的，不管你内心承不承认。
好像旅行也是这样的呢，记得那次我和弟弟拿着单反兴冲冲抵达某传说中的油菜花摄影圣地准备大干一场，谁料两个冲动的青年忘了看天气预报，姐弟俩第一次的“摄影之旅”只能悻悻而归。老妈看在眼里，却是不以为然，“旅行啊，就是要留点遗憾好下次去呢”。虽然大家都心知肚明，可能此生不太可能故地重游一次。不过，直面最开始的遗憾，确实是需要一点勇气的。
2012年5月30日，离开了山区的那群孩子，我来到苗圃行动。当时和我的学生一起排练了不少六一节目（甚至我们还排练了街舞），我也想陪他们一起度过我们共有的第一个也是最后一个儿童节再走，也算是为自己的Gap Year 画下个完美句点。然而，生活总是事与愿违。一边是既定的工作不断催促，一边是孩子们依依不舍的小眼神，真的很矛盾很痛苦。就差那么几天呀，真的没有商量的余地吗。
来到机构后，主任看出我内心仍有放心不下的东西，开导我“山卉，你不可能事事兼顾，在新的起点重新发挥你的价值吧”。在这样的鼓励下，心底最初那个“想做一个优秀的地球公民”的愿望又被唤醒，我就这样重新出发了。负责机构的学生资助事务，经历过几次人事变动，却还是积极地策划设计学生活动、积极地向公益圈的前辈请教学习、积极地汲取工作领域的养分、积极地参加不同类别的活动就当自己永远是这圈子的新人、积极地认识不同领域的人、也积极地向身边的人传递我在志愿者那一年和在工作中获得的爱与世界……没有做公益这行相关的学术背景很遗憾，I was not ready，but still went on!
正因为一开始就不是万事俱备，一开始就不完美，所以，才促使我们朝着前方奔跑啊。
回想下你人生中最美好的那一瞬间，比如一个微笑、一次拥抱，或许就发生在我们无法预料和掌控的那一刻。迄今为止，我吃过最甜的一次蛋糕应该是2012年的11月11日，那个清晨阳光很美。头一晚我和志愿者小伙伴还一边开YY语音会议一边手忙脚乱地削土豆，更担心着第二天活动是否能够顺利进行。两个女孩一个阿姨，还有酷酷的摄影师，没花钱，带着一点白糖、土豆儿、手工剪纸，就这样出发了。然而，待我们来到山下的孩子们家，却意外地上了最好的一次手工课，阳光照在孩子们的小脸上，暖暖的。不用我说，你也猜到了吧。河边的自制土豆泥野枣蛋糕也很成功，就那么一次不太完美的开始（没有很干净的水，没有人嫌弃；没有准备足够的筷子，只能用树枝代替；没有盘子装蛋糕，只能用塑料袋……），却走进了一群小孩子的心呢。
卸掉你的“完美主义”情结，别一开始就想要太完美，试着去接受最初的遗憾。再用力想想可能提升的空间，和用心投入其中的那种享受，勇敢地出发吧！
不知为何，这会儿的我心情别样好，好像一秒钟领悟了宋祖英那首《越来越好》的深刻含义，都忍不住哼唱起来了呢。
（图一：河边许愿，王磊摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
（图二：河边的树下吃蛋糕，王磊摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
（图三：没有餐具也不影响我们享受美味，王磊摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
（图四：自制的纯天然野红枣土豆泥蛋糕，山卉摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
&amp;nbsp;
编后语：
山卉是CAPEx小鹰计划 “返乡青年”分享会时的嘉宾。山卉成长于云南省芒市，小时候的她放过羊、种过菜、上过山、下过河，西南边陲的山山水水滋养着她的成长。她离开家乡，进入海南大学，学习的是植物保护专业。大学期间她参与了许多公益活动，并在2012年时加入小鹰计划，在重庆市巫溪县乐和家园进行留守儿童陪伴的志愿服务。现在她回到故乡云南，担任香港NGO苗圃行动的云南项目办事处助理项目干事一职。
YY分享会的录音链接：http://www.tudou.com/programs/view/_mxBrWYThkI/
返乡青年专题中山卉的文章：http://hicape.com/2014/02/returning-for-better-fusion/
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子爱拍照</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/kids-love-photo/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 14:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/kids-love-photo/</guid>
      <description>文/赵山卉  从祖国大西南，走到大海边，走到帝都，走进大巴山脉，走过东方之珠，再走回春城（我宁愿叫它“鸥城”），绕了几多年。每每有亲朋好友问起，“你究竟在做什么？”我总是要耐心地为他们解释“NGO”“公益”“社会企业”等各种看似与大众生活相距很远的“稀有”名词，即使一番努力后大家仍是一脸茫然的样子——“你这样，能养活自己吗？”却鲜少有人发自内心地问我，“山卉，你快乐吗？”  我们的人生，如果按平均年龄80岁来计算，仅仅是29,200天、700,800小时，去掉每天睡眠7小时，我们醒着的时间也只有496,400小时而已。其实，每一个渺小的你和我的一生，真是嗖的一下，就消失在浩瀚的宇宙中。既然如此，为何不follow my heart，认真地活一次？在我看来，发自内心地有意义地快乐生活，才是正解。  2012年，其实算是目前为止我人生里较为跌宕起伏的一年。考研失利、找工作压力很大、家人希望我去做公务员、男友出国……在同龄人都在庆祝“毕业万岁”时，我的夏天过得并不是那么顺心，甚至有点迷失的感觉。还好，“小鹰计划”的适时出现，给了我一个追梦的可能。  既然有一次重新认识世界和整理自己的机会，那就用力抓住吧。  说服了家人后，怀着一种淡淡的不安和喜忧参半的心情，一个人去了帝都，在那里遇见了我可爱的小伙伴们。一群有朝气的有理想的年轻人，单纯地一起仰望星空、天井夜谈、敞开心扉地分享彼此、一起去探索更大的世界……当然，更感谢有那样一群师长愿意付出所学一切，耐心指导我们，引领我们挖掘自己更大的潜力。成长的种子，就是在那一次一次的聊天、电话，和一封封电邮中悄悄发芽吧。  如今来到苗圃行动，从一个全职志愿者转变成一个全职NGO工作者。如果说两种身份的交叉点在哪里，我想一定是“观察”和“记录”。或许是理科生在大学做实验养成的习惯，每来到一个新环境，既要懂得融入，也要学会抽离，最重要的就是“少说、多看、多记”。在小鹰计划时，每天身处青山绿水中，灵感总是如泉涌般出来，有时甚至还来不及记录，就消失了。到苗圃工作后，琐碎的事情比较多，反而写得少了一些。  这几天，因为工作需要，去到云南一个小县城的特殊教育学校做访问。坐了六小时的车，刚走到学校的教室，就被可爱的学生围住了。首先冲上来的大多是聋哑孩子，也有少部分智障学生，拼命向我们做手语说“你好”，也纷纷用手语向我们介绍自己和老师、同学的姓名。当我们征得老师同意，拿出相机为学生拍照时，孩子们明显兴奋起来，争着跳向我们，都想摸摸这新奇的玩意儿。稍微安静一点的学生，也靠在墙边，相互倚着，歪着头，朝我们露出最美的笑容，或是摆出酷酷的姿势。洁白的牙齿配着孩子们有些高原红的脸蛋，有的甚至还挂着两串儿鼻涕，快要把我融化。和孩子们一一合照完，也一起欣赏了照片，聋哑孩子们开始教我们简单的手语，第一个是“你好”，第二个是“照相”，第三个是“谢谢你”。显然，照相在他们心中，真是很重要又令人喜悦的一件事。  离开学校的车上，不免想起了GAP YEAR那时在山区里教过的学生、遇见的小孩。不到一年的时间，手机、卡片机、单反里，留存了不少的回忆，很多还是孩子主动提出要拍的，构图和姿势也给了我很多灵感。有时，孩子在拍昆虫和花朵，我在拍她；有时，他蒙着脸，透过指缝看着我的镜头盖，傻傻地笑；有时，我拍他们，他们拍我；有时，甚至来不及摁下快门，美好就一闪而过。
动物需要认识自己，从很久之前开始就是这样。它们透过水面的倒影看到自己，透过同伴的瞳孔找到彼此。而人类拥有更多，我们除了从水面、从眼睛，还可以透过镜面、透过玻璃看到自己。当然，现在我们还可以透过镜头看到自己的模样。照片往往记录真实，却又充满虚幻。现如今的自拍技巧和各种PS神器，总扰乱人思考。我们费尽心思透过种种找到自己，无非就是想弄清楚“我是谁”，无论大人还是孩子。  孩子爱拍照，看来是天性使然。我也不例外。小时候，妈妈带着我外出旅行，一路上好像我永远都是镜头里的主角，卖力地在各种场景摆出电视上看到的各种姿势，剪刀手、叉腰装酷、花朵状、小战士……也喜欢在家里对着镜子学大人的模样摆POSE，甚至吃饭时还边吃边对着微波炉那玻璃门里的自己说哑语，弄得老妈只好拿一块布遮住玻璃，好让我专心吃饭。  现在回想起来，应该是小孩子那十万个为什么的好奇心作祟吧。没有人比自己更想了解自己，更想知道自己是谁，更想和自己对话。无论是透过镜面、水面欣赏自己，是透过他人的眼睛审视自己，还是翻开照片回忆已发生的曾经，我们都从另一角度找到自己，更清楚更全面看到自己的模样，也想象着自己想成为的样子，于是余下的人生都奔着那方向努力。  看着照片里所记录下的时刻和自己，我想我可以对自己说，“我是快乐的”。   注：图片1-自拍照（by三年级学生胡娇，2012年9月）；图片2-看初生的小猪（by四年级学生邓莉芝，2012年11月）；图片3-快拍我（by山卉，2012年11月）；   图片4-山里的野红枣和我（by山卉，2012年11月）；图5-老师，拍我拍我（by山卉，2012年12月）；图6-我的淘淘表弟（by四年级学生张本吉，2013年3月）；   图7-我的奶奶、老师和小伙伴（by三年级学生刘燕，2013年3月）；图8-张本吉在学习拍蝴蝶（by山卉，2013年5月）；图9-虫与花（by四年级学生张本吉，2013年5月）。  &amp;nbsp;  编后语：  山卉是CAPEx小鹰计划 “返乡青年”分享会时的嘉宾。山卉成长于云南省芒市，小时候的她放过羊、种过菜、上过山、下过河，西南边陲的山山水水滋养着她的成长。她离开家乡，进入海南大学，学习的是植物保护专业。大学期间她参与了许多公益活动，并在2012年时加入小鹰计划，在重庆市巫溪县乐和家园进行留守儿童陪伴的志愿服务。现在她回到故乡云南，担任香港NGO苗圃行动的云南项目办事处助理项目干事一职。  YY分享会的录音链接：http://www.tudou.com/programs/view/_mxBrWYThkI/  返乡青年专题中山卉的文章：http://hicape.com/2014/02/returning-for-better-fusion/  &amp;nbsp;  编辑/庄巧祎 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从CAPE Meetup看返乡青年自组织实践</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/03/youth-self-organization-practice/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 03:27:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/03/youth-self-organization-practice/</guid>
      <description>文/胡姣（CAPE Meetup项目负责人） 整个2月，微信朋友圈都弥漫着【返乡青年将社会创新，将改变的因子，将创意青年文化圈子从一线城市（部分是二线城市）带回故乡，那些二三四线城市】的各种信息，这其中的原因，一方面是【返乡青年实践】在这一两年确实已经成为青年领域一个重要命题，另一方面，也是因为圈子交集原因，作为CAPE Meetup项目的负责人，我和团队一起支持和陪伴着全国多地的返乡青年伙伴通过CAPE Meetup主题聚会的形式，发起返乡视野交流活动，推动返乡实践。既作为一个实践者同时也作为一个观察者，自己真真切切感受并参与到这场正在全国迅速铺展开来的、浩浩荡荡的返乡青年自组织实践。 （一） 这股返乡热潮到底有多迅猛和壮观？ 根据CAPE Meetup项目组统计，从1月17日西安的“返乡计划——天南海北，共话成长”拉开序幕，到2月份的全国各地遍地开花，到3月1日武汉的“武汉青年搞么斯”，全国共有15场返乡主题的CAPE Meetup在这个春天发生。 （1）返乡青年实践由各地的青年行动者引领。我们可以用这样的词语描述这些愿意放弃春节假期、不辞辛苦发起和组织返乡活动的人群：有想法的践行者、热爱和关心家乡、折腾青年、青年社群活跃分子、正能量集合体、青年文化控、关注公益和社会创新、有改变社会或社区的强烈意识……更简单一点说，他/她们是一群潜在的Local Changemaker，或者他/她们已经是。 （2）实践地域分布广泛，从二线城市向三四线城市延展。这15个举办了CAPE Meetup的城市，如果你在豆瓣同城活动上查找这些城市的青年文化活动，你会发现大部分城市的结果少得可怜。事实上，除了陕西西安、广西南宁、四川成都和湖北武汉这四个城市，福建宁德、陕西汉中、四川乐山、新疆乌鲁木齐、内蒙古呼和浩特、广西贵港、重庆、贵州贵阳、安徽阜阳、辽宁沈阳、黑龙江大庆、也都是首次发起CAPE Meetup。返乡活动的地域发展趋势，已经从之前的一线城市返回二线城市，拓展到三四线城市，向更多内陆城市蔓延，且少数民族地区的城市发展趋势令人惊喜。 （3）返乡Meetup主题和目的可以归纳为五类：青年交流与视野共享、为故乡发声、自我探索、本地青年社群创建和实践行动号召。尽管发起人所处地域、发起契机不一，但当他们从一（二线）城市回到他们的故乡，他们发起活动的心愿都很相似，离不开上述五类中的某一类或某几类集合。 ①青年交流与视野共享。西安、汉中、乌鲁木齐、南宁、阜阳、大庆等地的活动都属于这种类型。这是当前返乡活动的主要落脚点，当返乡青年从一（二）线城市回到二三四线城市，他们希望将社会创新/青年主题交流活动等话题带回，让本地更多的青年朋友了解。  不管你是返乡或者候鸟，我们都想知道，在你的曾经学习或居住的城市你看到、学到、经历到了什么？你的所见所学，是否在南宁还不存在或并未普及？你可以给在南宁的朋友分享哪些外面的故事？你是否打算、或者你已经把哪些外面的新鲜事物带回南宁了呢？让我们聊聊如何“视野共享”，让小城和自己都能在更广阔和多元的视野中发生更多有益的改变。
——（摘取自南宁活动文案）  ②为故乡发声。内蒙古、贵阳、沈阳、武汉等地的活动主题强烈的体现了对“故乡”的关注。通过本地优秀青年的视野分享、对本地实践故事的挖掘，唤起大家对“家乡”精神内涵和城市发展的重新关注。  寒暑假返乡会友，毕业后返乡工作，在外打拼些年再返乡创业等等，都是“返乡青年”。对于每一个走出自己家乡的人，“返乡”并不是一个陌生的话题。或许我们有一万个彼此不同的理由选择离开，在外闯荡，但我们有一个相同的理由选择回家:热爱，对那片叫“家乡”的土地的热爱。返乡除了和朋友吃喝K歌，我们可否还能为家乡带来更有价值的新气象？我们除了选择离开/抱怨/冷漠，是否可能有更多建设性的参与，让家乡朝你想要的样子前进一点点？对于准备返乡或已经返乡发展的青年，我们是否有可能突破资源困境，在四线城市也能拼出美好的未来？
——（摘取自宁德活动文案） 随着城市的发展，年味儿越来越淡了。我们在节日上找不到精神的归属感，那对于我们的家乡呢？你了解沈阳吗？她是一朝发源地，两代帝王都，她是张学良的大帅府，她是东北二人转的桥头堡，她是共和国工业基地的急先锋。但你仅仅，了解的是上述的沈阳吗？沈阳不止这些，是时候，听听沈阳的心声了！你的家乡我的沈阳，当2300年历史遇上城市现代化，当满清的旧梦遭遇新时代青年的自由理想，我们想请老沈阳坐下来和新沈阳谈谈，关于时代，关于精神。
——（摘取自沈阳活动文案）  ③自我探索。乐山、贵港、重庆、武汉的活动都包含这个主题的讨论。这也是青年群体要不断探索、反思、重新出发的一个问题：当我们涌入返乡人潮，回到自己长大的地方，自身成长的痕迹逐渐清晰，我们下一步怎么走，该往何方。  我们所有人都一样，都是懒惰的、容易放弃的、坚持不下去的，没有毅力的，容易被挫折和失败打击的，但是不同的是有的人懂得自我激励，懂得一点点改变自己，懂得让自己不断坚持下去。我们现在更倾向小目标，对身边达人更感兴趣。为生活打点鸡血，以此推动自身塑造，一步一步成为更好的自己。
——（摘取自乐山活动文案） 我是push 还是 pull？ 我是上大学还是被大学上了？ 我在一线城市，如何接入 pull 的圈子让前行不再孤单？ 我在二三线城市，如何通过互联网去主动拓展我们世界的可能性，完成 push to pull 的逆袭？ 我是返乡青年，如何创造更多新型社会连接和社群关系让小城生活丰富多彩？大年初十，让我们相聚荷城摩尔书吧，聊聊 push to pull 的转变~
——（摘取自贵港活动文案） &amp;nbsp;
在人生的每个阶段，只有我们已有的视野决定我们下一步会去经历些什么。所以在很多时候，我们往往只记得一件事，那就是做我们以往习以为常的事情。这就是我们的视野带给我们的局限。诚然人会有很多的局限，局限于体魄，局限于物质，但是，我一直坚信，我们的思维可以摆脱时间与空间的束缚，在这个多元的时代，真正实现自由人的自由联合。那么，让我们一起走出我们的舒适圈，勇敢的去体验不同的经历，去爱，去沉浸，去拼命的读书，去摄影，去尝试说走就走的旅行，去在精彩中没心没肺的笑，去在失败中撕心裂肺的哭，去让自己真正体验并领悟那些老生常谈的道理。你所尝试的事情，你所认识的人，都会随着经历的沉淀渐渐成为你性格的一部分。每一个不曾一起起舞的日子都是对生活的亵渎，让我们一同改变我们以往的视野，让改变发生，去做那些值得被书写的事。 ——（摘取自阜阳活动文案）  ④本地青年社群创建。宁德、大庆、贵港等的活动都有提到要构建本地新型的社会连接关系，构建活跃的青年社群，从而营造本土积极青年的交流平台和社区氛围。  青年文化活动在各个城市越来越普及，如 706青年空间、028 青年空间、立大空间这样的实体青年交流平台为我们提供了更多行动的可能性，三线城市是否也可以有这样的可能性，去让更多的青年人有相互交流沟通的机会。我们如何在一个三线城市搭建一个实体的青年交流平台，在一个文化生活落后于大都市的地方，我们应该从哪些活动做起，读书会，沙龙，还是青年聚？
——（摘取自大庆活动文案）  ⑤实践行动号召。内蒙古、成都等地活动主题有很显著的行动导向，发起人希望通过返乡人群交流的契机，推动某个议题和idea的实践。
  青少年是改变世界的原动力，而改变更应该从家乡开始。不要问家乡能为你做什么，问问你能为内蒙古做些什么。这次活动会和大家一起折腾出一个高大上的内蒙古青年组织：暂定名IMYC（Inner Mongolia Youth Changemaker），通过返乡青年分享会、异地青年交流会、NGO组织链接、教育公益等活动打开一扇窗，“启蒙”、促进内蒙古青年与外界的沟通交流，让有志青年一起折腾，跟上世界步伐，Make a difference！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【成都播报]】8.2 “返乡行动”活动回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/chengdu-meetup-retour/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 04:15:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/chengdu-meetup-retour/</guid>
      <description>文/左宇 8月2日，难得一遇的凉爽天气，处处可见的生活情趣，让置身这座城市的你很难不去爱上她那优哉游哉的节奏：明亮的天色，夹挟些许微风，干净的街道与闲庭漫步的市民，青春靓丽的成都女孩，还有每一个转角的心动与惊喜。
当然，在今天你也会爱上一场创意的集合：由CAPE Meetup在成都青年公益组织服务中心举办，主题为“返乡活动 共享视野”的Meetup。晚上七点二十分，参与活动的童鞋们陆续签到后，本次活动正式开始，CAPE成都小站的主要负责人刘梓舟主持了本次Meetup。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一、破冰环节，消除陌生 在破冰的环节中，大家被要求只能指认异性作为认识的对象，一番轮介绍下来，原来今天来参加活动的小伙伴们都不简单，他们有的来自“黑暗中对话”成都体验馆、Thoughtworks等社企，也有外企白领、银行主管、大学生，本次活动也吸引了几位高中生的加入，不同知识层面与行业的年轻人汇聚在一起，想必一定是一场思维间的碰撞。
二、嘉宾分享，拓展视野 嘉宾分享一：韩雨筱
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第一位做分享的嘉宾韩雨筱（微博：筱小兔看世界）来自香港岭南大学，是CAPE X HongKong 的主要负责人，今年六月，她带领着她的团队“港飘种子”完成了一次种子似的播撒之旅，西安、广州、深圳、舟山都留下了这些“种子”的印记，同时他们也在行走中不断衍生新的创意。
&amp;nbsp;
据雨筱介绍，“港漂种子大陆行”计划，起初是为了学习各地经验，并鼓励港漂们回家时将香港视野分享给小伙伴们，然而在他们的大陆行逐步推进的过程中，他们发现有太多的大陆青年渴望了解这些“种子”所分享的视野，甚至愿意将分享当中的一些经验运用到自己所在的城市中去。
一个“返乡行动”的念头就这样应运而生了。他们重新定义视野这个词，鼓励更多的青年，不论是港澳台还是海外，甚至大陆一线二线城市的青年们，趁着放假返乡的时机，把视野带回到自己的家乡去，让大家彼此分享，激发无限的创意与灵感。
嘉宾分享二：陈瑞茼
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第二位分享嘉宾是来自新加坡国立大学的陈瑞茼，应用数学管理学双修的她，也是2012年中华小姐环球大赛的全球十二强。作为一名成都本地人，“生命不息、折腾不止”的瑞茼也把她在美、法、土耳其三国的国际视野带回到小南街28号——今天提供活动场地的成都青年公益组织服务中心，向成都的小伙伴们分别讲述了这三次在不同大洲发生的奇妙旅行故事。
在美国传媒之旅中，区别与传统媒体的新兴媒体，一直都是瑞茼对传媒的行业愿景所在，她在分享中谈到，她当时只是想简单的召集几位同样有此兴趣的朋友一道出行，没想到通过在人人网上的口耳相传，最后竟然完成了一次参观了众多如NETIN 、MODERN DYNAMIC 、SOPHSTICATED、Spotify等传媒企业，以及Columbia等美国高校的的传媒之旅，时至今日，当瑞茼谈到这段经历时，依稀还能瞥见当年她那一脸兴奋的样子。
法国时尚之旅，则是一次与时装潮流的浪漫邂逅，半路出家的她之前也没有接过有关模特的事，这让参加这次选美比赛的勇气弥显珍贵，“只是为了去尝试，证明自己有没有这个潜力，去扮演这样一个角色”“教授和同学们都认为我疯了”“最初认为自己不可能跨出的一步，就是那一步，这件事情就做成了”，瑞茼在谈到自己这次比赛中的感受时分享了经验之谈。凭借机灵的才艺表演与杰出的形象气质，瑞茼最终拿到中华小姐全球十二强的称号，当她气场十足的站在大家面前时候，在场童鞋纷纷表示已被女神折服，“我和我的小伙伴们都惊呆了”！
土耳其之旅，则是一次随心旅程的开启，瑞茼向我们分享了她在土耳其徒步时的照片，热情的当地人们，以及美不胜收的风景图片。徒步旅行中，她感受到了前所未有的，与大自然死磕的乐趣；土耳其广场的平和示威，让她了解到事实的真相，也对媒体在新闻报道的失实感到遗憾；“keep cool &amp;amp; Calm down”，沉下来用心的生活，就如她在土耳其的海边与渔民做手语交流，接受渔民的好意一样，感悟到“人与人之间就算语言不同也是可以交流的”，在沉静中感受人生的力量，对世界有新的一番观察。
&amp;nbsp;
嘉宾分享三：黄凯鹏
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第三位分享嘉宾，则是来自成都青年公益组织服务中心的中心主任，黄凯鹏MARK，体型魁梧，重量级的凯鹏，带给大家的，当然也是重量级的分享。没有准备PPT，即兴演讲的他第一眼就吸引住了大家。不过他的传奇经历，更是吊足了大伙的胃口。
射击运动员转行，发传单，安装电脑，在电视台录制少儿外景节目，与尚在大学里享受青春的同龄人相比，凯鹏早先踏入社会的生活倍为艰辛，同时他也在一次次转行中积累经验，并不断发掘新的机会。幸运的是，一个偶然的熟人推荐，凯鹏被介绍到一家户外用品店工作，时不时的也会和户外爱好者出去“放野”，由此认识了一大批热爱户外的朋友。
2008年5月12日，汶川发生了特大地震，当时凯鹏正在室内办公，慌乱之中他左手拉着老板右手牵起老板母亲的手，从摇摇欲坠的建筑物中逃了出来，面对如此惨烈的灾难，他霍然想到：“会不会有人在地震时正在户外玩耍，现在被困在山林里了呢？”此时户外用品店里齐整整的装备在此时挥上了关键作用，地震八小时候，由凯鹏组织的户外救援队伍便从成都出发，前往地震中心开展救援任务。在重灾区，他一面协调开展户外救援，另一方面则接待来自东部沿海城市的志愿服务人士。当时西部的发达程度尚不及今日，东部发达地区不仅带来了资金、设备与专业人员，在救援理念，仅仅拿志愿者培训一项来说，已经使黄凯鹏大开眼界，也让他在短时间内接收了海量的新概念，了解到什么是NGO，志愿者培训的结构是如何搭建的，需要哪些模块。一个新的机会在震后救灾几个月后摆在他的面前，因为监管与手续的问题，如果黄凯鹏想要把志愿者培训NGO这件事真正做成，那么最好的选择则是在上海办理NGO的注册登记，而不是成都。另外上海的公司还表示，愿意提供人员上的培训与薪酬待遇，帮助凯鹏组建这个项目。
第二天直飞上海，带着满腔热血与抱负，他们要大干一场了。然而事实没有他想的那么简单，第一年的凯鹏，并没有接到太具体的工作，“在看许多书，积累知识中，在上海的第一年就这么过去了”，第二年，凯鹏的工作开始变得具体而有难度，需要很多沟通与协调，然而由于他的业绩一直没有起色，受到了许多批评，也迎来了嘲讽与挖苦，在满耳的吴侬软语中，这个感觉与环境不融入，不被认可的四川人一度他一段满是阴霾的日子，“被人欺负了怎么办？躲在被子里，哭！”，他是这样克服内心的孤寂与落寞。人们常说，阳光总在风雨后，凭借在上海工作第一年的知识沉淀与前几年在成都做儿童节目的经验，在一次南都基金会下流动儿童的公益活动中，他设计的孩童短片项目，因其独特的创意与灵活适用的可行性，该项目获得了巨大成功，项目方案同年也被写入上海市政府工作报告，凯鹏也在公司会议中，罕有的听到公司领导以普通话向他的工作表示认可与敬意，要知道在这之前，公司一如既往的，全场一席上海话的会议讨论，常常在令凯鹏备感难堪。
四年后，凯鹏受邀回到成都，主持筹建成都青年公益组织服务中心，凭着自己所拥有的丰富NGO工作经验，凯鹏决心建设一个全新的，真正意义上的公益平台，让青年人们，在四川成都，在自己的家乡，也能够感受到社会公益的力量。今天的Meetup，也是凯鹏的返乡行动——将NGO的理念，传递给家乡的朋友们的——一种延续了。在着手打造成都青年公益组织服务中心时，颇有心得的凯鹏，以及他的团队，在做这件事情时候尤为顺手，他也与听众互动时谈到，“四年时间，流血流泪后，学到足够的东西，对我帮助很大。”
三、小组讨论，互相促进 三位嘉宾的分享结束，依照之前确定的安排，在场的所有人被分为了三组，在15分钟内分享自己想要带回家乡，愿意分享的见解。同时每一组也要以一张图表的形式表达组内每个人分享的观点，以及他们彼此之间的联系。最后每一组推举出一个方案做分享。
首先上场的第一组，来自银行的Dean着向大伙介绍了他们组的创想，黑板上画的一座大房子，有着通往四川与广西各地的六根道路，这些道路分别代表来自成都、彭州、绵阳、德阳以及广西柳州的小伙伴们，他们分别分享了各自对诸如世界公民、黑暗中对话、互联网经济对传统行业冲击、社区支持农业、神经心理学以及传统四川文化等事物的看法，并表示会将自己的观点带回家乡去，讲给小伙伴们听，也鼓励小伙伴们把自己的所见所闻分享出来，激发思维碰撞的火花。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>