<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>宾州州立大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%AE%BE%E5%B7%9E%E5%B7%9E%E7%AB%8B%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 宾州州立大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 May 2012 07:26:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%AE%BE%E5%B7%9E%E5%B7%9E%E7%AB%8B%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>最受雇主欢迎的派对学校——宾州州立大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/pennsylvania-state-university/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2012 07:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/pennsylvania-state-university/</guid>
      <description>作者：孙梦婷
公立/私立：公立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市

宾州州立大学（Pennsylvania State University，简称Penn State），在150多年是一所农业学院。早年求学的学子们每天天不亮便要下地干农活，而后更要上课学习。老中心（Old Main）行政楼上的种便是当年全校叫早的闹钟。经历了时代的变迁，如今的Penn State拥有四万多名学生和学者，可以说这里是一个文化多元，机会丰富而又鱼龙混杂的地方。
&amp;nbsp;
在很多人的印象中，Penn State是一所著名的派对学校（Party School）。的确不假，周末时分，镇中心（downtown）总是热闹非凡人声鼎沸。如果你是一个向往Greek Life的派对与酒精的爱好者，那么你也许会喜欢来这里。但是更多的时候Penn State的生活是单调而乏味的，派对与酒精是这里的学生无奈中的选择。因为这里远离城市的喧嚣，更多的是一份宁静。
&amp;nbsp;
座落在宾州中部，山丘之腹的州立大学盆地，Penn State被戏称为偏僻（in the middle of nowhere）。因为这里虽然在宾州中间，却前不着村后不着店，离费城纽约华盛顿皆三四个小时。大多数时候这里的学生是呆在山区里潜心专研学术。你可以抱着书在学校的任何图书馆里坐一天，也可以在机房里做项目到三更半夜；你可以在宿舍楼的自习区进行小组学习，也可以在实验室里泡几个星期。想要赚外快的话，可以在学校餐厅刷盘子，当助教（Tutor），做热研究，当助手，总之只要你有心机会是很丰富的。
&amp;nbsp;
Penn State的本科教学注重实际运用，高年级课程大多是采用小组合作的形式合作完成项目，课程灵活性很高，比如工程课程里会有设计制作吸尘器，接收公司的要求设计模型。营销类课程有联系客户为他们设计广告等。这里的学生毕业后很多都是直接工作，在有了实践应验之后再思考要不要继续深造。2010年，Penn State被Wall Street Journal（华尔街日报）评为最受招聘官欢迎的学校，文中写道 &amp;#8220;whose bachelor degree graduates were the best-trained and educated, and best able to succeed once hired.（Penn State的本科毕业生是最训练有素，最能在工作中脱颖而出的）&amp;#8221; Penn State历年来培养学生众多，校友遍布各地。曾有校友感言，签订单时发现双方都是Penn State的毕业生，即使毕业多年都很怀念母校。
&amp;nbsp;
每年上半学年是橄榄球赛季，数以万计的校友和周边居民都会赶来看球赛。我的好友曾在飞机上遇到过一个老奶奶声称30年里就错过2场。球队主教练乔帕特尔诺（joe paterno）是学校神一般的人物，几乎每天的校报上都有他的消息。在去年，乔突破了他的４００场胜利纪录，这位８４岁的人物即将退休。然而Penn Staters对于球赛的热情是不褪减的。
&amp;nbsp;
学校的气候让人非常痛恨，冬天漫长无比，时常１０月飘雪３月化雪。相比更北的学校那种低温的寒，这里的盆地雪暴大风同样让人痛恨。寒假期间经常有雪暴，想要出行，时间基本是由天气决定。在大冷天里，人会有时意兴阑珊比较消极，因而在这里学习，要有坚韧的意志和健壮的体魄，和不畏严寒的精神。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>