<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>联合国秘书长 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E7%A7%98%E4%B9%A6%E9%95%BF/</link>
    <description>Recent content in 联合国秘书长 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 May 2012 04:14:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E7%A7%98%E4%B9%A6%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>科菲安南的母校——麦考莱斯特学院</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/macalester-college/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 04:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/macalester-college/</guid>
      <description>作者：胡丹璐
公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
****麦考莱斯特学院(Macalester College，简称Mac)建成于1874年，坐落于明州双城之间，到双城（圣保罗(St. Paul) 和明尼阿波利斯(Minneapolis)）都很方便。最著名的校友莫属前联合国秘书长安南大人了。前两天愚人节学校还骗我们说安南回母校演讲，害的我们空欢喜一场。也部分因为他的关系，我们学校的国际关系（International studies ）特别的强。
&amp;nbsp;
我室友是学国际关系的，她每天有读不完的书和写不完的论文，但是她告诉我每天都能学到很多东西，那种充实感让她很幸福。她的教授Samatar是索马里后裔，在Mac当了18年的校长，政治经济历史文学样样精通，属于全才型，所以连奥巴马都要打电话过来跟他讨论美国经济复苏和发展问题。据说某一校友在纽约的出租车上提到了他是Mac的学生，于是司机问了一句：你们学校有个教授叫Samatar吧？（真实性不详）。邻居也是国际关系系的，现在大四，毕业后将进入塔夫茨大学(Tufts University)继续深造。所以想学国际关系的同学不要错过我们学校，尤其不要错过这位教授（他每学期只叫一门课，其他时间都在外面做演讲）。
除了国际关系，经济系和化学系也非常强，同时也是GPA最低的两个系。作为经济专业的我，深深感受到我们学校经济系的强大与独特。我校经济系是以培养理论研究型人才出名的，铁证就是每年毕业生都有好几个去美联储作分析员，或者去Analysis Group(排名前几的一个咨询公司)。同时也有很实际的课，比如投资银行（Investment Banking）, 证券分析（Security Analysis）, 商业交流（Business Communication）, 创业学（Entrepreneurship）。
&amp;nbsp;
这些课都是由一个女魔头教授提供的。她是Mac毕业生，在雷曼做到副总直到倒闭，之后便回来教书了。关于投资银行这门课，学生们还有一次免费去纽约的机会，和我们学校高盛的校友聊聊天，费用全部学校出。化学系具体我不太了解，但是教授很牛学生也很牛。教授多来自于哈佛，麻省理工这样的牛校，学生也都会去这样的牛校读博，或者去Mayo，3M这样的大公司。有一个中国学长正在普林斯顿读博，今年一学长也即将进入麻省理工。最近发现貌似宗教系也很强，我现在上一门课叫做爱与死亡（Love and Death），教授就是哈佛毕业的。我这学期总能收到哈佛神学院的申请邀请信。这个专业的人读法学院很有优势，不过貌似没有中国人走过这条路。
说了那么多学术方面的东西，下面该喘口气，说说生活了。这里的同学都很奋斗，也很淳朴，总的来说气氛很融洽。大多学生很聪明很优秀，他们都被常春藤录取了，但都被Mac的奖学金给哄来了，我的好几个朋友都是如此。校园很漂亮，但是从11月份开始下雪一直到3、4月份才会完全融化，所以我们在校的大部分时间都是白茫茫的一片。食堂还不错，但天天吃肯定会腻。学校非常小，从头走到尾最多不超过20分钟，所以不喜欢小校园的同学要谨慎考虑。周末要想娱乐是很方便的，坐公车去Target / Wal-Mart等超市15分钟，看电影 / 逛商场 30分钟，去Mall of America一个小时左右（我们州买衣服不要税哦）。因为交通方便，很多学生在学期间也会出去实习增加阅历。
关于学校名气，在明州及周边的州是响当当的，但在往外就不行了。我们曾经我也烦恼过，觉得自己吃那么多苦念出来的文凭到头来人家还以为是什么野鸡大学。但上学期和我的工作伙伴聊过天之后还是增加了一些信心。她来自波士顿，好朋友基本上都进了哈佛耶鲁。她本人完全有能力进的，但是她还是选择了我们学校。作为一个美国人，她也深感我们学校经济系课业量巨多（甚至是跟她在常春藤的好朋友相比）压力巨大。同时她告诉我，我们学校经济系毕业生也许在东部找工作优势不大，但是如果申请研究生的话还是很占便宜的，因为学术声望很高。
写了那么多，也不知道有没有满足你那颗好奇的心。总的来说我们学校有着文理学院的普遍性质，比如国际生多，小班化教学。但也有着自己的个性。近3年来每年录取的人都在40左右。所以同学们大胆的申请吧！Mac期待你们的加入！
&amp;nbsp;
更多可关注美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>