<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>回民街 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%9B%9E%E6%B0%91%E8%A1%97/</link>
    <description>Recent content in 回民街 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2012 17:22:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%9B%9E%E6%B0%91%E8%A1%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>穿越古今，走进西安</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/close-to-xian/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 17:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/close-to-xian/</guid>
      <description>文/吴孟霖 
虽然这只是短短几天的邂逅，却彷彿走入了时光隧道，从两千多年前的秦朝，来到高楼大厦林立的二十一世纪，这是西安，一个充满历史及人文风采的地方。它是我第三个认识的大陆城市，也是最想驻足的一个古都。
&amp;nbsp;
西安，古称长安，拥有六千多年城市历史，和罗马、雅典、开罗并称世界四大古都。在中国，先后有十三个王朝在此建都，留下的璀璨文化，无人可比，加上近几十年来兵马俑的发现，让世界各地旅客趋之若鶩，纷纷前往西安临潼参观，也使这座古都声名大噪，再现往日风采。
在还没来到西安之前，对于这里的印象，总觉得充满许多唐代古迹，是个历史课本会提到的地方。又听说京都有小长安之美称(笔者以前去过京都)，所以想说西安应该和京都风情有点像。不过，一到饭店，就觉得自己错了，到处都是媲美台北东区的高楼大厦，每栋楼至少二十层楼以上，原来，那一区是西安高新技术园区，是西安政府特别规划的一区，并非整座城市皆如此。
不过，我想一定有一些地方，和我的印象雷同，一定有历史的蛛丝马跡，值得我们去挖掘。
&amp;nbsp;
首先，我推荐西安古城墙。西安古城墙修筑于明朝，是当今中国保留最完整的城墙建筑。城墙是西安的「一环」，每个街区都呈现四四方方的规划，只要看太阳的位置，就可分辨出东西南北四个方位，所以向当地人问路，绝对不会听到「向左走、向右走」，而是「向东走、向西走」，而城墙围住的区域即为城内，外围一圈围起来称为「一环」，目前还有「二环」。
&amp;nbsp;
根据当地政府规定，城内的建筑物不得高过城墙高度。「按照规划，在钟楼放射城市轴线：东西南北主轴线视域控制道路红线以外30米建筑物内檐高不得超过9米，屋顶突出物不得超过16米且不得大于30米内之建筑1/5；在城墙内侧顺城巷：视域控制邻接城墙150米范围内，建筑物檐高不得超过9米，屋顶突出物不得超过16米」引用自《华尔街电讯》。这些规定，主要都是为了让古迹价值更为突出，也增进整体市容美观。
我站在城墙上，一左一右，彷彿两个世界。城墙外，高楼林立，五彩缤纷的霓虹灯将建筑物点缀得闪闪发亮，而城墙内的仿唐建筑，彷彿顿时回到一千多年前的盛唐。夕阳西下，余晖照亮整个古都，城墙上的游客拉长了身影，穿越古今，正走在时空的交界线上。
&amp;nbsp;
对我而言，旅行不仅要用眼睛看，还要用心体会，感受这座城市的每个角落，带给当地人的热情及活力。有文化内涵的地方，不用刻意找寻，随处即可见到藏在背后的故事，而西安，就是最好的例子。
&amp;nbsp;
走进城门内，我们搭车前往钟楼，仰望已有六百多年历史的古迹。钟楼后方是西安着名的「回民街」，里面可以尝到各式各样小吃，其中较有名气的是「贾三灌汤包」和「老孙家羊肉泡模」。不过当地人偷偷告诉我，真正好吃的还是在某某巷弄内，那才是真正的美味，可惜要有人带路才知道了。
回民街就像是越夜越美丽的夜市，灯火通明，四处都可听到此起彼落的叫卖声。为了体验在地美味，我们张大眼睛，看看有什么新鲜的玩意儿。回民街顾名思义是回民聚集的地方，所以回食是基本特色，不过还是有很多果干、红枣、核桃等名产。在老板娘亲切的招呼下，我们试吃了不少特产，荷包自然也失血不少。
&amp;nbsp;
西安市内其他着名的景点，例如大雁塔、兴庆宫公园都是假日游客游玩的地方。随处可见几百年以上的估计，是西安人得天独厚的资产，不知道在这些历史氛围薰陶下，市民们是否会更加「古色古香」呢？至少这是祖先留下来的文化，也是珍贵的历史写照。
&amp;nbsp;
走到城外，往更远的临潼区前进，这裡是世界第八大奇蹟──兵马俑的所在地，也是「西安事变」的发源地。其他如骊山、唐朝华清池、周幽王烽火戏诸侯等场景也都在此。走一趟临潼，就像走进歷史般，以前课本上提到的一切，都真实地呈现在眼前。
&amp;nbsp;
我们跟着旅行团走，「三分看、七分听」，这是导游的要求。她说来西安绝对不是只有拍照，而是要深入了解这些历史，才能不虚此行。听着导游娓娓道来兵马俑发现的纪录，以及考古学家如何还原秦代容貌。华清池内动人的爱情故事，长恨歌的场景，也从导游的口中，生动活泼的呈现出来。古人说：「行万里路胜读万卷书」，来到西安，中国历史尽收眼底，还能够跟朋友分享亲眼见证的史实。
&amp;nbsp;
一趟西安，百种风情，人文、美食、历史、现代，在这座充满活力的城市中，展现地淋漓尽致，这里没有紧张的气氛，没有强烈商业化的气息，只有缓慢的步调，和历史的见证者。或许我认识西安还不够深，只能从简单的表面上略知一二，但这几天的相识，已经收获不少。写文章的人，总是喜欢在旅途中留下些纪录，当我们读完千古文人不朽的风采时，再来走他们曾经走过的路，为何而写，你我都将会懂…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>