<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>赵山卉 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%B5%B5%E5%B1%B1%E5%8D%89/</link>
    <description>Recent content in 赵山卉 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2014 13:15:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%B5%B5%E5%B1%B1%E5%8D%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>别一开始就想要太完美</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/bieyikaishijiuxiangyaotaiwanmei/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 13:15:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/bieyikaishijiuxiangyaotaiwanmei/</guid>
      <description>文/赵山卉 照片/王磊摄，赵山卉提供 2014年4月25日，晴，《同桌的你》上映，我和高中同班闺蜜一起去看了电影。虽然不曾做过同桌，但这么多年的相知相惜，却也别有感触。
片尾的地方，各个大学、中学、小学、幼儿园的毕业照唤起了遥远的但不曾遗忘的回忆——想到高三毕业时傻傻的我们并没意识到那有可能是高中同学最后一次留念，穿了件非常随意的衣服去拍毕业照，时间定格在2008年的夏天。现在想起来，真是很难看的青涩脸孔。然而，闺蜜不经意的一句话却让我思索很久，“那时候要是拍太美，日后都没有改进的地方了，还不如拍丑一点，起码有提升的空间啊”。
是啊，为何我们总在一开始就想要事事完美呢。
写文章是这样，谁能保证人生来就写得很棒，要不是走过一片又一片的荆棘，怎么会感受到荒野里发现一朵小花的欣喜呢。画画也是这样子，每次画画的心情都不可能全然相同，自然，笔下的世界也就截然不同了。无论写得好、写得坏，画得好、画得坏，我们已经在享受创作的甜头，这些付出的背后是有一定产出的，不管你内心承不承认。
好像旅行也是这样的呢，记得那次我和弟弟拿着单反兴冲冲抵达某传说中的油菜花摄影圣地准备大干一场，谁料两个冲动的青年忘了看天气预报，姐弟俩第一次的“摄影之旅”只能悻悻而归。老妈看在眼里，却是不以为然，“旅行啊，就是要留点遗憾好下次去呢”。虽然大家都心知肚明，可能此生不太可能故地重游一次。不过，直面最开始的遗憾，确实是需要一点勇气的。
2012年5月30日，离开了山区的那群孩子，我来到苗圃行动。当时和我的学生一起排练了不少六一节目（甚至我们还排练了街舞），我也想陪他们一起度过我们共有的第一个也是最后一个儿童节再走，也算是为自己的Gap Year 画下个完美句点。然而，生活总是事与愿违。一边是既定的工作不断催促，一边是孩子们依依不舍的小眼神，真的很矛盾很痛苦。就差那么几天呀，真的没有商量的余地吗。
来到机构后，主任看出我内心仍有放心不下的东西，开导我“山卉，你不可能事事兼顾，在新的起点重新发挥你的价值吧”。在这样的鼓励下，心底最初那个“想做一个优秀的地球公民”的愿望又被唤醒，我就这样重新出发了。负责机构的学生资助事务，经历过几次人事变动，却还是积极地策划设计学生活动、积极地向公益圈的前辈请教学习、积极地汲取工作领域的养分、积极地参加不同类别的活动就当自己永远是这圈子的新人、积极地认识不同领域的人、也积极地向身边的人传递我在志愿者那一年和在工作中获得的爱与世界……没有做公益这行相关的学术背景很遗憾，I was not ready，but still went on!
正因为一开始就不是万事俱备，一开始就不完美，所以，才促使我们朝着前方奔跑啊。
回想下你人生中最美好的那一瞬间，比如一个微笑、一次拥抱，或许就发生在我们无法预料和掌控的那一刻。迄今为止，我吃过最甜的一次蛋糕应该是2012年的11月11日，那个清晨阳光很美。头一晚我和志愿者小伙伴还一边开YY语音会议一边手忙脚乱地削土豆，更担心着第二天活动是否能够顺利进行。两个女孩一个阿姨，还有酷酷的摄影师，没花钱，带着一点白糖、土豆儿、手工剪纸，就这样出发了。然而，待我们来到山下的孩子们家，却意外地上了最好的一次手工课，阳光照在孩子们的小脸上，暖暖的。不用我说，你也猜到了吧。河边的自制土豆泥野枣蛋糕也很成功，就那么一次不太完美的开始（没有很干净的水，没有人嫌弃；没有准备足够的筷子，只能用树枝代替；没有盘子装蛋糕，只能用塑料袋……），却走进了一群小孩子的心呢。
卸掉你的“完美主义”情结，别一开始就想要太完美，试着去接受最初的遗憾。再用力想想可能提升的空间，和用心投入其中的那种享受，勇敢地出发吧！
不知为何，这会儿的我心情别样好，好像一秒钟领悟了宋祖英那首《越来越好》的深刻含义，都忍不住哼唱起来了呢。
（图一：河边许愿，王磊摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
（图二：河边的树下吃蛋糕，王磊摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
（图三：没有餐具也不影响我们享受美味，王磊摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
（图四：自制的纯天然野红枣土豆泥蛋糕，山卉摄于2012年11月11日，重庆市巫溪县水田村河边）
&amp;nbsp;
编后语：
山卉是CAPEx小鹰计划 “返乡青年”分享会时的嘉宾。山卉成长于云南省芒市，小时候的她放过羊、种过菜、上过山、下过河，西南边陲的山山水水滋养着她的成长。她离开家乡，进入海南大学，学习的是植物保护专业。大学期间她参与了许多公益活动，并在2012年时加入小鹰计划，在重庆市巫溪县乐和家园进行留守儿童陪伴的志愿服务。现在她回到故乡云南，担任香港NGO苗圃行动的云南项目办事处助理项目干事一职。
YY分享会的录音链接：http://www.tudou.com/programs/view/_mxBrWYThkI/
返乡青年专题中山卉的文章：http://hicape.com/2014/02/returning-for-better-fusion/
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子爱拍照</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/kids-love-photo/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 14:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/kids-love-photo/</guid>
      <description>文/赵山卉  从祖国大西南，走到大海边，走到帝都，走进大巴山脉，走过东方之珠，再走回春城（我宁愿叫它“鸥城”），绕了几多年。每每有亲朋好友问起，“你究竟在做什么？”我总是要耐心地为他们解释“NGO”“公益”“社会企业”等各种看似与大众生活相距很远的“稀有”名词，即使一番努力后大家仍是一脸茫然的样子——“你这样，能养活自己吗？”却鲜少有人发自内心地问我，“山卉，你快乐吗？”  我们的人生，如果按平均年龄80岁来计算，仅仅是29,200天、700,800小时，去掉每天睡眠7小时，我们醒着的时间也只有496,400小时而已。其实，每一个渺小的你和我的一生，真是嗖的一下，就消失在浩瀚的宇宙中。既然如此，为何不follow my heart，认真地活一次？在我看来，发自内心地有意义地快乐生活，才是正解。  2012年，其实算是目前为止我人生里较为跌宕起伏的一年。考研失利、找工作压力很大、家人希望我去做公务员、男友出国……在同龄人都在庆祝“毕业万岁”时，我的夏天过得并不是那么顺心，甚至有点迷失的感觉。还好，“小鹰计划”的适时出现，给了我一个追梦的可能。  既然有一次重新认识世界和整理自己的机会，那就用力抓住吧。  说服了家人后，怀着一种淡淡的不安和喜忧参半的心情，一个人去了帝都，在那里遇见了我可爱的小伙伴们。一群有朝气的有理想的年轻人，单纯地一起仰望星空、天井夜谈、敞开心扉地分享彼此、一起去探索更大的世界……当然，更感谢有那样一群师长愿意付出所学一切，耐心指导我们，引领我们挖掘自己更大的潜力。成长的种子，就是在那一次一次的聊天、电话，和一封封电邮中悄悄发芽吧。  如今来到苗圃行动，从一个全职志愿者转变成一个全职NGO工作者。如果说两种身份的交叉点在哪里，我想一定是“观察”和“记录”。或许是理科生在大学做实验养成的习惯，每来到一个新环境，既要懂得融入，也要学会抽离，最重要的就是“少说、多看、多记”。在小鹰计划时，每天身处青山绿水中，灵感总是如泉涌般出来，有时甚至还来不及记录，就消失了。到苗圃工作后，琐碎的事情比较多，反而写得少了一些。  这几天，因为工作需要，去到云南一个小县城的特殊教育学校做访问。坐了六小时的车，刚走到学校的教室，就被可爱的学生围住了。首先冲上来的大多是聋哑孩子，也有少部分智障学生，拼命向我们做手语说“你好”，也纷纷用手语向我们介绍自己和老师、同学的姓名。当我们征得老师同意，拿出相机为学生拍照时，孩子们明显兴奋起来，争着跳向我们，都想摸摸这新奇的玩意儿。稍微安静一点的学生，也靠在墙边，相互倚着，歪着头，朝我们露出最美的笑容，或是摆出酷酷的姿势。洁白的牙齿配着孩子们有些高原红的脸蛋，有的甚至还挂着两串儿鼻涕，快要把我融化。和孩子们一一合照完，也一起欣赏了照片，聋哑孩子们开始教我们简单的手语，第一个是“你好”，第二个是“照相”，第三个是“谢谢你”。显然，照相在他们心中，真是很重要又令人喜悦的一件事。  离开学校的车上，不免想起了GAP YEAR那时在山区里教过的学生、遇见的小孩。不到一年的时间，手机、卡片机、单反里，留存了不少的回忆，很多还是孩子主动提出要拍的，构图和姿势也给了我很多灵感。有时，孩子在拍昆虫和花朵，我在拍她；有时，他蒙着脸，透过指缝看着我的镜头盖，傻傻地笑；有时，我拍他们，他们拍我；有时，甚至来不及摁下快门，美好就一闪而过。
动物需要认识自己，从很久之前开始就是这样。它们透过水面的倒影看到自己，透过同伴的瞳孔找到彼此。而人类拥有更多，我们除了从水面、从眼睛，还可以透过镜面、透过玻璃看到自己。当然，现在我们还可以透过镜头看到自己的模样。照片往往记录真实，却又充满虚幻。现如今的自拍技巧和各种PS神器，总扰乱人思考。我们费尽心思透过种种找到自己，无非就是想弄清楚“我是谁”，无论大人还是孩子。  孩子爱拍照，看来是天性使然。我也不例外。小时候，妈妈带着我外出旅行，一路上好像我永远都是镜头里的主角，卖力地在各种场景摆出电视上看到的各种姿势，剪刀手、叉腰装酷、花朵状、小战士……也喜欢在家里对着镜子学大人的模样摆POSE，甚至吃饭时还边吃边对着微波炉那玻璃门里的自己说哑语，弄得老妈只好拿一块布遮住玻璃，好让我专心吃饭。  现在回想起来，应该是小孩子那十万个为什么的好奇心作祟吧。没有人比自己更想了解自己，更想知道自己是谁，更想和自己对话。无论是透过镜面、水面欣赏自己，是透过他人的眼睛审视自己，还是翻开照片回忆已发生的曾经，我们都从另一角度找到自己，更清楚更全面看到自己的模样，也想象着自己想成为的样子，于是余下的人生都奔着那方向努力。  看着照片里所记录下的时刻和自己，我想我可以对自己说，“我是快乐的”。   注：图片1-自拍照（by三年级学生胡娇，2012年9月）；图片2-看初生的小猪（by四年级学生邓莉芝，2012年11月）；图片3-快拍我（by山卉，2012年11月）；   图片4-山里的野红枣和我（by山卉，2012年11月）；图5-老师，拍我拍我（by山卉，2012年12月）；图6-我的淘淘表弟（by四年级学生张本吉，2013年3月）；   图7-我的奶奶、老师和小伙伴（by三年级学生刘燕，2013年3月）；图8-张本吉在学习拍蝴蝶（by山卉，2013年5月）；图9-虫与花（by四年级学生张本吉，2013年5月）。  &amp;nbsp;  编后语：  山卉是CAPEx小鹰计划 “返乡青年”分享会时的嘉宾。山卉成长于云南省芒市，小时候的她放过羊、种过菜、上过山、下过河，西南边陲的山山水水滋养着她的成长。她离开家乡，进入海南大学，学习的是植物保护专业。大学期间她参与了许多公益活动，并在2012年时加入小鹰计划，在重庆市巫溪县乐和家园进行留守儿童陪伴的志愿服务。现在她回到故乡云南，担任香港NGO苗圃行动的云南项目办事处助理项目干事一职。  YY分享会的录音链接：http://www.tudou.com/programs/view/_mxBrWYThkI/  返乡青年专题中山卉的文章：http://hicape.com/2014/02/returning-for-better-fusion/  &amp;nbsp;  编辑/庄巧祎 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>