<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>音乐 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E9%9F%B3%E4%B9%90/</link>
    <description>Recent content in 音乐 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2014 03:48:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E9%9F%B3%E4%B9%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Give Music a Chance — 音乐，NGO和战争</title>
      <link>http://hicape.com/2014/07/give-music-a-chance/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 03:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/07/give-music-a-chance/</guid>
      <description>文/范亚云
编辑/杨帆   lucas和同事在音乐基金的乐器运输车前的合影    &amp;nbsp;
40多年前越战爆发的时候约翰列侬高喊“给和平一个机会”，作为一名艺术家他希望用音乐和爱来停止这些战争和突，虽然在现实面前这种美好的理想主义仿佛脆弱不堪，但是在冲突地区，音乐的确可以带来改变。 笔者和卢卡斯·派荣先生（Lucas Pairon）相识在联合国一个讨论建设和平的会议，会议上出席的都是外交官、国际组织工作人员和学者等，他作为现场唯一的一位艺术家，以特邀嘉宾的身份讲述音乐与建设和平之间的关系。卢卡斯来自比利时，曾经营过画廊，现在拥有自己的合唱团。2002-2005年间卢卡斯和他的莱科特斯音乐合唱团(Lctus, www.ictus.be ) 在巴勒斯坦和以色列教孩子们音乐。 2004他创立了音乐基金(Music Fund, www.musicfund.eu )。2010年，音乐基金被欧洲委员会发展与合作所授予了文化和发展领域的最佳实践奖。
&amp;nbsp;
“音乐能安抚人的灵魂” 生活的苦难压不垮我。我心中的欢乐不是我自己的，我把欢乐注进音乐，为的是让全世界感到欢乐。　——莫扎特
谈及为何要在巴以地区教音乐，卢卡斯说起初他只是去加沙短暂停留，而让他意外的是，很多孩子虽然从小生活在暴力环境里，但是身上却仍然有一种乐观的精神。一旦他开始演奏音乐，孩子们都变得非常的愉快，对乐器也表现出了强烈的兴趣。卢卡斯热爱音乐，他相信音乐可以安抚人的灵魂，看到这些生活在暴力和冲突中的孩子后，他决定要通过音乐为这些孩子的生活带来一些积极的影响。 从2002年末开始，卢卡斯的莱科特斯乐团开始定期向巴勒斯坦地区(Ramallah, Bethlehem and Nablus)，以色列 (Nazareth, Mizra and Tel Aviv) 和莫赞比克(Maputo)派出演唱家教当地孩子音乐。在与当地孩子们进一步接触后，他们萌发了为冲突地区募集乐器的想法，希望演奏乐器能够为孩子们的生活带来更加长远和积极的影响。 
在欧洲募集乐器 当我坐在那架破旧古钢琴旁边的时候，我对最幸福的国王也不羡慕。　——海顿
 在里斯本的一次活动中所募集到的乐器   &amp;nbsp;
2005年4月，他们开始在欧洲募集乐器，出乎意料的是他们身边的朋友和市民对这项活动非常支持，第一次他们就募集到了500多件乐器，包括吉他、小提琴、管风琴，还有鼓和钢琴等。2005年12月底，他们第一次将这些乐器都运到了巴勒斯坦和以色列，随后他们募集到了更多的乐器，并送到到了非洲的一些国家。在乐器被送到冲突地区之后，为了保障乐器的使用，很快他们又设立了对乐器维修技师的培训项目，在这个过程中欧洲有很多音乐学校和乐器商店等也加入了他们的项目。 刚成立时音乐基金是比利时乐施会和莱科特斯乐团合作运作的。2006年1月，音乐基金成为一个独立运作的组织。经过7年的经营，音乐基金逐渐发展出一种稳定的运作模式，并根据项目效果在不断地完善。 2006到2011年间，音乐基金在欧洲募集了2600件乐器，运送了1800件乐器到合作学校，帮助5个维修技师获得培训课程的证书，还有10个人正在接受这个培训项目的训练。在欧洲的6个城市设立了9个长期乐器收集中心，在7个不同的国家有14个合作音乐学校：巴勒斯坦，以色列，莫赞比克，刚果，南非，摩洛哥和比利时。 
&amp;nbsp;
音乐基金的运作模式 音乐教育并不是音乐家的教育，而首先是人的教育。——苏霍姆林斯基
在我问到音乐基金的运作模式时，卢卡斯和我分享了他认为最重要的三个特点：
能力建设和可持续的运作
当地人学习修理乐器  &amp;nbsp;
在挑选项目时，音乐基金更倾向于开展可以提高参与方能力并且可持续运作的项目，而不仅仅是“援助”。在2004-2005年的创立初期，音乐基金就意识到为了保证合作方的自主性，应该优先选择能够提高当地合作学校能力的项目。除了为合作学校提供乐器，音乐基金还主动将调音和维修的技能教给当地人，具体来说包括开展培训项目和在合作学校建立维修工作室。 在培训项目里，合作学校的老师会接受乐器维修基本技能的训练，并会邀请其中有天赋的人去欧洲一些学校和工作室里接受成为职业维修师的训练。完成了这些训练之后，他们会被聘用到合作学校的维修工作室里。音乐基金在拉马拉纳布卢斯，加沙，马普托，金沙萨和提塔万地区的合作学校里，已经建立了7个维修工作室。
音乐基金为合作学校提供维修乐器的器械。这些工作室为年轻的维修技师提供就业机会，而当地的音乐家也会在工作室里维修自己的乐器，这样也会为学校带来收益。这种联合的模式让合作学校可以独立的维护自己的乐器。除此之外，音乐金还为音乐学校及周边带来收益和就业机会。音乐基金尽可能使投资本地化，比如在本地购买维修工具和支付薪水，这样本地社区也可以尽量从音乐基金的项目里受惠。
分享，不是援助
音乐基金的一个很重要的关注点，就是和合作伙伴发展互惠、对等的关系。音乐基金的总体目标是减少援助驱使下的干涉，让合作学校能够尽快学会如何维修乐器，这样他们不仅能独立于音乐基金会自主运行，而且也会有一些经济上的收入。 音乐基金在音乐世界的一个独特领域（乐器）里工作，且认真挑选在当地的合作学校。这样的专注可以让音乐基金保持与合作学校的亲密关系，且可以在直接、个人和持续的关系基础上进一步发展。
创新和可借鉴的运作模式
 在金沙萨（刚果）音乐学校的学生进行表演   &amp;nbsp;
音乐基金使用的方法是创新的，因为它把音乐和文化放在首位的。它把发展领域的技能与艺术家的才能结合起来用在贫穷或者受冲突影响地区的发展项目上。经过这些年音乐基金已经成为一个知名的、受国际尊重的先行者，并因为行动而激发更多的热情和支持，近些年音乐领域的NGO也开始增多。音乐基金获得了很多公众和媒体的关注，并且音乐基金有个很重要的示范功能：如果音乐基金可以做，别人在别的领域也可以做到。换句话说，音乐基金的努力可以成为一种发展项目的方法和形态，也可以在其他领域、其他的社会借鉴和适用。
音乐和未来 音乐歌颂人们的生活，引导人们走向光明的未来。——（苏）普罗科菲耶夫</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>