<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>呼和浩特 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%91%BC%E5%92%8C%E6%B5%A9%E7%89%B9/</link>
    <description>Recent content in 呼和浩特 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2014 16:30:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%91%BC%E5%92%8C%E6%B5%A9%E7%89%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.9 CAPE Meetup「外面的世界和更多的路——我们能为内蒙古做些什么」活动小结</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/02/huhehaote-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 16:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/02/huhehaote-meetup-experience/</guid>
      <description>文/李思萱  内蒙古的第一次Meetup终于结束了！寒假总共三个星期，我就基本上全都奉献出来了……但是绝对很值得，在这个过程中作为发起人的我得到了更多的启发和收获也说不准。在激战这么久之后，把经验拿出来大家一起分享一下，祝后人不必熬太多夜。
&amp;nbsp;
具体步骤小结
前期与CAPE的沟通
首先有这个想法是在期末考试周，为了能够赶着假期做出来就立马联系了CAPE的小伙伴。我的前期文案准备大概用了五天，首先在我自己的人人主页发出了关于召集Meetup初衷的文章 ，这篇文章的号召力比较强大，作为内蒙古第一次举办这样的活动，需要有一个东西让大家有共鸣，大概了解我们将要办的活动是干什么的。这样就吸引了很多有相同目的和共鸣的小伙伴的关注，之后的第二天就发了CAPE的宣传、报名链接，达到的效果也比较好。
关于报名表
报名表的存在是十分必要的，召集人可以通过报名表来把握参与者的结构构成，并据此在活动开始前调整要进行的环节及要分享的内容。为了达到这样的目的，报名表的设计也是十分重要的，基本信息就不必说了，一定要有。其次，询问大家对活动中主要内容的看法也十分必要，这样可以确定讨论的主要方向，也可以据此进行分组。最后，报名表在活动结束后产生的后续具体活动中也可以为召集人提供重要信息。
报名→活动开始
呼和浩特的宣传真的没怎么费心，主要功臣就是上面提到的那篇文章，在人人网上被转载近两百次，有两千五百多人浏览，一传十十传百就有很多人知道了活动。同时也感谢小董同志的给力QQ空间炸弹，把在人人、微博上的信息推到了在呼和浩特受众更多的QQ平台～所以大家还是要结合当地情况来完成宣传工作。
筛选完报名表，发完邀请函后请一一确认能否到场，这样才能确保活动质量。另外我们给那些因为种种原因没能邀请到的朋友也都发了感谢信，这一次场地只能容纳四十人着实是一件憾事。
Tips：
1、我觉得比较重要的是在邀请函中把活动时间标定提前大概十五分钟，如果是二三四线城市的话大家守时观念还不是很强，而且也有可能是场地不太熟悉的原因，我们因为有很多朋友迟到延迟了十五分钟。
2、下一次准备活动的话我会倾向于提前至少两天关闭报名通道。因为是第一次做活动，很担心没有足够的人，而且确实越是临近活动开始时间，越是会有更多人报名。但是很大的一个弊端就是统计大家的资料和最后的突击准备时间被大大压缩，只能赶夜车了……
3、活动前根据参与者的构成调整活动内容，并整理好活动流程发给大家，有助于提前对讨论话题的理解和准备。
最后的突击！
能够在家里自己准备好的东西一定要提前准备，否则的话在现场不可能做得很细致。我在活动前一天晚上做卡片一直做到凌晨一点。
如果不是自己的场地，一定要和场地管理人员提前至少两小时准备，尤其是多媒体设备一定要提前检查、试用！我们在开始的时候话筒就废掉了……
为了体现人人参与的宗旨，也为了四十个人可以相互认识，我做了每个人的姓名牌，在签到的时候贴在胸前。另外为了防止有几个小伙伴结队过来，在活动的时候只和自己人交流，我们在座位上标上了数字，入场签到时会抽签，抽到几号就坐在几号位置（可是这项因为时间问题没有实现）。
&amp;nbsp;
活动进行时
1、注意时间把控！如果某几个项目超时的话可以考虑删减掉后面的，这样可以确保质量。尤其是有分享人的话，请提前沟通好分享时间，千万不要啰嗦。我们的活动几乎从第一项开始超时，最后留给大家头脑风暴和自由分享的时间就很少。
2、图片、视频的插入会更引人入胜一些，PPT建议简洁就好。呼和浩特场首先放映了MaD2012年开幕式的影像资料和TED《地方全球化，全球地方化》，比较切合主题，也利于之后交流的展开。
3、还是希望能够更多地把时间交给所有的参与者，鼓励大家进项交流。这一点在我们的活动反馈里也是大家提到比较多的。这次活动我最大的遗憾就是没能留出更多的时间给大家来交流。可以考虑分享者在10min内完成分享，后续的信息以问答的方式来传达。
&amp;nbsp;
After Meetup
一般来讲活动结束后会有很多意犹未尽的小伙伴，呼和浩特场除了在活动结束后大家进行“站谈”，最后还有十多个小伙伴们一起共进晚餐，接下来要办活动的亲也可以考虑一下~
后期维护工作
之前有小伙伴做了活动反馈问卷，我自己用了之后也觉得很有必要。如在问题中提出对未来活动的期望、衍生项目的建议之类的，都很有帮助。
我们在活动结束后建立了QQ群、微信群、Colorwork团队，因为有后续的的IMYC项目，所以平台比较多，而且之后也会建立公众账号来进行分享。这些平台的维护可以根据参与者的构成来提供相应的实用资讯，可以维护平台热度。
召集人杂事二三
做活动之外，对召集人来讲其实是会有很大启发的，而其中的心路历程于我更是尤为珍贵的。做活动期间我一直不断提醒自己“勿忘初心”，不断地问自己：“我最初的目的是什么”？“我想要达到的效果是什么”？“我一开始那种忐忑不安的心情是怎样的”？由此我得到的答案是：“一是告诉本地青年外面的世界是怎么样的，二是鼓励更多走出去的青年做一些feedback”；“把改变的种子种下去，等它发芽开花”；“没有人来怎么办？这种事情根本没人关心怎么办？没有人和我一起做怎么办？”。当这些有了之后，我就做好了即便只有一个人来也会开心负责地给他“洗脑”的准备，也做好了这可能只是一次鸡血会，真正能够做出行动的人可能很少，但我也会坚持下去的准备。于是，当最终报名人数有59人时，我很开心；当有一些人在群里冷清的时候积极喊话的时候，我很开心；当我一个人深夜做着总结和整理的时候，我也很开心。当然，还有不要被冲昏头脑。当很多人觉得这个活动很好、很想参加、很关注你时，你要记得你是来干什么的。你是想要和大家分享、交流的，所以请不要把自己摆在一个太高的位置，人人参与、人人讨论，你没有必要很优秀、什么都通、什么都对，你要做的就是提供这样一个机会，和大家共同进步。
这次活动，憾事其实真的很多：时间把控、互动交流、小组讨论……都是需要改进和增加的，但还是感谢包容了这些瑕疵，积极参与的小伙伴们。也感谢南瓜丁的关注；牛牛、小沈同志、睿敏姐的分享；感谢二妈的场务安排，还有时光简影咖啡馆娜姐的尽心支持！
最后的最后送给接下来做活动的小伙伴们：“没有一点儿疯狂，生活就不值得过。听凭内心的呼声的引导吧，为什么要把我们的每一个行动像一块饼似的在理智的煎锅上翻来覆去地煎熬呢？”Just do it！
&amp;nbsp;
注：此文为CAPE Meetup「外面的世界和更多的路-我们能为内蒙古做些什么」主题活动小结，活动召集帖点击此处阅读。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【呼和浩特播报】2.9 CAPE Meetup「外面的世界和更多的路——我们能为内蒙古做些什么」活动回顾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/02/huhehaote-meetup-review/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 16:26:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/02/huhehaote-meetup-review/</guid>
      <description>文/李思萱  每个人的心里都有一团火，路过的人只看到烟。但是总有那么一个人能看到这火，然后走过来，陪我一起。我在人群中，看到了他的火，我快步走过去，生怕慢一点他就会被淹没在岁月的尘埃里。——梵﹒高
 呼和浩特的第一次meetup大概就是这么一个大家揣着自己的火苗在冬日里匆匆赶来相遇的故事。“带着我们的热情，我们的冷漠，我们的任性，我们的温和，以及对理想无理由的相信，走得上气不接下气。结结巴巴地说：‘你叫什么名字’。从你叫什么名字开始，后来，有了一切。”我迫不及待、莽莽撞撞地把CAPE介绍来，“Hi，CAPE，希望没有太晚。”
活动计划在下午一点开始，十二点多一点就已经有朋友到场，最重要的是有很多朋友是从鄂尔多斯、包头、呼伦贝尔专程赶来参加，让冬日的阳光变得无比灿烂温暖。
签到过程有一些混乱，准备好的破冰游戏为了给接下来的活动留出时间，也没能够进行。签到结束后，自然就是我的一系列开场白和啰嗦：What’s CAPE? What’s CAPE Meetup? What’s the purpose of this meetup? 希望小伙伴们能够通过一个框架性的解释了解这次活动的性质。
在开场视频中我们一同观看了2012MaD大会的开幕式，同时为了切合Meetup主题，播放了TED关于“地方全球化，全球地方化”的演讲。不仅介绍了MaD、TED，同时也传达出“Youth should be the most important members and the agents of change in communities all over the world.”的理念。
&amp;nbsp;
分享环节
李思萱的分享围绕一些青年项目：“见与行”、“SEED”、“立人大学”、“706青年空间”，来为小伙伴们提供一些“假日休闲好去处”。“见与行”举办于海拔3300米的滇藏高原，邀请不同维度与传承体系之下的代表人物，与年轻人一同展开对话；“立人大学”试图以自由、开放的方式，探索大学教育的可能形式，植根于民间社会，集合学问家和行动者，为当下中国青年自由生长、真诚向学，创造自由而开放的平台。青年人可以通过参与这些项目拓宽视野，将所学和行动结合起来，与外界青年做更多的交流。
各个资源的链接：立人大学小站 、 见于行人人主页 、706青年空间微信公共号：qingniankongjian706
另外提到了关于我的大学生活：长跑、杂志、志愿者、义工，让我除了在教室的学习时光，更多了实践、体验生活的乐趣，长跑也让我更明白坚持、耐力的意义。同时也分享了我思想的转变：从前的我一直以自我发展为重心，很少去考虑其他。但是你会发现，无论是你选择的职业也好，做的事情也好，他的意义真的有那么重要吗？其实这些都是为了达到终极目标而是用的工具和手段。你的终极目标若只是“成功”，那么就会引导你去不择手段地去达到这个目的，这就没有任何意义了，无非是“精致的利己主义者”而已。当你是以一种更开阔的眼光去看这个世界，以更大的格局去体会生命，其实是会对狭义的“成功”有推动作用的。
最后还和小伙伴们进行了阅读之我见的交流。在交流的过程中也和大家讨论了内蒙古本地文化的危机和如何去改变这一现状，我试图传达的是通过自我发展和探索进而为家乡的发展和本地区文化的保护作出自己的贡献这样一种发展方向。当然也是为了号召更多内蒙古的小伙伴能够不要隔断与故土的联系，山不辞土，故能成其高。
第二位分享者是华南农业大学不走寻常路的牛牛同学。他坚信思想是在行走中产生的，所以在分享的过程中无时无刻不在走动着，拉近与大家的距离。学习？什么是学习？牛湛分享了他对学习的看法：真正的学习或许不是学校中所谓的学习，而是基于自主的深入式学习；为了获得更高层次的体验，学习这一成本也是很有必要的。他也提出了这样的观点：我们总要站在巨人的身上才能看得更远，为了获得新的成就，对社会已有知识的储备是必要的。如此一来，和现在这样一个科技飞速发展，信息大爆炸的时代相比，古人在某一领域做出新的成就就要比现代人容易一些了。
第三位分享者文艺建筑女沈雪琪，在宁波诺丁汉大学读书，这个寒假自由行到欧洲领略当地的建筑之美，去看欧洲的建筑发展，也为体味不同的文化。她和大家分享了作为一个穷学生怎么去游，又怎么能游好。包括自由行的原因“Have the confidence to learn and have the freedom to fail.”，咬定“趁着年轻，尽情逗逼”的信念，她也share了很多路途中的经历：在阿联酋阿布扎比女游客如果不穿abaaya（阿拉伯妇女传统服装）就不能进入全国唯一对非穆斯林开放的阿布扎比大清真寺参观；在欧洲折合人民币八块就可以买到一升的牛奶（让我们生活在中国乳都的小伙伴们都惊呆了）；还有当她走过中世纪的建筑，看着阳光在一天中投射在圣象上的变化着的光束，她终于明白：“哦，这就是他们眼中的神圣。”……这些见闻的背后，有一个姑娘想要用自己的双眼看世界的执着，有一个建筑女对建筑、文化的思考。我很喜欢她的一句话：“If you see it, you start to understand it, than you gonna change yourself.”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>