<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乐岛图书馆 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E4%B9%90%E5%B2%9B%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/</link>
    <description>Recent content in 乐岛图书馆 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 15:34:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E4%B9%90%E5%B2%9B%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在家门口，有这一个乐岛</title>
      <link>http://hicape.com/2014/08/hi-library/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:34:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/08/hi-library/</guid>
      <description>文/曾咏妍 编辑/全量 “又到周末了，大人小孩安静地在乐岛享受他们的悦读时光，只有Libera纯净无比的《Ave Maria》轻轻地回响。在一旁静静看着这一切的我，又忍不住轻轻地感动了。守岛近一年了，这样的时光实在不少，只是今天好像有更多的感慨。乐岛，感谢你收留我那漂泊无依的灵魂” ——守岛人说

很多人问乐岛君，荒岛图书馆与乐岛图书馆有什么区别？官方的答案是，乐岛图书馆是荒岛图书馆的社区版。而乐岛君更喜欢的答案是，乐岛图书馆是在一个社区里面温暖而欢乐的小岛。也因此，乐岛图书馆有一个呆萌呆萌的英文名：Hi-library，是不是傻得可爱？
很多不明觉厉的小伙伴总是很好奇，传说中乐岛图书馆是什么？其实，很简单嘛，就是一个社区里的图书馆嘛。在你的家门口，干净明亮的小空间，摆满了书，几张舒服的桌子椅子，一堆小朋友，几个社区街坊，静静的翻着书，间或有几个爸爸妈妈，搂着孩子，轻声的讲着书中的故事。饭后，爸爸妈妈牵着孩子的手轻轻走进来，夜了，爸爸妈妈牵着孩子的手轻轻地离开，一天又一天，就这样简单而平静地过去。
而很多社区居民爱上乐岛的理由，就是爱上乐岛这份简单而纯粹的宁静。

乐岛君常常想，这一份迷人的宁静，从何而来？一个图书馆，它就天然的是这样吗？后来某一天，我们志愿者小伙伴一句话，让乐岛君豁然开朗。那天，乐岛君与一帮乐岛的志愿者小伙伴就乐岛和社区的各种，天南海北的聊着天，其中一个小伙伴突然说：“很少能像在这里的样子，毫无压力的放下各种念想，敞开心扉和大家说说话。”
乐岛君瞬间明白了，这迷人的宁静，不仅来自于书，更来自于人。乐岛，它不仅构造了一个物理的空间，而更重要的是，它重新构建了一种人际关系，一种在当今这个社会弥足珍贵的纯粹的关系。
说到这里，是时候表一表乐岛图书馆的“人”。
乐岛图书馆与普通图书馆不太一样的地方，是乐岛并不太倡导“服务”，而是更多倡导“共建共享”。这里，连书都是主要来自读者捐赠，管理图书馆的人，也基本上是志愿者，这里经常各种活动，也带着守岛人的DIY气息。参与到这里的每一个人，带着的都是对乐岛精神的认同，带着一种很简单的心态参与其中，没有经济利益的纠结，也没有复杂的人际关系。因为爱，所以爱，就这么简单。所以，每一个乐岛的人，带来乐岛的都是简单而纯粹的爱。而这个气场，感染到乐岛的每个角落，每本书，一草一木，最后，传递到我们的读者，就是这份独特的简单的宁静。
宁静，是不是意味着平淡？是，也不是。日常看乐岛，真是生活静静似是湖水。但实际上，全因为你，乐岛的人，让乐岛泛起了无数迷人的涟漪。
还记得那次，武汉的小伙伴，用14天时间，把一个空空如也的图书馆，变成缤纷有爱的小乐岛。大家做粉刷匠，做家具装配工，做墙绘艺术家……不亦乐乎，而最后，大家成为了形影不离的好朋友，即使后来毕业了，散落在五湖四海，依然感情深厚，联系不断。

还记得去年6月，广州的乐岛图书馆需要搬家，上万册的书啊，肿么办？全体乐岛小伙伴出动自不在话下了，但为什么搬馆大军里面，还有踩着风火轮的小帅哥，还有推着童车的小妹妹，还有力气无穷的非洲小朋友，还有白发苍苍的老奶奶，还有载着书来回奔驰的电动车？一位爸爸对小朋友的话说出了大家的心声“之前姐姐给你这么好的图书馆看书，现在姐姐需要帮忙了，你是不是要承担小主人的责任？”呵呵，大家把乐岛看成了自己的乐岛了。这是对乐岛君最大的安慰。

还记得有位乐岛小伙伴写给馆长的话：
 “在人生低潮的那段日子里遇见乐岛图书馆，没有犹豫就报名了。当晚恰逢志愿者第一次会议，就这样认识了她。在一起做志愿者的日子里，一起组织活动，维护管理运营，莫名地就建立起信任了，开始慢慢地向她倾诉人生的忧伤困惑还有种种际遇。每当此时她的耐心倾听，启发式询问，总能给我新的领悟及体会。如今运动，学习，在乐岛做志愿者，抑郁症状开始消失，逐渐恢复状态，试着微笑面对人生无常。感恩乐岛，感恩每一次倾心的付出，感恩每一个温暖的相遇，感恩这人世间久别的重逢。哦，忘了介绍，她叫杨蓉，现任乐岛图书馆常青花园馆长”。
 在这个简单而纯粹的氛围下，疗伤，竟也是乐岛意想不到的功能。
还记得另一位乐岛小伙伴写下的那段话“路，就在脚下，自己慢慢走，走自己的路，走出一片天空，不管出口是黑是灰还是白，无怨无悔。没什么敌得过内心的坚定。”
乐岛这个氛围，是不是可能更让人接近自己的内心，更容易看见那个真正的自己？如果乐岛能让你找到想要的自己，给你前进的动力，那真是对乐岛君最大的意外褒赏，小伙伴，加油，乐岛君会与你一起，努力寻找最好的自己。

还有无数无数读者给乐岛的留言:
 “原来有图书馆啊，可以在这里看书。太好了，我让孩子快点来”， “我要带我的小朋友来，不仅让她来看书，还要让她做义工，做一个有责任感的人” “你们用义工坚持做这么一个图书馆，很不容易，向你们致敬，有需要帮忙说一声哦“ “我天天都来，我认识你们全部姐姐，我最喜欢在这里画画了“ “你们的图书馆一定要办下去，让我的孙子从小就有图书馆陪着他长大，有书陪伴长大的孩子不会坏”  读者的这些话，给了乐岛君无穷的动力，让乐岛君知道自己在做一件正确而有价值的事情。也让乐岛君有点诚惶诚恐，唯恐辜负大家对乐岛君的殷切期望。那一次，乐岛因为志愿者考试而有一段时间暂时闭馆，乐岛君偶然路过图书馆，看到门外骑着车的小读者向着大门紧闭的图书馆张望，那失望的眼神儿，乐岛君心头，真是无比沉重与自责。大家的期望，鞭策着乐岛君和团队的小伙伴们，时刻想着如何把一个更好的乐岛带给大家。
铁打的营盘流水的兵，乐岛可能还不是铁打的营盘，但兵确实是流过一批又一批，掐指一算，曾经为乐岛服务的小伙伴，都不下500人了，乐岛君迎来送走一批又一批的志愿者，一任又一任的馆长，大家带着各种期望而来，也带着各种收获而去。很庆幸，大家都记得乐岛君，记得在乐岛那或长或短的时光。

乐岛君依然记得前任馆长留下的话：“来到乐岛，是我探索自己的人生意义的一部分，也是自己想要奉献一点力量给社会的一个尝试。乐岛给了我这个平台去了解之前一直幻想了多年的社会维度，更让我可以有幸的去尝试着把自己的生活融入到这种生活方式里。所以无论什么时候我都可以毫不犹豫的确定的是：我在乐岛的每一个瞬间都是值得我自己怀念的”。
乐岛君，又何尝不是在做着一个全新维度的实验呢。很庆幸，有你们，有那么多简单可爱的小伙伴，与乐岛君一起做着这个奇怪的实验。

关于社区，关于乐岛，其实乐岛君心里有无数的想法。未来，乐岛君可能会有各种动作，为社区带了更多不一样的服务，可能展现在大家面前的，会是另一个面貌的乐岛。但初心不变，社区爱乐岛，乐岛爱社区。为社区的街坊们提供满满温度的社区文化服务，是乐岛不变的方向。

乐岛君希望，这真的能成为一个“乐岛”，一个在各种生活烦恼茫茫海洋中，让你暂时逃脱，安放自己的，温暖而欢乐的小岛。
乐岛，有你。谢谢你们，所有爱过乐岛的小伙伴们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>