<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>赖璞玲 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%B5%96%E7%92%9E%E7%8E%B2/</link>
    <description>Recent content in 赖璞玲 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2012 18:17:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%B5%96%E7%92%9E%E7%8E%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>幸福是……</title>
      <link>http://hicape.com/2012/11/happiness-is/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 18:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/11/happiness-is/</guid>
      <description>文/赖璞玲 &amp;nbsp;
序  在自己的23岁生日来临之际，我想最好的庆祝方式，就是给这个一直以来那么爱我的世界一点点报答。所以我把一个月前做的幸福调查的结果，还有我在英国小镇幸福节上的演讲稿（严格来说是演讲记录和回忆，因为我最初写好的稿子只有关键句/词，很多最后讲出来的都是即兴的）呈现给大家，希望通过分享幸福，我们能够互相启发，更清楚幸福于己的含义，并且活在更幸福的人生里 。
&amp;nbsp;
Happiness is…****
幸福是……
&amp;nbsp;
以下是我在英国转型经济小镇Totnes幸福节上的TED Talk。当时是露天广场，观众走走停停，可以来去自由的一个环境，一上台，我就开始吹口琴《平安夜》，一边望着渐渐被吸引来的观众。吹完之后，我开始演讲。
&amp;nbsp;
我之所以在这里吹口琴，是因为最近我在做一个关于奶牛对音乐的反应的研究。一个月来，我天天对着牧场上的奶牛群吹口琴，然后我惊喜地发现它们全都从远处跑过来了。所以我想在人群里也试验一下，看看是不是也一样奏效。现在看来，人和奶牛是非常相似的。这个发现让我十分释怀，因为如果我把你们都当成奶牛的话，我在这里演讲就完全没有压力了。
&amp;nbsp;
So,奶牛们好，我叫玲，来自中国，是Schumacher College的学生，一个月前刚刚到这里。对我来说，参与这个询问幸福的节日（Happiness Interrogation Festival），本身就是一件很幸福的事情。有趣的是，中国最近也在做类似的询问。有不少记者走上街头访问普通民众，调查人们的幸福观。我也把这个问题发给了我的同学和家人，以下我想读一下其中一些人的回答，那样你们就可以看看中国和英国在幸福这个问题上有什么相似和不同之处。（详细幸福列表请见文章最后。我从中随机抽取了几个。）
&amp;nbsp;
现在你们对中国人的幸福观有了初步的印象了。那么我作为一个中国人，也想和你们分享一下我的幸福观。
&amp;nbsp;
我是Schumacher College的一个学生。我来到这里读书是因为一年前，我听到了Schumacher College创办者Satish Kumar的一个演讲。他的标题是Soil,soul,society，3个S，受他的3S启发，我也创造出了我今天的演讲标题，也是3个以S开头的形容词。接下来我会通过演一个小小的哑剧来表现我今天演讲的标题，请你们猜猜看，我今天要讲的是什么。
&amp;nbsp;
（我依次做出了3个脑残动作，第一个是从大变小，第二是十倍放慢的太极，第三是扮鸭子走路。在笑声中，观众很快猜出了3个对应的形容词）
很好，谢谢你们帮我宣布了今天演讲的标题：Small.Slow.Silly.
&amp;nbsp;
Small 小 第一个是小。我已经讲过，我是Schumacher College的学生。我们学校是以经济学家E.F. Schumacher舒马克命名的。他有一本很出名的书，叫《小就是美》（Small is beautiful）。我今天要为他加一个副标题——小就是幸福。
&amp;nbsp;
举个例子：我的家人以前很穷，我外公外婆和我妈妈和我的叔叔们六个人挤在乡下一张很小的床上睡。屋里没有暖气，但是妈妈告诉我，一家人互相取暖，讲故事，很快乐。
&amp;nbsp;
但是最近几年，我们家富了，每个人都住在大城市各自的大屋里，每个人都待在自己的房间里。家人相聚少了，我们的生活变得越来越无趣和隔离。以前我们物质上贫穷，但因为爱而富足。现在我们物质上富裕了，但爱似乎变得贫乏了。
&amp;nbsp;
而如今，我从中国的一间大屋，搬到Schumacher College的一个小房间里面住，和一个小家庭在一起，我又重新变得快乐和活在爱里了。我有一个同学，她也在现场；她曾经住在一个大公寓里，但她说她很开心能够住在现在这个超级小房间里，因为整间屋子的大扫除只要1分钟就搞定了！
&amp;nbsp;
当然，当我说“小”的时候，这不仅仅指空间的大小。小也可以指微不足道的小事。今天早上我坐在树下写这篇演讲稿的时候，我抬头看见阳光透过绿绿的树叶射到我身上，小鸟在歌唱，天空很蓝，我瞬间就觉得好幸福。如果幸福感是一种海洋般的感受（oceanic feeling），那么收集小小的瞬间就像收集小水滴。长此以往，在你意识到之前，你已经在海洋里畅泳了。所以,用心留意微不足道的东西，你就会感到幸福了。
&amp;nbsp;
Slow慢 第二个是Slow慢。我是学院创办以来第一个来这里读书的中国人，而我非常非常的慢，所以学院的同学都以为中国人很慢。但事实并非如此。中国不慢，所以中国不幸福。更多的人希望从一夜之间从拔地而起成为摩天大楼，而不是像毛毛虫那样慢慢蜕变成蝴蝶。在超英赶美的疯狂GDP竞赛中，人人都拼命工作，很少有时间思考幸福。在追逐量的过程中，我们忘记了质；在追求走得更快的过程中，我们忘记了慢下来以便走得更远。
&amp;nbsp;
幸运的是，在这场疯狂的速度迷恋中，我获得了去法国读书两年的机会。在这个以慢出名的国家，我重新寻回了“慢下来”的快乐。我经常用我铅笔袋上面那法文诗来提醒自己：慢下来，你才会幸福。下面我想和大家分享这首法文诗：
La vie n’est pas une course
Mais un voyage
Dont il faut savoir
Goûter chaque étape</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>