<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>欧洲 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%AC%A7%E6%B4%B2/</link>
    <description>Recent content in 欧洲 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 May 2012 02:56:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%AC%A7%E6%B4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>不靠谱仔的沙发之旅</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/cser-jo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 02:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/cser-jo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
说好要给@徐大写一篇关于courchsurfing的文章支持下@Cape 最近的专题Courchsurfing-沙发旅行，走起！趁着今晚无事，写写我与沙发客的故事。所有的背景知识都在CAPE的文章里，建议先阅读，再看我的日志。
&amp;nbsp;
我知道CS是因为我的朋友Cate，我们在Strait Talk开会的时候认识。她是意大利人，充满正能量行动力强。她说欧洲人很多都是用这个旅行，这样的话，可以减少很多旅费！后来因为要去加拿大续签证我就注册了，期待能够找到一个愿意host我的人省点旅费啥的。除了都不知道有什么可以写的特别酷的事情，可以让看我的profile的人能够产生想认识我想host我的兴趣。除了用非母语表达的局限之外，我就觉得自己真是一个boring的人。后来我纠结了半天profile，就匆忙给一个Canada的小组组长发了沙发请求。
&amp;nbsp;
我跟CS的结缘并不是玫瑰色的，这个组长Stephanie给了我最初的噩梦。她是一个在多伦多的兼职护士，她的profile上面写满了她各种有趣的经历，潜水，party，野外徒步，各种照片，她host过好多人。我以为她一定是一个很热心的人，一定不会对我这个急着去加拿大签证的姑娘say no。结果她的回信真是太可怕了大致翻译：“你的信让我觉得你就想找一个免费的住地，根本就不是想认识新朋友，你说了半天什么签证的，都没半句提到你为什么会选择我。在收到你的信的时候，我同时还受到另一个人的信，他的信非常详细地描述了他为什么会希望能host他，他现在的处境，他的爱好和各种信息，我觉得我都不能跟他say no了。”
&amp;nbsp;
我发信跟她道歉，说明了我自己是CS新手，而我确实是希望能够找一个当地人带我到处走一走，我来来去去总共发了3封信，第一封说情况，接着一封道歉，最后一封告诉她，我已经订好hostel了，但是还是希望能够在加拿大跟她hangout，也希望她不要就把我当成一个free rider，结果她直接一封信说：我并没有对你改观，也不要再给我发邮件！后来3天之后，在同一个小组的一个新手发了信说：神啊请赐我一个在多伦多的沙发！结果Stephanie又在人家后面跟帖说：CS社区里面不能容忍这么多的freerider，我们提倡的是人的交流，而不是只为免费沙发！请先填完整你的主页！！！随后的帖子里面此哥们也是一直道歉。我实在看不过去，就给这个跟我一样的菜鸟发了信安慰了他。我觉得她表现得像个卫道士一样。
&amp;nbsp;
这一次的不高兴经历很快就被后来的用户体验给淹没了。我后来在多伦多跟hostel的摩洛哥姐姐打成一片，在多伦多的大街小巷到处走，她也是注册了CS，我们一起去排队去吃全世界最大的冰激凌蛋糕，可惜没拍照片。一整个广场的人都能分到一块蛋糕，你可以想象一下蛋糕有多大了。还在等签证的时候碰上了在纽约工作的马来西亚大哥，我们三人到Chinatown去吃点心，看CN Tower, 去Distillery看画廊，各种暴走。可惜我刚到纽约，马来西亚大哥要回去参加好朋友婚礼，得到5月份才能见面。
&amp;nbsp;
后来到欧洲，我也是用CS找房子，还找到一个巨好玩的室友Raj。我，思维还有Raj在半夜的日内瓦街头闲逛，在大喷泉边大叫，你知道半夜的日内瓦湖喷泉突然关掉那个水帘在夜空下有多美吗？我们叫得跟傻子一样。Raj智商极高，GRE差一分满分，思路清晰，过目不忘，还会说各种道理。爱放神曲的他说他觉得自己是生活在60年代的印度人，喜欢那个时候的宝莱坞，教训起我来也总是一副“你才几岁，急什么”的口气。比起他的从容，好多时候，我都觉得自己在瞎着急。他总是会说，工作总会找到的，生活也总会好的，生活真的不用给自己设那么多短跑终点，是马拉松，慢慢跑吧。
&amp;nbsp;
后来在马德里旅游的时候，又碰到很多有意思的人，欧洲的就业市场也不好，但是年轻人的快乐也没少。我在马德里认识了两个德国帅哥，都是很好的大学毕业的，一个在社区儿童项目做课后辅导，一个在马德里当保姆学西班牙，是一个组织，帮助各国的年轻人通过做保姆到另外一个国家，帮助匹配家庭，促进语言学习和语言交流。还有一个美国女生也是通过这个组织来的。我们在逛博物馆的时候就看到一群人穿着CS的文化衫在晃，就直接去勾搭了，后来大家在戴博斯神庙边的草坪上野餐，那天的活动估计有100多个CSer来了。太神奇了。突然被推到一堆陌生人面前的感觉，有时候很奇妙。旅行的时候，在一个完全陌生的环境，作为一个“人来疯“，内心的那个自己很容易跳出来。他们的故事真是有趣啊，一会儿在这里工作一会儿在那儿旅游。就像我说的，我们只是短暂的相遇，我并不觉得我能够真正理解他们的生活，就像他们不能理解我一样。
&amp;nbsp;
来了纽约碰到的人更是好玩。我们4个之前完全不认识的人，在布鲁克林博物馆艰难碰头之后（博物馆很大，音乐很吵，几乎没信号），一起在三楼碰头，三楼放着特别80年代的迪斯科，所有的游客们都疯了一样地high，直道10点，我们一身汗地出来，走了几条街去Evan家里继续party。Evan自己在布鲁克林开了个小店，每年争取旅游一次，他竟然刚从香港回来，我们还约着一起来法拉盛吃点心。我们就这么去了他家，为他的朋友，我们第一次认识的人庆生。大家一见面都不会拘谨熟络得很，他家正host一个瑞士的姑娘，我们聊了下，她是瑞士的小学老师，刚好春假她就出来旅游了，这个也渐渐成了惯例。屋子越来越挤，Evan甚至还给我们现场表演Rap, 技惊四座。后来我才知道，他不仅是Rap歌手，还是演员啦，摄影师啦，他家的门口是一片涂鸦墙，上面是所有来过他们家的人的留言和涂鸦，真的是非常有哲理。他最喜欢的格言是&amp;#8221;You must trust and believe in people or life becomes impossible&amp;#8221;。 这也是他对我们这些陌生人却如此信任的原因吧。他送了我一个在博物馆做的纽扣，上面写的是“You only live once”。
&amp;nbsp;
如果给你一个更直观的机会了解他，看看他做过的最amazing的事情吧：
Some of my adventures include:
Being bitten by a shark while diving in Panama
Sailing from South America to Central America
Backpacking and couchsurfing through Europe for 3 months</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我吃了一口垃圾</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/i-took-a-bite-of-garbage/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 17:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/i-took-a-bite-of-garbage/</guid>
      <description>文/宋春晓 &amp;nbsp;
当我吃了一口垃圾，我觉得还不错。
&amp;nbsp;
是的，真的是垃圾，从欧洲的大的垃圾桶里把黑色的垃圾袋拖出来，和七手八脚的各肤色人等一起把里面的食物翻出来，吃掉。我吃掉的是一块包装完整年底才过期的巧克力榛子威化，味道很棒。

带我去的朋友是一个波兰女生，是我社会学英语的同班同学。很少在课堂上见过她，西班牙的课堂，尤其是这种类似于讨论课的文科课程，基本上就像一个幼儿园，孩子们说坐在桌子上就坐在桌子上，不舒服了就席地而坐开始讨论加泰独立是不是件靠谱的事情。我和她就是在这种稀里哗啦的氛围中认识的，本来说好一起做关于歧视的presentation，后来由于同学们对中国的好奇心实在是太强烈了，我就和我的中国同学把她和一个极度讨厌其总统的智利男abandon了。在这之前，对其所有的印象就是一个画满了印度风格图案的大大的硬皮本子，和永远上不去的领口。
&amp;nbsp;
根据老师的安排，她在我后一个做展示。讲完关于歧视的问题之后，她讲了一个故事，说有一次她去一个超市外边回收食物，一个警察以为她是乞丐，就给了她5欧。她说也许她是一个黑人的话警察就不会这样对她了，normally应该是把让她把地上收拾干净之后走人。我当时完全没有抓住她的点，只是对翻垃圾想的事情十分好奇。于是下课冲过去，你能不能带我去看看回收食物的地方？她笑得特别开心，没问题啊，下次我再去的时候我会给你发邮件的。
&amp;nbsp;
事情就这么结了。经过一系列各种收不到和没发出的邮件的折腾之后，我终于如愿以偿的去了。我什么都没带，只是贸然的过去，老远就看到在图书馆门口站着一个女生背着一个很大的登山包，夹着一个巨大的硬皮本和摇摇欲坠的领口。她告诉我说所谓回收食物就是把还能吃的食物从垃圾里回收出来，加工一下吃掉。
&amp;nbsp;
我脑袋里面冒出的第一个词就是“地沟油”。我问她你怎么能保证食物的新鲜可食用？回收的食物要送到哪些机构去？他们会怎样处理，然后怎样分发给需要的人？她像看一个小学生的表情看着我，一边笑一边说，组织？没有什么组织，我自己吃的，只是一个life style而已，哪里需要组织啊。不过我可以跟你保证，我的胃并不比你的强壮，你看我活的好好的，你看到的事物不会有什么disgusting的，去了你就知道食物有多么的好，我们平时是多么浪费。When I found some vegetable, I usually feel really happy cause I rescued them.

我们在plaza catalunya附近一顿暴走，在一个超市的后门停下。门开了出来了一个摩洛哥的老人，跟她聊了很久，指着我问，日本人还是中国人？中国人。朋友啊？啊，朋友，呵呵。我很囧的坐在旁边，用暴搓的西语搭着讪。波兰妞发现我的西语实在是太不给力了，用英语告诉我，他是我的朋友，每次有甜点的话他都会给我留着。因为我总是挤不进去，你想想八个人围在一个垃圾桶旁边没有照明是个什么状况。

后来我知道，就是这个状况……
&amp;nbsp;
八点半，超市开始往外扔东西，不过今天比较幸运，来的人不是很多。大家齐心协力把黑袋子搬出来之后各取所需。我在一旁手足无措的，直到一阵风卷残云之后地上分类堆好了各种蔬菜，豆角蘑菇青菜一应俱全。我拿了两盒蘑菇和两棵青菜，包装完整，新鲜没有任何发干的地方，未过期。因为是刚刚从超市里拿出的蔬菜，垃圾箱并没有很臭或很恶心。之后我又和她一起去回收了一些甜品，见了她的墨西哥男朋友。
&amp;nbsp;
回学校的路上她告诉我，其实回收食物没有什么特别的原因，只是一种生活方式，你不忍心看那些蔬菜就变成垃圾被扔掉。很多人也在回收，部分是因为没有生活来源买只能靠这个生存，另一些就是当你知道人类在浪费的时候，你还去超市买，心里面就会对这样的过剩有点隐约的不忍——你怎么忍心看在阳光下努力生长的蔬菜，就这样被抛弃，他们还很好。
&amp;nbsp;
我问她你信宗教么？她说不信，但是自己是因为对印度文化着迷，看了印度教的一些东西之后才变成素食主义者的，也许宗教对自己的行为会有一些影响吧。不喜欢吵闹的地方，巴塞罗那往往让她觉得自己有点迷失，于是从房子里搬去squatting，又从市里的squatting搬去郊区临近学校的一个小村庄住，那里有猪有鸡甚至有鹿跳过，让她想起了自己童年在奶奶家的样子。
&amp;nbsp;
我不知道人类的文明发展到现在生产过剩到一个什么样的程度了，我只是一不小心踏进了另一个不为我所知的安静的世界。在世界上的某些角落里，有一些没有宗教的苦行者在践行者一些简单但是笃定的信念。她喜欢住在squatting里面，因为里面经常会发生一些有意思的事情，比如会有人做workshop，学各种技艺，大家回收的食物一起分享，每人会拿一个纸盒，把回收到的食物平均分配。
&amp;nbsp;
现在她自己住了，村子里的人会和她一起生活没有当做外人。可是人情总是在另一个时候表现出奇怪的颜色，比如村子里的一栋房子着火了，住在里面的老人在睡梦中被烧成灰烬。大火过后有人将他的遗物偷走，只留下了一些没用的木板。她去看了烧毁的房间，说那是画板，没有人知道那个老人生前是个画家。她把画板拿出来，画好了画，从新放好作为怀念。
&amp;nbsp;
写到这里，我对我这篇有点语无伦次的日志表示道歉。我脑袋里面冒出了一些奇怪的词组，乌托邦，太平天国，人类，组织……我不是哲学的高手，更不是政治学的学究，不管他人如何解读这种生活方式，也许看起来太虚无，太无责任感，我只能说我深深地被感染了。感觉自己不甚清晰的价值判断正在逐渐清晰，人也在慢慢的沉淀下来。绚烂的东西太多，灿烂的东西太盛，从巴黎的老佛爷出来感觉自己从一个有一点无所适从宫阙掉进了尘世，现在又觉得自己从尘世掉进了另一个静谧古朴，我想了解更多的世界，感谢我的好奇心又给了我惊喜，又给了我世界更淡然更美的一面。

可爱的垃圾桶

新鲜的青菜，比我很多时候买的还要新鲜

这锅面里的蘑菇和青菜都是回收的，试吃无毒……
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个背包客的自白——终于开始走在路上（上）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/yi-ge-bei-bao-ke-di-zi-bai-zhong-yu-kai-shi-zou-zai-lu-shang-shang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 17:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/yi-ge-bei-bao-ke-di-zi-bai-zhong-yu-kai-shi-zou-zai-lu-shang-shang/</guid>
      <description>文/贾兆晗
编辑/郭亮 &amp;nbsp;
贾兆晗，男。非典型性八零后，情不自禁耍2B号青年。因姓贾，又为背包客，揣着一颗漂泊的心，故人称“路人假”。
&amp;nbsp;
路人假童鞋称其小时候喜欢学地理，倍儿爱看地图。在他的眼里，世界很美，幻想走四方，路迢迢水常常。于是乎，十来岁的他独自北上帝都，在北邮混完了四年，二十刚出头跑到北欧小国挪威，开始想象中的游学生活，有的跟想象的一样，有的跟想象差很远，但不变的是那颗游荡之心。
&amp;nbsp;
Lonely Planet的作者托尼惠勒曾说过，“如果你决定要出发，那么旅行中最困难的部分已经结束。”路人假也道，“旅行就像一颗种子早就种下让人魂牵梦绕，走在路上的时候就觉得心情舒畅，没有太多理由。”
&amp;nbsp;
在旅途中，路人甲也不忘用相机，他的第三只眼去记录走过的旅程。照片中有哥本哈根的小美人鱼雕像，有巴黎的埃菲尔铁塔，有布拉格的查理大桥，有甘肃的戈壁沙丘，有西藏的布达拉宫，有尼泊尔的大象，有新疆的羊羔肉，有北欧的极光&amp;#8230;
&amp;nbsp;
          &amp;nbsp;
大学自习时最喜欢在图书馆的杂志阅览室，因为在那里可以翻到《中国国家地理》《旅行者》《旅行家》等等，看着这些杂志，也就幻想着自己也在周游中国周游世界。我相信很多人也这样做过，因为最新到的一期杂志总是找不到。毕业选择出国，一半是为了学习，一半是为了旅游，可是，半年过去却仍旧迟迟没有迈开脚步。心中充满了担心，没钱没时间等等这些理由也一直阻碍着我，蠢蠢欲动始终还是蠢蠢欲动。看着电视杂志网站日志帖子的刺激,念头开始迸发了，终于决定2011年要真的走上路。
&amp;nbsp;
2月
借着一次考试的机会，来到童话之都哥本哈根，也算迈出了走在路上第一步吧。
走过哥本哈根的两张城市名片——
新港；

和传说中的小美人鱼。

之后的几个月每个四周都在筹划，出行，休整，赶课程四个状态中度过。
&amp;nbsp;
3月
路过布鲁塞尔，睡地铁站，接着暴走一天，虽然布鲁塞尔这个城市很坑爹，但是出游的兴奋让人丝毫不觉得累。
随后从布鲁塞尔飞去布拉格，游人如织的老城广场，蔡依林忽悠了多少人来看根本没有的许愿池。
阳光洒在布鲁塞尔大广场上，布鲁塞尔唯一不坑爹的地方。

布拉格和它的历史给人一股沉重忧郁的感觉，而且这座城市的故事素来与爱情有关。

传说中人骨教堂很小，在如此狭小的空间中，成千的人骨做成的艺术品，展示着死亡带来的肃穆、恐惧和美丽。

&amp;nbsp;
4月
春天来到巴黎，一个城市转了一个礼拜。巴黎并不如想象中的美好，每个特大城市都有自己灰色的一面，不过总体而言，巴黎还是美的，也匹配的上其浪漫的名声。在朋友家打地铺，节约了许多费用。
你走过了夜的巴黎。


卢浮宫朋友对艺术作品的讲解让我感到自己很没文化，只能看看皇室展品的奢华。

夏宫枫丹白露，一如曾经看过的一本书上画的美丽安谧。

&amp;nbsp;
6月
走过几个城市，逐渐有了出行的感觉。安排行程方面逐渐开始得心应手。一天下决心去挪威峡湾和祈祷峰悬崖，一天安排行程出发。
峡湾的风景算得上是壮丽。

&amp;nbsp;
祈祷峰的悬崖上，大自然之下，人便显得渺小许多。

待续··· ···
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人走过的20个国家，44座城市 【中】</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities-in/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 14:48:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities-in/</guid>
      <description>上期之后，很多朋友催我赶快完成中和下。我也在尽量快速的写出来，谢谢朋友们的关注。我是在欧洲交流1年的交流生（瑞典）。将于明年2月回国，现在正处年底，申请美国商学研究生的事情要很费神，我每天写2个小时，没想到写了这么多天才写完。所以真是对不起大家了，可能里面会有错字，如有指出不胜感激。
&amp;nbsp;
上期的反响比我想象的要大，很多人在我的日志下面留言，有很多人的话里面表达了“迈不出第一步”的意思，我知道作为一个花家长钱的学生，我没有资格劝这些人“放下工作去旅游吧”什么的，因为我自己还没有体会过一份工作对于我可能会有多重要。可是我觉得未必要做出那么大的牺牲才能达成自己旅游的梦想，旅游是一种体验，这个体验无关地点。诚然在阿拉斯加看到的雪景可能比北京的一场雪要美，可是这不意味着我们不能在北京的一场雪中淘出快乐。有些人抱怨出国难，出国旅游贵。我想问，中国的大美你见识了多少？出国之前我和水宝儿一起吧大西北玩了很多地方，西宁，青海湖，宁夏，西安，四川，敦煌等等。这些地方自然风景的差别，远远大于欧洲两个国家之间的自然风景差别。而这些美丽却被很多执着于去看欧洲非洲大洋洲的人忽视了。西藏的自然风光，是多少欧洲人都向往的，却因为自己的体质很可能无法适应而放弃。我们有很好的机会接近这里，这是我们让他们妒忌的方面。所以我们可以先好好的体验中国的美，一个面积和整个欧洲差不多大的国家的美。至于别的国家，After CHINA! 就行了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
上期讲了9个城市，从北欧到葡萄牙，的确变化很大。体验了北极圈的严寒极光，北欧的寒冷严谨，南欧的热情奔放，还有葡萄牙的穷开心。这次旅途将继续探索北欧的其他国家和荷比卢德。
&amp;nbsp;
10 巴塞罗那 —— 西班牙 ★★★★★
关键词：加泰罗尼亚；高迪；奔放；小偷；马德里的死对头；食品一般；暴雨！

11 哥德堡 —— 瑞典 ★★★
关键词：古板；寒冷；很北欧；市民英语一流

12 斯德哥尔摩 —— 瑞典 ★★★★★
关键词：北方“威尼斯”；千岛之都；诺贝尔博物馆；流xiao波儿；北欧摇滚；脏乱差

13 图尔库 —— 芬兰 ★★★★
关键词：干净；古板；最复杂马路

14 赫尔辛基 —— 芬兰 ★★★★★
关键词：干净；人少车少；不同于希腊的蓝白色；物价NO.3

15 卡尔斯塔德 —— 瑞典 ★★★★
关键词：农村；哈姆复制品；典型瑞典度假城

16 奥斯陆 —— 挪威 ★★★★
关键词：物价NO.2；自然壮美；人种杂交（白+黑；中东+北欧）；恐怖仇杀

17 卑尔根 —— 挪威 ★★★★★
关键词：峡湾；轮船取消了！；惊魂下坡；寒冷峡谷

18 富勒姆 —— 挪威 ★★★★</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人走过的20个国家，44座城市</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 16:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities/</guid>
      <description>独行欧洲20国记录 
 ————这是一个系列的日志，分上中下三期，记录了我一个人在欧洲走过20个国家的44座城市的经历
&amp;nbsp;
独行的心态？
独行是个不错的注意，虽然很多人认为一个人旅游有些寂寞或者无聊，或者没有朋友能帮忙分享或者记录你的快乐。但是其实一个人旅行能够给你更多的时间思考，更多的机会和外国人打交道，更好的机会去了解每一个国家的特点。虽然有时候也会感到寂寞，但是我绝对不后悔自己一个人走了这20个国家，因为收获是远远大于一群人溜过来这些地方的。
&amp;nbsp;
我的第一次一个人旅行是今年2月的罗马之行，从此就开始了个人独旅的狂潮。先是3月份一次独行5国。但是那次旅行就是7趟飞机，到了地方之后找旅馆，到了旅馆之后连上网开始查景点资料，然后第二天设置闹钟起床去看。一路完成下来，虽然把该去的地方都去了，也认识了不少外国朋友，但是感觉自己的旅行像是例行公事。没有很大的surprise可言，对我来说，这种旅行，我是不满意的。并且中间错过了里斯本——巴萨的飞机，导致错过了巴萨去奥斯陆的飞机。400欧元连续买了两张全价机票，让我对连串的飞机旅行产生了极大的恐惧。所以就有了我的第二次独行暴走，火车通票暴走——这对我来说才是真正的旅行，我一个人的旅行，不需要照顾任何人的感受，随时改变计划，并且没有自己之前安排的任何东西的干扰。非常自由爽快。从GMAT失利的那天起，我就制定了所有的旅行计划——一路向南，抵达希腊，然后飞回北欧。没错，这就是我所有的计划，至于之间走了12个国家，27个城市，认识了快20个外国朋友，照了不计其数的照片， 6个晚上的无家可归，4晚上夜车，2次处于危险之中，1次累到几乎虚脱，1次遭到种族歧视，1次换钱被骗并被对方威胁，5-6次遇到扒手（均在南欧），1次东西被扒。 都是在想着这个大方向前进的过程中发生的一些插曲。现在看来，这些插曲多到令我觉得奢侈，因为这些都是我希望经历的，却不是我上次飞机旅行得到的东西。惊险刺激正是一个人旅行能享受到的特权，一群人走的时候你记住的是大家一起打牌时候讲的笑话和互相帮忙拍照时候的麻烦。面对计划的突然改变，一个人旅行时候也能有更高的机动性，计划赶不上变化。但是变化对于一个人来说容易，对于一群人则不然了。
&amp;nbsp;
个人观点：火车通票独行需要勇气和身体基础，也要对自己的安全有充分的考虑，高度警惕身边可能出现的危险，综上所述——本日志针旨在激励想要独行暴走的男生。女生会有更多危险，绝对不推荐独行。
（但是也不要灰心。有些女生已经对此结论表示了不满，我是个人观点，如果你能做到面面俱到，警惕心强，体力也不错，女生一个人旅行没什么不可以。）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
个人独行经历 个人观点
细细算下来，我现在走了20个国家的44座城市，基本上每次去一个新地方都有不同的感受，因为就算有时候地理位置相近的城市建筑风格有些类似。但是每个地方的人却很不同，有时候可能只相隔了50公里，两个城市的人对待黄种人的态度就有很大不同。这些东西，是要自己去碰壁的（这也是独行的好处，你不得不，和他们交流），多问问路人，如果碰见年龄相仿的可以抓来聊聊天（当然英语否则免谈）。就可以了解很多当地人的习俗和他们的人生观。走了这些个国家，最大的感受就是，基本上——越穷的国家，人越热情。反之亦然。比利时，葡萄牙，意大利等等这些经济总体比较穷的国家，人很热情，也很快乐。德国，瑞士，卢森堡这种比较富有的国家，或者是曾经很辉煌的国家，人非常屌。他们不把其他人放在眼里。他们对你的鄙视会直接的体现出来。德国人歧视黄种人只需要确定一件事情——那个黄种人不是日本人。 还有一类国家，我称为天堂国度，既富有，又和善。算到今天我感觉只有瑞典是最最符合天堂国度的标准。其他北欧国家或多或少有些逊色，挪威人唯利是图，虽然福利也好。但是人种杂交多，人也凶狠的多。芬兰人drunk themselves everyday， 这是一个有很多芬兰朋友的瑞典人告诉我的。也是我在芬兰标志维京号上面体会到的。大量的免税伏特加，几乎都被本土的芬兰人在往返瑞典芬兰的船上买走，芬兰人喜欢麻醉自己，觉得人生少一秒在酒精的影响下度过就少一秒精彩。丹麦由于和德国接壤，北欧的气质已经丧失了不少。和善，悠闲这种对于城市人民最好的形容词，在哥本哈根人身上难寻影子。
这是对于已经走过的国家的人的印象。个人观点
&amp;nbsp;
一些注意事项 = 经验总结
1 【行程安排】还有一个关于旅行安排的观点要与大家分享。不要有buy things in bulk的思想（4天3国、12天8国神马的），虽然我这次旅行时间非常长，已经接近30天，但是我对于每个城市，我选择了要玩的城市，都是认真去体会理解的。我中后期时候eurail pass已经过期了，我宁愿买欧洲昂贵的火车票也不愿意草草结束旅行，因为我刚刚渐入佳境。如果就此停止，第一可惜，第二一点，以后可能就饮恨了。今后未必还能再走到这里，所以既然历尽千辛万苦一路火车做到了意大利，就抗住最后这一段，努力去到雅典。在坚持的过程中，一定会有收获。国家之间的不同，不是从网上能体会的了的，因为众说纷纭。什么时候自己玩过了，了解了，也就能说出自己的体会。
&amp;nbsp;
2 【反扒】随时注意防贼，欧洲那些个比较著名的旅游城市，没有一个不是盗贼名城。巴塞罗那，罗马，巴黎，马德里，雅典，一个个都是小偷成群。而且多年时间下来警察和小偷之间已经培养了和睦的关系，警察会告诉你小偷也是人，也有人权，也需要吃饭。所以他们不处理你被偷的事情。这是很多国家警察都学会的一招。让你从精神上对小偷进行人道主义援助。很可笑？ 我在雅典听警察说过这个话，操着他那一口蹩嘴的英语。 走过了那么多所谓的小偷名城，我都没丢过东西，只有最后丢了itouch，是在希腊。我真的只是崩溃怎么会被他们拿走。技术实在是太精湛了，一定不要把贵重物品放到可视的地方，他们会能拿走的。一定放在包里面，衣服内兜里面，并时刻保持低调。
&amp;nbsp;
3 【有关“被搭讪”】在国外，用中文和你搭讪的老外，99%是两种可能：
1）骗子，准备聊两句降低你的警惕性然后行骗
2）耶和华教会，传教的人，聊两句给你发他们的中文宣传册。
碰见后者还无所谓，起码无所损失，但是有可能是前者——警惕一切和你搭讪的老外。（当然了，有可能美女被搭讪不是耶和华或者骗子，我就没经历过了，讲不出个啥） 碰见搭讪立刻闪就行了，这样万无一失。
&amp;nbsp;
4 【有关买票】包括飞机票和火车票。像我说的，第一次长途旅行是7次飞机。就是我在www.skyscanner.com 上面查阅航班，然后一张张订票，基本上都是廉价票。但是这样的话，我的行程被严格限制，为了买上巴黎——马德里的特价机票，我不得不将我在巴黎的时间限制在2天。而在马德里却无语的呆了5天，航班不是天天有，走长线时候的飞机行程就是限制你的重要因素。 所以——连串飞机旅行不推荐。（如果你能像我一样，遭遇一把中间错过飞机导致错过下一班飞机的惨剧，就会对这种旅行模式深恶痛绝）。 说了这么多，都是为了说主题：火车通票才是王道！www.eurail.com 上面你可以看到很多种选择。里面有selected pass，regional pass， one country pass，还有最给力的——global pass，也就是22国家无压力通行通票（我买的这种）。在eurail的广告词里说的是“with one pass, you are free to go”真的是一点不夸张，而且使用起来也很方便，你只需要上车，show pass，然后享受你的旅程。欧洲火车条件非常好，经常有充电口；可调座椅；空cabin；免费毯子甚至浴室等等很多设施。在火车上可以说是享受行程的。
&amp;nbsp;
5 【有关麦当劳】</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>