<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>赵轩 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/categories/%E8%B5%B5%E8%BD%A9/</link>
    <description>Recent content in 赵轩 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2011 07:33:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/categories/%E8%B5%B5%E8%BD%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>生活在别处·记新生活的开始</title>
      <link>http://hicape.com/2011/12/sheng-huo-zai-bie-chu-ji-xin-sheng-huo-di-kai-shi/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 07:33:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/12/sheng-huo-zai-bie-chu-ji-xin-sheng-huo-di-kai-shi/</guid>
      <description>by 赵轩
&amp;nbsp;
不知旅行久了，是不是觉得长久地静静待在一处有点恍惚不现实。飓风走了，睁开睡眼屋里又是满满的阳光。窗外有阳光，心里有梦想，也许这就是所谓的“每天醒来，看到阳光和你都在，心情就很温暖”。
舌头上依然有芥末吃多了的钝痛。伸个懒腰，想想今天吃什么。
一定是习惯了旅行，习惯了在路上。虽然心中总有模糊的预感，这不是归宿，留不下脚步；但依然可以淡然处之，让去往那里的路上也能过得快乐。比如唱歌着做菜，给光影里的菜心拍张照。比如刷碗的时候，碗壁在戒指上留下的划痕。
这本来就是生活。
大半年，习惯了几天换一张床、几天换一座城池，习惯了走到哪里都带上相机、从晌午到午夜排满日程。能静静住下，再也无须提着旅行箱到处走，无须为了与一两个人侃大山穿越大半城市或国家。我说，我住在这里。
&amp;nbsp;
这里。
时间慢慢地过。
从几个星期前的邮件开始慢慢处理。
学会了用ebates.com，学会了打Google电话，学会了设置语音信箱，学会了用Facebook而不是Gmail取得联系。设定好了 OneNote，想起我把“他满足了我对爱情的所有幻想”翻译成“He has satisfied all my imagination about love”，Mary竟然很赞叹，对她丈夫也重复了这句话。无意在网上发现了摄影师拍下的春学期Semester At Sea的所有照片，上千张照片我竟然一张一张看过去，那风景，那笑颜，让我想起所有的我们一起环游世界的日子，人生真的很奥妙。
只是生活太快了。
让我开始怀念从前，每收到一封邮件都欢欣雀跃，恨不得读来读去。如今打开邮箱，看着数以十计的新邮件，总觉得哭笑不得。
但至少生活愉快，就是好的。虽然洗手作羹汤时，突然开始感慨我为何扎进了厨房的鸡毛蒜皮，但幸好无须久留，不久就会回到图书馆、教室、宿舍和食堂的校园。我无意迎合或者回避我吃的食物是否依然中国，因为既然是新生活，就要学会顺其自然，接受所有生活的赐予。
开学还有些时日，借宿的房子离校园也有一些距离，我名正言顺地窝在洒满阳光的客厅里，不去见谁，谁都不见。这不太像一个新生应该做的事情，却好像是我来到罗德岛的阳光和台风里度假。
但哪里有什么“应该”呢，我是不是“应该”把包里成沓的名片做成花名册，“应该”把学校的道路和建筑认认清楚？
这安静的生活，原本就是上天的奇异恩典。这半年多的旅行，哪天不是崭新而充满挑战。习惯了去适应，去吸收，去拥有，去失去……一所新学校，大约只是一个新地方、一种新生活——
但也许不是，也许，这座学校将有让我真正激动的地方。
我给你时间，你给我看。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重回船上，重回SAS：在心里埋下梦想的种子，总有一天会生根发芽</title>
      <link>http://hicape.com/2011/12/zhong-hui-chuan-shang-zhong-hui-sas-zai-xin-li-mai-xia-meng-xiang-di-zhong-zi-zong-you-yi-tian-hui-sheng-gen-fa-ya/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 07:32:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/12/zhong-hui-chuan-shang-zhong-hui-sas-zai-xin-li-mai-xia-meng-xiang-di-zhong-zi-zong-you-yi-tian-hui-sheng-gen-fa-ya/</guid>
      <description>by 赵轩
&amp;nbsp;
2011年8月21日中午12:50，我的双脚再次踏上MV EXPLORER五层甲板上的红色地毯。那一瞬间，我感觉自己的心脏停止了跳动。
我回来了。
这 是一种如此神奇的感受，仿佛，你的人生有两个部分，一部分在船上、在Semester At Sea、在你航行的旅途中，另一部分在船下、在土地上、在你到过的每一个港口和城市。就像庄周梦蝶，你很难证明哪一部分是真实，哪一部分是虚幻——也许这 船才是归宿，而过去的几个月里，我如同停泊在从前的每一个港口一样，离开船，去陆地上旅行一遭。
现在，我回来了。
这种感觉如此深入人心，难以描述。一切如此熟悉，触手可及，全无改变——一样的图书馆，一样的机房，一样的餐厅，一样的晚宴，一样的开船后的晃动和晕眩，一 样的让我一闻就食欲全无的食物。甚至人都是一样的——一样的船长，一样的服务生，还有那些相约回来的老朋友，比如图书馆长Mary，院长Dean Dan，钢琴师John，护士Randi，瑜伽师Debbie。
当然，更激动人心的还是那些不一样的部分。
不仅仅是自己身份 的不一样。从一个浙江大学的本科生，变成了布朗大学的博士生。从一个严禁买酒的20岁学生，变成了拥有免费酒券的21岁乘客（美国的饮酒年龄是21岁，虽 然我根本不喝酒）。从一个寻找生命之光的年轻学生，变成了一个尝试着行走在路上的实践者。从一个埋头苦读的、限制网络的SAS学生，变成了一个拥有无限 Internet的中美论坛参与者。此行，我和四个SAS新客人（范云舒、李尘奇、吴迪、高远），参加Forum of Global Engagement: Sino-U.S. Relations，8月21日至8月25日，从美国波士顿航行至加拿大蒙特利尔。
&amp;nbsp;
This is truly a phenomenal event. 强大的嘉宾阵容，不仅仅是演讲嘉宾，也包括那些应邀参与的嘉宾里很多神龙见首不见尾的人物，大家在这几天都会住在船上。短短两天，我遇到了许多有趣的新朋 友，比如DHL的创始人Po Cheng，西点军校的教师Ruth和该校医生Alan，心理咨询师Carrie-on，布朗大学国际学生事务负责人Paul及其妻子，ISE高层，以往 的SAS院长，美国前驻华大使（促成中美邦交正常化）等等。每天五场讲座，生活高速奔跑，不得不将每天的早餐也排上了谈话。
但这就是SAS。我们常说, we are so priviledged to travel around the world. 现在我感觉到，we are so priviledged to be in this community.
然而，我们依然必须清醒地知道，无论嘉宾们如何熠熠生辉，他们只是他们，我们依然是nobody。
但是，SAS却的确是一场改变生命的经历，它将你推到前所未有的高度，看到前所未有的开阔的视野，让你前所未有地对这个世界的方方面面有概念、感兴趣。那感觉，就像在你的心中埋下一个有关大大的世界的梦想，仅仅是惊鸿一瞥，却难以忘怀。
比如春天的时候，我第一次在船上，那对美国大使夫妇的讲座，改变了我对未来的设想。而这一次论坛，各种牛人，各种讲座，更让我对教育、对商业、以致最终对公共事务的兴趣愈发强烈。
当你带着所有这些梦想的种子回去，再一头扎进日常生活那纷繁复杂的鸡毛蒜皮，你不再会因为迷失方向而沉浸于细枝末节，难以自拔，灰心丧气。虽然生活的细节与 梦想距离略显遥远——也许这样的情况会持续若干年——但你要有信念，当那颗种子已经被埋下，它就一直在等待生根发芽的一刻。
它会生根发芽，开出生命的花朵来。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给我一首歌的时间，给我一个临别的拥抱</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/gei-wo-yi-shou-ge-di-shi-jian-gei-wo-yi-ge-lin-bie-di-yong-bao/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 04:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/gei-wo-yi-shou-ge-di-shi-jian-gei-wo-yi-ge-lin-bie-di-yong-bao/</guid>
      <description>by赵轩
（2011.01.06） “转一下。再转快一点。你听得出来这是什么曲子么？” “嗯……马赛曲么？” 在黑夜中，一粒一粒的雪子飘落下来。夜色清冷，空气中的哈气四散而开。八音盒的声音清脆欢快，却带着某种小心翼翼的迟疑，仿佛在叙述着青葱年代里，一些触手可及的回忆。 转着八音盒，我忍了许久的眼泪终于决堤。 为何散得那么匆匆。仿佛电影散场，黄昏降临，斯人已去，窗口的风铃还在叮叮咚咚作响。 每个人要走的时候，我的“再见”几乎脱口而出。虽然这是一件失礼的事情，可是这离别的时刻，已经在我脑海中反复上演了太久。我已经不能再承受。 喂，你们快回来呀！ 我包里还带着相机，我却忘记了和你们合影。 罢了，罢了，就让我这样登上去美国的飞机。接下来的这场环球旅行，不知道等待我的都有什么。 赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旗袍的花样年华</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/qi-pao-di-hua-yang-nian-hua/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 04:15:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/qi-pao-di-hua-yang-nian-hua/</guid>
      <description>by 赵轩
（2010.12.09） 人家说，每一个中国女人，都有一份旗袍情结。
我相信。
当你第一次穿上旗袍，被人带到镜前，在璀璨的灯火中抬起头，随即又低下头微笑时，那份情结便在心里渐渐地、渐渐地勾勒出她的轮廓。纵然岁月流转，中国女人的那点心绪，总是一样。
或是白墙黑瓦的小巷里，晨光中，袅袅婷婷走来丁香般结着怨愁的姑娘，眉眼低垂，温婉含蓄。一身素色碎花旗袍，一朵湖光潋滟的油纸伞，一抹水莲花般不胜凉风的娇羞。她在雨雾中轻移莲步，青石板上发出嗒嗒的声响，似乎连你热切追随的目光都没有看到，就那样静静地、静静地走过去，远了，远了，消失在巷子深处。
&amp;nbsp;
或是十里洋场的上海滩，美人风华绝代，国色天香。云鬓高挽，颈项微露，肤如凝脂，暗香盈袖，珠圆玉润的旗袍随意地披一件天鹅绒披肩，眼波流转最是东方女人的妩媚神秘，一抹红唇印在咖啡杯上，将男人的心事拿捏得恰到好处。却总是流年似水，红颜薄命，繁华落尽，斯人已去，仅留一袭旗袍，宛如古典的花，盛开在时光深处。
中国女人多少年便是如此，仿佛在时光的流逝中，总挥不去丝丝缕缕的哀怨。伫立时光的水湄凝眸，一望便是千年，思恋如水，一寸寸风化了年华里的誓言。深深浅浅的秘密，零零星星的心绪，沉静而又魅惑，古典隐含性感，穿旗袍的女子清艳如一阕花间词，而一袭旗袍下那细细密密的心事，是层层叠叠的故事，足以让你的心底漾起波澜。
这便是那挥之不去的旗袍情结了罢。
结尾处收集一点有关旗袍的电影，比如《花样年华》和张曼玉，比如《色戒》和汤唯，比如《金大班》和范冰冰。说起来《色戒》，汤唯确实极美，张爱玲也极妙——虽然我连删减版的电影都没有看过，但总记得张爱玲那个极其巧妙的比喻，“一种失败的预感，像丝袜上一道裂痕，阴凉地在腿肚子上悄悄往上爬。”我觉得这个比喻出乎意料的聪颖可爱。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这个世界我还有家的感觉</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/zhe-ge-shi-jie-wo-huan-you-jia-di-gan-jue/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 22:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/zhe-ge-shi-jie-wo-huan-you-jia-di-gan-jue/</guid>
      <description>by赵轩
（2010.11.13） 一曲终了，我问她：“这首曲子叫什么名字？” 她说：“水墨丹青凤凰城。” 我尴尬地笑了笑：“名字好长。” 她说：“你搜专辑，《我们远去的家园》。” 水墨、丹青、凤凰城。我们远去的家园。 我默默重复了几遍，居然记住了没有再忘记。 这是晓风的傍晚。这是傍晚的晓风。音乐轻柔地拂过面颊，在耳边低声细语。灯光洒在一字排开的书架，吊兰和秋千轻微地晃动。我站在一排排的新书面前，不知目光扫过触及什么，突然念及数月之后我不得不离开一间有满满的灯光、音乐、中文书籍的小屋，只身前往一望无际的大海，或者大洋彼端的学府。就这样，一阵悲伤涌上心头。 我多想在走之前，把所有的书，尽情地看个够。 我忍不住再一次用目光抚摸那一行字。汉字，完美的艺术品。那船上有7000卷图书，我每天要在图书馆勤工俭学两个小时，可是，不能在中文书籍里呼吸，没有一边散步，一边读书，一边掩卷深思的日子，会怎样过。 英语是工作的语言，只有汉语才是隽刻在生命里的语言。 即使沉痛，也温暖，也心醉。 我就那样随意地停在了一本书面前，轻轻拾起。 《人类学家在田野》。 随手翻到目录，目光滑过，停留在一行标题： “这个世界我再也没有家的感觉了。” 不知道为什么，我的目光几乎再也无法从这行字上转开。 郎咸平站在门口问：我们的日子为什么这么难。 我很诧异：有很难吗？ 他对我说：有啊，你看，我们的GDP年年攀升，但大部分增长都源于钢铁交通的投资，CPI年年下跌，人们生活“伪幸福”；我们的工人工作时间最长，但是薪酬最低，珠三角的农民工工资近十年一直维持在900块钱，“农二代”已不想再进城务工；我们的许多产业从改革开放时就被西方国家掌控了利润空间，一头产业资本尾追，一头金融资本堵截，国家的企业和工人都受尽剥削；我们的政策受到发达国家的压力而出台“节能减排”，但更危险的问题却被有意无意地隐藏了起来，当垃圾围城或者淡水稀缺的时刻，我们才知道我们有多困难；我们的社会贫富差距越来越大，年轻人上升的途径有限，即便拜金也是情理之中，最终结果就是人们对这个社会越来越失望…… 我一直很害怕“失望”这个词。 我第一次开始怀疑，也许那些在网络上抱怨的人，他们真的不仅仅是在发泄无处安放的青春，也不仅仅是因为网络使得我们能够广开言路，也不仅仅是图谋“扰乱和谐局面、颠覆国家政权”。虽然我不能完全理解他们在想什么，但也许，他们真的有一点“失望”吧。 我已经不是第一次为“城市”存在的意义而怀疑。当我走在杭州比肩接踵的摩天大楼里，我总是忍不住在想，照这样子发展下去，这个文明快灭亡了吧。也正是因为对于这个文明的灭亡充满信心，而又深知文明存在的意义就等同于无数0之前大大的1，没有它，人生如何有意义都是一纸空文。所以，我才对生死、对私欲、对财富、对从众，都感到淡淡地无所谓。 花开花落，去留无意——这世界灭亡后，一切辉煌皆为人为衡量，皆无所谓。仅有“真”可以超越时间标准永存。 而这“真”，非为所谓“科学真理”（基于真理既不可达到，也不可证实——科学哲学的问题不在这里讨论），更不是象牙塔的学术研究。在我看来，只有那些不仅为己、更为他人的事情，才是“真”的存在。 比如让更多的人在尘世获得幸福。 白岩松站在门的另一边问：幸福了吗？ 我想知道，我们怎么能让他们更幸福。 心理学可以让人更幸福吗？不是这样吗？本来不应该是这样吗？ 我低下头默默走开，默默地对自己讲：如果再给我一次机会，我一定不会选择心理学。 心理学，这心理学！若是我当年可以学更加社会的学科，甚至人文学科也好，思想却有机会比现在深刻，阅读有机会比现在广泛，也更有机会去探索社会未来的出路指向哪边。而这可爱的个体认知，心理学囿于自己的小世界，还有精美的小理论，使我禁不住对自己一抹淡淡的嘲讽——我还在这条道路上，而且已经计划好拱手奉送未来十五年的生命。 但我对自己讲，最多到三十五岁，我要离开学术界，一定要离开。我希望能在我的丈夫和我的家庭的支持下，从事社会公益，虽然做的贡献可大可小，但一定能在我们短暂而无所适从的浮生一瞥中，获得更多“真”的意义。 前些日子似乎曾经出了本书，大约叫做《1988：我想和这个世界谈谈》。 我一直觉得这个名字很有趣：前半部分，1988，恰逢我的同龄人——虽然不是我——来到这个世界。后半部分，我直到此时此刻才有所感悟——因为我突然也想写一篇文章，比如“XXX：我想和这个世界谈谈”。 好在我没有用这个命题，因为我知道，这个世界不会想听我谈谈。 至少，还远远不是那个时候。   WZ: 非常欣赏这篇里的人本主义思想。  最近重温了《带一本书去巴黎》，强烈地怀念和理解那个革命的年代。当人作为人的权利得到重新阐释，圣丹尼的头颅便被再度拾起了。  KC: 意义什么的，都是自己赋予的。如果再给你一次机会，你会选择什么？  ZX:其实，也许大学只不过是一种途径，带我们走到更好的地方去。  KC: “其实也许大学只不过是一种途径，带我们走到更好的地方去”
这句话说的真好。无论是大学还是什么，我现在觉得最关键的也许并不是记住的记不住的理论、定理、公式，而是学会如何思考和学习，是让自己成为更好的人，努力让世界成为更好的世界。不过这样一说又很泛泛很抽象了……就那个意思吧~  &amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光–环球游学，那些并不遥远的故事》
&amp;nbsp;
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>要多优秀，你才足够？</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/yao-duo-you-xiu-ni-cai-zu-gou/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 06:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/yao-duo-you-xiu-ni-cai-zu-gou/</guid>
      <description>by 赵轩
(2010.11.04)
今天是开始美国学校网申的第一天。 虽然填写申请表非常麻烦，何况我一贯不喜欢文案类的工作，但很奇怪地，当你飞速地填着一个一个学校的网申表格的时候，突然会有一种虚幻的成就感——仿佛你正在取得成就，而且你和这些学校的距离在有生之年里达到了最短。虽然这种工作，无意义得简直如同坐在电脑前日复一日地斟酌简历上几个单词，毫无贡献，毫无长进，但还是有种膳食纤维般虚妄的饱腹感。 还要看各个学校的简介。这个时候，甚至连faculty页面也放在了一边，一头扎进各个学校网申的细节海洋里，扑腾着自学游泳。这个时候，你常常会发现，这个世界真是精彩，居然有这么多令人心动的项目——比如这个学校，你看，可以注册别的学院的课程，所以研究生院也可以去大名鼎鼎的医学院或者管理学院上课。那个学校，有好多跨学院合办项目，可以一边读Ph.D.一边再读一个MBA或者J.D.。还有那个学校，可以去各种顶级名校交流…… 一边读Ph.D.，一边读J.D.，在这所耀眼的学府？我突然就笑了，不是笑自己癞蛤蟆想吃天鹅肉，而是笑着想——多优秀，才足够？ 也许，这是一个我自己从来没有思量过的问题。但也许，这是一个我和很多人深藏心底的疑惑。 据说，来到浙大，我们已经超越了许多人。而正如我们所共知，来到浙大，只是一个开始。 何况放眼望去，浙大也不算什么炫目的学校。 我想，当年邓老师一定也明白，仅仅是一中信息班，什么都不足以保证我们。所以，邓老师豪气万丈地挥笔在黑板上写下四个大字：“天下人才”。他告诉我们，“你们都是天下人才”，很多年来，这一幕我铭记于心。 我想，院领导也许同样明白，仅仅一张竺院的荣誉，什么都不足以保证我们。所以，院领导豪气万丈地挥笔写下我们的院训：“志存高远，追求卓越”。很长时间以来，这响亮的八字真言让我笃信不移。 现在机会又出现了，面前摆放着更好的学校，更好的项目，还有更好更好的学校，更好更好的项目——好得我做梦都申请不上的那种。 就在这么一瞬间，我突然在想，我们长到这么大，走到这一步，谋划着成绩单上的top排名，谈论着学院里的风云人物，畅想着顶级名校的高等教育——这一路，我们已经pk掉多少人了？未来还有多少人要pk？天涯何处结束pk？ 虽然我更热爱“合作”和“分享”，并且喜欢和我的“竞争对手”分享知识，共同进步。但无论如何真心，实事结果就是一场pk。我们无人幸免，都在占领“更优秀”的制高点。 优秀，意义何在？ 我后来想了半天，决定这样回答自己的疑惑： 这件事情就好像其实人类文明本身没有意义一样。随着资源日益枯竭，环境问题日益凸显，这个文明不知还能支撑多久。但人类文明教给我最重要的一件事情，就是明知道没有意义，还是要热爱过程。 优秀本身也没有意义。意义在于过程。创造天才和伟人的年代已经不复存在，专业的无限细分使得我们每个人都成为了学术机器上运转的齿轮，或者商业机器上传输的纽带。如果为了优秀而优秀，那么“优秀”就像虚荣的人攀比名车，不过只是件充盈门面的物件——那么，“优秀”就和我们鄙视的那些肤浅无异。你优秀，总有人比你更优秀，就好像我们在西湖大道上散步，刚想赞叹一辆停在路边的保时捷SUV，抬眼却看到法拉利，前面几步之遥，还停着一辆兰博基尼。 但兰博也不是结束。 没有结束。 就比如说，我们仰慕优秀的芮成钢，但芮成钢，也许不过是一台保时捷。 所以，优秀没有止境，因为优秀不是意义。因此，也不需要走到哪一步，突然告诉自己“够了，停在这里吧”。因为你来到这里，并不是目的。 渐渐地，我们需要学会忘记“优秀”、“卓越”这种字眼。享受过程就好，无论你是一个知识的创造者，还是一个社会的服务者，总之，都可以做一个有贡献的、快乐的、有趣的人。如果脑袋里仅仅想的是一个J.D.的合办项目来装潢门面，那么，不但你前路漫漫，你甚至也玷污了Ph.D.的纯洁。Ph.D.应该是一个爱知识的人。  赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光–环球游学，那些并不遥远的故事》  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谨以此纪念申请SAS奖学金的日日夜夜</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/jin-yi-ci-ji-nian-shen-qing-sas-jiang-xue-jin-di-ri-ri-ye-ye/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 06:23:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/jin-yi-ci-ji-nian-shen-qing-sas-jiang-xue-jin-di-ri-ri-ye-ye/</guid>
      <description>by 赵轩
（2010.10.09） 我发现大四上学期有个巨大的“收获”，就是在准备申请的过程中，被训练得越发能自吹自擂。 可是人家说，静水流深。 记得小时候把“板凳要坐十年冷，文章不写半句空”写到练习本的扉页，把“耐得住寂寞”写在练习本背后，鼓励自己做科学研究就要有长时间默默无闻的心理准备，像彗星沿着漫长的轨道越走越快，终于迎来拥抱地球的那刻华丽绽放。 而我明明什么都没有，什么都不会。在这样无奈而大张旗鼓的吹嘘背后，只有自己真正明白自己就是一根葱。什么“全球”，什么“精英”，什么“领导力”，什么排名，什么奖学金，申请上了又如何？自我感觉良好就是个笑话。 无论如何，我用整个长假7天坐在电脑面前，全心全意、一字一句地斟酌Semester At Sea奖学金评审的essay。虽然这些essay，也许只有评审委员一个人，用三秒钟的瞬间扫过他的余光。但对于我来说，这是挑战自己的又一个里程碑。 至于失败，我想也许是注定的事情，但我曾经为此奋斗过。我不怕，我习惯屡败屡战。如果不为梦想而战，生命还有什么意思。 如果你们当真可以成全我几千几万美元，我也会微笑着，感谢自己没有放弃。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做一名肩负使命的理想主义者：灵魂的再发现</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/zuo-yi-ming-jian-fu-shi-ming-di-li-xiang-zhu-yi-zhe-ling-hun-di-zai-fa-xian/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 02:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/zuo-yi-ming-jian-fu-shi-ming-di-li-xiang-zhu-yi-zhe-ling-hun-di-zai-fa-xian/</guid>
      <description>by 赵轩
（2010.09.15）
当我决定写下这篇文章，藉此展开对灵魂的自我救赎的时候，我感到万分痛苦。我知道，这意味着我即将又一次“想多了”，也意味着我距离传说中的牛人又远了一步。据传说，牛人之所以牛，就是比凡人少问几个没用的“为什么”，当我等凡人还在痛苦地纠结要走哪条路的时候，他们早已扬帆远航。
过去的三年大学时光，我常常在痛苦的纠结呼之欲出的时刻，向自己复述这个论点，警告自己“没用的问题又想多了”。于是，我便可以心安理得地忽视灵魂的纠结和质疑，老老实实专心干事——比方读论文，比方写程序。有一次，我实在是纠结得受不了，于是我跑到心理系系楼，向我非常仰慕的一位师兄请教“科学家的社会责任”问题。他当时果断地回答我，“有神马社会责任！”于是我突然有种五雷轰顶，不，醍醐灌顶之感：没错，想神马社会责任，想不出来实验设计罚你蹲墙角！
这只是数次痛苦中的一个例子，我就是在如此这般的 “潜痛苦”（注1）中走过我的大学三年的。
&amp;nbsp;
可是，最近几天，我又痛苦了。我觉得自己是个无用的废物。于是我的生活变得真正颓废起来：上网闲逛；四处吃喝；疯狂烧钱；半夜K歌；本来早就应当开始的留学选校申请，却迟迟不上心；本来早就做好的实验设计，却懒得发邮件和学长讨论；本来选了一门感兴趣的选修课，却因为四次都睡过头错过出席，不得不退课。我几乎没有力气去坚持我前三年的大学生活中很享受的专心自习，我在逃避我该做的事。
我为此深深自责。
可是这不是因为我情绪崩溃，或者因为大四人闲无事。对于赵轩而言，没有“闲”这个概念。我清楚原因在哪里。这已经不是第一次，我的内心向我激烈地反抗，向我表达被压抑的痛苦和质疑了。
&amp;nbsp;
理想的灯塔已被雾霾遮蔽。
理想主义者若被夺去理想，偌大的世界没有容身之处。
&amp;nbsp;
我突然想起十年前的一段回忆：
我在某个子弟学校读小学，小学升初中时，全市最好的两所初中招我免费读小班，而我却坚定地选择子弟学校的初中部。我就是坚持着这么一种赤诚的想法：母校培养了我，我不能背叛她，我应该报答她，用我的成就荣耀她。
荣耀属于我的老师，属于冶金子弟学校。
我和我的同学做到了，我们这届的竞赛和中考成绩取得了前无古人、后无来者的辉煌。
&amp;nbsp;
我想，从那时候就可以知道，我是个赤诚的理想主义者。什么是理想？我的理想很简单，就是感恩和回报有恩于我的人，就是让更多的人生活得更幸福，就是像小学教育告诉我们的那样，报效祖国、振兴中华。
我的理想很简单，就是做个有用的人。自己即使物质生活不丰盛，若是“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜”，也就好了。
我的理想，就是我人生的意义。我相信，一个人即使取得了再大的世俗的成功，如果他死的时候，人们不会觉得生活因他的离开而有丝毫缺憾，他就根本无法证明他曾来过。所以，人生的意义，在于奉献爱，在于使得他人幸福。
&amp;nbsp;
而振兴中华是最高理想之一。
高中时每当看见教学楼里“为中华之崛起而读书”的标语时，我就感到眼眶湿润，浑身充满力量。
当年，高中班主任挥手在黑板上写下四个大字：天下人才。他对我们斩钉截铁地说：“你们就是天下人才。”他是我最爱戴的老师，因他的才华横溢，因他指点江山的痴狂。
当年，有高中的朋友曾经向我转述她北大某位学长的理念：“团结一批有识之士，为中华之崛起而奋斗。”我们对此肃然起敬，深受鼓舞。
回访母校的时候，我在演讲最后一页幻灯片上写下这样一句话：“当你将个人奋斗与民族进步联系在一起时，你的奋斗，就有了不竭的动力。”****
&amp;nbsp;
从小，我就是个使命感特别强的孩子。我没有理由地相信，我是肩负使命出生的。既然生而为人，要活得这么辛苦，一定是因为我们被选中，去完成一些使命。
所以，我从来不觉得辛苦，因为这是意义。
&amp;nbsp;
直到今天，我也是这么想的。
看来，整个大学生活，居然没有将我幼稚而荒唐的痴狂与锐气，蜕变成脚踏实地的理智与成熟，某种意义上我真是挺失败的。毕竟，理想主义作为接受现实的对立面，可不是一个好事情。不仅仅是因为理想主义并不能保证世俗的成功、物质的丰盛，而且理想主义常常会让你为自己不能实现理想而痛苦。
越有理想，越想得多，就越痛苦。
比如说，一个科学家，不去想什么责任、使命这种崇高而无用的字眼，他只是想探索真理，也许是为了满足好奇心，其他一切不管不顾——最后，他有所发现！他对科学与社会进步有意义吗？意义重大！然而，他根本不曾用“理想”或者“意义”这种虚无飘渺的字眼浪费时间，因而可以全力以赴于科学研究。纯理论研究就应该这种人去做。
但让理想主义这样去做，就很痛苦。尤其是如果他研究的问题看起来好像不是很有意义的情况下，他需要解释自己的行为，需要为自己的研究课题寻找意义。而科学发现是一件如此虚无缥缈的事情，尤其那些毫无用武之地的科学发现。当他找不到与人生理想蛛丝马迹的联系，而又必须持续这样做下去，他就要把理想遮蔽起来，好让自己不再质疑，不再痛苦。
我的理想就是这么一点地、一点地一点黯淡下去，以致黯淡了那束光。
&amp;nbsp;
是不是许多从事认知心理学的同学都曾经质疑过认知心理学研究的意义？即使那看起来如何接近真理，看起来如何能增进我们对人类的认知过程的了解，我们还是会怀疑，即便如此又有什么意义？
是不是许多心理学学生都曾经失望地想过，科学心理学怎么是这个样子？
难道心理学就不能再好玩一点？
难道心理学就不能让人们幸福快乐？
难道我们忙前忙后的这一套西方规范的科学心理学，除了追赶一下西方心理学科研水平，偶尔发出来Nature、Science外，对我们民族的进步、中国人的福祉有什么意义？
曾经我与一名本科学心理学，硕士就读哈佛教育学院的朋友一起纠结心理学这个东西，困惑于同样的问题：认知心理学，so what? Who cares?
有一次，我实在痛苦得受不了，我给非常敬仰的另一位学长发邮件，说我很痛苦，向他请教研究这个东西的意义。他的回复却是，我写的邮件条理不清。我连忙赔礼道歉，规范逻辑，从此我再也不敢向他表达任何和认知心理学研究无关的问题，我知道他不关心。我怕他怕得想哭，因为他总会让我联想起我几乎抑郁的那段时间。这个道理推而广之，我和我的导师、学长们都应该谈且只谈学术，否则再有自取其辱的事情发生，只能怪自己不吸取教训。
有一次，我哭着对妈妈喊，“我讨厌认知心理学！”后来，我不好意思地说，“也许我只是不喜欢编程”。不久又改口称，“我也不是不喜欢编程，只是我第一次写程序就遇到很难的程序，有点不习惯”。
我怎么敢讨厌认知心理学？我怎么敢对心理学很失望？我以后还要读这个博士，画人生大把大把的时间在上面，我觉得认知科学很有价值，很有乐趣！真的！
&amp;nbsp;
有一天，一个心理系的朋友问我：为什么她总觉得认知心理学的研究没有什么意义。
我对她笑了笑，说：我已经习惯不去想这个问题。
&amp;nbsp;
对许多科研人员，即使口口声声说着热爱，心里有没有哪怕一点点的质疑和失望？似乎境况都很类似。你有没有发现，当年的满腔热血，渐渐变成了一条所谓人生规划：出国读phD——找教职——升职，而其中贯穿的一个主旋律就是：发好论文。即使我不明白我的科研有什么实际意义，但至少论文也算是一种意义吧？除了维持生计，也许在某一个细微的点上，我还能对人类科学进步做出一些微小积累——也许多年之后，我们的科学水平有了更大的进展时，我的某个研究结论就可能对那时的人们有所帮助，产生意义。若是如此，我便也可以安息。
可是，理想在哪里？
理想是种让人不安的东西，它的光已被遮蔽起来。
可是，人性的光辉在哪里？
人性的光辉，那是什么。
可是，知识分子的社会责任在哪里？
可是，我将拿什么报答我的祖国？
可是，我有什么优秀于众多美国同行的地方，可以让我在认知心理学领域有所建树，而不是挥霍人生，放弃理想，随波逐流？
&amp;nbsp;
这时代！这是最坏的时代，也是最好的时代！让我如何在大洋彼岸安心写我象牙塔里纯净无瑕、不谙世事的论文，看着一个时代在中国上演一幕幕悲欢离合？让我如何等到多少年后多年助教熬成教授，在盼来的向公众传播科学的机会里作为“心理学家”简短地接受两句采访？我的理想里，作为知识分子，应该在一个社会转型的时候，“投身和参加那种促使旧的和不合理的东西消亡的活动中来，并促使新的、合理的、有利于个性发展和社会民族生存发展的这些东西，促使这种新的东西诞生并推动它壮大起来”——如果我还爱心理学，我知道心理学明明本可以做到！即使做科学家，要做公众科学家，也要做对公众福祉有意义的科学家！为什么，为什么偏偏是认知心理学，为什么心理学让我感到如此无力？
我受够了为科研而科研的象牙塔，受够了这种“到底意难平”的折磨，“郁郁不得志”的质疑。《吴宓日记》里曾写到，炮弹攻击北平，他坐在被子里边，墙在震动，他坐起来，觉得炸死也无妨啊，想想自己在这个时刻对国家一点用也没有，活着有什么意思呢？作为一个中国人，不能救国家，他就觉得活着没有意思，就非常痛苦地责怪自己；后来学校要往南走，可以继续为国家培养人才，他就非常高兴，总算还有一个报国的出路。可我觉得如果我这样下去，我就要变成一个废物，甚至连清洁工都能打扫街道，我活着有什么意思呢？
&amp;nbsp;
当一个人放弃了理想，变成一个纯粹的实用主义者，那么将再也不会困扰，没有痛苦。理想是灯塔，指导我们前进，让我们知道哪个方向是对的，哪个是错的。如果理想已经淡出，那么只剩下物质可以权衡各个选择——那么为什么不去工作呢，读完一个名校博士学位，然后去投行去咨询公司赚钱吧！被一个500强雇佣，多么快捷的方法！拿着年薪近百万，去海边别墅休年假吧！工科最好了，工作稳定赚钱又多，哪像社会科学薪酬年年垫底！
我差点也作出了类似的选择，选择让我的人生随波逐流而去。因为，你肯定不信，可是实话说吧，两年的心理学科研险些剥离了我的使命感，我的社会理想！如果说我还有血性，那是因为我还是一个二十岁的蓬勃生长的灵魂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给爸爸的情书</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/gei-ba-ba-di-qing-shu/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 04:51:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/gei-ba-ba-di-qing-shu/</guid>
      <description>by 赵轩
平静 （2011.07.28） “也许多少年后，如果我的人生最终走上了不同的道路，回想多年前这场谈话，也许我会突然发现，就在这个夜晚，我推开了人生一扇新的门。” “也不一定，也许你会发现，你的人生兜兜转转，最后又回到了原来的路。但那个时候，你的心境已经不同了。在做原来的事的时候，你的内心觉得平静、满足而快乐。” 我忘记了把日记本从实验室带回来，所以没办法把今晚的感受记下来。但无论如何，在许多年之后，我回忆今晚，一定都不会忘记这种久违的平静的感受。是的，让暑假开始，我们打点行装，不日即将上路。我不知道前方有什么机遇与挑战等待着我，我只是知道，我不喜欢为了安逸和懒惰，囿于我的safe zone。嗅一嗅这个充满可能性的世界。那些相似的人，那些不灭的梦，也许正在不远处等你呢。 给爸爸的情书 （2010.07.30） 亲爱的爸爸：
刚才手机又没电了。考虑到天着实已晚，所以不再给你回电话，希望你和妈妈早些睡觉，做个好梦。
写这封信，不是为了向你继续兜售我在电话里没讲完的白日梦般的“宏图伟业”。我选用纸和笔写下这一封信，因为我相信，纸和笔最能承载我内心真挚的感情——当然，相比于你们无私而又伟大的爱，相比于你们二十年来对我的所有深情付出，仅这样薄薄一张信纸，是无论如何，都远远不足以承载你们对我如山的恩情的。
&amp;nbsp;
在电话就要断线前，我听到你说，“我就像一只茫茫大海上的小船，不知道自己要往哪里去。”爸爸，当我听到你这句话时，我所有急不可待地向你谈论我的宏图伟业的躁动，都突然消失了。一瞬间，世界非常安静，所有声音——包括我自己那毫不喘息的喋喋不休的声音——都像潮水一样后退。爸爸，我想我突然懂你了。我也突然明白过来，这个时代的步伐如此之快，信息爆炸的年代里，知识与理念的更迭令人如此目不暇接，对于像我一样二十岁的年轻人，接受新的信息尚且不是易事；而对于你们，我却常常怀疑你们的想法跟不上时代，并且常常心平气和说不了几句就失去耐心甚至暴跳如雷，这有多么残忍多么不公平。
爸爸，事实上，我为你感到骄傲。我不知道当我把SAS这样一个全是英文的、甚至让学习英语是多年的我都感到头皮发麻的巨大的网站抛给你之后，你和妈妈究竟花费了多少时间和精力才找到了旅行线路图，用中文把它搞明白。想到这一点，我非常的自责和心酸。但同时，我也非常为你骄傲——你是如此了不起的、充满学习精神、具有民主思想的父亲。你并没有因为了解新时代的新思想（甚至用你看不懂的英文）的任务之艰巨而拒绝努力，你也并没有因为比我多出二十几年的阅历，以及作为父亲的威望，就断然将自己的想法强加于女儿头上。在整个过程中，你表现出来的对女儿的尊重、沟通的努力、学习的意志，让我深深地为你感到骄傲——我更加坚信，你是难得的了不起的父亲，做你的女儿，是我格外的幸运！
事实上，你们本来不需要经历如此大的冲击，接受如此全新的理念。这一切都是因为我这个不乖的孩子。也许是我年纪小、初生牛犊不怕虎，也许是我好奇心旺盛，天性格外执着，也许是我具有一点质疑精神和首创精神，也许是我有机会结识很多精彩的人和事、读一些书、想不同的问题，总之，我不是个传统意义上的乖孩子，是个敢想敢做的理想主义的怪孩子。所以，努力搞懂和认同我的思维，对你们来讲，肯定比与你们生活中见到的规矩的孩子保持思维同步要更辛苦——我实在成长得太快，一刻不放松对自己成长的要求，而我那些像洪水一样卷来卷去的想法，甚至三天两头在改变着，却每一次都信誓旦旦地、逞强般地认为自己一定正确。
&amp;nbsp;
所以，我真的很感激你们的宽容和令人肃然起敬的开明，以及你们倾听与理解的努力。我也同样希望，我们能够进一步推进全面和深入的沟通，使得在作出有关前途的重大决策时，我不用再逞强，客观问题可以得到全面剖析，每个人的意见和感受都被尊重。
我一直相信，孩子的成长，也是父母心智的第二次成长，他们需要用相对新鲜的眼光探索人生的意义，思考选择的标准，并且体验这种在人生的道路上求索的感受——孩子就如同一阵清新的风，吹动中年静滞的空气，使得几十年熟悉的世界重新焕发勃勃生机。这些沟通、交流甚至时常爆发的冲突，不仅仅是子女成长的机遇，更使得父母重新理解自我、发现未知、完善对人生的理解、获得身心的成长。因此，无论年龄与资历，都应当抱着开放的心态，坚信成长是一辈子的事情。我不仅仅在乎自己，我也在乎你们心灵的快乐与灵魂的成长，因为我相信，我们一家人应当携手成长、相互鼓励、共同进步——是缘分让我们三个人从茫茫人海中走到一起，相互分享人生中最宝贵的东西。
&amp;nbsp;
其实，今天已经很晚了，但我真的很高兴我终于下决心动笔，给你写这封信——我一直很想写信向你表达我的敬意，甚至一直希望能给你和妈妈分别写个传记，写写你们的故事。在我眼里，你们是卓越的父母，如此无私、正直、开明、具有远见与卓识——你们如此万里挑一，我成长中的点滴成功都应该归功于你们的栽培与奉献。
甚至，就在我寻找信纸的短暂间隙里，我又突然想起很多过去的点滴故事。
我想起小的时候你曾经买过一本毛泽东诗词，每每一时兴起，就在家里诵读，尽显“指点江山，激扬文字”这般挥斥方遒的豪情，也从小就在我心中种下了凌云壮志。爸爸，我记得这本书是我们在超市中奖的时候你用优惠券买下来的——现在我长大了，我真希望能多知道一些你想要的书，把你喜欢的书送给你。
我想起你在我离家求学的日子里曾给我写过的信——哎，我真的已经不确定那是你在我高中还是大学时给我写的信了，但那字里行间的诚挚关怀与谆谆教诲，令我备受感动，也很愧疚于一直没有给你回信（好在我现在终于回信了）。我也深深记得你和妈妈在我18岁时寄来的长信，你们给了我最好的生日礼物，不知令我开心得多么手舞足蹈，也令多少朋友羡慕我有这样好的父母！在我叛逆的青春期，在我低落的时间里，我抗拒你们靠近我的内心，你们就小心翼翼地在我的博客留言，装作陌生人给我送来鼓励的温情，被我发现身份之后又仿佛像个做错事情的孩子。你们的爱力透纸背，你们的教诲充满远见卓识，令我终身受益。
我想起我是个小小孩的时候，你也是个年轻的小伙子，我最喜欢跟着你吃，跟着你玩。你喜欢钓鱼，所以小小的我也可以有自己的钓鱼竿；你喜欢吃拉面，所以我很小就能一人吃一份排骨拉面；你每周带着我去爬山、去郊游，夏天麦子丰收了，我就在田里捡麦穗吃，农民伯伯很喜欢我们，还从树上摘桃子送我们。你待人热情又豪爽，在医院有一帮铁哥们，所以从小我周围就热热闹闹不缺人气，大人聚在一起打麻将，我们孩子就在一起捉迷藏。爸爸，你是如此血性的可爱，若是你年轻的时候，我也是个年轻的姑娘，我一定会爱上你。
我想起你们在我教育的路上，为我倾注了多少心血，你们的无私令我在每每想起时感动不已。我们不是有钱人，可你们觉得值得去做的事情，从来没有一次让我的愿望落空。我小的时候在床上打滚要学钢琴，你们勒紧裤腰带过日子，省吃俭用买下了一架钢琴。虽然你们并不指望我以此谋生，只要我高兴就好。我知道，我从小就是个烧钱的孩子，学习钢琴、小提琴、吉他等等乐器，参加美术、书法、武术、轮滑各种辅导，喜欢读书，你们就一次次地把书从新华书店往家里搬——你们从来坚持书要从新华书店买，因为你们担心盗版书里的错别字会影响我识字，这和其他同属工薪阶层的父母是多么不同！虽然没有零花钱，我从小到大不愁吃、不愁穿，不但被你们像平民家里的小公主一样精心呵护和教育，甚至随着我长大，你们肩头的压力没有减轻，反而背负上了更加沉重的教育开支。去石家庄读书，去浙大读书，想出国交流，仅仅自己做个决定，就伸手向你们要钱——噢，爸爸妈妈，人家说闺女是给别人家养的，那么，你们为什么能这样无私，和工人一样每天吃食堂的饭菜，却为我奉献这么多？
我想起的，不仅仅是资金上的支持，我知道我这孩子特别不懂事，但你们却可以如此宽容的包容我。拿我不喜欢回家这点来说——我总觉得外面有忙不完的事情，仿佛比回家休养更“值得”，而每年呆在家里的时间不过十几天甚至几天。一年到头，你们把自己的孩子盼星星盼月亮的盼回来，可她却不肯多呆一天，你们虽然心里难过，却总是能接受，甚至鼓励她去到世界中追寻更多的梦想，比如环球游学，比如出国深造。我当然理解把女儿“嫁给家门口鞋匠”的好处，也理解一个又一个本该家人团聚的中秋节、端午节、元宵节、春节，女儿却都不在身边的寥落，可你们却如此无私地包容了我这个格外不懂事的孩子——你们究竟要多么伟大，才能一直站在她的身后，默默支持着她的成长？
&amp;nbsp;
我想，只有一个充满着爱与信任的家庭，才能抚育出这样一个勇敢得没心没肺的孩子，闯荡天涯都不孤独，一路有温暖相伴。
也正是因为你们的正直与诚实，你们热情对待朋友、友善对待家人，你们令人惊讶的高尚品质，一直教导着我人生的路应该如何去走。你们，是最令人崇敬的楷模！
&amp;nbsp;
这一年里，我又只能在家里呆上几天，随着年纪长大，这样无奈的事情难免常常发生。但我希望你们知道，我时常记挂着你们；我更希望你们知道，我也期待着看到你们的生活充实而精彩——当我们彼此相望的时候，我们可以欣赏彼此生命的风景，并因此而更加受到鼓舞和支持！
&amp;nbsp;
爱你和你们的，
贝贝
 7. 30 凌晨 于西溪生科院18幢504  &amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>离别的倒数72小时</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/li-bie-de-dao-shu-72-xiao-shi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 02:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/li-bie-de-dao-shu-72-xiao-shi/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.04.25）  （昨天通宵后拍的日出） 当我来这里之前，我从来没想到，我的旅程，也有结束的一天。 当这一切已然戛然而止，毫无反抗余地，我却仍然恍惚得如同置身梦境。仿佛San Diego只是我们停泊的一个港口，我只在这里做一天一夜的homestay，再过一两天，我将返回MV EXPLORER，和大家一起，探索下一轮课程，驶向下一个港口。 可不是么？我们的船不就静静停在不远处的港口么？明天晚上不就又回船上活动了么？不是还有Alumni Gathering么？这一切不还在继续么？不是么？ 这种不真实感让人一阵窒息——若不是我突然想起，即使明晚回船，你们也都已经不在了。 倒计时数到0，2011年4月24日就这样过去了。 4月22日之前惹的祸…… 20日和21日分别是A Exam Day和B Exam Day。我只在A day有考试，却在考完最后一门Global Ethics之后继续悲摧地熬夜写Stress Management已经于考试时截止的论文，直到不知凌晨几点。 所以B day就睡得昏天黑地，中间间或Stress Management教授发邮件说“你这论文截止了，顺便说你没交练习册，把作业给我在明天早晨8点前交过来”，于是在所有人都已经考完试狂欢的B day晚上，我结束了Alumni Ball，吃完甜点，在七楼跳完舞，我一看表，这不已经第二天了么…… 4月22日 00:00/01:00 假面舞会之夜的余热未散，在朋友房间一起看舞会照片。这一天零点要变更时区，把时钟拨快一小时。 02:00 不行，我得向Chloe借Stress Management练习册。哎呀，不想写作业。 03:00 游移到Deck 6的餐厅想讨些食物吃，一边等着玩真心话的几个中国学生结束游戏回寝室给我拿食物，一边写Stress Management练习册。他们玩真心话口味太重，不能忍，偷饼干一袋，拂袖离去。 04:00 哎呀，好麻烦的作业。 05:00 哎呀，怎么刚写完两章，还有十三章呢。 06:00 出太阳了，去甲板上拍日出，原来几个中国学生也通宵了，也在围观太阳…… 07:00 教授们都起床工作了，我只能乐呵呵地说“早晨好”。 07:30 写不完了，有多少交多少吧，反正也不要学分——而且这门课好没营养！ 08:00 吃完一成不变的土豆泥+辣椒汁+番茄酱的早餐，睡啦睡啦。 09:30 每个房间都安装的扬声器里又传来Marti令人血脉贲张的声音——闭嘴！你就不能别打扰别人睡觉！ 10:30 Union里的全体会议，Marti指示最后这两天关于打包和毕业reflection的一切信息——怎么突然就要结束了呢？ 11:00 1点到3点还要在图书馆工作两个小时，可我最喜欢的Dean Dan要在1：15演讲。 12:00 和图书管理员Mary商量的结果是，我就从12:00工作到13:00，然后14:00到15:00。花了50分钟把船上小朋友们的书架整理清楚了。 13:00 赶紧吃两口饭，虽然又是鸡肉，但是有葡萄。 13:15 Dean Dan的演讲是什么来着，反正很好就是了……z 14:00 Student Panel在开会，同时图书馆也在开会。图书馆本学期的工作结束了，大家一起合影留念。最爱图书馆~最爱Mary~ 15:00 Re-entry Session 1，各种讨论……zzzzz 16:00 Re-entry Session 2，各种讨论……zzzzzzzzz 16:50 赶到Deck 8，和Laura一起在Semester At Sea的大logo下面合影！ 17:00 Re-entry 闭幕式，Dean Dan讲话，提到把一个名词和这段记忆联系起来，所以每次提起这个单词，就会即刻被带回到这段记忆。我们一起喊自己的词。我们一起喊自己的词。我的词很俗，就是change（改变）。我知道，这是一次life-changing experience。 17:30 Suzie过来叫我去合唱校歌。John走了Paul来伴奏。 18:00 Sea Council开会，为了庆祝大家圆满完成任务（其实什么都没干），大家来谈一谈自己的心得体会吧……重点是公款瓜分冰激凌蛋糕！ 19:00 带一块冰激凌蛋糕拿去给Deck 5上的中国学生吃，唉，晚上是猪肉。 20:00 在机房拷public folder的文件，据说21:00文件夹里本学期的文件就要悉数删除了。 21:00 Sea Meeting，我所在的mediterranean sea在Deck 5餐厅开会。发放有每个人照片和联系方式的花名册——真奇怪，今年怎么没有Year Book。 22:00 打包行李。仅仅衣服就占了我旅行箱的3/5，而且不包括鞋子…… 23:00及其后 ZZZZZZZZZZZZ 4月23日 09:00 打包。今天行李就要入库了，抓紧时间。 10:00 打包打包。 14:30 Mediterranean Sea的行李入库了。 15:00 Convention！本学期的最后一次全员大会！各种精彩的演讲！作为毕业生，我们带着夏威夷鲜花编成的花环排队入场，一个一个人地，从院长 Dan和院长 Lisa手中接受毕业证书、拥抱和祝福！哦耶，我毕业啦！（被浙大pia飞，你毕业论文还没写完呢马哲还没修呢，想毕业没门！别延毕就行了！）合唱队一起唱校歌Off the Sea！ 17:00 拿着“爸爸妈妈，谢谢你们带给我这个世界”的彩绘纸和我的SAS毕业证书拍照。 18:00 不少人都在我的毕业证书和彩绘纸后面签了名~搞定SAS成绩注册系统，吃饭去。 19:00 及以后就是各种闲逛啊灌水，船上到处走来走去拍DV和照片，相互签地图。把所有的DV导出到移动硬盘上，仗着从Paul那里接来的无限Internet灌水啊传照片！ 4月24日 00:00 时间不早了，快点做Thank-you Card吧！我标志性的Thank-you card，粉色信封，手制镂空印花，黄色信纸~数一数要做15个卡片。 01:00 一边灌水一边做卡片。 02:00 灌水，做卡片。 03:00 灌水，做卡片。雅芝去睡觉了。但其他几个熬夜狂人现在肯定没睡……在玩杀人游戏……船上至少有三分之一的人都选择了通宵，到处熙熙攘攘…… 04:00 做好了，把卡片留在每个人门上。仗着我在图书馆工作，有图书管理系统的密码，可以查到任何一个人的房间号——这是我为什么能找到每一个人！ 05:00 据说6点10分日出，最后一次日出，一定要看！先睡一会儿……zzz 06:00 甲板上冷死了！！！这是什么天气呀，寒风刺骨还下着雨……肯定看不到日出了，回去睡觉去！ 09:00 我把最后一顿早饭睡过去了……开始收拾随身携带的行李。开始准备道别。走廊里，室友Jessie在和另外一个人说，“In case I cannot see you in the rest of my life, take good care”，我重复了一遍，突然很想哭。 10:00 开始按照Sea的顺序陆续下船了……我们mediterranean sea是第六个，第一个下船的是Red Sea。聚集到Tymitz Square的Gangway旁边，朋友一一拥抱道别……我好像有一种漂浮在空气中的不真实感……这一切结束了？为什么我难以相信？也许只是别人的故事吧！室友Maria走的时候，我看着她，终于生生地哭了出来。 11:00 下船的人一一离开。我错过了谁，我错过了谁！ 12:00 拷贝了一份SAS11的录像。头顶上终于叫到了mediterranean sea……不，我不想走…… 12:30 我要和他们一起吃完午饭再走……午饭是牛肉和葡萄，还有weicong的旺旺雪饼。 12:50 我走了。 13:00 通了关，在海关外面的闲聊和拍照，和几个国际学生一起拍了一张被我们戏称“global south”的照片。 13:40 终于和Alice的父母电话接应上了——我今天去她家落脚。原来他们在码头那边。 13:42 那门口不是John吗？John！John！！！ 14:20 来到Alice家里。看到她的照片，又开始很想念她……这是一个很典型的加州的house，也带有很典型的美籍华人的风格。 18:00 和叔叔、阿姨一起去吃中餐饭局。在座的都是，用阿姨的话说——San Diego的侨界领袖。人大代表、政协委员、学院院长……听他们谈话，我真有“胜读一年书”的感觉，深感自愧不如。社会是本大书，这些人竟能把政策玩得通透，把格局剖析得精细，再加上关系四通八达——我们大学生，有激情是长处，但真是太嫩了。 我静默地坐在原处，回忆起，从一个入学时普普通通的女孩，四十五度仰望天空笑得一脸痴呆，如何慢慢地被领着看到这个世界的更高处。Crimson以及与Alice的相遇是一个转折，GT与和Yale的实验也有帮助，卓越人才，各种申请和失败，Semester At Sea……今天坐在这里和一群平常神龙见首不见尾的人一起吃饭，明天坐着传说中的Limo去度假房无边无沿的游泳池派对——简直就是gossip girl里面的情节。我必须说，我并不崇尚这样的生活，只是人生的某种经历而已。如果还有什么感慨要抒发，那仅仅是一句，即使是像我这样普通家庭的孩子，也可以做到很多。 零点已经过了很久。SAS已经结束了。Downtown的某一座房间里，有几个中国学生今朝有酒今朝醉。有人已经搭乘飞机离开。远处的郊区，有一个人正在试着为回忆结尾。 但每一个结束，都是一个新的开始。我说，这是一个life-changing experience，所以下面的节目，才刚开始。 于是就到了这一刻。写得很累了，不如睡去。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0402：今天又是好日子</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/lv-xing-ri-zhi-0402-jin-tian-you-shi-hao-ri-zi-2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 04:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/lv-xing-ri-zhi-0402-jin-tian-you-shi-hao-ri-zi-2/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.04.02） 2011年4月2日，22:15。天晴，微冷。从上海驶向台湾。26°45.60N，124°0.00E。船速16节。GMT +8:00。
亮点：
• 因为我的Hangzhou Trip，名字出现在今天的Dean&amp;#8217;s Memo。
• 一场改变生命轨迹的讲座——this is my life trip。
• John给我写的歌。
• SAS明年将提供全额奖学金，同学们请引起重视。
&amp;nbsp;
8:30. 唔，又被闹铃吵醒了。睡了八个小时，却完全不够似的。我打开床头灯，室友翻个身把枕头捂到头上继续睡……仔细感觉一下，船几乎没有震动，看来又是个风平浪静的好天气。
8:45. 当我正准备翻身起床的时候，室友突然起床，一个箭步冲到洗手间开始洗澡……我只能在门外徘徊，一边打开电视听音乐，聊以打发时间。
8:55. 室友还没有从洗手间出来的意思……我不得不免去洗脸的步骤，潦草梳一下头发，吃几个国内带来的奶酪豆，就赶去图书馆开始新一天的工作。
9:01. 图书馆的工作一如既往，大约就是把整个中国期间的书籍都整理回书架，图书借还，增加新书，夹缝插针查一下邮件，上一下校内。
11:00. 整理书架的时候，发现了一本翻译得很神的《道德经》，还有一本巨可爱漫画版的《庄子》，统统借回来。
11:07. 下班了，开始用新买来的移动硬盘把船上公共文件夹里的资料拷贝以作收藏，顺便回顾我们旅行中的照片。
11:30 坐在图书馆的吧台外面开始填SAS Global Ambassordor申请表。
12:30. 午饭还是一如既往的难吃。只吃了一点炒米饭，一根香蕉，和半个梨。
13:00. 发现船上居然还有一个Brown心理系的博士生，遂在他的门上留言，想约个时间咨询一下Brown这所学校。
13:10. 回寝室，发现门上有一张appreciation的纸条，原来是Matt小盆友感谢我带领Hangzhou trip，并介绍我的好友柯唱给他们的Beijing trip。于是我开开心心地跑去读Dean&amp;#8217;s Memo，发现我的名字果然在今天的感谢专栏里面，心里乐开花呀！
13:20. 收到船上帅哥摄影师的邮件，说想在到台湾之前补录一点关于Hangzhou trip的采访。
14:45. 又要收拾收拾去上Stress Management课了。课上我们小组讨论如果在大海中间失事，清单中的15件物品如何按重要程度排序。从组里一个常登山的同学处学到，原来镜子可以用来“发送”信号，在野外旅行中非常重要！
16:15. Global Ethics课上讨论的是人口问题。然后布置了期末论文，并且发了上一次考试的卷子。
17:30. 到处找那个Brown学生而不得。不知为何合唱团没有集合练习。晚饭难吃胜过平常，只好吃了4块猪排聊以充饥……
18:35. 在Deck 5看到Dean Dan，本来想和他预约时间聊一聊未来的选择，却无奈他被一群人包围，不方便沟通。
18:45. Union全体会议，讨论有个同学爬长城掉下来摔到昏迷的事件，再三强调安全问题。
19:10. 由上海到台湾期间的inter-port lecturer，即两个美国外交部工作人员讲解他们在外交事务上的种种工作。我觉得我在不经意间走得离我的“命业”又近了一步。我又开始动摇应该选哪个graduate program。我预约明天6点钟的晚饭和她谈一谈。她让我看到了我一直以来的热情所在。如果我们知道我们想做什么，又如何忍受绕那么一大圈以抵达最后的目的地？顺便感慨，原来这个世界上有这么多好玩的项目，却都是only U.S. citizens are eligible。也许我应该研究生推迟入学一年，去北京游走一下，找找机会？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0301：船长的晚宴上终于能行云流水地晃红酒了</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0301-captains-dinner-was-finally-able-to-fill-the-gap-in-a-shake-of-red-wine/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 00:44:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0301-captains-dinner-was-finally-able-to-fill-the-gap-in-a-shake-of-red-wine/</guid>
      <description>by 赵轩
&amp;nbsp;
（2011.03.02） 3月1日，晴有阵雨。GTM +4:00。略有风浪。
印度洋的海水碧蓝，全然无绿色的碧蓝。
脑海中积压了太多想写的经历、观察、感悟，但时间总是有限。所以想写的文章只能再往后推，今天就写篇日志忠实复原一日生活~
&amp;nbsp;
今天是Global Studies的第二场Reading Quiz，早晨醒来之后就到Main Dining Room的考场打酱油。
9:00-11:00是图书馆的工作，今天也不忙，所以先读了一本有关Dim Sum（就是“点心”的音译，主要指的是粤式茶点，那种放在小小的蒸笼里，服务生推着手推车到处转的美味早茶。除了原来在浙大的时候，常常在名人名家海鲜工坊吃3块钱一笼的虾饺，我这辈子就吃过一次Dim Sum——去年春节早晨，我在纽约的唐人街过春节）的书，大概了解一下各种美好的食物用英语怎么说。几天前我和Chris在Union（我们最大的报告厅）做了一场travelling in China的讲座，这两天可能要做Having Fun in China——我太想谈谈中国的各种美食了，昨天晚上研究了一晚上西安小吃！西安！我暑假想去西安吃小吃！
然后简单翻了一本印度食谱，为印度的美食之行做准备。记得原来紫金港后面望月有一家印度餐厅，他家的绿咖喱真是无上美味！迫不急待要去印度哇咔咔！
（作者按：绿咖喱是泰国料理中的咖喱，到印度之后才发现我犯错误了。）
还有一点点时间才下班，我一边继续吹杭州美景的牛，一边开始读一本《Eating In China》（“文化中国”系列丛书之《中国的吃》），这本书一直陪伴我去Dining Room，和我的整个午餐时间。下午2点左右基本翻完了一遍，我觉得我对于中国食物20年来积累的各种经历和听闻都被唤醒了。
这件事真是很有趣——当你被放在这个多元文化的环境中，当每个人都在计划着他们在中国的旅行，走到你面前咨询你有关中国的事情，你从根本只知道华北平原到江南的一点小事情，到不得不快速学习各地的风土人情，好为他们作一个有关中国各地的介绍，我作为一个中国人，对祖国大好河山的理解突然之间就被大幅提升！
虽然这也许只是假象，毕竟，我依然从来未曾去亲身体会那些城市的传说。但我觉得，我现在即使背包上路，走遍中国，也已经在心理上准备好了。
&amp;nbsp;
在床上懒洋洋地睡了Stress Management的半节课之后，我终于决心起床去听课。其实这门课巨休闲——进门后在地毯上一坐，果然今天又是讲座，那个负责宗教的LLC一顿神侃自己的心路历程之后（真搞不懂他在讲什么，我的心路历程比他坎坷多了……大学里不时情绪崩溃就是证明……），带我们上Deck 7去看着印度洋做water meditation。要说water meditation，其实就是看着大海做腹式呼吸，囧里个囧……做着做着，突然下雨了，于是每节Stress Management课例行的在甲板上打太极也免了，回教室，鸟兽散去。
然后是4:15-5:30的Global Ethics，今天还是用35分钟讨论Just and Unjust War。然后电影看的是越战的素材（我发现我得有时间研究一下越战……）。一谈越战，肯定是反战题材啦~美国人总是喜欢把把柄教给我们，真好，这就是美国式的自我反省~
（前两天我们的Cultural Group Discussion还在讨论“ugly American”的话题，而其实除了他们自己觉得很ugly，我一直觉得美国人还成啊，比较arrogent的明明是法国人嘛——原来，觉得自己民族ugly的绝不仅仅是中国人和日本人。也许每个民族都因为看得太近太清楚，所以觉得自己很丑吧？）
（我昨天晚上还和Bill和Jack——前者来自Baby Boomer，后者来自Generation Y——讨论美国的爱国主义教育来着，结果发现他们爱国主义教育真是不输中国！有空再谈！）
&amp;nbsp;
下了课，又是合唱时间。今天John给我们带来的依然是Geographical Feature这首歌，这首歌也才华横溢！这首歌创作于几十年前，作曲家为了证明完全没有曲调，仅凭语言本身也可以创造出乐感而创作了这首歌。四声部全说唱，仅仅靠不同的声部间音节的配合，真是华丽而梦幻啊！
不过6点钟Sea Council（就是学生自治的学生会，我是我们Mediterian Sea的两个代表之一），所以只能提前退出合唱练习。我最讨厌S.C.开会啦，超级无聊，又插不上什么话，所以就光听着了。
7点钟终于散会了，回寝室洗脸梳头换衣服，准备8点钟的Captain Dinner。船长请客就是正规，若干天前我就收到一封花体字的邀请函，请我在今天晚上8点在五楼Main Dining Room参加晚宴。据说要穿得小正式，所以就花了40分钟各种梳洗打扮。不过化妆好麻烦呀……我最喜欢的还是每天早晨起床，脸也不洗，头发也不扎，穿着人字拖就上课去了——感觉特别自由自在！
&amp;nbsp;
Captain Dinner也就是西餐那一套啦，你的座位前放着用花体字印刷的你的名牌，腿上铺着餐巾，左b（bread）右d（drink），左边是三把叉子，还有一个面包盘和一个面包刀，右边是三把刀和一个汤勺，前面是甜点的一副刀叉，三只高脚酒杯，各用来盛水、白葡萄酒和红葡萄酒。从面包开始，然后是前菜、汤、沙拉、主菜、甜点、咖啡，餐具从外向里一套一套用，最后用最上面的甜点刀叉……这一堆都是Alice去年冬天在Yale教过我的，当年在浙大上“礼仪通论”课程的时候我也仔细学过餐桌礼仪……
但重点是，我终于会端着酒杯行云流水地晃动红酒了~这个是前段时间在南非的葡萄酒庄园苦练的结果！
&amp;nbsp;
（画外音：空气在品酒中的作用举足轻重。对于上好的陈年红酒，由于红酒氧化之后口感更好，所以不但要提前开瓶醒酒，每次喝之前也要摇晃酒杯，使得液体与空气充分接触。
晃动酒杯的方法有两种，一是拿起酒杯向内摇晃，这种方法杯子悬空，要晃动得均匀，看起来比较拉风，需要小练习；另一种方法，是用食指中指夹住杯脚，整个手掌平贴杯底，将杯底压在桌面如同磨墨般地旋转，这种方法非常简单，一学就会。）
还记得我与Hans&amp;amp;Bonnie一家的南非葡萄酒庄园的品酒之行？鉴于当时我们在两个不同的庄园品了近20种不同的葡萄酒，而每一种上来之前都要执行观色——晃动——闻香——品尝——回味的流程，所以我有机会进行充分的锻炼——不辜负Hans&amp;amp;Bonnie的训练，这次我已经可以把红酒拿在手里晃得行云流水了。
&amp;nbsp;
整个晚宴从8点开始，终于在晚上11点10分散场……吃完就开始回复邮件，然后写今天的日记，转眼就到了凌晨2点。
好在基本上也写完了，收摊之后给船长和Dean Dan做一个Thank-You Card，就可以睡觉了~明天早晨8点还有课呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0228：就这样被渐渐改变</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0228-and-it-was-gradually-changed/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 07:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0228-and-it-was-gradually-changed/</guid>
      <description>by 赵轩
航海的日子就是，无风浪的时候乐不思蜀，有风浪的时候晃得晕得恨不得明天就弃船回家~
这个学期真神奇，接触各种在浙大接触不到的知识！几天前还在读Rawls的《正义论》，最近又换成了《Just and Unjust War》，刚才还在愁眉苦脸地读《Disgrace》（某年诺贝尔获奖小说来着，这类作品我总是恨不得敬而远之……）的评论，转眼又在研究Gini指数应该怎么计算。明天Global Studies又要考试，这门课带着浓浓的发展研究意味，我在心理学实验的时候，脑袋里哪里想过这些东西呢——发展研究，你说的是发展心理学？哦，不是？什么是发展经济学？
Semester At Sea，就是要这样潜移默化地改变你，把你的头脑推上一个新的舞台。跨学科，跨文化，跨性别，跨种族，跨国界。
&amp;nbsp;
另外改变的就是，SAS是一次旅行的启蒙课，教你越来越学会自在地在任何一个突如其来，或者早有准备的目的地的前——无论城市，还是农村——开始旅行，自寻乐子。
用一双文化人类学的眼睛看周围的世界。
搭讪。询问。记录。和陌生的居民或者陌生的旅伴相处。
每个城市都有每个城市的独特之处。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海上漂流散记</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/walden-drifting-at-sea/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 01:54:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/walden-drifting-at-sea/</guid>
      <description>by 赵轩 （2011.02.18） 太阳沉下去，星辰升起来。
远处的天际浮着一层熹微的光，风扬起的浪花吹成一阵蒙蒙的雾。
甲板上的阳光收敛起最后一丝温度，大西洋的南端一路游来南极洲的企鹅*。
2月17日，星期四，GMT+2:00，依旧是风很大，天有些冷。
&amp;nbsp;
我们的船在Cape Town附近的海域逡巡了数圈，仿佛迷途的羔羊。预定早晨八点进港，因为风浪太大，船无法停泊，便一直在港口外的洋面上漫无目的地飘来荡去。
午后的时间一切都很闲适，没有考试和作业的一天，压力顿时遁形。我在五层甲板上摊开一张躺椅，带上太阳镜，翻开《浮生六记》，良朋美景倏忽过，盛世难再得，及时当行乐。
海上扬起阵阵彩虹，风吹过的海面碧波荡漾。
&amp;nbsp;
“在稍远一点的地方，回想我的大学。”这句话突然浮现在我脑海。
在稍远一点的地方，回想我的大学。在这艘远航的船上，这种感觉已经陆陆续续浮现了很多次。在漆黑的夜空下，在长长的走廊，在边弹琴边唱歌的时候，在面对又一场日落。
我想起入学第一天的素质拓展训练，那时候05级的学姐学长带着我们做游戏，有一个环节是让我们写下大学四年的目标。
我依然记得那时候我写下的话：成为一个传奇。
真奇怪，那时候刚满十七岁的我，为什么如此希望成为一个传奇？
现在想来，无论你走过的历程如何努力着不同，回头看来，不过都是些稀松平常的事情，淡淡一笑而已，传奇真是太远了。
&amp;nbsp;
记两笔近日的小事。
前天晚上freedom in creation在Union义演，我弹琴王帆唱歌，然后我们一群中国学生一起唱《明天会更好》。演出非常圆满。
昨天晚上pre-port meeting，John弹琴，我们一群人一起在Union所有船上成员前合唱南非国歌，好开心，这首歌实在美极了。
今天晚上talent show，在Union唱《想你的365天》，这次是独唱，紧张得声音抖抖抖。。。
哈哈，在浙大从来没有表演的机会和勇气，来到这里，就是为了尝试各种不同的事情~生活乐趣了很多。
我还有很多事情没有实现——继续加油，不放松！
&amp;nbsp;
*作者注：“从南极游来的企鹅”，虽然浪漫有余，但是准确不足。我暑假在某海洋博物馆参观的时候，才学到这种企鹅是非洲大陆最南端的本地企鹅，叫做“黑足企鹅”，特此订正。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日记0213 &amp; 旅行日志0214：船上美女太多了，挂了挂了论文写不完了的情人节</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-diary-0213-today-i-stole-a-lazy/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 03:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-diary-0213-today-i-stole-a-lazy/</guid>
      <description>by 赵轩
旅行日记0213：今天我就偷个懒 （2011.02.14） 今天时间很紧张，就写个流水账吧：
• 早晨考Global Studies。
• 工作的时间获赠Mary一本美貌UNSCEO2011台历，有关各个国家公园。
• 给自己写信，半年后寄出去。新的点子有关global education。
• 需要买两件衣服了，喜好风格有变化。
• 练琴准备明天的合唱。
• Global ethics课程上在全班面前清唱国歌。
• 下午的合唱时间一起唱南非国歌，还有一首Freedom In Creation——这首John为Freedom In Creation写的曲子真是才华横溢，太好听了！
• 晚上参加院长Dan的讲座，我的即兴演讲获得几次掌声，非常开心！
• 教Paul唱《明天会更好》。我钢琴伴奏，与王帆一起练《明天会更好》。
困！！！！！
&amp;nbsp;
旅行日志0214：船上美女太多了，挂了挂了论文写不完了的情人节 &amp;nbsp;
（2011.02.15） 我今天继续偷懒，不写目前的经纬度。值得一提的是，我们现在在Angola（安哥拉）和Namibia（纳米比亚）的交界处，后天一早到达Cape Town（开普敦）。
&amp;nbsp;
昨天在院长的演讲上我即兴一分钟演讲，掷地有声地表示“Study is not my priority”，获得满堂彩，结果今天就遭报应了——玩了一整天，挂了挂了明天截止的一篇论文和后天截止的一篇论文都没有眉目呢！
Global Pop Culture今天研究计划开题，各国钱币研究的提案受小组通过，于是我们真的要开始做文化人类学研究了！太棒了，我喜欢我们的研究课题！
Global Studies还是睡得死去活来的一门课……
图书馆工作时间一切如常，工作结束后所有的时间都投入在排练晚上的合唱表演上。我们要为Lee的Freedom In Creation唱一首中文歌，选定的是《明天会更好》。原本的计划是我钢琴伴奏，其他人一起唱，但花了半天时间还是没有练好整首伴奏，所以最后Fan改了一段英文，我弹她唱，然后我们一起加入合唱。John今天的合唱时间都在练习为Freedom In Creation创作的一首曲子，各种打击乐器、小提琴和吉他围绕在钢琴周围，才华横溢！仍然是昨天那句话，I would die for this song！
晚上都很顺利啦，我们的节目也获得大家好评，最感动的是两个外国人Chris和Paul唱得尤其好——Paul的中文歌词是我一个一个字教的呢。
有一个小姑娘的DV展示很有启发，让我知道了怎么用DV拍细微的画面。我也要做一个这样的DV！
&amp;nbsp;
每天忙死啦，睡不够，今天就不好好写日志了~
船上美女好多好多好多哒，看久了都觉得中国的美女都长得太含蓄……Karen家的一个女儿和Lisa家的两个女儿长得美若天仙，真的是倾城倾国，美若天仙……
情人节是什么？能吃么？于是情人节晚上Union给大家发巧克力cookie吃，情人节果然好吃❤
后天去Cape Town，参加Wine Trip，据说我们的extended family要去最好的两个私人酒庄品酒，真期待啊！
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日记0212：衡量旅行的最好标准在于朋友，而不在于里程</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-diary-0212-the-best-standard-is-the-measure-of-travel-friends-rather-than-the-mileage/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 03:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-diary-0212-the-best-standard-is-the-measure-of-travel-friends-rather-than-the-mileage/</guid>
      <description>by赵轩
（2011.02.13） 截止到2月11日：
0°1′N，0°0′W。GMT 0:00。船速20.1节，水深4949米。天气晴好，海平面如丝绸般光滑。
&amp;#8220;A journey is best measured in friends, rather than miles.&amp;#8221;
&amp;nbsp;
• 今天早晨又是上课前20分钟醒来，匆匆去六层甲板吃早饭的路上，随手查一下内网邮箱，意外发现了Harvard的面试通知，真是无语。咱穷酸学生，读不起美国硕士……
• Global Pop Culture讲的是audience reception分析。好多作业要截止了，怕怕。。。下课和教授Eleanor谈我想做世界钱币故事专题，唔，算是个文化人类学project吧，也许今后可以持续下去呢，等过个几年写本书出来，以飨大众的好奇心。反正以后也是做研究，随手写写书是应该的——即使是别人的领域。
• 工作时间发现了图书馆的Year book，从SAS成立的63年至今，每一期，每一册，一本本整齐的码在书架上，简直帅呆了——你面前展现的是一段光辉的历史！旅途中可以期待的精彩！随手翻开一本，“A journey is best measured in friends, rather than miles”，突然觉得豁然开朗。
• Lee是一个很神奇的人，他是美国人，但是一年花40%的时间在Uganda（乌干达）。他做的事情就是鼓励Uganda的孩子们创作绘画，然后帮他们卖掉，募得的钱用来在Uganda打井，为当地人提供清洁的饮用水。他的这个项目叫做Freedom In Creation。他和Andrew与我们旅行一段时间，然后在南非下船。第一次遇见他的时候，第一次听他做演讲的时候，我感到非常震惊——这就是活生生的social enterprise！我们总是在传说中讲到它，但现在他们真的站在我的面前！
SAS是个多么神奇的地方！
我们还有一个教授Kottler，他也是我的stress management教授，他也在Nepal率领一个教育慈善项目——SAS究竟有多少神奇的人！
• Global Studies也要考试啦，真麻烦呀……所以这件事情成了这一天的主要压力来源。
• 今天继续学南非国歌，这首歌里面居然有五种语言，其中一种语言有很多小舌音h，我们就围着钢琴发各种古怪的声音……
• 继续吹嘘我的China trip……我要组织SAS的老少们来杭州，来浙大！
• 我们的Global Studies Study Group是我和四个复旦的学生，还有两个美国的中国学生。今天讨论的章节很有点发展研究的意味，又有一些各种经济学、社会学和哲学，复旦的学生们都是文科生，我们一起讨论的时候，有一瞬间我突然很感慨，我现在终于和一群文科生在一起学习social science了，多么神奇呀！
明早考试，咿呀真讨厌。。。而且今晚又要lose one hour——我们要来到东一区了，与祖国的时间越来越接近了！
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0211：穿越赤道之日，你瞧那束光芒</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0211-across-the-equator-of-the-day-you-look-at-the-light-beam/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 03:22:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0211-across-the-equator-of-the-day-you-look-at-the-light-beam/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.02.12） 那束光芒从海平面上升起，照耀我的白昼和夜空。
我寻寻觅觅的那道光，那道生命之光，梦想之光，你是否即将降临？
当我从Semester At Sea的旅程回去，我知道，我将带着理想回去，带着实践回去。
我不复是那个我。
我再也不要一脚踏进一潭死水的旧生活。
我再也不想做论文和实验机器。
找到理想和现实的结合。找到实践意义的途径。
&amp;nbsp;
有关“当我从Semester At Sea归去，我将不复是那个我”的论点，我将在今后展开。睡觉时间紧迫，所以仅仅记一笔简单但是意义重大的今天——我愈发感到，我大学三年半里都很少有这么紧张而忙碌的学校生活。
&amp;nbsp;
Stress management课堂上给半年后的自己写一封信，寄出去。这个主意新鲜极了，建议新生始业教育采纳。
同时列了一个SAS 愿望清单，我会在今后的日志更新。
Global Ethics几乎具有扭转我思维的重要作用，今天讨论的是Pogge的Global poverty话题，我会在最近的journal里面详谈。
同时，我发现原来即使我们的cognition知道的事实再多，emotion才是真正促使你做决策的力量。我很想从认知和神经的角度研究persuasion，尤其是如何通过情绪促使人更大程度地改变认知，并且保持更加长久。我希望这样的研究能与政府合作，更强烈地唤起人们对贫困、不平等问题的认识，尤其是增加accessibility和情感体验，从小我中走出来，关心人类的未来，关心弱势群体。
（SAS is not teaching you new facts; it is changing your emotional structure.）
下课后参加合唱练习，七八个人在piano lougue一起学唱南非国歌——实在太好听了！同时学一首神奇的四声部说唱歌曲，才华横溢，简直太酷了！这是我第一次参加合唱，我与音乐老师John是在加纳捡可可豆的时候认识的，他超级nice，每次我们见面都拥抱我，我们俩开心得就好像一个星期没见似的。由于太喜欢这个老师，我就参加合唱队了~
晚餐的时候和Jack一起聊起来对于人类将在200年内灭亡的担忧，很久没有聊过这么沉重的话题，也很久没有找到同样对科技进步持否定态度、对人类未来在悲观中寻找力量的人了，仿佛遇到知音，在甲板上一边吃着晚餐望着大海和夜空，一边就差点眼眶湿润……
晚上10点钟七层甲板的pizza party，各种socialize各种开心啊！要说socialize这个话题，这一年半里我的感触实在太多了，改日谈，改日谈~
顺便说，早餐后第一次感受到什么是heart burn，不太舒服，不过这经历很新鲜。
唔，今天的流水账就到这里，作业完不成啦！
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日记0206：非洲大陆前夜•不要为了未来的美好，牺牲当下的美好</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/i-often-think-back-to-when-the-zhejiang-university-i-knelt-down-in-front-of-zijins-the-front-of-this-garden-homage-although-to-a-certain-time-to-draw-up-but-can-think-about-how-many-have-been/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 03:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/i-often-think-back-to-when-the-zhejiang-university-i-knelt-down-in-front-of-zijins-the-front-of-this-garden-homage-although-to-a-certain-time-to-draw-up-but-can-think-about-how-many-have-been/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.02.06） 2011年2月5日，旅程第25天。
3°50′N，12°01′W。GMT 0:00（落后东八区8小时）。
平均航速17.1knots。风速10knots。海上无风浪，行船平稳。天气阴。海深4000m。
截止2月4日距Takoradi（Ghana）632海里。明日8:00 a.m. 到达加纳。
&amp;nbsp;
每日流水账
Global Pop Culture。讨论pop culture event的Sea Olympic论文——今后我会再写这场海上奥林匹克（没写日志的这段时间，着实有太多精彩！）。讨论广告是否在创造hyperreality，这使我联想到昨天晚上看的电影《The story of stuff》——我强烈推荐这部电影，非常可爱又发人深省的公益电影，关于过度消费，尤其是美国，如何让我们的地球陷入危机，其中惊人的数据比如：美国5%的人口消耗地球30%的能量，比如二战之后美国人均垃圾产量增长了一倍，比如6个月之后美国人购买的东西只有1%仍在使用等，同时指出了广告如何通过创造hyperreality造成我们愈发空虚和铺张的消费习惯。
Global studies。基本又在Union的大沙发里睡过去啦，音乐教授教我们唱加纳民歌，然后人类学教授Beatty讲加纳奴隶的血泪史和The Gate of No Return，然后教授Connolly介绍了一个反抗农奴制度的黑人领袖。基本都不记得了，印象最深的事就是从加纳回来第三天有reading test！看来不组建学习小组不行了！
工作。今天好像有一些DVD在整理，小忙。午餐。没什么事情，后来遇到Wei和Tian，就一直扯闲话了。昨天Jack生日。Tian今天搬到我们Deck 3。下午。收到了CK的邮件，看了几篇余光中的诗。
晚餐有猕猴桃！坐在Deck 6甲板的吧台边，晒着傍晚的阳光眺望大海，在下午5:30觅食大军出动之时痛吃猕猴桃和青苹果。和Pop culture的教授Eleanor，她丈夫Dennnis，还有其他两个stuff，Liz和Keith，一起吃晚餐。
帮两个姑娘查中国的飞机票，同时一顿吹嘘中国真是地大物博物美价廉，结果把图书馆的工作给忘记了，幸好老板仁慈-__-||
Pre-port meeting。每到一个港口之前全体shipboard community都集中在union开会，流程大约就是：哦也我们要到XX啦，来表演我们自己临时彩排的XX音乐和舞蹈吧——inport student的PPT国家介绍——LLC有说有唱地强调注意安全、不要喝酒、按时返回——field trip事项——医疗小组蹦蹦跳跳地再次强调安全——哦也我们要到XX啦。不过今天报告提到的一个数据很惊人：南非的HIV阳性比例居然有25%！
晚上继续在library hang out（如果这也算hang out的话……），先是和Chris——这人27岁，美国人，在中国工作，搞出国教育赚得盆满钵满，居然一边在船上旅行一边通过邮件工作，旅行达人，中国通，女朋友是海关工作人员（一种禁止和外国人往来的工种-__-||）这是他第三次参加SAS，他会在今年夏天参加第四次航行，我们Chinese workshop嘉宾的绝佳人选——和一个美国姑娘一起，摊开中国地图大侃怎么在中国旅行，然后又开始讨论加纳行程。夜宵归来发完给CK的邮件开始写校内流水账。
&amp;nbsp;
旅途心情
昨天全体会议上，Dr.Bill说得一句话让我印象尤深——不要为了未来的美好，牺牲当下的美好。
我突然很受震动。SAS的这场旅行是我策划、期盼、筹备了半年的旅程，为此，我的大四上过得非常辛苦。而当我牺牲了很多，终于来到这里的时候，却又在为诸如申请美国研究生院这种“未来的美好”继续纠结，无视于当下来之不易的旅行。我突然想起来谁告诉我的这句话：don&amp;#8217;t ruin even one minute on the ship！
前两天心情很不好，down到极点。但我后来发现，这件事情如同化茧成蝶。当你用旧的思维思考、用旧的眼光观察新的生活，你会发现一切变得越来越困难、越来越行不通，甚至显得无望。但正是在这样的环境中，你才能积蓄力量，反省自我，顿悟，突破，成长，豁然开朗！你会找到新的方式看问题，你会决定新的生活节奏，你会从自己思维的桎梏——无论是社会、父母、教育有意无意带给你的思维模式——中跳出来，迎来新的世界！
也许每个人的大学，都处在时不时的挣扎和迷茫中，甚至为此抑郁和绝望过。但之所以我们每次回头，都发觉一切没什么大不了，那是因为我们终于被迫直面自己，习得新的思考和行动方式，努力适应变化的环境，最终实现了一次成长，甚至飞跃。
痛苦是好事，有些东西没人能教，有些痛苦不能逃避。现在想想，这点痛苦太小，做养料还不算丰厚。今天看《芒果街的小屋》的时候，想到作者，一个拉丁裔女性书写的童年经历，发觉我的人生真的太幸福，这也是为什么我太浅薄，一点痛苦就觉得难以承受——人生到底还是太顺利，十八年来在学校里过着世外桃源的养尊处优的生活，顺利得连在船上工作迟到老板都不甩给我脸色——哎，真实生活的五味杂陈，你又懂几分！
&amp;nbsp;
最后，最感谢的还是朋友们的支持——认识你们，是件绝顶幸福的事！自从发出去《求助信》的短短几天，收到了许多许多邮件，从世界各地发来，各个年龄认识的朋友们，讲鼓励的话，讲自己的近况，讲曾经经历的迷茫和挫折，讲自己对生活的感悟……很多令人启发的语句，如果不是邮件隐私，我真的很想把它们摘抄下来，与更多人分享。我现在每天都在回复几封邮件，随手写写近况，这里每天都在发生很多事情，有很多事情讲也讲不完！校内留言的话，限于我的Internet时间太有限，无法一一回复，但每个人的鼓励我都铭记在心。衷心谢谢每一个人。
尤其谢谢吉吉和CK，你们还帮我呼朋引伴——我真为自己的脆弱而羞赧得无处容身，更为遭到围观而不好意思……
即使曾经脆弱、幼稚、无知，也不需要害怕。因为我们在成长，成长是一件好事情。
&amp;nbsp;
写在最后
最近的崩溃还是因为之前在船上的生活节奏和生活方式有待改进：
 减少学习时间，增加socialize时间（我之前每天读书到深夜，学习到崩溃……想刻苦学习何必来这里呢，西区还不够学霸么……多认识人，多做活动；多旅行，多思考。我在写信给dean要求减少一门课程，呵呵，虽然估计行不通，但至少也要make a good argument么~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我愿重回浙大，骑行湖畔，秉烛夜谈，葱油拌面</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/i-would-like-to-return-to-zhejiang-university-lake-riding-candle-going-to-happen-shallot-noodles/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 03:19:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/i-would-like-to-return-to-zhejiang-university-lake-riding-candle-going-to-happen-shallot-noodles/</guid>
      <description>（2011.02.26） by赵轩 我常常在想，到时候回到浙大，我要在紫金港的大门前跪下来，对着这园子顶礼膜拜。
虽然到时候一定做不出来，但能想想，多少已经感觉很满足。
不远了，不远了，再坚持一个月，就到中国了！
&amp;nbsp;
早晨去图书馆上班前，我一边靠在洗手间的墙上有气无力地洗澡，一边狠狠地默念：“坚持就是胜利！”已经一天没怎么吃东西了，坚持到今天中午，看看有没有什么可吃的东西。
但水还是要喝一点的，虽然也不怎么喝得进去，只是口水分泌个不停，味道都是酸酸的奇怪。
昨天晚上和雅芝一起看《萤火虫之墓》，关于二战时期日本本土上两个孩子的故事，看到他们在山洞里烧白米饭吃，羡慕得两眼放光……后来也许是因为这部片子太感人了，就忍不住泪流满面（看过这部动画的筒子们懂的，我另一个船上的朋友说，看完这部动画片难受了一两天），一哭就停不住了，浪费了雅芝许多纸巾，后来，在餐厅墙角的地板上坐了下来，到凌晨一点，才终于觉得好了一点。
船这东西真是太特殊了，我想，居然让最强悍的心灵都思乡得崩溃了。14岁离家到另一个城市求学，大学又从北方迁至南方，每年寒暑假加起来，家里只能待十几天；最不孝的是，每逢春节，就直往外跑——虽然我都不知道这个独立的性格是怎么养成的。
但船实在是太特殊了。不要嘲笑我受不住一点苦难——换你过来，你试试！——再说，我不还在坚持着要挑战自己么，这感觉比在瀑布下打坐的忍者也不差多少……
近日风浪很大，加上两天就调快一小时（我们已经在东四区了），总觉得不是很舒服。晕的时候就特别想吃些清淡的食物，但船上做菜除了放奶酪就是放奶酪，到了美国人手里什么东西粘粘嗒嗒的就是一摊浆糊，要么就是油煎油炸，哪能和清秀可人的食堂二楼比呢？凡是有盐的东西都有奶酪，凡是没有奶酪的东西都是甜的，最后我只能思念榨菜了……近两天每天就主要吃水果度日，早晨固定三种水果，午餐和晚餐是另外三种。不带变样的。结果ares那天还安慰我说，有水果吃就不错了，让我很想用最近船上中国学生流行的一个短语回敬：你妹！有你这么安慰人的么！
下次出行坐飞机！环球旅行很精彩，但一天天坐在船上绝对不是盖的……
&amp;nbsp;
唔，3月25日至4月1日回国，让我匍匐在浙大面前，亲吻这洒满热泪的土地吧！ 赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晕</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/dizzy/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 02:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/dizzy/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.01.31） “那种熟悉的感觉又回来了”，她软绵绵地倒在柱子上，绝望地想。
&amp;nbsp;
窗外是一望无际的大西洋，今日也有风浪，正像船上的一个朋友说得那样，每到这时，就总会恶狠狠地想，自己怎么会闲着没事到这鬼地方来——每次登陆后，这念头又全然抛在脑后。
无论如何，那种熟悉的感觉又回来了。浪画着圆周，你就这样不容反抗地被抛到浪尖。停住。好像美食者在舌尖反复玩味，这浪不急不缓，蓄意让你体味跌落前片刻的宁静，或在宁静中恐慌即将到来的跌落。突然失重。你飘起来了，椅子也飘起来，然后你和椅子一起坠落，坠落，坠落……
但幸好还有些许慰藉，在这只能吞得下冰果汁、涂果酱的烤面包和有限几种水果的日子里，你可以毫不困难地减肥了。反正吃多了也是要吐的，混合着肉和奶酪的呕吐，滋味更加难受。你知道这几天终究会来，所以在陆地上的日子里，已经抓紧机会补充过能量，几乎被人怀疑是暴食症。
但无论如何，这种熟悉的感觉还是回来了。
&amp;nbsp;
上午11点整，她从图书馆的兼职回来，决定到床上躺一会儿，睡过去就感觉不到圆周运动了。她跟室友打过招呼。室友大约还在看堆积如山的阅读材料，模糊不清地打了一个招呼。隔光良好的屋子里仅仅亮着一盏床头灯，一时间竟让人不知是黑夜还是白昼。
她就把床单扯上去，和着衣服平躺，把鞋子翘在床外。她抓起手机，很想给谁打个电话，无关痛痒地抱怨一下今天又晕得想死。
但是手机却长久地没有信号。这没有信号的状态已经保持了十几天，是从船靠近南美大陆的时候开始的吧，她无助的想。握着手机的手垂了下来，她随即便失去知觉。
“要不要去吃饭？”不知为什么，室友的问话听得特别清楚，仿佛在室友张口的前一秒钟她就准备好倾听。一起去吧。走上六层甲板，走过图书馆，穿过长长的走廊，走过钢琴吧。和叫得上名字的人问好，不认识的便点头微笑。迎面遇到Paul，这个老头是个有趣的中国通，昨天刚把在热带雨林拍的她和蜘蛛猴的合影给她。看他的表情，应是还在为拍到蜘蛛猴而得意吧。她心里一惊，昨晚忘记查收照片了，但还是很自然地走过去，狠狠地称赞着他的照片拍得太好了。
终于走到了六层甲板的船尾，迎着海风站在甲板上，她发现已经到南非了。睡觉前还在去加纳的路上，醒来竟然已经到南非了。船外面划过南非的屋顶，划过来，划过来，花纹异常清晰，没想到行船竟然这样快。啊，快要撞上了！为什么还不停！？她一惊，猛地就醒过来了，室友已经不在，但是那个男孩正在向他走来。
走过来，走过来。他怎么会在这里？但她竟然却又觉得很自然似的，等着他靠过来。她模糊地觉得女人让她比较喜欢，但在一个传统社会里，性向似乎是一个不用怀疑的问题，直到身处美国文化，她才觉得这个问题确实值得想一想。不过她发现，似乎她对男生还没有失去兴趣，所以对此也安心不再考虑。可他还是在走过来，越来越近，她渐渐觉得不能呼吸了，为什么他会在这里？她觉得异常闷热，突然停止呼吸，然后就醒了过来。
原来是梦，她长出一口气。真奇怪，她想，她从来没有梦见过他，今天一定有什么地方不对。她告诉自己必须起床吃饭，于是狠狠地睁开了眼睛。站起身来，活动一下筋骨，算是起了床。室友不知何时已经离开，而隔壁房间的两个室友正坐在床上读论文。看来今天中午该是一个人去吃饭了。那就去五层甲板上的餐厅吧，可以遇到几个中国学生。她觉得还是有点头晕，看来海上的风浪并没有减轻的迹象。洗手间的洗手液味道依然令她眩晕，尤其是在晕眩的时候，嗅觉都会有所改变。她觉得有点想吐，又觉得有声音在叫她，快醒醒，再不起床就没饭吃了。她又闪过其实还在睡觉的意识，但转瞬之间又回到了洗手间，两种场景不停地切换，那个声音越来越强……她终于睁开了眼睛，原来自己还在床上。
呼，终于醒过来了。她发现自己果然仍然睡在床上，右手还握着手机。她想抬起左手把身体撑起来，却发觉无论怎么用力，身体都丝毫不能动弹。试着动一下右腿吧。不行，也动不了了。她突然一阵惊恐，怎么办，我的身体动不了了。她突然看见了右手握的手机，也许这只手还可以动。她试探着抬了一下右手——果然手动了！她一阵惊喜，我一定是在做梦，我怎么左手和右腿动不了了，我一定是在做梦……
突然手脚都能动了，她醒了。一看表，才12点而已。屋里仍然只亮着一盏床头灯，室友已经不在。仿佛已经过去很久了呢，不知这是中午，还是午夜。她突然感到一阵饥饿，爬到冰箱旁，翻到一袋早晨剩下的麦片，蹲在地上，开始狼吞虎咽。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四年，在杭州：愿得清粥小菜，共赏柳暗花明</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/four-years-in-hangzhou-zhou-dishes-were-ready-vista-dramas/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 03:28:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/four-years-in-hangzhou-zhou-dishes-were-ready-vista-dramas/</guid>
      <description>by 赵轩 （2011.01.20） “他年当与君卜筑于此，买绕屋菜园十亩，课仆妪植瓜蔬，以攻薪水。君画我绣，以为诗酒之需。布衣菜饭，可乐终身，不必作远游计也。”
&amp;nbsp;
如果有一件东西我此前从来不懂，那就是我此生此世都不想离开我的祖国，我的语言，我的文化。如果不离开故乡，开始漂流世界的旅行，就从来不懂那些点滴文化，已在我的灵魂镌刻下怎样的烙印。
我的中国。
我第一次开始不能想象离开中国，度过博士五年，以及此后可能的时间。和谁。做什么。遇到什么样的自己。
&amp;nbsp;
虽然我此前不是这样的。
在我的字典里，似乎从来没有一种情感叫做“思乡”。从邢台到石家庄，从杭州到美国，春节一个人在纽约，又有什么大不了。从很小的时候，我就很有斗志，保持每时每刻很忙碌地奔跑，一年当两年过，笑称自己老得特别快。
可我终于来到了这场长途跋涉。
可我终于生活在美国校园。
&amp;nbsp;
我带着疑问而来，我想要什么，我要去哪里，我要做什么。我每天都和自己谈话，每天都在想这个问题。海风吹乱我披散的头发，夜色静谧，海上升起的明月和群星，那层层叠叠的云朵让我默念“行到水穷处，坐看云起时”或者“云无心以出岫，鸟倦飞而知还”的残章断句。我开始不为迷茫在大四而耻辱，也不为申请美国的学校患得患失，让他们，爱谁谁吧，可我只想要你。我越来越爱上我在杭州遇到的点滴事物，西湖夜雨，宝石流霞，熬得浓浓的粥，我脚上的绣花鞋。旗袍在衣橱里柔软的时光流转，紫砂壶藏在抽屉里还有昨夜余香，琴棋书画，诗词歌赋，下一碗清汤挂面，不要放盐，滴几滴香油，放两朵葱花。让缪斯嫁给李贺或者嘉尔西亚·洛尔卡，可是我要嫁给你。若我可以遇到你，那城市的灯火有一盏属于我们，我会佛摸着我的小仙女的头发，讲妈妈年轻的时候曾环游世界，在那之后决定回到中国，与这土地再不离分。泡茶，养花，弹琴，写诗，结识一个中国男人，哺育一个中国宝贝，若她愿，她会去继续我年轻的故事，人生比我要流光溢彩。就让我坐在藤椅上老去，每天睁开眼睛，揉着惺忪睡眼，用我的母语懒懒地问道，“现在几点了？”
&amp;nbsp;
1月19日，即将进入亚马逊流域。经纬度未知，船速未知。天晴，有风浪。
向沈复致敬。向《浮生六记》致敬。向余光中致敬。向《四月，在古战场》致敬。
意义不是做什么，而是遇到谁，遇到什么样的自己。
&amp;nbsp;
“他屏息看着，希望有一双柔细而凉的脚爪会误憩在他的背上。不知道那么多青铜的幽灵，是不是和我一样感觉，喜欢春天又畏惧春天，因为春天不属于我们，他想。我的春天啊，我自己的春天在哪里呢？我的春天在淡水河的上游，观音山的对岸。不，我的春天在急湍险滩的嘉陵江上，拉纤的船夫们和春潮争夺寸土，在舵手的鼓声中曼声而唱，插秧的农夫们也在春水田里一呼百应地唱，溜啊溜连溜哟，咿呀呀得喂，海棠花。他霍然记起，菜花黄得晃眼，茶花红得害初恋，营营的蜂吟中，菜花田的浓香薰人欲醉。更美，更美的是江南，江南的春天，江南春。春水碧于天，画船听雨眠。一次在中国诗班上吟到这首词，他的眼泪忍不住滚了出来。他分析给自己听，他的怀乡病中的中国，不在台湾海峡的这边，也不在海峡的那边，而在抗战的歌谣里，在穿草鞋踏过的土地上，在战前朦胧的记忆里，也在古典诗悠扬的韵尾。他对自己说，西北公司的回程翼，夹在绿色的护照里，护照放在棕色的箱中。十四小时的喷射云，他便可以重见中国。然而那不是害他生病害他梦游的中国。他的中国不是地理的，是历史的。他凄楚地，他凄楚地想。”
“如果要他作一个抉择，他想，他宁取春天。这是春天。这是古战场。古战场的四月，黑眼眶中开一朵白蔷，碧血灌溉的鲜黄苜蓿。”
——《四月，在古战场》 赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0115：船上平凡的一天</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0115-ordinary-day-on-board/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 02:55:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0115-ordinary-day-on-board/</guid>
      <description>by 赵轩 （2011.01.16） 据说我一直懒得更新自己的近况，那么我决定今天写一篇流水账，写写一个不典型的船上的教学日里我都在做些什么。
&amp;nbsp;
1月15日，B1 day（第一个B教学日）。经纬度不详。船速不详。明日到达Dominica。
07:00 Room 3002。室友起床。我的室友昵称Mina，突然有一天我发现这是一本杂志的名字。
07:15 Room 3002。决定起床。
07:20 Room 3002。起床。起床总是一件很困难的事情，以前天早晨为例，我早晨6点多起床，穿上全套从Nike新买的运动装准备去健身房运动，结果一阵睡意袭来，又倒在了床上。我真是没用哎。
07:50 Garden Lounge。冲进餐厅吃早饭，恰好遇到几个复旦的同学，交换早晨上课和预防疟疾的信息。据大家一致意见，早餐是船上最好吃的一餐，所以一定不能错过，但今天眼看就要迟到了，只能囫囵填一点肚子。
07:59 Classroom 3。课程：Global Popular Culture。
09:15 Classroom 3。领取本节课的课程作业，关于手机服务商广告的跨文化研究。
09:20 UNION。课程：Global Studies，听起来好麻烦的样子，尤其是其中的电影部分。
10:35 UNION。GLOBAL STUDIES下课，小组成员见面，讨论研究课题。
10:40 Deck 3。和家里打电话，抱怨我这都是造的什么孽啊，忙碌了三年，大四一把老骨头了还要为上课拼命。
10:55 LIBRARY。和ZJU同学打烧钱的卫星电话，交换学校里的信息。
11:00 LIBRARY。每天例行的图书馆工作。设置电子数据库proxy。在PC上设置图书馆终端。写日志。飞速溜进食堂吃一块蛋糕，喝一杯蔓越莓果汁。看窗外飞鱼被鸟吃掉。学习我所管理的图书馆区域。学习如何删除和增添馆藏。给Global Popular Culture教授发邮件。
13:00 REGISTRAR。昨天晚上收到了邮件要我今天有时间去一趟REGISTRAR，但居然是发错邮件了，把给蓓萱（Beixuan）的邮件发给了我（Xuan）。于是我决定一会儿向蓓萱抗议她居然把Bei当成Middle Name。
13:10 Activity Desk。登记Alcohol test，以便可以下船去Dominica。
13:10 Garden Lounge。午饭，今天的桃子很好吃，其他仍然是老样子，主菜每天都换，但是换来换去都觉得味道差不多，所以我居然养成了每餐的主食是烤面包涂蔓越莓酱的习惯。不过果酱烤面包真是百吃不厌❤
13:35 Classroom 3。课程：Global Journalism。旁听。不过老师居然不用自我介绍就回想起了我的名字。听起来还算有意思，反正也是很多跨文化研究，不过这个老师连读很多，是所有船上的教职工中英语最难听懂的。
14:52 Piano Lounge。从一个教室冲向另一个教室，偶遇几个复旦的同学和其他几个中国（籍/裔）学生在聊天（你们从我上课就开始聊了好不，真能闲扯），简单扯了两句，调戏一下可爱的蓓萱~旁边是帅帅的西班牙老师擦肩而过，我上次教他说“你好”，学得慢吞吞的，不过看着你的眼神就好像在表达“我非常感兴趣”的意思，相当迷人。顺便说，船上美女特别多呀特别多！
14:55 Classroom 5。课程：Collage，montage，assemble。是fine art课程，旁听。她也是我的建筑学老师，缺点是说话声音不大，加上船上有点摇晃，好像婴儿在摇篮里一般舒适，于是我就开始打盹了……老师说让我们回去取绘图工具，我看这门课我也不能胜任，决定一去不复返，回去睡觉去。
15:40 Room 3002。洗个澡。
16:20 Room 3002。心情大好，于是换一件大红色的毛衣裙，非常美的露肩款式，所以从来没有在学校穿过。不过这里没人管，今天还看到有女生直接穿着比基尼套上外套就来图书馆借书orz。顺便随手把头发绑在了一侧，扎上了一朵陶瓷玫瑰花。从上船之后，我再也没有把头发扎起来过，真美好。Jessica回来了，简单扯了两句，我说我要退掉Ethics，因为我不喜欢哲学的这个分支，她说她也不喜欢，于是大家会心一笑。
17:50 Garden Lounge。晚饭，又看到一帮中国籍/裔学生熙熙攘攘地坐在一个桌子上，和两三个金发美女聊天，欣然飘去凑热闹。依然最爱桃子和烤面包。蓓萱又一次问我为什么有这么多衣服，怎么可能只有一个箱子而且没有超重？我偷偷笑我还有许多衣服没穿呢，四年大学，别的不说，漂亮衣服压了一个衣橱，这次旅行带的都是心水之选，各种风格一应俱全，哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>越南印象•情迷西贡</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/1740/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 03:28:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/1740/</guid>
      <description>by 赵轩 （2011.03.22） 玲珑的女子娉娉婷婷地走，戏子的木偶依依呀呀地唱。四弦的琵琶十六弦的筝，蒙蒙的雨落在路两旁的梧桐。却是一阵风呼地卷了去，穿梭于奔腾不息的摩托车车流，任车迎面驶来，也要从容地按照原方向原速率前进。
这就是西贡，也就是传说中的胡志明市。十年前的十层旅馆还是市内最高的建筑，改革开放的今天却依然能在街头巷尾的海报上找到闪闪红星。法国人走了六十年，而印迹却烙在了城市惊鸿一瞥的角落，譬如咖啡店里游离的醇香，橱窗里精致的成衣，抑或当地名贵香料调制的香水。
却毕竟是越南。一样的斗笠，不一样的扁担，街头数不清的小吃摊总有新惊喜。奶汁的口感清秀却绵密，鱼露的滋味神秘而悠长，但那只是辅佐的调料，漫游街巷之中，各色美食一定不要错过。且街边随意坐，点一碗香飘四溢的牛肉粉，满足你贪婪却不饥饿的胃。
肉桂、丁香、八角、小豆蔻，新鲜的香料在牛肉汤中低声私语；罗勒、薄荷、芫荽、豆芽，新鲜的叶子也端上桌了。快趁汤且热，把翠绿的叶子投进白净的米粉丛中，再挤两片青柠檬，轻轻点以海鲜酱和辣椒酱。把头凑到碗口，无需深深呼吸，此生从未有过的繁复而清新的植物香，顷刻让你万劫不复地沦陷在越南米粉的温柔乡。快动用你聪明又灵活的筷子，狠狠夹起来一大口，让细腻柔韧的米粉混着郁郁葱葱的绿叶和牛肉，滴滴答答着青柠檬香的爽口和意犹未尽的牛肉汤。不消半秒钟，你的舌尖就要上演一只交响曲，好像一个个小香囊在久旱的舌尖炸开，繁复的芬芳顿时充满整个口腔。这样的滋味要如何形容，就是顶级的法国香氛，也不能复制如此采撷天然的芬芳四溢！
沉醉其中地品味，似不经意间抬头，那水灵灵的越南女子正在氤氲的香气那边对你莞尔地笑。黑发白肤清秀可人，秋水美目顾盼生辉，着奥黛的小巧身材盈盈一握——你还有什么原因不在西贡的声响色味中情迷他乡？
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0310：让我匍匐在印度的石榴裙下</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0310-let-me-prostrate-in-the-good-graces-of-india/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 05:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-log-0310-let-me-prostrate-in-the-good-graces-of-india/</guid>
      <description>by 赵轩 （2011.03.11） 无论一个民族怎么保守、怎么传统，似乎都有意表现他们的女人的性感。比如印度的Saree，明明是袖子、裤子或者盖到脚面的长裙，却若隐若现地露出一块腰间的皮肤。比如中国的旗袍，明明领子都包得严严实实，却不知怎地从裙边上伸出一条腿来。
也许唯一的例外就是穆斯林，我实在想不到到底怎样仅用五官表现性感……
但印度这个民族，尤其知道怎样打扮他们的女人。我这个衣橱已然爆炸的购物狂人，无预兆地在印度再次发飙。幸运的是，信用卡大概不会被刷爆，因为这里的衣服价钱比银泰便宜又漂亮多了，我一激动又买了好几套，顺便也帮两个没有visa不能下船的小朋友买衣服回来~（尤其是weicong，看到那件衣服的时候，我就想起她——果然，她和那件衣服一见钟情了！）
最后提一点印度料理的事情：其实印度料理很不健康，油和盐都很重；其实印度料理变化很少，只有curry、tandoori和biryani三大类；其实印度料理用手抓取食物，非常有碍观瞻；其实印度料理和我通常在杭州喜欢的清淡饮食简直有天壤之别……但我就是很喜欢masala！我就是很喜欢chapati和naan！我就是很喜欢印度“奶酪”！我就是很喜欢！到印度的第一天晚上，我熬夜到凌晨3点，就是在研究印度食物的种类和烹饪方法。于是，第二天我就成为了印度料理的点菜专家！
我今天一边吃着naan（我一个人就吃了两份，旁边的桌子四个人也吃了两份），一边想起来电影《Eat, Pray, Love》中大肆渲染吃意大利面的镜头，终于明白为什么旅行叫Eat，Pray，Love了~不过我在船上吃厌了意面……所以回想这个镜头第一个反应是，为什么不是吃印度料理？不过手抓应该不雅观吧，而中国筷子又比较难学，日本料理又显得不够畅快淋漓……不知道越南有什么食物呢？
吃货同学明天吃最后一天印度食物，然后要奔赴新加坡吃马来西亚料理，接下来就去越南啦！
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行插叙•印度不思议：请给我更多的光</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-interleaved-india-incredibles-please-give-me-more-light/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 05:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-interleaved-india-incredibles-please-give-me-more-light/</guid>
      <description>by赵轩 （2011.03.10） （这篇不是正式的旅行日志，只是一个快速memo）
应该怎么开始这篇插叙？
旅行的日子每天都在信息洪流中左突右撞，太多人和事想要记录、想要分享。但终于回到船上，打开电脑，却不知从何处开始，只怕一提起笔，今天晚上又别想睡觉。
歌德曾说，“更多的光”。我现在就需要更多的光。
但好消息是，我前天晚上突然找到光了。这是后话，我们慢慢说。
&amp;nbsp;
事实上，这五天里我一共睡了二十个小时。到达印度之前，我的社会学教授逮住我说，“你交不交作业？再不交我们去教导处说话”，吓得我魂都没了……赶紧在到达印度的三天前开始动手写两篇拖了许久的论文，整天没日没夜写论文，Global Studies的课都翘了。终于赶在3月5日晚上23:57交了作业，长出一口气。
睡了几个小时，然后就到了印度。第一天在城里闲逛，第二天就到了homestay trip，旅程很精彩，但是晚上睡觉时间少得可怜。一方面是和室友盖一条被子，我怕抢她被子或者把她弄醒，翻个身都大气不敢出，另一方面还是一边写论文一边向东边行驶，2天一个时区，生物钟完全乱了乱了睡不着了……
第一天晚上4点多才睡着，第二天晚上又失眠了，一气之下我决定不睡了，搬了一把藤椅坐在洗手间里看《Indian Art》，研究哪个雕塑是印度教哪个壁画是佛教。（顺便说，你们见过基督站在莲花上么，我在某个印度的教堂算是见识了……）
今天晚上回船，一边收拾着，Bill就来敲门了，说“这里有一个免费的 field trip你要不要去，因为你是我欣赏的学生所以我想把这个机会给你”。你瞧你！你都把马屁拍得这么响亮了，我好意思说不去么……明天早晨9点发车去残疾儿童的孤儿院，啧啧，现在都半夜了，写完这篇“简短”的memo估计又不剩几个小时睡觉。
此为前传。
所以我写这篇memo，就是为了记下来我最近想写什么东西。等我有了时间，一一写来，还请各位看官多多捧场~
&amp;nbsp;
1. 印度散记****
我在Chennai的经历也很精彩，这个城市属于南部城市（印度南部和北部的差异不再赘述）。尤其是Homestay这部分尤其精彩。
印度文化博大精深，而且保存很好，唱歌跳舞样样精彩，害得我一边左顾右盼地吸收他们的文化，一边暗自担心“文革毁了这么多，我们拿什么招待远方慕名而来的客人”。例如我这吃货吧，天天就只剩把中国食物和口水挂在嘴边了……
顺便说，我们住的房子隔壁就是甘地他家孙子，真是不可思议……
&amp;nbsp;
2. 印度的人权现状和种姓制度****
很多人都知道印度的种姓制度，我住的家庭属于第一种姓——婆罗门，轿车别墅，房前屋后养花种菜，有守门人，有厨师，有保姆……在印度满目可见的破败居民区中，他家的生活水平令我着实震撼了一把。但这个养尊处优的70岁的老人，对社会平等问题的见地也意料之外地深刻，从我们对于种姓制度的讨论中，我找到了我下一篇Global Ethics的论文主题。
现在“贱民（untouchable）”的政治地位已经好很多了。然而，相比美国少数族裔和平权法案，印度的“untouchable”境遇如何？我们下回分解。
&amp;nbsp;
3. 艳遇****
我上回说过下一篇日志是《艳遇全球（上）》。之所以是“（上）”，因为还会有继续……不过原谅我太忙了，所以这篇往后拖一拖~
&amp;nbsp;
4.申请美国研究生院的心路历程****
到底是谁大嘴巴？我三天不能上网，回来就搞得一头雾水……居然转眼之间突然有许多人加我好友，这算个什么事……姐天天勤奋耕耘环球旅行日志，写得多勤快啊！多有教育意义啊！多eye-opening呀！都没有那么多人加我好友——不就被哈佛录取了嘛，哈佛算个毛线球啊！
要不要写个Brown的面经和Harvard的面经出来？这种东东寂寞的时候写比较好，现在太忙了，先等等~顺便也就把彼岸上和校内上各种有关申请的碎碎念攒起来，以供自娱自乐，再顺便表扬一下大嘴巴的邵帅同学——Tommy，你知道有你帮我一起做申请文书，最好的地方是什么？就是你不但帮我挑错，而且还在情绪上给我支持——当我压力很大的时候脾气不好，你工作呢，总给我留着小辫子，所以我就可以名正言顺地向你发脾气，所以我就爽了，呼呼~虽然，虽然把哈佛的SOP拖到最后一天写是我的不对，但你居然没有陪我战斗到deadline前一秒，你小辫子多得和非洲人一样！哈哈哈……顺便祝你巡讲顺利！
顺便说，我最近旁听有关康德的讨论，突然发现关于means和end的讨论很有用。然后允许我现学现卖一下，我认为Fame是means，不是end，但可怕的是很多人都会不自觉的把这当做end。我是在SAS申请大功告成之后深深体会到这件事情。我申请Grad School之前就觉得15500美元的奖学金和环球游学多亮啊，结果申请才发现没人care，你研究做得不好，什么天花乱坠的都没用……
后来我就明白了——人啊，别得瑟，副业当然可以搞一搞，但你要是主业没搞好，你就什么都不是。什么都不是。
&amp;nbsp;
5. 社会公益和NGO
两月来的旅行，每到一处总是多少和社会福利联系在一起，举些例子：1）Freedom in Creation，乌干达，儿童，饮用水，艺术教育，我们的义务表演；2）南非的时候，参加Rhode组织的历年获奖NGO讲座；3）印度，几个人和homestay grandpa一起去TB/AIDS疗养院参观、录音。通过和众多的其他国家NGO的频繁接触，这方面的思路打开了很多，有很多观察和收获，也从各个国家收集了很多素材，值得以一个专题的形式写一下社会公益组织和社会企业（social enterprise）的事情。
&amp;nbsp;
6. 光****
3月7日那天凌晨，Rotary的聚会回来，我觉得我苦苦寻找的那束光终于从海面上升起。那不仅仅是模模糊糊的光，那是太阳。
这大学四年，我一直在寻找的未来，一度失落的梦想。我不会忘记写下的一本一本日记，一次一次情绪崩溃放声大哭，一路走来，太多感触，幸好我喜欢写字，都把他们记了下来。
现在最重要的事情，就是好好锻炼身体，好好活。太多事情想做，爱惜健康，我还想活一百年。
&amp;nbsp;
7. 旅行的意义****
这个和“艳遇”略有联系，我决定这次也小清新一下，谈一谈旅行的意义~还有我领悟到的“旅行的三重境界”（也许还有更高重，我现在还没得道，刚修炼到第三重）。
&amp;nbsp;
8. 美国是个伪君子：看穿美国迷信****
迷信美国就好像迷信科学。鉴于之前我已经撰文谈过“科学不等于真理”，这次就直接跳到“迷信美国”上。
不要以为美国做什么什么就成为了“国际标准”，就要亦步亦趋——太多人，尤其网络暴民，都觉得美国好，仿佛美国就是“科学真理”！我的论点是：美国把自己塑造成一个民主、自由的乐园，背后掩饰的其实是美国对于人类未来的掠夺。美国对资源、环境、发展中国家、世界贫穷人口犯下的罪，美国对于真正的人权问题的漠视（而不是把“人权问题”作为政治工具——美国最擅长的事情就是，需要什么就把什么搬出来加以利用，没有也要无中生有——比如越战和伊拉克战争——但一旦不被政治目的需要，就藏得掖得很美好），美国臭名昭著的自我为中心——拜托，美国对我们犯的罪我们都浑然不觉，还跟在后面帮忙喊口号？！美国把自己打扮得光鲜亮丽，仿佛自由领导世界，其实往背后看，都是布景横七竖八的架子。如果我有能力号召什么，什么韩寒，上蹿下跳的，居然说中国什么东西都比美国贵，见鬼走了这么多国家中国物价最便宜了——真是新一代的崇洋媚外！
说什么美国式民主，人类都要灭亡了你还得瑟！霍金说200年人类灭亡，我倒要看看到底能不能坚持200年！
&amp;nbsp;
9. 收藏****
从在SFO爱上第一个画廊，每到一个城市，就“碰巧”地参观去art gallery，而且还指着价格令人咋舌的画说，“今后我们家客厅就挂这幅好了❤”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛里求斯流水账：又是美好的一站，又是美好的一天</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/mauritius-running-account-another-good-stop-but-also-a-beautiful-day/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 07:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/mauritius-running-account-another-good-stop-but-also-a-beautiful-day/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.02.28） 毛里求斯在哪里？我原来也不知道。我唯一知道的就是，传说中的何洋姑娘曾经在毛里求斯做了一年义工。那时候我们觉得这个选择如此无私以至于有些难以理解，但来到毛里求斯，才觉得这个选择确实令人神往。
毛里求斯是个可爱的地方，值得用时光细细品味。
虽然从双脚踏上坚实的土地，直到再次登船起航，我们只有9个小时。
9个小时的难忘时光。
毛里求斯在非洲的马达加斯加岛旁边。在马达加斯加右边，有几枚不起眼的小岛，其中一个是Mauritius。另有一枚叫做Reunion，至今仍是法国的地盘。Mauritius也有两个附属的小岛，在此不再赘述。
这个岛是真正的多元文化融合之地。
在大航海时代到来之前，岛上无人居住，后来陆续来的葡萄牙人、荷兰人、法国人和英国人，给这个岛留下了或深或浅的文化烙印。比如说，岛名Mauritius来自当年的荷兰王子，当地的官方语言是英语，但是法语更为岛民通用，此外也有当地语言Creole，一种以某种印度语言为主，混合了英语、汉语、法语等其他元素的语言。岛上居民的祖先主要来自印度、中国、马达加斯加和东非。当地最主要的宗教是印度教，其次还有基督教、穆斯林教和佛教。
今天是星期天，当地的法定休息日，所有的商店和银行都关门了。早晨9点下船，我们坐在大巴里经过了空空荡荡的华人街和穆斯林聚居地，驶过商业中心，一路上山，站在当年法国人的fort前面俯瞰城市风景。
然后，我们去了botanical garden。同毛里求斯聚集了很多种族一样，这个植物园也收集了各个国家的很多植物。（顺便说，截至目前，我去了Dominica的植物园、巴西的动物园、加纳Takoradi城没有植物园、南非的植物园——虽然我不是故意要去植物园）
植物园之行最好的部分是：
由于我在船上一天只吃了一袋薯片，饿得奄奄一息，所以每逢见到果子——甚至蘑菇——就问“可以吃吗？可以吃吗？”终于，我在一片树林下面发现了许多芒果，许多已经被虫子吃得坑坑洼洼的了，但也有个别非常新鲜。我捡了两个芒果（绝对有机“进口”的芒果&amp;gt;_&amp;lt;在国内时都舍不得吃的大芒果！在加纳要5块钱一个的芒果！满地都是的芒果！），吃得如痴如醉……当我吃完的时候，大部队已经走了……
但好在我已经恢复了体力，有力气一个人到处玩了~
脱离大部队之后，我自己满园子转，又发现了莲蓬！我从来没有吃过新鲜的、刚摘下来的莲子（估计只有采莲姑娘才有这个福分吧），这次总算如愿了——又吃了两个莲蓬~
然后又遇见了6个中国姑娘，从云南来这里打工，年纪与我相仿，但有些已经来了一年了，有些是两年。其中有汉族、白族和彝族。他乡遇到中国人，那是分外激动（在加纳也遇到了一些中国船员）。我把我摘的鲜莲子每人一个发给了她们（她们没有吃过莲子——我在北方的时候也没吃过鲜莲子，来杭州之后才学会的如何吃莲子），她们给了我一个从树上摘下来的硕大的芒果，还有一小袋麻花，和一个小苹果——食物！激动激动！
&amp;nbsp;
所以概括来讲，植物园最好的部分是：芒果、莲子、麻花！（囧里个囧，整个一吃货到了毛里求斯……）
我们的trip两点整回到了船上，由于规定6点前上船，所以我决定在剩下的4个小时里再去逛逛。出租司机漫天要价，一怒之下我就一路疾走去了市中心（其实也不是很远）。南半球正是夏天，天有点热，指路的人问我“你怎么能忍受得住这么热”，我心思，我在杭州住了3年，什么样的又湿又热的夏天（以及又潮又冷的冬天）我扛不住？
&amp;nbsp;
（以下为下一篇日志《“艳遇”全球》的一点剧透）
刚才提到，星期天商店都关门了，能找到的只有一两条街道里摆的小摊，所以我就在小摊街里逛。果然有本地人搭讪——几分钟之前又在街里巧遇那些中国女孩，她们说一个人出来逛很勇敢，当地人常常搭讪，劝我注意安全，搭讪不要理——但是据我旅行的经验，当地人搭讪可是和当地人交朋友、学习本地文化的黄金机遇！不用五分钟，我就和这哥们混熟了，他帮我砍价买手表（一个手表125rupee，即25块钱，他坚持要帮我付25rupee的那部分钱，只要我付100rupee——我们为此小小地争论了一下，不过最后他胜利了……介绍许多当地的历史、宗教知识，顺便还跟我介绍了他家的商店和其他兄弟三个（有一个每年都去中国）。他大哥快30岁了，最小的弟弟20岁，他今年25岁（25岁是我打交道的各国“本地人”里面年纪最大的一个，一般我都倾向和少年打交道，因为他们更安全，也更Q更正太~）
顺便说，他提到我不像本地的中国女孩，一个原因是因为她们从来不说英语……或者说不说话。他说我像中国和毛里求斯混血——当初在加纳的时候，当地朋友也说我像中国和加纳混血……囧里个囧……值得欣慰的是，他们的原因不是因为肤色黑……
当我购物完毕后，我怀有一丝侥幸的希望，想到唐人街找开门的商店，囤点泡面榨菜辣椒酱什么的以便路上补给。于是他就骑摩托车载我去唐人街兜风了。唐人街果然也都关门（顺便说，中国商人勤奋有口皆碑，我深为怀疑，如果不是法律规定星期天商店开门要罚款，还有什么能阻止他们每天都做生意……那就去别处看看吧，于是我们骑过了整个市中心，到山上俯瞰城市风景了。于是我又看了一遍fort——虽然我没好意思告诉他，其实他“给我看超级好的东西”，我上午的时候已经看过了:)
不过，这确实是超级好的东西，这样美丽的风景和闲适的下午。他虽然一个月只挣8000Rs（当地一升汽油50Rs，但是一盒牛奶200Rs，真是油比奶便宜），但他说“我是一个很富有（wealthy）的人，因为我有这美景”。我同意得无以复加——还有什么比这美丽的小城和慢节奏的生活更愉悦的呢？
下午5点，幸好还有个别餐厅开门，所以他就推荐了一家有中国食物的餐厅。同在巴西遇到的当地男孩一样，他们坚持不让你为他们买一份食物（即使是真心想感谢他们的陪伴），就是看着你吃……顶多喝一点饮料。（顺便说，他们也不会为你买单的，这种事最好别想。）但好在中国菜和米饭都是盛在盘子里，总是可以分的，所以我们就平均分了食物~青菜、香菇炒鱼肉，带一点汤汁，当我拌上米饭送进口中，我差一点热泪盈眶……
太……太……太好吃了！！！
我们吃饭的时候，聊了一会儿当地的货币（我在做这个research project，研究各国货币上面各种图案的含义），顺便也聊起了感情——反正被问到“中国有没有男朋友”，是每次搭讪都会经历的问题啦，倒没说对方有什么特别的企图，所以，只要习惯这个问题就好。虽然，虽然每次我都要老老实实地回答，“没，一年前分手了。因为太忙。”
他也说起来自己的女朋友，10岁的时候她去了加拿大，8年之后再回来，两个人默默无语地相互大眼瞪小眼了整整两天（大约就是无语凝噎的意思）。但在他22岁的时候，他们还是分手了。然后我们就重复了好几遍，“That&amp;#8217;s life”。
吃完饭，基本也就该回船了。因为不准带水果上船，所以我就把中国女孩送我的芒果送给他了。他坚持要送我一点礼物，让我等他两分钟。我就边等边在集市上买了两件T-shirt（这里的东西真便宜！和加纳一样便宜，但是品质比加纳好很多！）。
两分钟之后他骑摩托回来，送给我3条新的印度风格的上衣（我不知道该怎么称呼这种衣服——就是长长的罩衫，可以当连衣裙穿，但不是很长。这种衣服加一个腰带或者腰封比较好看，姑娘们懂~），和一小瓶闻起来非常异域风情的香水（应该说，也是印度的味道吧，还有点檀香）。哇塞，好人啊！还有礼物！
眼看只有15分钟了，我们又骑着摩托车一路狂奔回船。果然像guidebook第一页《Introducting Mauritius》里面说的那样，“Indeed, the motto most people who know the island will associate with Mauritius is the easy-going ‘No Problem’. Nothing is too much of a problem for these hispitable islanders”，我一直问“我们能赶回去吗？”，他总是信心满满地回答我——“No problem!”然而，因为他对码头区域不熟悉，我们还走错了路，紧张得我一直捏紧手表。但幸运的是，最后他找对了路，我在差2分钟就6点的时候上了船。
当我抱着一线希望，跑到7层甲板上远眺的时候，岸边果然已经没有了他和他的摩托车的身影。刚才的一切仿佛只是一场梦。
又是一场梦。
有时候，这艘船就好像带你屡屡进入梦境。但是时刻到来，跑回船上，一切故事仿佛都发生在另一个世界一样。
晚上8点，我们的MV Explorer又载着七百多名乘客起航了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华丽，回归平淡</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/gorgeous-flat-return/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 07:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/gorgeous-flat-return/</guid>
      <description>by赵轩
（2011.02.23） 我顺着码头，一个人走在南非的开普敦。晚上十点，船停靠的Victoria Wharf依然灯火通明。摩天轮，海盗船，游人如织，歌舞升平，漫天的海鸟，优雅的餐厅。如果要为hyper-reality（超现实）找一个例子，我不曾拜访Las Vagas，所以就推选Cape Town无疑了。
但我依然深知我不属于这里，这生活是只属于有钱人的。这里是我的hyper-reality。
所有经历过的奢华，其实都只有一个目的，就是让你学会深入骨子里的自信和淡定，不因外物来衡量自我和他人的价值。
推而广之，自信本来就不需要理由，就好像爱国也不需要理由。只因为你就是你，她就是她。当你一无所有的时候，当一个国家物质并不发达的时候，你依然坚定信仰，这才是爱。
&amp;nbsp;
有时候我觉得我的成长经历很神奇，出生在邢台这座不大的城市，物价和收入都低不少，但生活已经可以怡然自得。我就是一个爱学习的小孩，不但上课忙，而且各种课外辅导班五花八门，钢琴游泳绘画舞蹈武术轮滑吉他奥数作文英语小提琴，走着所有孩子都在走的路，虽然只是更忙一点。
高中的时候，来到石家庄一中，我突然发现20班的小孩都好厉害呀，奥数好，英语好，游戏打得更好，让我一阵惶惶然。后来渐渐习惯了这里，庆幸着来到一中上学。（顺便说，20班的小孩都是很牛掰的~直到今天再回头看，也是非常华丽的阵容）
高二的时候，偶然因为一本瑞丽番外篇，我开始能够对奢侈品品牌如数家珍，从Bobbi Brown到BMW，从Chanel到Chole，从香氛到手表。那时候我觉得这些东西高不可攀，每每在什么地方出现，总是看得目不转睛，心里想，“总算看到活的了”。
我仍然记得我第一次见到的Gucci太阳镜的震撼，那是我的一个同事的生日礼物。
我仍然记得我第一次见到的Chanel小礼服的震撼，那是我的一个好友的日常装束。
大二的暑假，我遇到名叫Alice的华人女孩，因为一次偶然的秉烛夜谈，我们成为了非常要好的朋友。不是那种女孩一起逛街的叽叽喳喳的要好，是那种君子之交淡如水的要好。这个神奇的美籍华人女孩，她第一次打开我看世界的眼睛。当我们一起在青藤喝茶的时候她接到Hermas大中华总裁的问候短信，当她和我谈起她的前男友是Yale Political Union会长在Wiki百科上面有家族的词条，当第一次学习connection这个单词，当我第一次理解什么是socialize。从大二在Crimson（CSE）的那个暑假，我觉得自己突然被拉上了globalization的舞台。
后来寒假参加卓越人才交流，我顺便就飞去东海岸的耶鲁大学玩，还是这个女孩，又带给我一场震撼。那时的我，仍然带着对物质主义的迷恋，而她穿着FANCL的皮草背着PRADA的书包就出现在我面前，短短几天将我的日程排得目不暇接——
去Yale Political Union参加辩论。在College Master家出席晚宴。她拉开自己的衣橱，我看到满满一墙的鞋子和旗袍。我那时睁大了眼睛，哦，原来如此！
后来就渐渐习惯，诸如物质主义、精英教育，还有中产阶级的富裕生活都已经被我围观，终于可以气定神闲地过自己的小日子。这个冬天在Princeton参加了一个周末party后飞到巴哈马，开始Semester At Sea的环球旅行。身边依然不乏华丽的人群，尤其在Cape Town这种华丽的港口，坐在游泳池旁边晒太阳的比基尼美女，西装领带礼服高跟鞋华丽的餐厅人群鱼贯而入，Hans&amp;amp;Bonnie的品酒之行更把一群帅哥美女们聚集在了一起……
突然有一天，那时候觉得遥不可及的事物，渐渐已经觉得不过尔尔。
虽然我依然只是一个什么都没有的穷孩子。虽然有时候我还是会觉得不可思议。可我知道我已经不再需要觉得羡慕。
我可以气定神闲地寻找自己的路了。
在Harvard与Brown之间选校的问题，我感觉很矛盾。我觉得仿佛自己又被急匆匆地推进一个快速旋转的漩涡。我有点承受不住这些年积累起来的压力，和这些烧钱的教育经历。
我现在最大的愿望就是推迟入学一年，离开学术界的hyper-reality，到现实社会中生活，赚自己的生活，顺便做一点文化人类学研究。
出租车司机是观察一个城市的好主意，只是我力所不及。那么，就在餐厅做服务生，偷听别人的谈话，记录一个真实的社会，真实的生活也好。
走和别人一样的路，就只能有和别人一样的结果。年轻的好处，就是不会拖家带口，担心四处奔波，所以敢做梦，敢实践。有对自己的信念，有自由意志，即便去做服务生也能开心，也能做出来学问。
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南非葡萄酒庄之旅</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/south-africa-tour-wineries/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 05:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/south-africa-tour-wineries/</guid>
      <description>by 赵轩
今天是南非旅行的第一天。难得有免费的Internet，半夜兴致大好，上网传两张照片。
今天的旅行内容是和Hans&amp;amp;Bonnie的Secret Family一起去私人葡萄酒庄园品酒，然后在V&amp;amp;A Waterfront临海的露天餐厅吃晚餐。虽然一行人都dress up，看起来华丽丽的闪亮，其实活动不太有聊……如果说晚餐的话，我觉得上个冬天在Yale时候College Master家的晚宴已经到达某一种极致了，此后我对腿上铺着餐巾、一道菜换一遍刀叉的西餐已经具有相当的免疫力了……
跑题了。嗯，本来也没什么主题。据说是因为我们的船停在Cape Town比较富庶的地区的原因，附近都是闪亮亮的巨型购物中心和露天餐厅，海鸟成群，微风荡漾，基本上除了服务员，见不到几个黑人——而且不同于美国，大部分服务员也是白人……
又跑题了。葡萄酒庄园呢也没什么特别了不得的，反正就是葡萄酒仓库+葡萄酒展厅+画廊+青山绿水音乐阳光+英俊服务生……据说我们去的两个葡萄酒庄有一个是仅限私人邀请的庄园，面对这样的贵宾待遇还觉得没有什么感触，看来我真是不解风情……
成堆的木桶堆在凉爽的仓库，格子里从197X年开始整齐的码放每一年的葡萄酒，庄园主人每端来一瓶酒就是一阵介绍，我就把着酒杯练习怎么用手腕晃葡萄酒……
两个酒庄一共喝了20多种酒，主要是红酒，我自知酒力不胜，到后来就是抿一口就倒掉一杯……罪过罪过，真是浪费。
最开心的事情就是守在收获的小车旁边大吃新鲜的葡萄酒专用的小圆葡萄（我就是吃货一只，真没出息啊……），虽然用于酿酒的葡萄并不是那么好吃，但很有机嘛~
然后，还趁着大家不注意，跑进了葡萄种植园和果农聊天，围观矮矮的葡萄树~
&amp;nbsp;
好困，就不废话了。说两点今天的番外篇：
 虽然美国人多数很胖，但skinny blonde就是skinny blonde。  左图右数第三个是我们的extended family mum，气场惊人。大概比我高一点。第一天参加pizza party的时候我穿着拖鞋就过去了，完全被其气场镇住——披肩连衣裙高跟鞋，保守估计也要比我高一头，我心里暗暗尖叫，“so goreous!”
顺便放一张今天的男生们的照片（右图），两个爱尔兰后裔和一个犹太血统，最左边Hans是我们的extended family father，大概做什么生物科技的企业，据说非常之富有，今天的晚餐和trip都是他买单~
结论是，不要以为美国人胖，你就可以肆意地长胖了，skinny blonde永远是skinny blonde，她们才是抢镜头的人。
&amp;nbsp;
 顺便说一点我们的extended family的事情~  我有四个extended family。我估计这船上应该没有什么人比我多了……一个可能的原因是因为我喜欢和年长的人一起玩~
我的“法定”extended family是个“单亲家庭”，只有一个爸爸Todd，他是business/finance教授。人有点冷，长得很华尔街，所以我和他不甚亲近。我们家还有一个中国姐姐雅芝，和两个美国兄弟姐妹。我们最近的活动是在离开南非后开pizza party。
我的第二个extended family是Hans&amp;amp;Bonnie，这对夫妇，用我的第四个family的dad的话，very wealthy（他的原话是“他请你们这么多人吃的晚餐？我可请不起……”，我回答“但是你不用收买我啊~”）。我是在computer lab认识Hans的，然后参加他们家的pizza party认识了这对夫妇和这个庞大的家庭——他们家的成员估计有20个左右，许多都是像我这样半路捡来收养的孩子，很多都住在San Diego，CA。这家是整艘船上最大的家庭，而且最hot最高调，比如一群人dress up去葡萄酒庄园品酒神马的。
我的第三个extended family，我也不知道怎么来的。我在巴西上网的时候囧囧地忘记了带钱，她帮我付了钱，于是我们认识了。她好像收养了船上所有的中国小孩~上次她邀请我们参加pizza party，结果我把时间忘记了，真可惜……不过情人节的时候，她在我们的门上贴情人节卡片，非常sweet~下一次活动是离开南非后的pizza party（大家真爱pizza party……）
我的第四个extended family，还没有正式收养我呢~但是我们关系最好啦——我说，“你还没有举行活动收养我呀”，准爸爸 Paul说，“春节那天早晨我们不是Tea Party了嘛！”，我说，“那是我邀请你，不是你邀请我……”，Paul说，“那估计近日就会有活动正式收养了~”
准爸爸 Paul在Sinopec工作，是个中国通，每年有不少时间在中国和美国之间飞来飞去。他很热心地学中文，说英语总喜欢蹦几句中文出来。我们俩只要一开始说话，就总是没完没了。这里举个例子——
今天我们在讨论做什么动物比较好。我说我想做一只鸟，Paul认为做鸟不好，理由有三：容易被淋湿、要吃虫子、活不长。然后我们认为做一只企鹅还不错，虽然企鹅不能飞，违反了做鸟儿的初衷。
我受到启发，说做虫子也不错。Paul认为虫子只有一点好处，就是可以把自己切成几节还可以活着。于是我问，“You do that for fun?!”然后大家一片瀑布汗……
Paul还喜欢炫耀被迫在中国酒桌上喝很多五粮液神马的故事，顺便说Sinopec每天给他1000块钱的补贴可以住在北京的长城大饭店（Paul看来似乎特别喜欢住这家酒店——这个酒店是神马？穷人表示没有听说过）。我当时就指责他，你们太浪费钱了，一天1000块钱是蚕食人民的血汗钱。然后看着他理屈词穷，百口莫辩，心里真是乐开了花！
Paul今年都快50了，虽然外国人和中国人比起来普遍有点显老，但还是越老越可爱呀&amp;gt;_&amp;lt;其人也善，诚实又质朴，最nice的是他把他的上网账号给了我，结束了我连续不断地用30刀买75分钟上网费的黑暗岁月……
再记一件事情：上次，我给Paul安装了搜狗拼音法，他打的第一句话就是“我思念我的爱人”，让我一阵感动。这Teresa就是我的准mum，Mother Teresa啦~Teresa最近把我领养成了“life-long learner”，现在逢人便介绍，这是我们新的“life-long learner”，囧里个囧……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行番外篇：边走边看边扯淡</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/travel-side-story-while-walking-side-nonsense/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 01:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/travel-side-story-while-walking-side-nonsense/</guid>
      <description>by 赵轩
 想知道一个国家以什么自豪——看他们的货币。  美国的纸币上充满政治元素，满眼都是白房子和总统；中国的一元纸币正面是毛爷爷，背面是杭州，其他还有黄山、桂林山水；巴西的钱上都是动物，各种热带雨林动物（尤其是参观动物园回来之后感受就更深了）……
货币专题未完待续，我准备将这个话题作为Global Pop Culture的课程project，进行文化人类学研究。
&amp;nbsp;
 定语从句是个好东西，口语用起来很欢乐。  用which从句修饰一整句话，其实在口语中很好用。比如陈述句“My brother was born in Ghana ”，再接一句“which is now in the States”。如果用于转折句就更好玩了，比如“We are really having a good trip”，然后再接一句“which is definately not the best one in my memory, though.”——尤其是由第三个人接上，喜剧效果很好。
&amp;nbsp;
 如果你可以在纽约活下来，你就可以在任何一个地方活下来。  我上次从Penn Station转到Grand Central，后来在机场结识的新朋友用这一句话概括了纽约的庞杂和忙碌。但我现在觉得，这句话只对了一半——能在纽约活下来，只能说明你能在城市机器里活下来，但到了城市文明之外，就不一定行不通。
&amp;nbsp;
 裙子上没有口袋的女人，她们至少有bra。  所以我们应该歌颂造物的伟大，让没有裤子口袋的女人不至于为无法随身携带房卡而烦恼——船上很多女生都直接把房卡插在bra或者吊带上，尤其是在甲板上穿着比基尼晒太阳的美女们。但如果既没有口袋又不穿bra，那就没办法了……
&amp;nbsp;
 环抱双臂不一定是一种警戒的肢体语言，也可能是因为他们很冷。  虽然这句话也很冷，但是我还是要说，美国人不但浪费资源，政府也从来不出台空调温度大于等于26°的标准。
&amp;nbsp;
 想象一屋子穿着“清华”“吉林大学”“蓝翔技校”“新东方（厨师技术学校）”的人。  我很喜欢这个比方，不知为什么美国人基本上男女老少都是T-shirt。我讨厌T-shirt，于是在他们看来每天都有漂亮衣服，室友还问我借靴子穿……在Princeton的时候住在Xiang的房间里，我偷偷拍了一张他的衣橱的照片——十几件浅色衬衣，我从来没有见过这么英俊的衣橱……
&amp;nbsp;
 船上就像New York City，每一刻都有很多事情在发生。  一个船上的教授和我聊天的时候用的比喻，可见NYC在美国人心目中坚不可摧的地位。由于这个海上大学每天都有很多活动，所以一不留神就可能错过了什么宝贵的信息和资源。我实在很喜欢这个比喻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加纳散记：没有艳遇，但是留恋</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/ghana-walden-no-aventure-but-nostalgia/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 02:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/ghana-walden-no-aventure-but-nostalgia/</guid>
      <description>文/赵轩
&amp;nbsp;
当MV EXPLORER渐渐驶离码头，岸上的人和船上的人相互挥手，喊着再见。我挤过人群大声喊：“Goodbye! I love Ghana!!!”
&amp;nbsp;
这个国家在情感上征服了我，如此强烈，在同样停留5天的巴西，或者其他沿途国家，都没有经历过。
&amp;nbsp;
我带着当地人用种子串成的手镯，一寸一寸地，摩挲我在加纳的时光。
&amp;nbsp;
我的脚上，还带着昨天岸上一个人送我的脚链，盖在牛仔裤下面——我甚至不好意思表现出对加纳如此深的留恋之情。
&amp;nbsp;
只是那种很便宜的小塑料珠子串成的链子，在中国农村都买不到的地摊货。
&amp;nbsp;
他似乎随身戴着。他把脚链从自己脚踝摘下来，围在我的脚踝。我说，不要不要，这是你的。他说，我希望你留着，这样，你每当看见它，就会想起来加纳。
&amp;nbsp;
我们的船停在Takoradi一个客货两用的港口。
&amp;nbsp;
Takoradi是沿海一个不大的城市，城市的最中心便是一个巨大的农贸市场。嘈杂，吵闹，农产品，待宰杀的牲畜，讨价还价，旧书，假货——农贸市场的里里外外，一切东西都有中国90年代的影子。只有一种东西我在童年没有见过——发达国家用旧的鞋子，成顿倾销到发展中国家，许多人洗洗刷刷忙前忙后，摊子上挂满了刷干净的各种鞋子，看起来竟也很崭新。
&amp;nbsp;
由这个圆形农贸市场辐射出去一个三角形，纵横一共五六条布满一层或两层建筑的街道，彩色的房子，到处张贴的广告，路上有很厚的尘土，还有模糊不清的人行横道——这便是Takoradi，比中国北方的一个县城更小更破。
&amp;nbsp;
所以，这里没有专用客运港口，只有一个客货两用的港口，我们的船旁边就停着一艘香港来的货轮。有一天我在街里闲逛，遇见了那船上的许多船员，竟有几人就是河北老乡。
&amp;nbsp;
要说这港口，加纳出产世界1/3的可可豆，我们的码头旁边有一个巨大的厂房，外面零散地洒落了一些豆子。有一天我和音乐老师John走进去想搜集一点可可豆，却被面前堆积的可可豆山脉震惊了。那大约已经是加工熟了的可可豆——为防止误会，强调一下，不是咖啡豆，是可可豆——捻开外皮，就是黑得诱人的可可。一口咬下去，浓浓的可可香，100%可可含量的巧克力。
&amp;nbsp;
于是我就决定把这些可可豆带回去，收拾干净装在精致的玻璃瓶里，点缀漂亮了，在未来某个情人节送给我的未来的男朋友纯度百分百的爱情。不过，我目前的计划是送给草莓姐姐克勤烤巧克力曲奇用。
&amp;nbsp;
扯远了。在我们码头下面，聚集着七、八个小摊，卖各种当地的工艺品，比如鼓、各种打击乐器、面具、衣服、首饰、木雕等等，也有一些人来回“流窜”，为你的名字编织加纳颜色的手镯。但我最喜欢的是这里卖的成堆的当地画家的油画，画在帆布上，茁壮的生命力，清新的气息，饱满的色彩，柔和的景致，而且价格异乎寻常的便宜——我仍然记得我在旧金山华人街Macy&amp;#8217;s附近爱上的一幅土耳其画家的油画，要价几千刀，所以无缘收藏。
&amp;nbsp;
最神奇的是，这些画的作者，竟然常常就是小摊老板！我第一次知道他们就是作者的时候，有种“哇塞，活艺术家！简直是贱卖艺术！为什么不到欧洲发展！”的感觉。但他们看起来一点都不“文艺”，完全不符合我的刻板印象里那深沉的抑郁的敏感的明媚忧伤的抽象晦涩的性欲倒错的支离破碎的扭曲混乱的模样——都没有，看起来就是正常的非洲人，热情友好，活泼泼的生命，像热带雨林里蓬勃向上的植物，我最爱的天空下的绿色。
&amp;nbsp;
我实在喜欢极了这些画，准备面试的日子里无暇远游，每天就下船在这附近徘徊，把他们的作品一个个看回来、看过去——甚至在大都会博物馆的时候，我都没有对那些作品喜欢得这么了得——那蓬勃的生命！（我真应该多买几幅画，我何时能再来加纳！）
&amp;nbsp;
也是因为无暇远游的缘故，我每天下船到港口玩耍。大家都有的trip，但我喜欢和当地人闲扯，所以无需走远，港口和Takoradi集市就是我的乐园，坐在当地人中间削芒果，站在路边一边聊天一边吃烤plantian，站在别人店铺里看当地的电视剧，这一切实在乐趣多多。其实有时候旅行就是这样，不在于坐在铁盒子里去过多少城市，和他们微笑，打招呼，介绍自己，扯淡，乘坐当地的交通工具，吃当地的食物——这是我对旅行的一点感悟。
&amp;nbsp;
每当有大船进港，这些人就坐几个十几个小时的车从各个城市赶来，白天黑夜于此安营扎寨。有一天我们晚上两点半从bar回来，看见他们有的依然清醒，有的在躺椅上打盹，有的睡在帐篷里，不禁感慨，真是辛苦啊。
&amp;nbsp;
此外我也在港口也打鼓。两个当地卖东西的人教我如何打鼓，我拜他们为师，把简单的节奏一个小时接着一个小时的反复练习。一边欢快地打鼓，我一边想起来费曼先生也是个打鼓好手，于是打得更起劲了——费曼的自传《别闹了，费曼先生》多年来一直把我迷得神魂颠倒，这个20世纪最聪明的科学家之一！所以，虽然打鼓看起来仿佛很白痴，一想到连费曼都不会觉得重复几个节奏简单无聊缺乏技术含量，我打得就愈发欢快，仿佛在和费曼先生做同样了不得的事情了。
&amp;nbsp;
打累了我就唱歌。我唱中国歌，唱《送别》的时候，他们就情不自禁给我打鼓伴奏，悠远的中式意境在非洲鼓点里跳舞，那声音神奇极了！用手机当麦克风，我们录下了这段美妙的音乐——但是遗憾的是手机是别人的，我忘记了拷贝！不过当我唱国歌的时候，我们就发现这首歌好像踩不准鼓点，换成《种太阳》就好多了。然后我开始唱一点也不国际的《国际歌》，然后换成《My heart will go on》，最后他们问我一些宗教歌曲，我就搬出了自己唯一会唱的《Amazing Grace》。
&amp;nbsp;
他们教我边打鼓边唱歌，那旋律非洲极了，大概就是歌颂基督耶稣的“No night days there is no night days. In Zxxx there is no night days”云云。
&amp;nbsp;
关于打鼓这一段，是我在港口最欢快而特别的记忆。你们有drumming teacher么？我就有！下次再去加纳，弄个鼓回来天天在grad school打鼓，我就更像费曼了~
&amp;nbsp;
扯到这么远，我们回到开篇那个“他”。他是谁？我也不知道。他也许是一个艺术家，也许是一个鼓手，也许都不是。在我看来，他只是那些港口里卖工艺品的加纳人中的一个。说实话，大部分非洲人在我看来长得都一样，每次下船他们都很热情地给我打招呼，叫我的名字，有几个大约和我格外熟络——但我却分不清楚他们，真是很汗颜。但也不知什么原因，大概我送给了他一包铁观音吧，他把随身带的脚链送给了我；好像还是这个人，哪天见我的时候大叫“My Fiancee!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行日志0206：如果希望别人把自己当做完整的人，需要自己先把自己当做完整的人</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/travel-log-0206-if-you-want-others-to-themselves-as-complete-people-need-their-own-as-a-complete-person-first/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 01:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/travel-log-0206-if-you-want-others-to-themselves-as-complete-people-need-their-own-as-a-complete-person-first/</guid>
      <description>By 赵轩
Takoradi，Ghana（加纳）。GMT 0:00。04°53.2N，001°44.4W。
&amp;nbsp;
今天早晨8点到了加纳，吃过早饭收拾整齐已经将近十点。没有field trip，所以决定到城市里逛一逛。下船遇到我的哲学教授Rick、他的妻子Donna，还有孩子Amelian，以及另一个非洲学生Ashey。
&amp;nbsp;
码头有巧克力工厂——世界1/3的coco bean来自加纳，而这里雇佣未成年的孩子作为劳工，所以我们的shipboard community正在趁着情人节即将到来之际给好时巧克力写信——炒熟的coco bean散落路边，我剥开皮咬了一小口，这才是可可含量100%的“巧克力”。城里围着MARKET到处转，因为是星期天，所以开的商店不多，但是已经比南美洲多许多了。我们到了城里就变成了吃货，各种芒果、烤Plantain、orange边走边吃，然后还在当地孩子的带领下找到了餐厅，和当地人一样用右手抓食一种黏黏的面团粘浸泡着羊肉和鱼肉的汤吃……口味超重的一种食物……
&amp;nbsp;
因为今天是礼拜天，所以街上的女人们都穿上当地的传统服装（及踝鱼尾长裙）去礼拜。所有人都很热情友好~不过值得抱怨的是，码头附近的人都太aggressive，总是被调戏，真讨厌T_T
&amp;nbsp;
我发现当地人身高都不高，这也许和他们从小就头顶着东西走路有关。路上遇到的人们头上放一条毛巾，顶着什么的都有！完全不用手扶，健步如飞（我在想，他们跳国标一定很好，上身都不会晃动的呢……）！据当地孩子说，大约10岁时，就开始头顶东西走路了——或者说开始帮家里的忙吧。
&amp;nbsp;
和巴西一样（或者说和美国一样），当地超重的人满目皆是……原因可能还在于饮食——他们肉吃得极多，而且很多都是炸食物（真是简单粗暴的烹饪方法，巴西人也是，美国人也差不多……）。不过中国的胖孩子也在多起来（什么原因？），不知道他们是不是也有这种趋势（还是自古就很胖……）
&amp;nbsp;
下午很棒的一部分——我们的船下有许多当地的画家在卖他们的画，我花了一个半小时和他们聊天，有些作品非常美丽，真的是太惊人了！非洲文化让我突然肃然起敬！
&amp;nbsp;
成长点滴：
我在想，我能否找到我理想中的工作，可以使得我做为一个完整的灵魂被尊重（举个例子，售货员就被作为工具对待，而不是被作为完整的人来尊重和欣赏。很明显地，相比今天一同旅行的Rick，我就更倾向于把买芒果的小女孩当做孩子，而不是售货员来对待）。
&amp;nbsp;
我曾经以为有这样的工作，后来想起来“社会角色”的概念，才发觉其实这样的工作不容易找到，只是有些人可以比另外一些人更加完整地表达自己罢了。但无论有没有这样的好工作，有一件事情确定无疑：你要先把自己当做一个完整的人对待，有趣的、丰富的、立体的人，而不是，比如说，生产论文的机器。如果能学会这一点，那么即使一辈子做学术科研，也可以顾盼生辉，不用害怕灵魂干瘪无味。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
赵轩 SAS环球游学 《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记我的环球之旅</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/semester-at-sea-chp2-9/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 05:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/semester-at-sea-chp2-9/</guid>
      <description>by 李雅芝（SAS Spring 2010） 复旦大学08级
“_或许有的人笑我太天真，可是我从来没有忽视过战争在人类历史上的角色，我无法否认它的存在，而且的确它极其强大。可是我还看到一点，那就是无论在人类任何一个历史阶段，战争总是无法维持一段长久的时间，哪里有战争，哪里就会开始涌起对战争的抵抗，然后很快，战争就被历史、被人们舍弃，这也是事实。也正因如此，当我站在印度坚实的土地上的时候，当我亲眼目睹印度Hindu和穆斯林是怎样和平共处的时候，我才渐渐明白并坚信人类的生存哲学是什么。_”
环球之旅终于结束了，回到家乡、回到一直心心念念的复旦的确有一种无法描述的复杂的感觉。很多人说“你感觉不一样了”，也有很多人说我还是那个曾经的雅芝。对呀，这四个月来，我到底看到了什么？这似乎对许多人来说都是一个谜，包括我的家人、我的至爱。也许大多数人看到的只是那些靓丽的图片而以为SAS只是一个黄金旅游机构，也许很多人只是羡慕我们那句耀眼的logo——&amp;#8221;The World Is Our Campus&amp;#8221;，更多的人或许根本不想知道我们到底经历了什么。这都不重要，重要的是我清楚地感受到自己已经走入了世界，而这个世界也走入了我的生命。 直到现在，我还会不断地想起在加纳Elmina Castle（最早的奴隶贸易据点）遇到的人和事。还记得，在那里，城市、街道、人们、牲畜……一切都显得那么地平静、祥和，似乎这里从来没有出现过那些血腥的镇压，那些血腥的贸易，还有那些血腥的人性。记得有同学说，到Elmina Castle就是要感受人类残酷的一面，然后铭记历史、让悲惨的历史不要再重演。他说的一点都没错，可是我们还有更多的东西值得感受。我记得在Elmina Castle刻着这句话：“愿死者安息，愿生者重新找到他们的根”。生者的根在哪里？或许在加纳，或许在遥远的美国或者巴西，或许甚至在他们曾经的敌人的土地上。我当时就在想，这种包容的态度也许对我们更为有益——的确，我们应当时刻记得人性黑暗的一面，而且很多时候这种黑暗甚至占据着人类大部分的历史；但是，也千万不要忘记，人类恰恰也是拥有克服仇恨、扭转黑暗能力的生命体。当我们指责一个人“禽兽”的时候，其实我们的意思不就是说他放弃了自己作为人的能力——那种可以勇敢地克服自己内心黑暗的能力吗？我们可以否认很多东西，可是总有一样东西是无法否认的，那就是我们可以自由地选择自己成为光明还是黑暗的代言人。加纳的人们，尤其是住在Elmina Castle的人们，他们是真正勇敢的族群。在我看来，他们的勇敢不仅仅在于拼死争取了自己独立的生活，更在于他们可以勇敢地选择原谅那些曾经蹂躏、践踏他们的人并且仍然可以用爱努力地生活。只有在这个意义上，他们才是真正的自由人，加纳才是真正的自由的国度。正因如此，我才鄙视布什以911为借口发动伊拉克战争，如果一个自称“自由”的国家可以因为仇恨冲昏了头，而决定用仇恨横扫另一片土地的话，那么这个国家才是最不自由的国家。
记得在去印度之前，船上放了《甘地》这部电影。这是迄今为止最让我触动的一部电影，甘地希望用非暴力作为印度人民争取真正的独立和自由的方式。就像耶稣说“Love your enemy”，当甘地说“My life is my message”的时候，我想他希望向我们传达的信息是，人类的繁荣不是需要什么航母核潜艇、不需要什么英雄伟人，需要的是时刻铭记人类到底是任何维持到今天的。如果人类的历史和哲学是由仇恨、由战争、由对立构成的话，我相信人类早已经在地球上灭绝许久了。或许有的人笑我太天真，可是我从来没有忽视过战争在人类历史上的角色，我无法否认它的存在，而且的确它极其强大。可是我还看到一点，那就是无论在人类任何一个历史阶段，战争总是无法维持一段长久的时间，哪里有战争，哪里就会开始涌起对战争的抵抗，然后很快，战争就被历史、被人们舍弃，这也是事实。也正因如此，当我站在印度坚实的土地上的时候，当我亲眼目睹印度Hindu和穆斯林是怎样和平共处的时候，我才渐渐明白并坚信人类的生存哲学是什么。 同样地，当我在越战纪念馆中第一次看到真实的轰炸机时、当我看到毒气弹为越南人民带去那些无法抹去的沉重的苦难时、当我看到南非白人和黑人现实的种种不平等的时候、当我看到美国世界与非洲世界的巨大差别的时候、当我看到学生和教授真诚地反思美国“人道卫士”的行为的时候、当我看到亚马逊河上原始人为共同生存目标而坚定合作的时候、当我看到Copenhaver教授手把手地握着Tomiko并向她真诚地表示美国扔下原子弹的歉意的时候、当我看到Jack那颗年轻却充满包容的心的时候……我看到了希望。
一个人被抛到这个世界，如果要取得良好的生存，第一件首先需要学会的也许是学会保护自己，可是同时需要学会的还有包容，包容别人跟你不一样，包容别人的过错，甚至包容别人曾经对你做过的伤害。我想任何一个人类社会形成的前提之一都是包容，没有人会愿意生活在一个不容许错误的社会中，更没有人会愿意生活在一个处处以报复作为主题的社会中。我总是在问自己，自我重不重要，重要。可是，世界不是只有你一个人在生活，无论你是否承认，这个世界都是大家的，过去是，现在是，将来也绝对是。
&amp;nbsp;
本文链接： http://www.capechina.org/2011/09/semester-at-sea-chp2-9/
 阅读更多赵轩《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夹起你环游过世界的尾巴，留一双探索的眼睛和感恩的心继续生活 ——一个SASer的退化or升华？</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 03:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-8/</guid>
      <description>作者：卢琦（SAS Spring 2010）
复旦大学08级 happyfromhere@hotmail.com
&amp;nbsp;
 旅行不是一种特权或是资本，你能走多远，并不是由干巴巴的飞行或航行里程决定的。经历是那些塑造我们人生的东西，又赋予被改变了的我们塑造世界的视野和双手。更多的SASers，更多的探索者，只会让身边有更多理解、开放的心灵。相信自己，不管你在哪里旅行、在哪里生活，张开一双探索、关注的眼睛，怀着对生活的深深感恩，读出世界无尽的未知和乐趣。或许每个人都会在泰姬陵前发出由衷的赞叹，但是，发现平凡生活中的闪光需要更大的智慧。
 一段内涵丰富的旅行，是新的探索的开始。
&amp;nbsp;
还记得刚回国的我，兴奋地穿着胸前印着大大的“Mom &amp;amp; Dad——Thank you for giving me the world”的T-shirt走下飞机，迫不及待的在回家的路上向爸妈宣布我下一站北京的旅行计划。此时的我，显然还没有从世界旅行的模式中转换回来，受不了呆在一个地方超过一星期的“稳定生活”，心里像上了发条一样热切的盼望着下一个港口。
&amp;nbsp;
爸妈回头看了我一眼，淡淡地说：“先回家吧。”
&amp;nbsp;
是的，现实泼了我冷水，我明白了下船前Dean意味深长的话语：Re-entry is not easy. 当然，现实还远远达不到“残酷”的地步，它只是…… 用当时的感觉讲：普通……
&amp;nbsp;
电脑重新换回“复旦大学现代技术教育中心”的主页，以防打开船上那个已经不再向我开放的邮箱勾起一丝的感伤，同学们也许不再会坏笑着打听我巴西艳遇的故事，和朋友的聚餐上我也不会再拿出五颜六色的旅行纪念品。我把撑满一个硬盘的照片和DV打包整理，和同学一起前往西安开始考察之行，报名学车，直到新一个学期开始，我重新走在复旦的教学楼之间，成为一只默默无闻的“小海龟”。
可是我知道，有一些印记已经渐渐烙印在我的灵魂，即使很久不再翻看的SAS记录，也依然在我心里。现在，距离2010 Srping Voyage结束已经一年多的时候，我再次回头问我自己：
环游世界意味着什么？****
“环游世界”作为一个人生目标，绝对是一个高频词。同学录、微博标签、电视访谈，这个回答简直是随口而出。我也是怀着这个目标的庞大群体的一员。对我而言，这样的想法或许能追溯到小时候对于世界X大奇观、Y大之谜的好奇，或者是我想做一个cross-cultural communicator的理想。不管怎样，“环游世界”的想法总是伴随着浓浓的浪漫主义情怀。
&amp;nbsp;
可是，纵有各种幻想，我也没有想到它会突然在二十岁的时候以这种“一蹴而就”的形式达成——感谢SAS的航线，让我着实“环游”了一遍，从美国西海岸出发，经过太平洋、印度洋、大西洋，在美国东海岸停靠。这两万六千海里的航行告诉我，环游世界不是简单的游山玩水，绝对是劳心劳力的体力活。你需要是一个有着强健体魄和强大内心的探索者，或者，你可以在行程中不断向这种人演变。（到每个地方都是从机场到度假酒店的人除外）一个已经环游过六次的教授在Global Studies课堂上告我我们十条travel tips，经过我的亲身验证，时至今日，我以为这些tip的确是简单而富有深意的，取其中两条，足以说明我这一节要表达的内容。
&amp;nbsp;
Leave your comfort zone. &amp;amp; The more you know, the more you can see.
&amp;nbsp;
身处彻底陌生的环境让我体会到了完全的剥离感，好像被自己熟悉的世界丢弃在另外一个时空。我也在印度的高温和尘土中头脑发胀，而“我为什么会在这里”更是在我回到房间以后依然挥之不去的疑问。在难以想象的无序环境中，我忘不掉那些穿着印度沙丽的妇女，那些深邃的眼神。支离破碎的画面充斥我的大脑，而我却没有足够的知识储备来解读这一切，我从没像这时候这么想学点东西。
&amp;nbsp;
我面临了一个离开舒适区和缺乏足够的积淀去理解所见所闻的问题。其实，船上的人们都经历着不同程度的mental process。据船上的医生说，很多学生会在印度之后mentally breakdown，他们一时或许还说不出是什么震撼了他们，只是他们异口同声的表示，”It was overwhelming.”或者”It was just intense!”
&amp;nbsp;
离开舒适区的所见所闻可能会超出我们的常识，日常生活建立的规则被打破，过去的经验积累已经不足以支撑眼前的现实。还有另外一种情况：是什么让我能在到达最后一站巴西时，明知自己不懂葡萄牙语，还大大咧咧的走下船，连一张地图都不带？固然这时的我在心理上已经十分适应陌生的环境，可是却带着一种“无知者无畏”的惰性和玩世不恭，仿佛心里已经饱和，对新的刺激也慢慢麻木了。为了不浪费每一个宝贵的港口，我有时候会在起床的早上告诉自己：Go explore! May be it’s your only chance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semester At Sea人像剪影：与时光的相遇，是与人的相遇</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-7/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 04:31:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-7/</guid>
      <description>2011.05.06 by赵轩
Semester At Sea之所以是Semester At Sea，并不仅仅缘于某一个机构或者组织精心打造的剧本；是缘于这船上的每一个人，他们相互支持、相互分享、相互关怀，才建立起了这个难以置信的community。
&amp;nbsp;
（回来之后的生活，常常觉得如在云端，如临梦境，总是脚踩不到生活的地面。往往睁开眼就会迷茫，我这是在哪里，我今天应该干什么。但有一件事情却可以肯定，你踩在地面上，不会晃动，不用担心今天的风浪会不会很大。那些风浪的日子，竟遥远得好像一个梦境，甚至你都无法确定他是否曾来过。
此乃开篇题外话。）
&amp;nbsp;
离开Semester At Sea已有十天，记忆褪去得异常迅速，好像那片蓝色的海，那艘摇摆的船，那轮空中皎皎的明月，那些熬夜写作业赶论文的日日夜夜，那种餐厅里弥漫的意粉和不知名香料的气息，都已经是旧影集里泛黄的照片。所以我决定要抓紧这些日子，抓住那些飞驰而去的记忆，让我在离开前更多地呼吸到她的气息。
就从“人”开始吧。
&amp;nbsp;
Semester At Sea之所以是Semester At Sea，并不仅仅缘于某一个机构或者组织精心打造的剧本；是缘于这船上的每一个人，他们相互支持、相互分享、相互关怀，才建立起了这个难以置信的community。我们相互确认彼此在港口的旅行是不是安全，我们相互倾听每一天开心或者不开心的生活经历，我们为这个community举办各种义务课程和讲座——有Julia的阿根廷探戈，有Sara和Brittany的非洲舞蹈，有John的High C合唱团，有Jack的太极课……太多了，这样的活动充满了我们每一天的日程表，每个community member拿出自己的特长、精力和时间，和这个群体无偿分享。正是他们的热情与慷慨启发了我，使得我和Chris一起花费三天时间，准备了一场讲座，和大家分享中国东西南北好玩的地方。
我们备受敬仰的院长Dan曾在博士期间对Semester At Sea做过研究：一开始，这些人们的谈话中常用“我”这个词；而后来，就变成了“我们”。
没错，我们。我们是一个整体，我们于茫茫人海中相逢于一艘环游世界的船上，我们从陌路，变成了患难与共的好友。
这也是为什么，我今天又突然开始想念我的那些朋友们。我要把他们勾勒一番，以此感谢他们带给我的那些美好记忆。
&amp;nbsp;
我的同龄朋友****
Addie：最虔诚有爱。富有爱心与社会责任感的姑娘，在电影节上关于人口贩卖的短片和她在环球旅行中做义工的短片Everyday深受观众喜爱，也使我深受震撼。毕业演出上的探戈跳得美轮美奂。是非常虔诚的基督徒。我们是图书馆的同事，关系非常好，她也是老板Mary最喜欢的两个学生助理之一（另一个就是我啦！）。
Abdulaziz：最沙特。名字阿卜杜拉什么的嫌长，简称Z。船上另外两个沙特人Rida和Yousurf，住在我船舱对门。我第一天认识他们的时候就问，“你们是不是可以娶四个老婆？”
Luis：最憨厚。超级憨傻的拉丁裔美国人，母语西班牙语。整天开心得没心没肺，甚至有时候非常2（中国学生的一致意见）。现居Boston。
Jenny：最善良可爱。超级可爱而热心的美国小姑娘，住在南加州，在东北部上学。和我们船上一个叫做Anna的委内瑞拉女生长得几乎一样，因此总是被我们混淆。她的一个朋友Jason很喜欢她，在才艺表演那天弹唱了一首为她而写的歌，我们都看好他们发展出一段源于SAS的爱情。
[][1]
Ross：最甜美笑容男。长发的时候像笑容甜美版的斯内普，笑容腼腆可爱，土生土长的德克萨斯人，生物专业，大三了还对申请Ph.D.没概念——生物专业是每次我遇见就忍不住一边momo一边幸灾乐祸的专业……伤不起啊！
Maria：室友三号。我的外间寝室的室友，美国白人，护士专业大二学生，身材好，比基尼很多，常在七层甲板游泳和晒太阳。在美国有男朋友一枚，所以在船上作息正常。常常晕船，是我们寝室睡觉最早的一个……
Laura：最热情观众。来自加拿大Toronto，大约是家乡纬度高，眉毛和头发呈淡金色。我们时而一起活动，她极热情有活力，尤其善于在冷场时好心地给尴尬的独角戏选手欢呼捧场。
Sarena：英格兰情调。英国人，在美国生活了十年。虽然已于去年毕业，今年仍参加Spring和Short-time两期航行。在Vagina Monologue的话剧表演中，以一口字正腔圆的英伦腔和投入的独白征服了观众。
Adam：最迷人乐手。剃头前也是长发，深眼窝，亦邪恶亦可爱的样子。在第一次Talent Show之后他带着扮演Bad Romance里面Lady Gaga的野兽的舞台装，随后在我弹钢琴时彼此结识。后来他跟我学了一节中文课，我跟他学了两节课非洲鼓，人非常爽朗和善。
Lingtai：最花样美男。复旦大三英语系学生，头脑聪明，知识面很广，很会在镜头前摆pose，比我们都有“洁癖”！
Craig：最纯良正太。图书馆同事，工作勤奋人也热心，很正太，于是常被常年坐在图书馆吧台一样高脚凳上的我搭讪。
Beixuan：最脱线可爱。复旦大三心理系学生，常常打扮一身粉色，超可爱娃娃脸（捏~）。常用清澈无辜的目光问我们问题，然后被一桌人“爱怜的鄙视”的眼神虐回去。
Alyssa：最聪颖独立。新加坡人，在U.Va.读书，三年毕业，到纽约从事金融工作。弹得一手好钢琴，和钢琴师John关系很好，是她把我带去John的录音室。也是船上的work-study学生，为Amy的career planning项目做助理。喜欢独自旅行。我们对旅行和音乐都有相似品味，关系很好。
Laura：最感性神秘。在印度的homestay时我们分在一个家庭，一起坐在床上聊天因而相识。非常感性，注重身心交流，练习瑜伽，主张在身体感觉想素食的时候素食，有种神秘而纠结的气场。
Tian：最欢乐热心。云南昆明人，在Pittsburgh读书，舱位住得离我不远，由于囤积大量食物，经常遭受我盘剥。此外订了“你妹祝你快乐”冰激凌蛋糕，一群中国学生合着辣子鸡吃蛋糕，场面极其欢乐。
Obai：最政治潜力。美国黑人，梳一头小辫子，即将从社区大学到UCB读书，政治专业。我们相遇在美国去巴哈马的飞机上，是我遇到的第一个SASer。很有政治野心，感觉上仿佛希望做第二个奥巴马。作为2011春学期学生代表在Aumni Gathering讲话。
Chengyi：最小年龄。复旦大二学生，是唯一一个年龄比我小的中国学生。人很纯情很可爱，从一上船起就和美籍华人Sean开展了一段缠绵的“异国恋”，两人一起环游世界，在世界很多角落见证爱情。
Don：最灿烂笑容。我觉得这类长相很中欧的哥们要比新英格兰模样的帅哥更迷人许多，尤其是Don巨大的笑容总是让人心情很好。我们一起给非洲舞蹈打鼓。
Liz：最清纯性感。来自芝加哥的白人女孩，一起在图书馆工作，有非常活泼明亮的邻家妹般的愉悦笑容，以及令人不得不注意到的傲人身材~我们一起做Pop culture上的纸币研究~
Chris：最旅行经验。在北京定居一年有余，从留学咨询服务中找到了摇钱树。已经是第三次参加SAS环游世界，并将在这个夏天进行第四次航行。前女友是中国海关工作人员……有一点中国通的趋势，人极好，常常分享旅行信息。喜欢天天吃甜点。
Chloe：最淳朴可爱。其四人一行在柯唱带领下游北京两天，又在我的带领下游杭州两天。纯良之人。借我Stress Management练习册，上面写到的关于十年内找到好工作、还清读书贷款的“人生目标”，让我意识到我有多幸福而无忧无虑。
Eric：最威武保镖。母语西班牙语。第一天work-study学生见面时候我们相识，言谈中发现他居然2008年时是小布什在奥运会上的保镖，曾去过五、六十个国家。人慷慨热情，对我总是不吝言辞地赞美。目前准备在中国工作和定居。
Jack：最认真可爱。祖籍亚美尼亚的美国人，太极专家，在船上免费开太极workshop。我们中国学生最好的朋友之一。我们曾争论到底是男人比较可爱还是女人比较可爱，后来发现他是gay一枚。人极好，问他各种政治、历史问题总会得到非常详细、认真而负责的解答。
Wang Fan：最文化融入。来自汕头大学的大三新闻女生，长得非常混血风情，有点像曾子墨。曾在2010年世界杯期间在南非实习。期间很独立很有见解。作为在中国读书的同学，与美国同学融入得最好，值得大家学习。
Nate：最“自作腔调”。这里的自作腔调并没有否定Nate其人的意思，只是觉得他说话非常Gossip Girl中Chuck的腔调，和高高抬起的下巴，大约是自以为性感迷人。不过其人非常好心，帮我拍照和拍DV——改日我会将这段介绍MV EXPLORER的DV上传。我们在夏威夷一起跑去吃日式料理——就是在那一家店，我把我的旅行笔记本丢了，泪奔。
Mina：室友一号。就是我对面床的室友，住在圣地亚哥，有越南血统，但长得很拉丁美洲。有专业美甲师证书，喜欢打扮我们卧室的墙壁，选修五门课，最后全A，在学习刻苦方面绝对是我的榜样，个人物品井井有条，作息规律，这些方面非常都值得我学习~不过，只要她和她的朋友们在一起，每一句话都带F***in’这样的词，非常如雷贯耳……
Jessica：室友二号。住在外屋，和Maria一间。非常可爱的人，待我很好，在船上也比较融入主流文化。最喜欢叫她的昵称Jessie一边跑去撒娇~她过生日我们都给她画生日卡~
Weicong：最日本姑娘。河北石家庄人，在日本长大，在Boston读书。大家常称呼她的日文名Isan，行礼、说话的方式一眼就能看出来是在日本文化里长大的~人很可爱很友善。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don’t Take It For Granted： 所有生活中的“理所当然”，其实都应感谢命运偏爱</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-6/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 00:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-6/</guid>
      <description>By Zhaoxuan 赵轩
不要以为脚下结实的土地理所应当。若不是亲身经历，很难形容每一次踏上平稳的陆地后，心中难以置信的狂喜。尤其在这横渡太平洋的船上，我一次次感慨“在陆地上上学是多么幸福”。
不要以为蓝田的网速理所应当。在船上支付高昂的上网费，还要盯着网页上的图标一个一个地蹦出来，回想之前宿舍的网速，简直就是风驰电掣。
不要以为能吃到米饭和炒菜理所应当。谁敢说食堂的米饭太硬不可口，《萤火虫之墓》里难民在山洞里烧米饭的场景让我羡慕不已，而这船上的大厨根本不会做菜，他们蔬菜要么就是做沙拉生吃，要么就是水煮。
不要以为规律的作息理所应当。有时候连续行船，两天进入一个新时区，我已经全然没有了生物钟的概念，过得比上学期还要晨昏颠倒。
不要以为清洁的饮用水理所应当。有些时候买矿泉水都不是件容易的事情，加纳的小孩子会头上顶着来源不明的袋装水，而不知多少人连这样的水也喝不上。
不要以为夜里独自走在国内的街头理所应当。相比南非白天都可能发生强奸和25%的AIDS/HIV阳性，中国的治安，简直就是安全得完美。
不要以为四肢健全理所应当。越战期间美国使用的橙剂直到现在还在致畸致残，看到只有一只手指或者没有眼睛的孩子，真是触目惊心。
不要以为中国的卫生防疫工作理所应当。印度还在被肺结核困扰，而旅途中经历的太多国家，疟疾仍然是最大的隐患。
……
有时候，一些特别的境遇，会将你所耳闻、所目睹、所经历的生活降至不曾想象的境地。痛苦过后，你会猛然意识到，自己曾经视为理所应当的生活，其实何其幸福而珍贵。
就好像退潮之后，波澜不惊的海面上显露出零散的珊瑚礁，而这些珊瑚礁，可能只是空气、饮用水、健全的肢体等，排在马斯洛“需要层次理论”中最底层的一些几乎被我们忽略的小事。
&amp;nbsp;
本文链接：[http:// hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-6/
][2] 欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][3]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
*本文主页配图来自互联网：http://jishi.xooob.com/wh/20095/378846_1069650.html
[2]: http:// hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-6/ [3]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三月廿八行船将至故乡有感•当时只道是寻常</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-5/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 01:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-5/</guid>
      <description>By ZhaoXuan 赵轩
趁年少疏狂，环游世界，此举虽令人神往，然海上常有风浪，每至身体极度不适，总念及故乡种种好处，顿生去国怀乡之感。所幸从友人处借得《浮生六记》与《东坡拾瓦砾》二书，闲暇之余，信手翻阅，常常拍案击掌，前仰后合，便也欣然忘忧。加之旅行每至一处，每观一景，心中必念及诗词成语，又随身备中式茶具一套，不时小酌两杯。凡此种种，暂可寄吾怀乡之情。
三月廿八，“海上学府”行船至中国领海，此二日离香港转赴上海，课程停开，故同船者多弃船登岸旅行，散去九十。吾囊中羞涩，独自居于船上，闲来无事，读书品茗，乐得逍遥。然举头西望，念及故国所去不远，杭城春意渐浓，而吾依然归期未至，顿感百味杂陈，恍惚不能自已。兴致偶至，东施效颦，作拙诗聊寄我心。又书中偶得佳句，念“当时只道是寻常”，虽语义不甚相关，然大为惊艳，便执意取该句作此篇副名。
&amp;nbsp;
行舟两万里，去国百余日。 浮生梦如何，一朝还故乡。 凭栏临海望，依稀识山河。 不知关山月，今夕照何方。 左手沈三白，右手苏东坡。 独品旧茶味，聊寄故人情。 遥想江南春，应是好时节。 苏堤杨柳意，西溪鸟相闻。 南屏沉晚钟，山色日渐浓。 空蒙奇雨落，清风皓月明。 西湖一勺春水，阅尽千年离情。 春光好，陌上花开，君可缓缓归矣！ &amp;nbsp;
本文链接：欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][2]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
*本文主页配图来自互联网：http://jishi.xooob.com/wh/20095/378846_1069650.html [2]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作为女孩的那点小梦想——就这样被改变</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 08:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-4/</guid>
      <description>我说，我是我。我活着。我呼吸，心跳，唱歌，舞蹈，亲吻，感受，像一丛山间繁茂的野花，带着露滴的晶莹，暖阳的和煦，泉水的澄澈，山风的轻盈，活得绿意盎然。  &amp;nbsp;
赤脚的舞步，妖娆的节拍，缀满铜钱的肚皮舞舞巾，哗啦啦响得肆无忌惮。阳光下的舞姿晃花了我的眼，却澄明了我的心。就在那瞬间，我突然有种顿悟的感觉——原来出世不需要出家。
如果突然觉得Ph.D.生活了无生趣，为什么不休学去印度学一年肚皮舞，或者去非洲学打手鼓。回来之后，我为大家义务当老师，我们一群人至少可以带着镣铐跳舞。
如果觉得再不想回到生活的老路，那么便离开罢，回到现实世界后做一名肚皮舞老师，或者把非洲鼓热烈的节奏带给城市森林里怅然若失的灵魂，指给他们看那失落的光芒——酣畅淋漓的敲击声伴着跳跃的舞蹈，若能在加纳的短短两小时之间释放我生命的能量，那么，它也能给都市挣扎的灵魂们带来“活着，爱着，笑着（Live. Love. Laugh）”的甘霖。
我也将不再是论文数据库里一段冷冰冰的符号，在飞速运转的世界里某一个被遗忘的角落孤单，为零点几的影响因子计较或是嫉妒，直到发狂。我说，我是我。我活着。我呼吸，心跳，唱歌，舞蹈，亲吻，感受，像一丛山间繁茂的野花，带着露滴的晶莹，暖阳的和煦，泉水的澄澈，山风的轻盈，活得绿意盎然。
做活泼泼生长在自然里的常春藤，不做精致妆容下迷失而空洞的瓷花瓶。纵然对高跟鞋和连衣裙的爱恋无法改变，我依然不想伤害我杂草般浓密却不乌黑的头发，不想用眼线笔和假睫毛掩饰我二十年的单眼皮。
如果哪一日倦了，就带上笔记本和照相机，再次登上MV EXPLORER去云游世界。我们可以一路走一路歌唱，给需要欢笑的地方带来欢笑，给需要歌声的人们带来歌声，我们，也将载着满满的收获归来。
我想有一件收藏室，挂着我一路收藏的油画和水彩，装满我从世界各地带回来的工艺品。若是收藏太多，家里装不下，便开一间路边小店，可以把美丽的夏威夷贝壳项链或非洲椰子壳发簪装点甜美可爱的姑娘。
我依然想要一支笔和一沓纸，一盆吊兰和一个阳光栖居的书架。我热切地盼望着年龄带给我的从容和智慧。
我想要这样热烈地活着，虔诚地爱，三十二岁时还像我的肚皮舞老师一样看起来只有二十三，四十三岁时还像淼淼姐一样腰身纤细，穿着袅袅婷婷的旗袍。
&amp;nbsp;
后记
也许是机缘巧合，我在奔赴Semester At Sea的飞机上，第一次看到《Eat, Pray, Love》这部电影。和Semester At Sea一起，这部电影给我展示了狭窄的视界之外，世界还有无限可能。
Semester At Sea让你更相信自己，让你眼中的世界变得更小。既然像“环球旅行”这样遥远而不切实际的梦想，你都可以走到她的面前，可以在陌生国度独自旅行，那么，你还可以更有力量。
感谢我可爱的父母给我的教育、理解和支持。祝妈妈母亲节快乐！
&amp;nbsp;
2011.05.07
本文链接：[http:// hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-4/
][1] 欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][3]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
[1]: http:// hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-4/
[3]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愿与这些温暖的良心站在一起，卑微地贴近大地，诚挚地梦想，执着地活着，热烈地爱</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 05:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-3/</guid>
      <description>但我愿与这些温暖的良心站在一起。远离私欲膨胀的金融中心，无关故作姿态的精英教育，甚至没有什么世俗的成功可言——这些年轻的赤诚的心，才真正值得我们感到卑微，才值得我们尊敬和向往。
是对人性的培养，灵魂的启迪，而不是对于narrow career的训练，才是教育应该带给我们的东西。
Five Minutes Film Festival @ SAS 2011 Spring，SAS历史上第一个电影展，也是我这辈子看过的最好的“电影节”。时常见到T台下有人端着笔记本急匆匆地记录着什么，但端着笔记本在大屏幕下摸黑写笔记的人，估计不好找。可这两幅场景只是形似，神却迥异。一个是为挥金如土的消费主义喝彩，另一个，却因为受到了常常捉襟见肘的人道主义的触动。
但我愿与这些温暖的良心站在一起。远离私欲膨胀的金融中心，无关故作姿态的精英教育，甚至没有什么世俗的成功可言——这些年轻的赤诚的心，才真正值得我们感到卑微，才值得我们尊敬和向往。
这些走近穷苦和需要帮助的人群，用爱和关怀温暖他们，用自己的镜头发出声音，努力让世界听到的人。
&amp;nbsp;
今天的电影节短片，很多是我们在各国做的service trip的回顾，以及以人道主义为题材的旅行感悟。
有一个短片讲述的是在加纳一天两夜的Operating Hunger Trip，凌晨3点坐大巴去遥远的贫困村，给当地的孩子发午饭吃。很简单的故事，很干净的镜头。
&amp;nbsp;
另一个短片回顾了我们走过的每一个国家，从巴西，到加纳，到南非，印度，到越南。
&amp;nbsp;
印象最深的是Addie的短片。她是我在图书馆一起工作的同事，也许正是因为与她相熟，所以我才会格外有感触。短片的主题是贩卖人口，源自她高中时做的一个senior project。短短几分钟，也谈不上有什么故事，仅仅就是一些被买卖的黑人孩子的图片，一些黑底白字的陈述和问题。放映结束，身材瘦弱的她戴着连衣帽子出现在我们的视线中间，话不多，仅仅说她一直想帮助那些被贩卖的孩子，直到现在都找不到好的解决办法，只能捐一点钱。听完她的几句话，我就在自卑地想——用那句老话说——“同样是人，怎么境界的差别就这么大呢？”
她散场的时候路过我，我只是握住她的手，对她说，“做得好！我崇拜你！”
这是那种温暖得如同向日葵的心，是我们愿意与之相识的人。
也许不仅仅是我，Semester At Sea中的很多人都在思考一个问题——我们为什么做service trip？我们只能分发一顿午餐，我们只能在下午搬运一点砖头，我们只能教孩子们画几幅画……我们能给他们的太少，相反地，他们教我们的太多；与其说是我们在帮助他们，不如说是他们不介意我们的打扰，在无私地帮助我们学习这个世界。既然我们的一点志愿服务无异于杯水车薪，为什么我们还要这样做下去？
今天，他们中的一个人在电影里告诉了我答案——虽然对于我们而言，也许只是平常一日的旅行，但对于越南小村庄里的孩子，这是他们第一次看到外国人，对他们而言，这也许就是童年里真实的快乐，一次记忆深处的闪光点。更重要的是，仅仅是一起画两张画、唱一首歌，他们却能从中感受到外面的世界对他们有多关心，感受到了长久的温暖和爱。
这让我突然想起来在印度Chennai的时候，我的host family带我去城边一座TB(肺结核)/AIDS疗养院参观。同其他非营利组织一样，这里也面临财政赤字，但还是在负债向穷人们提供疗养。这些穷人大部分不识字，没有经济能力，有许多也没有任何家人照料。工作人员将音乐与治疗结合在一起，每天由病人点播自己最喜欢的音乐，然后不久就会在广播中播出。我们的第一反应常常是，听几段音乐对治疗肺结核或者艾滋病能有什么帮助？但后来想想，原来音乐本身并不是关键，关键是有一种方式可以使得他们感到被关心、被照料——有什么能比患病中的爱更美好呢？在那里，我们虽然没有和病人有直接接触，但工作人员让我们为病人们录下了祝福。我清唱了一首《明天会更好》，作为来自中国学生的祝福。也不知他们是否听到了那首曲子，他们是否能听到陌生语言中熟悉的关怀。
&amp;nbsp;
而通过今天的电影节，我明白了service trip另一个更重要的意义所在。
诚然，我们太渺小，太无力，做一次志愿服务，什么都改变不了。但我们会把这里的信息带回去，带给世界。今天，那些有良知的心灵把来自远方的信息用镜头传达给我们。如果我们沉睡的心灵能被唤醒，那么明天，我们各自回到家乡，就可以把那里的境遇告诉世界。
不仅仅是人道主义一个主题，又比如对文化多元性的尊重和欣赏。有另一个在泰姬陵前跳舞的短片，已经在Youtube上达到了惊人的点击量。看着这些短片，我甚至觉得难以置信——你想象不到这艘船上有多少才华横溢的人！他们如何做到这一切！
&amp;nbsp;
文章结束前突然想到，这段时间决定去哪所大学读研究生的时候，我询问了一些人意见，他们其中不乏对常青藤大学颇有微词者，觉得常青藤的人太snobbish。也许这并不是酸葡萄心理，而是精英教育用金砖铺出来的道路到底通向哪里，华尔街还是国会山，这些教育是不是太自私。
这艘船上，极少有来自东西海岸名校的学生。但不是又如何？他们一样才华横溢。不仅如此，他们还有温暖的良心，卑微地贴近大地，诚挚地梦想，执着地活着，热忱地爱。是对人性的培养，灵魂的启迪，而不是对于narrow career的训练，才是教育应该带给我们的东西。
&amp;nbsp;
本文链接：[http:// hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-3/
][1] 欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][3]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
[1]: http:// hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-3/
[3]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环球旅行的前前后后：我的Semester At Sea小故事</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 08:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-2/</guid>
      <description>[][1]
大三下学期，我开始为自己的大四做计划。春夏学期基本无课，可谓天时。出国申请业已完成，可谓“地”利。积攒三年的经验、人脉与各种软硬指标，心之所向，游刃有余，可谓人和。有此天时地利人和，何不做点事情？加之虽然临近毕业，我却仍然不确定自己想做什么：大一结束后转出巴德年医学班，那时的我，坚定地要去美国读心理学博士。忙忙碌碌奔走两年，寻寻觅觅生命之光，我却又模模糊糊地觉得，我看到的心理学，不是我想要的模样——若不能使得人民更加幸福、我的人生多少做点贡献、处在变革期的中国社会经历更短阵痛，自娱自乐的学问，若是做下去，也是不甘心。
所以，我深感自己需要稍微停顿一下，趁年少疏狂，走出论文、编程、实验筑起的象牙塔，和各国各界、各行各业的人交流，环视四周，求索着梦想之路哪里起航，我们的世界到底是何形状，人生是否有意义，人类文明所向何方，传统文化怎样保存和继承，如何构建中国与世界沟通的桥梁……凡此种种疑惑，都在我脑海中逡巡不去，让我终于下定决心，即便将付出太多代价，也要在大四这年出走一回。
“我大四下学期想去环球游学，你有什么项目推荐？”
“Why not try Semester At Sea?”（为什么不试试‘海上学府’？）
我仍清晰地记得我和我的华裔朋友Alice Wang这番简短的对话，就这样，我第一次知道了SAS。一百零四天海上旅行，历经三大洋，拜访五大洲，游历十余国家；船上六百余名各国学生，三四十名美国大学教授，开设七十五门课程以供修读，取得美国弗吉尼亚大学十六学分；更可贵的是，该项目设立了十余种奖助学金，最大程度地缓解了学生的经济压力——何等梦寐以求的机会！
只有想不到，没有做不到。在2010年的某个炎炎夏日，我宅在实验室里开始申请入学。似乎没有中国学生通过个人申请拿到足够奖学金的先例，但若能开此先河，我也求之不得。繁杂的奖学金申请，到处化缘，到处碰壁，终于凑起了一万六千美元的奖学金；为了七国签证，京沪杭三地奔波，终于在赴美登机的当日上午，攒足了护照本上花花绿绿的卡片。而这些都只是“副业”，申请美国研究生院才真正前途攸关，各种学术的事情，我丝毫不敢懈怠。那时候的我，常常为各种艰辛暗自垂泪，甚至放声大哭，但今天回想起来，竟然已经风轻云淡——虽然申请美国学校的结果不算理想，但Brown与Harvard之间的抉择，已经足够让我无所适从。
Semester At Sea，我准备好了。
2011年1月11日一早，我从纽约飞到了巴哈马。我依然记得那片蓝绿色的海湾，是我此生不曾见过的壮美。次日傍晚，随着MV EXPLORER一声汽笛长鸣，这场终生难忘的环球航海终于拉开帷幕。
这是一场旅行。巴哈马、多米尼加、巴西，深入亚马逊流域数日，南美大陆留下我们探索的足迹。加纳、南非、毛里求斯，非洲国家敦厚淳朴的民风和热情奔放的文化，令人深深陶醉其中。印度、新加坡、越南、中国香港、上海、台湾，亚洲文化间千丝万缕的联系，让我对中华文明的理解和认同日渐加深。在夏威夷小憩两日，我们将驶往美国圣地亚哥，在墨西哥与美国的交界，以盛大的校友派对结束此次环球之旅。
这是一场学习。指着停在港口里那艘英俊帅气的MV EXPLORER，总有人把我们的船叫做“游轮”（cruise），但每次我们都会正色道，这是一座海上大学。既然是大学，学习就是首要任务。这不仅仅有关我们在船上选修的四、五门课程，更是在到访的每一个国家，甚至在船上的课余时间里，学到的各种知识和技能。
旅行中最棒的事，就是在各种发展中国家独自旅行，和淳朴的当地人打成一片，融入本土文化，收获一段“何处相逢不相识”的友谊。在语言不通的巴西，由街上认识的男孩做导游，购置日用品，参观动物园，指手画脚地交流，我自然乐在其中。在加纳的街摊上，唱起歌来打起鼓，手机当做麦克风，我和加纳小贩边唱边跳，录下了一曲曲非洲打击乐风格的中国民歌。在毛里求斯，坐在当地人的摩托上漫山遍野兜风，晒太阳摘野花，有快乐的地方，就是富有的地方。在印度的首饰店里，和来自克什米尔的兄弟交流印巴问题，或者坐在机动三轮车后面，在马路扬起的灰尘中和司机师傅你一曲我一曲赛歌。在越南湄公河流域，坐着小木船在水上漂流，骑着破旧的自行车欣赏乡间小路，躺在树丛间的吊床上慢悠悠地晃过一个日落又一个日出……越是土生土长的文化，越少受到现代文明的“污染”，我就越穿梭自如，越乐在其中，越过得精彩，越学得充实。因为我知道，不同于“屈尊”的美国人，我是来自发展中国家的茁壮生命，这些都是我们的第三世界兄弟——当巴西少年翘课为我各处导游，当加纳鼓手把随身的脚链围在我的脚踝，当毛里求斯兄弟载我兜风还送我印度服装和香料，还有什么经历，能比遇见这些热情又淳朴的人们，更令人在电光火石间爱上一个国家！
除了独自旅行之外，SAS也为我们准备了丰富的行程。还记得在多米尼加的热带雨林里翻山越岭，在深山更深处找到大瀑布，被激流浇得浑身湿透，灵魂在那一瞬好像获得了永恒的安宁。还记得在亚马逊河上探险，坐着快艇深入原始部落观看宗教仪式，我盯着那些草房许久，感慨着原来人类还可以选择在工业文明的时代如此有尊严地活着。还记得在印度清奈三天两夜的homestay，参加Rotary Club的社交活动，他们所从事的事业，使得我仿佛看到了追寻许久的生命之光，激动得久久无法入眠。此外，我和我的朋友们也常常自发组织一些有趣的活动。南非的时候，我和我的船上家庭一起去南非的葡萄酒庄园品酒，俊男靓女盛装打扮，那是我关于红酒文化的第一堂专业课。我们几个中国同学也曾一起游走开普敦附近的Cape Peninsula，去Simon’s Town和企鹅玩耍，在国境之南的好望角静观千年不变的风起云涌，在Table Mountain的峭壁云海之上等待红日西沉，山崖上的每一个沟壑都被夕阳镀上一层金黄。行船到上海期间，我为船上二十名老少奉上两天杭州之旅，龙井问茶农家乐，西湖泛舟好风光，无我茶社茶艺精湛，文琴乐团丝竹悦耳，更有外交流协会选派的志愿者陪同，求是文宣在校史馆与我们回顾浙大百年……这一路走下来，有太多故事，太多回味。学会看地图，学会和陌生人交流，学会被丢进陌生文化和陌生城市中后，迅速找到自己的出路，游刃有余地穿行其中——把每一日用来成长，这就是我们的旅行！
而春学期百余日，其中只有一半在陆地上旅行，那另一半时间呢？另一半时间就是我们的海上旅行。我们的船上生活同样精彩，甚至相比陆地时光，更让人觉得弥足珍惜。有时候我甚至会想，即使每到一个港口我都不能下船，我也会心甘情愿和这艘船一起在海上漂一百天。
课程部分自然重要，每个课堂大约三十名学生，一半是讲解一半是讨论，七十五分钟总是过得很快。但同美国大学的课堂一样，堆积如山的课外阅读材料，再加上频繁的测验、论文，难免让人快乐并痛着。于是我有一天突然爆发，在院长讲座的提问环节发表即兴演讲，抛出了“我们花这么多钱，忍受晕船的折磨、与亲友分离的思念，不是为了在这里做学霸，而是为了经历这艘船带给我们的所有不一样的事情”的论点，在场的学生们随即报以热烈的掌声。从此，我更加坚信，认识新朋友、融入校友圈、挑战和超越自我，这才是船上生活的主题。
在这艘船上，精彩的活动总是不少。其中一类是SAS的传统节目，比如Neptune Day，穿越赤道首日举行的一系列游水、亲吻、剃度仪式；比如海上奥林匹克，全船老少被命名为八个不同的海洋，不但要在趣味奥林匹克中一拼高下，啦啦队的助阵表演更是眼花缭乱；比如各种类型的晚会和才艺展示，“说学逗唱”各展才艺，你方唱罢我登场。更可贵的是这艘船的分享精神，每天晚上的讲座多得令人难以抉择……因此，这艘船被形容为“像纽约一样，有很多事情在同时发生”。
就在这样一艘忙碌的船上，加之我又是一个闲不住的人，热衷于尝试新鲜事物，生活自然妙趣横生：比如我从来没有打过工，于是我每天在船上的图书馆工作两个小时，一方面勤工俭学赚学费，另一方面也有机会融入美国学生，同时锻炼沟通表达能力。比如我基本没有在学生会工作过，因此我申请成为了船上学生自治委员会成员。比如我从来没有在浙大参加过才艺表演，所以我就常常在晚会上唱歌、弹琴。比如我没有在浙大参加合唱队，所以我就在船上参加合唱，每隔一日练习一次。比如我深受同学们自制感谢卡和生日卡的温馨氛围感染，所以常常亲手绘制卡片，把感谢和祝福挂在对方门外。有时候去跳一跳Zumba舞，有时候邀请几个朋友开tea party，有时候手痒了练一练钢琴，有时候给非洲舞蹈打鼓奏乐，近些日子申请成为SAS全球大使，还曾经在报告厅里办讲座推荐中国哪里好玩。我在船上有三四个大“家庭”，不知什么时候就有哪一家聚餐；走在楼道里，也许一次交谈就认识了一个新朋友；平常的时候，我们几个中国学生也常常一起吃饭，将八卦进行到底……总之，船上的社交生活，就是学习、尝试、挑战的快乐旅程！
有陆地旅行，有海上生活，但在这些零散的经历之上，我的旅程中更贯穿着许多关系到跨文化交流、可持续发展、人类文明进程的命题。不能忘记，2011年春学期的主题叫做“Think Globally, Act Locally”，我们走到一起，因为我们渴望了解我们的地球在面临什么样的机遇和挑战，我们渴望能以自己单薄的肩膀担负起更大的社会责任，我们渴望能成为合格的全球公民，不仅仅具有多元文化视角，更要有行动力。保持好奇心、批判的视角、敏锐的目光、活跃的头脑、宽容的心态，再加上勤快的笔头，正像我们的校歌中唱的那样，“当你结束了这次航行，你的人生就再也不一样了”。
可以肯定，我的人生已经不一样。这种不一样，不是简历上或者言谈间，谈及自己二十岁那年曾“环球旅行”的那种不一样，而是更加充满热情、理想主义、社会责任感的不一样，是一颗灵魂虽在人世打磨，却变得更加赤诚，更加包容，更加关怀，更加理想主义的那种不一样。
不一样的人生，我准备好了。
&amp;nbsp;
本文链接：[http:// hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-2/
][2] 欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][4]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/23.jpg [2]: http:// hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-2/
[4]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凝神静思-人生中最幸福的时刻</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-1/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 07:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp2-1/</guid>
      <description>回想那一刻，我从来没有如此幸福过。你是否曾体会过那种铆足了劲地做着一件旁人和自己都不看好的事，最终以开拓者的姿态走到梦想面前，并且准备拥抱宏大的未知的未来时的狂喜？知道自己是第一个通过自主申请，获得超过2/3的奖学金，并且最终成行的中国大学学生——多赞的感觉！ （2011.05.18）
&amp;nbsp;
如同无数个记忆中的下午，西溪晓风书屋的秋千依旧在摇，《水墨丹青凤凰城》的韵律依旧环绕，我忙里偷闲地翻阅着当天选中的书籍，仿佛已经将越来越迫近的“死期”（deadline）抛之脑后。信手翻阅的间隙，我偶然瞄见了一段真假难辨的名人轶事：
一个在时装界功成名就、荣誉等身的模特接受杂志专访，记者提出这样一个问题：“回顾你的一生，最幸福的是什么时刻？”佳人脸上露出悠远的神往，轻启朱唇说道：“最幸福的一刻，十六岁，当我第一次翻开《战争与和平》的那一刻。”
我突然想问问自己：那么，你人生中最幸福的时刻呢？
甚至不需要思考，答案自己跳进了我的脑海：“二十岁，在巴哈马，当我站在环球旅行的MV EXPLORER面前，准备翻开这个世界的那一刻。”
&amp;nbsp;
回想那一刻，我从来没有如此幸福过。你是否曾体会过那种铆足了劲地做着一件旁人和自己都不看好的事，最终以开拓者的姿态走到梦想面前，并且准备拥抱宏大的未知的未来时的狂喜？知道自己是第一个通过自主申请，获得超过2/3的奖学金，并且最终成行的中国大学学生——多赞的感觉！
我打的无数电话，给父亲和母亲写的一封封家书，说服他们支持我的决定。我来了。
我处理的无数表格和文案工作，为了入学和奖学金熬夜申请写的七篇文章。我来了。
我给小秘发的一封封邮件，为寻找财政支持四处化缘，拜访各界众多人物。我来了。
我在出国申请的双重压力下精神紧张，自我怀疑，动摇着，眼看坚持不住。我来了。
我为了办理八国签证奔波京沪杭三地，在火车上读论文，在飞机上填申请。我来了。
在此之前，我从来没经历过什么令自己格外自豪的时刻。而那一刻，真的不一样——为了那开拓者的一刻付出太多努力，最终梦想成真。
而现在回忆起来，最惊人的就是——那一刻，我竟浑然不觉，平静地上了船。
&amp;nbsp;
也许，那不仅仅是一个幸福的巅峰，而是一个幸福的开始。
在印度的寄宿家庭，虫鸣和夜色浸润的凌晨四点，我感到自己仿佛与久违的生命之光相遇，在洗手间点亮昏黄的灯，一笔一划写下我对人生之路的求索。
在越南的街头画店，偶遇笼罩在深深浅浅绿意中的写意油画，静静淌过的湄公河上两叶小小的扁舟，激发出我灵魂深处所有对自然的敬意和对爱情的向往。
或者在加纳手鼓热情的节拍中放声高歌，或者在夏威夷的熔岩上亲近倔强的花……
那也许就是幸福的形状。
&amp;nbsp;
虽然距离这104天环游世界的结束尚不足月，那些横跨大洋的眩晕和颠簸，与独自旅行的见闻与感悟，已经遥远得仿佛前世的梦。
但在这相隔遥远的平凡下午，偶然想起那情那景的时刻，我仍然被幸福的感觉紧紧环绕。
谢谢你们给我这个世界。
&amp;nbsp;
本文链接：欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][2]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
[2]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011年春学期课程表及我的课程</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp1-2-2/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 07:07:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp1-2-2/</guid>
      <description>2011年春学期课程表 &amp;nbsp;
全球研究/Global Studies The Local Geographies of Globalization（全球化之于局部地区） 艺术史/Art History Art of the Buddhist World——India to Japan（佛教艺术） The City and the Shrine（城市建构） 工作室艺术/Studio Arts Collage, Assemblage, Montage（民俗工艺品） 人类学/Anthology Sex and Gender in Cross-Cultural Perspective（跨文化视角下的性与性别） Food and Culture（食物与文化） Human Origin（人类起源） Contemporary Archaeological Research &amp; Exploration（当代考古研究与探索） The Emergence of States and Cities（国家与城市的起源） 建筑学/ Architecture Global Perspectives（环球建筑） 生物学/Biology Introduction to the World’s Biomes（世界生物群落介绍） Introduction to the World’s Biomes（普通生物学） Marine Biology（海洋生物学） 商业/ Business/Commerce Foundations of International Business（国际商务） International Marketing（国际营销） Consumer Behavior and Marketing Strategy（消费者行为与营销策略） Managing Sustainable Development（实现可持续发展） Investment Banking（投资银行） International Finance（国际金融） 传播学/Communication Organizational Behavior/Communication（组织行为/人际沟通） Special Topics in Writing: Speech Writing（演讲写作） 戏剧/Drama Why Theatre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semester At Sea（海上学府）简介</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp1-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 06:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/semester-at-sea-chp1-1/</guid>
      <description>《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》
第一章 惊鸿一瞥
Semester At Sea（海上学府）简介
&amp;nbsp;
始于1963年，海上教育学会（The Institute for Shipboard Education）首创了全球独一无二的环球航海游学项目，将大学课堂、海外交流与环球旅行创造性地融合在了一起。
每学期里，专为该项目打造的邮轮（MV Explorer）搭载着六百余名来自美国和其他国家的优秀大学生、美国数所大学的几十名教授，以及几十名来自各个年龄和职业的游客，环绕地球航行整整一圈。每一期的航线虽略有不同，但均跨越大西洋、印度洋和太平洋，抵达东、西、南、北半球，并沿途停靠十余国家，靠岸时间从一天到一周不等。在此期间，每名乘客可根据个人兴趣制定旅行计划，对当地政治、经济、文化、社会及人道主义建设等方面进行实地考察。
同时，根据每个学期授课教授的专业领域，邮轮上将开设涵盖十几个学科分支的几十门大学课程，每个课堂容纳30名左右学生。除了“全球研究”（global studies）是所有学生的必修课，学生们还需要在船上选修三至四门课程，这些课程大部分同样与跨文化研究有关，并且能够将课堂知识与旅行见闻有机整合，引起共鸣和深思。学生们通过完成课后阅读、课堂讨论、论文撰写、课堂展示、期中和期末考试等任务，最终获得大学学分（46课时/课程，12-15学分/学期）。因此，该项目可谓名副其实的“海上学府”。
目前，该项目由美国著名公立大学——弗吉尼亚大学（University of Virginia）承办，并提供该校学分。春、秋学期的学费从2万3千美元到3万1千美元不等，并向少数优秀的学生提供较高额度的资助。
在该项目的四十多年历史、五万余名校友中，来自中国大陆的学生不过寥寥十余人，且罕有中国大学生能够通过个人申请，从主办方获取足够奖学金并最终成行。2011年春季，来自浙江大学的赵轩成为了第一个获得高额奖学金的中国大陆学生。
&amp;nbsp;
官方网站：
http://www.semesteratsea.org
年度航行（以2011年为例）： &amp;nbsp;
 Jan 5 &amp;#8211; 9, 2011  校友聚会航行    Jan 12 &amp;#8211; Apr 24, 2011  2011春学期    Apr 27 &amp;#8211; May 18, 2011  短期航行：中美洲与巴拿马运河    May 20 &amp;#8211; June 15, 2011  短期航行    June 17 &amp;#8211; Aug 20, 2011  2011夏学期    Aug 25 &amp;#8211; Dec 13, 2011  2011秋学期    Dec 21, 2011 &amp;#8211; Jan 11, 2012  短期航行：亚马逊流域     2011年春学期行程表   城市及国家   到达/离开  日期    拿骚, 巴哈马  DEPART  12 JAN    罗索, 多米尼加  ARRIVEDEPART  16 JAN17 JAN    亚马逊运河入口  ARRIVEDEPART  20 JAN20 JAN    马瑙斯,巴西  ARRIVEDEPART  23 JAN27 JAN    亚马逊运河出口  ARRIVEDEPART  29 JAN29 JAN    塔科腊迪，加纳  ARRIVEDEPART  06 FEB10 FEB    开普敦，南非  ARRIVEDEPART  17 FEB22 FEB    路易港，毛里求斯  ARRIVEDEPART  27 FEB27 FEB    陈奈，印度  ARRIVEDEPART  06 MAR11 MAR    新加坡  ARRIVEDEPART  16 MAR16 MAR    胡志明市，越南  ARRIVEDEPART  19 MAR24 MAR    香港，中国  ARRIVEDEPART  26 MAR27 MAR    上海，中国  ARRIVEDEPART  30 MAR01 APR    基隆，台湾/中国  ARRIVEDEPART  04 APR06 APR    希罗，夏威夷  ARRIVEDEPART  17 APR18 APR    圣地亚哥，美国  ARRIVE  24 APR     &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[连载]追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 06:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</guid>
      <description>从7月22日始，本网站将会每周连载从SAS回来的赵轩【环球游学】分享专辑《追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事》
关于赵轩
关于SAS
一场不可思议的旅行，一堂改变生命的教育，一次触动灵魂的成长
追寻生命之光&amp;#8211;环球游学，那些并不遥远的故事 目录 第一章 惊鸿一瞥
*本章主要收录与Semester At Sea（海上学府、SAS）相关的各种背景资料，旨在使阅读者获得对该项目的大致了解。
Semester At Sea（海上学府）简介
 2011年春学期行程表 2011年春学期行程图 2011春学期乘客构成表 2011年春学期课程表 [我的课程][2]  &amp;nbsp;
第二章 凝神静思
*本章整合我在旅途中及归国后写下的关于此番经历的所思、所想、所感，对104天的环球游学经历进行浓缩、整合和升华。目前仍在沉淀和写作中。
 人生中最幸福的时刻 环球旅行的前前后后：我的Semester At Sea小故事 愿与这些温暖的良心站在一起，卑微地贴近大地，诚挚地梦想，执着地活着，热烈地爱 作为女孩的那点小梦想——就这样被改变 三月廿八行船将至故乡有感·当时只道是寻常 Don&amp;#8217;t Take It For Granted 所有生活中的“理所当然”，其实都应感谢命运偏爱 Semester At Sea人像剪影：与时光的相遇，是与人的相遇 夹起你环游过世界的尾巴，留一双探索的眼睛和感恩的心继续生活（作者：卢琦） 记我的环球之旅（作者：李雅芝）  &amp;nbsp;
第三章 人在旅途
*本章希望通过日记、散文等体裁，真实记录我在43个日日夜夜、12个国家和地区的旅行中的所见所闻、所思所想。由于旅途日程紧张，未能每日记录，加之手写资料遭到遗失，本篇残缺较严重，目前仍在修补中。
 旅行日志0206：如果希望别人把自己当做完整的人，需要自己先把自己当做完整的人 加纳散记：没有艳遇，但是留恋 旅行番外篇：边走边看边扯淡 旅行日志0218：南非葡萄酒庄之旅 毛里求斯流水账：又是美好的一站，又是美好的一天 旅行插叙·印度不思议：请给我更多的光 旅行日志0310：让我匍匐在印度的石榴裙下 越南印象·情迷西贡  第四章 海上学府
*本章主要采用日记形式，原汁原味地重现了我在海上的校园学习、生活、社交活动，以及身处“异乡”心态的细微变化。感谢SAS能在邮轮上集合多个国家的大量教育与社会资源，这航行在大洋上的61天时间，竟成为了具有改变生命的惊人力量的教育经历。
 旅行日志0115：船上平凡的一天 四年，在杭州：愿得清粥小菜，共赏柳暗花明 晕 我愿重回浙大，骑行湖畔，秉烛夜谈，葱油拌面 旅行日记0206：非洲大陆前夜·不要为了未来的美好，牺牲当下的美好 旅行日志0211：穿越赤道之日，你瞧那束光芒 旅行日记0212：衡量旅行的最好标准在于朋友，而不在于里程 旅行日志0214：船上美女太多了，挂了挂了论文写不完了的情人节 海上漂流散记 旅行日志0301：船长的晚宴上终于能行云流水地晃红酒了 旅行日志0402：今天又是好日子 离别的倒数72小时  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追寻生命之光—赵轩</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/zhaoxuan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 11:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/zhaoxuan/</guid>
      <description>人物——赵轩
2011年春季，赵轩通过申请，获得了高额奖学金参与了环球游学项目Semester At Sea，该项目有四十多年历史，五万余名校友，来自中国大陆的学生不过寥寥十余人，且罕有中国大学生能够通过个人申请，从主办方获取足够奖学金并最终成行，她便是第一个获得高额奖学金的中国大陆学生。
2011年9月，她将踏上美国布朗大学攻读心理学博士学位。
赵轩，2007级心理系，竺可桢学院。
一个拿奖学金环球游学的理想主义者。
一个长期写日记、热爱写文章，喜欢讨论和分享的人。
一个时常迷茫于人生意义，然而努力保持清醒和成长的人。
一个时常失败、总是碰壁、曾经几乎抑郁的弱小的人。
一个对人类、对世界充满好奇和热爱的人。
一个热爱分享、希望投身教育事业、准备好要实践的人。
一个不想追求虚荣的浮名，只想用短暂的生命做些微有意义的事情的人。
一个，顺便提一下，即将赴美留学，成为女剩斗士的人。
一个期待敞开心扉与你交流的人。
&amp;nbsp;
她希望通过GYPN平台，同大家分享她在Semester At Sea的种种
有关环球游学、大学探索、灵魂成长，还有那些年轻的心，追寻着生命之光芒；
一场不可思议的旅行，一堂改变生命的教育，一次触动灵魂的成长；
环球游学，那些并不遥远的故事。
&amp;nbsp;
写在前面的一些话 我在Semester At Sea的日日夜夜里笔耕不辍，大概等待的就是这一刻吧，当你翻看开这本集子的一刻。因为这里所有的文字，不仅仅是为我自己而写，更是坚持着为你而写。我深知自己何其幸运，能够在104天里环游世界，在几大洲的十余个国家旅行，在游轮上接受来自美国高校的全球公民教育。同时我亦深知，中国大学生们大多数并没有这样的机遇，可以将自己放在世界范围内思考和成长——但这样的教育经历往往是培养中国新一代青年所必须的养料。因此我打定主意，既然我来到了Semester At Sea，我就要写，更努力地记录，更无私地分享，使得更多的人即使未能登船，也可以与我身处同样的场景，呼吸同样的空气，思索同样的问题，产生也许比我更深刻，更透彻的见解。
那么，我游学经历，就有了更多意义。
因此，这一本环球游学的集子，并不希望成为旅行文学的堆砌，而是关乎你我的成长。你不但可以阅读到这个20岁的中国女孩子在国际教育的游轮上、在跨越大洲的旅行中与多元文化、历史、社会相遇的故事，也可以亲眼看到，曾经有这样一个人，也是相仿年级，厌倦了象牙塔里的自娱自乐，决意寻找逐渐失落的梦想，凭着勇气和坚持，在20岁那年一路向东，追寻生命的光芒。
她的人生，因为这场经历而改变。
最后，我要感谢Semester At Sea，感谢我的父母，感谢一路支持我的朋友们。借用SAS常常提起的那句话——Thank you for giving me this world（谢谢你们给我这个世界）。
2011年6月12日，20岁的最后一夜 中国杭州，浙江大学西溪校区 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>