<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哥伦比亚大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%93%A5%E4%BC%A6%E6%AF%94%E4%BA%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 哥伦比亚大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2012 08:59:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%93%A5%E4%BC%A6%E6%AF%94%E4%BA%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记我深爱的第一个美国班级</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/remember-the-first-american-class-that-i-love/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 08:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/remember-the-first-american-class-that-i-love/</guid>
      <description>文/李东 结束第一个学期教学实习的前一天晚上，我凌晨四点才睡，我用最好的手工做了一个五色正十二面体模型准备送给我的Mentor Teacher Ms. Liebov。我有无数的话想对这位于我人生有重大影响的人说，下笔时却泪落千行。一封短信，道不尽我所有的感激和感动。
&amp;nbsp;
离别那日是Parent Fun Friday——八点半到九点，父母们陪孩子们在教室里玩半个小时。几个父母听说我就要结束实习离开KA(Kindergarten A)，有些遗憾，并与我互留联系方式以便跟进孩子的汉语学习。我把礼物送给Ms. Liebov，她很感动，并告诉我KA也为我准备了东西。
&amp;nbsp;
父母们离开后，我们带着孩子们去Morningside Park field trip。还是周五早上的sing-a-long，在公园里的草地上，整个kindergarten年级的孩子们的大合唱。只不过，这是我最后一次陪他们一起边唱边跳。之后，孩子们分成小组做活动，我带着我负责的几个孩子在小池塘边画水彩自然。最后一次，我在他们身边看他们专注地作画。
&amp;nbsp;
短暂的上午，field trip结束就是午餐。最后一次，享用学校食堂的教职员工自助午餐。遇到其他年级的老师，礼貌地打声招呼。午餐后，孩子们去Art Studio排练Chinese Zodiac Play——我们这学期China Study的culminating project。他们不很熟练却很认真地背诵台词比划动作的样子让我又感动又好笑。
&amp;nbsp;
最后一天，像任何一天一样，教学，游戏，户外，一切应该照常进行，我们尽量减少离别情绪的渲染。
&amp;nbsp;
那个时刻还是来了。Ms. Liebov对我说：Ms. Li, could you do me a favor by sitting on the teacher’s chair? 她把手被在背后，手里拿着什么东西。我坐下。孩子们也都围过来坐在meeting rug上。十六个孩子都在。接下来的时刻是我人生最动情的时刻之一。Ms. Liebov说：Ms. Li, we’ve prepared something for you so as you know how much we’ve loved you and hope you will remember us.
&amp;nbsp;
一叠KA Weekly Newsletter——记录我们这一学期来的点点滴滴。一本包装好的中英双语儿童读物——《To grandmother’s house: A visit to old-town Beijing》，纪念我们这一学期的China Study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“有趣的人”和一切开始的地方</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-qu-di-ren-he-yi-qie-kai-shi-di-di-fang/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 04:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-qu-di-ren-he-yi-qie-kai-shi-di-di-fang/</guid>
      <description>文/黄泓翔  复旦新闻学院毕业，虽然已经明确了以成为社会活动家为目标，到底是在国内的NGO做媒介管理的工作，还是出国读书；出国读书的话去哪里，又会带来怎样的明天。在当时，对这些都不得而知。  &amp;nbsp;  当时拿到了日本几所大学的奖学金录取，而另一边是哥伦比亚大学SIPA里一个创办才第三年的项目：MPA in Development Practice，和其他美国的master项目一样，第一年没有奖学金。  &amp;nbsp;  “我们这里也有interesting的人。但是，说实话，那里interesting的人比较多。”立命馆大学的导师君岛是诺贝尔和平奖提名委员会的一员，在跟我聊时他对我说了大实话。当时很奇怪，他似乎把这点作为应该选择哥伦比亚大学的最大理由。  &amp;nbsp;  而到了今天，充分理解了，是的，不是学校的课程，而是这帮有趣的人，构成了我在这里的最大理由。  &amp;nbsp;  哥大的SIPA本身就是很有趣的地方，各种名人的后代，各种政府部门的官员，在走廊里穿着非洲长袍的人。然而，在厌烦了许多人将进入高盛、摩根等投行作为自己“理想”的谈话后，在MPA-DP，我们的小项目里，我才真正感觉到什么是interesting的人。  &amp;nbsp;  “我在莫桑比克的时候。”  “我在海地的时候。”  “我在马达加斯加的时候。”  “我在乌干达的时候。”  ······  &amp;nbsp;  我们的聊天往往贯穿着这个句式。  &amp;nbsp;  最开始时，一个二年级学生说她一直很希望自己也能说“我在海地的时候”，可惜不会法语的她还没机会，我则是惭愧得无地自容了。原来我以为自己的经历还算丰富，但是跟他们相比，我还没见到过这个世界。而且，他们的所谓“我在”，并不是旅游，不是观光，而是在做事情。或者服务于NGO，或者服务于生态旅游业，或者政府，各种。而一次露营，才让我知道这帮同学的卧虎藏龙。平均年龄三十岁的他们，在同龄人之中也算成熟，对自己的生命都有了较深的想法。  &amp;nbsp;  Leena是巴基斯坦人，四十岁的她之前一直供职于华尔街的法律部门，是一名出色的律师，拿着巨额年薪。“你不会喜欢那个苛刻而没有人情味的地方。”如今，她已经厌倦了那种生活，准备用接下来的生命和自己的法律专长，做一些自己在乎的事情。健康领域是她的暂定目标。“换了工作之后，收入变少了很多，但是我快乐了很多。”  &amp;nbsp;  Sarayu在麦肯锡咨询做了五年。“最开始的两年你觉得还可以学到东西，还挺有意思的。但是在那之后就是在浪费时间。什么？里面的公共部门？别指望了，麦肯锡就是赚钱的地方，不要指望在这里能够做对社会有意义的事情。”来自大多数同学们挤破头想去的地方，她准备用自己咨询的经验，去解决一些真正的问题。  &amp;nbsp;  “毕业后我就竞选了，你到时一定要来给我捧场。”JV是印度一省长的儿子，自己也以成为政治家为目标。“如果我能当选，一定会制定保护环境和穷人的法规，让国家变得更好。”表面上有点花花公子的他，内心也有着自己的政治愿景。  &amp;nbsp;  Bryan是最有个性的人之一，他以成为我们这个项目的创始人Jeffrey Sach（联合国千年发展规划提出人）的助手为目标努力。在Facebook上，他的名字改成了End Poverty。一般的玩乐项目他从不参加，当其他人在春游时，他在学校里发表关于世界发展的演讲。  &amp;nbsp;  Misato是非常不传统的日本人。快三十的她完全不急于结婚。与此同时，在非洲南部，有无数的小孩就像她的家人一样了。  &amp;nbsp;  Holly是非洲一个NGO的创始人和总负责人。Nora在WWF工作了许久。Nico在南美不同国家工作了9年。  &amp;nbsp;  项目为期两年。不久前，第一届MPA-DP毕业了。Fumi在美国创办了自己的NGO。Allis去了非洲的马里工作。高年级的他们，对新生很早就开了这么一个玩笑：在春游时，他们问“哥大这里，MPA-DP这里，哪门课是不能帮你找到工作的？”在新生绞尽脑汁之后，答案公布——“在这里，没有任何一门课能帮你找到工作。”  &amp;nbsp;  是的，对于充满个性的生命而言，每一条路都是与众不同而由自己开拓的，你追求的不是就业，而是事业。没有所谓的固定的职业路线在等着你。你来到了这里，是因为你足够interesting，而你对未来的要求，是更加的interesting。  &amp;nbsp;  很庆幸遇到他们，验证了对选择前方的期待。很庆幸遇到了他们，知道什么东西才是值得追求的。知道怎么样才可以一点点都不浪费自己的生命。  &amp;nbsp;  所有的同班同学都走过了无数国家，非洲，亚马逊丛林，西藏，他们的足迹遍布世界；  &amp;nbsp;  移民问题，民族问题，他们聊起来不是学生状的纸上谈兵，而是切身的体验。  &amp;nbsp;  一个同学生日，去年他建议大家把用来开派对的钱捐到UN的千年计划去。今年，他建议大家买一本很好的讲可持续发展的书送给身边的人。  &amp;nbsp;  这帮人无比积极，充满着个人魅力，每个人都是那么的不同，有趣。而他们又跟一般以投行咨询赚钱为目标的中国学生形成了强烈的对比。不知道是什么带来的不同，又或者，只是世界大发慈悲，把最有趣的一群人放到了我的面前，让我看到了生命的可能性。  &amp;nbsp;  心存感激。  “每一天早晨我起床时，心里想的是怎么消除这个世界的贫穷。”这是我们一个老师的口头禅，也是这帮Development Practitioners不时提醒自己的话。  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>