<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>星星的孩子 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/categories/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
    <description>Recent content in 星星的孩子 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2014 14:18:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/categories/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>七彩星空与黑白童话</title>
      <link>http://hicape.com/2014/04/colorful-starry-sky-and-black-and-white-fairy-tale/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 14:18:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/04/colorful-starry-sky-and-black-and-white-fairy-tale/</guid>
      <description>文 / 陈凯文 一 &amp;nbsp;
第一次见到小唯是一年前，在康复中心负一层昏暗的活动室里，初次来这里做志愿者的我坐在拼图地垫上，打量着周围跑来跑去的孩子，回过头，看见他坐在秋千上，打量着傻坐着的我。他盯着我看了好一会，然后就很拽地撇开了视线。
现在回想起来，应该只是当时我身后刚好有什么他感兴趣的东西而已，因为在之后的日子里，要想让他跟我保持这么久的眼神对视，我得在脸上放一整包上好佳洋葱圈。
比起他的名字，更多的时候我们叫他少爷。一方面是因为他有一张（据说）堪称幼年期都敏俊的脸，另一方面他的各种行为很容易投射出一个目中无人脾气又拽的纨绔子弟形象。
比如明明那么矮（六岁）看人时总要仰望，但眼神中却总能带上几分睥睨感——当然大多数时候他连看都懒得看你一眼；比如虽然是个吃货但却有着极端苛刻的食物美学，你能尝出各种品牌的海苔之间的差别吗，他能，买错了牌子人家是不会享用的；再比如，如果带他上课的是哪个不幸的过于善良的新手志愿者，那就等着当人肉椅子吧——舒服地半躺在你身上还不算，还要拉你一只手过来放他高贵的脚……
少爷不太会说话，好吧，基本不会说话。之前从嘴巴发出来的声音应该就只有尖叫声和磨牙声，但只靠这两种声音人家就可以方便地表达许多意思了，比如声音比较大音调高的叫声表示“我现在很兴奋”；声音很大音调较低尖叫表示“我现在心情极差，你想来点抓痕吗”；嘤嘤声当然就是“我心情低落快哭了”——但其实很少真的哭出来，磨牙声的话……“我现在很焦虑”，或者“我现在很闲”……
好消息是，今年寒假一个月不见，回来之后少爷突然能说出许多个单字了，要知道之前他是连一个音都不会发的，虽然口型做得出来但似乎就是懒得用他的嗓子，所以说现在也算升级到“不太会说话”的级别了吧。
虽然少爷金口难开，也听不太懂我的话，但我在旁边一般都是叽叽歪歪说个不停，吐槽他最爽不过了因为不用担心会被回嘴，俗话说没吃过猪肉还没见过猪跑，所以为了让少爷早日开口说话我这头猪得多跑一下，最好是有一天他忍不了了开口来一句：“烦死了给爷闭嘴！”
培训中心有一门课叫做感觉统合，简称感统，简单来说是训练大脑和身体协调的“体育课”，我不能理解的是这门课居然还可以出现在少爷的课表里——他的运动神经已经太过发达了。都说自闭症儿童常常都有些天才技能，他的天才之处搞不好就是运动能力。
只要没人牵着他的移动方式几乎都是跑的，在空旷的地方可以一圈一圈地跑又拍又跳根本停不下来，看那活泼劲一点自闭症的自觉都没有，蹦床据说可以一刻不停地跳半个小时，下楼梯一不注意就开始滑步舞（这一点在摔了一次之后有所收敛），有自己独特的打秋千技巧，不知情的人会担心他随时会掉下来，走万象组合常常都只用脚尖，不然可能会觉得难度太低很无聊……
所有这些都还好，真正让人头痛的是，我从来没有见过他累的样子……
少爷不怎么爱笑，多数时候是一脸酷酷的样子。不过我还是总结出了几条让他笑的有效方法。
方法一，简单粗暴，挠他痒痒——别说不人道，我觉得他还是蛮享受的，虽然他从来没在被挠之后要求再挠一次。
方法二，高空坠落——呃，简单来说是一系列跟重力离心力有关的刺激娱乐项目，比如说举高高，屡试不爽，但要谨记不要在电扇挂得很低的地方玩，我做过一个不是很愉快的梦……再比如从高处跳进你怀里，或者拉着他双手凌空转圈，不过我一般都尽量避免需要旋转的玩法，因为这家伙先天对晕眩免疫，几轮下来我趴在地上快吐了他还兴奋地咯咯笑着拉着我要再来一次。
方法三，泡泡——少爷对泡泡的喜爱简直痴狂，看见漂浮在空中的泡泡开心得疯掉一样，用手去摸、去接还不算，偶尔还会把嘴凑上去……虽然喜欢泡泡但吹泡泡对他来说是个不小的挑战，出于想快点看到泡泡出来的急切心理每次都用力过猛一个都吹不出来，所以既然我扮演过过山车海盗船摩天轮等诸多娱乐设施再扮演泡泡机也就没什么奇怪的了。
少爷的生日在农历十一月份，去年在中心开的生日会才过去没有多久。他很喜欢蛋糕，但并不是喜欢吃蛋糕，应该只是觉得蛋糕很漂亮而已，所以把花花绿绿的奶油涂到他脸上他应该觉得很开心吧——是的我纯粹是为我的行为找个理由——但要知道少爷是有洁癖的，平时被不熟悉的人亲了都会很嫌弃地擦擦脸上不存在的口水，更不用说被抹了一脸粘粘的奶油，但毕竟是少爷，他淡定而优雅地用手指刮起脸上的奶油，小手一翻，抹在自己衣服上！我不禁爆笑起来——这家伙的洁癖仅限于脸部！
他看了我一眼，眼中充满了悲天悯人，伸手把手上剩下的奶油全抹在了我身上——我那天穿的可是一件全新的全黑的卫衣！全新！全黑！周围的家长老师已经笑成一团，他受到鼓励一般把更多的奶油抹了过来，战火迅速蔓延到我的脸部眼镜甚至头发……事后那件衣服我洗了两遍，仍带有淡淡的奶香……
觉得小唯同学是个又冷又萌的小天使了？呵，其实在去康复中心的志愿者心目中，少爷绝对是最难带的没有之一。焦躁的时候会敲自己的脑袋，下手极重；很多时候上课都赖着不动，完全不打算配合；会突然拍起手叫起来，不分场合；情绪起伏不定，不小心就会掉进坏情绪当中……最头疼的是他非常擅长使用自己的指甲，我手上常常是旧伤没好又添新伤。
曾经因为这些而懊恼，而挫败，觉得自己做不好，或者根本什么都做不了也改变不了，现在想想不过是因为自己太天真，以为自己能做的太多，明明自己什么都不懂，就已经自命不凡。
&amp;nbsp;
二 我想，对每一个熟悉小唯的人来说，或者对每一个自闭症孩子身边的人来说，能伤害我们的已经不是他的任何行为，因为他的一切都已经太过熟悉，他的一切都已经成为生活的一部分，他就是这样的他，而我们爱他，便已足以接纳他的一切。能伤害我们的，反而是周围不相关的陌生人。
唯一一次感到难以忍受的经历，是去年年底，假日的晚上，人流如织的万达广场，我暂时一个人带着小唯，他闹情绪赖在地上不肯起来，我试着拉他，他只是尖叫着又踢又抓，然后又躺回地上，路过的行人开始放慢脚步，纷纷侧目，窃窃私语，我忘记了当时他们在说什么，但我一定是听到了，因为当时怒火混着无助在一直往上窜。我就这样站着，看着他，他躺着，看着我，在走走停停的人群中，我们就这样对峙了好久，最后我再次俯下身，无视他尖利的小爪子，试着抱他起来，这时他爸爸买完东西出来了……
电影《After Thomas（我和托马斯）》的开头有几乎一摸一样的场景。我只遇到过这一次，而他们的爸爸妈妈遇到过多少次？
无知者无耻。
参与这种冷暴力的每一个人绝不是有意而为，而仅仅是因为不知情。残忍常常源于无知， 因为不知道被利刃割伤的痛，才能若无其事的说出尖利的话。笨拙的善意和恶意一样伤人，只有知晓，只有了解，善意才能恰当地传达。
关于自闭症，我们需要知道的不多，不必去熟知宣传版面上大段的相关知识，我们仅仅只要知道有这样一群人存在，他们和每个人一样有自己的生活，只是有着不同的生活方式——而我们每个人的生活方式都不尽相同不是吗。
当有人做了你觉得不可理喻的事时，试着耐心，试着理解；如果仍然不能理解，那试着尊重，试着包容。日常生活中，对待每个平常人，相信都是同样的道理。世界并不总是我们所认为的样子，所以不要惊扰别人简单的幸福。
如今，关于自闭症的宣传也已经越来越多，但我想做的是让大家更多地看到他们日常的一面，不是举着公益或志愿者旗帜喊着口号，也不是把他们放在幕布后面用优美而凄伤的字句来描绘，一旦沾上了柴米油盐，上帝也要走下神坛，这样的他们也一天一天过着平凡而平静的生活，我们真的想做些什么的话，也只能从一天一天的平凡中开始。
有人会问，那我们每个人能改变什么呢？
是的，我们改变的很少很少，能改变的，或许仅仅就是你坐在麦当劳跟朋友开心地聊着天突然有个孩子一把夺过你手中的可乐自顾喝了起来你的第一反应不再是火冒三丈脸上露出嫌弃而是微笑和理解，能改变的或许只是孩子家长接下来不是直接气急败坏地给孩子一巴掌而是辅助他跟你道歉——技术上说，你只是帮他完成了一次实地的社会融合教学，并不多，但对孩子和家人来说，却足够重要。
对小唯我了解的还太少太少，但至少可以确定他不是星星的孩子——因为从没见过哪天他仰望着夜空脸上流露出深沉的乡愁；也不是落入凡间的天使——因为我想通常意义上的天使应该不会拉住你在他便便之后给他擦屁股。
他就是小唯，我们的小少爷，不需要其他任何的比喻和修饰。他会赖在地上打滚，也会在阳光里追着泡泡开心地奔跑；他会气急败坏抓你打你，也会抱歉地小心翼翼吹你的伤口；他会拽着你的衣服尖声地叫，也会捧着你的脸对着你笑……
一切都会好起来。
愿繁星祝福你们。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再遥远的星星 也要拥抱你——专访广州康纳学校冯冠佳老师</title>
      <link>http://hicape.com/2014/04/then-the-distant-stars-to-hug-you/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 15:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/04/then-the-distant-stars-to-hug-you/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  文/杨帆
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;
  今年的4 月2 号，同事邀请我去看了一场自闭症孩子的专场演出。在现场我第一次亲身接触到自闭症孩子，有个孩子不擅语言表达，隔着很远就特别欢乐地朝我们挥手打招呼，激动开心会亲吻你的手。现场的星星孩子表现各异，有的阳光活泼，有的肢体动作很丰富，有的比较内向。这几乎颠覆了之前我对自闭症人群刻板单调的印象。为了走近这个人群，了解更多他们的故事，我找到演出主办方广州康纳学校的学前班组长冯冠佳老师进行了专访。他所在的广州康纳学校是中国第一所（国内目前只有两所）针对孤独症人群提供早期教育、义务教育、康复治疗的公立学校。
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;
  心理学系毕业后，冯冠佳机一直从事儿童教育。毕业后前两年在培训机构教幼儿英语，后来机缘巧合应聘去孤独症的专门学校做老师。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignnone wp-image-8818&#34; src=&#34;http://hicape.com/wp-content/uploads/2014/04/自闭症-冯冠佳-配图1-300x200.jpg&#34; alt=&#34;zibizheng&#34; width=&#34;569&#34; height=&#34;380&#34; srcset=&#34;http://hicape.com/wp-content/uploads/2014/04/自闭症-冯冠佳-配图1-300x200.jpg 300w, http://hicape.com/wp-content/uploads/2014/04/自闭症-冯冠佳-配图1-1024x682.jpg 1024w&#34; sizes=&#34;(max-width: 569px) 100vw, 569px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在PHFAAFN服务自闭症儿童</title>
      <link>http://hicape.com/2014/04/phfaafn-volunteer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 12:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/04/phfaafn-volunteer/</guid>
      <description>文/周舒 在亚利桑那州时，我曾志愿服务于Phoenix High Functioning Autism/Asperger Family Network（凤凰城高功能自闭症/阿斯伯格家庭网络），简称PHFAAFN。PHFAAFN是一个民间自办的非盈利性组织（NPO）和非政府组织（NGO），即我们俗称的草根机构。他们一月一聚，通常是每月最后一个星期四的晚上六点半，地点在当地一个基督教堂。组织本身并不带有任何宗教性质，只是借用教堂的活动场地。高功能自闭症儿童和他们的家人都属于组织的成员，被安置在不同的房间参加不同的活动。
家长一般以会议的形式集中学习和讨论关于高功能自闭症的各式议题，主要内容是学习如何帮助他们的孩子和家庭与其他人交往、建立友谊，尤其是如何能够令这种社交关系长期维持下去的可行性方法。这种社交关系，指的是在常规月度会议的碰面之外仍保持联系的关系。值得一提的是，经常会有外界的专业人士被邀请来进行讲座和交流互动，包括研究学者、临床医生或特教老师，以及有相关护理经验和心得的家长等。毋庸置疑，他们的分享对这类家庭很具有启发和借鉴意义，也有互相支持和鼓励慰藉的积极作用。
孩子们则根据年龄被分为两三个小组，每个小组有各自的活动区域，一般由一个队长和一个副队长共同带领他们玩。孩子的房间由教堂和热心家长提供了各种娱乐设施，如DVD、书籍、画册和画笔，以及美国很流行的Wii（新一代视频游戏）等。小组队长一般是长期来此服务的、有经验的年长人，副队长则是不定期的社区志愿者，主要是周边的大学生和高中生。
&amp;nbsp;
志愿经历 第一次去当志愿者，正好时值美国很有意思的Halloween（万圣节），所以活动流程和现场氛围就多了不少节日气息和趣味元素。家长会议室房间的桌子上被志愿者们摆满了传统的万圣节点心糖果和南瓜造型的节日糖桶，孩子们穿着五花八门的costume（节日的角色扮演服装）鱼贯而入，先排着队挑选糖桶，然后将心仪的小零食放到里面。在很多人看来很是平常的一刻，却让家长们集体起立大声的激动鼓掌、叫好和大笑，争先恐后的拿着相机和摄像机冲到前排，记录下这美好温馨的一刻。
随后，孩子们来到自己的游戏房间自由活动。大家当然免不了互相打量一番，看看对方都打扮成了啥。我们这些志愿者也纷纷向孩子们打趣，“真可爱！你们今天扮演的是什么呀？”放眼望去，女孩子里有天使、公主和蝴蝶等，男孩子里则有蝙蝠侠、蜘蛛侠、超人和超级玛丽等，大家说说笑笑、十分开心。时逢节日，来参加活动的人格外多。高年级的孩子开始玩电子游戏，中年级的孩子则做游戏和涂画册，剩下最小年龄的一组孩子在房内跑来跑去。在志愿者不足的情况下，我被光荣的任命为临时队长。因为两个房间不够用了，我要负责带领这群小朋友去教堂旁的小公园玩耍。由于我第一次来这里做志愿者，不熟悉路、外面又黑，最后还是在经常来参加活动的小朋友的指引和带领下才顺利到达公园。我们在户外一直玩到本次月度活动结束，才在组织的召唤下回到室内。
看到这里，也许有的读者会觉得奇怪，是否根本没感觉到这些孩子和其他孩子有何不同呢？我们通常所了解的自闭症，也叫孤独症，在大多数人的想象中是比较孤僻冷漠的那种类型。在我们看来，他们最典型的表现形式就是不说话，但这群孩子却是如此活泼好动。这也是我当时的疑惑，所以特意等到散场后向负责人核实，“这些是自闭症孩子吗？我是否来对了地方？” 她向我解释说，高功能自闭症属于自闭症的一种特殊表现形式，占自闭症的百分之十，与阿斯伯格综合症相似，不过与阿斯伯格不属于同一疾病。而高功能自闭症属于自闭症的高功能人群，智商高于其他自闭症患者甚至普通人。常来这里参加活动的小朋友，在智商和学习能力上并无问题，主要是在社交时过于迅速的达到兴奋点、激动程度高且持续时间长、无法掌握人与人之间的私人界限和社交礼仪。他们对人过于随意和亲密，对刚认识的人就会出现一般认识了很久、关系很亲近后才会有的言行举止，所以常因此冒犯他人、很难交到朋友。
&amp;nbsp;
服务反思 令人惭愧的是，当时我处于一个急于参与志愿服务的状态、又缺乏足够的志愿经验，所以在Volunteer Match（志愿配对）上一找到这个组织就马上联系前往了，基本没做任何事前的准备工作。我既没有了解清楚关于自闭症这一服务群体的特性和需要，也没有带任何娱乐孩子们的玩具。这令我在与服务对象相处的过程中懵懂而被动，让我深感自闭症这一群体的特殊性和相关工作的高度专业性。这些青涩的经历，都在时间的沉淀中转变成了宝贵的经验和教训，让我一有机会就忍不住去提醒后来人。现在越来越多的年轻人有了帮助自闭症儿童的念头，充满了无限的热情甚至是激情。但光有这些情怀是远远不够的，志愿者还需要得到机构的指导和专业培训。否则很有可能在花费了不少时间和经历之后，能为他们真正做的却依然很少。另一方面，具有凌云壮志的热心人特别要做好心理准备。当时组织者曾分配我和一名高中志愿者一起服从另一名志愿者的领导，我内心深处也难免有一丝被大材小用的郁闷。但事实就是如此，活动现场往往并不需要志愿者做什么高大上的事儿，更多的就是诸如搬桌椅甚至是带孩子去上个厕所这类极为琐碎的体力杂活儿。说实话，是不会对你的简历起到太多添砖加瓦的作用的，堪称是真正的无私奉献。
越多的了解这个群体，就越能在孩子出现失当言行之时更为及时的给出合适的反馈和有效的指引。记得当时在公园玩耍时，有不少小孩子都喜欢跑来试图触摸我的胸部或者掀起我的衣服。但当时我只单纯的认为他们年龄小、不懂事，觉得小孩子可能都这样，所以也没有放在心上，更没有较好地回应他们这种在公共场合肆意侵犯他人个人空间的失礼行为。说到个人空间，其实我自己对这方面也不是很注意。不知是否是因为在中国的成长环境中，从小几乎没有得到过个人空间的教育，也很少被尊重意愿？无论何时，我没能在那些小朋友身上看出问题来。但作为他们身边的成年人，我们这些志愿者对塑造他们的言行往往起到极为重要的示范作用。当小朋友摔倒时，我没想过要先问问他们是想自己爬起来还是得到我的帮忙，一溜烟儿就跑过去把他们拉起来，还以为自己反应迅速、无微不至；而当我想去亲近他们的时候，也总是二话不说、上去就抱，也不懂得要去问问对方愿不愿意。直至一个小朋友不停地对我说“bubble”、“bubble”，才引起了我的重视和反思。而这也是很美国式的一个教育方法，就是告诉小朋友们每个人都生活在一个看不见的泡泡里面，每个人不要随便进入别人的泡泡，同时也不要让别人随便进入自己的泡泡。对于低龄儿童，这是一个操作简单又能被理解的说法，十分行之有效。
最后，安全隐患是个不容忽视的问题。PHFAAFN方面只和我通了几封电子邮件，看完我的简历就较快通过了我的志愿申请，而没有像其它机构一样索要我的SSN（社会安全号码）、进行background check（背景调查），或是严格审核我的指纹安全确认卡。回想起来，他们在忙乱中把一群年幼的自闭症孩子交给了我一个新志愿者，还允许我们在黑漆漆的室外活动，是否过于草率呢？现在回想起来，如果我不幸是个坏人，那天晚上我有无数的机会可以把这群孩子带走。也许人力不足是这类草根组织们的共同困难，但志愿申请者鱼龙混杂，孩子们的安全仍然应该被放在首位。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>