<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>世界 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
    <description>Recent content in 世界 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2011 05:09:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>起航篇</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/08/rebecca-india-departure/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 05:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/08/rebecca-india-departure/</guid>
      <description>题记：因为梦碎而来到印度，却因印度而收获梦想。一个人行走在印度的土地上，从背包客到当地平民，从当地平民变为虔诚的信徒。曾被司机欺骗半夜三更误闯贫民窟被恶狗追赶，也曾在最后一天丢失行李惨遭警察调戏，也曾在路途中扒火车差点摔下，也曾因为居无定所而倍感孤独，也曾因为童话般的相遇而坚守一份跨国感情，也曾为了这里毅然改签机票延期回国。在这个Incredible的国土，我经历了许多Incredible的事情，也最终因为它，我重新起航。
&amp;nbsp;
今年对我而言，真的充满了太多的不可思议。本以为大学四年就这样平静忙碌的度过，但是没想到，就在大学最后一个寒假里，我的生活发生了彻底的改变。我不是一个理想主义者，在印度之行前，我也从来没有想过自己会爱上旅行。每天普普通通，庸庸碌碌对我而言是最佳的选择。奔波在图书馆和教室之间，做一位别人眼中的标准乖乖女成了每天生活的重要组成部分。我从没想过要踏上一段游行的旅程，但是很多个没有想到，很多个不可思议就在这么一瞬间发生了。一次旅行竟然可以改变自己的梦想，改变人生的态度。
说到去印度实习，其实也算突发奇想。大四上学期，当自己拿到复旦大学保送研究生的录取通知书，却由于本校不放档案而被迫只能在本校读研时，我心里有说不出的委屈和难过。拿着录取通知书却无法去，上天给我开了一个不小的玩笑。追随四年的一个梦，通过努力却用这种方式残忍的结束，真的令我心灰意冷。当时对于学校有种说不出的怨恨，太多的不情愿，太多的不甘心。虽然表面上，我一直用微笑面对所有的挫折，但是内心的伤痛却久久不能抹去。当时最想做的事情就是逃离这个现实，到一个陌生的地方忘记这一切的烦恼。于是在偶然的一个机会下，有个去印度实习的机会，我毫不犹豫的报了名。
起初，父母以及周围的同学对我真的很担心。毕竟一提到印度，人们的第一印象就是脏乱差。父母最担心的也就是我的安全问题。为此，同学还专门帮我打听了曾经去印度出差的姐姐，给我的反馈信息除了危险还是危险。尤其是对于女生，晚上是绝对不敢一个人出门的。说实话，当时自己也有点担心，有点后悔。毕竟是一个人去，未知的因素太多太多。但最后还是坚持了自己的决定。现在想想，真的很庆幸自己当初的坚持。
&amp;nbsp;
我是和我同学Amy一起结伴走的，我们来印度是参加不同的实习项目，她在北印，而我在南印，因此我们决定提前先到德里玩几天，然后再分开到各自实习的地方。从上海到广州，从广州到德里。等到印度的时候已经是凌晨了。虽然奔波了一天，但是我们两人难掩心中的兴奋，搭了一辆印度出租车（很有英伦风范的公主车）奔往之前定好的宾馆。一路上，看着窗外的风景，闻着弥漫在空气中的檀香味道，一遍遍的告诉自己，这就是神奇的印度，这就是我未来两个月将要旅行的国家。在德里的三天里，一直手拿旅游宝典Lonely Planet 行走在印度首都的街头，体验着这个嘈杂热情的国家。华丽的色彩遍布大街小巷，从衣服到卡车，印度人都会用最华丽的颜色装点自己的生活。街头到处是流浪狗和羊，没有门的拥挤公车外面也到处挂满了人，灰尘漫天下的干瘪天空连一片云朵都没有。一切看上去都那么的杂乱无章。走在街上会时不时的有人搭讪，当然也不乏一些想要做生意的商家。令人诧异的是，我原以为只有欧美会流行中国餐，没想到再印度街上也随处可见，看来中国菜的流行程度的确很高啊。印度人慵懒的生活态度也算是国家的一大特色，连肯德基、麦当劳这样的快餐排队都要等半小时以上。时间对于印度人来说总是很多，如果他们让你等一分钟，那么就意味一小时。印度还保有着最传统的思想，尤其是女性的保守观非常重。妇女绝对不能穿短裤短裙上街，更不能随意和男士交谈。结婚的妇女会佩戴绿色手环，额头画上深红色的长线来以此作为标志，表示其他男士请勿靠近。印度保有着左手洗净，右手吃饭的传统，以最为传统的生活方式表达对于人类文明最原始的尊重。初到印度的三天里，因为Amy的陪伴，满心充满各种好奇和兴奋。而当我们分别的那一刹那起，自己突然意识到一个人的旅行真正开始了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本文链接：[http:// hicape.com/2011/08/rebecca-india-departure/][1]
欢迎大家关注Rebecca的微博@海绵毛毛胖大星 。
阅读更多Rebecca的经历：Incredible India &amp;#8212; 行者无疆，梦开始的地方
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们！
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/2011/08/sandy-muth/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incredible India–行者无疆，梦开始的地方（Rebecca）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/08/rebecca-india/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 04:48:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/08/rebecca-india/</guid>
      <description>Rebecca 陈婉怡曾于2011年1月-3月在印度实习，参与Great Foundation募款工作，义务教授小学生英语，并协助教育机构进行中文翻译工作。
关于实习，我想说：尽自己的力量帮助这个世界，世界也在用微笑回报着你。 关于友情，我想说：一起旅行的朋友，旅途认识的朋友，远方牵挂你的朋友，因为有他们在身边，你永远不孤单。 关于爱情，我想说：当很多人为现实条件而选择爱情时，我遇到了一份脱离现实的感情，显得弥足珍贵。谢谢这段童话般的爱情旅程，教会我很多。 关于旅行，我想说：人生因旅行而精彩。旅行所收获的不是一张张风景画卷，不是一幅幅民俗印象，而是对于自我的成长，对于梦想的肯定，对于生活的感悟，对于人生的思考。 关于梦想，我想说：懂得放下的人才会勇敢的前行，背包客不是一种职业，不是一种生活状态，而是寻找自我的过程。无论你现在行走在哪里，请放慢脚步去欣赏。感悟周遭，学会聆 听，每个人都是自己人生道路上的背包客
@海绵毛毛胖大星 欢迎与Rebecca新浪微博互动！
&amp;nbsp;
*[起航篇][2]
*单身女孩上路
*24小时孟买历险记
*火车站的不期而遇
*乡村世外桃源
*真正开始做一个印度平民
*再一次疯狂：改签机票，推迟回国
*行李被偷，警察局大哭反遭调戏
*DADA（再见），印度！
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章： http://feed.feedsky.com/gypn 欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
[2]: http:// hicape.com/2011/08/rebecca-india-departure/ &amp;ldquo;起航篇&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三月廿八行船将至故乡有感•当时只道是寻常</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-5/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 01:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/08/semester-at-sea-chp2-5/</guid>
      <description>By ZhaoXuan 赵轩
趁年少疏狂，环游世界，此举虽令人神往，然海上常有风浪，每至身体极度不适，总念及故乡种种好处，顿生去国怀乡之感。所幸从友人处借得《浮生六记》与《东坡拾瓦砾》二书，闲暇之余，信手翻阅，常常拍案击掌，前仰后合，便也欣然忘忧。加之旅行每至一处，每观一景，心中必念及诗词成语，又随身备中式茶具一套，不时小酌两杯。凡此种种，暂可寄吾怀乡之情。
三月廿八，“海上学府”行船至中国领海，此二日离香港转赴上海，课程停开，故同船者多弃船登岸旅行，散去九十。吾囊中羞涩，独自居于船上，闲来无事，读书品茗，乐得逍遥。然举头西望，念及故国所去不远，杭城春意渐浓，而吾依然归期未至，顿感百味杂陈，恍惚不能自已。兴致偶至，东施效颦，作拙诗聊寄我心。又书中偶得佳句，念“当时只道是寻常”，虽语义不甚相关，然大为惊艳，便执意取该句作此篇副名。
&amp;nbsp;
行舟两万里，去国百余日。 浮生梦如何，一朝还故乡。 凭栏临海望，依稀识山河。 不知关山月，今夕照何方。 左手沈三白，右手苏东坡。 独品旧茶味，聊寄故人情。 遥想江南春，应是好时节。 苏堤杨柳意，西溪鸟相闻。 南屏沉晚钟，山色日渐浓。 空蒙奇雨落，清风皓月明。 西湖一勺春水，阅尽千年离情。 春光好，陌上花开，君可缓缓归矣！ &amp;nbsp;
本文链接：欢迎大家关注我的微博@轩的小航海时代，近期将会开始和大家进行交流。
阅读更多赵轩[《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》][2]
&amp;nbsp;
您可以通过RSS阅读器订阅“全球青年实践网络”的文章：
http://feed.feedsky.com/gypn
欢迎发表评论，参与“全球青年实践网络”的讨论，或者在新浪微博上面关注我们。
*本文主页配图来自互联网：http://jishi.xooob.com/wh/20095/378846_1069650.html [2]: http:// hicape.com/2011/07/diaries-zhaoxuan/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>