<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>叶波 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8F%B6%E6%B3%A2/</link>
    <description>Recent content in 叶波 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2012 06:33:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8F%B6%E6%B3%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>清迈大学：毕业季（Commencement）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/commencement/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 06:33:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/commencement/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
在泰国，毕业典礼，是一件万分隆重的事。
&amp;nbsp;
一个重视教育的民族，是值得尊重和学习的！和大人给我讲过一个细节：“在张玥家整理东西时，看到的她的两张幼儿园照片，是两次美术比赛获奖领奖的。而发奖状的是现在王子的两个女儿，也就是现在国王的孙女，王子的两个老婆生的。比赛啊、毕业啊等的证书基本都是由皇室人员发放。以前是国王发，国王年龄大了，就由公主、王子、王孙发，足见泰国很重视教育及皇室的亲民。”
&amp;nbsp;
我跟教育有莫名的缘分，是从18岁开始的，我在中学里担任电脑管理员的工作，成了学校最年轻的员工。工作的三年，也是我自学外语的三年。向学生们学习，向老师们请教，我成了不是学生的“学生”。与教育的结缘，从此开始。
知道毕业典礼的日期，是我刚订完泰国往返缅甸的机票后，且回程机票恰好在毕业典礼结束后的第二天。我像是中了毒，心底有莫名的召唤，对毕业典礼的向往，使我坐立不安。于是，果断花了几百元钱，将我的机票改成提前几天回泰国，好在毕业典礼前夕赶回小城。
&amp;nbsp;
飞回曼谷当天就踏上火车，返回清迈。火车正孔隆孔隆缓慢地驶离曼谷火车站时，空中下起了大雨，不知是要为我这疲惫旅人清洗干净空气，让我多来几次深呼吸，好精神抖擞地去参加毕业典礼呢？还是在为我停留这么短时间就离开天使之城曼谷，有点儿伤心哦？
&amp;nbsp;
2012年1月18号清晨，抵达清迈。正式的毕业典礼是在19号举行。实际上，17和18号是学生排练及合影的日子，毕业生的家长们都提前几天到达，好全程陪同。当天下午，我先到学校踩点。骑车刚到大门口，就被震住了。小贩们沿着大门长长的摆起了摊位，销售毕业典礼的装饰物品，如鲜花、玛丽猫的洋娃娃洋、彩色气球、印有毕业字样的牌子等，这漂亮的场面，让我浑身起了鸡皮疙瘩，内心激动得炸开了花。我Hold不住了，举起相机拍照才发现，镜头盖没取下来，难怪眼前黑漆漆一片…..
正门口，毕业生与家人纷纷于此拍照留念，条件好的家庭，还专门请专业摄影师跟踪几天拍摄毕业典礼。大家身穿帅气的学士服，头顶学士帽，手里拿着各式装饰的道具。一男生手里举着一块印有“2554”的紫色牌子，正跟左右两旁的同学合影。我好奇地问：“请问这2554的数字，是佛历年吗？我知道今年2012年，你们泰国常说是2555。”他回答说：“是的，这是佛历的算法。我们是2011届毕业生，所以就是2554啦！”
&amp;nbsp;
这批毕业生虽是在2012年1月19日参加毕业典礼，但实际上他们一年前完成学业，已离开校园工作一年了。泰国学生的毕业，是在四年学业完成后，还需要一年的社会磨练，才算正式毕业。这一年的工作，需要有雇主提供证明，然后回学校参加毕业典礼，领取毕业证。
当走进校园内时，我差点认不出来了，整个校园被重新布置一翻，随处搭有漂亮的装饰台，印有Congratulation、Graduation、2554等字样，供大家作为背影拍照留念。随处是合影的毕业生，热闹极了，每一个给他们留下美好回忆的角落，皆躲不过他们的相机。
&amp;nbsp;
那些淳朴的家人们，为了孩子的毕业典礼，提前几天就全家出动。他们住在大学附近的宾馆和招待所，全程参与孩子的毕业典礼。这几天，大学附近的住宿颇为紧张。对于泰国家庭，孩子的毕业典礼是最为重要的一件事，也是神圣的。穿着朴素的亲朋好友，脸上挂着的幸福的笑脸与陶醉的眼神，与今天的主角合影并赠上礼貌。我拍着这些家庭合影，看着他们头顶上那一抹金烂烂的光，作为旁观者，我为之动容。
&amp;nbsp;
“你知道吗？今天我从曼谷飞清迈的飞机，在抵达清迈前于空中盘旋了10分钟，广播里大致是说有什么公主哦，我没听太懂。”18号晚上回客栈后，一上海游客对我说道。“哈哈，天啊，这是诗琳通公主飞来清迈了，明天是清迈大学的毕业典礼，她来颁发毕业证的啦！我也是为这事回来的呢！”我惊喜地得知这个细节后，激动地给他讲。
&amp;nbsp;
泰国的公立大学是由泰国皇室成员颁发毕业后，包括国王、公主和王储，但需要学校提前申请。国王与清迈大学的渊源可以追溯到上个世纪六十年代。1964年，1月24日，国王携王后和皇储出席了清迈大学成立的庆典仪式，1967年3月7日，国王第一次来到清迈大学为医学系的毕业生颁发毕业证，之后国王都亲自为学校毕业生发证，直到1999年，他跟诗琳通公主一起来发了最后一次。后因身体原因，每年由公主接班，亲自来颁发毕业证。
19号当天，我赶到位于尼曼路上的学校的Convention Hall礼堂，毕业生都聚集在外等待。上午和下午分两批接受皇室成员颁发毕业证的仪式，诗琳通公主是毕业典礼这一天最辛苦的人。她要不停地为清迈大学2011届的10000名毕业生发证，其体力消耗是很大的。
毕业典礼在礼堂室内举行，因有皇室成员的参加，戒备有些森严。我只能在礼堂门口观看电视转播。“太帅气了！”，我不时感叹！每位毕业生训练极为有素，两三大步跨上前，用右手从公主手里接过毕业证后，顺势向左胸膛一捂，又几大步从侧面退下，整个过程无缝衔接，一位接一位，完美极了！想必，这定是事先花了不少时间彩排之结果！
&amp;nbsp;
下午回到校园，见得毕业生被师弟师妹的人墙层层包围，站在圆圈的中间，一动不动！哈哈，这就是泰国校园里著名的传统Boom啦！师弟师妹在毕业季时，以人墙的方式将师哥师姐围在圆圈中间，以唱歌、跳舞的形式欢送他们。这一下让我想到半年前，2011年7月到学校时看到的一幕，一些看上去是大一的同学，正在一幢楼下排练，大家围成一个圆圈在舞蹈。我终于明白，他们是全年在排练Boom呢，真是十分重视。
他们齐整的呐喊声以及训练有素的舞蹈，师哥师姐陶醉其中，画面极有冲击力。当然，师哥师姐在这一天，也得乖乖地自掏腰包，感谢师弟师妹们的辛苦付出！红包，一个也不能少！
&amp;nbsp;
在人群中，听到有学生用中文喊口号，同样的Boom，被围在中间的是中文系的同学！他们身穿黑色的系服，后背上印有“松骨轻自飞，鹤心高不羣”字样的中文。我问一小MM：“你们是中文系的啊？”她用比我还标准的普通话说：“对的啊！”我接着讲“我是中国来的呢，你们这是大几的呢？是欢送师哥师姐吗？”她回答我：“是的啊，我们各年级的都有呢。”看来，师弟师长间的关系，着实融洽。
&amp;nbsp;
转过身来，另一系的同学们，正缠着师姐，要让师姐表示表示呢。只见师姐大方的掏出泰铢，非常豪迈地塞进“小费箱”后，用右手拍了拍箱子，好似在说，我可给得不少哦。哈哈，这些钱，会作为学弟学师们未来的公共活动资金哦！
置身毕业季,恍若自己年轻了不少，内心的火热激情，一点儿不比他们少呢。后来有一天，我在泰国房东的家里，看到墙上挂着的相框，不是明星照，而是兄妹俩多年前毕业清迈大学时，诗琳通公主给他们颁发毕业证的照片。这一刻，我更明白，毕业季对泰国人的意义。
3月初，学校即将放暑假的前几天，我偶遇社会科学系的学生在拍照留恋。“你们这是干嘛合影呢？”我问。 “我们大四了，还有几天，就放假了，我们就正式离开校园了。要开始自由地工作一年，明年会回学校参加正式的毕业典礼！”一男生告诉我。
“真好啊，愿你们拥有美好的人生！Have a Good Life，Bon Vayoage!”我对他们说道。
以此文，献给清迈大学，更献给喜欢泰国的朋友们。（注：若你到清迈大学一游，没有见到随笔里的美好，也不必失望。因为此文的图片和文字内容收集，有跨半年时间）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈爱情故事（A Love Story at CMU）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/a-love-story-at-cmu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 05:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/a-love-story-at-cmu/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
刚看完《北京爱情故事》，便换频道至“清迈爱情故事”。
&amp;nbsp;
中国背包客与泰国女大学生，手拉手漫步于色彩斑斓的清迈大学校园里，时而在秋千上荡漾，时而于湖边小憩，不时在图书馆里一起复习攻课…. 我眼前的这一幕小清新，并非电视剧。当微博遇上脸书（Facebook），有怎样的化学反应呢？玩微博的是和大人，29岁，来自中国西安；玩脸书的叫张玥，来自泰国清迈，是清迈大学中文系大二在读生。
  
二零零二年一月二十四日，清迈的“浩哥”发布了条消息：“明天，2012年1月25日周三上午9点到下午5点，清迈大学人文学院四个东语专业与清迈大学孔子学院联合举办东方文化节。各种活动，各种表演，欢迎各位朋友前往捧场。活动在HB7楼下举行。”这条微博，我有看到并转载，但因懒散而未去参加。同样看到消息的，还有和大人的男性旅伴G。由于G钟爱语言学，执意要去活动现场观看，和大人被“无辜”地拉了过去当“陪客”。
&amp;nbsp;
HB7教学楼，是人文学院（Faculty of Humanities）的教学楼之一，好几个亚洲语系的学生，于此念书。1月25日，正值中国春节假期，孔子学院联办的活动，也有欢庆春节之意，而中文系的文化活动，算得上是重头戏。
  
&amp;nbsp;
和大人只是普通旅行者。在辞掉国内的工作后，趁换去下一个城市工作的职业间隙期，出来旅行几个月，随意走走看看，放松放松。他没有想到，接下来所发生的，也就是他跟张玥在学校咖啡馆里告诉我的故事，不仅改变了他的旅行计划，更是在改变着他未来的生活轨迹。
&amp;nbsp;
那天，和大人跟G以旅游者身份出现在教学楼下，各系的文化活动很是热闹。中文系这边，各式活动正在进行中，如舞蹈表演、唱歌、书法、演讲等。G先过去坐着写毛笔字，和大人跟过去只为看个究竟。而看此台的张玥对和大人说，你也写几个吧！ 和大人先说，我写的不好。但后来也坐下写字聊天，随后G去了日语系交流，他继续坐在书法摊跟张玥聊天，因为跟她聊天很有意思，他想尽量多聊点。
&amp;nbsp;
张玥因为懂美术，本来是要安排去做中国结之类的，后来书法摊没人，老师才让她管了的。之后，二人便热火朝天地聊了起来。张玥很好客，特别是遇到有朋自中国来，也希望多交个朋友。二人很是投缘，几小时瞬间溜走，张玥提出带他们二位去吃饭，和大人也很乐意，饭桌上他们又接着聊（其实那天张玥带了饭，想带他们去食堂吃，就没告诉他们）。
&amp;nbsp;
美好的时光，总是短暂的。白天的交淡甚欢，但当晚的车必须返回曼谷，和大人只好匆匆踏上驶离清迈的大巴车，很是不舍。他已对张玥产生了感情，而她却并没火花，仅仅视作普通朋友。在夜车上，他通过网络软件Skype继续与张玥视频聊天。她也觉得奇怪，这人怎么这么快就又跟她聊天呢？之后和大人到曼谷，甚至去到柬埔寨吴哥窟后，每天的主要“攻课”成了跟她网络聊天，旅行的事，早已甩在脑后。
&amp;nbsp;
数日的“网络情缘”后，和大人提出要重返清迈找张玥玩儿。她以为他只是随便说说，也就附和着说：“好啊，好啊，欢迎来玩儿！”没想到，几日后，他回到清迈，再次出现在校园里。几天的接触，加上之前的网络聊天，双方有了感觉。于是，就开始啦！
&amp;nbsp;
张玥的名字是她老师帮取的。玥字让人联想到中国古代传说中的神珠。作为五帝之一、黄帝之子的少昊，是中国上古人物。传说少昊出生时，有五色凤凰领百鸟集于庭前。凤凰衔果核掷于少昊手中。忽然大地震动，穷桑倒地，果核裂开，一颗流光异彩的神珠出现。众人大喜，寓为吉祥之兆。太白金星见其神珠皎如明月，亦是天赐君王之物，遂命名神珠为“玥”，称号少昊为“凤鸟氏”。其事迹载于《山海经》之中。
&amp;nbsp;
和大人轻易捧得神珠一颗，叫人羡慕！回清迈的一个月生活，相比他之前上班时还要繁忙，他很投入，不仅每天混迹于清大，更是为自己添置白色衬衫加黑色裤子的校服一套，和大人俨然成了“清大人”。白天陪张玥在学校上课，因临近期末考试，还帮她辅导功课，顺便在这得天独厚的校园条件下把恋爱给谈了，咖啡馆、图书馆、草坪、教学等场所，成了二人恋爱的绝佳浪漫之地。
  
每天晚上，他摇身一变，成了“上门女婿”，在她家里作客。张玥的父母家教极其严格，父亲是另一大学的美术老师。泰国的父母较为开明，在她母亲的严厉“审问”后，“丈母娘”友好地接纳了这个主动上门来的中国“女婿”。每晚家庭餐叙后，她父母会开车送和大人回旅馆，这让和大人感到有些Hold不住，文化差异真是不小啊！
&amp;nbsp;
在泰国父母眼里，开店的强过打工的，认为打工会出现失业，怕生活没依靠。所以，“丈母娘”想和大人能早日回中国打工赚钱，有一定经济基础后能够开一家店。没有店，她是绝对不会同意女儿跟他走的。张玥家就经营了一间洗衣店，她每天会六点起床帮她妈干活，如熨衣服等。泰国人穿衣服有所讲究，一般是都要熨的，哪怕是短袖、运动裤，晚上放学回去她也会干活。忙到很晚后，才写作业。有时，要写盲人语作业，又要背英语，中文的听力作业也得做，此时的和大人就会帮助她提高复习攻课的效率。
  
泰国人爱洗澡，“丈母娘”很幽默，爱开玩笑。偶尔她会“洗刷”他一下，问：“今天你洗澡了吗？每天不洗澡，不能娶我女儿哦！” 这不就是中国版的“今天你吃了吗？”和兄回答说：“在中国北方时不是每天洗一次，在南方时才每天洗。” 我想，每天洗一次，就可娶走她女儿，要是每天洗上两次，又该咋办呢？
&amp;nbsp;
时间飞逝，个把月的相聚，短暂却充实。原本的旅行计划是在清迈待三四天，继续往泰国南部、马来西亚、斯里兰卡、印度和尼泊尔后回国。结果，又在清迈待了一个多月后，放弃后面的旅程，得回国找工作了。和大人踏上火车前往曼谷，再飞回深圳。当火车刚驶离清迈火车站时，天空突变，狂风暴雨向小城肆无忌惮地袭来，把灰蒙蒙的天空清洗得百般透通。是啊，久违的一场雨了，由于泰北地区的刀耕火种传统，近一个多月的空气质量不好，能见度极低，大家都在盼望这样一场雨。
  
火车在泰北的乡间慢慢行驶，刚刚离别后的张玥通过微信告诉和大人说，她在哭，看到外面下大雨，说老天也在哭泣。是啊，偏偏在离开时下雨，偏偏火车开动时下雨，一定是上天注定的。回到深圳机场，在机场大巴上他又用Skype跟张玥聊天。突然，她问他：“怎么听见你那边有泰语声呢？”和大人一问，才发现邻坐MM居然是清迈人，是来中国游玩的。太巧了，太神奇了，这一切都在冥冥中说明和大人缘在清迈呢！
  
“清迈爱情故事”，让我想德国电影《Same Same But Differnet（同中有异）》。一名德国背包客在柬埔寨旅行时，爱上一位金边酒吧女孩的真实故事，被搬上了银幕。同为旅行者，亦都是未曾预料到的突发异国恋，只是Same Same, But Different. 而主题与主旋律都是相同的——Love!
&amp;nbsp;
祝福微博，祝福脸书，祝福他们…..  网络无国界，何况是爱情呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/cafe-or-library/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/cafe-or-library/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）
&amp;nbsp;
“Excuse me , Do you know where to take shuttle bus（请问哪里可坐电瓶车呢？）”我正骑着单车，身旁挂着相机的一男一女，在校园里碰到我后用英语问道。
&amp;nbsp;
“Where are you from?”我看他们像是中国游客，就故意反问他们来自哪里。
&amp;nbsp;
“China”他们回答。我说：“Me, too!”
&amp;nbsp;
这对来自宁波的游客，刚从素帖山上游览后，顺道来学校转转。“你们去湖边咖啡馆坐坐了吗？”我问他们。“没有呢，是在哪里呢？”他们回答我，好像有些兴趣。“我带你们过去吧。” 我主动提议，反正我也闲着的。
  
我推着自行车，陪他们步行至湖边咖啡馆后，坐着闲聊。一直以来，咖啡馆的名字于我是未知的，但旁边黑车单车上摆放着两只可爱的熊猫作装饰，我干脆叫它熊猫咖啡馆了。
&amp;nbsp;
“你们看，面前这平静的人工湖叫作ANG KAEW（安娇），传说两位相爱的人来到湖边，若把戒指一起扔进湖中，会相爱永远的。”我给他们介绍道。“戒指扔不起啊，要不用小草折一个戒指扔吧？”二位打趣地回应我。
  
“其实啊，你们来的不是最佳时机。最近天空灰蒙蒙的。之前我五六月来时，绿意悠悠，笔直的椰树微倾着身躯，随湖风微微摇摆，湖面更是像一面镜子，把高挂空中的白云倒映得无比透通。”我给他们讲道。
&amp;nbsp;
是哦，我第一次来此的场景历历在目。去年的五月，我跟我在清迈英语培训班时的台湾美女同学Vicky提议，要不早上一起到大学操场来跑步吧，她欣然应允后，每天骑着她的摩托车来接我。有美女司机专门接送，早起跑步自然成了愉快之事，可惜，没坚持几天就夭折了。
  
这个咖啡馆，倒给我们留下了美好的印象。我分明记得，我要的是一杯热的卡布基诺，她要的是冰摩卡。跑步后，身体轻盈无比，眼前清晨的阳光、椰树以及湖泊，在如此心情下，是多么的像一个热带海岛，而我们则像是刚从大海里游泳出水后小憩的人儿。
“来，Vicky，Cheers, Life is beautiful（干杯，生活真美好）”我激动地感叹生活之美好，嘴里冒出来的竟是英文。“是啊，真是庆幸有慢下来的生活，即便只是生命中的一段岁月。”Vicky回应着我。“对，人生不过如此啊，此时钱与权，不过是浮云哈！”我又吹嘘着自己的感受。“咦，你说以后，要不我们老了，在这样的地方买幢房子做邻居该有多好呢？！”她用台湾腔的国语说道。
&amp;nbsp;
“我看行！”我回答着她。
&amp;nbsp;
“摆来（泰语发音，去哪里的意思）？” 一女生轻柔的泰语声飘进我耳朵，咖啡馆以及校园里除了迷人的景色，便是迷人的泰语。同学们轻言细语的交淡声，跟眼前的景致搭调极了。泰国人说话温柔，声音极小。在泰国，小声讲话，是礼貌的表现。“摆来”成了校园里出现频率很高的泰语。去哪里？若不知道去哪里时，大家就去咖啡馆，实在简单不过。
  
蓝天白天，风和日丽，落叶纷飞。艺术系的咖啡馆前，任摄影课的老师AJ，跟学生约好上午十点在咖啡馆见面指导作业。学生陆续过来，手里带上自己的摄影作品打印件，坐下来交给老师点评。我在一旁，看他们这似课堂又非课堂的场景，羡慕极了。这哪里是在学习？这是在享受生活啊！倘若学习都可以是如此安逸，我宁愿当一辈子学生算啦！
&amp;nbsp;
在政治学院门口，我偶然发现有摆放着泰国现任美女总理英拉的展板，原来她是清迈人，本科毕业于清迈大学政治系，后赴美国肯塔基州立大学上的研究院。难怪学校为之骄傲，人才辈出，美女辈出啊！而政治学院的咖啡馆前，年轻学子集聚一堂，正谈笑风生。他们当中，未来又会产生多少市长、总统以及各行业的精英呢？
  
主图书馆加上其它学院附属图书馆，官方网站上介绍共有19个。那毫无疑问，学校的咖啡馆数量已多于图书馆。各学院旁的咖啡馆，学生手里捧着冰摩卡、冰柠檬茶等，通常点上一杯饮料，于此学习几小时。杯里的液体早被吸干，冰块还可玩上一会儿，耍耍停停，停停耍耍，泰国学生喜欢集体活动，做啥都喜欢呆在一起。
&amp;nbsp;
大家聚集于同一张桌上，要么开着电脑，要么放着课本，喝喝咖啡，讨论讨论学业，画面十分和谐。而这里的人气，不比图书馆差。在2009年的大学学术排名中，清迈大学在亚洲排名第81位，世界排名为第410位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈：新生登素帖山（Doi Suthep, Freshman Hiking）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/doi-suthep-freshman-hiking/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 05:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/doi-suthep-freshman-hiking/</guid>
      <description>文/叶波  
新生登素帖山（Doi Suthep, Freshman Hiking） &amp;nbsp;
旅行圣经书《Lonely Planet》的泰国书里，有提及清迈大学每年的传统项目——新生登素帖山（Doi Suthep）。每年七月初，大一新生会集体参加声势浩大的爬山运动，以磨练意志和增进友情。素帖山是清迈近郊名山，海拔一千六百米，美丽的大学校园正位于该山脚下。
&amp;nbsp;
二零一一年七月九号上午，天气晴朗，微风习习。我来到山脚下，数千青春朝气的“童鞋们”正浩浩荡荡地向山上徒步前进，嘴里不时喊着各种听不懂的口号，瞬间震慑到各色路人。我的素贴山之旅，巧遇盛大的登山活动，完全在意料之外，LP上的信息我早给忘了，看来是缘分难拒。我的旅行，一直是以“三随”政策（随缘、随心、随喜）为我指引方向，老天若推开那一扇门，我就钻进去看个究竟！这样常有惊喜出现！
&amp;nbsp;
从清迈大学至素帖山上的双龙寺，约十一公里路程。每一位新生显得意气风发和势不可挡，想必是经过泰国三个月的暑假休整，年轻的正能量已积蓄过盛，要在这场登山运动中，挥洒青春年少。这架势，威武矣！


每个院系的着装有所不同，各自着自己的系服。大家随身带着干粮，徒步至半山腰后，停在“能量补充站”，各式水果味的易拉罐浸泡在大箱的冰块中，免费供应。大家停下来，吃吃喝喝，小憩片刻。我情不自禁地跟着乐，今天就装次学生，卖个萌啦！大步走上前，取得一罐汽水，畅饮起来….. 仿佛自己就是其中的一员，此时此刻，谁能说我不是呢？
&amp;nbsp;
“嗨，哈喽，请问你们是哪个系的呢？” 我用英语问这群上身着白色棉制泰北风情衫，下身穿紫色棉裤，头顶薰衣草紫色彩带的草帽的童鞋们。“我们是学牙医（Dentist）滴！”一位含着冰棍的女生告诉我后，又用手指了指她那洁白的牙齿，估计是担心我对Dentist一词有些陌生，会不明其意。要知道，清迈大学最棒的专业，就是医学跟工程学呢！
  
“今天只是大一新生来登山吗？”我接着发问。“是啊，大一新生的活动。但是我们好多师哥师姐们都来了，还有亲朋好友来为我们捧场，给我们拍照啥滴！”她回答我后，又为我介绍这，介绍那，友好程度超出我的想象。在泰国，师哥师姐与学弟学妹们的关系融洽，这是传统。
&amp;nbsp;
庞大的队伍缓缓前进，旁边皮卡车上的亲朋好友以打鼓和唱歌助威，场面壮观热闹！宽敞的盘山公路几乎被大学生“霸占”，交通一如蜗牛般缓慢。近中午时，队伍陆续抵达双龙寺下。习地而坐的学生，由院系为单位有次序地向最终目的地双龙寺冲刺。到寺庙顶上，需要爬约300步台阶。石阶两旁分别有陶砖砌成的青绿色巨龙雕像守护，蜿蜒起伏，向上延伸至寺庙以替代两旁的扶手。因此，素帖寺亦有双龙寺之别名。大家把鞋子脱掉后，赤脚向上攀登，我夹在队伍中向上望，真是见得People Mountain, People Sea啊！
  
山上的天气，变幻莫测，一如善变的女子。原本的大晴天，眨眼之功夫却翻了脸，乌云偷偷跑了出来，再一瞬间，电闪雷鸣，倾盆而下的大颗粒雨点儿，噼里啪啦打在佛像及寺庙屋檐上。手捧相机的我，赶紧跑到屋檐下“逃难”。
&amp;nbsp;
他们却无任何躲避之意，双手合十，两手掌中间夹着莲花一朵，继续虔诚地在雷鸣雨打中顺时针围着舍利佛塔转上三圈，无人掉队。我问旁边的僧人：“为什么是围着佛塔转三圈呢？”僧人说：“这三圈，是泰国寺庙拜佛的传统，一是为佛陀，二是为佛法，三是为修成正果的阿罗汉！”在泰国的寺庙里，圈着佛塔转圈的善良的泰国人，随处可见，我每次看到，为之感动，是为这份信仰，也是为这微笑的国度。
&amp;nbsp;
我心里暗自念道：“天啊！万一雷击伤到人咋办？如此大雨倾盆，淋雨后不感冒才怪呢！老师难道不管事? 安全第一嘛！” 童鞋们头顶暴雨，一圈又一圈地走，气温骤然下降，越来越冻人。有的同学，甚至坐在轮椅上，也在默默坚持！信仰的力量，感染着屋檐下的旁观者。
  
下山途中，雨虽停了，但同学们的身体被打湿了的衣服裹着，雨后山上的寒气使他们打着寒战，看上去快要感冒了。可是，那股青春的热情，又像太阳般热烈，温暖着他们的冰凉的身体。
这一天，所有同学成功登顶啦！清迈大学有许多传说，其中一个就是——“如果没有能登山成功的同学，以后会因此无法毕业的。” 即便是身体不适的同学，用各种办法都要上去的，哪怕是被抬，是被车载上去…
&amp;nbsp;
总之，人上去了就好。
&amp;nbsp;
续《清迈：紫色的大学》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈：紫色的大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/chiang-mai-university/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 17:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/chiang-mai-university/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
紫色的大学（A Purple University）    用一种颜色来定义泰国的清迈大学（Chiang Mai University，CMU），注定是“失败”的。
 
如曼谷的朱拉隆大学的粉色，法政大学的红黄色一样，紫色仅是学校的校色，代表着学校的官方色彩。坐落于“泰北玫瑰花园”里的大学，是五彩缤纷的。骑单车漫游在如花的校园内，黄色的、白色的、绿色的、红色的、蓝色的….. 随处散落着的叫不出名字的芬芳花草使人心花怒放，恍若来到花卉博览会，应接不暇。
 
紫色，是被融入在校园的每一处细节里的！校方网站，路标指示牌，学生领带，校内电瓶车和建筑的局部色彩等等。甚至，校内最大最显眼的银行都是紫色的，尽管是巧合，但我宁愿相信，紫色的大学优先选择了紫色的银行（SCB暹罗商业银行）作为学校的开户银行。
  
清迈大学在泰国高等教育里名列前三位，是泰国北部第一所，也是最大的一所综合性公立大学。学校占地615亩，学生数万，由现任国王于1964年创建。学校共有4个校区，主校区Suan Sak位于古城西边约5公里处。
 
大学的校徽是大象，代表吉祥，泰国北部也被誉为——“大象的王国”。校大门口，四头俯卧的石雕象坐镇守护，鼻子里喷着泉水，憨态可掬，十分可爱。校内，象的身影随处可见。从大门进来，直走约5分钟，见得一露天微型庙，堆着形态各一的大象石雕，旺盛的香火，说明来拜的人不少呢！
  
头顶被黄色花环缠绕的大象，高高地翘着长长的鼻子，显得楚楚动人。“这个地方是干嘛的啦？”我问我在清迈英语培训班上的女同学M，她是清迈大学旅游系的大二学生。“大家会来这里拜拜，比如有的家长会来这里拜，愿自己孩子能考进大学；也有学生来拜，希望自己期末能考出好成绩。总之，许下你的愿望给大象，挺灵的哦”她告诉我后，再看着这些象，似乎更加亲切了。
在校史陈列室里，当年泰国北部兰纳地区人民的呐喊声在我耳边嗡嗡作响，仿佛是发生在昨天——“We need a University in Lanna，For our dignity we need a University of Lanna. Let’s fight for a Lanna University（兰纳地区需要一所大学。为了我们的尊严，我们需要一所自己的大学。让我们为了兰纳人自己的大学而战。）”这正是1940年代初，泰北人民强烈的声音，要建一所属于自己的大学，以避免上大学非得去曼谷不可的尴尬局面。由于二战的爆发，这个声音被迫停了下来，直到六十年代才得以实现！
  
二月的校园，经历着泰国“秋天”的严厉洗礼，树叶纷纷香落如雪。黄黄的，红红的叶子向大树挥手告别后，悄然当起了“背包客”，随风摇摇晃晃地旅行至大片的绿草坪上。整块草坪犹如铺起了一层彩色地毯，在阳光下，亦真亦幻。这俨然是一幅静美的油画呢？！风中摇曳着的画中人，笑眯眯地眨着眼睛，顺带散发着些泥土的清新气息。

  
穿梭校内的电瓶车，载着师生们的欢声笑语，从画中来，又从画中去….

泰国学生对学长和老师的尊重，是优良的传统，更体现在细节里。那些过往的电瓶车，若你细心观察，会发现身穿紫色T恤的司机旁边的副座，大部分时间是空着的。学生不会去坐，空出来留给师长或地位较高的人；教学楼里的洗手间，有老师用的，与学生的分开；有一次，我看到教育系某班的同学在合影留念。他们老师朝他们走过来，还在二十米开外，所有同学双手合十，齐声大喊“杀娃滴卡（泰国你好之意）”；学弟学妹看见学哥学姐，每天也会礼貌地拜上一次….
  
亮丽的风景线，除了紫色，还有身穿校服的女大学生！不少网友称，世界上最性感的学生校服是在泰国呢！泰国教育部要求所有学生穿校服，从幼儿园到大学，皆为硬性规定。要让大学生愿意并喜欢穿校服，不是一件容易事。
 
“你们的裙子长短，都由自己决定吗？”我在咖啡馆厚着脸皮问一女生。她说：“恩，老师们不会管裙子的长短，但大一新生的裙子长度要求过膝盖。”我又说：“有些裙子挺短的，为什么她们会这么穿呢？”她直接告诉我：“一是自己爱美，二是为吸引男生注意力啦！”恩，看来女生爱美，特别是这个年龄段，正常不过了，那就好好绽放下吧！我带着些许“慈祥”的眼神，略为羞涩地打量着黑色短裙外呈现出的细细的白皙双腿，忽觉生活之美好哦！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>