<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 May 2014 15:03:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Meetup项目2013年年度报告</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/cape-meetup-program-2013-annual-report/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 15:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/cape-meetup-program-2013-annual-report/</guid>
      <description>撰文/胡姣 CAPE社区一直坚信 &amp;#8220;分享传递价值，行动创造未来“，秉承着这样的理念，2012年6月我们举行了第一场线下CAPE Meetup，并逐步将其打造成一个开放的品牌和框架，遵循Meetup with Purpose的聚会理念，帮助青年人快速地在一个城市召集和组织一场主题式聚会和沙龙。通过主题聚会的方式，结交关注该话题的朋友，分享彼此的故事和经历，从而相互启发，推动跨界合作与行动创造。
2013年，CAPE Meetup这种形式成为多地青年召集主题聚会的选择，发起的活动主题多元而有趣，地域上从一二线城市覆盖到三四线城市，形式上从交流拓展到行动创造……过程中，CAPE Meetup项目组感受到各地发青年热忱的心和巨大的行动力，观察到大家在探索个人主体性和未来道路的迷茫与孤单，更坚定了将CAPE Meetup作为一种青年群体跨界写作和抱团取暖的平台，鼓励大家在平等、互动、联结的理念下，交流协作，探索我们共同的未来。2013年，我们强调个体通过CAPE Meetup创变，同时，我们的团队和项目也在创变，在品牌开放、流程支持、顾问沟通、效果评估上我们以不断调整，以更好的服务我们的青年伙伴。
2013年，CAPE Meetup项目的整体情况是什么样的？我们的受众是谁？有哪些实践的案例？项目未来将怎样发展？这些问题将在我们的年度报告中一一揭晓。
&amp;nbsp;
 （一）2013年CAPE Meetup项目的总体情况
先来回顾一下2013年CAPE Meetup项目的情况。
2013年，在全球31个城市一共举办了102场主题CAPE Meetup，其中西安举办活动次数最多，共11次。保守估计，参加者人数累计超过2000人，活动发起人超过200人。
&amp;nbsp;
 1、活动数量与举办地点
在31个举办城市中，有纽约、新加坡等8个海外城市，国内城市占27个，包含北上广深和14个二三线省会城市和沿海区域城市，还包括汕头、河源等青年文化相对贫乏的3个地级城市。
海外城市（8个）：新加坡、波士顿、旧金山、芝加哥、伦敦、剑桥、纽约、休斯顿共8个；
中国内地及港台（24个）：
4个一线城市：广州、北京、深圳、上海；
14个二三线省会城市和沿海区域城市：包括无锡、西安、厦门、青岛、南京、杭州、郑州、成都、珠海、苏州、宁波、太原、南宁、扬州；
其他：广东河源、浙江舟山、汕头（及汕头澄海）等；
另外，还包括香港和台湾。
&amp;nbsp;
2、主题
2013年，CAPE Meetup的主题更加多元和细分，“青年”相关的主题是重点，除了以往关注的泛公益类话题，教育、文化、心理、工作和生活方式等话题也成为主题探讨的领域。下面，以关键词的形式呈现每个大话题类别下的细分主题。
泛公益类：社会创新、公益咨询、changemaker、改变世界的力量、社会企业；
青年类：青年跨地区合作、青年文化、青年空间、青年行动与青年发展、非一线城市青年、青年力量、青年组织可持续发展、青年组织联结与合作、青年网络、青年创意、青年交流平台、返乡青年（回乡青年）
青年类主题的活动可以看出在当今时代青年探索自己主体性的力量，通过探索青年个体与青年社群的关系、青年社群与青年社群之间的关系、青年与空间的关系、一二线城市与三四线城市的青年群体的关系，从而一同去探索青年共同的未来。
生活方式类：生活方式主要关注的是朝九晚六之余的生活方式，也探讨城市青年的夜生活方式。具体主题涉及摄影、读书分享会、咖啡馆与咖啡文化、品酒、旅行等，值得一提的是探讨旅行的主题很多元，包括发现城市之美、有目的的旅行、旅程中的人、远行、公益旅行（志愿旅行）等
教育类：开放学习、大学教育的意义、青少年创新教育、蹭课线下交流会；
工作类：创业、创客、分享经济、互联网、新媒体传播
文化类：城市文化、夜晚城市探索本土文化保育、非物质文化遗产保护与利用、城市创想
心理类：想法与行动、拖延症、想要的未来、自我探索、第三重身份、年终回首展望
&amp;nbsp;
3、形式
2013年，CAPE Meetup经过多地实践的积累，在形式上更加的丰富，除了强调交流互动和行动创造的实践型Meetup,也摸索出以嘉宾深度分享为主的“CAPE 分享会”、强调体验过程的Meetup，如通过户体验挖掘城市之美的“CAPE Walk”和突破地域限制的线上分享会。
实践型Meetup：从实践行动出发，基于某个具体问题或者项目发起主题探讨，邀请有相关实践经验的嘉宾分享实践的经验、启发与目前遇到问题和挑战，号召下一步的行动。这是目前发展的最常见的一种CAPE Meetup形式。
分享型Meetup：邀请1至3个不等的分享者，围绕某个话题进行深度的主题分享，分享嘉宾一般为CAPE专栏作者，或者在某个领域有长期的观察实践/独到的见解，如蔡韵和孙一帆在2013年发起的“两个姑娘重走丝绸之路旅程分享会”。这类分享会以嘉宾为主导，呈现上以嘉宾分享内容和互动问答讨论的内容为主，参加者也可以参与分享和问答，参与者本身需要对分享话题有一定了解。
体验型Meetup：强调参加者的互动体验，场所可能是移动的、户外的，形式可以是城市探索，如最早在深圳发起的CAPE Walk，也可以是体验工作坊，如新加坡发起黑暗中的对话（DID）体验……
线上分享会：打破了地域限制，通过网络分享面向大社区，邀请同一个话题的各地观察者和实践者进行深入探讨。目前CAPE线上分享会有两种：一种是关于活动组织经验交流与分享，如4月6日的“如何发起和打造一场有价值的Meetup？“、5月23日组织的” 如何对一个活动主题进行持续挖掘：舟山创意青年聚会经验分享会“；另一种是与合作伙伴就某一主题进行跨地域的探讨分享，如与SEED合作在10月27日举办”那些我们遇见的Changemaker—社会创新路上预遇见的那些人和事“线上分享会。
&amp;nbsp;
（二）2013年CAPE Meetup项目的受众分析
回顾完CAPE Meetup项目在2013年的发展情况，我们欣喜地感受到感受到各地青年对主题型聚会的极高热情，对志同道合交流与协作的青年圈子的渴望，也不得不惊叹于各地区青年抱团取暖后相互启发，行动创变的巨大行动力和影响力。
那么，作为CAPE Meetup项目设计和统筹方，在2013年CAPE Meetup项目发展与实践的过程中，我们在设计项目、测试新模式、调整与运营流程的过程中，我们在思考哪些问题呢？
我们首先会问自己是关于CAPE Meetup的受众和利益相关方：
各地发起人为什么选择CAPE Meetup品牌发起活动？
哪些人来参与CAPE Meetup？他们为什么来CAPE Meetup？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>