<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>朱骏亮 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%9C%B1%E9%AA%8F%E4%BA%AE/</link>
    <description>Recent content in 朱骏亮 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Sep 2012 05:27:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%9C%B1%E9%AA%8F%E4%BA%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全美最好的大学篮球队——杜克大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/duke-university/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 05:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/duke-university/</guid>
      <description>作者：朱骏亮
公立/私立：私立
地理位置：北卡罗来纳州
校园环境：郊区

很高兴能够向学弟学妹介绍一下杜克大学（Duke University）。杜克大学成立于1838年，坐落于风景如画的北卡罗来纳州的达勒姆市，四周森林环抱，占地9 400英亩，包括三个校区，在距离达勒姆市四小时车程的波弗特县还有一个海洋实验室。 &amp;nbsp;
不远处就是北卡罗来纳大学和北卡罗来纳州立大学，它们与杜克一起组成了北卡罗来纳洲的金三角，吸引了一大批的制药、化工企业。杜克大学医院以及医学院也是全美顶尖的私人医院。 &amp;nbsp;
说到杜克大学，大家最先想到的当然是它的篮球传统了。杜克是全美大学生体育协会（NCAA）大西洋区的传统强队，曾经八次获得全国冠军，学生自豪地宣称“杜克有全世界最好的篮球队”。菲尼克斯太阳队的格兰特希尔、火箭队的巴蒂尔都是杜克的校友。根据校友的说法，哪怕你原本不懂篮球，在杜克的四年也将会使你成为一个狂热的杜克篮球迷。杜克大学的篮球队教练，也是2008年奥运会美国梦八队的主教练——K教头。而杜克在篮球赛季的篮球票更是供不应求，杜克采取了一个叫做KVille的有趣方法，通过露宿的方法来得到篮球赛的入场券。KVille是指在篮球赛季开赛前的一周到两周的时候，学生们会自发地在体育馆前的草坪上以12个人为一个团队，放弃温暖舒适的寝室，搭起自己的帐篷，通过不定时的点名报到来保留自己的入场券资格，证明自己对杜克篮球队的狂热。 &amp;nbsp;
杜克大学的本科有两个学院，三一（Trinity）文理学院以及普拉特（Pratt）工程学院。三一文理学院的政治学、公共关系学、历史在全美排名很高，而普拉特工程学院的生物医学工程更是和约翰•霍普金斯大学不分伯仲，长期占据着状元和榜眼的位置。三一和普拉特两所学院在申请的时候只能选择其中的一个，如果在每年的12月10日之前递交申请材料，还有校友面试的机会，这是一个很好地让杜克了解你、让你了解杜克的机会，同学们千万不要放弃。 &amp;nbsp;
杜克在跨领域学习、研究方面走在了美国绝大多数大学的前面，并且将跨领域研究的思想渗入到了学校的各个方面，比如允许学生自己设计专业，毕业要求的Program Ⅱ项目，比如只对本科一年级学生开放的设计多个学科，要求深度思考的焦点项目。不同于普林斯顿大学要求对一门特定的学科进行深入的了解，杜克无疑给了本科生一个更广泛的选择的余地。 &amp;nbsp;
再来说说大家很关心的申请本学金，著名的有罗伯森奖学金，这个奖学金不需要独立的申请过程。杜克对美国国内学生采取了公平录取的招生政策，将国际学生分为不需要助学金的一类和需要助学金的一类。不需要助学金的一类将与美国国内学生一起考虑，需要助学金的一类单独考虑，每年大约录取20～25名助学金获得者。如果在申请时不申请助学金，或者是申请转学，那在接下去的几年中也不会有申请助学金的资格。同时，为了吸引最顶尖的人才，杜克提供了奖候选人由招生办公室转到独立的奖学金办公室，每年都有国际学生拿到这个奖学金。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>