<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>对外汉语 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%AF%B9%E5%A4%96%E6%B1%89%E8%AF%AD/</link>
    <description>Recent content in 对外汉语 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2014 13:36:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%AF%B9%E5%A4%96%E6%B1%89%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>光荣岁月–我与巴西汉语教学的那份情缘（二）</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 13:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-2/</guid>
      <description>文/李莹莹 2013年，我被总部调任到新的工作地点—巴西航空工业公司的故乡，距离圣保罗80公里的拉美航空重镇圣若泽杜斯坎普斯，我在这里圣保罗州立大学的一个分校区教课，学生依然大多是巴西成年人，还有些是日本人后裔和华裔，年龄从十六岁到六十五岁不等。他们学汉语的目的除了出于兴趣之外，也是由于当地日渐增多的中资企业和中巴经贸关系的升温为当地人带来的就业机遇。大多数人是白天学习或工作，晚上（六点到十点）来上汉语课。在这个校区我有四个级别约80个学生。根据孔院的教学安排，每个级别的学生每学期50个汉语学时。当然，这里不得不说的是，既然被选为世界上假期最多的国家，这里的学校放假也成了家常便饭：巴西老百姓自嘲他们的“连续放假政策”—例如，周二是公共假期，那么周一跟着一起放假；如周四是假日，那么周五也不用上班，大家一起尽情放松吧。作为老师，我已经习惯了两三周看不到我可爱的学生，然后再见面课堂上一句：Ha quanto tempo！（好久不见啊），大家一起乐哈哈。我想巴西人的高幸福感也和他们这么多优哉游哉的时间有关吧。 值得高兴的是，在这个大学校区，全新的教室、齐全的教学设备、充足的课时、讲流利英语，用心而聪明的学生—这一切都让我既惊喜又“措手不及”。如果说“使用给力的电脑，网络，投影仪等多媒体教学设施”让我从过去一年对缺乏教学硬件的无奈中解脱出来的话，那这里勤奋上进、积极配合、多思多问的白领学生们是彻底地让我爱上了教学！良好的教学设施为教学方式的多样化添翼，学生们课上课下不断提问及反馈虽让我一开始应接不暇，但心里还是喜悦的。我不得不挤出更多时间看教材，找解答，设计活动，布置任务，几乎每天都会和学生在邮件和Facebook中互动。生活很忙碌，每晚连续四小时课后，嗓子会肿，浑身会疼，疲惫地想倒床便睡，但心里的满足感是无法言表的。 习惯了每晚夹着课本去教室上课，结束之后和助教Ayumi一起踏着校园的落叶，迎着晚风回到公寓，这种感觉，其实是疲惫而清新的。白天没事的时候，我会带着电脑坐在学校的图书馆里，静静的浏览网页，做课时计划和休息，观察身边匆匆而过的学生和教授。窗外校园中的树影婆娑，阳光射透窗照在我的桌子上，干净而宁谧的图书馆里，空调驱走热气，困了趴在桌子上打个盹儿也是极舒服的~ 孔院安排的一室一厅的独立公寓，空间不算大，却很安静，楼层为九，不高不低。阳台的风总是很舒爽，我喜欢趴在那里看身边的建筑，远处的马路，楼下的行人，天边的朝夕。巴西的云，变幻多端，能驱走压抑。蓝天和远处的草地，不时添着新意。这种自由，我真的想珍惜，慢慢品味，不想太急，不愿顾影自怜，更不必过分欢喜。这是地球另一端最自然的感觉，是在国内不曾预料到的节奏。习惯了被学业、工作和生活压力“蹂躏”的我突然有一种做梦般的不适应感。这种感觉在巴西过了很久才调整过来。 “奇葩”学生和教学趣事：  圣若泽杜斯坎普斯被巴西总统迪尔玛称作“南美的硅谷”，这里是巴西重要的科研中心和工业基地，而我课堂上的巴西成人学生大多也受到过良好的教育，在大型外企或研究机构工作，我不能不提到一个让我很敬佩的“奇葩”学生卡洛斯：51岁的他出生在台湾，两岁时候跟随父母来到了巴西，在英国获得了硕士和博士学位，随后在巴西国家航空航天研究中心工作一直到现在。接触地久了，我只想用四个字形容他：温润如玉。卡洛斯有一颗年轻而执着学习的心，酷爱语言学习的他，自学了整本孔院汉语教材，还在中国网站上订购了各种口语教材车载CD播放器里时时刻刻都放着汉语听力MP3，上课时丝毫不跑神，随时准备好回答我的问题，给自己找最多的机会开口练习，下课了会留在最后请我帮他解答问题后才回家。沉浸其中的他，也影响了我：是啊，疯狂学习一种语言是件多么美好的事！在互相交流的邮件中我看出他的睿智、积累和坚持–不知他查找和关注了多少关于中国的资料和网站，只能说他每次的作业都让我充满惊喜：从和我讨论改革开放时邓小平提出的“摸着石头过河”思想到中巴合作中的各项计划及项目介绍，以及主动发给我一些葡语字幕和配音的中国文化介绍，而事实证明，他真的是“实力派”的–通过勤学苦练,他在孔院第一届汉语演讲比赛中做了出色的演讲–“我的中国梦”及“《再别康桥》配乐诗朗诵”的才艺展示，从17位选手中脱颖而出，获得了第一名的好成绩，而我认为这是意料之外，情理之中的事。当问到他为什么如此执着学汉语时，这位绅士学生憨笑说：“神秘而丰富的中国历史和文化深深地吸引着我，所以我必须学好中文才能探索它。”和他交流总是能让我学到很多，我常想：有这样的学生是我的幸福！ （图为我和学生取得第一名的卡洛斯在UNESP孔院第一届口语演讲大赛） 两年的教学生活中还是有很多难忘趣事的，例如有一次，一个男学生上课时候问我从外国寄到中国的信件或者包裹，会不会被中国（政府）警察拆开检查。我回答说，这是不会的，如果寄信的你是对我们没有危险的人的话。当时说这句话时候全班同学还一起哄笑，像一个笑话就过去了，没想到下课后，他还比较严肃地跑到我身边问：“老师，你会说几种语言？为什么会说？去过哪些地方？”我说我之前去过土耳其做海外实习。他接着就又问：那你是一个间谍吗？听完我当场就想晕过去。他接下来的问题就是针对我的身份了：你能确保你不是国内官方派来特务的？我听说在中国很多东西都被控制，不能问，不能说，你们出来之前有没有接受过“特殊的训练”？我知道这话题有点敏感，于是当时淡定了下，笑着告诉他：我们是非官方性质的NGO,孔子学院是隶属教育部下面的一个直属机构。我们的目的是教外国人汉语，分享中国文化，让更多的人了解发展快速的中国，更好地和中国打交道。 因为语言是打开新文化的窗口，如果你们不学会汉语，将很难真正了解真实的中国是怎样的。另外，你想想，目前英语在世界这么流行，其中英美国家做了多少努力？例如英国的British council（英国文化协会），每年派那么多代表到中国去传播英语文化，难道他们每一个都是间谍？他若有所思地想了想，觉得无话可说，就找了机会走开了。后来我和他交流得知，这个学生有两个身份，“一明一暗”：通过他的名片我看到他是一个通讯公司的销售员，而在一次放学搭他顺风车回家的路上，谈起了巴西的治安问题，他很神秘地让我摸了摸他的口袋，是一枚警察勋章，我还发现他随身带了一把明晃晃的手枪！原来他同时是一个便衣警察，已经擒拿过很多小偷和抢劫犯。他告诉我，巴西的治安真的不好，尤其在圣保罗、里约热内卢以及北部的很多首府贩毒和枪支暴力相当严重，其实他用了“恐怖”这个词，我不禁哆嗦着想到了巴西电影《上帝之城》和《精英部队》里杀人不眨眼的罪犯。但是我接着问他，你为什么还是一个销售员？他告诉我，在巴西警察这个职业不仅薪水很低，福利待遇差，而且地位和教师一样得不到真正的尊重，他需要养家，所以才做另外一份销售的工作。 他接着说，在里约等大城市的平民窟，有一种奇特的“警匪一家亲”的现象。这其实不难理解，假如那里的一个警察每月工资只有1000雷尔，却要冒着生命危险在那里站岗和执行任务，而那些寄生在贫民窟里的亡命之徒靠贩毒和走私枪支军火却获得难以想象的暴利，相当有钱，并且喜欢挥霍，这个时候匪徒只要告诉警察说：“嘿，你一个月才那么点儿钱，现在我每个月给你5000雷尔（或者10000雷尔甚至更多），你只要睁一只眼闭一只眼，保证我办事顺利，没有麻烦就可以，你干不干？而如果你不配合的话，你自己想想后果吧”，对方的回答，可想而知。像这样奇葩的国情实际上很叫人无奈，巴西人自己说，人民的基本权利得不到保障，却一掷千金举办世界杯，花了无数纳税人的钱，而老百姓却生活地水深火热。这也是为什么这个以幸福感世界第一著称的民族却在最近一而再、再而三爆发教师、警察示威游行和罢工，巴西人民没办法只得“揭竿而起”，向政府抗议，希望换来公平和生活的好转。 巴西对外汉语教学心得：  细节至上： 对比汉葡，“借葡发汉”。我注意到，有时候没有对比，就很难让巴西学生真正领会到底那个音“长什么样”。例如，我在教j的发音时候，一开始学生跟着模仿怎么都不是很像。于是我想到了葡语（巴葡）中有个dia一词，这两个音发音的方法是类似的。当认真给学生解释了这个之后，果然学生发的准多了。此外还有声母r的发音对他们来说也有点难，我让他们去对比gelo的开始发音部分ge，并多次重复直到比较接近为止。实际上这一点非常重要，一开始就把汉语和葡语发音中易混的部分全部挑出来告诉学生，可以免去他们日后学习中的很多困惑。在对外汉语教学实践中，教师应尽可能地提醒学生区别他们的母语和汉语，这个也非常考验教师对学生母语的掌握能力，说到底，是个“良心活儿”。 用心用智纠正学生的错误。说实在的，看到有些学生虽然学了很久的汉字，还是写的像画画儿，笔顺从来都是颠倒着写，这让我有想流汗的着急感觉。所以发现问题后我会故意找那些学生到黑板上去写，例如有一个叫阿德明的学生，学得倒是很认真，只是我观察到好像学了很久以后，在他脑海里汉字还是一幅幅没有规律的图画。“这可不行” 我对他说，同时也对自己说。于是我经常一上课就让他到黑板上写字，写出当天的日期和时间等。当他写完，我会圈出他写得像画画的字，用葡语开玩笑地问他：Certo？？（对么？）他总是一愣，然后还挺骄傲地回答：对啊！我笑着说：“sim，certo.MasFeio…”(是，对是对，但是不漂亮哦)当我说这话时，大家都笑了，他也不好意思地笑了，接着我就比较严肃地一笔一划在黑板上纠正，每一次纠正都不忘提醒大家写汉字的笔顺规则：从上到下，从左到右，汉字属于方块字不是曲线条。虽然我知道，汉语教学方法中，有错必纠也许会打击到学生的积极性，但是，这既要看情况，又要讲策略，大多数巴西人相对于其他欧美国家的人而言，学习和工作上相对懒散，缺乏动力，以及不太注重学习质量。假如做老师的再不“鞭策”一下，任着他们的小性子来，那教学效果就更难以保证了。所以，有时候学生见到我就喜欢开玩笑说：professorabrava（凶凶的老师）。 适当扩充，借力打力。记得有一次课上，当我称赞一个长得像意大利小伙子的那个学生说得很好时，其他人都笑了，说他是个CDF（巴葡文化里指很聪明，头发少的人）看我发愣，他们中那个很活跃的男生跑到讲台上连比划带说，终于为我解释明白。我笑了，顺势想起一个词并写在了黑板上：聪明绝顶。学生们乐了，开始不停地模仿。 夸张纠音： 教了一段时间之后发现，汉语四声的掌握对巴西人来说是十分困难的。尤其是体现在：一声上不去，四声下不来，还有二声不会向上扬。经过思考，我在课上采用了表情动作夸张法。例如，教一声的时候，由于明显音高，并且一般巴西学生难以保持这个音高，我就故意把一声拖长，而且身体配着手势一直保持水平，从讲台一边走到另一边。这样学生们都笑了，但同时他们也明白了我这么做的苦心。教二声的时候，我采用对比和迁移，举了两个例子：一个是葡语里的“什么”－－que？发音的时候，声调是上扬的，我又故作夸张的说，例如有人叫我的名字，我很自然地抬头问：嗯？就是这个音调，表示疑问，二声的特点就像这个“que？”和“嗯？”，记住这个，再发二声的时候就不会因找不准音而发错。而四声就像生气时发出的声音“哼！”，我故作夸张，他们都笑了并纷纷模仿。虽然学生们都是成人，大多都比我岁数大，但是我知道用这种办法，可以让他们感到轻松愉快，又加深记忆。 另一个表情夸张的教学例子是：我发现了巴西学生很难发准yu这个音（总是发成了you或者ye，例如把“汉语”发成了“汉油”或“汉也”），这主要是由于他们没有把嘴唇鼓到位，于是我请他们看我的口型，并把他们的扁扁口型和我的圆圆口型画到了黑板上，一遍遍地纠正他们，虽然样子有点搞笑，但我觉得这样很有效果。只要能让学生记准并印象深刻，我不介意像表演一样把学生们逗乐，甚至是哈哈大笑。又如发eng这个后鼻音的时候，学生怎么都发不到位，总是发成了en。于是我就表情夸张的大声，就像“饿了，困了”的牢骚声“哼”，学生们都笑了。其实课堂上这样时不时的“表演”，可以使整个课堂气氛持续活跃，学生快乐，我也满意。 公式教学： 学语言也需要“背公式”？答案是：好公式让学汉语事半功倍。我们学习一门外语的时候，往往很想把自己脑子里的词汇像小孩拼图一样神奇地拼起来，然而只是凭死记硬背那些拼好的句子，而不去挖掘句子的内在规律以及汉语背后的文化，结果往往事倍功半。在本身已经缺乏语境的教学中，我发现很多巴西学生没有用公式去记汉语句子结构的习惯，以至于很多学生学了一年多都不会说几个句子，并困惑怎么把他们会的那几个词串起来成为一句正确的话，且大多不敢开口。经验告诉我，这些学生脑子中对汉语语序的理解还是乱的，没有掌握汉语的特点和语法学习的要领，而学会灵活运用一些语法公式，在大量练习造句的同时，将会很好地帮助学生树立正确的语序意识。 善用卡片： 卡片教学法已经并不新鲜，主要针对年龄较小的学习者。但是我发现在巴西，即使是六七十岁的老妪，也非常喜欢课上有趣的互动。我经常用的一个词汇教学方法是：卡片+游戏，即六七个学生在讲台上站成一排，我发给他们每人3-5张卡片，并让他们各自看了自己的卡片后把它们藏在背后，不要让其他同学看见。然后从第一个学生开始拿出一张卡片，展示汉字，并用汉语读出，例如：面包，接着选择任意一个同学用葡语回答这是什么。如学生发音不准，我会帮助纠正。直到每个学生都能把对方手中卡片的意思都猜对为止，同时鼓励和表扬“一猜就准”的同学。另一个检验学生词汇量的有趣活动叫“N+1，不认不行”：三十张卡片在我手上，一排学生站在讲台上，面对我一个人，我拿着卡片（只展示汉字的那面）。首先让学生看卡片说出对应的汉字，如果每个学生都能顺利说出，我将卡片放在一张桌子上，表示过关（学生已掌握）。如有学生反应敏捷脱口而出，我会把他读出的卡片放到他的桌子上“奖励积分”，表示他表现地很棒。如学生不能想起并顺利说出，我就将有图画的一面卡片反过来进行提示，如还不能顺利说出，我将带学生念读，但规则是：N+1,即要求他们认真听我读，不仅要听清发音，还要他们重复我读的N+1遍，例：我说“巧克力，巧克力，巧克力”，他们需要重复：“巧克力，巧克力，巧克力，巧克力”。这样的好处是：学生不仅集中注意听清了生词的发音，而且灵活的变化和多次的重复也非常有利于他们加深记忆，并且整个过程保证了竞争性和趣味性，学生很兴奋而不觉得累。当学生重复完了之后，我会进行鼓励并拿着卡片追问：什么意思？这样是为了保证整个过程记忆的有效性。 （图为课堂上的卡片教学） 用巴西人”熟悉的”去讲他们“还不了解的”  当时有一首巴西人超爱挂在嘴边，又唱又跳又开玩笑的流行歌（巴西神曲）“Euquerochu，quero cha…（我想要这样，我想要那..）”有时候，为了调节课堂气氛，我便模仿电视里巴西人民齐欢乐的样子也唱起这首歌并搞笑地跳舞，又因为chu和cha的发音和汉语的“醋”和“茶”非常相近，我就借机教了他们这两个难以忘记的词汇：醋和茶，以及相关的中国人饮食习惯，学生们更是兴奋不已。通过这种方式，我发现了巴西人很喜欢轻松幽默的风格，尤其是当他们看到自己的文化被一个年轻亚洲女孩融入了汉语学习中，还那么“疯癫地”和他们一起开玩笑，便对汉语从心底里拉近了距离。其实在海外教汉语是“教无定法”，不管用何种手段，只要实现教学目的—-学生把汉语记到脑子里就是最好的。 来巴西前，国家汉办在培训结束时发给赴任的我们每人一个“大礼包”：主要是各种教学资源和中国纪念品。我自己也买了一些好吃好玩的，遇到热情好学的巴西学生我总是禁不住“奖赏”他们，于是经常可以看到李老师在课下发小礼物，学生们抢地不亦乐乎。还有的学生常常会请求上门补课，我欣然答应后便开始收拾屋子，准备招待学生。学生来了之后，往往能看到“不一样的布置”：客厅里的中国地图、各种中国结和剪纸挂件引人注目，还有我那把挺有气势的纸折扇与能伸缩的太极健身宝剑，学生们觉得很好玩，就会忍不住问这问那，我也趁机给他们介绍；另外，为了让学生明白中国以茶待客的传统，我总是很乐意为他们泡茶，边饮边聊。这里不得不提一个有趣的现象：习惯喝碳酸饮料和咖啡的巴西人非常喜爱甜食，不论是甜点还是菜肴都喜欢放很多很多糖（不过这也因为巴西盛产甘蔗，利用率高），所以每次我给学生泡了中国茶之后，发现学生在找糖，这让我有点哭笑不得。另外巴西人非常不习惯喝热水，当学生知道我每天都要烧开水喝的时候，他们很难理解地说：“天啊！老师，你知道吗？喝热水我会生病的”，于是接下来我们便展开了关于中巴地理环境和传统习俗的热烈讨论。到了中午，我索性下厨做顿北方风味的葱花鸡蛋面条，并拿出筷子教学生尝试，看着学生蹩脚而可爱的样子，心里也是甜甜的幸福感。 引以为豪的文化分享：  要想在海外做个优秀的对外汉语老师，“传教士”精神是必不可少的，既要课下做足功课，课上娓娓道来，又要不辞辛劳，极具耐心。文化教学属于汉语国际教育的一个重磅环节。我会经常选取汉办资源包中的精华部分如：历届汉语桥比赛视频，中国节日介绍，文化体验中的美食、书法、太极拳、剪纸、中国结等部分设计教学活动。同时经常给学生放映一些电影和文化纪录片如：《故宫》、《舌尖上的中国》、《BBC美丽中国》、《归途列车》、《快乐汉语》、《外国人在中国》和《Discover China》 实践证明，给巴西人欣赏的中国歌曲中最具代表性的是《茉莉花》，《月亮代表我的心》，《因为爱情》，《北京北京》，《对不起，我的中文不好》，《十二生肖》等等，课前或者课间放或者教唱这些歌曲，学生们通常会很兴奋。 书法课上我用葡语做了PPT，简单介绍六书和书法的历史之后，马上发给跃跃欲试的学生们每人一套毛笔和纸，他们便开始认真地又描又画起来。在剪纸课上，我先给学生展示了大量的精美的剪纸作品，把他们的兴趣胃口吊起来了之后，再教学生用准备好的各种彩纸按步骤剪出简单的窗花和脸谱，用稍硬一点纸制作出喜字和春字挂件装饰，主妇们尤其喜欢。一堂课的功夫，学生们拿着自己的作品个个满意地笑开了花。中国功夫视频展示课上，学生激动而兴奋，恨不得自己就是电影里的成龙！我又“不失时机”地给学生掏出了我从中国买了带去的健身宝剑，他们就开始争着摆酷，可爱极了。中国茶文化课上，我准备了七八种茶叶（绿茶，红茶和花茶等），学生带了巴西的小点心，待我给学生们沏好茶之后，学生们纷纷学我享受茶的样子，慢慢品味，开心畅聊，课堂变成了愉快的茶话会。 （图为剪纸课上学生们的作品展示） 要做好对外汉语老师，需要成为“多面手”，不仅要教好书，不时的助兴表演也是必要的。好演员才能留住观众！中国传统乐器欣赏课上，从小就喜欢葫芦丝和竹笛的我，没有了曾经的羞答答，在学生要求下穿上旗袍，为学生们演奏《月光下的凤尾竹》和《神话》。兴致浓时给学生献唱京剧《苏三起解》、黄梅戏《谁料皇榜中状元》及流行歌曲《月亮代表我的心》，有几次还在学生的强烈要求下唱了《国歌》！更没想到的是，我唱完国歌之后，巴西学生们都High了，一起用葡语给我唱起了巴西国歌，把整个课堂气氛推向了高潮。 （图为京剧欣赏课） 结语： 从宏观上说，汉语国际推广，借的是中国经济快速发展的东风，凭的是国家公共外交起步的推动。没有中国崛起这个“天时地利”，汉语国际推广就难以实现“人和”。汉语国际推广通过语言教学和文化传播，最终为了让世界了解中国、正视中国、认同中国。无论是国家层面还是民间层面都希望在全球化的过程中与各个国家交朋友、做生意、谈文化、搞合作，消除偏见，多元共赢。 孔子学院在国外推广汉语和中国文化的过程中，接触最多的是所在共建学校的领导和师生、使领馆和文化机构的工作人员以及当地的老百姓，是直接的人际传播。因此，在微观层面上，作为核心力量的汉推人，自身的文化素养和跨文化交际能力就显得十分重要。“之前很长一段时间，西方不需要了解中国，但中国需要了解西方，那时候，西方早已做好了传播自己的准备；近来，西方开始需要了解中国，中国需要继续深入了解西方，此时，中国是否做好了传播自己的准备？”我认为我们的准备还做得远远不够，或者说，我们还处于正在探索中不断积累经验的阶段。 还年轻的时候，能有机会来到这片南美大地，挥洒自己充满激情和活力的青春，这无比难忘的经历让人生还有什么值得遗憾的呢？说真心话，我很感激能来巴西教汉语，做自己一直以来想做的事。汉语和中国文化走向世界昨日一路荆棘，未来繁花似锦，今日坚持迈出的每一步，都会在或许很近或许遥远的未来看到成果。我有信心，你们呢？ （图为离别欢送会上我和可爱的学生们） 相关采访： 80后汉语教学志愿者在南美大地挥洒青春—-人民网（人民日报海外版） http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2012-08/20/content_1100219.htm Celer é nova aposta da Chery no Brasil—巴西最大电视台Globo（环球）的Autoesporte（汽车运动）节目中我的表现（教汉语） http://g1.globo.com/autoesporte/videos/t/todos-os-videos/v/celer-e-nova-aposta-da-chery-no-brasil/2424694/ 视频纪念： Sensational Life in Brazil—-Serena http://v.youku.com/v_show/id_XNjY0MjYzNzQ0.html &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光荣岁月–我与巴西汉语教学的那份情缘（一）</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-1/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 15:22:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-1/</guid>
      <description>文 / 李莹莹 序：从巴西回国不知不觉已近半年，之前忙于各种考试和准备硕士毕业的事，实在不敢太分心。因为我知道一旦打开记忆的闸门，对巴西的思念之情就会泛滥，无法控制。于是我选择暂时把回忆珍藏，可积在心中太久总会听到一个声音：会不会记忆埋藏越久，心才越会在不经意的触碰中更痛呢？此外，近来不断有朋友和学弟学妹们问我巴西工作的事，我感到他们对巴西非常好奇，甚至是向往。于是我决定把思路整理，把自己的故事与大家分享一下。其实，相对于人生长河，每段年轻的经历都如那沙滩上贝壳，我只能拣几颗闪亮的，而且去过巴西的华人朋友已经从多种不同角度来表达他们对巴西的思考和认识，而本文中的故事和观点仅代表个人看法，难免有不够全面的地方，欢迎大家指正和补充。
&amp;nbsp;
两年青春挥洒在南美大地，是我的命运
我不会忘了那一天，2013年12月22日（巴西时间）回国上飞机前，泪眼模糊的我望着机舱外熟悉的风景，心里有点颤抖：这是真的吗？要回国了，离开用心生活过两年的可爱的地方。而两年前抵达巴西时在飞机上俯瞰下方，满眼的绿色依然在我心里那么清晰，我还记得那时的心跳，比第一次出国时还兴奋和激动。亚热带的风吹着一下子从冬天转换到夏季的我，仿佛像电影里微笑着走出机场的某个角色，对自己说了句：Enjoy Brazil（享受巴西吧）！
巴西是我正式呆过的第三个国家，也是时间最久最割舍不下的地方。这个人口和面积均为世界第五的南美大国有着独特的魅力，如果这辈子没到过巴西，提起它也许我只会想起下面的关键词：足球、桑巴、烤肉、海滩、毒品和暴力，是的，仅此而已。不是夸张，这个你需要坐飞机24小时甚至更久才能抵达的世界另一端，对于古老的东方是神秘的，巴西作为一个民族的大熔炉，它那丰富的文化、天赐的美景、甚至当地人爽朗的笑声都不像好莱坞大片在全世界几乎任何角落都可以接触到，而虽然媒体用2014世界杯和2016奥运会把我们的目光吸引到巴西，赞美它的体育强国风姿，宣传它醉人的自然风光，甚至报道它令人失望的政府效率和层出不穷的示威与暴力。但我眼中的巴西是我自己的巴西，它是独一无二的，是让我哭过、笑过、认真生活过的地方，有太多精彩我可以娓娓道来，而如果问我什么是这块南美热土最打动我的东西，答案是一个字：情。它是激情，是亲情，是师生情….
命运使然，2010年暑假，当时国际文化交流专业大三的我，参与接待了一个来自巴西的夏令营代表团，用刚学会的丁点儿葡语兴奋地和热情的巴西学生交流，上课和参加各种中国文化体验活动，拥有过特别难忘的时光。这次经历，也让我对巴西产生了强烈的好感。2011年底，汉语国际教育硕士一年级的我经学校推荐，参加了外事处面试和国家汉办的考核和选拔，最后成为一名海外汉语教学志愿者，在北京外国语大学外研社培训中心参加了三个月的行前培训。2012年3月1号，我和五位同事一起从北京出发，落地巴西圣保罗，开始了我们在巴西圣保罗州立大学孔子学院（以下简称UNESP）的汉语教学生活。没想到，一呆就是两年。我知道，不同的朋友可能对国家汉办孔子学院项目意见不一（有兴趣的朋友们可以在网上搜相关的介绍和内容，也可以私下联系我）。但是，我既不是愤青，也不需要煽情。作为一个相信积极沟通可以促进国家间的理解，文化融合及世界美好的独立青年，这两年的汉语教学志愿者生活的的确确让我感到一种由衷的自豪感和使命感。永远记得行前培训讲座中有位老师对我们说：“你们出去就是一张张代表中国的名片，你们就是中国形象”。这句话那时候听起来仿佛“很大”，可是在巴西两年的工作和生活中，在与当地人的交流中，在参加各种各样跨文化体验的活动中，看到一群群巴西人围着你和你讨论中国强大的原因，问你中国女人不是都裹小脚，他们对中国人的印象还停留在看中国功夫片里几十年甚至百年前的形象，这时你会真正理解自己肩上的责任，你会真的不止有欲望有冲动，更会有耐心花精力与他们慢慢讨论当代的中国国情。心里明白，尽管汉语国际推广依然任重而道远，在海外教学的我们会遇到各种各样的困难，但如果把教学当成一种艺术，一种享受，发自内心的热爱，就永远不会失去动力。离开的时候对自己说了句话：我是一名骄傲的文化传播使者，我愿意好好呵护这张名片，不负众望，不忘初心。
&amp;nbsp;
光荣岁月&amp;#8212;我与巴西汉语教学的那份情缘（一）
巴西圣保罗州立大学（UNESP）孔子学院是巴西及南美洲规模最大的孔院，自2008年成立以来，教学点已经扩展到圣保罗州十多个城市，主要是UNESP的各个校区，教授对象以大学生为主，而从2012年年初开始，UNESP孔院开始“走向社区”&amp;#8211;积极和当地政府，市教育局合作，真正把汉语课程推广到巴西“民间”。第一个合作点就是我被分到的地方Jacarei。巴西UNESP孔子学院的主要任务是在圣保罗州立大学各个校区及当地社区开展汉语教学活动，基本上是每位教师一个负责一个校区的教学任务和文化活动推广。每个教师所在教学地点不同（学生数量和课时量不同），除了按照每个级别每学期50课时的汉语教学任务之外，需要组织学生报名参加并辅导每学期一次的HSK(为外国人准备的汉语水平考试)，我们形象地叫它“汉语托福”；还有负责宣传和组织学生报名中国国家汉办每年的主打项目：一年一度的“汉语桥”巴西赛区选拔赛和孔院学生到中国的夏令营与冬令营活动；另外，随着汉办资助力度的加大，越来越多的巴西学生可以通过获得孔院奖学金到中国的大学游学半年至一年，免费学习汉语课程，每月一千多元的补贴，甚至机票费用都是汉办包了。不得不说这些机会让我们这些做老师的看着都眼红。
（图为2012年在Jacarei教学点被当地媒体采访：中国更接近你）
基本教学情况—-“没有条件也要创造条件”：2012年年初，我和另外一个志愿者同事一起被分在圣保罗州雅卡拉伊（Jacarei）市政府教育局下的一个公立学校Educamais（继续教育中心）工作。Jacarei是一个人口15万左右的小型工业（主要是汽车行业）城市，离南美的经济中心，最大城市圣保罗只有80公里。我所在的学校属于市政府投资的公益学校，课程主要针对当地成人，主要是一些免费的语言类和技术性的课程。我的上课时间基本为每周一到周五晚上18:30-22:30，周六上午8:00-12:00。到来之前，这里的汉语班已经开办一年，当地已有两个马来西亚华裔的女老师，一个姓刘，一个姓戴，她们本地生活已有13年，葡语已经很流利，并全用葡语教学。虽然听两位老师告诉过我，之前她们是在本地开店的，丈夫也在本地工作，没有正式学过汉语拼音，后来也没有什么机会接受培训，可我看得出来她们很敬业，这点让我很佩服。（实际上，听她们的课就会发现，还是有不少问题的：马来人发音和标准的普通话发音有不少区别，例如星星的“星”发成sing；喜欢写繁体字，甚至一些汉字经常写错；作为刚到的老师，我看不得下面的巴西学生一笔一画地认真抄写“错别字”，但也很不想当着学生面给马来老师提出来伤她面子。我明白，初来乍到的自己在这里要处好“关系”才行，毕竟大家是一起合作的。有些事虽然无奈，但大局更重要，所以我决定再找机会“用自己的方式”把正确的发音和汉字重新教给学生。这里不得不谈起海外华文教师队伍的情况，在大陆汉语师资（以孔子学院为代表）进入巴西之前，巴西人大多是在当地华人开办的华文学校或者跟从台湾人学习中文。台湾人是巴西华人移民史中最早的一批，他们有的已经是好几代人生活在巴西，所以虽然口语表达和汉字书写方面我们的教学有所不同，但不能否认台湾人在巴西对中国文化传播及汉语教学这几十年来的贡献。在我看来，对于学习汉语的巴西人来说，他们就像一个个小婴儿，而台湾及东南亚华人汉语老师就相当于他们的“奶妈”。
（图为作者在Jacarei教学点上课提问）
在我和同事到来之前，这里的汉语课程已进行了一年。因为是政府补贴的免费教育，所以报名学的人还是不少，而他们学汉语的最大动机就是抓住当地日渐增多的就业机会：由于Jacarei是工业城市，离圣保罗近且交通便利，发展强劲的中资企业纷纷选择在当地投资建厂，最典型的有中国奇瑞轿车工业园、三一重工等大型企业。这些的工厂正在当地紧锣密鼓地准备着，而工地建设和零部件工厂的生产需要大量的当地员工。当然中巴经贸合作关系持续升温，文化交流的持续往来也让巴西人看到，多学一门比较难的外语—汉语是很值得的投资，在将来也必定意味着更多的发展可能。
在我的学校Educamais(继续教育中心)第一学期有140多人学习汉语（还在排队等待报名的学生有300多人），共有9个班，每个班每周四小时（基本上是每周两次课，每次两小时）。大部分是初级班，只有两个高级班。学习对象都是成人、从大学生、公务员、记者、外企员工、IT技术员、律师到沙龙按摩师、家庭主妇和60岁以上的退休老人等。让我欣慰的是，他们学习都很认真，上课从来都是全神贯注，生怕错过了什么，下课也有很多学生和我交流。很让我感动的是，在课上我发现了一个特殊的学生：58岁的学生Sergio从未受过正规的教育，二十几年来照顾瘫痪在床的女儿无怨无悔，勤奋努力的他总是第一个来到教室，最后一个离开，汉语课从未缺席过，虽然写字很吃力，但是总是坚持交作业，还考了HSK!
（图为作者和学生Sergio一家在毕业典礼上合影）
然而，汉语的国际推广从来都不是一帆风顺的。我在这里的汉语教学就有很多挑战：首先，教学现状是：刚到巴西的我和一起被分到这里的同事每人跟着一位当地老师上课。课上是合作教学，两位老师一起教学生。我跟的是戴老师，有时候戴老师教课文，我带学生练习和纠音，有时候反过来（到了第二学期我们才独立上课），每晚如此。每天的工作量虽不是很大，但也能感到教汉语的辛苦。除了上面提到一点教学方式上的矛盾（马来老师的错音错字和全葡语授课的不利），还有教学设施的问题：基本上没有办法用PPT，因为这个地方其实白天是政府投资的小学学校，晚上才是成人学习各种课程的教室，没办法像国内汉语教学那样可以好好布置固定的教室，挂点拼音图和中国结，书法展等等，因为教室都是流动的。
最让我难过的是，教室不大，却只有黑板和粉笔。这里基本上没办法用多媒体（全校只有一台投影仪，若要用的话，至少需要提前一周申请，很麻烦）。刚来时不免有些沮丧，一个巴西朋友安慰我说：这是最“正常”不过了，其实反应了巴西的教育条件：除了高等教育—公立和私立大学以外，巴西大多数中小学学校都是如此。而现阶段正值世界杯来临之际，也是巴西人民要求“医疗，教育和交通环境等设施改善”的游行示威高潮期，其中最重要的一点要求就是改善巴西的学校条件和教师待遇，然而真可谓“任重而道远”。此外，由于巴西的汉语教学还处于发展的初级阶段，对外汉语教材还属于“稀有资源”，这里使用的教材也是多年前袁爱萍编写的《汉语课本》，缺点是白字黑字没有任何图片，课文简单对话，汉语知识补充的信息量很少，也不生动，很多巴西学生也向我抱怨：根本没法通过这薄薄一本教材学好汉语，所以，我也发现，由于缺乏葡语注释的汉语教学资源，即便是学了一年的学生，开口也说不了两句汉语。除了教材的问题，我发现当地巴西人对中国和汉语文化了解少之又少，我曾经想：要是可以方便使用多媒体，进入联网教学模式该多好，自己每次课都可以给学生们用图片，用视频介绍中国文化，让他们开开眼，原来中国是这个样子，那些对中国的误解也好，受西方媒体影响的偏见也罢，都会慢慢转化成对中国之美的赞叹和向往吧。想起刚开始上课时候，学生问我熊猫长什么样，我只好在黑板上吃力地画“简笔画”&amp;#8211;竹子，筷子，中国地图，旗袍，中国食物等等，真是不小的挑战。因为教室没有电脑，我只能几乎每晚用袋子包着自己的笔记本电脑，小心翼翼地走到学校（住的地方附近有贫民窟，还是很不安全的），在马来老师讲完课文后给学生放映一些中国文化的宣传短片，有时候需要马来老师帮忙翻译。就这样借助小小的电脑屏幕，尽我所能地让学生们多了解一些中国的东西，哪怕每次只有一点点。“没有条件，创造条件也要上”，铁人王进喜的这句话，在那时候，算是深深地印在了我的脑子里了。
(图为毕业典礼上和校长与教育局长一起)
我喜欢上课，喜欢做一座沟通的桥：一直希望自己能做点什么，为增进友谊也好，为消除误会偏见也罢，或者为不同文化、不同背景的人能够更顺畅而积极地交流，使出我正面而积极的力量，为世界增添一点点美好。这是我的愿景，虽然此刻我还很渺小，但我深信，既然来巴西折腾了，就要折腾出点意义，“汉推虽不易，我愿做先锋”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转角新世界——初识巴西</title>
      <link>http://hicape.com/2013/07/the-new-world-in-the-corner-brazil/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 14:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/07/the-new-world-in-the-corner-brazil/</guid>
      <description>文/李婉丽 &amp;nbsp;
2013年2月20号，经过一系列的准备，飞机抵达巴西圣保罗国际机场，当我第一次踏上这片南美大陆的时候，骄阳似火，平矮的飞机场完全没有首都机场三号楼站的气魄，经过20多个小时长达两天的飞行，整个人晕晕乎乎的，失重的感觉、时差的失调，头重脚轻。走出机场，大芭蕉叶随处可见，有金发碧眼的白皙女子，有皮肤黝黑头发卷曲的妇女，胸肌健硕身材高大的男人，然后我意识到自己已经离开中国了。 &amp;nbsp;
从这一天起，我开始到UNESP（巴西排名第三的综合性大学）担任汉语老师。现在回想起来，这一路，感激的人太多，感受到的温暖也太多。 &amp;nbsp;
转角新世界 如果爱丽丝没有遇见兔子先生，那她是怎样的人生呢？如果萧伯纳笔下的卖花女没有遇见席根斯教授，人生轨迹必定也大不相同。但是人生啊，像个鬼灵精怪的上帝，不知在何年、不知在何月、不知在何时，他派来了善良的天使来守护你。于是，就在一个不经意的拐角，一转身，世界便不再相同。
&amp;nbsp;
小时候，同许多中国的孩子一样，我都是在父母把我与”别人家的孩子”的比较和责骂声长大的。就这样被拿去反复的比较，即使努力了，即使进步了，考试超过一个人还有另一个人，永远没有尽头的感觉，仿佛在家长的眼中，你永远没有别人的孩子好，永远不会优秀，尤其是身边总有着学霸，挥之不去。大学后渐渐的懂得那是家长为了刺激孩子努力向上的方式，但是这样的孩子却容易自卑、怯懦、敏感。
&amp;nbsp;
大二的时候，我认识的一个网友改变了我浑浑噩噩、破罐破摔的生活态度。我的网友在伦敦，仿佛是上帝派来的天使，虽然隔着时差，但是他每天晚上坐在电脑前陪我聊天，从晚上到第二天凌晨，每天4-5个小时。他曾就读于文法学校，毕业于布鲁斯托大学的他精通很多语言，也有着广阔的知识面。每天一个话题，从英语起源，古希腊罗马哲学到伦敦日常口语，英国方方面面，他很有耐心的锻炼着我的英语，教会了我很多东西。就这样坚持了两个月直到大三开学，直到现在，定期联系，只是不再那么频繁。
&amp;nbsp;
大三的日子是忙碌的，上学期完成了转专业遗留的15门课程，下学期上课、作业、托业、六级，放弃了本硕连读的资格，七月份开始准备考北京大学研究生。这个时候，我告诉自己，不去试一试，我怎么知道自己不可以？空想是没有意义，而且浪费时间的一件事情。2012年3月份的时候，第一次踏入曾经梦想的北大进行复试，后来各种原因之下，我选择回到母校，9月份入学成为一名研究生，11月份经过学校初选，举荐成为国际汉语教师志愿者候选人，接着复试，12月份重新回到北京培训，今年2月份正式飞赴巴西，成为一名对外汉语教师。
&amp;nbsp;
巴西印象
对于大多数的中国人来说，譬如我，来巴西之前对这里的了解仅限于“桑巴、足球、比基尼、沙滩、美女和帅哥”，可谓是个热情似火，把哥泡妞的绝美圣地。一切都那么的不同。巴西作为移民大国，基本上没有正宗血统的巴西人，朋友说Lily，如果你葡语说得很好，没有人会知道你是中国人。后来发现在巴西学会葡语是很重要的事情，因为英语普及度很低，它也是你融入巴西社会很重要的一个帮手。 后来巴西人告诉我，巴西是个有着8000年悠久历史的国家，但是巴西真正作为现代意义的国家则是从1500年4月22日葡萄牙航海家佩德罗发现巴西开始的，从这时开始，巴西有了文字记载的历史，直到1822年9月7日，巴西独立为帝国，1889年转为共和政体。 人口2亿多，世界第五，领土面积全球第五，是拉丁美洲最发达的国家，同时作为金砖四国之一，越来越多的受到世界瞩目，其中以2014年的世界杯和2016年的奥运会广为关注。 &amp;nbsp;
所谓“巴西人” 正如我的朋友说的，在巴西没有真正意义上的巴西人，这里都是混血儿，如果你的葡萄牙语说的很好，你就是巴西人。 &amp;nbsp;
但是在葡萄牙人发现巴西之前，这里的确住着传统的印第安人。他们可谓是最古老的巴西人。现在的巴西人，40%左右是葡萄牙和西班牙的移民，所以如果你来巴西，不会讲葡萄牙语，会西班牙语也是可以的，这两种语言基本差不多，人们都能听懂。剩下的少数人是法国、德国、意大利的移民。在北部的一个省份，基本都是德国的移民。 &amp;nbsp;
因为不同国家移民所持有的语言不同，即使大多属于拉丁语系，但是发音还是有所差异，这就导致了在巴西尽管大家都说葡萄牙语，但是还是会跟中国不同地方存在方言的现象一样，每个地方的葡语在个别发音和词汇语法问题上有所不同，例如我所在的圣保罗州r的发音和里约州r的发音是很不一样的。 &amp;nbsp;
我问过我很多朋友，他们父母都是西班牙或者葡萄牙人，所以常常会去这里旅游度假之类的，拥有巴西护照在南美的阿根廷、智力、秘鲁等国可以自由通行。但我朋友说因为他妈妈是葡萄牙人，如果他愿意，也可以得到一张葡萄牙护照，同时成为两国公民。 &amp;nbsp;
在巴西的“日本人” 之所以单独列出来是因为“日本人”在巴西是个很重要的群体。
&amp;nbsp;
记得我第一天来到这里，接我的司机已经提前接了一个人。我看那人是亚洲长相的中年男人，就用英语很客气的问了句好，结果他点头鞠躬的回应了我，满脸的谦卑。当时我就知道了，是个日本人。后来朋友告诉我他是专门从日本请过来讲学的教授。我满脸的黑线，一个年纪比我长许多岁的大教授对我一个小小女子如此客气。 &amp;nbsp;
我所在的大学有很多的“日本教授”，与我同来的日本教授是这里的日本教授请过来的。我在巴西的很多朋友也是日本人。但是朋友们大多跟我同样年龄，他们是父辈们从日本移民过来的，正如一个男生跟我讲的“我们只是看起来像日本人而已，但其实我们是巴西人，我们都不会日语。” * *
&amp;nbsp;
这里很多日本人都是这样。我一个中国人走在街上，搞不好也会被叫“日本人”。莹莹姐说每次她遇到这种情况都会在大街上以同样分贝回敬一句：“不！中国人！”。哈哈哈哈 * *
&amp;nbsp;
那为什么说日本人在这里很重要呢？举几个例子，在巴西最好的圣保罗大学里，成绩最好最难念的专业，学生基本都是日本人；圣保罗一条农贸市场里，如果日本人关门歇业，当地居民就没有农副产品可以买。日本移民是这里数量最多的亚洲移民，通常日本后裔跟日本后裔谈恋爱结婚，一起玩一起组成社团，这里有日本专门的宗教场所。在巴西有两大热门的体育运动，足球是西方移民为主的巴西人玩的，棒球基本上都是日本人在玩。 上周跟一群朋友去圣保罗的一个日本会所，都是讲着葡语的日本后裔，棒球、足球、网球、游泳池，还有很大面积的热带植物林，这是日本人专门开给日本人用来休息享乐锻炼身体的地方。朋友说，日本人在巴西往往很团结，如果要做某一行，相互扶持，力争把这一行做精，所以才有了今天日本人在巴西社会的独立地位。 * *
&amp;nbsp;
巴西的“巴西人”  1时间观念： 第一天出了机场的时候，同事说让我们等着，会有人来接的。同事还说：“不要急，巴西人是从来不着急的，你也不能在大街上跑，因为没有人会在大街上跑，如果你在跑，别人还以为出现什么动乱了呢。”接着有同事打电话给负责接机的人，被挂掉了，再等了好久，终于有人接听了电话。 * *
&amp;nbsp;
再举一个例子，有一天我要去另一个城市，主管告诉我你要早上6点以前起床，因为6点钟司机会准时去你住所接你。我真得老老实实起床了。等啊等啊等啊等啊，等到海枯石烂，等到斗转星移，我开始拖着远在英国的朋友聊天，跟他吐槽，幻想着司机是不是出什么事了，为什么还是不来。朋友说，“lily你不要等了，你自己打车走吧，如果你没有预留这笔开销，我给你打过去。”我说：“那肯定不行，我不缺。”我的英国朋友总是让我很感动，隔三差五的跟我讲缺什么跟他说。四个小时后，终于我的司机来了。 &amp;nbsp;
这两件事情让我深深体会到巴西人的性格，这是个三慢民族，我在巴西的第一课就是接受这种“慢”······但古人说人与人是不同的，也有特别的巴西人，比如说我在巴西认的干妈，每次她来我家接我，都会提前跟我讲，我要出发了，你做好准备，我大概多少分到。时间算的虽然不如德国人一样精确，但是却是十分有时间观念，不拖拖拉拉的人。 巴西，是我人生旅程中重要的一站。未来的两年，我都将在这里工作、生活。我同自己说，要认真生活，广结益友，分享人生。边走边行，一切只为不负时光，不违本心，遇见那个未知的自己。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>