<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开放数据 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%BC%80%E6%94%BE%E6%95%B0%E6%8D%AE/</link>
    <description>Recent content in 开放数据 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2014 13:31:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%BC%80%E6%94%BE%E6%95%B0%E6%8D%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（三）：开放数据</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/01/mad2014-3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/01/mad2014-3/</guid>
      <description>文/Tony Yet 地图汇聚群衆智慧 拓宽灾难救援思路 
@dkobia at MaD 2014
「在灾难时刻，数据是一个杀手级应用。」
2008年，肯尼亚大选，被发现有舞弊嫌疑。许多民衆因为对选举结果不满而走上街头，结果非常不幸地发生了暴力事件。当时有一班程式设计师看到那样的情景就感到应该做点什么。他们开始敲代码，用了不到一个星期的时间，就做出了一个叫“Ushahidi”（这是斯瓦希里语的一个词，意思是「见证」）的网站，使得人们可以在街头直接利用手机将现场的情况以图文等方式上传到 Ushahidi 的网站，如此一来，所有人皆可在一个标有不同标记的地图上轻易找到所需的资讯。
David Kobia就是当时有参与此计划的一位程式设计师。他今年被邀请来到了MaD现场，分享Ushahidi的经验。
事实上，Ushahidi当初只是为了紧急情况而架设起来，但后来Ushahidi的团队决定将ushahidi的源代码公佈出来，使得任何人都可以利用这一软件架设能够回应当地不同议题的情报收集平台。David还分享了ushahidi在后来的美国风灾、海地地震、智利地震以及去年的肯尼亚大选期间所发挥的作用。
《纽约客》杂志专栏作者James Surowiecki曾写过一本叫《群体的智慧》的书，而ushahidi平台下的诸多项目则可谓是群体智慧的真实写照。
&amp;nbsp;
改变政府不难 只要你开始了 别人就会跟随 「我记得那时候台湾政府做了一个电视广告，大意是说经济政策会涉及很多方面的知识，普通市民难以理解，就交给政府来决定好了。我当时看完这个广告之后就愤怒机了。这个政府实在是太烂了。但我想，我作为一名程式设计师我还是可以做点什么的。。。」
这就是来自台湾的程式设计师高嘉良@clkao 的MaD演讲的开场白。CL多年来从事开源软件开发，即使是在他卧病在牀的时候，也要坚持躺在牀上写代码。他和几位朋友去年成立了一个叫「零时政府 g0v.tw」的项目，希望通过写代码改变台湾社会。
也许读到这里你会问：这样的事情有可能吗？难道在家里敲一轮代码也可以带来现实的改变？事实上，早在2000年的时候，史丹福大学法学教授劳伦斯・雷席格（Lawrence Lessig）就写过一本叫《代码》的书，书中提到了计算机代码在这个时代有着几乎与法律代码同等重要的地位的故事。而就是在一年前，一位天才的程式设计师Aaron Swartz就因不满美国法院对他的无理指控而自杀身亡，由此带动了更多人去关注跟互联网与版权相关的讨论。
在台湾，有这样一群程式设计师、设计师、数据分析师、数据可视化设计师等来自不同领域背景的热心人士，他们每个月都会走出自己的安乐窝，参与hackathon活动，做出了像「政府预算可视化」、「立院影城」、「政志」、「空气品质及时指标」、「萌典」等多个非常具有影响力的项目。
更值得一提的是，假如你希望参与这些项目的话，并不一定要成为程式设计师。你也可以贡献你的设计才华，或者是活动组织的能力，或者是社群动员的能力。高嘉良演讲时谈到一个小插曲，讲的是「零时政府」这个项目的logo的来历。他说，他们第一版的logo丑陋至极，但设计师把logo上传到「零时政府」的线上讨论区之后，很快就收到了社群的反馈，并且很快就有人设计出了其他风格的logo。所以，高嘉良总结说，假如你希望有人来参与你的开源项目，那就做一个非常丑的logo，然后刻意保留几个错别字，这样新手就能很快地参与进来。这样一种协作的过程其实非常像互联网诞生的过程，就是“Rough consensus, running code”，大家只需有基本的共识，而后在此基础上各自贡献代码，衆人协力，原本看似不可能的事情经过网路协力也是可以办成的。
&amp;nbsp;
从「Gotcha」到分享 
Mart Van de Ven @MaD 2014
「我是从荷兰来的，第一次来香港是以交换学生身份到了港大。来到之后，我发现这边的同学不喜欢交换课堂笔记。这令我大为惊讶。后来我才瞭解到，原来大家怕别人比自己考得好而不愿分享。但是我认为，假如我们都跟彼此分享课堂笔记的话，大家都会学到更多，也更省大家的时间，何乐而不为呢？」
这位来自荷兰的年轻人叫Mart Van de Ven，他是一位数据架构师，去年与几位对开放数据感兴趣的朋友一道创办了香港开放数据 Open Data HK，致力于推动香港本地的开放数据运动。
其实香港政府有一个开放数据平台，叫资料一线通 Data.One，但是那里所公佈的都是一些无关痛痒的数据，例如道路交通、天气等资料。但是几乎没有任何关于政府本身的数据。而在Mart看来，开放数据运动的根本目标之一就是要让政府变得更加透明，而公佈关于政府自身的数据（例如财政数据），则是非常关键的一步。因为只有当市民看到数据了，才可以真正对政府的言行进行有效及可量化的监督。
当然，不敢冒险的文化在全球几乎所有的政府当中都是一个通病，除非有像美国奥巴马政府那样有来自最高层领导的支持，很多这样的政府开放数据计划会面临难以为继的困境（且不说做这样的计划所需的财政支出）。不过另一方面，Mart也指出，作为普罗市民，我们也应当学会对政府多加体谅，因为我们的社会太过盛行「Gotcha」文化了，却没有认真思考如何才能令政府与市民之间藉由数据的共享而取得更好的沟通和合作。
总结的时候，Mart说了这样一句话，假如你看到并且相信开放数据的力量，那么请你去跟你所在的地方的立法会议员去表达你的这一声音，他们是会细心聆听的，其中有些人还有可能帮忙在政府内部推动这样的变革。
假如你还不相信开放数据所蕴含的变革潜力，不妨考虑参加本月底在Good Lab举行的Open Data HK第二期hackathon活动，与其他程式设计师、数据架构师、交互体验设计师一道，通过hacking，为曾经困扰你的一个社会问题做出一个可以成为解决方案一部分的app吧。
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>