<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>富士山 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1/</link>
    <description>Recent content in 富士山 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2013 11:41:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我在静冈看海、富士山</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/06/see-the-sea-and-mount-fuji-in-shizuoka/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 11:41:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/06/see-the-sea-and-mount-fuji-in-shizuoka/</guid>
      <description>文/吴孟霖  
有一天，一位静冈朋友传来一张富士山照片，不是远眺那种，是真的登上富士山。我问他：「富士山要怎么去呢？」他说：「从东京搭车来静冈就会遇到啦！」
&amp;nbsp;
对于当地人的解释，二话不说就决定，如果有机会去日本玩，一定要「顺道」绕过去看看，一来欣赏富士山之美，二来拜访老朋友，体验不一样的在地生活。
&amp;nbsp;
不过，这行程似乎不怎么顺，从东京到静冈也要三个半小时，来回等于一天都要过完了。
&amp;nbsp;
2013年3月，趁着难得的休假，带着家人一起来场自助旅行，顺便复习一下苦读以久的冏日文。静冈朋友听闻此消息，便热情邀约，请我们特别到静冈一趟，品茶、看海、远眺富士山，当然更少不了鲜美的在地款待。盛情难却下，我们的东京行，多了一趟分支，来到几百公里外的静冈。
&amp;nbsp;
谈到静冈，很多朋友肯定都有些陌生，听起来不是一个很多旅行团会去的地方。其实静冈可是有名的日本战国英雄德川家康公晚年安养之地，同时盛產茶叶、渔获，拥有丰富的人文及自然景观，樱桃小丸子的故乡也在静冈县内的清水市，是一个很适合游玩的地方。
&amp;nbsp;
在前往静冈的巴士上，半梦半醒中被眼前的美景「惊醒」，纷纷拿起相机猛拍，硕大的富士山就在窗外，招牌的白帽子、高耸的火山地形，看起来更显得壮观。巴士不断向前，富士山也显现出不同面貌，左看、右看各有不同特色，可惜在高速前进的路途中，无法停下脚步拍照，只好隔着一层窗户，远眺美丽风光。
&amp;nbsp;
经过富士山约一小时后，我们抵达静冈车站，日本朋友已经等候多时，他乡遇故知，格外兴奋，简单寒喧后，便开始了精彩的文化小旅行。
第一站来到县立自然公园日本平，这里可以远眺富士山和骏河湾的丘陵地带，另外还能搭乘缆车直达一公里外的久能山东照宫。在山顶上看海，给我的第一印象是「静冈好像自己的故乡──基隆」，一样也是丘陵地形、环海，山海一家，蓝天白云下，更是耀眼动人。
&amp;nbsp;
为了赶上最后一班缆车，简单拍完照后随即前往乘车处。售票口的服务人员亲切地问说从哪边来，听到是台湾后便非常兴奋，还说以前曾经去过，很想再去一次，接着就拿出中文版的简介，拿给我和家人们。日本平到久能山缆车车程约十五分鐘，沿途可以欣赏美丽的静冈山丘，终点站是「国宝久能山东照宫」。
&amp;nbsp;
这面有趣的旗子吸引我的注意，「国宝」两字这几年在台湾十分火红，还是头一次看到用国宝来描述寺庙。
久能山东照宫是德川家康公的长眠之处，据记载，当初家康公经过此处时，就觉得这里很有缘分，便告诉自己的属下，将来要选久能山安置，继续庇护日本国民。从东照宫入口往上看，眼前是一条约45度仰角的阶梯，每经过一道门，又会出现一些充满日式风格的小建筑物，而宫殿就在入口上方约500公尺的山腰上，足以俯瞰骏河湾。
&amp;nbsp;
走着走着，一个很特别的图腾吸引我的目光，看起来像是三片叶子组在一起。日本朋友解释说，这是家康公的家纹，也是古时候日本武家表示自己持有物的记号，基本上同家族的图腾都相当类似，但不同代将军会略有不同，以示区别。主殿旁边的小祠堂就有做完整的纪录，方便游客了解德川家族的家纹演变。
在东照宫内还有陈列相关文物，例如：家康公掌印、家康梅、千寿酒桶，其中最令我印象深刻的是家康公遗训「味噌は擂木でするものである」。就字面上的翻译来说「味噌要用雷木製作才可」，听起来平凡无奇，但背后的涵义是「每样物品都有它与生俱来的天命」，人也是。
德川家康是日本战国时代的终结者，也是新时代的开创者，能够成就历史大业，绝非偶然。而最后他用简单的一句话告诉后人，更是充满哲理，也许只要不怨天、不尤人，聆听内心的声音，每个人都能找到上天赋予的使命。
相信自己，切莫急切。
天色渐渐暗了，我们离开东照宫，走到山脚下，富士山已经被另外一座山挡住，而美丽的骏河湾也留下的晚霞的倩影。
&amp;nbsp;
「要继续品嚐道地的静冈美食吗？」日本朋友问。
「那有什么问题，你不是要好好招待吗？」(笑う)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>