<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>赴台交换生 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%B5%B4%E5%8F%B0%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 赴台交换生 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2013 02:29:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%B5%B4%E5%8F%B0%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>奇葩计划：陶艺是一种信仰——记我的台湾陶艺老师</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 02:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</guid>
      <description>文/杜婧 
&amp;nbsp;
我的陶艺老师叫罗森豪，听他的陶艺课，更像是在听一门哲学课。
我想以罗老师语录的方式，与你们分享我所听到的，与陶艺有关的那些感悟。
&amp;nbsp;
作品与生命有关： （1）
“我住在阳明山上，每天开车来学校要经过一段山路。路上经常会有一些被车不小心撞到的动物的尸体，每开车经过一次，就看到这些尸体被汽车辗得更模糊一些。后来我实在不忍心再看到这样的景象，觉得毕竟都是生命，就把碰到的动物尸体都捡了回来。我打听到附近专门有火化动物的工厂，就把这些动物的尸体拿去火化了，骨灰我自己留了下来。倒没想过做什么，只是觉得这些小生命有了可以栖息的地方。
&amp;nbsp;
有一天在拉柸的时候，突然有了一个想法，我想要让这些小生命重新跳耀起来。我自己用生产CD的材料做了一张音乐CD，把这些动物的骨灰打进了CD里，每当这张CD的音乐响起的时候，我觉得能看到这些生命还在活蹦乱跳”。
&amp;nbsp;
（2）
“每个人的生命都是有限的，谁也不可能一直活着，但每个人都可以为自己留下一些珍贵的东西，让后人一直怀念你们，就像你们手中做的陶罐，可能你不在这个世界上了，但是这个陶罐还在，它印刻这你塑造它的时光和你这个人”。
&amp;nbsp;
“我的瑞典陶艺家朋友，他让他的朋友在他死后，把他尸体火花后的骨灰放到烟火里，他说烟花绽放那一刻也是他生命得到永恒的时刻”。
&amp;nbsp;
“我们有时候需要冲破传统的阻碍去实现自己，人们总觉得人死后还是要回到土里，所以对于骨灰常抱有一种敬畏的态度，觉得不能再被滥用。当时我最敬重的师傅死了以后，我拿回了他的一部分骨灰，让我认识的金工老师用这些骨灰做了一枚钻戒。我把这枚钻戒送给了我的师母，当时周围的人觉得很不解甚至气愤，觉得这是对逝去生命的不敬，但是我的师母说那枚钻戒是师傅死后她得到的最大的安慰”。
&amp;nbsp;
这是我第一次上课，因为一个老师的讲述而落泪，而且当着那么多还不太熟悉的台湾学生的面，他们很诧异地看着我，但是罗老师只是很平静地继续讲他的故事。

陶艺是我的信仰 陶艺课持续了一个学期，中间很多学生都很懈怠，上课迟到，作品总是一拖再拖完不成，包括我在内，自己也不明白当时抱着那么大的热情去上陶艺课，后来连准时上课都做不到。
&amp;nbsp;
罗老师是不高兴的，但他从来没有训斥过学生，
&amp;nbsp;
他说：“我不会规定你们每件作品完成的时间，因为我不想让你们像去完成一件任务那样去完成它，而是希望通过揉土、拉柸让你们拉近与泥土的关系。泥土是有表情的，你花越多的时间和他在一起，他就会对你笑，你对他置之不理，他就干掉皱眉头了”。
&amp;nbsp;
“我自己一直不是很聪明，也许因为这一点，我想用花多一点时间去练习。我记得有一次一件陶盘烧窑出来后，我觉得它那么完美以至于我一晚上没睡就一直看着它，第二天晚上睡觉，自己舍不得盖被子，把被子给我的陶盘盖。后来，一个企业组织了一次陶艺作品大赛，我拿我的陶盘去参赛得了最高奖项，企业给我10万块的奖金，条件是要保留我的作品。我心中是有很大的拉扯，但当时我很缺钱，就用我的陶盘换了10万块回来。后来我再怎么努力都没有烧出和那件陶盘一摸一样的作品，我也知道自己再也没办法做出那件陶盘，因为你每做一件作品时当下的心思也是不一样的”。
&amp;nbsp;
“我觉得同学们做陶艺的热情在下降，以前我的学生，每年都会在年尾的时候在淡水筑窑、烧作品。跨年的时候，人们都围着101大厦欢呼，我和我的学生就围着我们在淡水河边炉火正旺的陶窑跨年”。
&amp;nbsp;
“现在虽然琐事很多，但是我还是会每天来陶艺教室做作品，因为坐在辘轳前拉柸已经成为我一天开始的仪式，只要一天不碰土我就觉得浑身不舒服。你们说你们经常爱一项工作，你能为你的这项工作不睡觉、不吃饭吗？如果不能，说明你不爱，只能说明你喜欢。你们可以像上班族那样，把做陶艺当做一种消遣，到了周末过来玩玩土，但是我希望你们能找到一件你可以不睡觉、不吃饭为它付出的事情”。
&amp;nbsp;
课程结束的时候，我的陶艺老师带着自己从阳明山上采来的茶叶，让我们用自己做的陶碗陶壶沏茶，大家围坐在一起聊这学期的收获和忙碌。老师说你们过年的时候可以用自己做的陶罐来酿酒、用陶碗吃饭。我结婚的时候所有装喜糖的碟子都是我自己做的，我妻子的头饰也是我用陶土烧的。他很幸福的笑着。他还嘱咐我：不管多重一定要把自己做的陶罐带回北京，想念台湾的时候可以拿出来看看。

这是我的陶艺老师，他叫罗森豪，是亚洲陶艺界的领军人物，也是世界最知名的陶艺家之一。那天偶然在网上搜了一下他做的天目碗，如他所说，每一个出自他手中的天目碗，都凝结了他对陶艺的信仰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记5：门</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/gaoxiong-diary-5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 14:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/gaoxiong-diary-5/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;

前一段时间过得非常充实，刚结束为期一个月的期中考试，其中包括一份演讲、数份实习申请、课程报告，过完了一个礼拜的空间期，紧接着又开始准备期末的报告和考试。
&amp;nbsp;
上个礼拜周六前往台北的大巴上，重温了一部影片《Temple Grandin》（又译：自闭历程），真人事迹改编，描述了一个患有自闭症的人成为动物学专家的历程，片中出现了非常多的“门”，当女主角要去尝试一样陌生且让她害怕事情的时候，她会把这件事情想像成一扇门，然后鼓起勇气一步步往前将门推开。
&amp;nbsp;
会想起4月中旬时，通识中心的老师和我们这批交换学生吃便当，本着希望台湾学生对中国大陆有更多正面公平的看法，他希望我们这批交换学生可以上台分享演讲关于两岸差异文化或是个人第二专长等。吃着便当，我开始回想大学这两年多，自己主要的校外实践都放在NGO身上，所以决定把我演讲主题定在了广州青年NGO，出发点主要是个人的经历分享，做PPT时候是按：1） 为什么青年要发声（社会责任心）；2）广州青年NGO如何发声； 3）我参与之后学会什么。这三个步骤构思去写，而最终第二步前我加了一部分台湾青年运动的对比例子做背景引入。
&amp;nbsp;
在做的过程中几度想放弃，一来这个议题实在很大，相对其它三个讲者的议题（美食、社团文化、地方历史）而言，这个有点过于严肃沉重。虽然自己也有办过分享会的经验，但是相对这个听众数量为一百多人的演讲场合，由于紧张，心理不免产生了狠多负面消极的想法：“万一讲不好怎么办？岂不是给中国学生丢脸了？/他们应该不会喜欢我讲的这些NGO东西吧/天啊，那么多人，我会紧张死的。”一句话，就是压力超大。不过后来还是及时在演讲前一天把PPT和口稿准备好，才让这个演讲顺利进行。
&amp;nbsp;
虽然后来台湾的同学有给我正面的反馈，并找我进一步了解这方面的情况，但对自己的这个演讲感觉并不好，通过跟老师和朋友之后的反馈，主要总结一下几点：
&amp;nbsp;
技巧：1）PPT字少图多，演讲的时候不要stare at ppt，多一点面向观众。
&amp;nbsp;
内容：2）要引起听众的共鸣，即你分享的内容要有引起他们共鸣的元素，譬如当你分享你参与这件事情时，你 可以分享一些好玩有趣成分的东西，比如你和你的队员在做某一计划、活动时遇到的让你们开心、流 泪、振奋人心的东西。
&amp;nbsp;
3）最重要的是把背景介绍清楚，我在介绍拜客的时候，切入点主要是：一个非政府组织为何要常常与政府打交道？送单车给市长背后究竟带来了怎么样的影响？基于中国的社会氛围，政府与民间草根组织的正面互动，确实在中国来说是非常难见的一件事情，但是老师说，其实你没有把中国背景下这 个“难”解释好，因为在台湾，民间组织与政府之间的直接互动是很简单的，只要找媒体报导政府哪里做的不好，团体去抗议静坐，就可以看到政府议员在电视公开道歉。
经过这次不成功的演讲，我才发现自己对演讲（从PPT制作到技巧）的认识其实非常少，虽然常常看TED，但等你真正成为台上演讲一员时，又是完全不同的一个感受，所以平时喜欢看TED的同学，可以多点留意Speaker的演讲技巧：
&amp;nbsp;
1）他是怎样引入演讲主题？（视频、个人经历、问题等）
2）他用什么方法、逻辑顺序去present他的主题？
3）他用什么（事例、感受）打动了你？ 其实都是可以学习的地方，只是领悟得有点迟了。
&amp;nbsp;
而且，在做PPT时候，自己重新把电脑里拜客的6.7G资料从头看一次，等于重新经历了一次这两年来的学习与成长，它是我人生的第一堂公民教育课，使我开始去独立思考、学会承担责任。看完那部电影，深有同感，这次演讲是一扇们，推开这扇门前，我曾经无数次想临阵退缩，当你经过纠结挣扎，迈出第一步开门的时候，你会暗暗鬆一口气，但同时也会发现门后的路还有很长要走。
&amp;nbsp;
在台湾，给了我非常多的时间去总结和反思，也许是因为在一个不同的环境下，对比显得前所未有深刻与明显，刚刚跟Marketing的人讨论关于美丽日记的final report的时候，我没有概念如何去写我负责的部分，便询问是否有旧品牌报告来参考，结果组员答复你要先列出你的大纲和想法，我才有办法跟你说你到底哪里错了，如何去写，你这样直接询问是不负责任的做法。我的模式是：模板/方法&amp;#8211;执行&amp;#8211;定稿，而组员的模式是：执行&amp;#8211;成果&amp;#8211;修改&amp;#8211;定稿，有时候看到这些思维差异所在，都会思考到底是什么造成了这种差异？在接触差异中也许会磨平自己的棱角，但也可能学会坚守原则。
&amp;nbsp;
每次遇到不会操作的软件（Solidwork、Autocad云云）无法下笔的报告、不被理解的心情、遭遇拒绝的採访、把它们统统当成一扇门，咬咬告诉自己，what doesn1t kill you makes you stronger!!Deal with it，Get over it，然后继续纠结如何写报告去。
&amp;nbsp;

（图片摄于高科大）
&amp;nbsp;
写于2012-05-28</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒有其表，内外兼修</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/internally-and-externally/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 17:41:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/internally-and-externally/</guid>
      <description>文/郑宇棠 &amp;nbsp;
位于台北的忠孝东路附近的华山1914文创园区，类似于北京的798艺术区，成都的东区公园，是真假文艺青年都可以共存的一小块文化创意自由绽放的土地。

此行来听一个讲座，书法名家董阳孜X五月天主唱阿信，主题是书法与乐章的碰撞。台湾妹子追星的热情太过强烈，长长的队伍是清一色女同胞，我想书法的吸引力应该远不及阿信的个人号召力吧。台北的降温总是没有预警，早上明媚的阳光才探出头不久，又淅淅沥沥下起小雨，阴雨绵绵不绝的感觉像极了家乡成都。
&amp;nbsp;
经常听人讲起巴蜀出美女，因为成都女生难得一见阳光，皮肤白皙且爱打扮。穿过市中区春熙路熙熙攘攘的人群，一个接一个气质型抑或乖巧型的女生毫无防备的闯入视野。因此很多时候，走在台北街头，与他们口中的＂正妹＂擦肩而过，恍惚会有就是在家乡的感觉，只有当他们开口，腻腻的台湾音才将人拉回到这里。
&amp;nbsp;
看台湾本土的大学生综艺节目，采访大陆交换生对台湾大学生的看法，多数陆生不留情的讲到大多台湾女生兴趣都只在穿着打扮上，讲到看到校园里文质彬彬，连发型都修饰得很好的男生会觉得太娘。而当我亲身来到这里才了解到，对时尚的追求只是他们的一个表面，太多人不是空虚地只求外表，不论是理工还是文科院校的学生内心都相当具有想法跟创造力，他们很清楚地了解自己想要什么，向自己目标一步一步实现，虽然也许时间会长一点。
&amp;nbsp;
在新竹的夜市里的一家服装小店遇到过一个看起来不到三十的美丽老板娘。生意不是特别火爆，又恰好遇到大陆人，就自来熟跟我们聊起她独特的人生见解。从台北学设计毕业后搬到新竹，开了十年的服装小店，跟她的爱犬一起，把这个十平米的狭小空间装扮得温馨如家一般。她大方的讲马上要过四十岁生日，依然单身，我知道有着比实际年龄看起来小十多岁面容的她，不老的秘密一定是来自内心的年轻活力和少女一样等待幸福的心情。怎么都没想到我会在这个地方对这样一个陌生人聊起并不太懂的情感话题，听她淡然的声音讲宁缺毋滥，讲如果还没遇到的那个人，你在等在选，他也一样，也在同一个世界等。所以不用担心时间的推移让好的机会所剩无几，你在提升自己的同时，也在不知不觉筛选着更好的可能，最终会遇到彼此。
&amp;nbsp;
回到讲座这里，阿信的＂墨＂非定律。女性占了九成以上的会场，乍看之下像是把讲座沾上了粉丝见面会的味道，却发现大部分人手中都捧着书本，没有尖叫喧哗，安静的等待开始。右手边包包上有密密麻麻prada的logo的漂亮女生，接电话之后将手机塞进包包，抽出一本厚杂志，翻到折了一个角的那一页，我偷偷瞄过去——＂本月新书推荐＂。
&amp;nbsp;
于是发完短信玩完游戏还苦于会场没wifi没法上网的我看到这一幕默默收起手机。 这个高速发展的时代，越来越万能的手机剥夺了我们多少思考和阅读的时间，总是轻易就上瘾。课堂开会吃饭坐车等人，随时随地都被手机侵蚀。很多人应该都养成了没事就摸出手机把玩的习惯，还要抱怨没时间看书运动旅行。
&amp;nbsp;
在我交换的这个大学里，同龄人很多都不是用最新款的手机，一般都只具有简单的功能，更多的时候他们是捧着课外书或者活跃在运动场和社团，热情开朗，充满活力和自信。几乎每个人上大学之后就自己解决生活费，在快餐兼职店员，周末骑着机车穿越大半个市区做家教。也许大部分时候我们印象里熟识的是台湾综艺里，黏着厚假睫毛略显花瓶的女艺人，但是不要小看，还有一群内外兼修的台妹、小哥，正在发展成为一支极具竞争力的生力军。

&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是時候</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/its-the-time/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 15:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/its-the-time/</guid>
      <description>文/曹诗源 &amp;nbsp;
出租车往机场疾驰。在台北各个角度都可以瞥见的101，慢慢消失在车窗外流动的风景里。已经走出外双溪，连那每日每日看着的碧绿的树林也渐渐变成了宽阔的草坪。看来真的，要到机场，然后要跟我好不容易熟悉了的台北，告别了。 我回忆着，这四个月来的日子。竟然完全没有预期中的伤感，而是一种，实地考察完成，要回去做正事的强烈的使命感。 还记得刚来那天也是在车上，接我的是一个长的像学长的老师，和计程车司机探讨“MAKIYO真的太过分了！”这个台湾大事。
&amp;nbsp;
我惶诚惶恐的望着夜里的台北，没有想象中的繁华，又超出预想般的穿越到另一个世界的不安。从不安到此刻的心里的释然，我想我这四个月绝对没有白过。是的，台湾不是你的美国，欧洲，澳洲，加上与大陆都在亚洲文化圈里，分享同样的语言和同源的文化当然完全无法以异文化相待。但是或许这四个月学到的，体会到的，可以使日后的抉择更理性。比如你会想清楚一点：到底何为“外面的世界”。
&amp;nbsp;
台湾是个小果园，丰富自然资源滋养了2300万台湾人（重庆人口就有3000万）。“台湾很小&amp;#8221;是许多台湾人描述自己家乡选择的第一个形容。随之带来的，是安全感。走到哪里，都离家不远，从台北到高雄高铁也只有一个半小时的车程。这时间和重庆到成都的时间相同。 在路上问路，说到那个景点要走多远？路人会很诧异的跟你讲，好远的，你还是坐车吧，要走10多分钟。每天晚上下高峰时期的地铁里也仅仅是我挨着你，没有说我要压扁你的北京地铁式的恐怖。中国很大，什么除以13亿都变得很渺小。我也常用这个理由去解答台湾同学对大陆的疑问，为什么没有民主，为什么不能用fb，为什么要限制言论自由。因为大陆的人太多，贫富差距太大，如果要保持稳定发展，现在只能这么做。当事者很无辜，却是没有办法的办法。大陆现在大部分地区的发展状况可能是台湾的10年前（哪个地方都不是生来就拥有小清新的气质。）的水平，追求物质满足，而大大忽略的怎么去构造精神世界的丰裕。所以，在大陆看到外面的世界如何自由就对大陆抱怨的年轻人向往台湾的小清新，穿个校服，去听livehouse，或者棒球比赛，在周杰伦和蔡健雅音乐的鼓励下健康活泼成长。
&amp;nbsp;
是的，我也爱死了台湾给年轻人的艺文空间，我爱诚品的通宵阅读，我爱咖啡馆里的蓝调音乐，我爱台湾提供给我们太多可以接触美术，雕塑，哲学的机会。我爱每一个人口中的娃娃音，一个快60的爷爷捂着嘴笑的可爱神情。台湾是个太清新悠闲的地方。然而，我们不能就这样否定大陆给我们的机遇。物质横流，文科被贬低的时代才更应该提倡振兴文学，艺术。一个不重视精神富裕的社会才需要人去宣扬寻找幸福的意义，柔化它此刻暴躁的性格。一个慢慢丢失传统美德，不懂礼貌，伤人自伤的群体才需要更多的有识之人讲礼貌，守道德，找回曾经的爱人自爱。大陆的脚步太匆忙，人们太焦躁，因为你家里有太多的人口等着吃饭，等着读书。学成之后的孩子，第一想到的应不是外面的光怪陆离，而是如何改善家里的生计。这个家，你还是要爱，还是要回，它在等着你，给它温暖，理解，善意。
&amp;nbsp;
根据统计，每学期来台交流的学生高达2000多人，而赴国外读书的学子去年一年就增长了近一半，台湾媒体说，这批看到国外优势的学生将来会改变中国的现状，因为他们可以用更客观的观点去评价中国，让中国更开放，更自由，更先进。
&amp;nbsp;
离开台湾，不过是回到了台湾的10年之前，那个困顿与希望同在的时代。外面的世界很精彩。我们坐享其成了别人上一代，上上一代打下的江山。101再美丽，它也只是别人的百货大楼。风景如同梦境，而来自每一刻在台北漫步时的思索已经刻在了我的脑海里。告诉我，应该回来，不要执迷。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记3：我是一个“状况不断”的志工</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/gaoxiong-diary-3/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/gaoxiong-diary-3/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（帮小朋友改数学题）
&amp;nbsp;
今晚是第二次去 做志工，给新移民家庭的小朋友做课程（通识自然课）上的辅导。
&amp;nbsp;
今天和小朋友上课的感觉是：很累，因为今晚有部分高中生志工要期中考，整个班级由八个志工减到四个人志工，小朋友天生爱热闹加上班级陪同他们的人减少，直接导致了班级上状况不断，状况一：我带的一个小朋友一整节课没有说话，趴在桌子上哭，我问了他很多原因，他都不说，差点吓坏我，后来课间才知道原来是他想要上厕所，但是不敢讲，憋的太辛苦后来就哭了，虽然这个理由你我听起来好像很不可思议，但是这个是真实发生在小朋友身上，所以难免别的小朋友会有这样的想法，所以后来志工开会，顾问给我的问题回馈是：
&amp;nbsp;
1）我们不鼓励小朋友在上课期间上厕所，一般都倡导课间去，但是一定要告诉他们，如果有特殊情况， 要跟教学者讲。
2）询问时先用同理心，表达自己的关怀，其次有针对性去提出自己的询问，不要想到什么就问什么，多 问”是不是“的判断题，而不是问答题。
3）带他出教室走走或请协助者上楼协助。
&amp;nbsp;
第二个状况是两性的问题，今天我穿了件蝙蝠袖的衣服去班上，结果被一个五年级的小朋友重复三次的说姐姐我看到你的内衣咯&amp;#8230;其实我不知道怎样去回答，只能一直说：“派谢（不好意思），姐姐下次不会再穿了。“所以他后来再提的时候，我真的是很尴尬，只能笑着避开他的眼神，后来，我才知道这样做其实是不对的，因为小朋友随着年龄的增长，会逐渐对性别敏感，顾问说：
&amp;nbsp;
1）先表达自己的处境，表明下次不会穿这样的衣服。
2）要跟他说，姐姐清楚了，如果你再提下去，姐姐会尴尬的，就是拿捏好小朋友与你身份之间的尺度。
&amp;nbsp;
状况三是小朋友的上课情况，有两个小朋友上课一直打闹，我多次告诉他们不要打闹了认真上课，结果他们不是瞪着我在笑，就是在玩玩具，我表示十分十分的无力，后来才明白：
&amp;nbsp;
1）小朋友肯不肯听你管教很大程度上取决于你跟他之间建立链接的强度，如果他跟你比较生疏的话，他 比较不会听你的话，简而言之，要和他们建立良好的personal relationship。
2）如果小朋友屡次出现不认真情况，要告知上课的教学者，让他多一点走到他们身边，或增加他们回答问题的机会。
3）上课前要跟他们约法三章，如果他们还在玩玩具，要跟他们说你会没收，但是如何做到有威信又不伤 害你跟他们之间的感情，这就又回到relationship的深厚上了。
&amp;nbsp;
小朋友是一种非常难搞但是又异常可爱的动物，他们会问我“中国是用人民币吗？”的这类问题（一般都为东南亚移民小朋友为主），会教我下棋，也会跟我分享他们养甲虫的经验，而且我发现，只要我早去牧爱中心早一点，就能和一两个小朋友有比较好的“私交”，像今天，有两个小朋友上完课了在白板上出题考我英文！

毕竟是第一次直接跟小朋友以这种身份接触，虽然只去了两次，但是学到不少如何跟小朋友交往的知识，比如说要照顾他们的情绪以及需求，不能私下带他们出去玩和给他们奖品之类的，以前在家里弟弟如果不听话，我直接武力解决（现在想起来他实在是太可怜了），现在学着软处理，吃力是肯定的，但起码我觉得在给予他们一点点帮助的同时，我自己也在成长（起码&amp;#8230;补不了不少自然常识）。
&amp;nbsp;
BTW，我是一个“状况不断”的志工，我叫“白羊姐姐”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我眼中的台湾</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 04:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</guid>
      <description>文/张曼玲 中国文化大学交换生 &amp;nbsp;
来台湾交换学习将近四个月，我已经习惯这里的生活&amp;#8211;美味的台湾美食、亲切礼貌的台湾人，自由文明的生活氛围。然而，我来台湾的原因，不仅是体验台湾的文化，另一方面我希望可以将台湾的精彩带回中国大陆。
&amp;nbsp;
一个人的认知，拥有的力量很微小。更多人的体会，甚至只是一点点的正确的概念，都能汇聚更多的思考和能量，从而形成足以撼动和改变社会的声音。因此，我想分享一些关于台湾的经历给各位，希望你们可以了解，台湾不仅是一个好玩的旅游景点，它是一个传承中华民族优良的传统文化，以及引进新近自由风潮的地域。
&amp;nbsp;
台湾人：高素质 秩序佳 文化深 台湾人很“慢”，说话温文儒雅，行事慢条斯理。第一次听到商店的男售货员用轻柔地近乎女生的声音和我问候时，我真的有点惊讶，以为这只是个别现象，后来才发现这是常态。
&amp;nbsp;
我问了一位台湾的男性朋友，为什么这些店员说话有点“娘”呢？台湾朋友却认为这是一件很平常的事情，他反问道：如果一个售货员用粗犷的、极man嗓音跟你说“欢迎光临”，你不会觉得很奇怪吗？他进一步与我解释，台湾的服务业员工都是有经过专业培训的，他们会轻生细语地对每个顾客说欢迎光临以及谢谢，因此台湾本土人对于这个现象习以为常。而另一方面，台湾人对于大陆旅客在公共场所大声说话讨论的行为，则会有点反感。
&amp;nbsp;
另外，我很佩服台湾人在公共场所的秩序观。在搭乘捷运、巴士时，从来不会出现乘客争先恐后地挤进车厢的状况。不论是等巴士、还是去洗手间（台湾人称之为化妆室）都有自动排队的意识，乘扶手电梯也会往右侧站立。还值得一提的是，台湾人在乘坐捷运时，完全遵守不进食的规则，连喝矿泉水都不可以。这些都是很小的细节，但是任何大事都是从细微之处见端倪。实质上，我认为这种规矩和约束，是对自己的自重，也是尊重他人的表现。
&amp;nbsp;
在捷运上，常常会遇到喜爱读书的台湾人。我在捷运中遇到一位青年男子，他手里拿着一本厚厚的书籍，中间还夹带一张密密麻麻的书写笔迹，他的嘴巴里一直默念他的笔迹，我偷偷瞄了一眼，笔迹上写的是一些善待他人、众生平等之类的佛语。他看起来像是一个普通的上班白领，矮矮胖胖的，然而他写的语句让我觉得很温暖。这样的人在捷运上经常看到，能远离喧嚣静下心读书，能将书籍奉为圣经品味的人，是拥有有修养、思考和独特见解的人，而当这些人越来越多地出现在这个城市，并且用他们的行动影响周围的人，不也意味着这个城市朝着高文化素养迈进吗？
&amp;nbsp;
媒体的自由 谈到台湾的自由气息，我想起在一期《苹果时报》上看到一张群众抗议的图片。照片上，民众用无数根筷子戳破马英九的“头”。如果是在大陆，这绝对会被戴上一个侮辱国家领导人的罪名。但在台湾，这是一个再正常不过的现象了。
&amp;nbsp;
台湾媒体的报道是相对自由的，从而也造成了它的商业化。你若随意翻开一份《中国时报》或《自由时报》，可以看到国际新闻很少，大多是社会类的新闻。我就读的台湾学校新闻系的一名老师曾经跟我抱怨道，台湾的社会新闻一团糟，各大电视、报刊上每天都充斥着杀人、强奸等字眼。他讲到自己师傅那一辈（30、40年前），编辑记者在考虑标题时，即使是涉及膻色腥的报道，也会用“梨花压雪棠”等隐晦的文雅用词来处理，而不像如今的媒体，用赤裸裸的标题吸引观众的注意力。当然，一些维护社会公益的报道也是有的，比如关于“文林苑强拆事件”的报道，学生们自主的组织起来维护“钉子户”的利益，向政府和房地产商叫板。（强拆不仅在大陆，台湾也有啊）
&amp;nbsp;
虽然报刊的内容方面显得有些自由、甚至是放纵。然而，台湾对媒体的法规也是很严厉的，若违反相关的条例（例如侵害被访者利益、烟酒广告违规等），报社和记者都要赔偿很大一笔金额。
 
政治气氛有多浓？我们要怕“绿”吗？ 大陆学校的老师在来台前一再叮嘱我们，千万不要和台湾人谈论政治，很容易引起争执。实际上的情况是，台湾的老师和学生不会主动和你聊这些敏感话题，他们也会注重你的感受。
&amp;nbsp;
至于有无遭到“绿”营人士的排挤，本人在交换学生的四个月中并没有遇到这种状况。连5月份到泛绿的南部地区&amp;#8211;垦丁游玩时，也无遭遇到绿营人士的冷待。
&amp;nbsp;
我曾经和思想偏绿的一位垦丁民宿老板聊了一个晚上的台湾政治，他的一些独特的见解让我认识到，原来台湾人会从这些角度去看待他们的政治。在大陆，有人说台湾是自由的、民主的。民宿老板却说这不是真正的民主。他举例许多例子，比如国民党花钱购买原住民选票，财团与政府之间的勾结，这些都是妨碍民主进程的潜规则。他眼中的国民党是：实质上为外党人士，是从大陆逃过来的败军之将，来到台湾后，随意划分土地，扰乱当地居民的生活秩序。从与他的交流中，我了解 “绿”党人士的观点，他们不是毫无根据的狂热分子，而是有理性、有依据地去争取他们的自由和话语权，
&amp;nbsp;
老板的另一个见解也让我印象极深，他认为大陆就是十几年前的台湾，政治尚未开明、人的素质需仍要提高。在这一点上，我的确有点认可，如果你来过台湾，你就可以体会到什么是礼仪和秩序，这种民族素养是需要时间来形成的。
&amp;nbsp;
“我们不是中国人，我们是台湾人。” 其实在台湾，也有一国两区（一国两制）的概念，马英九认为的“一国”是“中国民国”，“两区”就是台湾和大陆两个区域，把大陆当作台湾的一部分。这种观点可能会我们大陆人愤怒，我们会认为台湾这么小的地方，怎么可能把大陆这么大块土地变成台湾的领土。这种观点其实双方都持有先入为主的观念，强说自己才是主要的那个部分。
&amp;nbsp;
另外，我一直有一个疑惑，既然台湾人知道自己的祖先大部分是从大陆迁徙来的，那么他们会觉得自己是中国人吗？答案是：否否否！我认识的大部分台湾人对大陆完全不存在归属感，认为台湾就是一个独立的国家。
&amp;nbsp;
两岸情 在我这四个月的交流学习中，我认识了许多单纯善良、结成深厚友谊的台湾朋友。当你来到一个完全陌生的区域，你发现有一个异国人和你的想法可以如此切合，真是一种奇妙的感觉，因为在这之前我们可是隔着千山万水的啊。
&amp;nbsp;
我想起了文化大学的一位老教授，他的妻子来自大陆，他唯一的儿子娶了大陆媳妇，定居在上海。老先生和我说他很想念他远在上海的儿子，以及刚出生的小孙儿。他发自肺腑地感慨道：我一生都希望大陆和台湾共同发展啊!听到这句话后，自己内心中的情愫都被牵动起来，我相信大陆和台湾之间还一条有难以割舍的情感脐带，互相牵连，难以分离。
&amp;nbsp;
结语 台湾离我们并不遥远，相似的价值观以及共同的文化渊源，深厚的情感基础。让两地的人们可以有更多沟通的余地。说了这么多的体悟，我似乎一直在吹嘘台湾，揭露大陆与台湾的差距。事实上，我的想法是：只有将自己放低姿态，虚心学习，总结他人的经验，才可以得到更好的进步。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊008期</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/capeweekly-8/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 03:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/capeweekly-8/</guid>
      <description>本期关注： 职前教育与职业发展 编者按：毕业季，同学们即将走出校园进入职场，可是还未真正进入职场之际，很多同学却已经陷入了迷茫：学了一堆课程，却不知道有什么用，辛辛苦苦学了几年的专业，却发现企业没人要，工作与专业不对口；而进入职场之后，发现自己的专业能力与实际企业需求极度不匹配，胜任力不足，感到力不从心。
&amp;nbsp;
缘何屡屡出现这样的问题？究竟问题出在哪里？还未毕业的同学该如何在接下来的大学生涯里面，如何做好职前准备。
&amp;nbsp;
【“北大才女”@张泉灵 在北大毕业典礼上的致辞】你选的是你父母喜欢的专业，你选的是容易得学分的课，你又凭什么要求过上自己想要的生活？震撼心灵的演讲！
&amp;nbsp;
@王Vovo：这也不能怪大学生。本来高中毕业对世界了解的就少，选专业其实是迷茫的。大学课程也不见的真能学到东西，所以挑简单的上反正差不多。根因还是在意识。自我认知清晰选对路做对事的才能现在来分享成功学，这些是我们的传统教育模式很难做到的。每个人都有个自我认知过程，或早或晚，强调努力，就会进步。
&amp;nbsp;
@哈哈姐：岂止是高中？我们的孩子从懂事开始就是爸妈和老师给选择学什么怎么学，几乎没有自主选择过。因而到了大学怎可能有自主选择的能力。这不是孩子的错。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：主要是大家对社会的各类职业的摸索是到大学才开始，不像国外的职前教育从中小学就开始了，记得那会儿老师、老师说哪个有前途，学生就选哪个。
&amp;nbsp;
微评：张泉灵的演讲，讲述了自己的经历，也道出了很多人的心声，尤其是透过其演讲，揭示了我们职前教育严重不足的问题，极度制约了大家的职业准备和发展。
&amp;nbsp;
推荐阅读：从职前教育的角度，看大学生实习的社会价值 by小石 职前教育需要全社会的互动 by塞纳风筝 &amp;nbsp;
欢迎大家在微博加标签#职前教育# +评论，并@CapeChina 和我们一起探讨有关职前教育的话题，我们会陆续汇总进行进一步的梳理和分享。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题：年轻人，你有过困惑的时候吗？ 编者按：前面几期我们收录了同学们的大学记忆和青春纪念，那些遗憾的事，那些感动的事，我们曾经是否还有过困惑，今天你还困惑吗？其实困惑很正常，因为我们每个人都曾有过困惑，不过遇到困惑时，我们希望大家都多想一想，反思反思，然后去行动。
&amp;nbsp;
@新浪读书：专栏作家加藤嘉一新书《致困惑中的年轻人》首次针对年轻人最为关注的求学、生活、奋斗、人生、未来、理想等话题，以自己特殊的身份和经历，与年轻人分享自己的观点和感受。
我们摘录了一部分在新浪微博发起的微访谈互动问答，与大家一起探讨和思考。
更多详见：http://talk.weibo.com/ft/201206015702
&amp;nbsp;
@岚曦雨 ：我总是间断性的出现对未来莫名的恐惧和迷茫，害怕没有像样的工作，无法偿还贷款，无法报答父母，无法实现自己曾经美好的理想，介于理想和现实之间，我总感觉被迫选择较为保险的路，没有顺其自然的快感，我没有魄力。怎么办？谢谢！
@加藤嘉一：我的状态跟你一样，对现状、未来很恐惧和迷茫。我想这也是正常的，不要指望自己不恐惧，不迷茫，而需要不断折腾，很重要，一个不折腾的人不会有未来。你抱着理想面对现实就好。中国的变化太快，计划跟不上变化，需要细心关注那些变化，逐步培养自己的世界观。
&amp;nbsp;
@妈妈泡的茶 ：成功有很多种定义，没有唯一的解释，成功固然诱人，但是对我来说更诱人的是怎么样才是不虚度青春，可以谈谈你的理解吗？
@加藤嘉一：什么叫成功？每个人去下定义就好，没什么统一标准。不过，我很警惕，甚至排斥“成功”两字。这是所谓社会灌输，甚至强加给年轻人的“主流价值观”，它不一定适合每个人。一个人，只要朝着你相信的那个方向坚持到底就可以了，人生是一场马拉松比赛，有山有谷。
 
@Rouketsu-楼 ： 加藤桑，你好！我发现：日本家长都希望自己的孩子能做个普通人，而不像中国家长更希望自己的孩子能有出息。甚至我在神社里见到过这样的愿望：希望XX君能回到普通的年轻人。您自己作为年轻人怎么看这一点？
@加藤嘉一：我父母从未跟我说过“你要学习“，”你要做XX&amp;#8221;,&amp;#8221;你要成为YY“等，只跟我说过”不要给别人添麻烦“。家庭教育越简单越好。我对中国家庭教育现状的看法，一，家长管孩子太多；二，不是孩子不自主，而是家长不独立；三，上学、成功、出名等观念之泛滥很害人。
&amp;nbsp;
@黑框Con ：日本社会的贫富分化程度应该比中国好很多，中国年轻人的打拼目标基本上都是：有房有车。那在财富相对平均的日本，年轻人的奋斗目标又是什么呢，达到什么程度会让他们觉得自己成功了呢？
@加藤嘉一：我听日本长辈们说，在60-80年代高速经济增长时，年轻人的奋斗目标也像今天中国年轻人一样，要有房有车，这样才能满足自尊心。而今天日本年轻人（后泡沫年代）很大问题是没有明确的奋斗目标，已经不把买房买车当回事了，甚至不怎么消费了，严重地缺乏向心力。
&amp;nbsp;
@shinnkyou ： 你好，高中的时候就一直看你的专栏。我对中日友好交流很感兴趣，我想知道日本年轻人眼中的中国年轻人是什么样子的？
@加藤嘉一：日本媒体不断聚焦中国80后、90后，把他们当做了解中国的窗口。在日本年轻人身边的中国年轻人越来越多，无论在校园里的中国留学生还是在便利店打工的，已没那么陌生了。在他们看来，中国青年很认真，聪明，有活力。但愿两国青年之间产生越来越多面对面的交流。
&amp;nbsp;
@疯子锴 ： 请问您觉得当代中国青年最缺乏的品质是什么？
@加藤嘉一：当代中国青年最缺乏的品质还是独立思考、生活、追求的能力，是整个社会问题。为了培养这些能力，我有三点建议：一，对于同学、老师、家长的话，多倾听，少听取；二，离网络远一点，多出行，多运动，多出汗；三，若可能，争取到便利店、餐厅、书店等地方打工。
 
@靳颖姝 ： 我在微访谈向 @加藤嘉一 提问：加藤你好，你即将离开中国，开展新的人生探险，请问你如何总结在中国的这些年？你觉得自己最大的收获是什么？
@加藤嘉一：我与中国这些年：充实，疲惫，折腾。痛苦与快乐始终并存。没有任何的遗憾，我能做的事情，愿意做的事情，基本都做了。做不到的，不用去想。我最大的收获是：自信与爱国。在一个陌生的地方折腾的过程让我一步步变得自信，慢慢明白祖国对我有多重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记2：一个人的垦丁</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（垦丁的天气） 
&amp;nbsp;
来台湾前就听说了春呐，这个已经有17 年举办历史的音乐节，号称台湾内规模最大、最具代表性、 知名度最高的国际型音乐艺术展演活动，于是抱着去感受一下地下乐团Live 的想法，抵台后3 月中在7-11 的ibon （不得不提Ibon 这部万能机器，所以票类都几乎可以在上面买得到，车票、电影票、戏剧、音乐剧）上买了门票（NTS 1450 for 5 days ），在4月4号早上独自坐上客运前往垦丁。 &amp;nbsp;
还没到垦丁之前，所有得知我一个人去春呐的台湾同学都会有两种反应，第一种反应是：1 ）啊春呐很危险的很乱的啊，经常新闻报导说有毒品交易，你一个女生去啊？还是不要了吧。第二种反应是：2 ）可是你住的地方离春呐举办地点（台湾最南点）很远欸，你又没有驾照，租不到机车超麻烦的欸。 &amp;nbsp;
说实话，听过本地人的多数一致性意见后，如果说没有担心过肯定是骗人的，一想到有可能在某个沙滩Naked着醒过来without the notice of what had happened last night（据说这个也会时有发生），加上还要翘掉两天的课，直到出发前一晚，所有声音都告诉我，不要去才是最好的。 &amp;nbsp;
可是，如果我要等没有危险和未知的旅行，那我干脆在电脑前看Discovery Channel 就好啦，花那么多钱和时间实地探索作什？那样更安全，更快捷。只是风光图片看一次，文章攻略读一读，那就叫旅行吗？如果你决定去出发，那么旅行最困难的一部分已经结束。因为大陆也常常自己一个人到处乱跑，也始终相信这个世界上好人比坏人多，以诚心待人，应该不会有太悲剧的遭遇。所以最后还是决定按原计划出行。 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
「好的民宿是旅行成功的一半」 这次在垦丁，我住在民宿的通铺，也就是由私人经营的小型家庭旅社里的多人混住间。在国内的时候，我也曾住过香港、厦门、上海和广州青年旅舍的多人混住间，上海的外滩蓝山YHA 是我目前住过最舒服的YHA ，因为他们家的床垫是用席梦思，很舒服。这类多人混住间，除去价格相对比较便宜公道外，还有一个很重要的原因是这样比较快可以认识到新的朋友。 &amp;nbsp;
像我刚刚抵达民宿的时候，刚好碰上来学冲浪两天和我住在同一间通铺的香港人Alex 和他的高雄朋友螃蟹。刚放下行李几分钟后，寒暄过几句，他们便问我和另外一个也是刚抵达的香港人Gary 要不要一起吃午饭，结束午饭之后，他们就载着我们去租电动车（没有国际驾照租不到机车），租车的老板则好心的提供了免费的垦丁地图和路线规划意见。可见，一个好的民宿通过所谓的“气场”已经事先帮你筛选过一次它的住客，遇到的都是一些热心人。 &amp;nbsp;
那为什么好的民宿是旅行成功的一半，因为好的民宿住着懂玩好玩且有故事的人，而且这类民宿的老板通常都比较的“性情中人”，不会什么都要收钱，店里也没有太多限制和规矩，环境通常比较有自己的特色（像我这次住的彩虹波浪，以冲浪为主题，里面墙上的冲浪彩绘和电视机附近都摆放着彩色的冲浪板） ，随和舒服方便人性化，最重要的是那里的人很好玩且乐意分享。 &amp;nbsp;
我住的三天里，民宿里那些结束一天行程的人都不太爱直接就寝，直接围在民宿外的木桌子上，人手一瓶台湾啤酒，就开始了一场场小型的生活经验分享会。在这个只能容纳8 个人的木桌子上，有去韩国吃过金鱼喜欢极端事情的长发男生设计师，但是爸爸家教管的很严，所以他从小就喜欢做些极端的东西潜意识去反抗他的父亲。 &amp;nbsp;
带着女儿第十几次出国旅游的年轻夫妇，其实这对夫妇是整个民宿里最让我惊讶的，当时 ​​我坐在他们女Sophia 的对面，自我介绍完之后，我问还在读中三Sophia 是不是自己来台湾背包客？然后他的父母就说：“不，她是我们的女儿，她和我们一起来。”当初起因女儿年龄小不放心而决定带着她旅行到最后已经形成一个“每年假期都会离开香港到国外旅行”的习惯，帮他们女儿培养“多元世界观”开阔视野，种植“世界基因”，真心羡慕Sophia 能有如此开明的父母，也希望她不要Take it for granted ，好好利用这个机会去感受，将自己培养成世界观健全的人。 &amp;nbsp;
还有去过很多国家但是最喜欢日本的叔叔，独自来垦丁参加春呐的女生等等，有趣的是这一群都是香港人，因为香港来台湾无须签证费用，只需要网上填写表格，而且加上日本的核污染，所以很多香港人过来这边玩，还有一个去春呐演出的在政大学念研究所有甜美笑容的女生，结果接下来的三天每天都碰到她，如果我是男生那该多好….. &amp;nbsp;
真心觉得，旅行最重要的不是风景，用OPEN 心态去建立新的链接。 &amp;nbsp;
「一个人+ 电动车= 伪装小台妹」  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记：第100种生活</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;
从去年6月第一次申请高大项目被卡住入台证（事后我才知道，原来申请交换的机械系有承办政府的精密工程，固不允许陆生进行研读），再到申请高科大项目的先被拒后通过的一波三折过程，接着一个半月大陆手续的漫长等待期，历时9个月，终于在一个星期前顺利踏上宝岛的土地。
    如果说台湾是中国人最难去的地方，我会毫无疑问的赞成，这里开放的舆论氛围，较为低廉的物价，敏感颜色的政治问题，热情自在的人际交往，发展蓬勃的文化产业，都是大陆相比甚远的方面，地方发展有其模式和进程，虽同样黄皮肤黑眼睛普通话，生活习惯处事原则在某些方面可谓大相径庭。就拿“说谢谢”为例子，在台湾，说谢谢是最基本重要的一项原则，在上公交车投币，下车离开时跟司机说一声谢谢，跟阿姨借完钥匙后的谢谢，上课结束后的谢谢等成为了我在台湾学习到的第一堂课。   
   &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;让我感触良多的第二堂课是：人性化。&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;（以高科大为例&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;）&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;  
 校园措施：教学楼给残疾朋友的上楼通道和厕所（频率和正常厕所一样），在电梯按钮旁的盲文按钮以及电梯旁边每层楼的逃生平面图；每个厕所单间都有安全按钮（如果你发现了针孔摄像头，来防止Sexual Harassment等等）；还有特别设置了一个“创业园”给想要创业的学生进行practice，每个社团也有自己专属的办公室。 
 
 &amp;nbsp;  便利措施如：宿舍楼下的K书中心（考试复习用）和交谊厅，冲水按钮的大小之分，校园免费通行单车，无限制的校园wifi使用；以及分为五类的垃圾分类桶（走在大街上，你几乎不太可能随意看见一个“简易”垃圾桶，能看见都是分类好，而科大的宿舍每层楼的大厅都会有垃圾分类）接触到这些细心的安排，都会让我有种“啊我再也不想要回到大陆”的感觉。 
   
   科大所在的楠梓区，位于高雄市西南方，是新兴工商核心之一，而科大附近的大片草地，之前曾被用来种植甘蔗产糖，学校附近并没有太多店铺，前往市区要乘坐巴士，而这里的学生几乎人手一部机车作为交通工具（类似大陆的脚踏车）但同时让人非常不解的是，那么多机车，你都几乎感觉不到空气中的“在大陆，公交车/摩托车开过之后扬起的那股汽油灰尘味”，空气里弥漫的，是像回到乡下那种舒服又亲切，转角就能遇到寒暄的邻居的朴实感觉。（好吧，高雄旅游局没有给我广告费，只是真的太舒服了XDDDDD） 
   
 
 科大的一大特色是小鸟，据调查，校园里的鸟类就有超过200多种，它们普遍就在一个手臂的距离，不太惧怕人，这种情况就是每天早上离开宿舍或者走路穿过生态池到教学区上课时，都可以听到一首全新的交响曲，这种生活感觉实在让我再次发出了“啊我再也不想回去大陆”的呐喊。而每每坐在机车或者走在校道上，我总会有种不可思议的感觉：“啊我真的是在台湾了啊&amp;#8230;.！！”。 
 
 &amp;nbsp;  
 而这些常年在地理东经120.24度，北纬22.30度范围活动的人们又是怎样的呢？在过去的一个星期里，我遇到过：只在上课见过两次面的同学翘课载我去看医生，他说因为有曾经到澳洲交换的经验，他更加明白对于一个交换生来说这些举动的必要和意义。给我写超级贴心便利纸条希望大家可以多些交流然后周末载我去拍照的学妹舍友，给我台南特产还附送两张&amp;lt;比“美丽日记”好用的&amp;gt;绝世美肌的外系同学，课后给我送药的学习伙伴，若干个打过来询问身体状况的同学。 
 
 &amp;nbsp;  
 他们的热情不冒犯，不会因为你是大陆来的而突兀的询问一大堆，他们可能一开始不会主动跟你聊，但是一旦打开话匣子，就能得到得到让人感觉的真诚对待，我想，温暖、热情、Nice、善良、纯真、朴实这些词语组合起来就是他们给我第一印象。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>