<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李珂 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%9D%8E%E7%8F%82/</link>
    <description>Recent content in 李珂 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Aug 2011 12:30:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%9D%8E%E7%8F%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>希腊行随想</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/08/walk-in-grace/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 12:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/08/walk-in-grace/</guid>
      <description>从7.14日到7.21日我一个人在希腊行走了整整一周。这次旅行只有两个目的，一个是刷新一下脑海中从学校中学到的关于古希腊文化建筑的知识；还有一个是尽可能多的和当地人交流，了解一个当代真正的希腊社会，而不是草草的用相机记录那几个游客必拍的景点。  &amp;nbsp;  在 到达希腊前我几乎没有做任何准备，只是大概看了看想去那几个城市，怎样买火车票等等。也许是在上学时对希腊神话故事特别执迷，还有对希腊的建筑非常感兴趣 的缘故，让我对初到希腊的印象非常失望。飞机降落在 Thessaloniki, 在公交车将我从飞机场带到火车站的时候，我见到了很多破败的楼房，破旧的商店门面，路边的景色甚至和在斯里兰卡以及加纳时很为相像，让我一度怀疑自己是不 是在传说中”浪漫“的希腊。  &amp;nbsp;  庆 幸的是我选择的青年旅舍是两个很有意思的希腊年轻人在管理的。一个是Elizabeth大姐，自诩为村姑，虽然说话大大咧咧的，但是仔细听她的言谈还蛮犀 利的；另一个是在旅舍打工的Paul, 学文学的辩证青年，一副多愁善感的样子，甚至没说一句话都会以一声叹气开头。跟他们交谈让我了解了不少年轻人看待希腊的经济，政治的看法，那一晚一直聊到 凌晨四点。我把对Thessaloniki的种种抱怨（主要是工业化程度很大影响了这座古城原本应有的景色和秩序)。 Elizabeth的回答让我到现在都记忆犹新 &amp;#8220;Because People make city.&amp;#8221; 人们需要靠发展工业养活自己，即使是座千年古城，没有了面包人们没法生存。而对于经济现状，Elizabeth和Paul都毫不留情的批判希腊政府 ”只收税不做事。” 政客们只顾保全自己的位置，而并不为纳税人所想。这里的工资水平大概也和北京市的平均工资差不多，而物价（除了房价）还要相对较高一些。  &amp;nbsp;  还 有一个会导致希腊经济停滞不前的原因，也是我在旅行中深刻体会到的，就是希腊人的懒。白天的街道上可以看到很多游手好闲的人，尤其是中年男性，围坐在一 起，一边喝着希腊特有的冰咖啡，一边聊天。甚至到了晚上十一点多，也能看到一群一群的人在路边闲着。记得在Volos的时候和所住酒店的经理聊了很久，他 告诉我在希腊其实有很多工作机会，但是人么或者怕累，或者觉得离家太远，以及因为能拿到政府的可观的补助，最重要的是很多年轻人都拥有父母留下的房产，人 们宁愿不工作，靠sub-letting挣钱（不上税非法租让房子的那种）。怪不得政府会欠一屁股债呢。  &amp;nbsp;  懒 人也有懒人的优点。比如我遇到了不少热情、助人的人，每当我一脸困惑的在街头摆弄我的地图的时候，总会有人上前问我需要什么帮助。很多人都很友好，常常对 我笑（比欧洲北部的人看起来亲切多了）。可是辩证的来看，就像我在火车上遇到的一个希腊的大学生所讲的 “希腊人在头几次见面的时候都会表现的很友好热情，但是时间长了你就会发现他们并不是真正那个样子。” 我记得当时的回答是：“恩。。中国人也是这样。” 毕竟你不能一年每天都想母亲一样关照一个素不相识的外国人。（希腊的男人也特别喜欢搭讪。。。）  &amp;nbsp;  如果不是有Acropoli等等这些遗迹，当代的希腊倒更像是处在发展中国家的状态。  &amp;nbsp;  对雅典的美就不必多赞叹了，我曾在希腊卫城和对面的山丘上发了好久的呆。即使当每一个游客都对这里的美发出赞叹时，按照某些希腊学生的说法就是：唉（又是一声叹息），可惜我们国家只保存了古希腊1%的遗迹，剩下的99%都被战争或者发展毁掉了。  &amp;nbsp;  我 记得以前就有过这样的想法，那些曾经辉煌过的古文明国度，比如中国，印度，埃及，伊朗（波斯），土耳其，希腊等等，为什么到了近几个世纪，发展就停滞不前 甚至倒退了呢？我近代史学的一般般，不过我觉得，有人为的因素，也有客观的因素。人为的因素大概就是一种带有文化（宗教）骄傲的自满情绪，让我们封闭了接 受并改善新事物的思想。比如中国的闭关自守，伊朗的穆斯林政变，埃及的独裁等等；外界的因素也许是西方工业化国家以殖民为开端的快速的资本主义化进程，让 中国、印度等流失了大量的物力财力。“当我们停下来休息的时候别人在大踏步的前进，当我们开始意识到的时候，别人还是始终在大踏步的前进。” 也许我们就是吃了这个亏吧。  &amp;nbsp;  写 到这里就让我想起资本主义社会的代表&amp;#8211;美国。在欧洲旅行的时候，每次一提到美国，人们就会捏起鼻子喊臭。我觉得我对美国的人和政府的看法是分看的。我有 一些很好，很有自知之明的美国朋友，没有人们所想象的自大和傲慢。而且我相信大部分的美国人也都是淳朴善良的，他们只是政府和集团的绿叶而已。而美国政 府，结合那些大型的跨国公司，应当是世上绝代单骄的自私自利的团队。他们绑架世界经济，不择手段的压低石油价格（战争，政变，“展”贷款，等等等等），还 有利用世界银行，IMF这样的机构对非洲拉美州所谓的“帮助”，让人不寒而栗。每次一想到这些就很生气。  &amp;nbsp;  不 知不觉都写了这么多，回头看看有哪些东西是我从这次旅行中学到的，一个是我会不断补充自己的知识，从新闻，还有各种书籍杂志渠道，这样在跟别人交流的时候 会有更丰富更深刻的话题，学到的东西也就越多； 另一个是，我会更加尊重每一个不同于自身文化的文化，有一句话叫只有接受才能改变。而尊重是敞开心扉去接受的前提。最后，也是我在旅行中学到的最重要的东 西，就是利用业余时间多享受生活，享受生活中的美。  &amp;nbsp;  再补充一句，一个人旅行很自在，但是远远没有表面听起来那么潇洒。让我最痛苦的事，当我看到美丽的景色想要与人分享是，身边只有空气，心里真的很落寞。站在Volos的海边，面对碧蓝的爱琴海，让我意识到分享是世上最美好的事情之一。  &amp;nbsp;  by 李珂 Gmail：like8745@gmail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>