<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李珍 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9D%8E%E7%8F%8D/</link>
    <description>Recent content in 李珍 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2012 06:51:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9D%8E%E7%8F%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>但是，还是喜欢这个地方，不舍得离开</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/kenyans-for-change/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 06:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/kenyans-for-change/</guid>
      <description>文/李珍 &amp;nbsp;
我的当地朋友说Nairobi is Nai-Rob-bi，如果你在内罗毕一个月都没有被偷被抢过，就是幸运之极了。走在街上，你的包也许会在一天之内被拉开无数次，即是是最著名的快餐店内，一不留神也有可能被手法高明的小偷钻了空子。在肯尼亚，我们受过冷遇和委屈，被偷过被抢过被骗过弹尽粮绝过，还因为钱的事情和NGO闹矛盾差点无家可归。但是，还是喜欢这个地方，不舍得离开。
&amp;nbsp;
某天，Cindy，Grace, Vanessa, Choey和Liz从贫民窟回来坐在内罗毕市中心的Dome Burger吃饭闲聊时交流过来肯尼亚的目的，Grace说希望改变人生观，Cindy说来亲近大自然， Vanessa和Choy说来马赛马拉看动物， Liz没说话但是在心里说想来于是就来了。经历过那么多事情，我想不管我们的初衷如何，我们都收获了一段特别的异域人生和4个最佳损友。
&amp;nbsp;
我的项目是在内罗毕的一个叫Kenyans for Change 的NGO做一个Amani（斯瓦希里语意思是和平）的项目，推进社区和平。NGO负责人的主张类似于“有恒产者有恒心”，希望通过社会调查帮助贫民窟的Youth Group 更好的发展，改善贫民窟人们的生活，以避免重复零七年大选悲剧重演。项目开展的前四个周，我们分别在内罗毕的Kibara Slum，Mathare Slum和Dandora 走访了各种Youth Group，进行采访和信息采集。第五周，我们在之前走访过的一个位于Marhare Slum的社区小学安定下来，做了一周的代课老师。第六周则是根据之前收集的信息制作问卷并进行小规模的测试。第七周回访了之前的大部分Youth Group， 发放问卷并回收，得出报告，同时把一些采访资料做成视频，让更多贫民窟之外的肯尼亚人了解这些社会底层人们的生活。
&amp;nbsp;
四十八天里，我和我亲爱的Cindy，Grace, Vanessa, Choey一起走过了Kibera, Mathare, Dandora的无数Youth Group，解释过无数遍What are we doing and how can you be benefited. 当我们离开时，有的人热情的说Welcome back, any time。可也有人说，你们帮不了我们。
在贫民窟里，有太多太多类似的组织。当你去问What is your biggest challenge, 九成半的人都会回答，Money。因为数目众多，他们很难得到资助或申请贷款。曾经走访过一个组织，我们所想到的所有筹款的渠道他们都想到过，但是从来无果。而通过Grace的转述我们知道，贫民窟外围的肯尼亚人对Slum充满了恐惧，觉得这里充满犯罪和疾病，所以几乎从不涉足。
&amp;nbsp;
我们贫民窟的向导Timothy也告诉我们，这里鲜有肯尼亚大学生志愿者的身影。他们喜欢Party，对发生的一切漠不关心。Timothy是个大学生，在Mathare出生长大二十多年。然后Timothy最近失学了，原因很简单，没有钱继续支付学费了。在做社会调研和问卷的过程中，无力感让我们不知所措。这里的无奈太多，不公太多，而我们能做的只是杯水车薪。
&amp;nbsp;
工作日几乎每天都要奔波在不同的贫民窟。然而走访各种Youth Group 的确让我们学到了很多东西，见到了各种各样的人。有贫民窟考入内罗毕大学的高才生，靠NGO赚钱的贫民窟青年，朴实善良的小学老师，努力改变现状的Youth Group Leader，热情好客的单亲母亲，贫民窟充满天赋的舞者，为了音乐梦种地拾荒的年轻人， 苦苦支撑社区艾滋项目的女强人， 当然也有表面纯良的骗子，或者贪婪或者懒惰的空想家。
&amp;nbsp;
走在尘土飞扬的小道，会有很多可爱的孩子羞涩的打招呼一遍又一遍的固执而又整齐的喊着How are you, 当我回应他们，他们就会露出大大的笑容。可是很多小孩子有瘦弱的四肢和大大的肚子，这大概是因为长期的营养不良。路上的狗在舔食遍地的垃圾，也是骨瘦如柴的样子。贫民窟的人们住在铁皮做的房子里。家太小，他们只能使用收费的公共厕所，在被污染的河里洗澡。有一些人尝试改变自己的生活，做一些小生意，卖中国的盗版光盘或者自家种的蔬菜。可是据当地NGO的负责人说，更多的人，感到绝望而不去改变，懒惰生活，吸毒酗酒。
&amp;nbsp;
看到了太多的无奈之后，我们和NGO的负责人沟通，想要暂时停止这种四处奔波的工作方式，在一个地方安定下来，尝试着做点相对实际的东西。于是就有了后来在Mathare社区小学的一个星期。曾经我和校长在他狭窄拥挤的全靠天光照明的小办公室聊了很久很久。他说他的计划是一年之内，他要把学校搬到一个新的地方，让学生有宽敞的教室。要让每一个学生在学校吃午饭节约时间来学习。还要帮助优秀学生得到资助继续接受教育。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>