<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Founder说 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/founder%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in Founder说 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2014 13:25:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/founder%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【Founder说】微学英语—英语可以自学</title>
      <link>http://hicape.com/2014/04/we-study-english/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 13:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/04/we-study-english/</guid>
      <description>文／GJ &amp; Jonathan 【3个月可以做什么】 3个月是12周。
3个月等于90天。
3个月是一个季节。
3个月前的今天，GJ和Jonathan一起发了一篇关于自学英语的文章——《自学英语的时代到了》。
【为什么英语可以自学】 在中国不是每一个人都能够拿出个三五万甚至10万块钱来学习英语，但是每一份工作，每一个机会，哪怕去相亲，都会有人明着来暗着去考察你的英语水平。我很幸运在加拿大获得了很好的学习机会，很幸运在国外的工作有大量接触外国人的机会，更幸运的是，我有很支持我实现自己梦想的父母，怀着对英语教育的热情，我回国了。
在加拿大学习语言学专业的同时，我还攻读了剑桥大学ESOL成人教师资格证，回国以后就一直在北京新东方教英语口语。一个偶然的机会接触了国际英语演讲俱乐部Toastmasters，后来在Toastmasters认识了Jonathan，在这以前，我怎么都不会相信英语可以自学。我所学的专业告诉我一般人过了青春期就很难把第二外语学得像母语一样，我过去所见英语很好的人要么就是在国外长期生活工作的，要么就是国内的名校优等生，再不靠谱，好歹也得来个英语系吧。但是，Jonathan他既不是所谓名牌大学，也不是科班出身，更没有在国外工作学习过，他是怎么把英语说得跟一个native speaker一样好的呢？若不是因为他，我可能现在每天都还在上课下课的忙碌中迷茫。
那阵子我们每一次演讲以后，就会一起讨论英语教学。我越了解Jonathan自学英语的经历，就越发明白，世界之大，无奇不有。居然有一个网站可以让一个在中国小城市生活的人连接到全球所有的英语使用者并且一起通过网络来进行英语口语训练，并且是免费的。2013年互联网大举进军英语培训界，先是YY语音的崛起，接着是很多英语学习的APP都开始如雨后春笋。TED上免费的来自全球优秀的演讲者的视频，网易公开课，包括热火朝天的MOOC，没有一个不是学习英语的好地方。作为一个英语学习和研究者，我一边是兴奋得每天研究这些免费又原汁原味的英语学习素材如何能够帮助到学生，但是一边又因为找不到志同道合的小伙伴而感到孤独。
Jonathan的出现，除了让我明白只要找到和自己水平相当的人进行大量的英语训练就能提升英语以外，英语学习对英语为非母语学习者而言，就是一件想方设法摆脱孤单的事。反思自己在国外，第一次英语的突飞猛进是因为去了一个社区中心教中国移民英语，第二次英语的大跃进是找到了学校的一份每天都需要打4个小时电话的工作，第三次英语的大跃进是给国际游学部做领队，第四次英语的大跃进就是给教授做口语研究的项目需要每天通过Skype给几个伊朗的妇女进行口语课教学。这些一次又一次英语的提升，都是因为我有大量，有目的，并且是一种不孤单的学习行为。
那些自己捣鼓新概念却不知道在日常生活中有具体目的地跟除了自己以外的人用英语完成过一些任务的人，很难学好英语。
那些三天打鱼五天晒网今天学学词汇明天看看语法后天读几篇四六级备考的阅读文章只为了通过考试的人，也学不好英语。
那些很努力很认真钻研各种英语学习方法收藏大量学习素材今天上某名师讲座明天就忘记了自己目标的人，怎么可能学好英语？
Jonathan说过我认为可能是语言学习里最朴素却最正确的一句话，他说，英语学习或许根本就没什么技巧，只要训练的量上去了，什么技巧都是浮云。
想起在香港中文大学做交换生的时候修的一门研究生的课——《World English》，教授Professor Hung说过一段话，他说二十年前他刚到新加坡那会，用中文表达的时候，他是自由的；但用英文表达的时候，他是不自由的。这是他后来为什么做英语老师的原因，他想帮助他的学生用英文自由地表达，让全世界的人更好地了解我中华民族。
这番话一直鞭策着我，所以冒着要把自己做到失业的目标，我和Jonathan决定行动起来，为我们都深深相信的英语可以自学做点事。
——GJ 
&amp;nbsp;
每一次都被安排到GJ后面表示压力山大，他肯定是把我吹捧一番，我得先澄清，其实我的英语只能说比一般的人要好一些。 不过如果大家知道我的背景，可能也就不难理解为什么GJ那么激动。我来自浙江省的一个农村，就是那种到了一个市，然后到郊区，进入一个县，完了还要开车一个小时才能到达而且路两旁都是山的那种地方。
我从来就不是一个学习成绩好的孩子，就算到了大学，我的英语都总是徘徊在及格的边缘。还记得那时候我读的由于是艺术类的，我考的是三级，后来挑战四级，考了个38分。快毕业的时候决定考研，后来因为这样才开始英语学习。那会大家都会上网，我也会因为学习英语的需要通过互联网搜罗资源，然后遇到了一个影响了我一生的网站——SharedTalk。我在SharedTalk上找到了英国人，美国人，澳大利亚人，韩国人，香港人&amp;#8230;&amp;#8230;全球的为了学习不同语言的朋友，都在这个网站上寻找符合彼此语言训练的伙伴。接下来有一年半的时间，我几乎每天都花好几个小时在SharedTalk上跟不同的外国人聊天，一开始比较困难，所以我们会通过打字，因为和你交流的外国人也不完全以英语为母语的，他们有可能是德国人，法国人，甚至西班牙人，但大家都有一个共同的愿望就是希望能够学好目的语言。
那会我每天除了吃饭睡觉，基本都在跟外国人通过SharedTalk建立连接进行打字或语音的交流。后来学会翻墙以后，我开始接触各种各样国外的网站和资源，不知道算不算幸运，我比较笨，不像其他人懂得挖掘特别多的资源，我唯一一个比较常去看的就是维基百科Wikipedia，我发现上面有很多我不知道的东西，而且它们都是用英文来进行书写和表达的，我觉得这简直是训练英语的大好机会。我可能算比较宅，所以大部分的时间如果我没有其他的事，我可能会去Wikipedia搜集我感兴趣的话题，然后一看就是一下午，比如我当时记得特别清楚的就是我用Wikipedia看中国的时候，我知道的信息明显就比以前多，而且我知道这个信息如何用英语来进行表达。
如果现在再从一个语言学习者的角度去看，我的输入主要靠的是SharedTalk不断跟老外交流获得的听力，还有对Wikipedia产生强烈的兴趣后所保持的阅读量。有了听力和阅读的输入，一个人的英语水平就会慢慢提升。虽然我现在说得比较轻描淡写，但实际上这个过程整整经历了快两年，得陈得住气，当时自己去学习也很孤单，身边也没有人能够理解，考证考过的早就考过了，要是没考过的，估计也不可能在正常情况下又重新回到英语学习这个事情上。
之后，我就开始做各种和英语不算直接相关的工作，但我一直都有持续地通过自己的方式去保持自己的英语学习，比如我会接触大量的美剧，音乐，电影等，当然，这与其说是为了英语学习，我感觉更多的是英语已经成为了我生活的一部分，我做这些事的时候也是一种享受。直到认识GJ以前，我都不知道自己还可以做一名英语老师，我总觉得自己这么乱捣鼓能行吗？但GJ的一再鼓励，我也被感染了，如果说我的自学之路有什么值得被分享，那除了分享本身，我是不是还可以做一些新的尝试呢？回想自己在英语学习的过程中，很幸运因为互联网摆脱了语言学习的孤单，有没有可能，我们一起创造一个社区，让所有的英语学习者都能共享材料，经验，心得，更重要的是，我们互相给对方鼓励，给对方监督，给对方反馈，给对方积极的支持。
虽然我在英语教学上并不算经验丰富，但我相信，一个来自温州农村的男孩在学习英语的时候既没有出国又不是名校更不是科班出身都可以做到的，你也一定可以。
——Jonathan
&amp;nbsp;
【我们做了什么】 2014年1月31日：GJ和Jonathan一起通过微学英语微信公众账号发了一篇关于自学英语的文章——《自学英语的时代到了》
2014年2月10日：GJ和Jonathan更新了一个首次回复量超过100人次的帖子——《“包”大人来了！》
2014年2月17日：GJ和Jonathan更新了一个首次转发量超过25人次的帖子——《10分钟测出你的英语词汇量》
2014年3月6日： GJ和Jonathan通过CAPE Meetup第一次发起了自学英语的交流分享活动——《互联网“翻炒”英语学习》
2014年3月11日：GJ和Jonathan通过CAPE Meetup第二次发起了自学英语的交流分享活动——《自学英语从背单词开始》
2014年3月16日：GJ和Jonathan更新了一个启动自学小组希望帮助小伙伴们每天通过线上和线下坚持自学英语的帖子——《自学小组启动》
2014年3月17日：GJ和Jonathan制作了给那些希望申请加入自学小组的小伙伴们使用的申请表——《自学小组申请表》
2014年3月24日：GJ和Jonathan更新了一个关于英语口语学习的帖子——《一个英语老师眼中的英语口语》
2014年4月2日： GJ和Jonathan通过CAPE Meetup第三次发起了自学英语的交流分享活动——《英语口语该如何自学》
2014年4月15日：GJ和Jonathan主持了微学英语第一自学小组的第一场线下英语学习交流活动
2014年4月16日：GJ和Jonathan通过CAPE Meetup第四次发起了自学英语的交流分享活动——《自学英语从看老友记开始》
2014年4月22日：GJ和Jonathan主持了微学英语第一自学小组的第二场线下英语学习交流活动
2014年4月30日：GJ和Jonathan通过CAPE Meetup第五次发起了自学英语的交流分享活动——《自学英语从Pronunciation开始》
我们给整个行动起了一个名字——微学英语｜WeStudyEnglish，我们一起自学英语，微，也有互联网的感觉。截至今天公共账号一共有超过800个英语爱好者的关注，超过20个高质量的帖子，一共发起过5场线下Meetup活动，邀请过5位愿意跟小伙伴分享英语学习的朋友做嘉宾，其中包括大学生，在职人士，ABC，和外国友人。参加英语学习活动的朋友有新新90后，有当爹当妈的70后，有正在转换职业的80后，有苦学英语多年却不得法的各路朋友&amp;#8230;&amp;#8230;参加线下活动累计超过200人。而最让人振奋人心的是，由Jonathan带队的第一自学小组，已经开始了每天的学习，线下的英语辩论，线上的口语交流，经典的BBC纪录片欣赏，16位小伙伴每周二晚上都会从大北京的四面八方聚合到一起进行英语学习，而第二自学小组也马上启动，即将会有新一轮自学英语的小伙伴加入。
&amp;nbsp;
【迎难而上】 首先是对自学的理解。很多人以为我们说的英语可以自学，就是自己埋头去学。其实自学的概念不是这个意思，我们说的自学，指的是不需要去花大量的学费去时下流行的培训机构去进行学习，而是可以通过利用互联网的免费资源进行学习。因为互联网，我们得到了连接，摆脱了孤单，所以虽然是自学，也是大家一起自学。再者，我是一个英语老师，或者说英语培训师，我的学生付钱让我上课，但是我却鼓励我的学生进行自学。这两者虽然未必是完全对立的，但很多时候，我需要在这之间做出很好的调整。在很多次的活动分享和学习小组的沟通中，我就被问到，不过如果哪天我真的把自己革命掉了，我就转行学学广东人那样做做小本生意也挺好的。 ——GJ
我的英语学习过程相对来说没有特别的体系，主要是受兴趣的刺激，大量练习的积累，然而大多数人还是宁愿去相信有那些一两天密集型的课程，上了那些课就跟吞了一个神奇药丸一样可以立马变成和老外说得一样流利，都不愿意去看原版的英文书。在和别人交流英语学习的过程中，我感觉扭转别人对学习的看法和习惯是最困难，却也是最重要的。至于英语学习本身，只要量上去了，没有技巧可言，但是目前我们小伙伴都是有工作的，北京的交通成本也比较高，大家能够抽出时间来学习真的特别不容易，要坚持就更不容易了，希望大家能够坚持坚持再坚持。 ——Jonathan
&amp;nbsp;
【说说未来】 语言是服务人类沟通的需要而被产生的，学习语言也必须是在一个和别人沟通交流的过程中进行。英语学习由于在国内没有这个英语环境，那既然没有，我们就创造环境。我们发现，在小伙伴的彼此督促下，在一个虚拟的网络里，在每一个人的手机微信里，在每一个人家里的电脑里，我们都有大量的英语学习的素材和资源，然而，一个人学英语很孤单，但一群人学英语很温暖。未来我们希望能够有更多的人加入到微学英语的行列中，你可以在这里分享自己学习英语的故事，可以获取最前沿的学习工具推荐，免费下载优质的英语教学素材，还能够获得接地气的英语学习建议。我们不祈求能够改变所有人，但希望能够帮助一些人。
&amp;nbsp;
【感谢的人】 这3个月是GJ和Jonathan一起探索英语可以自学的旅程。旅程虽短，却甚是难忘，这里我们特别感谢一路以来给予我们莫大帮助的人。
CAPE——CAPE的创办人陈露是第一个倾听了我们的想法并支持和指导我们去采访英语自学者并分享他们的故事的人。CAPE Meetup又是我们所有活动发起的支持方，没有胡姣的项目支持，没有小白的海报制作，没有黄姗，思宇，以及其他说不出名字也不曾见过面的CAPE Meetup小伙伴们的支持，微学英语是不可能诞生的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】“中国走出去”大潮中的中南对话</title>
      <link>http://hicape.com/2013/10/china-going-out/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 15:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/10/china-going-out/</guid>
      <description>文/黄泓翔 
《中南对话》从发起到现在其实才短短数个月，但是群组里到今天为止已经聚集了50余个有经历，有意思的中国青年。他们或在研究机构，或在NGO，或在企业，或在媒体；他们或在世界视野的最高点读书，或在非洲，南美，中东的广阔大地上行走。这里大家聚集起来，源于对“中国走出去”话题的兴趣和在时代大潮中找到自己价值的渴望。
与其说是Founder，我更喜欢Initiator的称呼。中南对话并不是一个有Founder，Co-Founder等上下级意味的机构，而是一个有相同爱好并共同创造价值的群体，一个走在前面的人为后面提供视野、走在后面的人为前面的人提供愿景与期待、只要你愿意你随时可以走到最前面的圈子；中南对话并不存在竞争对手，因为它乐意发现圈子外有优秀而志同道合的人，并随时准备把他们吸纳进来——因而，天下莫能与之争。
也正是因为它非常flat的架构和巨大的包容性，让它具备了未来成为由中国人发起的最有影响的研究中国走出去群体的潜力——动物般的直觉让我这么坚信着。中国走出去这个世界性命题的未来，最后主导的一定是中国人而不是外国人，一定是有国际视野的中国人而不是走出去但是把自己关在高墙里的国人，一定是最有活力最有开放性有创造力的年轻人而不是国家部委里的高级专家。
其实，是动物般的直觉让我走到了今天，并敦促我在那天决定正式发起这个网站和它至关重要的配套邮件群组。
还记得2011年冬，我在哥伦比亚大学SIPA的第一个寒假。那时，一心想到处走走看看这个世界的我，没有太多考虑就决定去看看南美朋友说到的中国在厄瓜多尔的水电项目——据说，那个项目会导致该国最大瀑布的消失。那时候并没有指导老师，没有即成项目，没有接待机构，而且我申请学校研究资助的proposal其实失败了没有申请到钱。然而，怀着大不了就当是旅行的想法，我到处找朋友介绍在那边的朋友，发出了一通向各NGO，研究机构的邮件并得到了一些回应，然后就坐上飞机飞向南美了。至少，我知道厄瓜多尔很漂亮而且很有趣。
在厄瓜多尔，每天我和之前联系到的人陆续见面，谈自己的想法，了解当地的情况，并寻求进一步的建议。而事前联系没有回音的，我则直接去敲门造访——我就是这么进去了厄瓜多尔的环境部，矿业部等部委：在门口跟保安叽叽咕咕一通然后因为语言不通保安崩溃了就放行了，接着进去后在前台问我该找哪，再然后就直接闯去人家办公室找人交流，最后就变成和某政府领导面谈了。那时候发现，只要有对目标的执着，同时有让人喜欢的真诚和热情，全世界所有的人都会来帮你实现你的目标。
后来，根据厄瓜多尔的实际状况，我将关注投向了厄瓜多尔的中国石油和矿业项目——那之前，我其实根本不知道中国在非洲南美有很多石油矿业项目并且他们造成了很多社会、环境问题。再后来，我写出了关于厄瓜多尔中国矿业投资问题的一篇文章，并在与南方周末沟通后在那上面发表了。那是我第一篇上南方周末的文章，是特约攥稿人生涯的开始——还记得在复旦大学新闻学院的时候就听说，如果没有足够工作经验，一般就算是这所谓中国最好新闻学院的毕业生连进都不可能进这样的媒体。
可以说我自己的人生因为那篇报道而改变了。我第一篇在媒体发表的文章，居然就是南方周末这种媒体的一篇几乎全版的深度报道，而且引起了网络上很大的对中国海外投资的讨论——怎么会有这种可能呢？它说明了，这个话题的重要性，以及中国人走到现场的罕见性。那时候，我突然发现了这个话题的潜在空间。
觉得继续做这个方向是没错的，于是接下来我又做了一些类似的事情。秘鲁，巴西，我既写报道，也进行更直接的研究，如案例分析等。后来因为做这个做出了一些小名气，以至于大家都知道这货就是那个老跑南美晒得很黑的家伙，于是也参与了更多相关的大项目，并认识了很多关注此领域的人。
2013年5月，我迅速就要毕业了，然后说实话当时没有认真去找工作——那时候动物般的直觉这么对我说：求职？去为了别人的目标和自己赚钱而做咨询啥的？为什么不直接把自己的passion变成profession呢，这样你并不会获得比前者少的物质回报啊——因为你做的事情真的非常有价值。
于是当时和哥大的老师讨论与哥大全球中心合作。具体做什么呢？讨论着就讨论出了做一个关注中国在非洲南美的网站的想法。申请还在进行中，有天一个IT美女朋友跟我说，其实做网站不难，我可以教你。于是，动物般的直觉又让我这么想：既然proposal里我已经很明确这个事情的价值，为什么我要等项目下来再做呢？结果，朋友和我在125街的International House里坐了半天，中南对话的网站雏形便出来了。后来，各种朋友又提供了很多帮助，域名，服务器，不到一个月，网站做好了。反而，那个项目倒是没有然后了。我很庆幸自己没有等到项目申请成功再去行动——如果那样，今天我也不会和大家聚在一个共同的圈子里。
这就是中南对话的由来：因为意识到这个领域充满了价值与挑战，因为自己在里面做得很开心，所以想让大家也一起来做，所以想让大家和我一起去做一件一定没有错的事情：促成中国和非洲、南美间的沟通和对话，让“中国走出去”可以走得更可持续——无论对于中国还是世界。
相信大家，尤其是身在中国以外地方的各位，都已经发现了，“中国走出去”已经是一个国际上非常热门的话题了：国际媒体的报道里，中国的名字会出现在与非洲，南美，东南亚许多国家相关的新闻里；各个关注“中国－非洲”类型话题的机构不断成立，The China Africa Project， The China Africa Reporting Project，Zhong-Fei.org，当然还有我们自己的chinagoingout.org；各个大学，银行机构，咨询公司都在做一些中国海外扩张方面的研究；哪怕是NGO领域，也有如WILD AID一样把姚明李冰冰请去从而做中国与非洲象牙的campaign。
这种日渐升温的关注，不简单是因为中国本身已经变成世界瞩目的焦点，而是因为中国在走出去的过程中确实存在着许许多多不同类型的巨大挑战：从企业的角度看，有公司自身如何客服障碍从而让投资成功的问题，如何融入当地的问题，如何经营中国特色国际CSR的问题；从国家的角度看，有“新殖民主义”的国际形象问题，有能否获得长期发展需要的资源保障的问题，有如何管理遍布世界的海外投资的问题；从世界的角度看，有中国海外矿业引发的环境问题，中国企业在非洲的劳工问题，中国人购买象牙等动物制品的问题，中国投资会对当地国家发展带来什么样效果的问题。这个列表可以无限延伸。
这是一个包容性非常大的领域：如果你更感兴趣金融，你可以从海外投资本身去研究；如果你更感兴趣商业，那么具体研究一个行业一个企业如何走出去会非常有趣；如果你关注环境，那么中国海外投资跟国际环境问题密不可分；如果你学的是Development，现在大概没有哪个非洲南美国家可以讨论development而绕开中国在当地的行为影响；如果你学的是法律，中国走出去需要如何掌握当地法律政策简直就是中国企业们渴求答案的命题；如果你是做媒体的，因为中国媒体国际化程度还远远不够，关注一些具体案例，你轻易就可以做出一个跟某种“首次”相关的深度报道；如果你是做学术的，只要你积累了自己的能力经历，这个世界上许多学术机构都会乐意寻找中国人在此领域的专家——怎么能研究中国问题而团队里没有中国人呢？
为什么要发起中南对话？为什么要投入到中南对话？理由很简单：想和大家沉浸在中国走出去的时代大潮里，放下心里一切既有成见，去听别人的想法，去看存在的问题，去热爱中国以外的世界，去思考如何解决既有的问题，让自己的价值在这片时代中酝酿，发酵。
我们走到了这里，看到了别人没有看见的远方美景，并且在这里等待更多人的到来。
&amp;nbsp;
《Founder说》栏目介绍 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;马上投稿
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】愚勇的实践：我为什么要做向学</title>
      <link>http://hicape.com/2013/10/lfeproject/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 14:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/10/lfeproject/</guid>
      <description>文/沈池风 美国Claremont McKenna college大二学生，向学创始人 自有自知自省这个功能起，我便常常反思自己成长到现在，是哪些原因让自己拥有现在拥有的，又是哪些原因让我没能变得更好。大一寒假回国的路上，我反思自己过往的经历，突然想明白了到底是哪些因素让我没有变成更好的自己，其中主要的一个，就是我自己命名的“不了了之综合症”。  和很多我这一代的青年人一样，我也时常冒出些点子：小学时试图写小说，写了两三页的本子用了十几本，内容涵盖武侠，爱情，现代伦理，科幻……放弃的理由，总是自我质疑以及懒于改进；初中时盯着黑板，突然想出一种快速擦黑板的装置，查一查专利网站发现有类似的设计了，就放弃了继续研究；高中时很想去一个学校念政经哲，老师说“中国人很难进政经哲，理工科倒有点可能”，也就转投别家了。有时是完美主义，有时是害怕他人的评价，本子上零零碎碎挤了几百个想法，却总有理由自我否定，最终不了了之。 十九岁我越过太平洋来到加州一所文理学院读书，初到两个月，我经历了人生到目前为止最高频率的失败，那段时间虽然困苦万分，但却让以往没怎么遭受过磨难和冷漠的我，习惯了“没有回音”和“拒绝”。这种厚脸皮练成以后，我反而宽心了不少。做什么事情，并不对结果报巨大期待，但是心里清楚，如果尝试过，即便希望微眇，那这希望的几率毕竟是存在的，不尝试，这希望的几率就压根不存在。就算是做的不好，也算是给自己多一点经历和磨练。 这个暑假，我在上海一个NGO实习。那段时间里，和形形色色的人合租，结识了拥有各种各样背景的同事，和一些如果不是那份工作，或许一辈子都不会交流的群体有了交集。我事实上并不是一个自来熟的人，在和生人交往时常常语拙。但工作要求我和与我有巨大不同的人交流。大一时练成的厚脸皮，也让我比以前更敢于开口，不害怕冷漠回应的尴尬。有时这样的尝试是失败的，因为我生硬地去同化自己反而显得不自然。但间歇的温暖反馈，会让我欢欣雀跃。我渐渐懂得：每个人都有自己的故事，有自己未必意识得到的能量，对于那个想要靠近的人，要做的就是努力去问一个让人敞开心扉的问题。 有一天饭点，我和同事到一家面馆吃饭。我捧着面碗，听同事说最近在流行什么讯息。我突然想到，我们已经习惯了摄取来自权威，明星，或是主流信息渠道的信息，而身边的平凡人，甚至我们自己，都很少意识到原来我们认为理所当然的知识或经历，对他人来说是这么新奇而有趣。我渐渐产生了去记录那些传统观点中并不被当做信息来源的人的知识的想法，而这样的人，在整个社会中，是大多数。 我害怕我的愚勇又一次随时间消散，让想法尚未发光就湮灭，所以很快开始筹备把它做起来需要的要素。英文名“Learn From Everyone”来自一瞬间的灵感，而中文名“向学”则是英文名翻译后查了一些资料决定的。在好朋友的指导下，我设计出了向学的LOGO，把它设成手机桌面，时时看着提醒自己。我在大一时练出的厚脸皮，让我鼓起勇气去找NGO的创始人聊我的想法，并把设计出的LOGO给她看。她的话给了我很大的勇气“我觉得你的想法很棒呀。而且这件事并不是很难实践，意义却很大。” 这话并不是什么明确的指示，但因为它来自一个我敬佩的女人，我近乎是把“做出向学”当做一个承诺去完成。在那一周周末，我在杭州，采访了我的第一个采访对象：一个酒店清洁工。采访当晚，我注册了一个邮箱和一个微博，把第一条向学分享“酒店床单为什么是白色的”发了出去，手动@了我的所有微博关注者。随后一段时间，我找到我认为会感兴趣的好友，问他们是否想要加入。两个月内，我们开了微信、人人、官方网站、英文脸谱网主页，组织了一轮招聘，成员由我一人，到四人，到十九人。一个本来单薄的组织，突然有了分享家、内部评论员、编辑、美编、推广、项目策划、行政专员。成员分散在世界各地，传达来自社会各界各种人士的知识，这种多样的记录和见证，跨时区的遥远传递，让更远的声音也能被听见，再细微的视角也能被探索。 向学现在还很年轻，它并没有遵从主流的媒体模式，也并没有刻意去迎合特定群体的喜好。它确实希望影响更多人，但它更在乎每一个关注者是否受到影响。朝夕流转，日月更迭，信息大多会在我们脑海中覆没，理念和价值观却会长存。向学想让所有关注它的人听到来自地球某一角落的遥远呐喊，意识到原来每个人都有独特的知识和智慧值得分享。在与陌生人相遇时，不去用传统的外形或经济价值判断对方，而是能友好而真诚，向彼此学习。  我不知道年轻的它会具体成长成什么样子，但无论是作为青春愚勇的记录，还是一次脱离“不了了之综合症”的尝试，我都感激这段经历，感激对理念产生共鸣的伙伴，感激突破自己的安全区去认识来自另一个背景的人的努力，感激所有让彼此意识到自身价值的问答，感激每一个去看，去理解向学人付出的读者，感谢此刻阅读着的你。谢谢你，也请你与我们一起，聆听不曾聆听的声音，探索更广阔的天地。  &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;向学是什么？&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img alt=&amp;quot;成员合集&amp;quot; src=&amp;quot;http://pic.yupoo.com/chenluaihr_v/DeOUAkZL/7p1Ia.jpg&amp;quot; width=&amp;quot;548&amp;quot; height=&amp;quot;464&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 向学Learn From Everyone是一家将新媒体与公益相结合的创新NGO。我们每天采访来自世界各个角落的任何一个人，将他或她的世界中的知识带给大家，创造一种跨越阶级与背景的多样性表达。我们目前开放了三个平台以及一个英文平台： &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 微信公众平台——向学LFE（微信号：LFEPROJECT） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 人人公共主页&amp;lt;a href=&amp;quot;http://page.renren.com/601771769&amp;quot;&amp;gt;“向学LFE”&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 新浪微博&amp;lt;a href=&amp;quot;http://weibo.com/learnfromeveryone&amp;quot;&amp;gt;@向学LFE &amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 除此之外，我们还有英文版本的&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.facebook.com/learnfromeveryone&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;向学Facebook Page&amp;lt;/a&amp;gt;。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 我们的双语官方网站:&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lfeproject.com&amp;quot;&amp;gt;http://www.lfeproject.com&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 欢迎您&amp;lt;a href=&amp;quot;http://blog.renren.com/blog/284333783/914466948&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;关注我们&amp;lt;/a&amp;gt;，和我们一起分享四海之声，探索广阔天地。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;h4&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;《Founder说》栏目介绍&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;mailto:capechina2011@gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】韩雨筱：种子萌发史</title>
      <link>http://hicape.com/2013/10/gangpiao-story/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 17:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/10/gangpiao-story/</guid>
      <description>文/港漂种子发起人 韩雨筱 感谢您阅读我与“港漂种子”的故事。
 2012年底我任命香港的网域使命青年使者，在我的任期里，有很多的朋友前来咨询我这个项目如何参与以及得到了什么收获。在经历了几次项目资料打包发送后，我意识到了港漂一族对于这方面资源的兴趣，于是萌发了创建一个平台将港漂可以参与的项目汇总提供的想法。
当时的想法可不是大家现在看到的港漂种子那么鲜活具体。只是一个非常懵懂的小想法。最开始考虑过做一个博客或者网站，可是很快就意识到我拥有的只是判断资源是否合适的能力，暂时还不具备掌握香港所有资源的能力。因此如果我的想法想要成型，必须要更多的阅历和一个成熟的能够影响他人支持我的想法。
当时正值CAPE推出城市联络负责人招募（LCD计划），我便抱着试试看的心态去报了名。CAPE的创始人陈露亲自面试的我，当时我也不知道我哪里来的勇气，把港漂现状、我的想法以及我需要的资源支持非常直接地表达了出来。
也许是当时“蝗虫”热刚过，大家对香港的大陆人现状比较了解。露总对我的想法表达了支持，并鼓励我在本地构建团队，思考一下如何开展我们的线上线下活动。
我像是突然被肯定了一样，立马动手在人人网上写了一篇团队招募的文章，并给自己的想法取名叫“港漂种子”。当时毫无经验的我将一篇招募贴写得混乱无比，但是让我惊喜的是，还是有很多的朋友关注了这个理念，并向我发来了或合作或建议的邮件。同时露总给我提供了代表CAPE参加CAPE x iJoin香港宣讲会的资格，我在港大和中大分别做了两次宣讲会，表达了自己的理念和期望。于是经过了一对一的长时间面试和对于每一位成员专业、经验、院校等的分析，在2013年3月，我们团队正式成立了！

（优悦杂志九月刊港漂种子专题）
&amp;nbsp;
我在每一次提到我们团队的时候都会说，我觉得我们团队非常棒。不论是团队成员的性格搭配，还是专业技术，以及在港经验，都囊括了所有我想到的和没想到的要求。由于他们，我的想法迅速的具象化。我们有了logo，有了网站，有了公共微博，有了会章……
有了“港漂种子”之后，我开始借助“发起人”这个身份，与其余公益组织的成员沟通并相知相识。同时露总也不停地将已有的香港小伙伴介绍给我。在与不同领域的公益者的交流中，我的想法和对于我们将要做的线下活动的概念飞速清晰，以及对我们的定位也确定下来。
那便是：资源媒介，灵感激发。鼓励港漂群体参与本地活动，同时鼓励他们将香港视野带回家乡。
&amp;nbsp;
为了积累经验和为港漂日后返乡奠定基础，我们团队在五月份发起了“港漂种子大陆行”计划。在此期间的收获远远大于我们最初的预计。
在港漂种子大陆行的前三站（西安、广州、深圳）里我发现，虽然通过CAPE Meetup这一成熟的活动机制，我们召集并发起了城市分享会。但是我们的参与者的期望点与我们活动的出发点是不重合的。我们渴望通过我们的双眼传递香港的优秀资源，而参与者大多的兴趣点都在香港这座城市上。例如我在西安被问的第一个问题便是：“如何报考香港的研究生？”
事后我发现这与参与者或者活动机制本身没有太大关系，而是我们的主题“青年力量”的概念模糊，使得我们变相地成了一个香港的使者，成了青年力量里跨地求学的经验的一种身份。同时这个主题下，其余的几位城市分享者都侧重于分享他们所做的事或者所在的本地组织，从而与我们想要达到的“将外地视野带入并激发本地孵化”的想法夭折。
（7月6日，港漂大陆行舟山站活动现场）
&amp;nbsp;
阴差阳错，我在舟山场由于媒体关注度下的压力，求助于Change365的Shyvee，Y-talk的James，还有CAPE的陈露，希望他们在舟山站的Meetup里面做一个远程分享。结果效果比我们预想的要好很多。这些speaker的经历和视野正是我们想要带给大家的，并期盼大家能够有所启发——活动结束的时候真的有听众和我说他想做舟山DFC，帮助本地儿童创意孵化！
随后的杭州站我们受邀参加了浙江大学文化中国年会，并在学生计时演讲上做了对港漂种子理念的诠释和对“返乡青年”这个新市场的解读，并结交了志同道合的几位朋友，其中便包括做大学生独立杂志《吵》的主编许倬尔。在与他们的交流中我发觉有很多青年都在做不同领域的他们感兴趣的事情，如果我们能够在不同领域间进行青年的跨界合作相互扶持，缓解每个人的单打独斗的局面，都是百利无害的。
这些想法我简单地归纳了一下后跑去无锡和露总当面沟通。同时在无锡参与了第一次几乎所有的参与者都是公益界人士的Meetup（这次Meetup是我日后在香港发起资源连结的动力源泉），感触颇多。露总对我的想法表示了肯定。这直接鼓励了我用“返乡”作为种子最后一站的主题。
最后一站成都站，LCD梓舟非常给力地邀请了瑞苘和Mark等具有返乡背景的人来做分享，真正地将我心中“视野共享”的想法做成了现实！这也更加坚定了我希望鼓励更多的人将自己的视野共享并赋予现实的想法以及其可行性。
其实我对于“返乡”的概念的成熟是源于自己的亲身经历——将DFC带到了我家乡宁波。通过CAPE，我在宁波快速发起了一期以DFC孩童创意为主题的Meetup，找到了宁波地区的DFC负责人的合适人选，并圆满地完成了第一期活动。从此我更加奠定了“视野有用论”，它并不为地域和文化束缚，而是一种共识一种思维的存在。
（《吵Chaos》第二期 专题报道）
&amp;nbsp;
八月，再次回到香港的我已是硕果累累。带着一身的经验以及许多公益界小伙伴的支持，我们团队终于在十月份，做出了梦想已久的线下分享会。邀请了几个在港具有高度参与度的组织，为港漂群体带来了第一批的资源分享。
（8月25日，港漂种子召集的香港CAPE Meetup现场，来自深港公益圈的朋友参与资源连线）
&amp;nbsp;
由于交换计划，我并没有在现场。但是当我听到来自现场满满的“我很喜欢你们的想法，希望能够继续坚持下去”的声音时，心里的梦想成真的感觉，真的难以用文字来形容。
因为我最最想见到的不是大家对于这场活动的排场或是嘉宾的感慨与赞扬，而是大家对于我渴望通过活动传递出来的理念的认同，并通过我们分享的资源，让港漂群体去参与，去学习，从而立足于香港社会。
感谢我的团队，感谢CAPE，感谢无数无数公益圈的朋友们的一路指导。我会一直坚持做下去。
也希望我的故事能够鼓励更多的青年人，be the man, do the right thing.
（10月6日香港 港漂种子线下公益分享会第一期现场）
&amp;nbsp;
后记： 【被问及未来的景愿】与其他的组织不同的是，我觉得我们的“港漂种子”最成功的结局便是，在港漂群体中慢慢消失。当港漂群体拥有足够的能力足够的渠道去挖掘本地资源的时候，便是我们再无工作量的时候。我期待着那一天。
唯愿种子的精神烽火相传。
&amp;nbsp;
大陆行常见问题总结：
1.你在创办“港漂种子”的时候遇到的最大的问题是什么？
我们拥有热血的成员和专业的技术，但是我们没有这一块活动的经验和广泛的资源后备。因此我们希望借助各个组织平台的推广，来快速召集资源并通过我们的平台推广。
2.发起这么一个组织是不是需要很多的经验/支持/时间/经历？
发起一个组织不需要太多外界因素，但是做好一个组织需要以上的所有。而这一切一切都需要我们用反复的尝试来找到最合适的发展模式。
3.团队什么时候来我们城市啊？
我们会鼓励每一个从我们分享会上走出去的、拥有不同视野的港漂，利用他们返乡的契机，在自己的家乡发起meetup，共享香港视野。因此我认为重要的不是我们团队带来的内容，而是更加熟悉你们城市的港漂所看的所做的，因为他们的双文化背景，会带来更好的效果。
4.你希望以后将团队做大做强然后垄断港漂资源么？
不希望。我们觉得最好最好的结局便是香港资源可以无门槛地传递到每一个人手中，港漂群体可以自发地去接触资源。但是在那之前，我们会努力做好资源整合的工作，并建立起共享的平台。
5.你们以后打算如何将资源传递给港漂群体？
我们的活动主要分线上线下。线下便是大家看到的10月6日的港漂种子分享会，我们会继续推出此类活动。线上则是通过网站资源整合，让大家有一个靠谱的线上资源库。自然这两块都需要时间的积累，也希望能有更多的资源推荐。
&amp;nbsp;
更多港漂动态，请关注@港漂种子 官方网站：http://hkcape.com/
&amp;nbsp;
《Founder说》栏目介绍 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;马上投稿</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>