<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王梓 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%A2%93/</link>
    <description>Recent content in 王梓 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Nov 2012 17:11:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%A2%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>换个角度看世界——一个真实的印尼</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/a-true-indonesia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 17:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/a-true-indonesia/</guid>
      <description>文/王梓 &amp;nbsp;
今年暑假，我有幸通过AIESEC前往印尼参加海外志愿者活动。这次经历，不仅让我有机会为这个世界带来了一点点的不一样，也为我自己带来了些许改变。 &amp;nbsp;
2012年7月2日，凌晨由杭州起飞，中途在新加坡转机，于印尼当地时间10点左右抵达印尼首都雅加达。可能是由于杭州、新加坡的现代化程度都比较高，飞机飞临雅加达上空，望着舷窗外大片大片的农田，我有些失望。我当时的想法是：原来印尼这么的落后！事实也是如此。可是，当6周的志愿工作结束后，当地的环境并未发生改变，但我对这个国家的态度，却由失望变为不舍。犹记得离开时，一如一个多月前，只身一人坐在由巴厘岛努拉来机场起飞的捷星航班上，双眼盯着舷窗外的一切，希望能捕捉这最后的一切，关于这样一个国家最美好的一切！泪水簌簌流下。 &amp;nbsp;
印尼的街道，大多是脏而混乱的，汽车、摩托、angkot（当地一种特殊的公共交通工具）、三轮车、行人、乞讨者，甚至还有马车，所有这一切毫无规律地混杂在一起，就构成了一幅生动的印尼街景图。这样的记忆，很难称得上美好，但如今，却成为了我关于印尼最美好的记忆之一，只有这样的街景，区别于国内的任何一条街道，才能真正成为一个国家最独特的标记。 &amp;nbsp;
而印尼给我感触最深的，并不是这样的街道。有那样几件事，真正令我的灵魂为之一颤。 &amp;nbsp;
第一件，是我在山村小学看到的那一切。我的工作中有一项内容是配合茂物农业大学的一家NGO（非政府组织）去当地的山村小学开展活动。第一次走进那个山村，只有两个字能形容我那时的感受：震撼！那个山村没有一条像样的公路，唯一通向外界的，是一条颠簸的石子路。村里的人也很少与外界有接触，我们去参观村子时，全村人听说有外国人来了，带着一家人跑出来，围着我们要拍照。当时，我们坐在angkot上，随着道路上下跳跃，有些时候，我整个人几乎都要被甩出车去（angkot行驶时是不关门的）。我万万没有想到，在这样一个闭塞的山村中，会有一对年迈的夫妇，用自己微薄的资产，撑起了一座业余学校。 &amp;nbsp;
山村人家的孩子结束了学校的课程，就会到这所业余小学来参加活动，丰富业余生活、学习更多知识，同时这些孩子的父母也可以专注于农活。可是，你不会想到，这所学校全凭一对年迈的夫妇一手创办，完全没有政府的资助，而这对夫妇，也只是这个落后小村庄中的普通一户。我们最后一次去的时候，决定在那过夜，有一位越南的志愿者带去了一只液体驱蚊器，这对夫妇发现很好用，希望越南志愿者能把这只驱蚊器留下。就是这样一只在印尼各个超市都有售的驱蚊器，这对夫妇这一生可能也只见过这一次。我一辈子也不会忘记那个场景。就这样一对夫妇，建起了那样一所学校，而反观国内的许多富豪，他们甚至连为街头的穷人施舍一分一厘都显得无比吝啬。然而在印尼，像这对夫妇一样的人，还有许多。当地朋友告诉我，印尼的许多慈善机构，例如孤儿院等，都是由私人资助兴建的，政府不予以任何经济支持。而我也去过两家孤儿院，那里的院长，显然并非什么富商大贾。他们可能也只是一些中产阶级，有些可能连中产都达不到，但他们有信仰，他们坚信真主的存在，并相信行善会让他们距离真主更近一步。 &amp;nbsp;
第二件，则是关于我在一所残障学校开展的工作。当时，我负责智障儿童的教学任务。说实话，这之前，我对智障人士一直存有一定偏见，我始终认为智障人士很难进行有效的学习。第一次走进班级，我的那些陈见就被瞬间击垮。我第一天是教他们用英语数数，其中一个女孩，可能是之前学过的缘故，竟然能在一开始就用英文从1数到5.这不仅令我大为吃惊，也让我坚信这些智障孩子仍是可以进行有效学习的。而他们之后的表现更是令我为自己之前的想法感到无比羞愧。第一天教学结束后，许多孩子已经能用英语从1数到5了，即使还不是很流畅，而且经常会有遗忘。在我最后一天上课时，所有的孩子都已经能完整地用英语从1数到10，而且还能说一些基本的交际用语，比如”Hello”.”Goodbye”等。和这些孩子相处的那些日子，不仅让我见证了这个世界上最伟大的奇迹，也让我懂得了智障人士也能像正常人一样学习生活，他们需要的，只是更多的耐心。相比常人，他们还有一份天赐的礼物，那就是他们那毫无烦恼、纯真无邪的笑，像刚出生婴儿一般，这个世上，经历了那么多世事，却依然能笑得如此灿烂的，除了他们，还能有谁？ &amp;nbsp;
最后一件令我印象颇深的，是当地人的宗教信仰。我在印尼的那些日子，见证了当地人一天5次的祈祷，见证了当地人的守斋，也见证了巴厘人民每天的焚香拈花敬佛。曾经和当地一位司机交流，讨论到宗教问题，他告诉我，在印尼，每个人出生后必须要有一种宗教信仰。而当地的朋友告诉我，我们相信上帝创造了我们，胜于“猿进化为人”。我不想计较他们对待科学的态度，也不想深究他们为何对于上帝有如此深的崇拜，但是，在信仰的引导下，他们懂得行善的重要性，也知道要竭力规避作恶，也这一点，就足够了！ &amp;nbsp;
除了这些，印尼还给我留下了许多最美好的记忆，比如当地人对待华人的友善，完全没有丝毫反华情绪；比如当地人的乐于助人，即使互不相识，换个角度看世界，你会看到一个不一样的世界，一个真实的世界。就像我所看到的印尼，不是那个人人口中所描述的，人民天天举着砍刀，时刻准备挥向华人的印尼。而是这样一个，虽然暂时落后，却充满爱与光明的印尼。 
巴厘岛居民敬佛 
我与残障学校的学生合影 
我与山村学校学生合影 
志愿者与山村学校创建夫妇合影 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>