<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>里约 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E9%87%8C%E7%BA%A6/</link>
    <description>Recent content in 里约 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2013 03:29:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E9%87%8C%E7%BA%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>里约暗面纪实：贫民窟的黎明</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/the-slums-of-dawn/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 03:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/the-slums-of-dawn/</guid>
      <description>文/黄泓翔   “你们观光客往往满眼的沙滩啤酒，却看不见里约热内卢是这个世界上最隔阂分明、两极分化的城市。喏，比如那座山，隔开了 游客热爱的南区和大量贫民窟坐落、几乎可以说被遗忘的北区。”啖着巴西的轻啤酒，透过厚厚的镜片，伊凡向着窗外的基督山眺望。这位头发皆白、走路一瘸一拐 的老者，是巴西最大传媒集团“环球电视”的一名退休记者。 &amp;nbsp;
我们的对话发生在“勒布朗购物中心”。勒布朗区是里约 的一个典型富人区，而勒布朗购物中心则是这个富人区最有名的购物中心，充斥着让人眼花缭乱的商品。当夜幕低垂，透过顶楼咖啡厅的大落地窗，你可以看见里约 璀璨的灯火：那些灯火，既来自于都市的繁华，也来自于贫民窟们的喧嚣。 &amp;nbsp;
“我从来没有去过贫民窟，为什么要去那样的地方？”吉西丽是一名年逾五十的大学教师，住在里约的大湖边上高级公寓里。像绝大多数里约市上流社会的人一样，她从未去过贫民窟——尽管它们近在眼前。 &amp;nbsp;
这里有Copacabana和Ipanema长沙滩，这里有张开双臂的基督巨像，这里也有六百多个贫民窟。欢迎来到里约热内卢，这里是2014年世界杯和2016年奥运会的预定地点。 荷西尼亚和贫民窟摄影师  “我 至今记得小时候说自己住荷西尼亚时其他小孩子的反应：他们远远地逃开了。”里昂那多·利马今天过着颇为体面的生活。为了能够对贫民窟进行报道，环球电视从 2012年开始实行了一个项目：招募来自贫民窟的年轻人作为特约记者以对贫民窟进行报道。得益于该项目，在里约最大贫民窟荷西尼亚长大的里昂那多获得了一 份在同辈看来梦寐以求的工作：环球电视的记者。 &amp;nbsp;
“我至今记得，获得工作的那天，我Facebook（脸书）上的 好友们给我发来了数不尽的祝贺。在里约，环球电视是最好的工作单位之一。”里昂那多说。环球电视台没有看走眼，靠着攒钱买下的单反摄像机，他拍下了荷西尼 亚的变迁，并获得了多项摄影大奖，成为了赫赫有名的“贫民窟摄影师”。不过，他直到今天仍然对身份带来的阴影耿耿于怀。 &amp;nbsp;
离 荷西尼亚的市集五百米的地方，是一个高尚住宅区的“时尚购物中心”。从荷西尼亚往那走，是一条通往海边的路，路上可以看到许多从贫民窟去那里的或往回走的 人。在里昂那多的眼里，来自贫民窟或是来自高尚小区，行人的身份轻易可辨，从穿着，化妆，乃至体型、肤色。他清晰记得儿时母亲带他走这条路去高尚小区里为 人家打佣工的种种经历。 &amp;nbsp;
随着里昂那多，笔者穿行在贫民窟荷西尼亚的大街小巷。 像绝大多数里约的贫民窟一样，荷西尼亚位于半山腰上。在白天，沿着主干道蜿蜒而上，你会震惊于它的繁华热闹，似乎看不出这和一个普通的小镇有什么区别。然而，路旁荷枪实弹的“镇压警察”却在向你暗示这个地区的危险。 &amp;nbsp;
“几 个月前，我们的两个同事才死在了这里。这个叫‘199’的荷西尼亚入口处。错综复杂的小巷和附近的森林，为黑帮毒贩提供了极佳的藏身之处，我们无法剿尽。 实际上，我们被派来的任务只是把大型武器进行收缴而已，并不是真正消灭黑帮与毒贩——那是不现实的。”蒂亚戈是一名路上的镇压警察。 &amp;nbsp;
自从2009年开始，巴西政府对里约市的贫民窟实行“镇压行动”，即对各主要贫民窟派遣专业化部队对毒贩黑帮等武装力量进行清剿，并设置新的驻扎和巡逻点，从而改变贫民窟的治安环境。 &amp;nbsp;
里昂那多亲历了镇压警察进驻的那一晚，并且偷偷在阳台上设置了相机进行记录：夜深，戒严，街上空无一人，坦克进驻的轰鸣声之后，也听不见枪响，但是当黎明来到，很多人已经被逮捕，荷西尼亚变了。 &amp;nbsp;
“新的道路逐渐被修建起来，社区文化中心、图书馆、体育场都逐渐被设立。现在的荷西尼亚，已经不是那个你随时要担心生命安全的地方了。我深知不断摄影记录的重要性，因为我看到荷西尼亚每年都在翻天覆地的变化。”里昂那多感叹。 那不堪回首的夜  “我这辈子都不想再踏入贫民窟了。”布鲁诺的童年是在邦苏瑟索（Bonsucesso）度过的。那里严格意义上并不是贫民窟，但是却被数个大贫民窟夹在中间，因而，对布鲁诺而言，人死在面前根本不是什么小说里的事情。 &amp;nbsp;
今天，28岁的布鲁诺住在波塔法格区，这是一个不穷不富的繁华地段。而在2006年以前，他住过了数个在里约“北区”的贫民窟，而邦苏瑟索的经历是他最难忘的。 &amp;nbsp;
“12 岁时，我刚走出校门，就有人过来逼我拿一把枪给学校里的一个人；14时，我和朋友在街边一个小店喝酒，旁边一个人被另一个人踩了一起，站起来直接就开枪把 那个人打死了；15岁前后，在街上的电线杆上，一个孕妇被杀死并吊了起来——她身为一个帮派的人，却跟另一个帮派的人好上了。我们那里，有三个主要帮派： 红色司令官，第三司令，朋友会。帮派之间为了抢夺毒品生意地盘，总是武斗不断。”布鲁诺讲起童年时的经历，笔者听得瞠目结舌，好半天反应不过来，就吐出了 一个“酷”字。 &amp;nbsp;
“酷？你如果看着这样的小说是很酷，但是当你实际生活在这样的小说里面，就不酷了。” &amp;nbsp;
尽 管生活得提心吊胆，很长的时间里布鲁诺却没有办法离开那个地方，他在那从1995年住到了2006年。在他的童年，父亲作为一名流浪艺人长期不在家，而母 亲靠帮人打零工度日，每个月只赚700-800里约尔，比最低工资就高出两百左右。那时候的他们，根本没有能力从那里搬出来。 &amp;nbsp;
“在 邦苏瑟索，我们77平米的小单元房是五万里约尔，现在我住的波塔法格的44平米的单元房，则要75万里约尔。”布鲁诺介绍，直到后来父亲混出了名堂而他也 找到了一份摄影的工作后，他的生活境况才发生改变。当听到记者希望去贫民窟看看后，他完全无法理解这份疯狂：“是我的话，就宁可永远不去那样的地方。” &amp;nbsp;
这样的童年在贫民窟出身的里约孩子那里并不是罕见的。里昂那多说起童年“趣事”时谈笑风生：“有次我们踢足球，一个球员因为拖欠毒资，突然就被人开枪打死了。当时我觉得好遗憾：球赛，就这么结束了？” &amp;nbsp;
今天，大多数的贫民窟已经被镇压了。但是，仍有少数贫民窟还处在这样的状态。是的，近代历史小说和现代发展故事，共存在这所都市之中。 世界杯和奥运会：贫民窟的曙光？  “你觉得奥运会后，你们的镇压工作还会维持下去吗？”笔者问蒂亚戈，荷西尼亚的镇压警察。 蒂亚戈耸耸肩：“伙计，我真的不知道。” 镇 压警察毫无疑问给里约的贫民窟带来了翻天覆地的变化。但是，这为了迎接世界盛会而实行的项目，因为过于昂贵，许多人在质疑该项目的可持续性。除了报酬高于 贫民窟原有的普通警察，大量新增的人手本身就是一笔很大的开销。因而，没有人知道奥运会之后，该项目是否会被继续下去，贫民窟是否会回到原来的黑暗。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>里约求索（三）看不见的代表团</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/the-invisible-delegation/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 03:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/the-invisible-delegation/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
我相信，好的快乐的要宣扬开去，伤痛的丑陋的也要揭露出来，没有真实的记录就没有改变，就没有新的开始。 ——写在前面
&amp;nbsp;
里约求索（三）看不见的代表团  ——到里约找世界舞台上的中国 &amp;nbsp;
“你们中国的代表团这些天来到底在做什么？没有听到任何关于中国的消息，不可思议！”丹麦记者彼得在里约峰会正式大会的前一天晚上向笔者询问。从6月13日开始的三天准备会，到巴西提出新文本再给全体商讨的三天，直到6月19日，国家领导人到场开会的前一天，外国记者在里约峰会里几乎没有听到任何中国代表团说了什么、做了什么的消息。
&amp;nbsp;
他们到底在哪里呢？
&amp;nbsp;
并没有跟随国新办组织的媒体团队到来的笔者，像所有一般的民众和记者一样，在这些天里也在寻找着中国代表的踪迹。
&amp;nbsp;
“你们中国代表在做什么？这么些天我从来没听别人说起过中国。”巴西代表之一安德烈在从主会场里约中心回市中心的里约专线大巴上刚好跟笔者坐一块，闲聊中向笔者询问。
&amp;nbsp;
不只是安德烈，在许多里约峰会的各国代表、记者看来，中国就像隐身了一样。菲律宾的代表、华裔菲律宾人周安东尼也在专线大巴上对着笔者回忆G77国开会的状况：“至少在我参加的会议里，没有听到过中国的发言。但是其实也可能是我没注意到吧，会场很多人，经常挺混乱的，有时候都看不见是谁在发言。另外，我这些天来也没怎么看见过中国的代表。”
&amp;nbsp;
是谨慎？  &amp;nbsp;
“请问您是中国代表团的成员吗？”在笔者入住的酒店里住着一些中国的代表，在一次早餐时间，笔者走到两名看似中国人的桌前询问。
&amp;nbsp;
“恩。”他抬起头，谨慎地打量笔者：“你是哪的？什么背景？”
&amp;nbsp;
“您好！我是南方周末的记者，在这边做里约峰会的采访，可以跟您聊几句吗？”
&amp;nbsp;
“这个，你去找我们负责发言的吧。”
&amp;nbsp;
“那么，请问在哪里可以找到中国代表团的发言人呢？”笔者小心翼翼。
&amp;nbsp;
“中国角啊，你媒体怎么这都不知道？”他对着旁边新来的另一个代表笑笑，说：“这南方周末的。”
&amp;nbsp;
“谢谢，打扰您了！”
&amp;nbsp;
笔者并非只尝试了一次，在另一次早餐时，笔者接触了另一些中国代表。
&amp;nbsp;
“请问您们是中国代表吗？我是XXXXX”
&amp;nbsp;
“恩。”该代表低头继续吃饭。
&amp;nbsp;
“请问你们最近有什么活动安排啊？”
&amp;nbsp;
“开会。”代表继续低头吃饭。
&amp;nbsp;
“开什么会呢？”
&amp;nbsp;
“通常的会，不同人不一样。”代表头也不抬。
&amp;nbsp;
“……好的，谢谢您！”
&amp;nbsp;
跟笔者一起住的有不少其他国家的记者，其中并不只有笔者遭遇到接触本国代表团的艰难。
&amp;nbsp;
杰迪普是印度的记者，他试图联系印度的代表进行采访，一直未果。“他们不说可以，也不说不可以，就说等我们考虑一下，可以了就通知您。”杰迪普摇头无奈。
&amp;nbsp;
然而也有的记者特别轻松。“我就直接给我们的首相发邮件，很简单就跟代表团接触了啊，今天聊了好多。要不是知道你们的经历，我真的是不知道自己有多幸运啊，我刚写的一篇文章，就提了这一点。”彼得是丹麦的记者，在他们国家，政府官员并不是非常难以接触到并对民众、记者心怀戒心的存在。
&amp;nbsp;
因为里约峰会，巴西政府在里约各主要酒店所在地都设了前往主会场的大巴专线，只有参会者（代表，记者，NGO等）可以凭证乘坐。笔者以及小部分中国代表团成员所在的酒店，离巴士六号线的上车点大约只有50米。6月19日早晨7点半，笔者和同一住所的中国代表们几乎是同时启程前往主会场，然而，中国代表团是有自己的专车接送的，并不乘坐大巴专线。
&amp;nbsp;
其实专车接送并不是没有道理的。里约的交通状况并不好，高峰时期如果不抄小路从笔者所住之处到会场需要两个小时多，而且大巴有时候会误点，其容量也很有限。在这种情况下，使用专车接送其实是一种相对谨慎的考虑，也为其他国家的代表让出了更多专线上的座位。然而，由于里约价格昂贵，很多国家的代表并没有这种选择的能力。
&amp;nbsp;
菲律宾的代表周安东尼大概属于特例了，不仅是只乘坐专线，早上带外面买好的食物去会场（会场的食物相对较贵），而且还住在每晚上40巴西元的青年旅店里，相当于人民币120元左右。这样的旅店估计是代表团所住的最低规格了，笔者所在的旅店条件中等，所处也在不安全的市中心地区，双人间每晚仍然要400巴西元，而附近中国一些中央媒体等所住的稍好一点的旅店，每晚上双人间据说要700巴西元左右。而像外交部代表所居住的，则是里约最好的酒店之一喜来登酒店，一个可以说拥有着私人沙滩的高级酒店。里约本来旅店就不多，由于里约峰会，房价飙涨，高级的酒店更是天价房价。而对于参会人数众多的国家而言，政府财政的压力更是大很多。
&amp;nbsp;
菲律宾周安东尼的想法大概是另类了：“我们政府可以报销所有费用。但是这是可持续发展大会啊，我来这里却住那种高级酒店，这不是跟大会的意图背离么？我既能住7星酒店，也在你们北京睡过地下室，完全取决于不同场合不同身份。”既是政府官员又是学者的他，在这里坚持着自己的原则，尽管在菲律宾他有17个助手。
&amp;nbsp;
巴西的代表则更多是受到财政限制。“我们政府并不是能报销我们住任意酒店的房费的。”安德烈不愿意过多阐释这个问题，但是家在巴西利亚的他，现在住在里约的朋友家里。类似地，来自巴西外交部负责迎接各国领导的一名女官员，住在一家青年旅店的六人间里，每晚价格40巴西元。尽管如此，在巴西民众眼中，巴西政府的官僚腐败仍然是非常严重的。
&amp;nbsp;
“巴西的房价太贵了，人一多更是花费惊人。你知道吗？欧盟一个环境部门的人据说就是因为这个原因不来了。”彼得告诉笔者。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>