<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>背包旅行 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%83%8C%E5%8C%85%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 背包旅行 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2011 16:24:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%83%8C%E5%8C%85%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个人走过的20个国家，44座城市</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 16:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities/</guid>
      <description>独行欧洲20国记录 
 ————这是一个系列的日志，分上中下三期，记录了我一个人在欧洲走过20个国家的44座城市的经历
&amp;nbsp;
独行的心态？
独行是个不错的注意，虽然很多人认为一个人旅游有些寂寞或者无聊，或者没有朋友能帮忙分享或者记录你的快乐。但是其实一个人旅行能够给你更多的时间思考，更多的机会和外国人打交道，更好的机会去了解每一个国家的特点。虽然有时候也会感到寂寞，但是我绝对不后悔自己一个人走了这20个国家，因为收获是远远大于一群人溜过来这些地方的。
&amp;nbsp;
我的第一次一个人旅行是今年2月的罗马之行，从此就开始了个人独旅的狂潮。先是3月份一次独行5国。但是那次旅行就是7趟飞机，到了地方之后找旅馆，到了旅馆之后连上网开始查景点资料，然后第二天设置闹钟起床去看。一路完成下来，虽然把该去的地方都去了，也认识了不少外国朋友，但是感觉自己的旅行像是例行公事。没有很大的surprise可言，对我来说，这种旅行，我是不满意的。并且中间错过了里斯本——巴萨的飞机，导致错过了巴萨去奥斯陆的飞机。400欧元连续买了两张全价机票，让我对连串的飞机旅行产生了极大的恐惧。所以就有了我的第二次独行暴走，火车通票暴走——这对我来说才是真正的旅行，我一个人的旅行，不需要照顾任何人的感受，随时改变计划，并且没有自己之前安排的任何东西的干扰。非常自由爽快。从GMAT失利的那天起，我就制定了所有的旅行计划——一路向南，抵达希腊，然后飞回北欧。没错，这就是我所有的计划，至于之间走了12个国家，27个城市，认识了快20个外国朋友，照了不计其数的照片， 6个晚上的无家可归，4晚上夜车，2次处于危险之中，1次累到几乎虚脱，1次遭到种族歧视，1次换钱被骗并被对方威胁，5-6次遇到扒手（均在南欧），1次东西被扒。 都是在想着这个大方向前进的过程中发生的一些插曲。现在看来，这些插曲多到令我觉得奢侈，因为这些都是我希望经历的，却不是我上次飞机旅行得到的东西。惊险刺激正是一个人旅行能享受到的特权，一群人走的时候你记住的是大家一起打牌时候讲的笑话和互相帮忙拍照时候的麻烦。面对计划的突然改变，一个人旅行时候也能有更高的机动性，计划赶不上变化。但是变化对于一个人来说容易，对于一群人则不然了。
&amp;nbsp;
个人观点：火车通票独行需要勇气和身体基础，也要对自己的安全有充分的考虑，高度警惕身边可能出现的危险，综上所述——本日志针旨在激励想要独行暴走的男生。女生会有更多危险，绝对不推荐独行。
（但是也不要灰心。有些女生已经对此结论表示了不满，我是个人观点，如果你能做到面面俱到，警惕心强，体力也不错，女生一个人旅行没什么不可以。）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
个人独行经历 个人观点
细细算下来，我现在走了20个国家的44座城市，基本上每次去一个新地方都有不同的感受，因为就算有时候地理位置相近的城市建筑风格有些类似。但是每个地方的人却很不同，有时候可能只相隔了50公里，两个城市的人对待黄种人的态度就有很大不同。这些东西，是要自己去碰壁的（这也是独行的好处，你不得不，和他们交流），多问问路人，如果碰见年龄相仿的可以抓来聊聊天（当然英语否则免谈）。就可以了解很多当地人的习俗和他们的人生观。走了这些个国家，最大的感受就是，基本上——越穷的国家，人越热情。反之亦然。比利时，葡萄牙，意大利等等这些经济总体比较穷的国家，人很热情，也很快乐。德国，瑞士，卢森堡这种比较富有的国家，或者是曾经很辉煌的国家，人非常屌。他们不把其他人放在眼里。他们对你的鄙视会直接的体现出来。德国人歧视黄种人只需要确定一件事情——那个黄种人不是日本人。 还有一类国家，我称为天堂国度，既富有，又和善。算到今天我感觉只有瑞典是最最符合天堂国度的标准。其他北欧国家或多或少有些逊色，挪威人唯利是图，虽然福利也好。但是人种杂交多，人也凶狠的多。芬兰人drunk themselves everyday， 这是一个有很多芬兰朋友的瑞典人告诉我的。也是我在芬兰标志维京号上面体会到的。大量的免税伏特加，几乎都被本土的芬兰人在往返瑞典芬兰的船上买走，芬兰人喜欢麻醉自己，觉得人生少一秒在酒精的影响下度过就少一秒精彩。丹麦由于和德国接壤，北欧的气质已经丧失了不少。和善，悠闲这种对于城市人民最好的形容词，在哥本哈根人身上难寻影子。
这是对于已经走过的国家的人的印象。个人观点
&amp;nbsp;
一些注意事项 = 经验总结
1 【行程安排】还有一个关于旅行安排的观点要与大家分享。不要有buy things in bulk的思想（4天3国、12天8国神马的），虽然我这次旅行时间非常长，已经接近30天，但是我对于每个城市，我选择了要玩的城市，都是认真去体会理解的。我中后期时候eurail pass已经过期了，我宁愿买欧洲昂贵的火车票也不愿意草草结束旅行，因为我刚刚渐入佳境。如果就此停止，第一可惜，第二一点，以后可能就饮恨了。今后未必还能再走到这里，所以既然历尽千辛万苦一路火车做到了意大利，就抗住最后这一段，努力去到雅典。在坚持的过程中，一定会有收获。国家之间的不同，不是从网上能体会的了的，因为众说纷纭。什么时候自己玩过了，了解了，也就能说出自己的体会。
&amp;nbsp;
2 【反扒】随时注意防贼，欧洲那些个比较著名的旅游城市，没有一个不是盗贼名城。巴塞罗那，罗马，巴黎，马德里，雅典，一个个都是小偷成群。而且多年时间下来警察和小偷之间已经培养了和睦的关系，警察会告诉你小偷也是人，也有人权，也需要吃饭。所以他们不处理你被偷的事情。这是很多国家警察都学会的一招。让你从精神上对小偷进行人道主义援助。很可笑？ 我在雅典听警察说过这个话，操着他那一口蹩嘴的英语。 走过了那么多所谓的小偷名城，我都没丢过东西，只有最后丢了itouch，是在希腊。我真的只是崩溃怎么会被他们拿走。技术实在是太精湛了，一定不要把贵重物品放到可视的地方，他们会能拿走的。一定放在包里面，衣服内兜里面，并时刻保持低调。
&amp;nbsp;
3 【有关“被搭讪”】在国外，用中文和你搭讪的老外，99%是两种可能：
1）骗子，准备聊两句降低你的警惕性然后行骗
2）耶和华教会，传教的人，聊两句给你发他们的中文宣传册。
碰见后者还无所谓，起码无所损失，但是有可能是前者——警惕一切和你搭讪的老外。（当然了，有可能美女被搭讪不是耶和华或者骗子，我就没经历过了，讲不出个啥） 碰见搭讪立刻闪就行了，这样万无一失。
&amp;nbsp;
4 【有关买票】包括飞机票和火车票。像我说的，第一次长途旅行是7次飞机。就是我在www.skyscanner.com 上面查阅航班，然后一张张订票，基本上都是廉价票。但是这样的话，我的行程被严格限制，为了买上巴黎——马德里的特价机票，我不得不将我在巴黎的时间限制在2天。而在马德里却无语的呆了5天，航班不是天天有，走长线时候的飞机行程就是限制你的重要因素。 所以——连串飞机旅行不推荐。（如果你能像我一样，遭遇一把中间错过飞机导致错过下一班飞机的惨剧，就会对这种旅行模式深恶痛绝）。 说了这么多，都是为了说主题：火车通票才是王道！www.eurail.com 上面你可以看到很多种选择。里面有selected pass，regional pass， one country pass，还有最给力的——global pass，也就是22国家无压力通行通票（我买的这种）。在eurail的广告词里说的是“with one pass, you are free to go”真的是一点不夸张，而且使用起来也很方便，你只需要上车，show pass，然后享受你的旅程。欧洲火车条件非常好，经常有充电口；可调座椅；空cabin；免费毯子甚至浴室等等很多设施。在火车上可以说是享受行程的。
&amp;nbsp;
5 【有关麦当劳】</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>