<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>庄秀丽 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%BA%84%E7%A7%80%E4%B8%BD/</link>
    <description>Recent content in 庄秀丽 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2013 13:53:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%BA%84%E7%A7%80%E4%B8%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>6.16 “Call to action—如何开展回乡青年行动？”北京聚会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/beijing-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 13:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/beijing-meetup-review-1/</guid>
      <description>文/潘诗宇 &amp;nbsp;
我是潘诗宇Summer，今年端午节我带着体验的心态来到北京，探访青年空间，行程过半才慢慢找到自己的方向，如何将青年创新文化带回自己的家乡？而北京拥有着大量的青年创新组织和异地读书青年，所以6月16日晚7点，在五道口的706空间发起了以开展回乡青年行动为主题的Meetup。
&amp;nbsp;
没想到参加Meetup 的成员不仅有在北京念书的学生，还有已经毕业几年在北京工作的年轻人、在大连读书来北京开会的研究生、一位90年代便开始组织关注青年成长活动的60后，参与成员的多样性为Meetup的讨论环节增加了许多活力。
写有家乡印象的便利贴
&amp;nbsp;
在第一个环节的自我介绍中得知，不少朋友是第一次来706空间，他们被主题所吸引，自己曾经或正在有一些将青年文化带回家乡的想法，希望这次Meetup能给自己带来更多灵感和建议。因为本次主题与家乡有关，所以在简短的自我介绍之后，我给每人发了一张便利贴，让大家写上三个关于家乡印象的关键词，贴在墙上，然后参与者集体选出要听的家乡故事。“足球、安静、小米”得到了大家的好奇心，说起这个故事：“小时候有七个小伙伴总是一起踢足球，没有球场，就在村子里踢，但是仍然踢得很开心，并且我们七个人一起玩到现在，一直都是好朋友”。“离开、麻将、物质”也受到了大家的关注，同是Meetup发起人的庄秀丽老师说道：“我的家乡在江苏扬州的农村，从90年代开始，村里人就特别热衷打麻将，几乎所有的业余时间都在麻将桌上度过，而越来越多的年轻人都选择离开，去大城市求学或者读书，家乡留下的人越来越少了。”
郑广君大哥在给大家做家乡分享
&amp;nbsp;
家乡的故事总是能勾起每个人内心最柔软的部分，那里有自己的童年，有自己的家人、朋友，所以想要把新鲜的青年血液带回去，也是顺其自然的想法。在第二个环节中，庄秀丽老师就一些较成熟并关注回乡青年文化的组织做了简短介绍，希望能给参与者们一些启发。
&amp;nbsp;
【青原色创新实验室】
吉安 “青原色创新实验室”（IFChina Original Lab） “青原色创新实验室”（IFChina Original Lab）创立于2009年6月，位于中国江西省吉安市，是全国独一无二的全方位纪录和讲述一座城市和居住在这座城市里的社区、家庭和个人的故事的公益性艺术文化机构。 在过去的三年中，青原色团队进行了在吉安/井冈山地区进行了一系列的文化创新活动：社群纪录片、参与式摄影、纪录剧场、口述历史、义仓、“快乐屋子”壁画等。
介绍短片：http://v.youku.com/v_show/id_XNDYxNzYyNDAw.html
&amp;nbsp;
【还乡计划】
还乡计划由OFPiX工作室发起，请年轻人在春节回家的时候拿起相机记录家乡的变化。这是一个开放的活动，从一种中立的态度出发，并不对“还乡”的情绪做任何定义，希望激发参与者用自己的眼睛去看，去发觉，去思考。
还乡计划的作品最终将以放映、展览和出版的方式呈现。
还乡拍摄提纲：http://1416.me/11062.html
&amp;nbsp;
【大爱寒假】
#大爱寒假#倡议每年的寒假期间，归国的留学生，在异乡的新四年人群，返回故乡或在异地，安排一些时间投入公共事务。可以在当地 #探访青年空间#，寻找当地的 #Local Changemaker# 组织有主题的 @朋波友聚 系列活动，进行故乡文化遗产30天宣传的 #马特焕新# 以及提升故乡公益组织技术的 #开源故乡#，带TED演讲上山下乡/用手机采集生物标本，上传到诺亚计划网站,以及任何你觉得有意义，有建设性价值的公共事务。
2013年寒假由新四年发起：http://www.xinsinian.com/2013/03/24/i_love_winter_5/
&amp;nbsp;
【舟山创意青年聚会】
创始人Danny Yu对舟山创意青年聚会成长历程做的三点总结：
1. 自然成长，给予社区养分和土壤，像农夫一样细心耕耘
2. 拓展联结，个人还是社区都需要借助新媒体网络来拓展联结
3. 主动分享，不要惧怕吆喝你想要做的事情，告诉别人你可以为人们提供哪些价值
舟山创意青年聚会官网： http://www.chuangzhoushan.com/?page_id=636
&amp;nbsp;
第三个环节是每人写下自己的回乡计划，已经具有回乡实践经验的李跃华首先给大家做了分享，他来自江苏江阴，在去年的寒假成立了江阴市大学生联合会，其项目之一是高考咨询方面的工作，他给出两条经验，其一是大学生与高三毕业生放假时间不一致，所以个别考生的单独咨询一般以线上的方式进行，也会在线下组织到高中的填报志愿宣讲会；其二是在发起一个行动或组织时，如需找队友一定要保证相互的价值观一致，否则行动的过程中会出现很多问题。来自大连理工大学的郭强，受北京706空间的启发也在学校办过两场沙龙，但是参与度不高，遇到一些问题。而庄老师则分享她正在进行中的家庭大学计划：现代社会的家庭多为三口之家，对孩子的教育也只停留在父母和学校之间，并没有充分一个大家庭的资源，比如庄老师有妹妹在日本教书，有计算机专业的大学生侄女，还有在汽车行业工作的妹夫，通过家庭资源不仅可以让孩子拥有更多接触社会的机会，而且家庭成员之间也增强沟通，提升互相学习的氛围。她已经把家庭成员通过QQ群链接起来，初步是让每个家人每天晚上8点左右在群里发一句自己一天的收获，期待交流慢慢可以延伸至学习层面，例如她的妹妹现在已经在群里每天教大家一些日语。不仅如此，庄老师还计划暑期回老家，去做一些行动，例如汇集村子里的民间艺人做乡村TED等。
大家正在埋头苦干自己的计划中
&amp;nbsp;
我们给大家列出了几条思考方向：家乡的需求是什么？身边可利用的资源哪些？你想要做什么样的行动？哪种方式最容易起步？如何将线上线下结合？行动的可持续机制在哪里？经过经验分享和思考方向的牵引，每一位参与者都结合自身经验写出了自己的计划，由于人数较多，我总结成以下几点：
&amp;nbsp;
对农村：
来自广西的颜慧和贵州的李超都希望能够通过募集书籍和陪伴的方式帮助农村儿童阅读；颜慧想用记录片的形式记录农村生活，李超则会以为村子里每一位老人拍一张照片的形式去行动；来自陕西的张帅帅针对家乡物质发展与思想发展不同步，许多青少年和父母都存在不用读书也可以赚钱的思想误区，他希望能尽自己的力量找初中生或学生家长聊一聊。
&amp;nbsp;
对小学及中学生：
来自河北的刘笑希望能建立返乡大学生平台，利用自己的的优势以创意的方式指导中学生学习；老家在山东烟台的修青华受以前参加过的公益项目启发，希望在平时能以书信的方式与小学四五年级和初中一二年级的学生进行交流沟通，启发他们的心智，在暑假时，可以陪和他们一起读书、远足和运动，他和来自河北的王洋都希望能开展高考咨询项目，向高中生介绍专业及大学情况。
&amp;nbsp;
对同龄人：
北京人李依婷在美国念书，她的想法是依托于咖啡馆这样一个实体空间，通过读书会和文化沙龙等形式聚集一群年轻人，然后可以组织公益项目一起行动；李超已经在大学里做过几期读书分享会，这次Meetup之后，他发现一定要将活动做得有趣，他会继续做下去，并在学校建立一个青年交流空间；来自河南的闫建华，希望能做成一个以“90后”为名的青年空间，并以商业模式入手，空间的一部分开咖啡馆，利用其收入来支持读书会等沙龙的举办，并延伸成一个青年人自我学习的场地，就管理方式，他现在的想法包括：董事会制、教授制和学院制；同样来自河南的余波，已经在北京工作四年，一直在做网络开放学习社区有关的工作，他也是希望做一个实体空间，已经有合适的地点，也已经和家乡的大学生们联系，做一些调查，他希望这个实体空间是本地青年人学习和互相连接的交点，以idea lab的形式，具体产出一些工具和实践行动， 并且他强调了可持续性机制问题，这是对一次青年行动非常重要部分；来自河北的郭强则希望在暑假中，从身边的同学做起，向他们分享自己接触到的青年空间，把这样的青年文化带回家乡；来自西安的相蕊觉得暑假可以去找西安概念书店的老板进行北京独立书店沙龙分享会等青年活动的分享，帮助西安青年文化的发展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.8 CAPE深圳Meetup “青年空间与社会创新的联结 ”聚会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/02/shenzhen-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:51:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/02/shenzhen-meetup-review/</guid>
      <description>文/胡姣  &amp;nbsp; 赶在除夕前夜举行meetup实在算不上一个合适的时间，尤其是在外来人口聚集的深圳，但是，这次以“青年空间与社会创新的联结”为主题的聚会最后却来了22人，聚会持续四个多小时，output多个action plannings。有参加者说：这是最好的新年礼物！Let’s rock the city！这既是对这次聚会主题和成效的一种肯定，因为深圳从来不缺有想法有创意有行动力的changemakers，但是缺乏将changemakers集合起来的平台，这次的主题聚会恰逢其时，深圳青年渴望这样一次聚会实在太久了。同时这也是对“call to action”的一个回应。这次meetup with purpose的purpose很明确：凝聚深圳本地的changemakers，通过跨界合作、资源整合为营造深圳的青年公共空间和社会创新做些事情。让我们一起来回顾一下深圳CAPE聚会的情况吧。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 1:认识他人  通过报名和发起人邀请，深圳聚会来的朋友很多元：TED，AIESEC,杂志社，公关传播公司，多背一公斤，MAD,方脑壳，独立书店……大家都对公益、社会创新、NGO等议题有所了解，在活动开始前也熟悉了青年空间的一些背景资料，自我介绍围绕“青年空间与社会创新的联结”和自己2012年印象深刻的一件事进行。参与者@Samuel整理了参与者自我介绍的关键词：  &amp;nbsp;  （摄影by晨风）  l 孟德：从事网站建设工作， MaD2013,Green peace项目  l 庄秀丽老师：北师大，开放教育、学习社区、开放的同城活动、打破教学圈子，发起“探访青年空间活动“  l 小T：广州读书、参加方脑壳项目“青年实验工场“参与创新实践  l 李娜：方脑壳的设计总监、参加过TED广州、深圳高级中学活动、深大广告设计系  l 抽抽：中大、拜客广州、中广核上班、视频制作  l 辣椒：真名胡姣，中大留守儿童关爱组织、深圳读书会义工、MaD2013年会  l 都都：庄老师儿子，小学六年级，参加北京创客空间活动  l 孙逸凡：TEDx深南大道，HR，爱读书、运动、思考  l 小K：TEDx深南大道，深大传播系  l Samuel：TEDx深南大道，策划主题“慢慢走错路”，AIESEC深大创始人之一  l 张晨戈：拍摄公益剧情片《我的兰花花》、制片人，以被拐卖儿童的家庭为视角、关注公益  l 李楠：公共事业管理专业、通过自己的努力挣钱旅游  l 郑杨：无锡读书、江南大学、出版校园杂志每期近3000份  l Cecelia：北京工作，国际传播，媒体推广北京青年艺术家展览、帮助民间的手工艺品牌、传统手工艺与奢侈品结合  l 汪洋：深圳读书会、政府支持、注册民非，35岁以上的老板成立理事会、IT男、整合深圳的各种公共资源、中心书城的多功能厅  l 缪经理：尚书吧，实体空间、邀请文化界名人、独立书店的社会作用  l 爵士猫：小津概念书房，独立电影  l 卢斌：中大，MaD2011年会，关注公益  l Apple：新月杂志，独立杂志社，公关，设计，艺术跨界合作  l 晨风：深圳商报，新媒体，MaD2013年会  l 罗志霖：AIESEC深大创始人之一，黑暗中对话，密室逃脱  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 2：案例分享   根据这次meetup主题的设定，我邀请了几位深圳的本土社会创新者分享自己机构或组织的案例，这其中有深圳最大的读书分享组织@深圳读书会的负责人汪洋，为公益组织提供形象设计和策划推广服务的@方脑壳工作室联合发起人李娜，深圳独立书店@小津概念书房的负责人爵士猫。案例分享围绕“青年空间与社会创新”的主题，代表不同角度阐释本土的实践经验。汪洋的分享是以提供青年线下聚会的角度，李娜是从公益机构社会创新的角度，爵士猫是以独立书店和公共空间的角度分享，此外，活动发起人庄秀丽老师介绍了北京的青年空间发展情况和香港DFC教育行动的案例，辣椒分享了广州公益组织蓝信封自己机构内部的公共空间的案例。  &amp;nbsp;   &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  深圳读书会—青年空间活动发起者  深圳读书会的口号是“让阅读时尚起来”，其每周2—5场的读书分享交流活动，可谓是深圳乃至全国最活跃的读书分享公益组织。负责人汪洋分享了深圳读书会的模式和发展思路。目前，深圳读书会的服务形式有以下特点：自发组织、活动均免费、分享内容与话题贴近平民、资源能够实现自我循环，能够提供包括场地、组织参与者、提供嘉宾、挖掘话题、传播话题等服务。汪洋还介绍到，深圳读书会目前制定了近五年的发展规划，希望在2014年创建成社会企业，机构能够自负盈亏，形成特色的管理运营模式，探索读书会的可复制模式，将读书会打造成所有深圳人文化的心灵属地。  &amp;nbsp;  读书会的参加者为深圳市民，其中很大一部分为深圳上班的白领，有两场活动是每个星期都固定的，周二在福田区中心书城的读书讲座——“相约晚八点”(每个星期会邀请嘉宾进行主题分享)，每周日下午在南山区OCT的回响剧场组织的读书分享会——“爱在书香里”。这两场活动参加者多为年轻人，且活动场地固定，形成了读书分享交友的青年空间。其中，“爱在书香里”的活动形式设置很特别，可复制性强。活动一般在微博和豆瓣发布，免费报名参加；每个参与者即是分享者，需要携带一本自己读过的书籍参加；自我介绍的形式和不一样，通过做一幅画介绍自己，可以描述自己的特征或者此次此刻的心情感想，时间为1min;读书分享环节每个人用3min介绍自己带来的书，有5min的时间和其他参加者就书的内容和读书观想进行互动分享；每个人的读书分享结束后用一句话进行总结；最后进行书籍交换互读。当我们用@OliverDing 的青年空间定义对照来看深圳读书会的“爱在书香里”的这一活动，发现其满足所有要求：创造了一个公共对话的平台，每个参加者即是分享者、活动内容的创造者；活动长期存在，已形成规模效应，每期都有新的参加者加入；场地、活动组织长期存在；平价参与，报名无门槛，活动免费，活动场地可自己选择消费茶水。  &amp;nbsp;  方脑壳工作室—社会创新机构  方脑壳工作室是公益领域首家为NGO提供形象设计和策划推广服务的专业支持型机构，致力于公益与艺术的跨界合作。聚会上Co-founder李娜介绍了方脑壳过去一年的经历，列举了其作为公益机构的第三方支持推广机构的合作案例，为深圳艺穗节做品牌统筹，为灯塔计划（乡村支教组织）筹办在广州图书馆的10周免大型展览，为灯塔计划设计展板提升其在深圳慈展会上的宣传成效，除了李娜提到这些，方脑壳为公益机构提供设计创新服务的案例还包括与深圳职康残疾人服务中心的有自闭症、多动症等智力发育障碍的儿童共同创作的一个艺术作品“达芬奇奇趣蛋”，在深圳海岸城的商场展出，帮助向阳花女工中心创意装修装饰，免费为南飞雁社工中心提供场室改造设计方案以及改造费用等。在于众多的公益组织交流接触到过程中，“发现深圳真的也有一帮有热情有梦想有行动力并且能坚持的青年人”。作为一个社会企业，方脑壳过去一年基本实现收支平衡。但是也面临着设计师志愿者缺乏及不可持续等问题。  &amp;nbsp;  小津概念书房—独立书店、公共空间  熟悉小津的深圳朋友都知道这里经常放映独立电影，是电影爱好者经常聚会的场所。小津概念书房的主人爵士猫介绍了这间书吧的由来，以及经常在小津放映的独立电影放映和电影分享会，有时还会邀请导演进行现场交流分享会。爵士猫笑说，做小津“没赚钱却早就一种公益活动”。此外，爵士猫还提到小津常邀请旅游达人做一些旅行的主题分享会，如《背包十年》的小鹏。平时小津主要通过微博、豆瓣和微信朋友圈宣传，这好像已经成为独立书店的宣传营销的法宝了。  &amp;nbsp;  蓝信封留守儿童关爱中心—公益组织内部青年空间  蓝信封留守儿童关爱中心是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。辣椒介绍了蓝信封作为一个公益组织，营造青年公共空间凝聚组织成员、促进行动策略的形成的案例。蓝信封公共空间最初缘于中山大学的一门公选课《公民、社会与发展》，课后蓝信封队员们聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，每期主题不一样，会结合当时的公益热点或团队情况制定，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不可定，设置协助者组织整个活动。蓝信封的公共空间目前已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”，详见羊城晚报报道《30名大学生蹲守3天帮工友“刷”到20张火车票》。辣椒还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！  &amp;nbsp;  北京和香港的青年空间发展  （整理by庄秀丽老师）  @OliverDing 在其文章《养不教，父之过。教不严，师之惰。企不善，工何为 http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>