<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>交换学习 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 交换学习 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2012 01:52:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个人的旅行,英国-奥运年出走大不列颠</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/yi-ge-ren-di-lv-xing-ying-guo-ao-yun-nian-chu-zou-da-bu-lie-dian/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 01:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/yi-ge-ren-di-lv-xing-ying-guo-ao-yun-nian-chu-zou-da-bu-lie-dian/</guid>
      <description>文/方米娅  &amp;nbsp;
二零一二年的二月十一号抵达大不列颠后的第十二天,阳光很明媚,在纸上上圈圈叉叉给自己列了一张to-do list，打开书桌边的小窗开始了新的一天.
&amp;nbsp;
两个月前的自己完全没有想过60几天后会飘来大不列颠,时差继续往回拨两小时，一刹那间的决定让自己放下了在芬兰的一切，甚至拒绝了那个梦寐以求能去到印度的邀请,奋不顾身的开始了英国交换学习的靠谱的或是不靠谱的申请。或许是因为老天的眷顾，那张最后的交换申请表得到了学校的准许，并且等来了英国学校的录取通知书，而签证的流程在各种琢磨中缓慢的进行，最后在飞往英国的前四天，身体力行去到赫尔辛基的英国大使馆外等来了印着大不列颠国签证的护照本，一切都还算是顺利。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
交换(Exchange)?交换(Go Exchange)!
交换(Exchange)的形式有很多种，大家不如在决定出走之前问问自己希望得到的是哪一种收获(outcome)，随后开始为自己的旅行定位。例如，交换学习，义工旅行，甚至来个间隔年(Gap Year)；两年前在大马做义工那会儿，自己的人生定位很恍惚，说是用义工的身份去帮助别人，不如说那一趟旅程，自己在各方面得到了大家的指引，认识了对自己很重要的朋友，从视觉听觉嗅觉甚至用味觉幸福的去体验一个国家，而这些也是在之前我未知的重要收获；而这次的大不列颠之行，关于友谊和承诺，关于奥运和一级方程式，关于那个很想知道的英式英语的秘密，还有那个想要游遍大不列颠国的梦想。
&amp;nbsp;
最近似乎大家都在叨念着，走出舒适区(Comfort Zone)，是的，为什么不呢？
趁着自己年轻走出去看看外面的世界,给自己面对挑战的机会，学会如何应对困难。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
对米娅来说，这不是自己第一次出走，但是，孤身来到这个陌生的环境，还是会有惶恐和不安，会为第二天的lecture找不到教室而担心到失眠，会为不知道课程设置而焦虑，会为tutorial没有分到小组而急躁，碰到以前的米娅遇到这几种情况很有可能选择直接逃避，但是，现在的自己在担心之后会仔细记录下教室的信息，然后提早去学校观察地形；焦虑之后，去课程网页上面慢慢研究课程信息；在急躁过后，去系里面找导师，在没有找到的情况下去国际学生办公室请求帮忙，而最后的问题都不是问题了。
&amp;nbsp;
所以年轻的大家面对机会永远不要害怕做出选择，而面对自己做出的决定勇敢去承担。还记得，上周在商法课上碰到的一个英国女孩听闻米娅是孤身来到英国交换学习，非常感叹我的勇敢。我只想说，其实勇敢背后也有很多大家不知道的尴尬，比如，掏遍身上所有的英镑买车票在差了86p之后，老爷爷无奈的只能收下我的1欧；很高兴的坐着学校的免费班车(shuttle bus)回家，后来发现自己错过了下站，又坐回了学校。这就是生活，勇敢的表象和尴尬的背后，所以，永远不要盲目崇拜光鲜的表面或是轻视了不起眼的小事儿，他们的存在必定有紧密的联系!
&amp;nbsp;
关于那些和大不列颠国有关的秘密，米娅也会慢慢道来，下周二会在那个浪漫的日子北行到约克体验贝蒂百年茶室(Betty&amp;#8217;s Tea Rooms)喝个英式下午茶什么的；周三开始学校举办的英语课程(English Language Development)的学习。
&amp;nbsp;
如果大家有什么关于大不列颠的问题，可以邮件告诉CAPE（capechina2011@gmail.com）；也可以直接给米娅发邮件（fangyuan0709@hotmail.com），她会在后面的文章中为大家解答和分享。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>