<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Straittalk on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/straittalk/</link>
    <description>Recent content in Straittalk on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 05:54:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/straittalk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治——采访Strait Talk Berkeley Alumni 陈方隅</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 05:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
同Ernie陈方隅相识，是因为Strait Talk。Strait Talk是一个起源于布朗的活动，邀请5位中国大陆的同学，5位台湾的同学，5位美国同学，通过ICR（Interactive Conflict Resolution）的方式，深入探讨两岸问题，通过加深了解和互动达到peace making的目的。后来创始人将其注册成了NGO，在台湾，香港，美国的伯克利大学都有了分会。在结束之后，参与者需要继续以alumni的身份，通过peace project继续为两岸关系的发展做贡献。
&amp;nbsp;
活动结束后，大家的生活似乎继续精彩，facebook上面常看到大家的各种更新。Ernie的几个分享引起了我的注意：“青年要好野”的成立记者会视频，“我要好总统”青年连线，还有一份关于学贷的报告文件。后来聊天才知道，他是“青年要好野”的核心骨干，也了解了他们现在正在进行的各种活动。（大家可以翻墙上youtube搜青年要好野）。
&amp;nbsp;
青年要好野，在台语里面，就是要好东西，好的工作，好的生活。但是随着社会贫富差距的拉大，经济增长放缓，青年人在社会发展中，逐渐变成了弱势群体。在台湾，很多80后年轻人被称为草莓族：脆弱、无法承受压力。还有其他的标签，比如政治冷淡，麻木，等等。
&amp;nbsp;
也许是因为Ernie在政大念书的关系，当时在伯克利参加活动的时候，就觉得，他对台湾政治和经济的理解最专业，他一直认为，台湾对大陆的经济依赖对于台湾的长久发展是不利的，马总统竞选一直打经济牌，对两岸问题的刻意淡化，对于国民党未来的执政也是不利的。
&amp;nbsp;
不过在采访中，也很高兴听到，在经历了我们中国代表的立场陈述之后，他也表示了对中国改革，和民主化进程的复杂性的理解。民主并不是完美的，只是这是一个能够避免独裁的方式。制度设计，改革步骤的设计，省份之间的不同，人民意识的发展，政府的重组，人员的选拔，不是一朝一夕的事情。中国国情的复杂，绝对不是一个革命就能够发生改变的。
&amp;nbsp;
像Ernie这样的台湾年轻人，在这样一个不断变化的民主社会，能够起到什么样的作用？我希望自己能够从这个采访中得到答案。
&amp;nbsp;
简单介绍
庄巧祎：我看过了你给我的“青年要好野”的相关网站和facebook主页，我的感觉是，这个组织的主要成员是在校青年人，关注社会立法，倡导法律变革。其中，facebook上还链接了反贫困联盟等组织。可以简单介绍下青年要好野的创建的原因，组织结构，主要工作内容，以及它同“反贫困联盟”的关系吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：我们从前年2010年底开始陆续有在讨论要成立这个组织，最主要是由简锡阶先生所发起。简先生是民进党的创党人物之一，是台湾工运的先驱，曾任两届立法委员，推动多项重要的劳工法案；2000他是陈水扁的竞选总干事，但是后来民进党背离了当初的理想，他就退党了，而且还曾任倒扁运动的副指挥；他曾经组织泛紫联盟，促成部份的租税改革，现在担任台湾促进和平基金会执行长），他认为未来社会冲突最主要会是世代之间的矛盾（包括税制不公、国家债务失控、青年贫穷化、养不起上一代也生不起下一代、环境保护….etc），所以希望组织青年人来发声。
&amp;nbsp;
“反贫困联盟”是由简锡阶先生所发起，结合了许多专业的社会团体，争取“为弱势者修善法”。也就是说这是专门为了争取特定修法所组合而成的团体。“青年要好野”是其中的一个社团，于2011年3月17日成立，成员大概在10-20人之间。起先是因为同学刚好有机会去访问简先生，然后就问我有没有兴趣加入。于是我就加入了。然后就开始以滚雪球的方式找人加入。我们固定的成员其实很少，大概只有8-10名吧？另外有一些伙伴是曾经一起受训、加入讨论之类的。我们这几位核心成员，每位都是执行委员，没有一个严谨的阶层式组织。
&amp;nbsp;
我们在六月底七月初时时分别拜访马英九、蔡英文、以及两党的党团，提出六项我们认为是简单的、不牵涉到太多立法的相关法条，希望在本届立法院最后一个会期能够通过，分别是：学生贷款相关四法、消费者债务清理条例修正案、社会住宅法、社会秩序维护法修正案（有关游民的安置）。
&amp;nbsp;
“青年要好野”加入了反贫困联盟，并且主要负责学生贷款相关四法的部份，我们做了调查研究、发布报告，然后要求修法（的确获得响应，马英九总统宣布放宽学贷的标准；不过因为不是我们所要的那样所以后续也再开了很多次记者会）。
&amp;nbsp;
反贫困联盟也办了蛮多活动，包括「饥饿44」在立法院前静坐抗议。这个会期最后是有通过消费者债务清理条例修正案，住宅法好像也有，不过内容都与我们所诉求的还有很多不足。
&amp;nbsp;
现在我们主要是以“我要好总统公民联机”的名义在参加活动，这是从十一月起的活动，一样是由社会团体组成，针对总统候选人提问，逼他们多讨论实质政策。并且即将推出我们的“投票指南”。
&amp;nbsp;
社团发展与自我成长
庄巧祎：我觉得印象很深刻的一个现象是，你和你的朋友们在提问环节中，对于相关法令的熟悉和熟练运用，比如跟赖议员呛声时候提到土征法，比如讨论政治献金的阳光三法。因为不在台湾的关系，我很想知道，普法教育在台湾是什么样，是因为你的专业学习比较多？还是因为台湾的立法天天被政治人物在电视上讲来讲去，就耳濡目染？
&amp;nbsp;
陈方隅：妳这个问题问得很好，因为搞社会运动的人，就是必须要有一套论述。通常政治人物都花言巧语，或者是找一些御用学者来帮他们背书。例如税制改革，当时简锡阶先生就是下了一番功夫去研究，才能提出一套论述反驳政府找来的学者专家一直说要减税。因此我们也会固定聚会，讨论我们的论述；也会定期开读书会，阅读相关的书藉、讨论相关的议题。我们要开记者会、以及上次上电视之前，也都是要自我充电，才能够言之有物。
&amp;nbsp;
我觉得一般民众不会了解太多专业的立法事宜，各家媒体的各种报导和政论节目能够深入讨论的也很少，那些政治人物上电视通常也都是乱讲一通。
&amp;nbsp;
不过，因为我们的自由开放环境，大家都可以提出讨论。像是土征法的相关争议，我们可以很快的在网络上面找到评论，而且绝对不会被网军删掉。因此，土征法通过的那一天，人们大力的转载通过的立委名单、土征法的可怕之处，在Facebook上面联署不要投票给那些立委。除了在部落格、Facebook之外，在BBS上面也会有精彩的讨论。
&amp;nbsp;
当然不可能是大家都了解，但是自然会有关心该议题的人出来讲话；再加上我是读政治相关科系，也修过一些立法相关的课，所以本来就很关心社会议题、政治议题。
&amp;nbsp;
基本上这些信息都不是学校教的。学校教的是如何找资料、写报告之类的研究方法，要了解议题仍然是我们自己要去找数据。
&amp;nbsp;
还有一点很重要，最近几年我们的高中已经开始教政治学、经济学等等以前是大学一年级的东西，所以说不定年轻人会更早开始接触相关的议题。
&amp;nbsp;
庄巧祎：这些教授都有很好的政治敏感，而且也很多人有从政经历。我看反贫困联盟的介绍，似乎也是有教授发起。你能说一说，学校，教授在台湾民主化进程中扮演的角色，和对你参与政治活动的影响吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：现在台湾的教授在美国教书的人非常的少，这点是我们很多老师所担心的，所以他们一直鼓励我们去美国念书、教书。
&amp;nbsp;
我觉得知识分子本来就有责任带领社会进步。教授们读过的书很多，所在在论述上面当然可以帮助社会运动许多，不管是相关的知识、研究与论述方面。过去也不断的有老师们在著书立说，从各方面鼓吹应有的改革。就我所知，在民主化过程中，我现在的老师们有很多都是重要的角色，提供当局建议之类的（到现在都还是）。而在社会运动方面，在参与的过程中，我也认识了许多老师们，像是反贫困联盟当中国际医学联盟的黄嵩立老师、台湾促进和平基金会徐斯俭老师、吴宗升老师、林宗弘老师等等。也有像是律师、社工人员等等专业人士。
&amp;nbsp;
庄巧祎：不知道有没有什么具体的故事可以分享，就是你有提到在你们组织活动中碰到过的律师啊，教授啊，有没有什么特别记忆深刻的经历可以分享一下？
陈方隅：首先，从五、六月开始组成的「反贫困联盟」，接触到来自卡债自救会的顾问林永颂律师。他四处奔走呼吁消费者债务清理条例的修法，令我很感动。律师的锺锺点费都超级高，但他愿意这样子付出，不断开记者会、跟我们一起讨论、跟卡债自救会的人讨论，付出许多时间。另外还有一位魏千峰律师，他也是持续关注人权议题，常常在报纸发表文章。每次开会他也都会到。
&amp;nbsp;
辅仁大学社会系吴宗升老师，常常带学生到抗义现场实地观察，然后也常参与我们的讨论、记者会。
&amp;nbsp;
花莲慈济大学邱奕儒老师，除参与社会运动外，还到各部落去教原住民自然农法，减少使用农药，然后自制「污水处理系统」，用全天然的方式将家庭污水转变成肥料，这让我觉得相当酷。花莲东华大学戴兴盛老师，平常也相当关心环保运动、原住民部落发展等议题。
庄巧祎：在你上传的youtube视频里，有一个你在点评赖议员的，我觉得很好玩。你用“鬼打墙”来形容赖议员的跑题回答。不知道Ernie和你的朋友们怎么样准备跟政治人物和媒体在电视上的“战斗”？做到什么样的准备才可以应对自如？你觉得你们这个团体在媒体接触方面还有什么需要提高的吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：政治人物都差不多啦！政论节目也只是场面话讲一讲，耍耍嘴皮子而已。
&amp;nbsp;
重要的还是我们的论述、我们对于议题的掌握度。需要加强的地方，我觉得就是我们时间太少了吧！因为大家都很忙，所以我们就多研究自己较关心的那个议题，然后在固定的聚会时间交换意见。然后也找机会请一些老师来跟我们讨论，加强相关知识，这样才会有东西好讲。我大学时曾经加入系上的辩论队，所以在表达方面还算有一点点基础训练，但是讲的内容仍然要靠自己多读书以及搜集数据。
&amp;nbsp;
其实，我觉得要驳倒政治人物并不难。因为政府的政策通常是妥协之下的成果，或者是行政官僚所想出来的，所以通常会有改进的空间。而我们所关心的那些青年贫穷议题、教育、劳动……更是有太多需要改进的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>