<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吴孟霖 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.org/categories/%E5%90%B4%E5%AD%9F%E9%9C%96/</link>
    <description>Recent content in 吴孟霖 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.org/categories/%E5%90%B4%E5%AD%9F%E9%9C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从社企的旅行，看见企业营运的深度文化</title>
      <link>http://www.hicape.org/2016/04/travel-from-social-enterprises/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2016/04/travel-from-social-enterprises/</guid>
      <description>文/吴孟霖 你知道社会企业与旅行会如何结合吗? 社会企业，无疑是最近几年最夯的话题，随着资讯分享的普及，跨领域的交流，越来越多人投入这个领域发展，其中扮演此趋势的重大推手，莫过于第一个台湾华文社会企业资讯汇流平台──社企流。 在结束的社企流《梦想自造家》论坛内，总共吸引了一千三百多位朋友报名，也开启了许多年轻朋友对于社会企业的想象。论坛中，很多讲者分享自己的经验，例如：厚生市集张骏极透过网路建构小农与消费者直接互动的平台、绿色地球汪剑超让回收的垃圾重新找到新的生命。这些成功的案例，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命是一个不断累积及成长的过程</title>
      <link>http://www.hicape.org/2015/09/life-is-a-process-of-continuous-accumulation-and-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 11:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2015/09/life-is-a-process-of-continuous-accumulation-and-growth/</guid>
      <description>文/吴孟霖 浪迹天涯，十年走过十多个国家、三十多座城市，这些旅行中的体验，对我而言都是独一无二的。喜欢慢活，喜欢停留在某个城市，悉心体会人们散发出来的魅力，于是，我跟着感觉走，走进大街小巷，开始纪录故事。 旅行，丰富生命，也让我看到不一样的世界轨迹。 曾为国际志工、交换学生、也到外岛马祖服役，工作后参加国际会议、海外出差以及自助旅行，几乎体验了年轻人出国的各种方式。这些经验对我来说弥足珍贵，而旅行的学习更无形中改变自己。因此，我想将这段探索之旅，分享给更多年轻朋友。 以自身经验来说，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在硅谷，创新就是不断思考</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/11/buduansikao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 10:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/11/buduansikao/</guid>
      <description>文|吴孟霖 编辑|全量 Steve Jobs曾经说过一句话：「If you do something and it turns out pretty good, then you should go do something else wonderful, not dwell on it for too long. Just figure out what&amp;#8217;s next!」 翻成中文的意思是，如果一件事情做得够好了，那就要思考下一步，不要一直停留在相同位置，而这句话似乎也是矽谷创新的方针。 2014年10月，我第一次拜访矽谷，带着兴奋的心情，想要一睹美国科技传奇的风采，其中包括苹果和google。苹果是知名的科技公司，从早年的个人电脑到ipad及iphone，每项产品都让人惊艳，除了乔布斯个人魅力及对工艺品质的要求，还有更多创新的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未来城市，新加坡的美丽与改变</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/05/future-city-in-singapore/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 10:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/05/future-city-in-singapore/</guid>
      <description>文/吴孟霖 睽违五年，我再次来到樟宜机场，熟悉的景物，依然如此深刻。只是这一次，我不是拿Student Pass，而是以观光客的身份，回到曾经求学过的地方。 搭乘捷运，我準备前往位於牛车水的青年旅馆，一路上和特地前来接机的新加坡朋友，聊起校园往事，分享这几年彼此生活的变化。说着说着，朋友突然冒出一句「其实，这几年变最多的是新加坡！」 著名的滨海湾金沙酒店，豪华露天顶楼游泳池，可以一边游泳、一边欣赏整座城市风光。环球影城以及全世界最大的海洋馆，让观光客拥有丰富的视觉及海洋生态饗宴，特别</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好传统  在台湾放慢了腳步</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/02/slow-down-in-taiwan/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:47:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/02/slow-down-in-taiwan/</guid>
      <description>文／吴孟霖 有一次，偶然在朋友转录的微博中，看到大陆朋友来台湾旅游后的感想。 访问台湾归来的感叹：很爱台湾，仍有大量的美好的传统在台湾有些缓慢的发展步伐中被传承下来了。感触最深的就是：大陆，可否放慢一些你仓促的步子，一切实在太匆匆！ 看到这段话，突然有股很深的触动。大部分的人都会羡慕别人的好，但孰知其实自己在别人眼中，也拥有与众不同之美。 这几年，随著政府的大力推动观光，来台湾旅行的人次越来越多，很多朋友来台湾后，都留下了不错的印象，道地美食、中华文化、自然风景，都吸引不少游客的目光</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写文章不难，持之以恒才难</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/01/writing-is-not-difficult-it-is-difficult-to-persevere/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 14:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/01/writing-is-not-difficult-it-is-difficult-to-persevere/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些日子，接受东森财经新闻主播路怡珍的邀请，参加一个网络号召的《写手取暖会》，初闻名字感觉有点奇怪，不过其实就是邀请喜欢写作的朋友，一同分享这条路上的学习想法。 会中每个人轮流分享自己写作的想法、工具以及经验谈。大家在技巧、大纲、段落编排上，都有独到的见解，对于故事内容、撰文风格也有深入的想法。不过，不少人面临到一个问题是“如何持之以恒写文章”，尤其是工作忙碌，或是没有灵感的时候。 这点让我想到写第一本书《土耳其进行曲》的过程。 当年在出发到土耳其之前，我便立下了一个心愿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walking Tour~深入竹东地方小旅行</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/07/walking-tour/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 11:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/07/walking-tour/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 曾经，办一场地道的Walking Tour是一位伙伴的梦想&amp;#8230; &amp;nbsp; 什么是Walking Tour，顾名思义是用步行的方式，深入了解地方文化，在透过专业导览，让参与者能够更深刻体验与人互动的感动以及对在地文化的认同。这是一个在欧美相当盛行的概念，而这几年渐渐也在台湾流行起来。 &amp;nbsp; 如同大多数活动筹备一样，一日小旅行需要事前规划、场勘，并且接洽地方导览及宣传，而什么样的「特色」，更是主办者要去思考的。步行最大的限制就是交通，因此深度内涵、慢活是这类旅行的特色，也更能够</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在静冈看海、富士山</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/06/see-the-sea-and-mount-fuji-in-shizuoka/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 11:41:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/06/see-the-sea-and-mount-fuji-in-shizuoka/</guid>
      <description>文/吴孟霖 有一天，一位静冈朋友传来一张富士山照片，不是远眺那种，是真的登上富士山。我问他：「富士山要怎么去呢？」他说：「从东京搭车来静冈就会遇到啦！」 &amp;nbsp; 对于当地人的解释，二话不说就决定，如果有机会去日本玩，一定要「顺道」绕过去看看，一来欣赏富士山之美，二来拜访老朋友，体验不一样的在地生活。 &amp;nbsp; 不过，这行程似乎不怎么顺，从东京到静冈也要三个半小时，来回等于一天都要过完了。 &amp;nbsp; 2013年3月，趁着难得的休假，带着家人一起来场自助旅行，顺便复习一下苦读以久的冏日文。静冈朋友听闻此消息，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本东京樱花季—不期的偶遇、意外的惊喜</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/03/japan-tokyo-sakura-season/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 08:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/03/japan-tokyo-sakura-season/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 每年四月初，日本总是吸引大批游客前往旅游，而最重要的就是赏樱。然而今年气候似乎有些异常，叁月中旬的气温已经约20多度，造就了日本近六十年来樱花第二早开的纪录，也让我们这趟旅程有了意外的惊喜。 &amp;nbsp; 樱花是日本国花，也被视为春天的象征。春天赏樱是日本人的习俗，因此新闻、网站常常都会预测樱花开的时间，并且做第一手的报导。而当地人习惯在草地上野餐，一面欣赏眼前美景，一面和亲朋好友聊天，共度美好光阴。于是，入境随俗，赏樱前我们也先准备好各种零食，等到抵达目的地时，再坐在地上，感</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有舍才有得，能给也是一种幸福</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 17:46:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 这几天，心血来潮翻了一下自己写的书，其中褚士莹学长的一段话突然很有感觉… &amp;nbsp; 「服务期间，在不断尝试与犯错的过程当中，一定帮助了自己，也就是说，在学习国际服务的过程当中，我们自己往往才是真正的受益人。」 &amp;nbsp; 成为自己的受益人，这是他当年勉励我们的一番话。六年过去了，越来越能体会这句话背后的奥秘。 &amp;nbsp; 在出社会以前，每个人都处于不断学习的状态，有很多时间、也有很多机会允许犯错。从社团经验、课业实作、甚至自我摸索中，慢慢找到自己的兴趣，或是人生的方向。当然也许有些人没有这么明确的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流放，是一种生命的历练</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/09/nomad-is-a-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 02:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/09/nomad-is-a-journey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 一个月前，我接受IC之音电台专访，分享这几年来的心路历程。当时主持人陶姐在节目尾声时问我：「有什么特别的话想要和听众朋友勉励呢？」 &amp;nbsp; 「想，就勇敢去做吧！不要后悔，因为这将是属于自己独一无二的故事。」 背起背包，大一暑假那年，第一次在没有家人陪伴下，和一群朋友前往韩国，从此展开十年的旅行生活。我喜欢旅行，更喜欢和不同文化的人相处，每到一个新地方，吸引我的不是美丽的风景、不是壮观的建筑，而是人与人间纯真自然的互动。因此，静下心来，带著相机，站在街头，捕捉人们自然的瞬间，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出走，重新定义自己</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/08/redefine-themselves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 07:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/08/redefine-themselves/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 有一次，交大学妹打电话给我，询问是否有意愿担任一场会议的讲者。当时我有点犹豫，除了个人行程考量外，我也在思考，自己究竟可以带给学弟妹们什么想法，土耳其经验、社团活动成果似乎都讲了狠多年，有点老生常谈。心中正拿不定主意时，学妹告诉我：「这次参加的成员几乎都是出国回来或准备出去的研习生，希望学长可以分享志工经验和未来职场的联系。」 &amp;nbsp; 不知不觉，以前听惯职场讲座的我，现在也要站在台前，和一群即将踏入社会的新鲜人分享。为了慎重起见，我决定先写一篇演讲稿，让所有参与会议的人，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们为什么要旅行？</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/07/why-we-need-travel/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 17:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/07/why-we-need-travel/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 「我们为什么要旅行？」这是很多人常常思考的一个问题。 &amp;nbsp; 为了理想，为了休息，为了想要看看不同的世界，还是为了内心的渴望。每个答案都很好，每个答案都有其背后的意义，但总觉得好像有点不真实，好像缺乏了某种实践的力量，只是在空想，于是时间就在现实与理想中悄然度过。 &amp;nbsp; 这个问题，总是在旅行过后，才能找到答案。 &amp;nbsp; 数年前，我和两位朋友，在没有太多准备下，展开了人生中第一次自助旅行。在为期十七天的旅行中，得到很多帮助，走进巷弄间，看到真正在地风情，也有幸睡了不少沙发，看到不同家庭的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新天鹅堡的童话世界</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/06/neuschwanstein-fairy-tale-world/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 18:59:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/06/neuschwanstein-fairy-tale-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 很久很久以前就曾经听说，一座如童话世界般的城堡，是喜欢旅行的朋友一定要去造访的景点。每当有朋友到德国游玩时，总是不忘在Facebook放上几张新天鹅堡的照片，甚至买了一年四季不同风情的明信片，送给亲朋好友，让大家一同体验城堡之美。 &amp;nbsp; 因此，当决定到德国自助旅行时，新天鹅堡便纳入我最想造访景点的名单之一。 &amp;nbsp; 新天鹅堡位于慕尼黑西南方约三小时火车车程的Fussen，是Bayern国王路德维希二世的行宫。在告别德国朋友的父母后，我独自走到电车月台，准备前往慕尼黑市区转搭火车，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心有多大，舞台就有多宽广</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/big-stage-with-big-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/big-stage-with-big-heart/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些时候，收到交大学妹Anna的邀请函，希望我回学校分享自己的职场心得给即将踏入社会的新鲜人。尤其是，在忙碌的生活中，如何继续发挥正面影响力，传承AIESEC的精神。 &amp;nbsp; 老实说，看到这个标题时，心中有点小小感动及讶异。感动的是，有一群人即将离开学校，迈向未来，在毕业前夕，愿意花一天的时间，听一位可能只大他们几岁学长的分享。讶异的是，原来我这几年做的事情，在学弟妹眼中，是一种正面影响力，我自认自己比不过其他企业家、慈善家、甚至社会上有已经闯出一片天的年轻人，更遑论「正面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见人，体验不一样的旅行</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/enjoy-the-different-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 03:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/enjoy-the-different-travel/</guid>
      <description>文/吴孟霖 多年来，旅行到不同城市，总是会不经意地拍些当地的照片。每次回来后，景点的印象大多已经模糊不清，大概只知道去了哪裡，看了什么，但墙上的细节，建筑的结构，甚至连名字都慢慢淡忘。有一种，到此一游的感觉，但要我仔细说明特色，真的很难。 只有一件事情不会忘记，那就是人。 &amp;nbsp; 人、事、时、地、物，不同时空背景下交织出独有的故事，这也是旅行最有趣的地方。人可能来自世界各地，因為不同的目的地，在有限的时光内，有了短暂的交会，在某个机缘下，给予实际的帮助，甚至一丝微笑，带来鼓舞的力量。有些</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵的邂逅,我与我的偏乡孩子们</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/xin-ling-xiehou/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 07:05:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/xin-ling-xiehou/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 那一天，跟我同寝室的小朋友，到家后打了电话给我，「帅哥哥，我忘了你叫什么名字，所以就叫你帅哥哥，没想到你真的有接电话耶！」 &amp;nbsp; 「以后有问题都可以打给我哟！」我笑笑地说，内心有一股莫名的感动。 他们回家的路，狠遥远，但充满喜悦。隔天，老师传了简讯给我，她说孩子狠想念我，回到学校后变得非常积极，一心想要完成科展，甚至还主动提了许多问题，希望可以寻求我的解答。 &amp;nbsp; 这是一种正向的改变吗？还记得孩子刚到台北的第一天，生涩害羞，上台自我介绍时，每个人都只能简单说个两句，就愣在台上了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穿越古今，走进西安</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/04/close-to-xian/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 17:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/04/close-to-xian/</guid>
      <description>文/吴孟霖 虽然这只是短短几天的邂逅，却彷彿走入了时光隧道，从两千多年前的秦朝，来到高楼大厦林立的二十一世纪，这是西安，一个充满历史及人文风采的地方。它是我第三个认识的大陆城市，也是最想驻足的一个古都。 &amp;nbsp; 西安，古称长安，拥有六千多年城市历史，和罗马、雅典、开罗并称世界四大古都。在中国，先后有十三个王朝在此建都，留下的璀璨文化，无人可比，加上近几十年来兵马俑的发现，让世界各地旅客趋之若鶩，纷纷前往西安临潼参观，也使这座古都声名大噪，再现往日风采。 在还没来到西安之前，对于这里的印象</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么要去土耳其?</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/04/why-go-to-turkey/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 13:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/04/why-go-to-turkey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 曾经，我和大多数学生一样，思考著大学毕业后，开始準备找工作，进入职场，或者到研究所进修… &amp;nbsp; 但有件事情，我告诉自己，当下不做，以后可能就没机会做了，那就是「国际志工」。 「我们要参加国际志工计划？」这是我问自己的第一个问题。加入AIESEC这么久，和很多来自不同国家的人交流，所见的人事物都丰富了阅历，也加深自己对于世界的思考。然而，什么是真正的世界？地球另一边的人又在做些什么？这些资讯只能从新闻报导和别人的经验中得知，但它是片面的，唯有亲自接触，才能够体会不同文化之美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再会巴黎，那一站星空</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/04/say-goodbye-to-paris/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 16:48:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/04/say-goodbye-to-paris/</guid>
      <description>文/吴孟霖 巴黎，是一个令人又爱又恨的城市，如同春天的天气般，变化不定，但也因此產生许多旅行的乐趣… &amp;nbsp; 第二次再会巴黎，戴高乐机场熟悉的海关，通往市区的电车，记忆犹新。少了第一次人生地不熟的陌生感，这次顺利许多，我们依照民宿老闆Sophie的指示，来到她的小居，一座位於Sartrouville的白色公寓。迎面而来的是Sophie和两个可爱的小朋友，虽然不太会说中文，但害羞的神情还是看得出来对陌生人的新鲜感。 &amp;nbsp; 「哥哥！哥哥！」马上又衝到客厅玩了起来，这是我第一次和法国小朋友的互动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一周后，巴黎见</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/03/yi-zhou-hou-ba-li-jian/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 18:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/03/yi-zhou-hou-ba-li-jian/</guid>
      <description>文/吴孟霖 我狠少再重返一座相同的城市，总觉得世界狠大，要去的地方狠多，如果可以的话，希望多增加一些旅行版图，希望各大城市都有自己的足跡。 &amp;nbsp; 但巴黎，却有另外一种不同感觉。 &amp;nbsp; 她是我第一个遇见的欧洲城市，慢慢的，美美的，有观光大城的气息，也有纯朴乡村的风格，是时尚之都，也是艺文重镇。 &amp;nbsp; 十个月前，印象非常深刻，早上七点，当飞机降落在巴黎戴高乐机场时，内心非常兴奋，窗外绿油油的稻田，典型的田园风格，完全忘了一夜未眠的疲倦。由於当时只是转机，晚上就要离开，迫不及待拿著行李，和时间赛跑，準</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一里拉的故事——旅行的意义</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/03/the-meaning-of/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 17:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/03/the-meaning-of/</guid>
      <description>文/吴孟霖 旅行，是为了探索这个世界，用不同的角度，体验发生在另外一个角落的故事。在一个没有人认识你的国度，开始一段认识自己的旅程。 &amp;nbsp; 故事发生在一张「一里拉」的纸币上。在土耳其，大部份的一里拉是硬币，它是一般消费的最低需求，因此纸币特别稀有，至少我没有看到很多。当我的朋友发现这张纸币后，便兴奋地对我说：「这张纸币送给你，无论旅行中发生什么事情，都不要使用它，当作是护身符，或当作是土耳其的纪念品。」 &amp;nbsp; 那个时候，旅行还没开始。 &amp;nbsp; 旅行的过程中，总会发生许多意想不到的事，必须勇敢面对。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欧洲人的人生观——亚得里亚海的悠闲午后</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/03/a-leisurely-afternoon-in-the-adriatic-sea/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 12:05:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/03/a-leisurely-afternoon-in-the-adriatic-sea/</guid>
      <description>文/吴孟霖 我在通往Opatija(克罗埃西亚其中一个靠亚得里亚海的度假胜地)的巴士上，遇到一位从事网站团购工作的克国人。他告诉我，每年暑假都会前往海边度假胜地从事娱乐表演工作，可能是在渡轮上、也可能在营队裡，然后九月过后再回札格雷布工作。 我问他：「公司这麼做允许吗？」 &amp;nbsp; 他说：「不是我想这麼做，实在是七八月时城市都没有人，欧洲人都跑去度假了！」 &amp;nbsp; 这裡是亚得里亚海，欧洲最闪亮的一颗珍珠，每当夏日炎炎时，就是这裡挤满人潮的时候，几乎每家饭店前面都有一片海域，提供游客休憩及晒日光浴的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟着感觉走，世界将和想像中的不一样</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 07:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; &amp;nbsp; 今天，收到一封来自耶路撒冷的贺卡，上面简单写了「Happy new year!」他是我认养的孩子，虽然我没看过他，但从简单的字里行间，还是可以感受到一种异国的温暖。 &amp;nbsp; 他让我想起在土耳其的点点滴滴，想起了在伊斯坦堡遇到的孩子。 &amp;nbsp; 在多年的旅行过程中，我走遍了世界各地，绕了地球一圈，看了无数个人种，旅途中的酸甜苦辣，一点一滴都存在心头。我忍受孤独，独自前往许多地方，就是为了要磨练自己，当然我也喜欢旅行，只是更喜欢记录生命，记录自己成长的轨迹。很幸运地，在不同人生阶段中，都遇到</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>