<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>刘虹桥 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%88%98%E8%99%B9%E6%A1%A5/</link>
    <description>Recent content in 刘虹桥 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Mar 2012 10:28:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%88%98%E8%99%B9%E6%A1%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>治愈受伤的心</title>
      <link>http://hicape.com/2012/03/zhi-yu-shou-shang-di-xin/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 10:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/03/zhi-yu-shou-shang-di-xin/</guid>
      <description>文/刘虹桥 图/Lan Hue  
在越南顺化市Vo Thi Sau街道的拐角处有一家特殊的茶室。这家装修古朴的茶室基本使用竹木家具，供应传统的顺化绿茶和越南茶点，价格公道。在茶室显眼的位置挂着一块小黑板，上面画着简单的手语手势，诸如“你好”，“谢谢”，“再来一杯”——在点单的时候，你也许需要用这些手势和患有听说障碍的服务生交流。 &amp;nbsp;
茶室还开辟出一片销售越南传统手工艺品的陈列空间，每件工艺品上都挂着一颗写有“Healing the Wounded Heart（治愈受伤之心）”的布艺红心。坐着轮椅的导购会热情地向你介绍每件产品的价格、材质、制作工艺和它遵循的“公平贸易”原则。有游客问起Healing the Wounded Heart是何意，导购马上递上一张英文宣传单，并鼓励游客根据地图去三条街开外的工作室亲眼看看每件产品的生产过程。在工作室，十余位残障工匠正在忙碌地设计、生产环保手工艺品。 &amp;nbsp;
另辟蹊径的筹资方式 Healing the Wounded Heart诞生于2002年，最初是顺化医学院遗传咨询与残障儿童中心（Office of Genetic Counseling &amp; Disabled Children, 下文简称OGCDC）发起的一个针对残障少年就业项目。一年后，美国非营利组织SPIRAL Foundation加入合作，项目正式更名为Healing the Wounded Heart（下文简称HWH）。该项目不仅为17名残障青年提供了就业机会，它设立的子基金还是OGCDC幼儿心脏手术项目最稳定的捐赠源。 &amp;nbsp;
HWH如今的运营模式，可追溯到SPIRAL Foundation和OGCDC此前分别运营的两个独立民间项目。 2003年，SPIRAL Foundation副会长Marichia Simcik Arese认识了时任OGCDC主任、正在为需要心脏手术的儿童寻求持续性资助的Nguyen Thien Nhan博士。Marichia从Nhan博士那里了解到，在越南，曾在越战期间被美军播撒剧毒化学除草剂“橙色制剂”地区的新生儿，残障率比周边未播撒药剂村庄高出9.5倍。 这位早在上世纪七十年代就参与反越战和平行动的意大利女士决定为这些残障孩子做些事情。 回忆HWH项目的源起，Marichia介绍道：“我们的目标是为心脏手术筹集资金，但我们很清楚，我们不希望向富人伸手要钱。与此同时，有那么多的残障孩子需要工作。于是我们思考，是否有可能通过一些方法，既让这些残障的孩子获得收入，又可为手术筹钱。” &amp;nbsp;
早在1998年，Marichia就曾在越南首府河内市主持了一项帮助黑苗族青年制作传统手工艺品的非营利项目。通过销售这些传统手工艺品，许多黑苗族青年获得了稳定的经济来源。“公平贸易”理念的引入，为解决当地贫困问题提供了可行的解决方案。 &amp;nbsp;
在顺化，她沿用了黑苗族手工项目的经验，在顺化残疾人就业培训发展中心培训孩子们用丝绸制作手提包和枕套。过程很困难：丝绸成本较高，初级制成品的售价却不高，加之一些孩子有一定的智力障碍，制作过程艰难，残次品率高。 &amp;nbsp;
为了控制成本，Marichia决定采用废弃的电话线、易拉罐、塑料管来制作环保手工产品。很快，这些免费的材料在众人的不断尝试下变成了独具特色的工艺品。学员们掌握了产品制作工艺后，Marichia又引入一些适合美国和意大利市场的设计。 &amp;nbsp;
“有时某人有个大致的想法，抛出一个简单的模型，大家便围坐在一起讨论。有人建议在那儿加条线，有人建议用黄色而非紫色，几轮讨论下来，一个完整的设计样式就完成了。你要知道，整个交流过程基本靠手语和肢体语言完成，这是最有趣也最有挑战的”，Marichia说。 截至2011年4月，来自Healing the Wounded Heart的手工产品的销售收入已为越南中部超过380例幼儿心脏手术和至少20例儿童脑瘤手术提供资金援助，所有经费由OGCDC进行发放和审计。 &amp;nbsp;
 营造公共空间 2009年春天，为了开拓本土市场，HWH茶室在顺化开张。HWH工作室生产的工艺品终于在越南有了自己的陈列空间。此前，产品均被运往美国和意大利，仅在异国销售。 &amp;nbsp;
HWH茶室位处顺化最繁闹的酒吧区，是国外游客出入最频繁的地区。环绕茶室是各种主题酒吧和充斥着异国情调的餐吧。和周遭的热闹嘈杂相比，HWH茶室绝对是闹中取静的好去处。 &amp;nbsp;
茶室的开张为HWH项目带来了新的收入来源。开张仅三年，利润就支持了20例心脏手术。 &amp;nbsp;
在经营功能之外，HWH还希望将茶室打造为“促进不同群体相互交流和理解的公共空间”。货品陈列架上展示的手工制品吸引着游客的目光。当他们迈入茶室后，会了解到这些工艺品背后的故事。来去匆匆的游客不仅带走了工艺品，也留下了他们对残障群体的支持。茶室的留言本上写满了各种语言的祝福。 &amp;nbsp;
对那些长期独处的残障青年而言，成为茶室的服务生也是一件不小的挑战。和顾客的交流基本通过手语完成，由于文化差异，交流过程中难免出现偏差。若遇上偏执、强硬的顾客，有时还能把服务生逼哭了。不过，大部分情况下，茶室的客人总是会充满好奇地向服务生们讨教基本手语，双方都能收获愉快的沟通。 &amp;nbsp;
每个月末，所有HWH项目的成员都会在茶室进行一次分享会。大家交流在工作中遇到的困难，也分享自己生活里的小细节。虽然大部分的沟通是通过手语完成的，却并不妨碍大家分享自己的独特心得。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>