<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>返乡青年 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/categories/%E8%BF%94%E4%B9%A1%E9%9D%92%E5%B9%B4/</link>
    <description>Recent content in 返乡青年 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2014 03:27:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/categories/%E8%BF%94%E4%B9%A1%E9%9D%92%E5%B9%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从CAPE Meetup看返乡青年自组织实践</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/03/youth-self-organization-practice/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 03:27:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/03/youth-self-organization-practice/</guid>
      <description>文/胡姣（CAPE Meetup项目负责人） 整个2月，微信朋友圈都弥漫着【返乡青年将社会创新，将改变的因子，将创意青年文化圈子从一线城市（部分是二线城市）带回故乡，那些二三四线城市】的各种信息，这其中的原因，一方面是【返乡青年实践】在这一两年确实已经成为青年领域一个重要命题，另一方面，也是因为圈子交集原因，作为CAPE Meetup项目的负责人，我和团队一起支持和陪伴着全国多地的返乡青年伙伴通过CAPE Meetup主题聚会的形式，发起返乡视野交流活动，推动返乡实践。既作为一个实践者同时也作为一个观察者，自己真真切切感受并参与到这场正在全国迅速铺展开来的、浩浩荡荡的返乡青年自组织实践。 （一） 这股返乡热潮到底有多迅猛和壮观？ 根据CAPE Meetup项目组统计，从1月17日西安的“返乡计划——天南海北，共话成长”拉开序幕，到2月份的全国各地遍地开花，到3月1日武汉的“武汉青年搞么斯”，全国共有15场返乡主题的CAPE Meetup在这个春天发生。 （1）返乡青年实践由各地的青年行动者引领。我们可以用这样的词语描述这些愿意放弃春节假期、不辞辛苦发起和组织返乡活动的人群：有想法的践行者、热爱和关心家乡、折腾青年、青年社群活跃分子、正能量集合体、青年文化控、关注公益和社会创新、有改变社会或社区的强烈意识……更简单一点说，他/她们是一群潜在的Local Changemaker，或者他/她们已经是。 （2）实践地域分布广泛，从二线城市向三四线城市延展。这15个举办了CAPE Meetup的城市，如果你在豆瓣同城活动上查找这些城市的青年文化活动，你会发现大部分城市的结果少得可怜。事实上，除了陕西西安、广西南宁、四川成都和湖北武汉这四个城市，福建宁德、陕西汉中、四川乐山、新疆乌鲁木齐、内蒙古呼和浩特、广西贵港、重庆、贵州贵阳、安徽阜阳、辽宁沈阳、黑龙江大庆、也都是首次发起CAPE Meetup。返乡活动的地域发展趋势，已经从之前的一线城市返回二线城市，拓展到三四线城市，向更多内陆城市蔓延，且少数民族地区的城市发展趋势令人惊喜。 （3）返乡Meetup主题和目的可以归纳为五类：青年交流与视野共享、为故乡发声、自我探索、本地青年社群创建和实践行动号召。尽管发起人所处地域、发起契机不一，但当他们从一（二线）城市回到他们的故乡，他们发起活动的心愿都很相似，离不开上述五类中的某一类或某几类集合。 ①青年交流与视野共享。西安、汉中、乌鲁木齐、南宁、阜阳、大庆等地的活动都属于这种类型。这是当前返乡活动的主要落脚点，当返乡青年从一（二）线城市回到二三四线城市，他们希望将社会创新/青年主题交流活动等话题带回，让本地更多的青年朋友了解。  不管你是返乡或者候鸟，我们都想知道，在你的曾经学习或居住的城市你看到、学到、经历到了什么？你的所见所学，是否在南宁还不存在或并未普及？你可以给在南宁的朋友分享哪些外面的故事？你是否打算、或者你已经把哪些外面的新鲜事物带回南宁了呢？让我们聊聊如何“视野共享”，让小城和自己都能在更广阔和多元的视野中发生更多有益的改变。
——（摘取自南宁活动文案）  ②为故乡发声。内蒙古、贵阳、沈阳、武汉等地的活动主题强烈的体现了对“故乡”的关注。通过本地优秀青年的视野分享、对本地实践故事的挖掘，唤起大家对“家乡”精神内涵和城市发展的重新关注。  寒暑假返乡会友，毕业后返乡工作，在外打拼些年再返乡创业等等，都是“返乡青年”。对于每一个走出自己家乡的人，“返乡”并不是一个陌生的话题。或许我们有一万个彼此不同的理由选择离开，在外闯荡，但我们有一个相同的理由选择回家:热爱，对那片叫“家乡”的土地的热爱。返乡除了和朋友吃喝K歌，我们可否还能为家乡带来更有价值的新气象？我们除了选择离开/抱怨/冷漠，是否可能有更多建设性的参与，让家乡朝你想要的样子前进一点点？对于准备返乡或已经返乡发展的青年，我们是否有可能突破资源困境，在四线城市也能拼出美好的未来？
——（摘取自宁德活动文案） 随着城市的发展，年味儿越来越淡了。我们在节日上找不到精神的归属感，那对于我们的家乡呢？你了解沈阳吗？她是一朝发源地，两代帝王都，她是张学良的大帅府，她是东北二人转的桥头堡，她是共和国工业基地的急先锋。但你仅仅，了解的是上述的沈阳吗？沈阳不止这些，是时候，听听沈阳的心声了！你的家乡我的沈阳，当2300年历史遇上城市现代化，当满清的旧梦遭遇新时代青年的自由理想，我们想请老沈阳坐下来和新沈阳谈谈，关于时代，关于精神。
——（摘取自沈阳活动文案）  ③自我探索。乐山、贵港、重庆、武汉的活动都包含这个主题的讨论。这也是青年群体要不断探索、反思、重新出发的一个问题：当我们涌入返乡人潮，回到自己长大的地方，自身成长的痕迹逐渐清晰，我们下一步怎么走，该往何方。  我们所有人都一样，都是懒惰的、容易放弃的、坚持不下去的，没有毅力的，容易被挫折和失败打击的，但是不同的是有的人懂得自我激励，懂得一点点改变自己，懂得让自己不断坚持下去。我们现在更倾向小目标，对身边达人更感兴趣。为生活打点鸡血，以此推动自身塑造，一步一步成为更好的自己。
——（摘取自乐山活动文案） 我是push 还是 pull？ 我是上大学还是被大学上了？ 我在一线城市，如何接入 pull 的圈子让前行不再孤单？ 我在二三线城市，如何通过互联网去主动拓展我们世界的可能性，完成 push to pull 的逆袭？ 我是返乡青年，如何创造更多新型社会连接和社群关系让小城生活丰富多彩？大年初十，让我们相聚荷城摩尔书吧，聊聊 push to pull 的转变~
——（摘取自贵港活动文案） &amp;nbsp;
在人生的每个阶段，只有我们已有的视野决定我们下一步会去经历些什么。所以在很多时候，我们往往只记得一件事，那就是做我们以往习以为常的事情。这就是我们的视野带给我们的局限。诚然人会有很多的局限，局限于体魄，局限于物质，但是，我一直坚信，我们的思维可以摆脱时间与空间的束缚，在这个多元的时代，真正实现自由人的自由联合。那么，让我们一起走出我们的舒适圈，勇敢的去体验不同的经历，去爱，去沉浸，去拼命的读书，去摄影，去尝试说走就走的旅行，去在精彩中没心没肺的笑，去在失败中撕心裂肺的哭，去让自己真正体验并领悟那些老生常谈的道理。你所尝试的事情，你所认识的人，都会随着经历的沉淀渐渐成为你性格的一部分。每一个不曾一起起舞的日子都是对生活的亵渎，让我们一同改变我们以往的视野，让改变发生，去做那些值得被书写的事。 ——（摘取自阜阳活动文案）  ④本地青年社群创建。宁德、大庆、贵港等的活动都有提到要构建本地新型的社会连接关系，构建活跃的青年社群，从而营造本土积极青年的交流平台和社区氛围。  青年文化活动在各个城市越来越普及，如 706青年空间、028 青年空间、立大空间这样的实体青年交流平台为我们提供了更多行动的可能性，三线城市是否也可以有这样的可能性，去让更多的青年人有相互交流沟通的机会。我们如何在一个三线城市搭建一个实体的青年交流平台，在一个文化生活落后于大都市的地方，我们应该从哪些活动做起，读书会，沙龙，还是青年聚？
——（摘取自大庆活动文案）  ⑤实践行动号召。内蒙古、成都等地活动主题有很显著的行动导向，发起人希望通过返乡人群交流的契机，推动某个议题和idea的实践。
  青少年是改变世界的原动力，而改变更应该从家乡开始。不要问家乡能为你做什么，问问你能为内蒙古做些什么。这次活动会和大家一起折腾出一个高大上的内蒙古青年组织：暂定名IMYC（Inner Mongolia Youth Changemaker），通过返乡青年分享会、异地青年交流会、NGO组织链接、教育公益等活动打开一扇窗，“启蒙”、促进内蒙古青年与外界的沟通交流，让有志青年一起折腾，跟上世界步伐，Make a difference！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的返乡之旅</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/03/my-returing-trip/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 12:25:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/03/my-returing-trip/</guid>
      <description>
Kayie 摄影 / 克洛尔CLOVER 撰文 “我来自潮汕”。每次自我介绍，都会不自觉给自己贴上这个标签。或许正是因为这份不知源自何处的热爱，让我开始跟“返乡”二字开始挂钩。
一开始产生“我要在汕头做点事情”的想法，是在两年前。
那时的我，在广州一家社会企业实习，也开始自己带一两个项目。老实说，当时并不知道“返乡”的概念，也无任何崇高的梦想掺杂其中。仅仅因为看到汕头并无这样的活动，假期在家有点无所事事，而自己从大三就一直在校内外折腾各类所谓社会创新的活动。所以那年春节回家，便发起了汕头的第一场真人图书。第二年假期又跟朋友发起一场工作坊加社会创新分享会的沙龙，妄想把自己的鸡血打到家乡青年身上。当“返乡”二字开始进入公众视野，我才意识到，原来自己一直在做的事情，就是所谓的“返乡”。这两次经历，也只能算是返乡之旅的开端。现在回想，仍觉自己鲁莽。仅仅因为活动而活动，忽略了许多后续的考虑。真人图书有无给读者带来一点思想冲击？沙龙过后，有多少青年真正被打到鸡血开始行动？我都一无所知。
有了前两者的经验，去年假期在汕头澄海发起的CAPE Meetup多了些深思熟虑。自己身边的一些朋友也渐渐回家工作，在平日的聊天接触当中，我发现他们一些想法的改变。越是知道得越多，在做活动的时候，越变得“犹豫不决”“畏畏缩缩”了。担心自己所做的事情仅仅是自己一厢情愿，担心这种生搬硬套的做法会让家乡的人反感。
所幸，这次“本土文化行动”让我大开眼界。有那么一群人，在这里为此努力耕耘，有以微博记录本土文化的博主、有传播潮汕文化的电台主持人、有默默活化传承红头船的主题馆馆主，也有坚持做自己的咖啡馆夫妇。这些人给了我很多的惊喜。而那个下午的讨论，从海岛文化到华侨文化、从潮汕建筑到潮汕手工艺、从功夫茶到潮剧，一个下午的畅所欲言更让我看到这座小城充满了无限可能性。
作为一个潮汕人，我从来都是幸运且自豪的。不仅仅是因为那东方犹太人的称号，也并非众人皆知的美食，而是因为在潮汕这片大地上，独有的风土人情、传统民俗与艺术、极具特色的建筑，还有这一天发现的那些在为此努力的可爱的人。
“要把这些人事物讲给大家听，要让这样的氛围持续下去”，这个想法在我心里坚定下来。所以，「活现潮汕」出现了（微信公众账号hxcs13)。
然而在资讯爆炸、碎片化当道的今日，又有谁愿意静下来听你慢慢阐述那些古老的传统，引以为傲的民俗风情。所以我们希望用新的眼光去解读那些被人遗忘的传统，用新角度去记录那些被人忽略的故事，也将那些正在酝酿的新风尚与大家共享，将一个鲜活的潮汕活现在所有潮汕人与非潮汕人面前。这一切才刚开始，我和伙伴们还在探索。如我在介绍里说的，“你永远不会知道你的行动是否有用、是否值得，直到你真正行动。” 今年在潮汕地区，返乡这一话题几乎上了朋友圈头条。不管是“听潮”分享会、ukulele分享会，或是小型音乐会，还是分享与讨论的文化沙龙，都在告诉我们一个事实，活跃于一线城市的各类创新活动将在未来两三年逐渐渗透二三线城市，返乡将是未来几年的趋势。然而，我真心希望返乡活动并不仅仅存活于假期。如何让其生根发芽，真正给当地带来活力；如何强强联合而不是各自为政，资源共享，这或许是第一个返乡热潮之后应该去考虑的。 我所认为的返乡，并不一定是回到家乡工作，才可以归结为返乡。回家还是去远方，亦是一个无需讨论的话题。正如一朋友所说，每个人都有自己的选择和取舍。但无论你在家乡，还是在远方，做点让自我们的家乡变得更好，让家乡的生活更有趣更有意义的事情，不要让自己忘记自己的“根”何在，这不就是返乡么？ 流水账般地回忆了一回我的返乡之旅。愿你也在这旅途上。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假期候鸟效应—大学生也试试返乡？</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/holidays-migratory-effect/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 03:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/holidays-migratory-effect/</guid>
      <description>文／许倬尔（《吵chaos》大学生杂志主编） 13年暑假，杂志在汕头办了第一场真人图书馆。当时邀请的几位嘉宾都是在各地打拼在自己的领域小有成就的有趣的人，活动当天很热闹，小小的咖啡屋塞得满满都是人。有一位朋友在活动结束后发短信给我：“要是每一个假期汕头都有这样的活动多好，我们太缺这样的东西了。本地的青年不知道外面的世界发展得多快，轻易就会自我满足，脚步还没迈开就停下了。”
有一次在杭州一个高校论坛演讲，和做青年社区这块的香港大学生聊到深夜，其中男生讲起自己连续两年回家乡办活动的经历，有召集状元办补习班的偏商业性的行为，也有邀请一些有趣的人办分享会的偏社区的行为，让我感触颇深。
上面讲的两件事其实有同一个关键词：大学生返乡。这种返乡行为不同于传统的返乡创业，而是强调大学生在每年两个假期的时间里将求学期间拓展的视野和新鲜的事物带回家乡，分享的形式不限。这种行为类似于一种候鸟行为，无论是真人图书馆还是讲座，甚至只是咖啡馆里一场普通的谈话，都可能刺激到本地青年的神经，推动他们去做一些积极改变现状的事情。而在杭州和我聊到深夜的浸会大学生孙雷，也在《吵chaos》第三期专题里接受了我们的专访，仔细阐述他对这件事的期待和忧虑。
我们勇敢而不失谨慎地预测，大学生假期返乡将是未来五到十年青年社区领域乃至于社会领域的一大热点，因为它的复制性极强，最重要的是这个行为的驱动力是对故乡的热爱和期待，这是一种接近于无限原动力的强大能量，所以我们再《吵chaos》的第三期选择了“假期候鸟：大学生返乡”这个专题。
杂志发行后，很多人开始认知了这种新颖而特别的返乡方式，作为传播者我也很开心地看到有些想法在接下来的这个寒假开始落地变成行动了。
而这个寒假，我们团队成员里的潮汕孩子也开启了我们自己返乡道路的第一站：汕头。

这是一个揉杂着多种形式的系列活动。第一场是TED形式的大学生分享会，你会看到六个完全不同领域不同生活方式的有趣青年分享他们的故事，他们会告诉你们故乡带给他们了什么，而他们在外面接触的视野和新鲜事物又有什么可以分享给自己的家乡，别忘了他们还有一个共同的身份：在读大学生。

第二场是一场live，私人而自由，这是我们与一群有趣而特别的大学生合作的一场音乐聚会。高中毅然休学去北京经历迷笛音乐学校的洗礼，现在就读于墨尔本皇家音乐学院的苏泽尘和他的朋友们这一次把他们的独立音乐厂牌Apollo Tea的大篷车开到了潮汕大地。

第三场是一个创业沙龙。创业这个基因流淌在世世代代潮汕人的血液里，在这里我们已经不需要一一列举那些响亮的潮商名字。这次创业沙龙我们邀请的有互联网创业者，实体店运营者，更有将实体产品与互联网产品结合捆绑的创新实践者。除了常规的嘉宾分享外，我们开设了一个小时的时间给参与者，每个人有五到十分钟的时间阐述自己的一个创业项目，可以是已经做出一些成绩的，也可以仅仅是停留在想法层面的。希望经过这个下午，一些创业萌芽可以真正茁壮成长，延续潮汕大地的创业传统。
通过这个系列活动，我们希望真正通过青年的力量给这座城市积极的改变，将在外打拼的青年们的视野和想法反哺给这片养育我们的土地，刺激本地青年做出更多创新的东西。
在实施的过程中，我和我的小伙伴也有诸多反思和顾虑。正因为假期返乡活动的门槛低，可复制性强，不受控制的野蛮生长也很难避免。除了一腔热血，投身于返乡活动的大学生们是否需要事先的调研分析和系统讨论，我们是否能有一个组织来构建一个大概的框架防止在各地的返乡活动执行中出现太大的偏差？而究竟哪一个媒介可以承接发布平台和讨论分析的功能，它自身又需要怎样的实践和经验。我觉得在整个大学生返乡浪潮到来时，先行者必须将地基打稳，让返乡有自己的一套规则和标准。但真个返乡行为最基础和最关键的，还是知道自己的家乡缺乏什么，需要什么。
在过年回家的时候，多背一公斤视野，多背一公斤精神力量，在家乡撒上一把文化的种子。过一个春天，再过一个秋天，也许真的有改变，只要你不愿旁观。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个非典型返乡青年的感受</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/feeling-of-atypical-returning-youth/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 11:06:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/feeling-of-atypical-returning-youth/</guid>
      <description>文 / Danny（舟山创意青年聚会发起人） 雨筱向我约稿，让我从返乡青年的角度写写我们的经历。呵呵，严格来说，我觉得我或许不能算“返乡青年”，我是贵州人，七年前跟着老婆来到了她的家乡浙江舟山定居下来，返的是老婆的家乡。不过，我们回到舟山后的经历，却有一定的代表性。
来到舟山的前五年，就像这座小城里的不少青年一样，我们埋头开着一家小服装店，过着安宁平静的生活。同属水瓶座的我们，都不是闲得住的人，曾经在网上折腾不少web2.0活动，回到舟山，我们依然保存了网络生存的习惯。只不过，单单靠在网上与旧日朋友们的交流，似乎难解交际匮乏的困扰，特别是我老婆，她一直抱怨舟山的精神生活贫瘠、乏味。
这恐怕是生活在小城市的青年常常遭遇的生存困境：缺乏竞争的环境，带来了相对安逸的生活，但与之相伴的是不那么丰富的精神生活氛围。如果你是个重享乐的人，你很可能乐在其中，小日子不要太舒坦，如果你象我老婆一样是个对精神生活比较苛求的人，一定会不满足。
不满足就是改变的动力。进入2012年，借助新浪微博平台，我俩开始接触本地青年。夏天时，我们聚集10多位本地青年，发起一个小小的聚会活动——舟山创意青年聚会，相约不定期举办主题聚会，探讨那些我们感兴趣但在身边或许找不到多少人交流的话题。一年半过去，在我的推动下，舟山创意青年聚会发展出一个又一个项目，组织了大大小小六、七十场活动，逐渐成为一个有影响力的青年自组织活动群体。2013年8月的《城市画报》，在“青春作伴好还乡”这个专题报道中报道了我和老婆的故事，并在其中将舟山创意青年聚会采写为一个典型案例。
回头去看我们这一年半在舟山折腾青年活动的经历，或许这些经验有共性：
一、不满足就是改变的动力。人们之所以会去行动创造改变，因为他们对现状不满足。如果你在中小城市，特别是如果你回到了中小城市，感觉缺乏你渴望的生存环境，试试去行动，创造出来吧。我们在舟山可以做出来，你也可以。
二、用好社交媒体。我们找到最初聚会的那批朋友，靠的是新浪微博，如今，舟山创意青年聚会最重要的传播平台依然是新浪微博，团队工作平台是微信群。这些免费的新媒体是组织活动最便捷的工具，没有成本，可以创新运用，很适合青年活动。
三、心态开放，积极对外交流。多年使用web2.0工具的经历，使我和我老婆都习惯社交媒体的交流方式，结交了很多网上的朋友，办聚会后，我们的心态很开放，在新浪微博、官网上透明展示我们的活动状况，迅速吸引到了包括外地朋友在内的众多关注者。CAPE的露总在内的朋友，就是这样结交起来的。开放，为我们带来了很大的好处，创造了大量活动机会，和雨筱等朋友就是在活动中认识的，这些大大扩展了我们的品牌知名度。
四、审慎仔细地作好活动管理。这个应该是长期组织活动的基础。我们在舟山的经验有这样几点：
1、以人为本。人是组织和活动的基础，这可不是挂在嘴边的一句话，你需要在行动的点点滴滴中去重视参与者，无论是组织工作志愿者，还是活动的服务对象。这点其实容易跑偏，我们都容易被利、名，甚至是所谓高远的目标，诱惑偏离了以人为本这个基础和初心。
2、渐进的发展。时代多变，精益的思想表达了应变的现实，我们在舟山的青年活动不断因应现实而调整改变，2014年的最新项目，与2013年又有了很大的调整。一句话，没有一成不变的事情，需要动态看待组织工作。
3、专业的执行。志愿工作往往在业余时间进行，但是业余工作需要专业的态度与专业的执行。这算是我们的经验和教训吧，曾经在给CAPE作线上经验分享时，介绍我们的经验是对待志愿者的工作要“降低预期”，但随着工作的深入，我们发现，只有用专业的态度和专业的执行，才能够把项目深入拓展下去。这可能会是创意青年聚会2014年最重要的主题，我打算用几篇博客来详细说这个话题。
这篇短文，只能简单说到我们在舟山经历及经验的梗概，欢迎大家与我们继续深入交流：
我个人的新浪微博：@舟山dannyyu
舟山创意青年聚会：@舟山创意青年聚会</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>堂姐返乡相亲记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/returning-date/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 11:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/returning-date/</guid>
      <description>文/裴大条 堂姐是我叔叔的女儿，今年25岁，面容姣好，身材修长，外形上唯一明显的不足就是一口泛黄的龅牙。所以每当拍照的时候，她总是抿嘴浅笑，试图遮盖住满口随时都可能突出画面的龅牙。这口不算美丽的龅牙，除了天生的原因，也与她自小出生的村庄有关。由于村子里的水质很硬，所以村民都无一例外的满口黄牙。再加上农村还没流行整牙来迎合大众审美，所以村中有不少龅牙，村民倒都互相习以为常。但已经来城市生活了7、8年的表姐，却常常为这口稍不留意就很引人注目的黄龅牙而担忧。
今年春节，刚上任小学语文老师的堂姐，寒假刚一开始就被我们的爷爷召唤回老家。今年春节，她最重要的任务就是：相亲。堂姐返回城市，一到我家做客，就开始眉飞色舞地向我诉说她在家乡的相亲经历。在家乡她总共相了俩个隔壁村的适龄男青年，目前都刚大专毕业，在城市里打工。两位男青年都在相亲之后，对堂姐展开了追求。其中一位由于身高落差太大，被堂姐断然拒绝。对于另外一位追求者，堂姐则略有好感。听堂姐描述，这个男青年身材和样貌都算中上，性格特别的开朗，很会关心人。在相亲结束的第二天，就主动约堂姐去他以前就读高中的县城，找过去同学一同出去玩。堂姐说男青年人缘特别的好，一直担任班中的班长，和他相处的时候，堂姐总能得到贴心的照顾。果然，堂姐刚在我家坐了一会，男青年嘘寒问暖的电话就来了，堂姐羞涩且简短的回复了几句。
当我觉得这次堂姐相亲的事儿大概能成功的时候，堂姐说出了自己的忧虑，那就是这个男青年的积极求爱，遭到了我们爷爷的强烈反对。爷爷反对的原因非常的简单，那就是这个男青年的家庭条件，相较于堂姐的家庭条件有很大的差距。先介绍一下堂姐一家的进城经历，堂姐的爸妈，也就是我的叔叔婶婶，过去是地道的农民。他们那个年代，能够走出农门的机遇非常的少，最节省成本和成功率最高的途径就是通过求学来摆脱一辈子耕田种地的命运。我的爸爸，我们爷爷的大儿子，就是通过寒窗苦读，最终考上大学来实现了自己从小“吃计划”的梦想。而堂姐的爸爸，从小就不喜欢学习，小学毕业后，就不再读书。直至现在，很多字他都认不全，发短信也略微有些障碍。他17岁就结婚了，之后就开始了很长时间的务农生活。可是，叔叔这个人生来就喜欢折腾，虽然受教育程度很低，但是头脑却非常的灵活，一直不满足于“面朝黄土背朝天”一成不变收入甚微的生活。在90年代叔叔开始和朋友做些小本生意，卖过鸭子，倒过木材，挣了一些小钱，在同村人中也算是佼佼者。前期经历让他相较于普通的村民，有了更多的资本积累，这种资本的积累不仅仅是物质上的，也带来了一些无法用物质衡量的资本，比如对市场更多的了解，对广阔世界的探险意识，还有人际关系网络的建立，这些资本的积累都为他日后彻底走出农村做了铺垫。2007年的时候，他在市内开店做起了风靡一时的保健品生意，掘了人生的第一大桶金。又在房价尚未全面猛涨的时候，买了一套市内的房子，自此全家都搬到了城市生活。
堂姐在2008年的时候，从县中学考上了这座城市的一所大专，从此除了节假日，他们一家很少再回过去生活的村庄。然而大专学历是很难让堂姐在城市里找到一份体面的工作，她的很多同班同学毕业后就加入了城市打工者的洪流。堂姐十分的倔强，躲在家里复习教师资格证，一心要找老师这样相对稳定且体面的工作。考取教师资格证对于学业基础薄弱的堂姐来说非常困难，她在中途没少因为考试压力而情绪崩溃过，我们的奶奶好几次都劝说她如果不想在城里打工，回老家算了。可是在城市生活了几年的堂姐，怎么可能心甘情愿地把未来的人生交给黄土地，于是选择在城里硬撑着。最后她凭着勤奋和关系，如愿以偿地进了小学当老师。
相比之下，男青年的家庭状况确实逊色一些。男青年的爸妈至今还是在家务农的农民。唯一值得炫耀的就是男青年的两个姐姐和一个弟弟，都是大学毕业。在教育资源越来越匮乏的农村来说，培养一个大学生并不见得比我爸考大学时候容易。我爸那个年代可能很多的农村的孩子根本没指望上学改变命运。现在，就算很多农村人意识到教育的重要性，也只能受制于当地教育资源的困乏，这也是农村孩子入名校越来越少的原因之一。由此看来，男青年的兄弟姐妹考上大学实属不易，并且都已经留在城市工作。我妈听到这里，就开始反对我们爷爷的反对，其出发的角度是遗传基因，我妈觉得男青年家里人的智商都不低。堂姐似乎也挺同意我妈的言论，表示爷爷太看中物质条件了，忽视了其他的条件。但条件总归是条件，我问她，如果抛开其他的条件，你喜欢他么？堂姐似乎也被这个问题给难住了，突如其来的相亲和短暂的相处，似乎不足以给这个问题一个完满的答案。
堂姐走后，我思考了很久，她在返乡相亲时面对的问题，对现在很多从农村迁徙到城市的年轻人具有典型意义。其实刚得知堂姐去相亲的时候，我有个疑问，为什么堂姐要回农村相亲？期间也看到媒体网络报道很多在外打工的男女都会利用春节短暂的宝贵时光回乡相亲。香港中文大学马杰伟老师在《酒吧工厂》一书中提到过农村相亲一事，他指出了两个重要原因，一是在外打工男女很难在工作的城市实现阶层上移，很多人迁徙的最终目的地还是家乡。另一个原因，就是临近的两家人可以相互监督，这会使得这桩婚事更加的稳定持久。但是堂姐在城市生活了多年，现在也有了稳定的工作，基本和其他的城市姑娘没有区别了，为什么还会去挑选从农村出来的男青年？根据社会学的研究，其中一个主要的原因是身份的认同。堂姐自身的适应能力和这座城市的开放程度都在其身份塑造的过程扮演了重要的角色，并且相互影响。
属于堂姐的生活习惯和集体回忆几乎都停留在那个村庄里的。我小时候跟随爸妈回老家探望爷爷奶奶的时候，感觉她就是那个村庄的小小导游，她熟悉错综复杂的村路，知道一眼忘不到尽头的稻田分别属于哪些村户，不怕村民家门口狂吠的土狗，能用一只手掰下玉米。我只记得当时我在一个陌生的村庄，对她所有“壮举”都感到不可思议。而现在，她虽然搬到了城市里，但是并没有学会享受城市带来的资源，大多数时间都呆在家中，也没有结交新的朋友。如果不是凭借努力和关系当上了小学老师，她就真正和城市的边缘打工妹没有任何区别了。
此外，我们所在的城市属于三线小城市，这座城市本来就属于人际关系网比较集中的地方，我常会在素未谋面的同龄人中找到互相认识的人。我可能享受着这种集中人际网络带给我的交友便利，但是对于堂姐来说，加入这种网络更具难度，尤其是当身边的人本来就嵌入相同的人际网络的时候，她仿佛就不自觉的被摆在了局外人的地位。所以对于她来说，同样生长在农村，现在在城市拼搏的同龄人和她有更多的共鸣。但在相亲的时候，他们又面临了新的问题，过去的农村相亲根本无需留下谈恋爱的时间，双方只要看对眼，互相拜访一下家长，就可以筹办婚礼了。可是堂姐在城市生活的时间久了，她已经不能满足于这种传统的相亲方式了，她也渴望像城市的女孩一样先相互了解，再做决定。这就引起爷爷奶奶的反对，25岁的堂姐在家乡已经可以算是“大龄剩女”了，他们自然想快点定下亲事。而男青年也一直在催促堂姐让他快点见家长，这也使得堂姐处于左右为难的境地，既碍于长辈的反对不能带男青年见家长，也由于对对方的好感不想那么快就放弃。
除了感情培养方面的问题，父辈社会资本积累的差异也深深影响了从农村移居城市的青年男女的相亲是否成功。“门当户对”向来都是传统中国婚恋文化的一个重要组成部分。但是对于这群青年男女来说，他们所要求的“门当户对”既要满足同样的农村背景，又要满足双方家庭在城市中社会资本积累的旗鼓相当。既然他们不可能完全摆脱“门当户对”的要求，他们的相亲就会在无形中增加了难度。所以不能将所有从农村来到城市的青年男女归为同质化的群体，他们不同的家庭背景和自身条件，使得他们在城市生活中面临不同的问题，也使得他们回乡相亲的生活面对重重困难。
以上就是堂姐返乡相亲记的全部内容。当然衷心的祝愿她早日找到真爱，也希望所有在春节返乡相亲的青年男女早日找到真爱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返乡，是为了更好的融合</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/returning-for-better-fusion/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 16:36:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/returning-for-better-fusion/</guid>
      <description>文 / 山卉 当你在CAPE看到我写下的这些，会不会感觉有点像来到了《哈利波特5与凤凰社》的有求必应屋——为了秘密地进行格斗演练，Harry和他的同学们找到了一个非常棒的神秘练习基地。很显然，来这屋子的人，都是臭味相投之人。
谢谢你，穿过70亿人找到我的文字。
“你，为什么要回家乡发展？”不同的人对于这一问题有不同的解读。有的人会说“为了方便照顾家中的父母”，有的人说“回到熟悉的圈子，不用再花太多精力建立人际关系，做事更加容易”，有的人回答“建设家乡，把在外学习的经验技术引入家乡，让它变得更好”……我也不知道我为什么回来，是以上都有关联，还是另外一种答案。思索很久，终于了解我的返乡，是为了更好的融合。
是自己与家乡原有的一切融合，也是现在的自己和过去的自己对话。
大学毕业后，我没有按照父母意愿过规划好的人生，而是选择参加了一个叫“小鹰计划”的项目，在山区度过自己的Gap Year。做小鹰志愿者的时候，和我一起在重庆山区服务的一位女孩，她是印尼华人，从小在印尼长大，直到来内地念了大学，才一点点了解真实的中国以及中国人。我们经常谈心，她最喜欢和我说的从她眼中发现的中国现象。有件小事让我印象深刻，她说，“国人爱说的两句口头禅是‘你不懂’和‘不可能’。”显然，这些都是否定的词语。我事后想了想，好像确实如此。这算是我们特有的一种文化？好像也不是，战争年代的中国事事争强，种种原本不可能发生的奇迹遍地开花。回到“你不懂”，在村里做事的时候，因为是吃住在村里，乍看起来，好像和村民、村庄的关系很紧密，实则不然。有些话，村干部不愿和我敞开心扉聊，即使我的脸上写满了真诚；有些事，村民不太愿意让我这样的外地人尤其是外省人参与。每每针对村里某件事有不同的看法，尚不知晓孰对孰错，村民急了，又担心说不过我，就会立刻和我说“你不是这里的人，你不懂”。这种感觉其实很微妙，有点“只可意会不可言传”的味道。我又想到了家乡的一个现象，当地傣族人民特别欣赏会说傣语的汉族——如果某领导要下乡慰问，用傣语和傣族人民交流和用汉语交流，受到的礼遇是截然不同的。虽然如今的傣族，大多数都能说得一口流利的汉语。大抵，这就是语言的魅力或者说叫“因为你懂我，懂我的语言、文化，所以我敬重你，也愿意跟随你做事情”。这一年，我透过身边的人，透过行走，看到不一样的世界。原来，有些事可以这样做。
回家之后这大半年，其实我一直担心从事NGO会与家人、朋友的距离愈来愈远。大多数人觉得干我们这行“思想境界太高、难聊”，连我妈偶尔都会在朋友面前“夸”我一下，“我女儿可是有中国梦的人”。但是，事实上一切并没有我想象的那么糟。我的朋友渐渐透过我的工作了解公益，从不懂到感兴趣一点点，我的家人但凡看到公益类节目或是碰见一些需要“拔刀相助”的事情，总会第一个想起我。或许，这就是好的开端，我并没有和家乡的一切疏远，反而融合得更好。离开这么久，我回到家乡，发现了很多以前被我忽略的问题，也因此明白其中暗藏着很多机会。
后来有一天，我看到建筑师KERE的TED分享，他是难得的从非洲走出去到美国求学的学生，也是返乡后利用自己所长帮助建设家乡的人。我很喜欢他的理念——“Help to self-help”，他自己也是这样做的。我想这也给社区营造不少启发，只有当地积极主动参与了，改变，才是可持续的。
我从小就生活在云南，小时候也跟着父母东跑西跑，大学去到了海南，毕业后在小鹰计划也跑了不少地方，现在又回到云南，算是follow my heart。我喜欢“环保”和“教育”，而云南是中国内陆的肺，教育资源却又最稀缺，这里还有太多的美丽值得我去珍惜保护，还有太多事情值得我去做，而且做这些事是我发自内心的，是充满热情的。虽然我只是一个人，但如果能在我的周遭形成连锁反应，就是一群人甚至所有人Help to Self-help，那么，“七彩云南的长久之美”应该不是太难的事。
今年春节，回到妈妈的故乡——美丽的西双版纳，和家人故地重游了“望天树”。
如梦里的故乡一样，阳光穿过热带雨林，湛蓝的天空万里无云，风轻轻拂过脸颊，澜沧江边，我抱着望不到顶的大树，就好像听到了它对我的友好呼唤，“欢迎回来”。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>