<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>樱花 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%A8%B1%E8%8A%B1/</link>
    <description>Recent content in 樱花 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2013 08:39:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%A8%B1%E8%8A%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>日本东京樱花季—不期的偶遇、意外的惊喜</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/03/japan-tokyo-sakura-season/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 08:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/03/japan-tokyo-sakura-season/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
每年四月初，日本总是吸引大批游客前往旅游，而最重要的就是赏樱。然而今年气候似乎有些异常，叁月中旬的气温已经约20多度，造就了日本近六十年来樱花第二早开的纪录，也让我们这趟旅程有了意外的惊喜。
&amp;nbsp;
樱花是日本国花，也被视为春天的象征。春天赏樱是日本人的习俗，因此新闻、网站常常都会预测樱花开的时间，并且做第一手的报导。而当地人习惯在草地上野餐，一面欣赏眼前美景，一面和亲朋好友聊天，共度美好光阴。于是，入境随俗，赏樱前我们也先准备好各种零食，等到抵达目的地时，再坐在地上，感受樱花之美。
&amp;nbsp;
在东京内，几乎处处都可以看见樱花，但要看到整排樱花树，个人还是推荐上野公园。它就位于上野车站旁，交通非常方便，附近有美术馆、动物园还有东京大学，是个相当优雅、具有文化气息的地方。
一走进公园，整条大道已经被人潮挤满，处处可见人手一台相机或智能手机，迫不及待地将眼前美景记录下来，只见人人发出惊嘆声，又惊又喜，站在树下久久不想移动。也有不少人想要找出空档，希望拍下一张唯美的照片。而道路两侧，满是野餐人潮，还有金发碧眼的外国学生，换上和服，和日本朋友一起感受难得的文化饗宴。所有人脸上都洋溢笑容，充满幸福。
&amp;nbsp;
我随手拍了几张照片，天空作美，怎么拍都好看。而白里透红的花瓣，当主角也好，当配角也行，无论是哪种角色，都显得相当称职。难怪之前常常听到有人不辞千里一定要赏樱，终于可以感受到这种旺盛的动力和企图心，如果有机会亲眼看到如此美景，何尝不是一种享受呢？
&amp;nbsp;
回想起刚到日本的第一天，走在上野公园裡，两旁的樱花树和一般公园的树木一样，没有太多特色。没想到一周过后，樱花绽开，如雪景般令人讚嘆。正当我沉醉在眼前美景，停不了快门的时候，有位日本路人请我帮忙拍照，简单日文对话几句，他似乎发现我不是本地人，便问我说：「第一次来日本吗？」
&amp;nbsp;
我回答说：「这已经是我第叁次来了，但却是头一次看到樱花绽开！」
这位日本阿姨亲切地跟我说：「你真幸运，今年真的特别早开，好好享受这个春天的氛围吧！」
&amp;nbsp;
赏樱，也许是很多人去日本的目的，但有时候计画赶不上变化，尤其对於外地旅客，除了时机点对，天公作美也很重要。而樱花满开期约一周，过后逐渐凋谢，慢慢回到正常的面貌，因此所有人都会拿起手上的相机，留下最美丽的瞬间。
&amp;nbsp;
旅途中，总是有许多不期的偶遇、意外的惊喜，而人生更是如此。我们也许可以预测樱花何时盛开，可以规划自己的人生，但是真正到来时，却又因為不同的场合，有了不同的结果。幸好，人的弹性很大，总是可以為了自己喜欢的事物，做出不同层度的改变。
&amp;nbsp;
当我决定要去日本旅行，并不是為了樱花，但当发现樱花提前绽放时，我决定更改原定的行程，只為了樱花。因為它的盛开是短暂的，也因為和它相遇的机会并非唾手可得，所以珍惜。
一位日本女孩将心爱的娃娃放在樱花树上，兴奋不已，对着她又叫又跳，还不停地调整位置，彷彿将自己投射在娃娃上面。我示意问她是否可以拍下娃娃，她点点头，於是留下这张温暖且阳光的照片。
&amp;nbsp;
看着这张令人相当满意的照片，此时的我惊觉，原来，花美，但有了人们的陪伴，更美！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>