<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>垂死之家 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%9E%82%E6%AD%BB%E4%B9%8B%E5%AE%B6/</link>
    <description>Recent content in 垂死之家 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2014 13:22:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%9E%82%E6%AD%BB%E4%B9%8B%E5%AE%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在垂死之家（三）：天使在人间</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-3/</guid>
      <description>文/吴小凡  
有一次，一个印度人问我，你觉得印度最好的东西是什么，我没去过泰姬陵，也没去过四色城，我所看到的印度只有充满恶臭味的加尔各答。我思考了一下，我说我觉得在印度最美好的是仁爱之家的修女们，她们对我来说就像天使一样。 对于一个在中国接受了20年无神论教育的人，其实我是很难再去相信世界上有上帝耶稣的存在的，而在中国的大环境内，想要去接触到一些宗教的东西也非常难。这次来到特蕾莎修女之家，能够接受到天主教对我的洗礼，也算是意外之喜。而在墨西哥这个天主教国家生活了一年的经历，也让我对宗教产生了兴趣，现在的我愿意去了解天主教，感受它对我这个无神论者的冲击与碰撞。
在垂死之家二楼的露台上，有一个被钉在十字架上的耶稣的雕塑，上面写着”I thrist&amp;#8221;（我渴望），而透过这个露台望过去，不远处就是当地最有名的印度教神庙Kali temple的白塔。
印度真的是一个很妙的国家，可以允许多种宗教混乱又和谐的存在着。而在这样一个绝大多数人信仰印度教的国家，天主教可以在加尔各答生根发芽，发展起来，和特蕾莎修女的贡献有很大关系。
每天清晨的弥撒仪式上，教徒们会排队领取修女分发的“人形”的生饼，它代表着耶稣的形象，教徒把生饼吃下去，是提醒自己耶稣一直存在他们的心中。
弥撒过后，仁爱之家的修女们会到各自的中心去工作，在加尔各答一共有七个中心可以服务。垂死之家的洗浴间的墙上醒目的写着三个英文字母，“Body of Christ&amp;#8221;（耶稣的化身），就是提醒修女们把这里的每一个病人当成耶稣在人间苦难的化身，要像爱耶稣一样地去爱病人们。
在垂死之家，其实最辛苦最累的是修女们，有护理经验的她们既要承担为病人清理伤口，做包扎等工作，也要像一个女工一样清洗厕所，帮病人洗澡，清理她们的排泄物, 所以她们等于是在做双倍的工。这样脏累的工作我们一般的义工接触不到，就算可以，对我们来说也只可能是短期的体验，无法像她们一样十年如一日地在做同样的事情，去服务病人。而这一切的一切，都只是缘于她们对耶稣的爱和信仰。
修女们住在修道院里，她们没有手机，不看电视，不收发邮件，仁爱之家的修女们没有周末，一周只休息周四一天，她们也很少能回家看望亲人，节假日对她们来说也只是平常的日子。我曾听在这里服务的长期义工Steph说过，修女们会渐渐地把一切都抛空，直到世界里只剩下了上帝耶稣和一本静静的《圣经》。
1950年，特蕾莎修女在前往大吉岭的火车感受到了耶稣的指引，耶稣告诉她，特蕾莎修女，你要去服务穷人，到最穷的穷人中去服务，”You do it for me&amp;#8221;（你为了我去做）。受到指引的她，受到罗马教皇的特许，她从修道院的高墙中走出，在加尔各答建立仁爱之家（Missionaries of charity)，而在此之前修女是要住在修道院里，不可以和外界接触的。从此之后的40多年里，她把一切都献给了穷人、病人、孤儿、孤独者、无家可归者和垂死的病人。到现在，仁爱之家下面已经有超过五千多名修女和修士，他们在世界超过一百多个国家工作，服务，为世界的人们带来福音。
在垂死之家，是我第一次近距离地有机会接触到修女们，感受到宗教的力量。它是如此震撼，那时候我在微博上写，”我不信耶稣的存在，但我相信此般充沛美好的爱，由此相信了人性至善的一面。“我也在日记里记下这样的话，“她们与宗教，信仰为伴，而我与大爱和奉献为伴。”无论出于何种目的在垂死之家服务，我们都有一颗纯良的心，去付出，去行善。
每天早上，修女们会为来自世界各地的义工准备简单的早餐，让我们的每一天都在被爱中，感激中开始。而最让我感动的是特蕾莎修女之家以包容的心去接纳每一个愿意来这里服务的义工，她们从不拒绝任何一颗向善的心，即使有的人只做一天，修女也会给他们one day pass，让他们有机会体验到如此宏大的爱。而这些爱就像播下的一粒种子，也许会在某刻发芽。
本来计划只做一周的我，在第二天就改变主意延长服务的时间。来到这里你才会真正知道，为什么有人会愿意远离家人和故乡，在这里一做就是15年甚至更长时间，在残障儿童中心，有一个日本阿姨已经在加尔各答服务了21年。因为在修女之家的每个机构都有太多太多真正在做事，真正在奉献的人，所以越来越多的义工被感染，心甘情愿地留下来，去帮忙做更多的事。
这里不浮躁，这里有爱和真心。
临走的时候，修女送给我们义工两本中英文对照的特蕾莎修女语录，《爱的纯全》和《爱的奉献》，香港义工Steph送了我一本传教的玫瑰经。后来在斯里兰卡的修道院冥想之后，闲来无事时，我把它们翻出来读，感触极深。
简单的读了《圣经》的故事，读到耶稣受难的时候真的很被打动。当我想到他被钉在十字架上，承担了全人类的罪，受尽了折磨，嘲讽，承受了那么多痛苦，他是神，却死了的时候，我的眼泪就在眼眶里打转。从那时起，我也开始可以接受一些天主教的教义。
可以说，我信的不是教义里人类“Living in the sins”(人生来活在罪恶中)的部分，我信的是耶稣教导我们“To know,to love and serve&amp;#8221;（去爱，去服务）的部分。我也因此找到了人生的意义，来到这个世界走一遭，就算最终都要离开，我们也要利用有限的时间去行善，替耶稣去爱世人。
特蕾莎修女倡导大家”心怀大爱做小事“，在垂死之家服务的那些修女，她们怀着大爱，而每日做的不过是些细微的，人人都可以做的小事，但与常人不同的是，她们能够坚持地，持之以恒地做下去，数十年如一日，这才是最了不起的地方，因为对耶稣的爱给了她们力量的源泉。
其实啊，与其说是天使在人间，不如说是宗教力量的伟大，让人们因为信仰而“得救”。
&amp;nbsp;
作者简介：吴小凡，从18岁开始独立背包旅行，曾在拉美留学一年，去过16个国家。提倡负责任的旅行，去的每个国家都会尽量寻找义工机会，以寻求不一样的人生体验。她在云南梅里雪山的青旅当过前台，在越南的孤儿院教过英语，在泰北的农场干过农活，在印度特蕾莎修女之家服务过病人，在斯里兰卡的寺庙做过冥想。联系作者：微信公共账号wuxiaofan426
&amp;nbsp;
小贴士：可以在豆瓣阅读上搜索《在垂死之家》，一口气看完连载哦 图/Han Chan
编辑：杨帆
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在垂死之家（二）：种姓制度下的女工</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:14:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-2/</guid>
      <description>文/吴小凡  封面图/计雪妮  
简单来说，垂死之家是由病人，修女，义工还有印度女工这四种人组成的，其中当地的女工是特蕾莎修女之家花钱请来的。在这里一般的规律是义工“怕”病人，病人“怕”当地女工，女工“怕”修女。
义工初来乍到，也不会说孟加拉语（加尔各答所在的西孟加拉省通用的语言是孟加拉语，和国人的印象相反，在印度如果没有受过教育的人是不会说英语的，所以垂死之家的病人大部分只会说孟加拉语），“飞横跋扈”的病人经常不配合，拒绝吃义工喂的药，这时候只有找来当地女工督促她们。而女工对待病人的方式可谓简单粗暴，她们会用我听不懂的孟加拉语吓唬她们，然后强行把杯子里的水连同药一下灌进她们的嘴里，就草草了事。有些病人反应慢，嘴还没来得及长开，那水就连带着融化了的药从嘴缝流了出来，像极了手足无措的痴呆老人，看得我很是心疼。
而女工对修女忌惮三分的原因是修女负责给她们发钱，如果干得不好，就可能被解雇，在有10亿多人口的印度，一份工作也并不好找，女工们也要小心驶得万年船。
这些当地女工在垂死之家的工作其实是最下等的，她们没有什么护理经验和知识，负责的工作是扫地拖地，清理病人的排泄物，打扫厕所等。因为义工服务的时间一般是早上的8点半到11点半，下午班是从3点到5点，但一天的大部分时间，在垂死之家里都是只有为数不多的女工和修女留下来在照顾病人。
与修女、义工因为爱所以愿意去奉献不同，当地的女工来这里，其实寻求的只是一份工资，很难和大爱扯上什么关系。所以每天日复一日地去面对那些大小便不能自理的病人，要一遍一遍地清理她们的排泄物，一遍一遍地拖地板，她们对病人便很难再保持一个很好的心态。
吃完中饭后病人要上床休息，重症病人没法动弹，需要我们帮忙抬她到床上。这时候如果只有女工在，她们会无比熟练地抬起病人，然后像扔东西一样把病人“嘭”的一声扔在床上，往往还没等她们躺好，就直接扳倒病人，粗暴地给她们换上新的尿布。病人则像一滩肉一样躺在床上任她们处置，没有丝毫尊严可言。尿布换好，完工，下一个。整个过程是机械化的，不含任何感情的，更别提有人会想到去给病人一个温暖的，爱的眼神。
所以后来每天中午我都会跑去帮忙女工搬病人上床，有我在的话，对待病人的动作会温柔些，而且在给她们换衣服，换尿布的时候，我会轻轻地抚摸着病人，去安抚她们眼神中的恐惧和不安。
我还记得有一次，女工给大小便失禁的病人洗澡，她们快速扒光她的衣服，病人浑身颤抖地坐在地板上，女工们把舀好的热水直接从病人头上浇下去，就这样反复几下，再随便揉搓几把，就算是给她洗好澡了，片刻温柔的动作都没有。我在旁边爱莫能助，不敢把热水桶从女工手中夺下，只能赶紧帮忙病人穿好衣服，好让她的尊严不用被剥夺太久。
后来我扶病人回座位上坐好，她突然拉着我的手靠在我的肩膀上不让我走，我看见她惶恐的眼神久久不能平息，眼泪从眼睛一滴一滴的流下来，我用手拭去她的眼泪。这个四十多岁的女人在我面前显得脆弱无比，抽泣得像个孩子，而那时我的拥抱对她来说是唯一的依靠。
这样的经历让我对垂死之家这些工作的女工很不信任，我觉得她们甚至在“虐待”病人，我质疑为什么修女之家不可以请一些有经验的护士来服务，给病人更好的临终关怀呢？那几日我都为此事觉得闷闷不乐，有时甚至把女工放在了对立面，看她们的眼神也有些敌意。
在我们垂死之家有一个台湾的义工Jessica，这是她第二次来这里服务，这一次她又待了半年。修女们看起来都很忙，没有人可以解答我的疑惑，我把这个疑问抛给了Jessica。
她告诉我，印度的种姓制度直到今天还是根深蒂固地存在，影响着这片土地上的人的想法和思维。所以有经验的护工，这类其他种姓的“上等人”是永远不可能来做清理排泄物，打扫厕所这样“低等”的工作的，如此般最脏最累的工作只可能由“贱民”来做。
我从未想过这个问题，听了这些话，我又开始同情这些女工了。哪一个人生下来不是“上帝的孩子”，有谁愿意天生就去做这种工作？
而且她们又有多少选择，她们也有自己的无奈，也有自己人生里的难题，她们和病人一样，也是社会里的弱势群体，也是被社会被制度“糟蹋”了的人。
后来看电影《甘地传》，里面有一个情节，甘地在南非创造了一个类似”乌托邦“的地方，住在这里的人们要轮流打扫厕所。向来理解，支持他的妻子，竟然对此感到出离愤怒，她理直气壮地对甘地说“我是婆罗门的贵族，这样的工作是给下等贱民做的，我怎么可以做？”
当看到这一段时，脑海中浮现起垂死之家的那些女工的脸，想起她们命定中又有多少歧视，不禁叹了口气，也更能感同身受地理解她们的处境了。
现在想起那些女工，印地语里她们的名字叫masa，我想到的不是那些她们粗暴对待病人的画面，却都是她们笑着的样子。即使做着低等的工作，她们也会因为一些小事，和病人，修女之间的一些趣事就开怀大笑，把笑容也感染给我们。
是的，也许她们做事的方式有些简单粗暴，也许她们做这些工作的出发点并不像义工，修女那样的崇高。但她们都是善良的，她们只是也被生活压得有些喘不过气来。
多一些宽容，多一些沟通和互相理解，这是这些印度女工们教会我的事。
&amp;nbsp;
作者简介：吴小凡，从18岁开始独立背包旅行，曾在拉美留学一年，去过16个国家。提倡负责任的旅行，去的每个国家都会尽量寻找义工机会，以寻求不一样的人生体验。她在云南梅里雪山的青旅当过前台，在越南的孤儿院教过英语，在泰北的农场干过农活，在印度特蕾莎修女之家服务过病人，在斯里兰卡的寺庙做过冥想。联系作者：微信公共账号wuxiaofan426
&amp;nbsp;
编辑：杨帆
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>