<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蔡安澜 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/categories/%E8%94%A1%E5%AE%89%E6%BE%9C/</link>
    <description>Recent content in 蔡安澜 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Nov 2012 13:55:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/categories/%E8%94%A1%E5%AE%89%E6%BE%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>船长国琐记（十二）接受这份情谊，我来拯救自己</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/11/la-isla-bonita-12/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 13:55:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/11/la-isla-bonita-12/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
在船长国的这些日子，离不开中国餐馆里李叔和群木等的照顾。他们的想法很简单——中国人在外就是一家。他们对你说的最多的口头禅就是：“我们中国人……”
&amp;nbsp;
在船长国的这两个月，我吃到了过去一年中最好吃的东西，清炖海参土鸡汤、手工牛肉水饺、红烧鳗鱼、鱼香肉丝、咕咾肉。他们生活简单，朴实。知道你晚上会留下来吃饭，就会多做几样菜，或者是从自己的菜园里摘回在小岛上难得的青菜，或是特地为你杀一只鸡。他们会为你乘好饭，他们不让你洗碗。

他们在这个岛上别无所求，只为能比在国内多赚几个钱，承担作为一个男人的责任，为了妻子，为了儿子。他们在岛上忍受寂寞，有时候能因为你带给他们的简单笑话而高兴半天。他们会因为得知中国杂技团要来演出的消息而激动一星期，到了现场，会因为自己是中国人而无比骄傲，高喊着：“再来一个，再来一个。”
&amp;nbsp;
他们是这个岛上的能工巧匠，能做岛上人干不来的活儿，赵叔就是这个岛上的袁隆平；他们自得其乐，会在后院制作秋千，设置单杠，锻炼身体。他们自给自足，种蔬菜、养鸡。
&amp;nbsp;
他们做生意诚实，从不偷工减料；他们几乎不会英语，但是对每个顾客都很友好，每次都不忘说句他们最擅长的毛利语Meitaki Ma’ata来道谢。

有时候，他们会含糊其辞，很不好意思地请你帮忙。而这些忙只不过是帮忙翻译下，或者是让我到移民局帮他们问几个问题。
&amp;nbsp;
有时候，你好久没去他们的店里，他们会觉得缺少什么似的，突如其来到你家里来，想接你过去玩。
&amp;nbsp;
有时候，他们会把你当作最信任的人，告诉这个岛上几个中国人之间的矛盾，希望你能够站在他们那一边。
&amp;nbsp;
有时候，他们会很悲伤地看着你，说：“你走了之后，我们什么时候在见面啊。”

这就是一种特别收获的情谊。你尽情享受着他们的热情，也在无时无刻回报他们。这就是我们善良的国民，这就是在我在船长国遇到的好人。最开始的我，抱着多少人道主义的同情，认为我该为这些远离家乡和亲人，来到这里工作的人做些什么。而后来我发现，他们在这里远比在国内开心。需要被帮助的人是我们自己。我们没有满足，我们没有找到目标，我们没有方向。而他们知道自己最重要的是家庭，他们知道自己的努力是为儿女赚钱，他们每天早上起来有目标，即使这个目标比起我们的不是那么“高尚”、但是他们的目标脚踏实地，他们的目标不虚空，他们知道早上起来需要打扫陋屋，需要买菜，需要赚钱。他们懂得的很多，他们可以思念家里的孩子，他们懂得他们最重要的东西。而我呢，我不知道努力的方向在哪里，作为一个万精油，我什么都会，却又什么都不会。我还想着要为他们做贡献，而实际上需要心灵拯救的是我自己，而不是他们！也感谢他们给我这样的启示。
人，知足，常乐。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记(十一）船长国的47岁生日</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/11/la-isla-bonita-11/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 17:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/11/la-isla-bonita-11/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
船长国的国庆节是每年的8月4日，在47年前的这个日子，船长国脱离了新西兰，独成一体。虽然至今，船长国在联合国还没有正式的投票权，但是在一些非正式的国际场合，船长国已经赢得了同等的独立国家权力。国庆节是这个国家最盛大的节日了，前后一个星期，整个国家载歌载舞来庆祝。
&amp;nbsp;
国庆节，是整个国家臣民团聚的节日。早在至少一、两个月前，全国各处，以村为单位，就开始了舞蹈排练，年轻的姑娘、小伙每天晚上要训练3-4个小时，白天还需要正常地上学、工作。而长者则忙着赶制演出的服装，服装很复杂，而且需要全手工，准备材料、修建、缝制、染色，需要的功夫还真的不少。而最后能在舞台，看到随着臀部和腿部扭动而飞舞的色彩，这些功夫都是值得的。
&amp;nbsp;
我参加过几次舞蹈排练。那是在小岛西边的一个警察局，一块大空地每天晚上都有排练。扭屁股这项运动很累，我持续半小时则就累趴了。而这些孩子要从每天7点训练到11点多。篮球场那么大的场地里，男生占据一边，女生占据一边。前面摆放着各种鼓，男女生分别应和着鼓点起舞，到一定时间再在一起舞蹈。他们都很友好，他们不会拒绝象我这样的旅游者型的人物加入他们。孩子们每天都会到，其中有已经工作了的，有还在学校的，还有已成为母亲了。但是他们跳起舞来都像模像样。女生虽然差别十几岁，其实在舞蹈的肢体上差别还是不大的。而男生则是大大小小，差参不齐，各种各样，看起来特别有意思。舞蹈确实好看，船长国的人似乎天生就是为这种舞蹈而生的。因为无论胖瘦，跳起这种舞蹈来都特别好看，各有各的韵味。胖的显得丰腴，圆润。而瘦的显得灵动有棱角。只要有鼓点作为背景，都是美丽的存在。
&amp;nbsp;
说到船长国的舞蹈，我还是不得不插上几句话。船长国舞蹈的特色总结出来就是女子扭屁股，男子扭大腿。所以女生穿的是流苏式的裙子，一般会在腰间以下，臀部以上挂上一个花式腰带，有的是由花朵做成的，有的是由羽毛做成的。只要一扭动，效果特别好，如浪花、如花海。男子的重点在腿上，男子都光着上身，流苏装饰一般是绑在他们的小腿上，
&amp;nbsp;
舞蹈形式也主要有两种。一种是鼓点式，即所有的舞蹈只有鼓点，根据鼓点的密集程度，扭着屁股。这种鼓点的节奏非常快，整个舞蹈的节奏也很快，气氛属于欢快型。而另外一种舞蹈属于抒情的缓慢型，由吉他以及当地的一些弦乐器演奏，然后由人声合唱，节奏缓慢。有时甚至伤感，则是抒发对于船长国，或者是阿罗汤加的热爱。这种形式的舞蹈，一般只有女子，没有男子。女子在舞台上，温婉，动人，随着缓慢的旋律扭着臀部，姿态优美。而男子的舞蹈讲究的是力度与阳刚之气。男女斗舞，更是在动中追求静的和谐。

国庆节的前一周周五，船长国举行了大游行。各个政府组织，各个村镇、各个商业组织都会有自己的彩车。大家发挥自己的聪明才智来装点彩车，展现各自的特色。有的用回收瓶制作成一只大鲨鱼，有的用树叶将整辆车包裹起来，表示环保。财政部在彩车上挂满了国旗，以表示对这些国家经济援助的感谢。司法部还把一辆囚车拉出来，告诉大家要遵纪守法，否则会进监狱。游行的当天，下着雨，但是大家热情高涨。游行队伍从港口出发，秩序井然，向市中心进发。每个游行队伍到了市中心都有3分钟的时间，向领导和评委展示。这个时候的船长国才是万人空巷，而街头挤满了各国游客。周围看热闹的人会与游行队伍中的人不断互动，大家嬉笑着，打着招呼。我帮财政部举着中国国旗，一路吸引了无数目光和相机，自然得意无限。
&amp;nbsp;
在国庆节的前一星期，就会有一艘大船，从首都拉罗汤加的港口出发北上，途经船长国的各个岛，将参加国庆节演出的臣民带回来。而每个岛上的居民会将所有的行囊、道具、人员、特产一一带上。这是一个盛大的队伍，船要航行一星期才能将各个岛的居民接齐，并返回首都。而国庆节的这一周，是全国最热闹的时刻，是这个国家聚集了最多人的时刻。在首都，每天随处可见舞蹈排练，随处可以听见鼓声和音乐声，因为每个岛的参赛队伍都抓紧时间，马不停蹄地排练，想在今年的比赛中夺魁。
&amp;nbsp;
在国庆节的这一周，白天的时候，是各岛居民展示自己的岛上的手工艺特色和特殊的食物，而晚上，则是舞蹈比赛。大礼堂每天晚上座无虚席，鼓点、歌声、掌声混成一片，不绝于耳。每个舞蹈多是由集中紧凑的动作组成，舞蹈才一半，就可以看到男子们上身汗流浃背。舞蹈最后一个动作定型时，可以看到每个演员都喘着粗气。但是，男子豪放、女子妖娆。他们的舞蹈是力量的展示、是美的宣泄。
&amp;nbsp;
这是一个能歌善舞的民族庆祝节日的方式，是国民最快乐的节日。似乎比只能在电视前看游行的国庆有意思多了。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（十）贵族国民心态</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-10/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 12:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-10/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
说到船长国这个民族，我们首先想到的是他们是毛利人，他们是土著。再说到土著，大家应该都会有一个共同的、大致的印象，那就是土人——黝黑的肌肤，说着听不懂的话。对的，但这只是船长国这个民族的传统文化的表面特征。在他们的传统文化里，他们说毛利语，他们喜欢跳舞，男子喜欢赤裸上身，女子有妖娆的舞姿。但是，他们是土人，他们为此而骄傲。作为土著人，绝不是我们印象中带有落后、退步的意思。而船长国的国民，至少在心态上，突显出他们是贵族。

&amp;nbsp;

这个国家属于英联邦，独立之后与新西兰还有牵扯不断的联系。每个国民都持有新西兰护照，在世界上很多国家穿梭自如。岛上的有没环境，吸引了许多新西兰与澳大利亚的居民前来定居，岛上设施齐全，娱乐形式丰富。岛上居民都很有礼貌，为人处世彬彬有礼，“请”和“谢谢”不离口。街道各处干净整洁，井然有序，人们相互微笑致意，问候相迎。由于小国寡民、鸡犬相闻，在这里居住没几天，周围的人都会认识你。你还在摸索街道的走向时，他们已经记住了你的名字/你的喜好，正如我每天早上常去的那家咖啡店，我还没走到店门口，女主人就亲切地打招呼，知道我要的是大杯拿铁，需要加一勺糖。
&amp;nbsp;
船长国居民说英语，带着浓重的英式口音，这更增加了他们的贵族元素。船长国的居民认为自己是贵族，一般的活儿他们不做，觉得钱不够多，有菲佣和其他岛国的人帮忙。船长国的居民，男女老少，人人皆能舞，各个皆能歌。只要有音乐响起，随处可见姑娘、男子/小孩、大妈，随着鼓点舞动臀部。那是一种灵动的美，铿锵有力。船长国以胖为美，纤细的姑娘们当了母亲之后，下半身逐渐增肥，像球一样的美丽。
&amp;nbsp;
这个国度，人们不用日出而作，日落而息。
这个国度，他们有欣赏不完的美景，有吃不完的鱼虾。
这个国度，还是未开发的净土。
这个国度，真的是人间天堂。

&amp;nbsp;

&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（九）他们的生死劫</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-9/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 15:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-9/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
从小梦想着走遍世界，如今却觉悟到走遍世界不是一件很难的事情。走遍世界的方式也有很多种，可以是匆匆过客，看过便是，不久后，这些看过的世界就只是留在脑海里的模糊记忆，或者是留在电脑硬盘里那些无数的照片，很久也不会去再看一次；另一种走遍世界的方式却可以在其中留下深深的足迹，因为这些走过的与经历的，是前人未涉足的领域，在当地收获的是独一无二的经历，是非同寻常的记忆。我便是希望过着后者的生活，我也是在不停地靠着自己的能力与机遇，不停地积累着这样的经验，当初在墨西哥、印度、马来西亚，以及现在的船长国，都是一样的经历。要让每一次踏下的足迹都有独特的意义。
&amp;nbsp;
其实，在国外生活并不容易，尤其是在发展中国家。不仅要忍受语言的障碍，还会遇到各种危险。然而和这种危险擦肩而过，也会留下疤痕，或者是对此地有更深刻的记忆。于是，我就说说小赵叔和老赵叔的生死劫吧。
[][1]
小赵叔，就职于中国土木建设，简称中土。中土主要是负责中国在境外的一些建设项目，这些项目大多是在发展中国家与地区。小赵叔的主要工作是为建设工人做翻译，以及联络工程项目。他去过非洲的大部分国家，在印度也工作过好几年，目前占驻船长国。小赵叔说到在非洲的XX国家，有一次，建设工人开车撞死了当地的一个黑人，这引起了当地黑人的群体仇视，他们开始群攻中国建设队。赵叔想着赶紧将黑人送去医院，但是由于沟通的问题，黑人不让，想报复中国人撞死他们的同胞，他们不断从地上拾起石头往中国人身上砸。赵叔赶紧钻进车里，欲赶紧带着被撞的黑人离开。其实就是开着车子，冲出重围。在车子快离开的那瞬间，有一个黑人，举起一个人头般大小的石头砸向车子的挡风玻璃，赵叔躲了个及时，石头砸破了玻璃，但是没有砸伤人，不然这命也就没有了。
&amp;nbsp;
而老赵叔则是另一种情况，他没有什么文化，也不会什么英语，到是却凭着自己打鱼的技能，去过南美洲和大洋洲。打渔，不是一件简单的事情，老赵叔为此因此经历了两次生死劫。
&amp;nbsp;
第一次，是在乌拉圭。赵叔跟随渔船在打渔的时候，被一只大鱼从船上拖到了海里。老赵叔说：“这一次，我一点都不害怕。我就赶紧把缠在我身上的鱼线解开，游回船边，然后船上的其他船员把我拉回到船上。那时候我年轻呢。”看着老赵叔轻松的口气，我也为他松了一口气。但是，老赵叔说第二次与死神打交道，他可是真的怕了。那是8年前，老赵叔才来船长国不久，在凌晨的时候出海打渔。由于渔船比较小，船上没有洗手间，船员们解手一般是拉着桅杆，蹲在船缘上，屁股朝着海里。就在赵叔解手的时候，一个大浪向船边扑来，赵叔则被卷进了海里。
&amp;nbsp;
“我那时候真的是害怕了”，赵叔说，“周围很黑，我都几乎看不见，海水冷，风也大。我就一个劲地游啊游啊，过了半个多小时才抓住我们的船。我真的是给吓坏了。在这之后，我也不想打渔了，又危险，又累。后来我就种地去了。”
&amp;nbsp;
想想他们的经历，考虑到自己。曾经有无数的梦想，现在都会因想到危险而有所退缩。对于没有任何生活经验的我，如果去走出非洲，如何去中东。自己还是先想想好，准备好自己吧。而他们是更有经验的。他们没有把自己的生命看得这么重，反而在命中更有好运。
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/3-e1350143789544.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（八）一次外交经历</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-8/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 16:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-8/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
今年是第四十三届太平洋岛国论坛。中国代表团将派出20位成员参与。在会议开始前，中国驻新西兰大使馆派遣出了两位先行者来了解下会议的情况，她们都是娘子军，一位是夭主任，另一位是徐大使的秘书艾秘书。
&amp;nbsp;
第一次见到他们，是在中国餐馆里。小赵叔带着他们来吃饭，我们丰盛地摆上了一桌菜，其乐融融地吃起来。桌上，王经理也谈着他的出海故事，小赵叔谈着他在非洲以及阿拉伯国家的故事。二位外交官，也没有丝毫的架子，对王经理和小赵叔的故事听得津津有味。
&amp;nbsp;
两日之后，我在外交部上班，部长吉姆遣人请我一起到他的办公室去，说是二位外交官来了。于是我迅速来到了吉姆的办公室。二位女士已经到达。夭主任的打扮显得端庄，精心与得体。大家寒暄，互赠名片，一会儿外交会议就开始了。与会的主要有中国的两位外交官，与船长国这边主要是负责这次会议筹划的几位同事，他们分别是部长吉姆，太平洋部负责人卡尔，国际部负责人桑佳，论坛组织主席婕文，还有一个我。
&amp;nbsp;
我的位置显得很尴尬。首先，我是中国人，但是我又不能代表中方。因为我是个“海产品”，夭主任说了，外交部不要“海产品”。其次，我又是船长国外交部的一员，无论怎样，我在这里实习，且是代表着我在美国的学校在这里实习，所以我又有我的工作。而其实二位外交官还是想把我看作所谓的“桥梁”的，因为这样的话，我是在中国这边，最熟知船长国的，也是能和船长国各个人物走得最近的人；另一方面，我对于船长国来说，是他们这边最了解中国的。但是，事实上，只有中国方面比较看重我前面的那个作用，船长国其实对这些都很漠然。
&amp;nbsp;
会议开始的时候，还比较趋于形式化，夭主任开始致辞，主要内容都是传达徐建国大使对于吉姆的问候，对于船长国方面举办这次活动的祝贺，以及感谢与希望船长国继续在“台湾问题”上对于中国惯有的支持。夭主任的英语口音，还是非常中式的，也许是他们这一辈英语教育的大致原因。一开始说得有一些磕磕碰碰，但是越说越流利。我想主要是这些问题是中国的一贯立场的原因吧，大家都耳熟能详。不过，我还是第一次听到这些在新闻中的语句在英文的语境下说出来的感觉。吉姆与夭主任交换了一些意见。夭主任多次强调，务必请船长国注意，不能安排台湾与中国在同一个会场，不能住在一个酒店，等等事项。
&amp;nbsp;
其实从当天的谈判，以及之后的午餐来看，发现两国在这件事情上的作法就是完全不同的。中国方面还是我们的传统风格，要做得面面俱到，万无一失。所以夭主任她们准备了常常的checklist，有很多问题需要提前了解清楚，小到住宿问题，大到各个国家派来的领导级别等等；而船长国，明显就是他们一贯的岛国风格，不紧不慢，对于夭主任的很多问题，他们的回答就是：“哦，这个还没有定下来呢。”不然就是，“这是论坛秘书处负责的，我们不懂，但是我可以帮你们与他们取得联系。甚至在夭主任与吉姆会面之后，之前有与负责人婕文预约好的另外一个关于会议具体流程的会议，婕文则以自己还有一个会议推脱掉了，说等午餐的时候正好可以一起说。我在旁边，都觉得这有一些鲁莽，或许这是外交过程中的常事，所以夭主任还是笑纳了。
&amp;nbsp;
中午，我们一起到了外交部楼下的一家餐厅就餐。气氛显得轻松得多。餐厅靠着海，海浪就在脚底下拍打着礁石。我们一共五人就餐，中国两位外交官，船长国方面派出了婕文和桑佳，然后加上一个我。午餐中，夭主任依旧拿着那张写满各种问题的单子与婕文一一确认，艾秘书认真记着笔记，桑佳和我对面坐着，我俩没什么事情。其实，夭主任问婕文的一些问题，我大致是知道答案的，但是在这种场合之下，我不好多多说话，所以我也闭嘴不谈，偶尔赔笑，我怕说多了婕文他们真的以为我是间谍。
&amp;nbsp;
这一次的见闻，给我的感受是，我很欣赏夭主任，无论是处世态度还是作为一位女外交官的个人魅力。其次，这是第一次对于外交活动的情迷接触，虽然只是很不足挂齿的一角，但是却学到了很多东西。再次，中国人做事，为了是让上司满意，所以被交代的事情要完成得一丝不苟，一条一条照办，而在一些程度上会忽略本来的应该的大局性的东西。而作为库克这样的小国家，他们没有太多的顾虑，他们也没有因为自己小，没有因为自己受过中国很多的援助而低声下气，却在有些方面很失礼节。这些都是一些值得考量的有意思的细节。但是，至少当外交官这扇门已经将我关在了外面，我这辈子是没机会了，但是这样的体验还是不错的，能够让我对他们的生活亲密地接触。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记(七）船长国永久居民授予仪式</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-7/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 07:21:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/la-isla-bonita-7/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
仪式在船长国的女王代表（Queen’s Representative）处举行。这是坐落在阿罗汤加岛东部的一座官邸。门口种上了各种各样的树，陪衬着鲜花。房子外围左右对称地挂着牌子，写着“政府官邸，女王代表住处”，然后左右各一扇铁门矗立着，从铁门下开始的石子小路，一直延伸到里面的房子。

房子敞开着门，正对着门处，挂着许多老照片，记述着这里历代的女王代表。大厅左右依次摆好了椅子。正堂左右第一排空出，给参加仪式的领导就坐，其次左边是荣誉居民就坐，右边由永久居民就坐，最后空出的位置留给各位或者永久居民的家属。每位来参加仪式的来宾，都精心打扮了一番。昨天，瓦茜告诉我说，今天仪式的着装风格是海岛正式装(island formal)。我一开始很疑惑，让瓦茜给我解释如何来定义这个所谓的“海岛正式”。今天到现场我倒是领略到了。男士的海岛正式，主要是西式风格的西装领带，而对于女士，则是海岛风格的大花布长裙，女士一般都会带上花环或者是草帽，而男士会在胸前佩戴花串。所有的人都笑容满面，见面后会相互行贴面礼，相互寒暄，仪式开始前的气氛甚是融洽。
&amp;nbsp;
仪式由船长国外交移民部负责，因为我们部门负责的就是永久居民的申请工作。永久居民分为两种，一种是荣誉居民（Honorary Residency）,是政府颁发给有特殊贡献或者特殊才能的人，这与一些大学的荣誉教授一样；而另一种就是永久居民（Permenant Residency），成为永久居民主要有三种方式：其一，新西兰护照持有者，在船长国居住三年即可；其二，与船长国人结婚至少五年，且孕有子女；其三，其他情况者，在船长国居住满8-10年不等，可申请永久居民，根据具体情况调整。

十点二十分左右，仪式开始。司仪介绍了各位嘉宾。船长国总统、女王代表、外交部秘书长、卫生部秘书长都出席了。仪式最开始，由一位牧师带领大家祷告。接着是领导致辞。然后由领导为各位或者永久居民资格的船长国新成员颁奖发永久居民证书。然后，永久居民三个一组，站在大厅中间进行宣誓。誓词的内容是：
&amp;nbsp;
I, XXX, do solemnly and sincerely declare, that I will be faithful and bear true allegiance to Her Majesty Queen Elizabeth II as the Head of State of the Cook Islands, Her Heirs and Successors, according to law; and that I will faithfully observe the Constitution and other laws of the Cook Islands; that I will always respect the customs, traditions, usages and values of the people of the Cook Islands; that I will conscientiously fulfill my duties as a national of the Cook Islands, and that I take this obligation freely without any mental reservation or purpose of evasion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（六）三次关于大海与星星的记忆</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-6/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 16:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-6/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
来到了这个小岛上，看大海便是家常便饭。每天都要看，看多了也就麻木了。人总是这样，当拥有了曾经所向往的东西之后，便没有那么珍惜了。大海对于我便是如此。记得上初中的时候，总是叨念着要转学去厦门，因为那里有海。又因为自己名字里有个澜字，所以特别喜欢由大海联想到的种种意境，曾经还想过自己将来的另一半名字里一定要有个“海”字，那样才是命中注定。虽然天天见大海，但是到目前为止，值得记录的有三次。总体来说可以这样归纳，第一次是欣赏一幅画；第二次是倾听一则“老人与海”的故事；第三次是置身其中的体验。 
&amp;nbsp;
画，必然是静态的。现在还存在我印象中的就是暮丽沙滩（Muri Beach，我坚持在我的文章中给每个人、每个地方都起一个优美的中文名字，有更好的翻译，敬请告诉我啊）。之前看过很多船长国的旅游宣传图片，当时感觉这些图片经过处理的痕迹太重了，主要原因就是海水太绿，天太蓝，帆船、游艇等事物点缀得太假，以及画面中总是起到画龙点睛作用的椰子树巧得太不可思议。直到我真的到了暮丽沙滩，我才发现原来那些图片都是真的！我随手拿相机，按下快门，出来的图片就是那样的人间仙境。 海面上漂浮的帆船、游艇，偶然拍进照片里的椰子树，就是真的这么美。
&amp;nbsp;

但是由于暮丽沙滩比较远，我们总是等到周末才去。平时傍晚下班的时候，我会到中国餐馆里坐坐。群木他们在忙的时候，我就到对面的沙滩上走走，那是光着脚与沙滩接触的感觉。这个海滩旁边，有一个旅馆，时常都有游人坐在这个海滩上看书、喝酒、晒太阳。一次，一位老人叫住了我，问我是不是百合。我告诉他百合是我的朋友。老人说他是这家海边旅馆老板的朋友，从新西兰来此度假。老板也是新西兰人，常和老人提到百合，（因为百合人好，与周围的邻居关系都不错。）老人一直想见见百合，而今天恰巧遇到了我。老人拿上了啤酒，邀请我一起在海边对着夕阳坐下，与他攀谈。他早年在新西兰从政，现已退休，因为工作的关系，到过中国十几次，对于很多地名都很熟悉，发音也很标准。
&amp;nbsp;
我听他谈自己的人生，便问他，活到现在觉得是权力重要还是金钱重要。他毫不犹豫地回答说，钱重要，有钱才能自主，有钱才有权力。我没有追问原因，因为对于这个问题，不同的人有不同的答案，而这次是一个曾经拥有权力的人给出的答案。也许得不到的东西，才体会不到他的重量，或许会高估了，也可能轻视了他的重量。这次谈话很美好，我看到了太阳从海平面落下，看到了傍晚时分变得黑暗与汹涌的海面，感受到了远处吹来的海风那股阴森森的凉。权与钱，是个永恒的、可怕的话题，费劲一生也很难得到答案。

第三次对海美好的印象就是去游泳了，那是一种置身其中的体验。 因为海水与泳池里的水密度不一样，那种在水中将肢体推出去与收回来的感觉便截然不同。在海里，你需要更多的力气，但是却有更柔韧的感觉。那一次，我和瑞秋在游泳，提姆和垦力克在沙滩上下棋。我只会仰泳，遗憾的是我没有机会看到海里的海参和鱼，但也还好，我可以在游泳的时候看着天空。

另外一个我曾经向往但是却忽略的，便是星空了。小时候在家乡时常看到，后来在上海上大学，便看不到了。而如今展现在眼前的是南半球的天空。
&amp;nbsp;
第一次发现这里的星空如此美丽，还是在一天晚上，海雅拉着我的手跑下楼梯，来到门前的山坡上。她说你看，我抬头，突然觉得惊呆了。眼前全是星星，密密麻麻的。我开始寻找我记忆中熟悉的北极星和北斗七星，但是发现漫天的星星，每一颗都是那么明亮，并且他们真的都在闪。突然间，我反应过来了，这里是南半球，是看不到北极星和北斗七星的。于是我就在努力寻找南十字星，据说这是南半球最亮的星。想到《论语》里的那句话：北辰居其所，而众星供之。而在南半球的星空里，或者只能说是的南太平洋的星空里，找不到那颗独一无二的星星。或许因为深邃，才衬托出所有星星的光芒；或许因为自由，才有所有星星一样的明亮。
&amp;nbsp;
而第二片在我心中留下的星空，是一种流动的美。 那日晚上，在中国餐馆待到十一点，群木开着他的小摩托送我回家。 晚上的温度稍有些冷，海风阵阵地吹。当我抬头的时候，看见了上一次记忆中的星空，不同的是他们在动。小摩托一直在行驶着，周围没有任何建筑物阻挡，乡间的小路，我们在以50千米每小时的时速前进，星空在我眼前流动的速度也是一样。以前觉得“樱花下落的速度是秒速5厘米”这句话好美，而现在体会到的“星光流动的速度是秒速13米”却更有意境。这就是135度角仰望星空的感觉，眼前全是黑色的背景，金色的点缀，真的就是举起手，就可以触摸到星空，捧回一把星星。
&amp;nbsp;
第三次，就是在昨天。那是我最爱的两个事物的结合。大海与星空，星星作为影幕，海浪拍打着礁石的声音作为背景音乐。我们就坐在礁石上，六个人也不说话，就这样看着远方。我看着他们五个人，每一幅都是一张画，一幅美妙绝伦的画，一幅意境深远的画。
&amp;nbsp;
阳光、沙滩、海浪；大海、星空、我。我能想像到的美丽，都成功地结合在了一起。梦想也是。我发现我在这样的环境中，突然从我曾经生活的现实主义可恶地蜕变到了享乐主义，这也是不得不的现实。因为有美好的事物存在，必须要去感受一下。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（五）深海打渔空手归</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-5/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 02:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-5/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
这是我的第一次打渔的经历。
&amp;nbsp;
史蒂夫是我在办公室的同事，他总是很热情。他希望我在船长国的这几个月能够有很好的记忆，总是带我尝试不同的东西。这一次，他邀请我出海打渔。史蒂夫是澳大利亚人，二十多年前与船长国的一位女子结婚，于是便留在船长国常驻。
&amp;nbsp;
我们要在太阳升起之前出海。于是我们约定6点在码头见。我与室友驱车赶到码头的时候，史蒂夫已经在那里等候我们了。他的尼桑车后拖着一个小拖斗，我们的小白船就在上面。史蒂夫将车往后倒，小白船逐步进入到水中，提姆下水帮忙一推，小白船就顺利地从尼桑车上退下来，滑入水中。史蒂夫将车开到码头上停靠好，我们一一跳上小白船，航程开始了。
&amp;nbsp;
小白船不大，正好容下我们五个人。船没有顶，有一个HONDA的发动机在船尾。由于天色还早，周围一片漆黑，我们看到了圆圆的月亮，和南半球那颗最亮的南十字星。遥望远处，大海与夜色相接的地方有星星点点的光亮，史蒂夫说那是其他的渔船，我们朝那个方向开就不会错了。于是我们出海了。小白船行驶得飞快，夜色迎面扑来，海风也让人觉得凉飕飕的。船尾的发动机在水下不断地拍打着海浪，船后留下了一片片白色的涟漪。有时候遇到几个浪，感觉小白船从海中飞了起来，有迅速着落到海面上，有着冲浪的感觉，大家随着小白船的上蹿下跳发出了惊叫声。远处的那艘船发出的亮光时隐时现，我们有时候摸不着方向，小白船有时就在大海上乱窜着。小白船行驶到深海处，史蒂夫就把驾驶的任务交给了垦力克，便去开始放鱼饵了。史蒂夫在船尾立了三个鱼竿，然后挂上鱼钩。看到史蒂夫拿出的鱼钩，我才反应过来，在我以前的印象中的钓鱼，都是姜太公式的钓鱼。短短的鱼竿，小小的鱼钩，悠闲自在，不紧不慢。而我们这一次是深海钓鱼，所以史蒂夫的鱼钩，做成了鱼的形状，足有十厘米长，上面挂着两个钩子，难怪一般钓上来的鱼都有我大。
&amp;nbsp;
我们小白船不仅是在寻找其他渔船，还要观察飞在海面上的鸟。有鸟的地方也有鱼。我们便在海面上与鸟群进行了一段时间的追逐。深海处，海风大，特别的冷，太阳还没有出来，只有月亮照着我们。回望远处的阿罗汤加岛，发现它确实好小，远远地在我们的视线范围内。 深海的水，是深蓝色的，也许是因为太阳还没有出来的缘故。
&amp;nbsp;
在海上待了一会儿之后，史蒂夫说，今天这一带貌似没有鱼，我们只能回去到近一点的礁石那儿碰碰运气，如果也没有鱼的话，那我们就要改天再来碰运气了。于是我们驾船而回。在回去的途中，我们看到了云雾笼罩的阿罗汤加岛，如仙境一般的存在。我们回头，看到了日出。太阳的力量确实伟大，还没有出现在地平线上，他的光亮就已经照亮了填空，驱走了月亮。待他从地平线上蹦出来的时候，就已经是一个火红耀眼的怪物，放出刺眼的光。
&amp;nbsp;
我们最后还是一无所获地回到了码头。史蒂夫抱歉地说，和他在一起打渔，需要看运气，今天就是没有运气。但是对我来说，相对于打渔这种血腥的活动，似乎在凌晨的时候看看大海，看看岛的全景，看看日出，这就足够了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（四）这些人的恩怨情仇</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 10:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-4/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
上次说到船长国里的十一个人应该分成4波，且只介绍了西派，那这次需要进行一个总揽。这四派之间，派系之内，存在着许多恩怨情愁。我属于初涉这滩水的人，但是却以多少了解到了。这会是最有意思的一段日志，毕竟中国人爱听八卦，这十几个中国人在一起也就是八卦一通，不可遏制。
&amp;nbsp;
我第一次见到船长国除了本土派之外的所有派系成员，是在找到组织的那个周日。因为本土派在这边成家了，自然有自己的生活与圈子，与其他派系之间的往来比较有限。每周日是这里的大集会，聚点是李叔他们的饭店。首先是因为周日是船长国的法定休息日，大家都去教堂，大部分商店与餐馆都关门了，而中国人没有这样的习俗，所以照常营业。就是在这天下午，我首先见到了耳闻已久的北派成员。北派的组成不像西派由姻亲关系联系在一起，而是比较实在的顾主与雇员的关系。小陈与杨婶是牛哥的手下，当年小陈是通过国内的中介来到这里工作，中介还从中赚了不少油水。虽然是为牛哥工作，但是他俩却是与李叔、群木关系甚好，每周都会来玩，还会带上些礼物。小陈是我的老乡，这是我们第一次见面，却一见如故。我们俩用牌和象棋开展各种游戏，我一说游戏的名字，小陈马上会意，我们发现规则与玩法都一致，不用多加解释，玩得特别尽兴。期间，小陈一边玩一边对旁边的杨婶说，牛哥喝醉了，一直给我发短信，不理他，不理他。我当时就在琢磨，这个牛哥到底是个什么人物。
&amp;nbsp;
不一会儿，牛哥驾到了，赵先生、孙小姐同行。牛哥醉醺醺的声音在前听喊着：“今天是父亲节，你们都给我来喝酒。”在赵先生、孙小姐陪着牛哥在前厅坐着，小陈不愿见牛哥，躲在房间里继续与我和老赵叔下棋，李叔、群木还有百合在厨房里忙着，偶尔我听到大家有些窃窃私语的声音，商量准备什么菜啊，怎么办啊。我就隐隐感觉到这个牛哥是个不小的人物。后来群木才告诉我，这是自去年十二月开业以来，牛哥第一次踏进他们店。
&amp;nbsp;
过了半个多小时，百合喊大家吃饭。他们关了店门，在玻璃门上贴了个大大的CLOSE，说今天不营业了，就让大家好好聚聚。李叔炒了十几样菜，摆满了桌子。大家举杯开吃，牛哥开始不断地说话，一直说今天的所有酒菜我来买单。百合赶紧抢着说：“当然是我们请客了啊，不然我们今天这个店门白关了。” 牛哥一直把握着话语权，他醉醺醺地数落着小陈和杨婶儿。杨婶儿几欲离桌回家，都被我和百合劝住了。此时，我发现老赵叔不在桌上，牛哥也问到了他，从牛哥的话里我才得知，老赵叔为了给儿子办工作签证这件事情也麻烦过牛哥，估计牛哥没帮忙，老赵叔为这事儿不开心，所以也不见牛哥，吃饭前就偷偷地走了。但是后来，从老赵叔那我听来了故事的另一个版本。原来，当年岛上中国人还不多的时候，老赵叔与牛哥还多有往来，老赵叔经常会将菜地里种的青菜送与牛哥，这样的礼尚往来在中国是很正常的，而没想到有一日牛哥却去老赵叔老板那里举报，说老赵叔偷菜。老赵叔说：“这是多大的侮辱啊，我老板都说从来没有见过中国人拿菜给中国人吃，还要来告状的。”
&amp;nbsp;
我开始庆幸，自己最先认识的西派这些朴实的人，我自然觉得要划分的话，自己也是西派的。百合一直说，不用牛哥付钱。我心里巴不得牛哥付钱呢。之前看到李叔、群木一直对着牛哥赔笑，我就特别不自在，感觉老实人受欺负了。牛哥不是财大气粗么，长得就五大三粗，脖子上还挂着根那么粗的金项链，如果不付钱想白吃，态度还这么差。饭没两口饭，牛哥因为喝酒喝太多，开始呕吐，醉倒了，大家七上八下地把他抬进房里休息，忙了一阵才又回到饭桌前，重新举杯。这时我的心里得了清静，很是高兴，我可以感觉到自己为李叔、群木松了口气，想必杨婶和小陈也是开心的。
&amp;nbsp;
牛哥一走，饭桌就被干部派给控制了。赵先生算是这里的文化人，给大家帮过不少忙。他们开店，需要协商事宜，需要办一些证件，都会请赵先生翻译翻译。饭桌上，孙小姐、赵先生找各种理由让大家喝酒，他们自己更是不停地喝。他们俩已经陪牛哥喝了一个下午，现在依旧清醒。孙小姐酒量好，席间先后灌倒了小陈和群木。我和百合坐在一旁，喝的是可乐，我们不说话，也不想参与，他们就把我晾在了一边，各自说自己的观点、相互之间的看法。看着他们的酣醉百态，我只好感叹：“在哪里，中国人的酒桌德性是永远都不会变的啊。”小陈就坐在我旁边，酒后吐真言说，我以前觉得帅啊、漂亮啊最重要了，我现在觉得最重要的是我的家庭。我现在最爱我的家庭，我以前觉得帅啊、漂亮啊都没有用。小陈是真的醉了，但是他说这些话的时候说的很真诚，每个字斩钉截铁、铿锵有力。这未尝不是最真切的道理。
&amp;nbsp;
看他们各个醉的不成样子，我也不指望群木晚上送我回去了，我便让垦力克来接我。不久，肯力克带着海雅、瑞秋一起来了。李叔对垦力克还是很感兴趣，还记得教导肯力克吃饭要用餐具，用手不卫生。（垦力克是阿三裔的，吃饭喜欢用手抓。）赵先生与孙小姐也很感兴趣地与我的室友攀谈起来。不久，我们便告辞回家了。
&amp;nbsp;
之后的故事，我是第二天停群木讲的。孙小姐依旧最英勇，喝了那么多也没有醉，她开着车将牛哥与赵先生送回家。小陈是带着醉意开着小摩托，把百合给送回去的。而牛哥在李叔房间休息的时候，将李叔的床吐了个遍，李叔当晚睡在吃饭的大厅里。
&amp;nbsp;
哎，瞧这些人。用当晚小陈的话说就是，这是这里中国人的唯一一次聚会，也是最后一次，以后不会有这样的聚会了。小陈应该说的是对的吧，这里恩怨情愁太多，大家自己管自己吧。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（三）船长国里的中国人</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 14:58:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-3/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
对于在库克国上中国人的搜寻，从我开始上班的第一天便开始了。我很想知道是什么原因让中国人来到这个遥远的岛屿，并且他们正在过着怎样的生活。于是，利用在移民局工作的优势，我请瓦茜帮我查找记录在案的中国人，瓦茜给了我一份名单，共六个人，只列有名字与不完整的地址。直到一周以后，先后有两个人来过移民办公室，瓦茜留下了他们的电话号码。他们一位是赵先生，一位是百合。
&amp;nbsp;
在与他们的接触中，我大致了解到居住在船长国的中国人一共11位。在13亿中国人面前，这个数字真的是少之又少。但是这十一个人，却又非常完整与生动地体现了中国人各个地域、各个阶层、各种性格的特征。中国人的各种优点与缺点也在他们身上体现的淋漓尽致。我大致可以将他们分为四波。第一波，西派，又名朴实派。就是以这个中国餐馆为基地的老李、群木叔侄俩，加上与他们关系甚好的老赵叔与百合，一共4人；第二波，北派，野蛮派，以市中心市场上的一家中餐外卖店为基点，老板牛哥财大气粗，外加帮手福建人小陈与山东人杨婶，共3人；第三波，本土派，上海人杂货店老板胡叔与他那嫁了当地人的女儿，共2人。最后一波，是干部派，由赵先生与孙小姐组成。
&amp;nbsp;
四个派别在岛上各自生活，但是因为都是中国人，也常互相走动。走动多了，恩怨也滋生。要听他们的故事，那还是从我最熟悉的西派开始吧。


首先要说的是百合，她年龄与我相仿，但是上学上得早。百合是个能干的姑娘。因为群木和李叔英文不好，百合当起了家。百合迎客人、招呼、记账。各个方面做得很周到。李叔和群木也很听百合的，虽然百合对于他们来说还算是晚辈。有时候来了邻居，点了一两份炒面，百合说，这就不收钱了。群木和李叔也会认真地炒着简单的炒面，也没有意见，将炒面送给邻居吃。百合在大学毕业之后，正好赶上世博会，百合在太平洋联合馆里工作，主要就是负责船长国。一来二去，与船长国派去的代表熟悉了，也保持了良好的关系。世博结束后，百合决定来船长国玩，但是一来也就决定长留下来，如今已经在这边有一年多了。
&amp;nbsp;
接着是群木。在我才买了手机卡的时候，第一个先联系的百合。百合热情地邀请我晚上一起吃饭，我欣然答应。下班后，百合让一个叫作群木的小伙子来办公室接我。群木是骑着摩托车来的，身着一身白色，长得健壮、精神。路上的聊天中我了解到，群木比我大三岁，但是已为人父了。妻子和孩子都在国内，自己与妻子的叔叔一块到库克群岛来，开了一家中国餐馆。群木办事麻利可靠，客人才出现在门口，刚点好菜，群木就已经开始在厨房里准备了，周全地帮李叔打下手。一次周六，群木给我打电话，问我什么时候有时间过去和他们一起包饺子，他正好可以来接我，顺便买一点胡萝卜。我想着垦力克他们出门正好可以带我过去，便提出我去帮忙买胡萝卜，再让垦力克和提姆送我去他们店里，这样就不要麻烦群木跑一趟了。买了个萝卜，18块钱，群木一直要拿钱给我，我推脱了几次都没要。后来，群木偷偷地把钱塞进了我的包里，晚上送我回家之后，给我发了条短信。首先是道歉说不该不经过我同意乱动我的东西，然后告诉我钱放在了我的包里。看着短信，一阵感动。
&amp;nbsp;
李叔相对于群木来说，比较腼腆，但为人也一样好。李叔是店里的掌勺人，百合都称呼其为大厨。李叔今年40岁，育有一儿，今年16岁，还在老家读书。李叔在沈阳当过兵，一首厨艺也是当初在部队炊事班里学习的。李叔念念不忘当年当兵的生活，吃饭的时候会提起，聊天的时候会提起，用电脑的时候也会提起。仿佛走到哪里，在哪里生活，都能够激起李叔对于部队生活的点点滴滴的回忆。有时候，李叔会说到隔壁连的连长，有时候说到下铺的战友，有时候会说到部队门口卖豆腐的大婶儿……
&amp;nbsp;
西派还有一位重要的人物，老赵叔。他是山东人，来到库克岛8年。一开始是来此处捕鱼，后来决定留下发展。赵叔在库克岛上的职业是最朴实的农民，因为这边的人懒与笨，所有蔬菜都是从新西兰进口，而且价格非常贵，赵叔就开始帮人经营菜园，教人养猪，从此成了这个小岛上不可缺少的人。我们也戏称呼他为“库克群岛上的袁隆平”。前任外交部长李肇星来访的时候，赵叔还陪他吃过饭呢。老赵叔与我妈妈同龄，但是略显老。因为常年在地里劳作，皮肤黝黑。赵叔常与群木他们下象棋，平日看我在，也邀我对弈。每次都是我乘势吃了赵叔的车马炮，但是赵叔不紧不慢，一会却又将了我的军。群木偶尔路过，便说道：“赵叔就是这样，骗你的，故作空城计给你看，其实早就想将你军了。”每次，赵叔也就笑而不语，拉着我要再来一局。有一次，赵叔拿着他的电脑，要给我看儿子结婚的录像。赵叔说，那是去年，是他来船长国7年来第一次回家，为的就是儿子的婚礼。儿子今年二十六岁，与当地一位姑娘结了婚。赵叔说着说着就喜笑颜开，合不拢嘴。不久，赵叔也为儿子办妥了工作手续，儿子也要来船长国工作了。
&amp;nbsp;
正如钱穆说，中国人是恋旧的，过往串成了情，共同的记忆将大家联系在一起。中国人在一起，恋着往昔，话题的重点会落在过去的时间与空间上，然后在其中发现共性，自然也就拉近了现实的距离。而我的那些美国朋友们，一个多将生活重点放在当下的民族，一直不可以理解这一点，他们总是问我，他们为什么要请你吃饭啊。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（二）我在船长国外交部</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 16:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-2/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
从小我就有当外交官的想法，由此不断地学习语言。没想到竟然能有机会到船长国的外交部工作。船长国的外交部有两部分组成，一部分是外交，一部分是移民，所以更准确的称呼应该是外交移民部。


工作地点是坐落在市区的一座三层小楼的第三层，早在来之前，普安就给我打了预防针说：“外交部的这些人是最严肃认真的一群人了，他们很少微笑，大都是在开会与工作。”

在来船长国之前，由于没有太多关于此的介绍，我只是自己存在着一些幻想。我做好了与印度一样“脏、乱、差、慢”的准备，而事实上却出乎了我的意料。 这里的工作人员井井有条，工作地方明亮干净，而且办公室设备也很新，所用的电脑与系统比我当时在匹兹堡政府实习的时候还要新一些。

吉姆是外交部的头，按这边的称呼就是秘书长。吉姆是加拿大人，头发灰白色，还有些小秃顶，与船长国的女子结婚之后就留了下来，如今领导着外交部。同事瓦茜告诉我，吉姆是个工作狂，每天不到八点就会来办公室上班。而吉姆的女儿，由于有着加拿大与船长国的血统，又在新西兰受过良好的教育，是上一届的选美比赛冠军，即“库克小姐”。


我在这里主要帮助船长国外交部解决两个问题，首先，移民局每天都要接到很多申请材料，但大多数都是纸面申请，时间一长，造成了检索困难，大堆的纸质材料占据空间等问题。所以，他们需要建一个比较好的数据库，方便他们输入、检索、保存数据；其次，外交部的人员经常要出差，他们需要有一个能够利于他们随时随地能够获取材料，随时更新的系统。我的任务就是解决这两个问题。当然，这些工作属于技术方面的，由于我对政策比较感兴趣，所以特别关注船长国在外交、贸易等方面的政策。经常与我交流这方面问题的人就是卡尔。
&amp;nbsp;
卡尔是船长国外交部亚太地区的分部长，我后来才知道他是普安的丈夫。上班的第一天，卡尔每次经过我办公室的时候都会停下来与我交谈。由于我的身份特殊，我在工作契约上代表着美国，但是我的国籍又是中国，所以他们愿意把我当作中国人，与我探讨中国与船长国的关系。每天我们都会简短地交流三四次，卡尔给我介绍他的工作，描述他参与过的谈判与会议，以及船长国如何将中国作为杠杆儿不断地要求美国给予更多的财力援助。每一次他都津津乐道，娓娓道来。
&amp;nbsp;
其实船长国作为一个独立国家，确实一个很特殊的存在。它的外交与国防其实都是靠着新西兰。船长国的公民持着的是新西兰护照，在世界上拥有与新西兰公民一样的权利。但是他又是一个独立的国家，近几年，船长国也在不断发展自己的外交关系，因为中国的介入，韩国、日本、美国，在近几年也不断增加与船长国的外交往来。


每天都有很多新的事情在发生，这就是工作的开始。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记 （一）库克岛，船长国</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 16:16:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita-1/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita 
很多人都好奇，为什么我会到这样一个国家来实习。那这还是得归功于约瑟夫教授。约瑟夫教授在美国卡内基梅隆大学执教，热衷于公益事业。他在几年前创办名为TCinGC ( Technology Consulting in Global Community)的公益项目。项目每年暑假选拔学生去往世界各地的发展中国家与地区，支援当地的信息技术建设。目前，该项目已经在库克群岛、秘鲁、达拉斯加、卢旺达等地拥有项目点。
**

** 
我们6月3日傍晚，从匹兹堡出发，飞行5小时到达洛杉矶，又经历9个多小时的飞行，到达船长国的首都拉罗汤加， 南纬21°，西经160°。船长国很小，岛上的国际机场只如武夷山机场一般大小，同飞机的大部分乘客都是从美国来的旅游者。在岛上停留31天免签证，我们 在通关的时候，我们报上了负责接待我们的普安女士的大名，便顺利地通关了。普安就职于船长国总统办公室的信息技术部门，她是这次项目的发起者，负责我们与各个部门的接洽与联系。普安分了两次将我们带到住处，我们六个实习生见面了。

**
**
提姆，我的同学，我们在美国就已经认识，美国人，今年31岁，高大威猛。在读研究生之前在斐济工作过两年，目前在船长国内务部工作，主要负责数据库建设；
&amp;nbsp;
金炫，在卡内基梅隆大学信息系统专业本硕连读，目前已经毕业半年，实习结束后将去麦肯锡工作。美国出生，父母都是韩国人。目前在船长国机场建设部工作，主要负责网站以及数据库建设。
&amp;nbsp;
瑞秋，典型的白人女孩，还只是本科生，比我小两岁，但是行事已经很成熟了。从7岁就开始练习马术，身怀绝技。目前在船长国文化部工作。
&amp;nbsp;
垦力克，来自卡内基梅隆大学的卡塔尔分校，父母都是印度人，但是从小在卡塔尔长大，是我们当中最小的，1993年出生。目前在协助普安，于总统办公室信息技术部工作。
&amp;nbsp;
海雅，与垦力克一样，来自我们学校的卡塔尔分校，祖籍斯里兰卡，但是从小在阿联酋长大，在基础建设部工作。

我们的木质小房坐落在半山腰，对着大海。房子有两层，楼下住着房东卡夫大妈一家，我们住在第二层，景色非常好，俨然一副面朝大海，春暖花开的图画。每天， 可以在不同的时刻眺望大海，有时候是蓝色，有时候灰蒙蒙；有时候波涛汹涌，有时候却如此沉静；有时候阳光照射下刺眼的白，有时候又是晚霞映衬下娇滴滴的 红。一切都好美，我可以很深刻地感受到这是“有我许多童年的幻想”的情景，而今天与此刻就大片大片奢侈地展现在眼前，以至于我没有更进一步去欣赏与感受他 的好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船长国琐记（前言）海之恋</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 15:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/la-isla-bonita/</guid>
      <description>文/La Isla Bonita &amp;nbsp;
我从美利坚飞到了南半球的库克群岛，这是我继印度之后的又一个冒险。中国将之翻译成群岛，而其实这是由十五个岛屿组成的独立国家，以库克船长的名字命名。由于库克群岛离中国距离很远，也未有与国内直航的航班，所以在国内并不知名。听说我要去库克群岛实习的中国朋友常常会问起，“哦，库克群岛，属于哪个国家？”究其原因，则在于这“群岛”二字之上。
&amp;nbsp;
确实，将一个国家的名字翻译成“某某群岛”难免会引起如此误会，为了避免类似的解释，也为了让这次旅游有更大的意义，我决定称之为“船长国”。一来，保留了库克船长的丰功伟绩；二来，在译名中充分体现了这是一个国家，而不是小岛；最重要的是，船长这个词有更深刻的意义，它包含了我要重拾“我得重下海去”的勇气，包含我“oh, captain, my captain （哦，船长，我的船长）的回忆。

寂寥的大海、广阔的蓝天，我在船长国的故事也就这样开始了。我想用一首我最爱的诗《海之恋》作为开篇。此诗歌由英国诗人梅斯菲尔德所作，由我最敬爱的人生导师于2007年翻译。

 海之恋 我得重下海去，
去那寂寥的大海和长天。
我要的只是一艘高高的帆船，一颗星为它导航。
颠簸的船身，
呼啸的巨风，
摇曳的白帆，
海面上雾蒙蒙的一片，
又是一个雾蒙蒙的黎明。 我得重下海去，
退潮时分大海的呼吸，
那是不可抗拒的男子汉粗野的声音，也是妙龄少女美丽的歌吟。
我要的只是海风劲吹的日子，
翻滚的云层，
激荡的海浪，
兴奋的海鸥…… 我得重下海去，
去过那吉卜赛人的生活，
去走那鸥鸟、鲸鱼的路，
尽管，那儿的风像一把利刃。
我要的只是一个浪迹天涯的兄弟讲述快活的海上奇谈。
只要长久的操舵后，静静的安睡，甜甜的梦乡。 
&amp;nbsp;
注：本文系CAPE专栏作者La Isla Bonita，她现为美国卡内基梅隆大学公共政策与管理专业的研究生。热衷于国际发展（International Development )事业，相信技术与知识能够改变世界上很多人的命运。希望在有生之年能够创办自己的NGO，并拥有自己的国际发展基金会。在印度、马来西亚、墨西哥有过实习与游学的经历。今年暑假，还阴差阳错地去了太平洋岛国——库克群岛的外交部实习。目前的专栏内容，主要是与大家分享在库克群岛实习的见闻与感受。欢迎大家持续关注本专栏。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>