<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>多元青年交流平台 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%A4%9A%E5%85%83%E9%9D%92%E5%B9%B4%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%B9%B3%E5%8F%B0/</link>
    <description>Recent content in 多元青年交流平台 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2013 06:03:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%A4%9A%E5%85%83%E9%9D%92%E5%B9%B4%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%B9%B3%E5%8F%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[CAPE深圳播报]5.26“多元青年交流平台的可持续发展”Meetup回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/shenzhen-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 06:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/shenzhen-meetup-review-2/</guid>
      <description>“多元青年交流平台的可持续发展”  ——5.26深圳Meetup回顾  文/陈晶 &amp;nbsp;
如今，随着青年组织演进，在世界各地出现了众多的多元青年交流平台及空间，如CAPE、TEDx、柴火创客空间、广州ICS创新空间、上海新单位、香港好单位、青公馆等等，这些平台能在你有问题想求解，有构思想探讨，有成果想分享时，迅速组织活动给予反馈；你不仅能与不同领域的人交流产生更多想法，而且能帮助实现资源整合，解决问题。
&amp;nbsp;
5月26日下午，在深圳安联大厦26楼的一间办公室，聚集了一群对青年交流平台感兴趣的朋友，共同探讨如何推动深圳多元青年交流平台的建设及可持续发展。
&amp;nbsp;
活动回顾： 这一次的活动以所有参与者席地而坐的方式展开，拉近了彼此的距离。
&amp;nbsp;
Part 1：自我介绍 ####多元青年交流平台希望大家能够有充分的交流，第一步就从认识彼此开始。这次的20多位参与者里有TEDx深南大道成员，有深大AIESEC成员，有正在策划创办LOFT空间，有青番茄网络图书馆的成员，有从事创新教育的人员，有关爱自闭症项目的发起者，还有来自餐饮、商务、广告、设计、公关等多种领域不同职业的人员。
&amp;nbsp;
为了让大家迅速记住彼此的名字，主持人熊仔穿插了一个小游戏：当所有人自我介绍完后，以击鼓传花的形式抛递抱枕，每个拿到抱枕的人要在3秒钟内将抱枕抛给另一位参与者，并喊出对方的名字，不可以重复抛递。如果没能及时抛出，或者喊错了名字，就将受到惩罚。
&amp;nbsp;
最后受惩罚的4位男生为大家带来了火爆的钢管舞，顿时将全场气氛推至高潮，high爆全场。
&amp;nbsp;
Part 2：多元青年交流平台简介 在punishment的鞭策下，大家很快记住了彼此的名字，对每一位参与者也有了初步的了解。发起人带着大家慢慢进入主题。
&amp;nbsp;
在这个环节，阿lu首先给大家放了一段由《城市画报》制作的视频，简单介绍了什么是co-working space：
接着，他给大家简单介绍了三家不同的多元青年交流平台。
&amp;nbsp;
CAPE（http://hicape.com）：CAPE是一个全球青年实践网络。CAPE关注积极青年的社会实践与行动，号召全球青年参与海外学习体验分享;汇聚一群有想法、有行动力、志同道合的新青年；通过CAPE Talk项目，采访并传播Changemaker的故事；支持青年发起线下聚会协作打破青年单打独斗的行动，共同推动本地化青年社区的发展，让每个青年都相信：我可以，一起行动创造未来。其中CAPE社区的线上Google Group，汇集各领域行动青年和专业人士，任何社区成员均可在线上发起讨论话题，与社区所有成员交流，产生更多想法与行动召集。
&amp;nbsp;
上海新单位（http://xindanwei.com）：“新单位，是一个基于分享与合作的联合办公空间与创意社区，同时代表了一种新的工作方式。新单位将工作单位的效率性、功能性，网络平台的庞大、实时性与创意空间的社会性、活力、创意、趣味相结合， 让社区成员不必支付高昂的租金，就可以在一个真实的集体办公环境中工作，拥有与他人面对面分享与合作的机会，让我们的工作与创造过程更有效率，更多创意，更加快乐。”
&amp;nbsp;
香港好单位（http://www.goodlab.hk）：“来自十方各界的创革者 (changemakers) ── 艺术家、学者、商界、设计师、工程师、IT人、教育工作者、环保工作者、科学家、创意人、社会企业家、倡议者和发明家──聚集一地，一同协作、起动、创新、创业、创出可持续、公平和具影响性的未来。香港新单位正是这个连结人和想法，促进合作，提供资源，让创意变成行动的地方。”
&amp;nbsp;
这些平台的共同特点，都是整合各界的青年资源，让他们在交流中碰撞出思想的火花，从而推动各界的合作，帮助和实现青年、企业甚至是社会自身问题的解决。
&amp;nbsp;
Part 3：纸上关键词，如何整合资源 ####进场的时候，大家就有看到，在整个会场的中心，铺了16张相同大小的白纸。这时候，这些道具就要派上用场了。
&amp;nbsp;
发起人阿Lu拿出一只黑色签字笔，让大家在会场中心的白纸上写上自己所参与或者了解的青年组织和多元青年交流平台，并用一句话做简要介绍。他带头写下了CAPE。
&amp;nbsp;
接着，大家踊跃上前写出了TEDx、AIESEC、青番茄、黑苹果、ijoin、校友会、小津概念书房等青年组织……写下这些的意义是什么呢？阿Lu拿出笔在各个组织之间划上连线，大家立刻就明白了。
&amp;nbsp;
这些组织作为独立的个体，给青年人提供了很好的交流平台。而这些组织之间，也可以通过各种交流和合作，产生出更多不一样的思想和火花，带来更多不一样的创新活动。
&amp;nbsp;
Part 4：小组讨论，可持续发展 在大家对多元青年交流平台有了初步的理解，以及对于各种青年交流平台所产生的资源整合有了更深刻的认识后，接下来要探讨的问题是，如何将感兴趣的青年聚集到这些平台，以及如何让这些平台可以持续健康地发展，使参与其中的每一个人活跃起来，共同受益。
&amp;nbsp;
这个环节，以co-working space为例来讨论。主持人熊仔将所有参与者根据不同的职业特长，交叉分散分成了3个小组。首先由小组内部讨论，再由各小组派代表整合集体意见。
&amp;nbsp;
小组内部环节异常热烈，以至于由原计划的20分钟延长到了40分钟。各小组讨论过程中还不时探听隔壁小组的讨论情况，继续补充本组的讨论内容。这个过程也进一步加深了参与者对于彼此的了解，尤其是小组内部成员，很多都表示在聚会后成为了好朋友，期待进一步的沟通和再聚。
&amp;nbsp;
40分钟的小组讨论似乎让人意犹未尽，由于时间关系，主持人宣布开始小组展示环节。
第一组全方位分析了co-working space的各种情况。
在硬件上，要给参与者良好的环境体验，同时也要考虑到成本和租金的问题。在软件上，要提高服务质量，提高co-working space的附加值，比如为会员寻找潜在投资人。
&amp;nbsp;
关于聚集人气，前期找准营销卖点（如环境、设计、配套设施等），通过线上线下宣传，吸引大家关注并参与进来。后期的活动，则是吸引更多人气及保持活跃性的关键。可以组织不定期的项目分享会，产生跨界交流，甚至跨界组合产出项目。这就要求对co-working spcae中的人员有所取舍，最好是相同领域只选择一个，使人员多元化。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>