<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>登山 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E7%99%BB%E5%B1%B1/</link>
    <description>Recent content in 登山 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2011 13:32:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E7%99%BB%E5%B1%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的南极连载（四）团队里什么才是最重要</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/i-antarctic-serial-d-what-is-the-most-important-team/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 13:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/i-antarctic-serial-d-what-is-the-most-important-team/</guid>
      <description>  第二天一早十点，我们组是第一队去登山。第二组半小时后开始，如此类推。早上6点半，我们准时在山脚下，蓄势待发。 简要介绍一下我们的队友吧。Gavin, 英国人，20到30岁之间，在伦敦附近的大型能源站做工程指导；Auturo,墨西哥人，24、5岁，在美国芝加哥西门子做工程项目；Buti，29岁，杜拜机场Head of Securtiy，以前曾当过兵；Tom和Maddi, 17岁的英国美国高中生，准备考大学，对政治和环保有着极大的兴趣；Swati，24岁，她所在的地理杂志和Robert有项目，之后会专注于做野生老虎保护；Toby,60岁，美国人，有自己的电影制作公司，在Lockheed Martin做工程师；还有Forest,30多岁，来自中国可口可乐公司，业余爱好是登山。 路很陡很斜，背着大背包的我走两步已经有点气喘吁吁。适应了一会儿，调整呼吸，恢复状态。我们昨天安排的分工前有领队，后有压队。17岁的高中女生Maddi是领队，杜拜曾当过兵的Buti就是压队了。我们谈笑歌唱之间，印度女生Swati开始慢慢落在后头&amp;#8230;.. 突然，Swati蹲了下来，说身体不舒服，走不动了。Swati是素食者，体型小，加上早上刚来经期，运动让她一下子轻微贫血。 这时困惑Swati的是，这才开始了半个多小时的路程，要不要就此停下放弃？我们的团队，要不要扔下她一人独自返程，再勇攀高峰呢？ 一阵沉默。 Maddi首先发话了，我们停下来休息，然后我们帮她分担行李。大家都是来体验的，我们当然是团队集体登峰了。 Swati怕拖累我们的进度。这时Gavin就发挥出开心果的本色，贫嘴逗乐，我插了话，说，亲爱的，你都不知道我多开心，这山我根本爬不上去，现在多了借口慢慢来，累了就多休息，多好啊！体积庞大的Arturo也赶紧说是啊是啊。要知道，Arturo可是在来之前花了三个月去健身房锻炼体能的，不然估计在头十分钟就挂了！ 于是我们说说停停，看看风景，倒也写意非凡。过了一会儿，我们遇上了考验我们的工作人员，15分钟内得完成任务：大风中搭帐篷。 快！随着哨子声响，我们开始把折叠帐篷、绳子、锤子和杆子取出。但鉴于我们都没怎么野外露营，又或者是野外露营用的是不同的帐篷，一时之间手忙脚乱，大家七嘴八舌、声嘶力竭给着指示，一盘散沙却没有方向。最后在叫嚣中，倒也在时间内完成任务，只是外帐篷盖反了。 这样的结果，有点勉强。在我们团队中，没有明确的一人领导。这也是我们之后很多次磨合中发现的弊病，没有1个人压得住另外8个人。最有登山经验的Forest, 英语不够硬，有想法但难于表达；我们其他人英语好，却不会搭棚。要是我做了中间翻译工作，估计也还好，但忙乱之中，我们也不知谁的指示正确。事前互相了解功夫不够，导致团队混乱。 完成任务后过了不久，走上了一条窄长的小山路，第二队开始超越我们。在速度和团队之间，我们选择了团队。大家体力参差，好在互相支持，气氛融洽。后来下山的时候，看到有些队伍，几个人一支箭地冲在前面，后面拉下体力不支的在后面气喘吁吁地追，整个团队呈一条长线分布，细想想，我们保持紧密的队伍还是充满着人文关怀。   在下山的途中和之后的旅程里，我不断思考，在一个团队之中，到底什么才是最重要？（What makes a team?） 我们来自不同国家地区、不同背景的66个个体分队，队名都以南极探险家命名。我们第二队名叫Amundsen。他是挪威的极地探险家，在1910-1912年期间成为历史上带领团队到达南极的第一人，在历史上，和Scott、Shackleton齐名。 这就是一个个人、团队、国家拼死争高下的故事。Scott在1912年已经是第二次领队进发南极点了，当时Amundsen的计划是探险北极，不知为何锋头一转出发南极和Scott争高下。Scott在不知情的情况之下，被扰乱了计划，这名大英帝国皇家海军的勇将和他的4人团队在几经辛苦后到达南极点得知早已被人超越，在饥寒交迫、缺少粮食、耻辱心中饮恨死在回程路上。Amundsen则完美地完成了任务，成为了历史第一人登上南极点的同时，保证了队友的安全，只是不幸地在几年后一次营救朋友的行动中失踪不见。 第三位探险家叫Shackleton. 他是爱尔兰出生的英国人，也完成了很多极地任务。他的价值观的核心在于人。他可以为了保障每一位成员的生命安全而放弃完成任务。 要是你，你会选择做他们三个之中的哪一个呢？ 我们都想成为Amundsen, 因为他很完美，他创造了历史，又保持了团队的整体性，鱼和熊掌兼得，赢尽了所有人的掌声。 但所有人都能成为Amundsen吗？他很努力，具有领导能力，但重要的是，他也很幸运。要是你没有天时、地利、人和三要素，你又该怎么定位你自己和团队呢？ 在现实生活中，假设你在一个团队，你希望你的老板是三位中的哪一位？现在交大毕业的普华美女过劳死成为全城热门话题，我们图的是什么？爬山沿路要看风景？还是冲上顶端的成就感才是最重要？你要是没有时间和精力去享受你奋斗的成果，那我们奋斗干什么？ 要是你是老板，你该是冲业绩，还是合理发展团队各人力量？要是两者冲突，你的天平又会倾向哪一方？ 对于我来说，要是不能成为Amundsen,那也至少让我成为Shakleton吧！因为我相信，只要人健在，我们就可以做出一些成绩来。  集体登顶的快乐，一跃而起！  路漫漫其修远兮，眼冒金星！ 
登顶后的风景，是慰劳辛勤和汗水的最高赏赐。没有团队帮助我走过难行小径，我便不会到达这里。从高处看下乌苏怀亚的风光，将永远刻在脑海中。  &amp;nbsp;    &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; by Isabella &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 更多请阅读：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/&amp;quot;&amp;gt;Isabella的南极日记&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>