<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>巴黎歌剧院 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E6%AD%8C%E5%89%A7%E9%99%A2/</link>
    <description>Recent content in 巴黎歌剧院 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2011 18:41:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E6%AD%8C%E5%89%A7%E9%99%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第六站：巴黎——法国-5</title>
      <link>http://hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-sixth-station-paris-france-5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-sixth-station-paris-france-5/</guid>
      <description>离开米兰，我来到浪漫之都——巴黎
“没有人会错过巴黎”不错，法国首都巴黎有很多美丽传说和华丽建筑，最关键的，她留给全世界的印象“浪漫”，那么浪漫在巴黎是如何体现的呢？身在巴黎就会发现，在公共场合，年轻人们会肆无忌惮的接吻拥抱，很放肆的表现他们对彼此的爱。虽然欧洲国家普遍比较open，但是像巴黎这样狂野的，还找不出第二个。铁塔是巴黎的标志，也是浪漫的代名词。
P87
在铁塔面前，很多人合影留念，来拍MV，来拍现场报道。在这里，你看到的不仅仅是游客。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P88
埃菲尔铁塔很宏伟。不管是近看还是远看。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P89
在巴黎逛完一天时间，晚上我又回到铁塔面前，她是这副模样，哪个更漂亮呢？
&amp;nbsp;
P90
从埃菲尔铁塔顶端俯瞰巴黎，看到了放射状的街道。这是巴黎城市建设的特征，错综复杂。当然，巴黎很乱，各种移民，其中一部分成为了小偷强盗。都是活动在巴黎中心区域的。《飓风营救》的剧情就发生在巴黎，虽然会有夸张，但是巴黎的确是所有欧盟首都中最乱的之一。黑人很多，至于什么阿尔巴尼亚人的情况是否为真，还有待考证。
&amp;nbsp;
P91
铁塔的另一侧。我不禁想到了大雁塔。。（西安）虽然说高度无法匹敌。但是西安的方正的城市建设，让我感到和铁塔上看到的场景有几分类似。所以巴黎是没有迁过的首都。
&amp;nbsp;
P92
在埃菲尔铁塔中间的一层看到的各种人们。他们中很多人就是小偷。在人群中盗窃，警察会熟练的骑着自行车在这里追小偷（场面凶悍！！）
&amp;nbsp;
P93
凯旋门是从铁塔上可以清晰看到的，距离铁塔大概2km。做地铁几站就到了。可能由于埃菲尔铁塔太高了吧，看到凯旋门我没有很震撼的感觉。但是这个交通枢纽的确奇特——八个主要车道汇聚一起。在凯旋门周围开始环岛。然后走向各自的路。这里，每分钟都可以看到豪车，我15分钟看到了两辆兰博基尼，一红一黄，可惜准备开始照相时候却30分钟再没有等到。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P94
各个角度的凯旋门。
&amp;nbsp;
P95
巴黎——埃菲尔铁塔，凯旋门，卢浮宫。 都在地铁主线上。来到卢浮宫的时候已经是次日中午。我惊奇的发现这里不用门票，但是要排大队。 《最后的晚餐》没看成，《蒙娜丽莎》不能错过了吧！排队1个半小时，终于进入卢浮宫。
&amp;nbsp;
P96
站在卢浮宫禁区的这些个究竟是什么人？ 此人看起来像个牧师似的。具体情况不了解，毫不畏惧目光聚集，大家都盯着他看
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P97
卢浮宫外景广场，这个无数电影里面出现过的场景。达芬奇密码，天使与魔鬼。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P98
刚进场馆就看见的，卢浮宫三大镇馆之宝之一 —— 胜利女神雕像
&amp;nbsp;
P99
卢浮宫三大镇馆之宝之二 断臂的维纳斯
&amp;nbsp;
P100
哈哈哈哈！蒙娜丽莎是P100！
还有最最给力的，《蒙娜丽莎》卢浮宫最珍贵的展品。 由于蒙娜丽莎地位特殊，这幅画被放到了一个很大的展厅里面，每天都有数以万计的人来拍照，闪光灯也是从未停止。虽然禁止了闪光灯，但是为什么警卫不制止呢？
听说蒙娜丽莎有几幅一模一样的赝品，就是展出时候使用的，为了防止原作收到过多伤害。但愿我看到的是真迹吧。非常激动
P101
巴黎歌剧院。和卢浮宫侧门直接相对的建筑。
&amp;nbsp;
P102
离开卢浮宫时候已经是次日黄昏。
&amp;nbsp;
下一站，巴黎圣母院。也是我一直向往的地方，小时候看过《巴黎圣母院》所以这里在我心中的地位很高。
P103
抵达圣母院的途中，看到了塞纳河的上的黄昏。很美
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>