<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>专题策划 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B8%93%E9%A2%98%E7%AD%96%E5%88%92/</link>
    <description>Recent content in 专题策划 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2013 13:50:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B8%93%E9%A2%98%E7%AD%96%E5%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>9月CAPE专题征文：间隔年</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/gap-year/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 13:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/gap-year/</guid>
      <description>“间隔年(gap year)”在发达国家非常流行，是指用一段较长的时间（通常是一年）去旅行或是从事一些非政府组织的志愿者工作。最常见的间隔年在大学毕业与工作之间，以便学生通过社会实践，进一步了解自己，体验生活。间隔年就是以一种“间隔”当前社会生活的方式，达到更好地融入当前社会的目的。
 间隔年，给予我们青春最疯狂的记忆，似乎没有“间隔年”便不足以说自己青春疯狂过。
间隔年，给予我们更多未知的未来，踏上间隔年似乎就意味着更加五颜六色的生活。
谈起间隔年，也许你有说不完的故事，忘不掉的事情，也许你已经按耐不住要和大家分享了吧！
本期CAPE专题诚邀您参与关于“间隔年”的分享和讨论。
&amp;nbsp;
本期专题征稿内容： 1，“说说你对间隔年的看法”——间隔年，对于我们是利大于弊，还是弊大于利？什么样情况下间隔年对我们来说是适合的，有促进作用的？什么情况下间隔年未必适合我们？间隔年对你的职业生涯有着怎样的影响？你如何看待越来越多的青年参与间隔年这一现象？CAPE邀你一起聊聊你对间隔年的看法！
2，“为什么要间隔年”——间隔年的那些日子里，你看到了什么？你听到了什么故事？你遇见了什么人？请不要犹豫，将您在路上的所见所闻分享出来吧，大声地告诉全世界——我为什么要间隔年；
3，“间隔年计划秀”——间隔年做什么好？旅行？义工？创业？还是？你都知道还有哪些间隔年的形式？不管你是在路上还是已经从间隔年回来，我们诚邀您将您的间隔年计划与大家分享，让间隔年不再神秘；
4，“间隔年项目介绍”——亲，间隔年一定要旅行吗？如果是想做义工，有什么国际性项目可以参加？如果是公益实践，可以考虑参加什么项目？如果是旅行，有没有一些比较有意思的环球旅行项目呢？来吧，随手推荐你所知道的好项目，让信息畅通无阻。
征稿时间：9月16日&amp;#8212;10月10日
征稿邮箱：capechina2011@gmail.com
&amp;nbsp;
如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编小昱发送邮件交流（邮箱：emiliaxiey@gmail.com）或微博私信 @勇敢小昱 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE 8月专题《说说支教》上线啦！</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/special-support-education/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 18:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/special-support-education/</guid>
      <description>本期责编：庄巧祎
每年暑假，许多来自不同高校的年轻人们都会奔赴偏远、贫困地区，参加支教项目。教育资源的不平衡、受教育机会不均等在中国的城乡差异中，是一个尤其突出的方面。这个暑假，CAPE发起支教话题征稿，收到了许多热情的Caper和读者们的来稿，大家分享了所在支教团队的故事、分享他们对支教现象的看法和思考。CAPE编辑部将会对支教话题实行长期征稿，也欢迎没有赶上此次截稿日期的小伙伴们继续投稿，继续与我们分享你的经历与思考（投稿地址：capechina2011@gmail.com）。
&amp;nbsp;
支教团队故事： 支教需要考虑课程设置、学生水平、当地风俗文化、语言障碍等各种问题。而支教团队自身建设、教学培训也是一个绕不过去的坎。在这一系列的文章中，您将看到不同的支教团队是如何克服困难并最终实现支教的目的的故事。
《八千里路云和月》：蒋宇博分享的Yes We Do夏令营的故事。YesWeDo知行夏令营是由知行教育基金会于2010年开始发起，旨在组织海外优秀大学生赴中国落后地区交流，并以暑期夏令营的形式為初等教育儿童提供系统素质启蒙教育的慈善项目。
《彩虹彼端，约定之地》： 张博来稿分享“彩虹行动”7年来的发展历程。“彩虹行动”由三川大学生志愿团于2007年发起，是青海民和县三川地区大学生联合外地优秀大学生共同参与，助力青海东部地区的教育文化事业发展的公益支教活动。
《筑梦与成长》：陈济青在这篇文章中分享了暑期实践“Child Hope”团队的支教经历。文章从课程设置、与学生互动，到团队建设几个部分来详述团队在支教期间的经历。
《PEER城步夏令营的故事》：挚友计划的参与者李俊婷分享了她今年在城步苗族自治县当“挚愿者”的经历，她在文中介绍了挚友计划中的重要组成部分“研究性学习”和其他特殊的课程设置，还有自己参与挚友的体验和感悟。
&amp;nbsp;
支教反思： 淑芳的《给支教降降温》一文，客观分析了支教，尤其是短期支教的弊处。支教被许多大学生当作体验式夏令营，她在文中抛出问题：“我们的角色需要改变，需要思考究竟做些什么才能最大限度的发挥自己的能力，将改变向正方向无限延伸？”坚持陪伴学生们的成长、保持爱心是淑芳给出的建议。你怎么看淑芳提到的这些问题呢？
高骏在《让学生感受成长的快乐》一文中，分享了他五年前在凤凰支教的故事。在他的笔下，他和孩子们交流的许多细节都十分有趣也耐人寻味。 “支教一词本身就有支援、帮扶的意思，这种先进与后进的差距，很容易在志愿者心里放大，殊不知当“支援”超过了接受者能力范围的时候，爱反而会变为伤害。我对于支教意义的追求始终局限在激发学生自身的学习热情和兴趣上，让他们去尝试之前不敢挑战的事情，去发现自己蕴藏的潜力和才能。”
&amp;nbsp;
支教支持机构介绍： 《10张slide讲述一公斤盒子的故事》：由安猪的爱聚团队开发的“一公斤盒子”是一个致力于提高农村教育体验的公益产品。这个神奇的小盒子里，有课程所需的简易工具和使用指南，使用盒子的支教老师也能够通过创造力，用同样的材料，给孩子们不同的上课体验。而安猪的团队在不断升级进化小盒子的过程中，也衍生出了更多的学科、更多主题的小盒子。一公斤盒子还通过举行“聪明支教训练营”，从支教老师那里接受反馈。此次得到安猪允许转载的这篇文章，详细解释了他对农村教育、对社会创新、对一公斤盒子开发的思考。
《我和一公斤盒子》： 陈小仙曾经参加过一公斤的支教活动，也参加过一公斤盒子设计工作坊，他以个人的经历分享对一公斤盒子的使用感受。他也对自己的经历做出的反思，向一公斤团队提出了建议。
&amp;nbsp;
专题详情页：http://hicape.com/support-education/
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>