<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homestay on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/homestay/</link>
    <description>Recent content in Homestay on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2012 04:52:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/homestay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>有一种蓝，叫做新西兰（二）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-yi-zhong-lan-jiao-zuo-xin-xi-lan-er/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 04:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-yi-zhong-lan-jiao-zuo-xin-xi-lan-er/</guid>
      <description>文/陈璐瑶 （三）人文魅力——性格中的动与静  我的Homestay是一个简单的家庭。家里有一个老奶奶，还有一个已经居住一年多的台湾女生Eva。附近零零散散还有不少屋子，Eva对周边很熟，偶尔在上学路上会讲各个屋子里住着的学生是谁谁谁。  &amp;nbsp;  Homestay是这边相当普遍的一个现象。对于有些家庭，如果老人孤单在家，不失为一种增添乐趣、减少孤独的方式；而对于一些不太富裕的家庭，也是其中一种收入来源。我的homestay还挺舒服的，女主人不太管我，大概因为很有经验了吧，既不太会很兴致勃勃地带我去各种活动，也不会给我有什么限制，家里的东西也都是随便吃随便喝的。她家后院的小花园，她养的三只酷爱摆各种造型的猫，还有偶尔来做客的她的朋友和家人，都让人觉得很愉快。  &amp;nbsp;  她说她已经做homestay 15年了，接待了90多个学生了。  &amp;nbsp;  我不太了解中国是否也有类似的homestay，不过这在新西兰是挺普遍的现象。如果在中国，让生人住在家里，是什么感觉呢？大概很多人还是很有戒备心吧。也许，这边homestay的盛行，和新西兰人的一个特性很有关系——开放心态。  &amp;nbsp;  曾经看过一本讲新西兰文化的书，书上说，很多新西兰的年轻人都要有OE（Oversea Experience），他们在完成学业后，一本都先工作一段时间，攒些钱之后奔向北半球。有的待上几个月，有的在待上一两年，丰富了阅历，在回到本国。不及如此，无论公务还是休闲，新西兰人都酷爱旅行。据说你会发现“新西兰人在世界各地探险，在尼泊尔徒步旅行，在法国的峡谷中划船，在拉普兰赶鹿，在巴布亚新几内亚摘兰花”。后来在项目中的文化课上，我们的老师、可爱的老头儿Robin也讲到了这个。他说新西兰人知道自己只是在一个小岛上，外面的世界很大，所以人们都会关注全球的新闻，并去外面的世界看看。  &amp;nbsp;  新西兰人的这种性格是我对新西兰最喜欢的地方之一。人们都知道世界很大，能抱着开放的心态接受新鲜事物。在新西兰文化中，have a try是非常受鼓励的。即使失败了，人们还是会对你欣赏有加，因为你have a try，而当事人不用担心丢脸或者尴尬。Have a try和开放精神的源头大概是新西兰的居民——无论是毛利人还是欧洲人——当年在这片土地上的探索和开创精神。而have a try引发的结果就是DIY的盛行。这DIY可不限于在中国常见的小手工，而往往涉及房屋、家具等大型的东西。听说新西兰有个很受欢迎的电视节目，叫《“自己动手”大救援》，讲的是一些自己动手做的项目失败了，专业技术人员前往救援的事情。在书店里我曾经看到过一本书，名字好像叫“the first how-to-make-it book”，里面详细讲述了各种东西的做法，从带有电子线路的厨房操作台，到吉他，再到一些装饰品，涵盖面很广。另外，园艺、烹饪和针线活的书也尤其多，这些大概也多少与DIY相关吧。  &amp;nbsp;  这些都是新西兰人性格中“动”的一面。而新西兰人性格中“静”的一面更多体现在阅读和园艺上。这里没有热闹的夜生活，店铺往往5,6点就下班了。而阅读就成为了新西兰人首选的休闲活动。据说按人均计算，新西兰人拥有的书店全球最多。学校旁边就有数个二手书店，我最喜欢的是这家位于841 Great King St的Galaxy书店。满屋古旧的书，和蔼健谈的书店老板，还有我在这里买的五本二手书，都成为了非常美好的回忆。    图6-Galaxy二手书店  &amp;nbsp;  而说起园艺，让我印象最深刻的就是Dunedin每个小房子旁边的精心培养的花园。这是新西兰非常亮丽的一景。各种颜色的花争奇斗艳，让我这个曾经对花不感兴趣的人也不由赞叹。而Dunedin的Botanic garden里的玫瑰园，里面各种品种各种颜色的玫瑰，让我流连忘返，甚至一度有意乱神迷的感觉。多么希望以后自己也能有这样一个玫瑰园。    图7-Botanic Garden的玫瑰  &amp;nbsp;  每一个静静开放的花朵的背后，都是主人的用心付出。爱花的人，总是谦和而美好的。    图8-花与萝莉  &amp;nbsp;  说到花草忍不住要提一下鸟类。这里很让我惊异的是人与鸟类的和谐相处程度。鸟儿基本不怕人，甚至有的地方的鸟儿还会在人吃午饭的时候过来试图抢！坐在学校的河边，一边吃饭一边喂鸟，是一件特别惬意的事呢。    图9-在Otago大学校园内边吃饭边喂鸟  &amp;nbsp;  点击阅读：有一种蓝，叫做新西兰（一）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>