<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>沙发旅行 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%B2%99%E5%8F%91%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 沙发旅行 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Oct 2012 13:28:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%B2%99%E5%8F%91%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>新鲜的旅游</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/fresh-travel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 13:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/fresh-travel/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
任何一个平淡的地方，任何一场普通的出行，都因为一群人的交流而变得与众不同。我觉得我现在好像是一个掌握了某个宝藏钥匙的人，当我明白了交流的乐趣，当我学习着用另一种眼光去看待生活时，当我充分地发掘自己的所有感官细胞时，里面的乐趣让我充满了对于生活的感动。 &amp;nbsp;
让我重新回归博客的是这两天的舟山之行。两个朋友与我，用一种实验性的方式尝试了各种旅游的妙处，搭帐篷，沙发客，搭车旅行。不仅如此，我们还参与了舟山创意青年聚会，莎拉家工作室分享。我要感谢路上遇见的所有人，他们让我在舟山的体验这么的丰富有趣。 &amp;nbsp;
Day 1 舟山创意青年聚会 “小城市的创意突围”  创意是一个小城市的眼睛。我很喜欢Rita的说法，品牌的灵魂。每到一个城市，我都会去走访一些自己比较喜欢的店铺，这是在我眼里，表现这个城市气质的地方。很多人觉得独立书店好过大型连锁书店，很多人喜欢独立电影好过好莱坞大片，那是因为里面体现的是一种有灵魂的审美观，独立书店店长对于书籍的选择体现了这个世代的一种文化选择。这是一个city curator所需要承担的任务，他们对于这个城市的展示，绕过某种官方的介绍，里面的创意思维正是最具有影响力的深度表达。  &amp;nbsp; 我相信，这是未来城市的一个发展趋势，也是未来人们的居住选择：城市的大和小，不应该是作为区别文化繁荣与贫瘠的标准。一个城市的创意阶层如何崛起。Rita说，我们要向过去看，从老照片和青石板里找灵感，在挖掘一个城市历史的途中，建立起它与现在以及未来的联系。  &amp;nbsp; 在台湾的时候，每个城市都让我觉得非常有趣。当我在探索一个城市的时候，我会习惯性地去观察它的独立书店、美术馆（博物馆）、大学校园、历史古迹、由老市场老厂房衍生出的各种创意空间。台湾有一个非常独特的地方，相信每个旅游过的朋友都会印象深刻，在于各种店铺里都有随手可以带走的文宣。这些文宣就像一个实时跟进的笔记本，告诉你在这座城市里正在上演的活动与值得探索的店家。每家店都会有一种城市的向导意识，在这样一张互相推荐的关系网络里，谁都不是一座孤岛。  &amp;nbsp; 每个城市都有不同的发展路径，这是取决于这个城市本身的文化建设与历史原因。台湾城市的宣传，影视、文学的传播有很大的助推作用，例如《海角七号》带动了恒春小镇的发展，例如《那些年》带动了台中的精诚高中。那舟山市什么样的呢，两天的行程还没有办法让我直接回答这个问题。但是昨天Danny载我们经过跨海大桥的时候，我突然有一种特别的感觉。那么一瞬间里，我发现了这个城市最打动我的地方。我喜欢这座桥，喜欢海天相接的状态，它有很大气的一面，同时又显得有些非常天真自然（来自泥巴和莎拉家的感受）。舟山有自己的海文化，又有历史的厚重感，这些都可以变成特殊的品牌和故事被传播。  &amp;nbsp; 每个人都是城市的主人，有责任跟其他人介绍自己的城市。官方的说辞往往会让我有一种特别无奈的感觉，因为他提供的不是我最想要的。当我在柬埔寨的时候，偶然间看到了一张纸上写着“在柬埔寨必做的十件事”；在台湾时，我还自己去参与了小城市的景点评选。台湾的世界公民岛上，提供了好几百种探索某个城市的主题路线。既然如此，为什么不自己开发一些有趣的活动出来呢。我们可以以一种独特的视角来开发出来舟山的推荐做的事，推荐逛的店，推荐吃的地方，给一些城市旅人的一点指引。比如“来泥巴搭一次帐篷”，“来壹壹喝一杯咖啡”这些简单的活动索引，是让我能够安排路线，了解城市的绝佳途径。我用百度搜索 “舟山 创意”类似的关键字时，只有一次搜到了Danny的博客海岛慢生活，除此以外就没有其他比较让我惊喜的东西了。  &amp;nbsp; 城市的创意氛围之初，在于各种各样的文化活动，这些活动聚集起了一部分在这个城市的活跃人士，大家一起过来交流交流想法，分享一些自己的生活想法，创业点子。正如这一天的沙龙，我们聚集了媒体、商业、学生、教育界的各类朋友过来聊聊天。很喜欢它跨界的思维，不仅通过业余人际联系来支持生活中的社会创想与实践，也可以通过微博等网络交流的渠道来联接到全球的网络智慧。每个人都可以承担一些节点的作用，他做一个startup weekend，他做一次TED策展，他做一次CC沙龙，他做一次创意市集，他去引进一个设计展，大家形成一个良性的社交圈，传播城市的积极能量。  &amp;nbsp; Day 2 莎拉家 露总个人成长 
这是一次非常有内容的分享，我愿意分享自己学到的一些思维方式，这也是践行服务观念转变的一部分。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 看待生活的多样性：每个人的境遇不同，有顺有逆。环境的局限也隐含了一种机遇，个人积极的面对方式是改变困境的一股力量。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 博客撰写的积极涟漪：很多人通过人人、微博等信息的分享认识到一个人的思想，这些SNS提供了一个看你的窗口，但是真正带来价值的是博客。一个长期更新的博客，就好像是个人电子品牌，让别人能透过窗口来真正看到你的成长经历与思考方式，从而与你建立起一个分享关系。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 付出与回报的关系：当我做一件事的时候，我首先去问自己，做它能带来什么价值吗？是的，大部分人都在这样思考。就好像Rita分享的那个故事，当我们在参与舟山创意青年聚会的时候，Danny的微博后面有人问“这么做有钱赚吗？”当我作为一个Caper，走在路上去探索各个城市的时候，我的妈妈也问我，你这样一天到晚玩来玩去，就有可能成功吗？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 很多人不理解，当你为他人服务的时候，如何获得一种回报，当你不停地折腾与学业无关的事时，如何产生一种价值？我从露总那边学到的是，打破你与他人的那面墙，当你发现自己的需求和别人的需求吻合时，就可以主动在满足自己需求的同时，也把这种成果分享给大家，这是可汗学院的思维，也是更多创业家的发展路线。如何打开自己的格局，如何持续自我的生长更新，就在于持续地付出，贡献个人价值，最终这些内容都会裨益于自己，不必强调而水到渠成的过程。你帮助的人越多，你得到的帮助也越大。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 坚持：当你为某件事坚持到一定的时候，很多人很多事都会为你坚持。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 以决策者的目光思考，总有一天成为决策者；以你想要进入的组织和想要实现的目标的规范去要求自己。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 创办组织：发现机会、将目标与使命可视化、推进到下一个高度/讲故事、吸引粉丝、产生行动、发生改变（这给很多人开启个人事业带来了借鉴） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 阅读（系统知识的学习）、交流、实践：实现个人学习、社会化学习、组织学习的良性循环。 随着技术的发展，单个个体可以获取知识的可能性越来越大。个体是未来学习真正的基点，以我为主去构建符合的学习环境（PLE概念）。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 以我个人而言，我会在未来对于阅读这一块做出更多的提升。把自己的阅读以文字的形式记录并且发表到各大网络载体中与大家交流，并且和身边的人一起实践各种社会创新行为，在实践的过程中发现问题在阅读和交流中寻求解答。这就是一个最简答的学习系统。在我和专业老师的交流过程中，总是能发现某位老师正在研究新媒体，某老师在研究创客运动，某位老师在研究网络时代的信息开放，只是有时候他们并不采用我们在实践中所采用的表达方法，有这么好的资源放在我面前，有什么理由不去利用呢？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 另外在舟山，我收获了一种新的眼光来看待这个世界。也许这样的灵感来自于《假如给我三天光明》。最开始看这本书，我只是为了锻炼自己的英语阅读能力。但是后来，我深深地感受到海伦作为一个视觉与听觉都被剥夺的人，她对于世界探索的感受是这样的直接与深刻。我很少注意用自己的视觉、听觉、嗅觉去感知这个世界的伟大与特别之处，后来和Rita的交流，她对于生活的一些解读，也让我重新燃起了一种挖掘的乐趣。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 我觉得每个人都可以给自己创立一些了解自我与世界的法门，可以是周末的一本诗集，可以使月尾的间隔日，可以是一个小时的冥想，可以是观察10个人的表情，可以是做一本剪报，做一些和日常生活中不会刻意去涉及的事，其实也是创造个人学习环境之外的功课：创造美好的生活。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CouchSurfing遇到的3个「普通」hosts</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/couchsurfing-3-hosts/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 16:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/couchsurfing-3-hosts/</guid>
      <description>文/龚昱 &amp;nbsp;
喜欢上一个城市，可以有很多原因。但是留恋一个城市，肯定是因为那里的人。 ——题记 &amp;nbsp;
很早前就知道了CouchSurfing(沙发客)，去欧洲交换前还特意在亚马逊买了一本《你家沙发借我睡》，暑假里翻了几页页便丢在了一旁，觉得别人的经历始终是别人的，只有自 己走过经历过，才是自己的。11月底交换结束，虽然心里有各种担心，在12月旅行前还是毅然选择了海投request,最终的最终，遇到了3位普通而又不普通的hosts。
&amp;nbsp;
［Tom, 22岁，男，巴黎第六大学数学系学生］  11 月30日，告别哥本哈根，抵达夜色中的巴黎。乡下人进城般拖着行李箱参观了铁塔，然后在同学的指引下坐地铁去了Tom的家。11点的夜巴黎，虽然不是周末，拉丁区依然繁华。在他家的楼下的Subway给他打了个电话让他来接我，说实话，心里有点慌。好在他大约一分钟后就出现了，逃难一样离开与我游人身份 格格不入的灯红酒绿。他租的房间（studio）很小，估计也就10平米的样子，一张沙发床真正体现了“沙发客”的意义。
&amp;nbsp;
我 曾问过他，为什么愿意接受我这个好友评价为零的新人。他只是淡淡的回了一句，为什么不呢？在巴黎的四天里他白天都要上课，早上他会给我买新出炉的真正法国 可颂，随意的配上咖啡，晚上带我去逛拉丁区，夜闯巴黎最好的私立高中和索邦，去找《午夜巴黎》电影里的拍摄场地，去古旧的二手书店淘1欧一本的法语书。游荡在午夜巴黎中，穿过塞纳河上的一座座知名不知名的桥，在巴黎圣母院前给刚求婚成功的荷兰夫妇拍照。
我问他毕业以后想做什么，他说他不知道，我说我也不知道。那他会迷茫吗？他说的是C&amp;#8217;est La Vie。
&amp;nbsp;
［Remi，37岁，男，法国波尔多法语老师］ 12 月4日清晨7点，踏上TGV，离开“极端”、“矛盾”的巴黎，奔向波尔多。当车窗外的丘陵变成成片的葡萄庄园时，我知道波尔多不远了。大概由于天气的阴郁 和对前方路途的不确定，情绪并不是很高涨。但是在波尔多火车站5号站台，看到特意来接我、一脸真诚的Remi的一瞬间，我知道，我没有选错人。
&amp;nbsp;
Remi 的家离火车站不远，他借了市内的公共自行车，然后就把他的自行车借给了我——这时，我们见面不过5分钟。跟着他在传统的市场里买了些奶酪，面包和 oyster, 便回到了他的家。装修很多元的公寓，开放式的厨房，大理石的餐桌，冰箱门上贴满了世界各地的冰箱贴。放好行李，他说要开车带我去80公里外的沙丘（《将 爱》拍摄地），并把家里的钥匙给了我——这时我们见面不过20分钟。
&amp;nbsp;
和他聊culture shock和national identity。我说作为外国人，从小里说是个体，往大里说，一言一行都代表着一个国家，所以我会适当保持形象。他说，你就是你，你代表着的就是一个真实的国家，为什么要“保持”形象呢？他每年花4个月以上的时间旅行，11年暑假驾车在东欧和北欧转了2个多月，也都是住别人家的沙发。他说他没有女朋友， 也不想结婚，因为他觉得家庭会羁绊他的自由旅行。最近很火的一句话是每天早晨被梦想叫醒，我想，说的应该就是他。
&amp;nbsp;
在他家的3天里，有两天因为他要早起上班，怕影响我，所以他把卧室让给了我，他睡在客厅的沙发床里。他的朋友说，这个身体里流淌着红酒的男人总是给旁人无限的正能量。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
［Jon，21岁，柏林自由职业］ 12月20日，旅行接近尾声，从阳光满地的威尼斯飞到寒风瑟瑟的柏林，果断宅在青旅。睡前不抱希望的在CouchSurfing柏林小组里发了emergent request。第二天早上，就这么意外的收到了回复，然后见到了Jon。
&amp;nbsp;
Jon刚从慕尼黑搬来柏林，有四间卧室的公寓里空空如也。初见他的早晨，他睡眼朦胧，刚从酒吧下班回来补觉。又是一杯咖啡，开聊。他说他上过一年大学，专业是哲 学，但是喜欢柏林，所以就退学准备重新申请。他目前有两份兼职，一个是在酒吧做调酒师，另一个是在教堂办的homeless people shelter工作。我问他的女朋友或男朋友是不是在柏林，他说他男朋友在离柏林一个小时车程的地方读书。
&amp;nbsp;
他带我去家周围的老街区，去柏林墙，讲他在这个城市里的故事。他带我去他工作的酒吧，用中国人的方式请我喝了一瓶德国啤酒。他邀请我去他朋友的趴体，虽然我 要和高中好友见面最终没有去。离开柏林的最后一晚，因为聊的太久，我错过了回哥本哈根的大巴车。凌晨11点，身上没有现金，柏林地铁自动售票机还不支持 VISA信用卡。最后的最后，没有悬念，还是他收留了我。我也有幸、难得在“救助站”度过了神奇的一夜。
&amp;nbsp;
在救助站里我问他那个很土的问题，你以后想做什么？他说，他想和男友一起召集10个朋友在柏林郊区买一栋老房子，进行艺术创作。
我说，挺好。
 &amp;nbsp;
［后记］  转眼已是5个月，现在还和他们保持着联系。Tom依然在上学， Jon上个月来美国旅行，因为春假时间不同，没有见到面很可惜。Remi刚请了长假，即将踏上4个月的南美之旅。 &amp;nbsp;
有人说，旅行不在于走的路有多远，而在于途中更新了多少次自己。我不确定他们给我带来了多少变化，我唯一确定的是有变化。而这些变化无疑都是来自旅行中碰到的「普通」人。 &amp;nbsp;
作者在丹麦生活了半年，穷游过法国、西班牙、葡萄牙、意大利、德国、瑞典和挪威，新浪微博：@Anigado-夹板拖基马特 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不靠谱仔的沙发之旅</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/cser-jo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 02:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/cser-jo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
说好要给@徐大写一篇关于courchsurfing的文章支持下@Cape 最近的专题Courchsurfing-沙发旅行，走起！趁着今晚无事，写写我与沙发客的故事。所有的背景知识都在CAPE的文章里，建议先阅读，再看我的日志。
&amp;nbsp;
我知道CS是因为我的朋友Cate，我们在Strait Talk开会的时候认识。她是意大利人，充满正能量行动力强。她说欧洲人很多都是用这个旅行，这样的话，可以减少很多旅费！后来因为要去加拿大续签证我就注册了，期待能够找到一个愿意host我的人省点旅费啥的。除了都不知道有什么可以写的特别酷的事情，可以让看我的profile的人能够产生想认识我想host我的兴趣。除了用非母语表达的局限之外，我就觉得自己真是一个boring的人。后来我纠结了半天profile，就匆忙给一个Canada的小组组长发了沙发请求。
&amp;nbsp;
我跟CS的结缘并不是玫瑰色的，这个组长Stephanie给了我最初的噩梦。她是一个在多伦多的兼职护士，她的profile上面写满了她各种有趣的经历，潜水，party，野外徒步，各种照片，她host过好多人。我以为她一定是一个很热心的人，一定不会对我这个急着去加拿大签证的姑娘say no。结果她的回信真是太可怕了大致翻译：“你的信让我觉得你就想找一个免费的住地，根本就不是想认识新朋友，你说了半天什么签证的，都没半句提到你为什么会选择我。在收到你的信的时候，我同时还受到另一个人的信，他的信非常详细地描述了他为什么会希望能host他，他现在的处境，他的爱好和各种信息，我觉得我都不能跟他say no了。”
&amp;nbsp;
我发信跟她道歉，说明了我自己是CS新手，而我确实是希望能够找一个当地人带我到处走一走，我来来去去总共发了3封信，第一封说情况，接着一封道歉，最后一封告诉她，我已经订好hostel了，但是还是希望能够在加拿大跟她hangout，也希望她不要就把我当成一个free rider，结果她直接一封信说：我并没有对你改观，也不要再给我发邮件！后来3天之后，在同一个小组的一个新手发了信说：神啊请赐我一个在多伦多的沙发！结果Stephanie又在人家后面跟帖说：CS社区里面不能容忍这么多的freerider，我们提倡的是人的交流，而不是只为免费沙发！请先填完整你的主页！！！随后的帖子里面此哥们也是一直道歉。我实在看不过去，就给这个跟我一样的菜鸟发了信安慰了他。我觉得她表现得像个卫道士一样。
&amp;nbsp;
这一次的不高兴经历很快就被后来的用户体验给淹没了。我后来在多伦多跟hostel的摩洛哥姐姐打成一片，在多伦多的大街小巷到处走，她也是注册了CS，我们一起去排队去吃全世界最大的冰激凌蛋糕，可惜没拍照片。一整个广场的人都能分到一块蛋糕，你可以想象一下蛋糕有多大了。还在等签证的时候碰上了在纽约工作的马来西亚大哥，我们三人到Chinatown去吃点心，看CN Tower, 去Distillery看画廊，各种暴走。可惜我刚到纽约，马来西亚大哥要回去参加好朋友婚礼，得到5月份才能见面。
&amp;nbsp;
后来到欧洲，我也是用CS找房子，还找到一个巨好玩的室友Raj。我，思维还有Raj在半夜的日内瓦街头闲逛，在大喷泉边大叫，你知道半夜的日内瓦湖喷泉突然关掉那个水帘在夜空下有多美吗？我们叫得跟傻子一样。Raj智商极高，GRE差一分满分，思路清晰，过目不忘，还会说各种道理。爱放神曲的他说他觉得自己是生活在60年代的印度人，喜欢那个时候的宝莱坞，教训起我来也总是一副“你才几岁，急什么”的口气。比起他的从容，好多时候，我都觉得自己在瞎着急。他总是会说，工作总会找到的，生活也总会好的，生活真的不用给自己设那么多短跑终点，是马拉松，慢慢跑吧。
&amp;nbsp;
后来在马德里旅游的时候，又碰到很多有意思的人，欧洲的就业市场也不好，但是年轻人的快乐也没少。我在马德里认识了两个德国帅哥，都是很好的大学毕业的，一个在社区儿童项目做课后辅导，一个在马德里当保姆学西班牙，是一个组织，帮助各国的年轻人通过做保姆到另外一个国家，帮助匹配家庭，促进语言学习和语言交流。还有一个美国女生也是通过这个组织来的。我们在逛博物馆的时候就看到一群人穿着CS的文化衫在晃，就直接去勾搭了，后来大家在戴博斯神庙边的草坪上野餐，那天的活动估计有100多个CSer来了。太神奇了。突然被推到一堆陌生人面前的感觉，有时候很奇妙。旅行的时候，在一个完全陌生的环境，作为一个“人来疯“，内心的那个自己很容易跳出来。他们的故事真是有趣啊，一会儿在这里工作一会儿在那儿旅游。就像我说的，我们只是短暂的相遇，我并不觉得我能够真正理解他们的生活，就像他们不能理解我一样。
&amp;nbsp;
来了纽约碰到的人更是好玩。我们4个之前完全不认识的人，在布鲁克林博物馆艰难碰头之后（博物馆很大，音乐很吵，几乎没信号），一起在三楼碰头，三楼放着特别80年代的迪斯科，所有的游客们都疯了一样地high，直道10点，我们一身汗地出来，走了几条街去Evan家里继续party。Evan自己在布鲁克林开了个小店，每年争取旅游一次，他竟然刚从香港回来，我们还约着一起来法拉盛吃点心。我们就这么去了他家，为他的朋友，我们第一次认识的人庆生。大家一见面都不会拘谨熟络得很，他家正host一个瑞士的姑娘，我们聊了下，她是瑞士的小学老师，刚好春假她就出来旅游了，这个也渐渐成了惯例。屋子越来越挤，Evan甚至还给我们现场表演Rap, 技惊四座。后来我才知道，他不仅是Rap歌手，还是演员啦，摄影师啦，他家的门口是一片涂鸦墙，上面是所有来过他们家的人的留言和涂鸦，真的是非常有哲理。他最喜欢的格言是&amp;#8221;You must trust and believe in people or life becomes impossible&amp;#8221;。 这也是他对我们这些陌生人却如此信任的原因吧。他送了我一个在博物馆做的纽扣，上面写的是“You only live once”。
&amp;nbsp;
如果给你一个更直观的机会了解他，看看他做过的最amazing的事情吧：
Some of my adventures include:
Being bitten by a shark while diving in Panama
Sailing from South America to Central America
Backpacking and couchsurfing through Europe for 3 months</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊004期</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/weekly-004/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/weekly-004/</guid>
      <description>本期编辑： @ActionThinker @ BroadEdu-蓝枫
&amp;nbsp;
本期关注： 掷出窗外：面对食品安全危机，你应有的态度__ 一则“用牛肉膏制造假牛肉”的新闻，让25岁的复旦大学硕士三年级研究生吴恒突然意识到，自己也成了食品安全问题的受害者。于是是一个有毒食品警告网站掷出窗外诞生了。吴恒联合34名网络志愿者创建，在2012年5月份因《蛮子文摘》助力传播，蹿红网络，引起极大反响。网上可以查询到2004年至今，全国各地的有毒有害食品记录，数量达3000条之多。

吴恒：“扫帚不扫，灰尘照例不会自己跑掉。事情自己慢慢变好，需要外界的动力与刺激”。“掷出窗外”不仅可以表明消费者自身对不安全食品的抵制态度，而且把不安全食品暴露在外，能引起“路人”的关注，引导整个社会抵制不安全的食品。
&amp;nbsp;
我想说，让世界变得更美好一点，需要我们的作为，而作为是需要勇气也需要智慧的，我们要有所不为的智慧，也要有所为的勇气。我们要走，但是不要走得太多，这并不是懦弱。毫米的推进也是进步，我们今天一毫米一毫米的推进，并不是我们只愿意推进一毫米，而是在现实的条件下，我们只能推进一毫米，当那些作为阻力的人或那些事情减少的时候，我们的推进就会更多。所以不要因为只推进一毫米而放弃，世界并不完美，但是值得奋斗。
&amp;nbsp;
掷出窗外——面对食品安全危机，你应有的态度。
而编者也想说：与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 【iCommu美国传媒行】被组织VS自组织 &amp;nbsp;
美国，宛若少年时拥有鲜妍的梦境，在大洋彼端遥遥地发出呼唤。你知道冥冥之中，有些事情是自己必须要完成的。iCommu美国传媒行是两个月前的梦想，现今已经变为现实。

iCommu的点子源于两个小女孩商量暑假怎么过，一拍即合的是北美，传媒，交流访问。于是iCommu就这样横空出世，从两个小心愿碰撞成一个大计划——他们组织10名亚洲地区青年，一同前往美国纽约、华盛顿参观美国知名传媒机构，与从业人士就选定课题交流探究，并与来自世界顶级大学的教授，学生互动，开拓视野，拓展人脉。
&amp;nbsp;
而作为发起者的陈瑞苘和张潇，他们并非传媒专业的学生，只是因为对传媒的热爱，对公益的热爱，他们为了他们自己的热爱，付出、努力，并采取实际行动将之变成现实。作为同龄人的你，你在追求自己的梦想时，是抱怨没有资源？没有机会？直接放弃？还是像他们一样为了梦想坚定不移去追寻？
&amp;nbsp;
CAPE顾问Oliver对iCommu项目给予了积极的赞誉，并发出呼吁：从前我们需要被组织去学习，去考察，去交流。现在为何不可以我们自己来组织学习，考察和交流活动？
&amp;nbsp;
阅读项目缘起故事
更多了解：iCommu官网 （需翻墙）| iCommu博客 | iCommu微博
大家还可以微博关注话题标签#iCommu美国传媒行# ，了解这8人小分队的美国行以及他们的沿途直播，你还可以直接向他们提问。 &amp;nbsp;
延展阅读：@OliverDing ： #WEE# 开放课程 #海外社会化媒体研修# No.002《准创业者速成周末——如何在54小时内发布社会化媒体项目》集体课程ppt已经发布：http://t.cn/zOH36zu 带着你的梦想和故事，找个周末开始行动吧！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
世界青年： Yuki 环游世界，访问青年创业者和创业公司 意识到日本老龄化将带来的国内经济下滑，日本青年Yuki暂停了在早稻田大学政治与经济研究所的学习，参加了巴森学院（Babson College, Boston）为期一年的文科硕士学习。在巴森学院，一门致力于研究自由职业者经济（gig-economy）与企业家精神的课程，使其有机会接触到了游牧商人这个群体，以及它们的全球化工作模式。在与这些人的接触中，Yuki逐渐产生了一种深入了解他们的热情，于是开始了其一对一采访的旅程。
&amp;nbsp;
在东南亚的采访行程中，他对新加坡的秩序和马来西亚的创业环境印象极好，此外，他还到过印度和印尼。在班加罗尔的TechSpark活动中，他感受到了与中国、台湾、印尼、新加坡截然不同的特点，高质量的创意给他留下了深刻的印象。此后，他还有计划前往孟加拉国、一些欧洲国家、南飞、拉丁美洲，以及美国的一些城市。而他的所有行程和访谈，都将在他的网站和Facebook上持续更新。
&amp;nbsp;
Yuki给他的采访过程设定了三个目的：第一，通过自己的力量，把日本内敛的社会风气转变得更加开放，鼓励日本的年轻人走向世界。第二，为那些流浪工人（自由工作者？nomad worker）搭建一个世界级的平台，平台的设计将随着旅途的深入更加细致具体。最后，希望在自己的网站上，把流浪工人和世界级企业家的故事展示出来，当作成功的榜样。
&amp;nbsp;
Yuki的经历虽然还不算传奇，但是他的眼界、胆识和行动力，已经在为他打开新的生活，他对朋友、日本社会，乃至全球青年的影响，才刚刚开始。如果对他的故事感兴趣，欢迎持续关注他的网站和Facebook页面，CAPE也将持续关注这个日本青年的最新动态。
&amp;nbsp;
Caper AT与Yuki约了在上海见面，他们将一起探讨日本青年和大陆青年之间互动交流的议题，并探讨CAPE与Nomad Project的合作。
&amp;nbsp;
Nomad Project网站：http://www.nomadp.com/
Nomad Project Facebook主页：https://www.facebook.com/NomadProject</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙发旅行——圣地亚哥</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/cs-santiago/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 08:53:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/cs-santiago/</guid>
      <description>多亏一起等车的美国女孩告诉我，原来坐在列车前进方向的左排，沿途可以看到太平洋，而更让我感到意外的是，列车上有网络，于是我放下手中的《The Moon and Sixpence》，敲起了下面的文字。
&amp;nbsp;
［我所见的圣地亚哥］  &amp;nbsp;
Pacific Beach
蓝 天大海我不是没见过，细软到不黏脚的沙我不是没有踏过，不穿衣服的男女我不是没有见识过，温暖又不炙热的阳光我不是没有感受过，只是当所有的这些元素，浑 然天成地再一次出现在我眼前，我没有办法不激动，那种感觉就像我们一直很喜欢吃烤鸡翅，不管吃过多少遍，吃了多少年，我们再吃的时候，哪怕是一样的味道， 也是满心欢喜的。





Old Town
这 里载满圣地亚哥的历史，圣地亚哥是加州第二大城市，之所以如此发达，是因为从早期开始，它就作为美国一个重要的海港存在，那时大量的对外贸易都是通过船只 来进行，直到今天，它仍然占据主要的位置。——这一段文不是我想出来的，是老城里面的一块碑的大意，我很肤浅，我关注的从来都是眼前的美景和美食。





Coronado Island
海岛上有各种或奢华或别致的酒店和餐厅，沿途看到许多一家大小坐在草坪上吃着三文治快乐的样子，也看到海滩上一群小屁孩拿着个小铲子在追逐嬉戏，你可能对生活有不一样的理解，我也是，可这种，或许就是他们的生活。
&amp;nbsp;
让我难以忘怀的是海滩旁边有一延伸出去的木桥，上面有一些无人认领的长椅，我坐在上面良久，听头顶的飞机轰隆而过，快艇和海鸥争相竞逐，我究竟想了什么，又没有想什么，我想都不重要了，每个人都需要一些独处的时间，而那天我把孤独留在了岛上。

Balboa Park
我对博物馆没有兴趣，也不知道几个艺术家，许多游客进去了，也不管自己是否懂，拼命拿着相机去拍摄，卡擦声此起彼伏，我不解，公园外围的建筑和花园让我看得入迷，本身就是一个艺术，我才不去看那些鬼图鬼文，活的建筑不去看，而去看死了的人，莫名其妙。


［我眼中的美国人］  &amp;nbsp;
一对美国夫妇
旅 行途中，问路以后，通常都能够和对方一直展开其他话题，这也是我常用的“搭讪“方式，一来可以有人指点迷津，二来还可以了解一下当地文化。在第一天去往市 中心的列车上，我问路以后，这对美国夫妇开始问起我的事来，我说我趁着距离开学还有半个月，就来到加州这里旅行。他们说很好，然后谈到他们的小孩，说毕业 工作以后，几乎没有时间去进行长途的旅行。从他们的口中我得知，美国社会的高效，背后也是牺牲了一些像慵懒的欧洲人那样的幸福，这里的星巴克随处都有开到 晚上11点才关门的，跟加拿大那种七八点就跟死城一样不能同日而语。
&amp;nbsp;
一位老奶奶
第二天，我换了一个更为方便的公交车路线，等车的时候，一位老奶奶主动跟我打起招呼，我跟她说明一切以后，她的问题让我感到愕然，她说，那你父母除了要支付 你的学费生活费以外，还要支付你这一次来加州的旅行吗？我坦诚文化的不同，虽然我仍然花父母的钱，可我和我父母的关系也不是美国一般家庭孩子和父母关系那 样，她后来说，她的儿子18岁开始就自己打工赚生活费了，后来我问她儿子在哪，在干嘛，她说在纽约工作，一两年会见一次，女儿嫁去了加拿大，偶尔通通电 话。我默默想，see，that is the difference！
&amp;nbsp;
不认识的小哥
由 于美国的公交系统确实很糟糕，大家都有车，除了主干道，都是黑漆漆的。第一天我离开家的时候没有很注意，于是晚上从公车站走回家的时候迷路了，后来看到一 个房子透出黄光，门也打开了，一个小哥在门外不知道做什么，我二话不说就上前求助，他听到我的excuse me以后，没等我把问题问完，就说“dude，what is up？”并且一边说一边走过来我这里，得知我迷路以后，他掏出手机，然后帮我搜地图，又仔细地根据地图告诉我怎么转怎么走，我连他长什么样子都看不清，可 这一点，大大提升了我对美国人的印象，我没有刻意拿加拿大人和美国人来比较，事实上加拿大人也很好，可如果在加拿大问路，很有可能是两种情况，第一是对方 很礼貌地说不知道，第二是信誓旦旦地给你指一条风马牛不相及的路，关于这一点，我深有体会。
&amp;nbsp;
［我的沙发主Kyle］  我在圣地亚哥的沙发主Kyle是一名海军警务人员，去年8月来到圣地亚哥工作，据说，他一个在夏威夷的同事，因为女朋友在圣地亚哥找到一份很好的工作，所以Kyle今年年底就会和他进行内部调换，接下来的3年都会在夏威夷，然后再到下一个城市。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙发旅行——旅行的决心！</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/the-determination-of-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 13:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/the-determination-of-traveling/</guid>
      <description>找沙发有点像钓大鱼，如果海里鱼多，自然成功几率也大。排除其他技术和运气因素，“钓大鱼”的决心，则是成功找到合适沙发的关键，那些等着天上掉下来现成沙发的，最后还是难以成行，无法体验沙发旅行的乐趣。自从在新浪微博开始分享沙发旅行的故事和图片以后，这半年来笔者不断收到网友的私信，隐去网友名称以后，笔者决定把部分内容公开，带大家进一步了解沙发旅行。 ［网友私信］ &amp;lt;p&amp;gt; Q：&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;你好，请我你是不是有厦门的沙发呀&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt;。我和我同学，俩女生，准备五一去厦门自助游。请问你是否能提供沙发呀，我们不抽烟不喝酒不嗑药无不良嗜好，自觉，爱干净。除了晚上睡觉需要打扰你家，其他时间不用打扰到的。如果可以的话，请无比考虑下我们，谢谢。（新浪网友A 4月14日 00：31）&amp;lt;br /&amp;gt; Q：hi 我是广东清远的 一男生 &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;求圣诞夜香港沙发 不知您方便提供吗&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;（新浪网友B 12月21日 12：32） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 首先要澄清的是，笔者一直没有说自己能够提供沙发，如果有细心留意，新浪微博显示的个人资料也不在厦门。为什么笔者要把这个本来可以直接回答“没有”就能解决掉的问题“小题大做”呢？我们说在国际沙发客网站（CouchSurfing）有数之不尽的沙发主信息，如果我们使用上述类似的“勾搭方式” 去联系沙发主，其实是及其不尊重对方的，因为你并没有对你所感兴趣的沙发主进行信息搜索，可能有部分沙发主甚至懒得回复这样的邮件。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 笔者在刚使用国际沙发客网站的时候给一个沙发主发信息问家里有没有枕头，结果收到沙发主的回复，说我没有认真看他在个人主页上的信息，后来一看，原来主页上都已经列名，尽管最后他还是给我了沙发，可当时甚是尴尬，给别人也留了一个不好的初始印象。所以信息搜集能力很重要，态度更重要。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Q：你好，我想&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;问下怎么来玩这个沙发客&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;，我想出去玩但是不会呢（新浪网友C 4月10日 14：02） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 这是一个非常宽泛可以写几千字写不完，也可以简单如“这样玩”三个字就能解决的问题。提醒使用国际沙发客网站（CouchSurfing）或者其他中文沙发旅行平台的人，在发信息或邮件的时候，一定要把问题具体化，把申请具体化，我们不是在面对面聊天，只有具体化的问题和申请，才能得到有效的回复。比如你觉得沙发主Mary不错，想申请她家的沙发，你写了下面这样一封杀千刀的邮件或信息，既不说什么时候去，也不说怎么去，换位思考，你叫沙发主怎么回答这样的邮件。&amp;lt;br /&amp;gt; —————————————————————————————————————————&amp;lt;br /&amp;gt; Dear Mary, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; My name is Jack. I am wondering whether you are able to host me ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE—沙发旅行，走起！</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/couchsurfing/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 03:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/couchsurfing/</guid>
      <description>沙发旅行  &amp;nbsp; ［简介］  在陌生的城市旅行，不住酒店，不住青旅，而选择去陌生人家里，并且睡在沙发上，是一件很疯狂的事。而疯狂之事，必有疯狂之人去完成。国际沙发客网站(CouchSurfing) 给那些来到陌生城市旅行的人免费提供一个温暖的家，一张简单却实用的沙发，一杯暖意绵绵的咖啡，和一个陌生却友善的朋友。  &amp;nbsp;  沙发旅行，不仅仅是一张沙发，还是一种文化。  &amp;nbsp;  官方网站：www.couchsurfing.org  &amp;nbsp; ［缘起］  笔者在加拿大留学的时候曾担任校报的主编，那是2008年的一天下午，有着丰富的沙发旅行经历的Henry从多伦多旅行回来以后被邀采访。Henry（新浪博客）说的“沙发主不仅收留我，还带我去当地的酒吧，还因为认识了许多当地的朋友”，让笔者感到不可思议，可看到图片上Henry和几个外国朋友聚会的照片以及沙发客网站上的互动留言，又不得不相信，从此，笔者便与沙发旅行结下了不解缘。  &amp;nbsp;  在加拿大了解沙发客网站（CouchSurfing）以后，笔者于2011年在英国的纽卡斯尔实现了他的第一次沙发旅行，而往后他又通过这种方式在交换生学习的同时，在英国，加拿大，以及中国西南部等接近20个城市进行沙发旅行。这一路以来得到了许多沙发主无私的帮助，让笔者感动不已，而笔者最初单纯地只想通过睡在陌生人家沙发来省钱旅行的形式，也逐渐转变成一种对沙发旅行文化更为深刻的理解。  &amp;nbsp;  然而笔者同时意识到，国内沙发旅行尚不普及，更有部分人对沙发旅行存在一定的误解，或有欲欲想试者却因为信息不足而不敢前行，于是，笔者渴望在CAPE里，构建一个沙发旅行的交流平台。笔者深信，每一个体验过沙发旅行的人，都会得到成长，更重要的是，这种宝贵的人生阅历，可以分享给其他即将要体验沙发旅行甚至从不了解沙发客的人。  &amp;nbsp; ［你问我答］  鉴于许多尚未接触沙发旅行的人都有一些共同的问题，笔者特意在此进行归纳并做出回答，欢迎指正和提问。  &amp;nbsp;  1. 注册并使用国际沙发客网站（CouchSurfing）真的是免费的吗？  注册和使用国际沙发客网站（CouchSurfing）都是免费的。不过在注册成功以后，可以选择是否捐款，最低为10美金，如果捐款以后，会收到一张邮寄的卡，卡上有一个序列号，用这个序列号在官方网站验证以后，你在CouchSurfing的主页右上角会有一个绿色的勾显示你已经被Verified（见下图右上角），我们说，有绿色勾的人通常得到回复并且愿意被提供沙发的几率会高于没有的人，这个从网络使用安全的角度考虑，是非常容易理解的。可笔者在英国第一次使用沙发旅行的时候就是没有验证的，也同样得到沙发主Sam的回复并成功实现了第一次沙发旅行，所以即使不捐款，也都是有可能体验沙发旅行的。  2. 使用国际沙发客网站（CouchSurfing）的流程是怎样的，一般需要提前多久申请？  注册帐号－填写资料－寻找沙发－发出申请－得到回复（Yes－确认信息－准备出发；No －寻找沙发－发出申请－得到回复）  许多初次接触沙发客网站的人都认为越早联系沙发主越好，可实际上笔者并不鼓励，因为基于免费这一特性，沙发主在接受沙发客的时候，主要看沙发主当时的心情以及工作和生活安排，所以如果提前太早（比如一两个月前）去联系沙发主，沙发主很有可能无法确认你旅行时候他们的日程安排，而就算因为沙发主一时的好心答应了你，他们也是可以临时取消的。所以笔者建议提前10天或者一到两个星期以前联系是最恰当的。  &amp;nbsp;  3. 如何填写个人主页上的资料？  国际沙发客网站（CouchSurfing）上每一个人都有一个自己的个人主页，上面承载着大量的个人信息，包括图片，地址，联系方式，喜好等。在申请和联系沙发主以前，我建议认真填写好自己的沙发客主页，因为那是别人或者你即将联系的沙发主在和你见面以前能够了解你的唯一渠道，切勿马虎，如果不熟悉英文写作或者是新手，建议先去别人的主页上看看怎么写，也可以参考笔者朋友@徐哆啦sizzy 的CouchSurfing主页。  &amp;nbsp;  4. 怎样寻找适合自己的沙发？  成功注册以后，在Search一栏打上旅行的目的地，然后在for里选择host（沙发主）即可。当你把信息都输入以后，会出现几十个到几百个沙发主不等，这个时候你可以选择页面左下方在结果中筛选，缩小范围，包括可以选择沙发主的性别，旅行人数（如果你有同行的朋友），沙发主的年龄等等。  &amp;nbsp;  而就笔者自己的个人经历，笔者喜欢年龄稍大的沙发主，因为他们的社会经历和阅历会更为丰富，更有可能和沙发客展开耐心的沟通和交流，有更多分享的故事，当然，这见仁见智，年轻的沙发主也许会更活泼或者有更多认识新朋友的机会，这全凭申请者自己的个人喜好和际遇。    5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>