<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>霍伟亚 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E9%9C%8D%E4%BC%9F%E4%BA%9A/</link>
    <description>Recent content in 霍伟亚 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2013 17:40:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E9%9C%8D%E4%BC%9F%E4%BA%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>独立观察中国民间环保进程——《青年环境评论》创始人霍伟亚专访</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/12/huo-wei-ya-and-the-green-youther/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 17:40:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/12/huo-wei-ya-and-the-green-youther/</guid>
      <description>文/杜莎  正如Robert Frost的那首诗《未选择的路》所写的“Two roads diverged in a wood, and I, I took the one less traveled by, and that has made all the difference.”霍伟亚就是走“另一条路”的人，从大学环保社团，到环境媒体；从独立杂志的主编，再到公共空间的创办，他一直将自己视为一个保持姿态、单枪匹马的公益人、媒体人，遇到不对的事情就要大声说出来，在反思中前行，积极做出改变。
食品工程专业的霍伟亚还未毕业就进入一家国际非营利媒体机构——“中外对话”工作，主要关注中国环境问题，对于刚离开学校的人来说，薪水还不错，生活安逸。不过工作了两三年，他却感到心里总是缺少了一种求知的动力和热情。霍伟亚在博客里曾经谈到：“人不需要活在别人的标准里、眼光下、赞许里、讽刺下，发乎心，无愧于心就行了。”在他眼里，中国的草根环保NGO对他来说更是一种由心生、由内起的认同感和使命感。工作三年后，他决定辞职，投入全部精力来创办一本关注中国民间环保进程的独立杂志——《青年环境评论》，以媒体的角度来观察、记录和反思中国民间环保NGO的故事，“在反思中前行”也是这本杂志的宣传语。
目前，《青年环境评论》已经发布到了第5期，踏实的内容，简朴的装订，十分接地气，虽然只是在环保和公益圈子里散发，但通过网站、微博和微信的传播，还是逐渐积攒了不少关注度。而霍伟亚觉得，书本和文章都是领域内的传播，国内的环保公益人其实更需要面向公众，可以先从跨界交流开始。他就通过阿里巴巴公益基金会的资助，于2013年初在北京开办了一个以环保公益为主题的公共空间——鸿芷空间。现在的鸿芷空间，越来越热闹，每周都会有数场活动，每次都是人头济济。在霍伟亚看来，这个100多平米的地方，并不是一个普通的公共空间，而是“环保公益人的聚集地、环保与其他领域的跨界交流空间”。
一路走来，有很多选择和困惑，但也多了几分坚定。现在的霍伟亚，通过《青年环境评论》和鸿芷空间这两个平台里，继续着他的公益环保践行。而在我眼里，这位环保领域的榜样，正认真地走着每一段路，将思想汇聚，又分享甘贻。本次采访是在温馨的鸿芷空间进行的，对于自己的经历和想法，他娓娓道来。霍伟亚是个爱书之人，满满一墙壁的书籍，也见证了他的另一种沉淀的状态，那就是一个安静的读者。“山顶独立，海底自行”，生命中的珍宝，应该是潜藏在心底深处的。我似乎也明白了他何来的勇气去直面生活中的选择。
而《青年环境评论》与鸿芷空间，在这大千世界虽然是绵力，却让人们有别的角度来思考可以多做一点什么。对于环境的保护和自然的敬畏，细流汇成大川，终会改变世界。
&amp;nbsp;
Q：你学生时代最初的环保之缘是什么呢？
我大学时期参加了一些环保活动，主要是基GREENDAY社团，它是一个1996年就成立的大学生环保社团。因此有机会参与及组织各类环保主题讲座、纪录片放映等活动，开始逐渐了解中国公益环保组织的故事。以及后来还在绿色和平当过志愿者。
Q：在绿色和平的志愿者经历是什么样的？
2006到2007年，那时候参与的是绿色和平的电子垃圾项目，期间有机会去广东贵屿镇。当地的电子垃圾问题很严重，媒体曝光度比较高，对外人比较排斥，所以我们十几个人分成小组，以学生做寒假社会调研的身份，亲自去当地的几个村子看情况，进行调研。这也是我第一次深入接触实际环境问题：当地的水被污染，环境被破坏，有很多来自安徽、四川的农民工，他们的孩子也暴露在危险的垃圾场内。前一段时间，我和当初的一个朋友又查看了广东另一个有电子垃圾拆解的地方，当时，我们还得开着车，因为必须保证在必要的时候能随时逃跑，也觉得挺感慨的。
Q：你为什么要从“中外对话”辞职去做一份杂志？
我2007年开始在“中外对话”工作，很滋润，待遇不错。我身边那些公益青年生活都很艰难。但是，后来我觉得这就像一个保护罩，给你待遇、工资，十分安稳，看起来很有吸引力，但是没有一个进化的空间，屏蔽掉了外界的挑战，很多现实无法面对。我就离开了，自己出来做独立媒体。
“中外对话”的工作就是媒体工作，它并不是只关注环保公益，而是更加偏向关注各个环境议题。在就职的这三年半的时间里，我也对“如何做非营利媒体”有了一个认识和积累。其实当时并没有“独立杂志”这个概念，而是跟个人特点有关系吧，我是希望自己的思考能让别人看到。另外，它的关注焦点是环保公益，这也是我想做的。所以，算是出于对民间环保或者叫环保公益的认同和兴趣，我想以独立的视角来做一个媒体。
&amp;nbsp;
Q：为什么是纸媒杂志？
主要是因为我想做民间环保行动的反思和评论，做一些严肃的，有深度的东西，所以更好的呈现方式是纸版载体，不是博客，不是数字化的。当然，这个观念现在也发生了会变化。以前我是先组织文章，设计、印刷、发行，再把部分文章传到网上去。但是现在改变了顺序，是先有了文章，通过互联网传播出去，积累到一定量，再汇总到纸版杂志上。也算是做杂志以来不断摸索出来的更好的方法。
Q：最初创办杂志的时候有什么困难吗？
因为在中外对话工作的缘由，我也认识了很多NGO和环保领域的朋友。创办这份杂志的时候，只有我一个人是全职在做，其他朋友会帮忙，一起交流、撰文、提建议等。创刊是从2010年11月开始准备，前前后后花了3个月的时间，试刊发行了1000册，然后通过环保组织的圈子和朋友，以邮寄、快递发出去的。当然，这个期间我也申请了一部分资金，是来自GGF（全球绿色资助基金会）的2000美元，大概1万多块钱人民币。主要支出是印刷和设计费用，设计是请一个学生帮忙设计的。创刊里的文章，我有写，也请朋友来写，大部分是我把其他文章，或者一些讲座的文字稿整理编辑出来。
可能不同于刚毕业的人，我能会找到一些能帮助我的朋友，同时也有一些资金筹集的渠道。如果说困难，还是在于想不清楚我到底要做成什么样子，包括正确衡量自己的能力。刚开始我不会做项目，也没有时间观念，没钱就自己掏钱，所以会越做越穷。
&amp;nbsp;
Q：你周围的朋友和家人支持吗？
对于家人，只要我把事情说清楚就行，也不会太管我。可能当时我的老板对我的离开不太理解，但对后来的工作也支持。周边朋友可能觉得我的工作不错，有国际背景，何必辞职。但是你如果沟通清楚，告诉他们你想做什么事情，你遇到的瓶颈是什么，他们也会理解。当时工作积蓄了一点资金，辞职之后有半年就靠这个生活。
现在想想，当初我还是不成熟，新的事情没有想明白，就辞职出来了，有点意气行事吧。
Q：现在的《青年环境评论》发展的怎么样？
目前已经做了5期，当时想要做季刊，但是没有做到，现在是不定期的。之所以慢，是有一个完美主义的想法，想要原创，也要文章有分量，其实挺难的。现在的主题是大体都是环境方面的，也有一些文章，会偏向文化、个人感受内容安排会注意不同主题文章的比例和节奏。
现在，我一个人是全职，有一个兼职人员，还有6、7个志愿者。当时试刊之后成立了一个编委会，也有顾问，但是去年我把编委会解散了，运作的不是很好，都荒废了。很多时候，我觉得实际上自己没想清楚这个事情，就把朋友们都拉来，运营规则没想清楚，大家不知道该干什么。所以还是等想清楚了再重新组织吧。
&amp;nbsp;
Q：对于《青年环境评论》未来的设想和规划？
在中国社会中的位置，它就是一个自媒体、非营利媒体。80年代有地下杂志的说法，《青年环境评论》也类似，没有刊号，就是一群人行动的记录和思考。未来它还是要做环保人这个社会群体的记录和反思，具体形式上可能还需要一步一步尝试，比如现在更多是通过网络文章先出来，多利用微信、微博传播等等。其实还缺乏一个系统的运营方式。
Q：那后来为什么又想做鸿芷空间？
之前做杂志，主要是做环保公益领域内的记录、反思。但这个领域的公众认知度不高，所以想通过一种方式把环保领域与其他领域连接起来，当这种连接多了后，社会对环保领域的认知也会提高。所以我觉得应该有一个空间，让不同领域跨界交流。2012年下半年，我申请了阿里巴巴公益基金会的资金资助。2013年3月份鸿芷空间对外开放。首先算是一个环保公益人的聚集地，然后是不同领域的跨界交流空间。我本身认识很多环保公益界的朋友，大家都可以在这里见面聊天。然后其他领域的一些人会来，因而会产生一些互动和碰撞。
Q：为什么取这个名字？
其实出发点就是为一群理想主义者打造的交流空间。因此就用了“鸿鹄之志”和“岸芷汀兰”来取的名字。Logo也是设计成为了一只天鹅的样子。
Q：空间的特点是什么？
建筑面积120平方米。地理位置不错，环保公益主题，在场地的内部设置上，是完全按照咖啡馆来做的，我们自己设计和布置，还聘请了专业的咖啡师，各类饮品都有。每周都会有至少两场活动，有一次是一周七天都有活动，就会很累，后来就没这么高频率了。现阶段会有一些收入，但也不是很多，还是做不到收支相平。
Q：这边的活动主要你来负责筹划吗？
主要是我来负责接洽，会有很多人来主动沟通场地的使用。最多容纳30人吧，再多了就呆不下了，空间有限，现在这个弊端越来越明显。平时会有很多环保公益领域的朋友们来这里聊天、工作、办活动。
&amp;nbsp;
Q：这几年还寻求了哪些资金资助的机会？
过去两年申请的资金支持，有一些是来自GGF（全球绿色资助基金会），大概前后总共2万多美元，也申请了SEE基金会的一笔资金，鸿芷空间的资助是来自阿里巴巴公益基金会。
Q：你当时怎么做职业选择的？
在这个社会里，我们会面临各种选择，各种诱惑和期待。当初就觉得大学里的教育制度太死板，缺少自由的氛围。我的职业选择其实没有想太多，当时没毕业就到中外对话工作了，是因为朋友推荐给我这个机会，同时觉得做杂志、环境这两方面，我都很感兴趣，我就去工作了。包括后来的《青年环境评论》，我也没想太多。
有一个启发，是当初学校里的一个环保讲座，谈到三个人的故事：黄万里、梁思成和马寅初。三门峡水利枢纽工程在规划的时候，只有黄万里一个人反对，他说自己“只会讲真话”。梁思成对于北京城的城市规划和马寅初的人口论，都是敢于说出自己的看法。这三个人的故事让我很受触动，对于主讲人来说，这也算说者无意，听者有心了。
现在经常思考，我们是按照别人的期待做事情，还是听从自己的声音？其实现实中很多人都跟着主流走，但是内心并不是真的舒服。当人面对权威，面对反对，还敢不敢自己做决定，可能会影响他未来的人生道路。
对于我来说，别人的期待对我没有用。就像那句话说的：虽千万人吾往矣。及时总结经验，并听从自己内心的声音，对于权威和外界的期待，我们要直面它。认真想清楚自己要做的选择。有个书名可以解释这种状态：直视骄阳。
Q：相比5年前的你和现在的你，心态方面有哪些变化吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>