<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sustainable Social Entrepreneurship on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/sustainable-social-entrepreneurship/</link>
    <description>Recent content in Sustainable Social Entrepreneurship on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2017 04:09:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/sustainable-social-entrepreneurship/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在美国教育下重审教育</title>
      <link>http://hicape.com/2017/05/review-education-in-american-education/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 04:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/05/review-education-in-american-education/</guid>
      <description>文/郑清之 上Sustainable Social Entrepreneurship那个课会让我忍不住想去创业。有两个原因，第一是改变世界。想起来如果个人能为这个世界做一些让它变得更好的事，那为什么不呢？第二是因为Georgia的话。他说在成为一个老师之前他有个三次创业经历（其中一次就是斯坦福D.School），但一开始他也担心创业的风险，担心不是一条Safe Path，但他的一个老板对他说了一句话：“If people are thinking of the risks of doing he’s own business, let’s think of the risks of not doing his own business.” 他想了想，觉得很对，不仅有公司垮，被剥削，被炒鱿鱼的风险，还要把自己宝贵的生命浪费在自己的心不在的地方。
我也想在自己的生命年华里做能把世界变得更好的事；我也想在自己的生命年华里做我真正热爱的事。
不过我还没法那么快下结论，有时候觉得自己好人云亦云。昨天听桥说她想去咨询，就喜欢那种忙碌的生活，我也觉得未尝不可；今天看那么多年轻的企业家创业的历程又觉得真inspiring，也想去尝试……这都行不通，我得自己在这次旅程里好好去探索。
Sustainable Social Entrepreneurship这个课到目前教给我最重要的东西是——创造力。我一只知道我欠缺这个，但从未意识到它是如此的紧迫与重要。我问Georgia：“创业者是天生的还是后天的？新西兰的老师告诉我学术界的答案是后天的，而很多创业者自己却认为这是天生的——他们说你走到一个房间，一嗅就能嗅到哪些人是创业者。”Georgia的回答客观而深刻：“每个人都有一部分创业者的特质，但很多时候是看他的教育经历里有没有把他的创造力给带出来。”我问自己，为什么创造力对于创业者那么重要？很多国内企业，不见得创新了什么，人云亦云地走加玩弄一下潜规则，不一样赚了很多钱？
可是那样的公司一定是不会被历史铭记的企业。富有创造力的创业者才是真正能让一个国家的经济充满活力的主角。
于是我想，我们要去改变的中国的教育，是不是就应该在激发学生的创造力上发力呢？要说美国的教育比中国的教育强在哪，我想第一就是强在对学生创新能力的培养，其二则是强在对知识的严谨和对学生的尊重上。下面就让我用我的几节课给你举个例子。
Sustainable Social Entrepreneurship第一节课如之前我给你所说，让我们感受了一下解决一个现实中的公司问题的场景。同样，那种头脑风暴的要诀，就是要有节奏的快——5分钟说问题，5分钟自己思考，30秒每人发言，10分钟综合讨论。第二堂课，则告诉了我们Design think的一个大体原则：
Empathy ==&amp;gt; Define==&amp;gt;ideate==&amp;gt;prototype==&amp;gt;test==&amp;gt;Empathy
绝非老师一个人在台上演讲，75分钟里，我们通过一个日常生活里的例子把整个循环都体验了一遍：重新设计一次送礼物的经历。两个人为一组，我们互相采访对方的一次送人礼物的经历，每轮3分钟；第二次3分钟里，我们对刚才所获取的信息进行深度挖掘（Empathy）；第三个三分钟，我们写下挖掘出的对方的需求和问题所在(Define)；第四个三分钟，自己写下为对方redesign的5-7个送礼物的方式(ideate)；第五个三分钟，很快地把自己初步构想的方案和对方讨论，得到反馈(prototype and test)；第六个三分钟，找到其中一个进行深度策划；第七个三分钟:debrief。在这个过程里你看到了，每一个环节进行得非常快，我们都说感觉自己还没问完时间就到了。George说，“那就对了，在激发创新灵感的时候不需要充足的时间，那样会把时间浪费在构思很多无用的东西上。”
而最近的这节课上，George和Daniel给了我们一个很大的挑战：9天之内找到一个解决船上可持续用水的办法。同样要用以上那个Design thinking的原则，我与两个美国女孩和一个印度企业家一组合作。同样，George和Daniel没想把问题甩给我们就跑掉了。在这九天里，我们会有三节课，大家的project进度顺着这三节课来，每一节课都会对下一步要用到的Design thinking的那点深入讨论。
那关于这个Project的具体情况，就请听下回分解咯！
&amp;nbsp;
2013.1.20
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>