<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台湾 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.org/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/</link>
    <description>Recent content in 台湾 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.org/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从社企的旅行，看见企业营运的深度文化</title>
      <link>http://www.hicape.org/2016/04/travel-from-social-enterprises/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2016/04/travel-from-social-enterprises/</guid>
      <description>文/吴孟霖 你知道社会企业与旅行会如何结合吗? 社会企业，无疑是最近几年最夯的话题，随着资讯分享的普及，跨领域的交流，越来越多人投入这个领域发展，其中扮演此趋势的重大推手，莫过于第一个台湾华文社会企业资讯汇流平台──社企流。 在结束的社企流《梦想自造家》论坛内，总共吸引了一千三百多位朋友报名，也开启了许多年轻朋友对于社会企业的想象。论坛中，很多讲者分享自己的经验，例如：厚生市集张骏极透过网路建构小农与消费者直接互动的平台、绿色地球汪剑超让回收的垃圾重新找到新的生命。这些成功的案例，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份问卷的8种台式回答(二)</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:05:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer-2/</guid>
      <description>文/黄辉生 图3：摄于Ho觅艺文实验所，那段时间，台湾民间正在进行反核四运动。 &amp;nbsp; 第一波问卷发出后，收到了 不同版本的回答，有意料之中的答案，也有意料之外。一位朋友看过以后觉得很有趣，她说她也要填，于是，我又开始发出第二波。截止此时此刻，还是同样收到了8种答案，其中6位台湾朋友，2位大陆青年的回复，一起来看看吧。 &amp;nbsp; 【回答1】 1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄 阿哄，男， HO觅艺文实验研究所屏东人 28 2.你为什么要做现在所做的事情？（契机 &amp;amp;动机） 自己是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份问卷的7种台式回答(一)</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 14:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer/</guid>
      <description>文/黄辉生 图1：夜幕即将降临的台北CBD &amp;nbsp; 等不及2013年还剩几天就要结束，我就赶在台北101烟火绽放之前投入了宝岛的怀抱。 足足一个月，从身体、味蕾、脑细胞，都跟宝岛着实有了一次亲密的接触。我尽量忘却从课本、媒体上得来的刻板印象，避免用“大一统”的预设立场来解读这里的所见所闻。我想，只有先清空自己，才能更接近真实的对方。我来的目的，不是为了印证某些东西，然后甩下一句话说：“哦，台湾的确就是这样滴，没有什么稀奇嘛”，我希望拍拍屁股走的同时，还能在心理留存某种专属的体验，这种体验</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好传统  在台湾放慢了腳步</title>
      <link>http://www.hicape.org/2014/02/slow-down-in-taiwan/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:47:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2014/02/slow-down-in-taiwan/</guid>
      <description>文／吴孟霖 有一次，偶然在朋友转录的微博中，看到大陆朋友来台湾旅游后的感想。 访问台湾归来的感叹：很爱台湾，仍有大量的美好的传统在台湾有些缓慢的发展步伐中被传承下来了。感触最深的就是：大陆，可否放慢一些你仓促的步子，一切实在太匆匆！ 看到这段话，突然有股很深的触动。大部分的人都会羡慕别人的好，但孰知其实自己在别人眼中，也拥有与众不同之美。 这几年，随著政府的大力推动观光，来台湾旅行的人次越来越多，很多朋友来台湾后，都留下了不错的印象，道地美食、中华文化、自然风景，都吸引不少游客的目光</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾女孩的行动故事：为了世界的绿色</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/12/for-the-green-of-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 13:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/12/for-the-green-of-the-world/</guid>
      <description>文/夏慧纹 《明天过后》：环保意识的启蒙 第一次有环保意识是在小学五年级的时候。那时课堂上正播放着《明天过后》（注：The Day After Tomorrow，大陆译为《后天》），看到影片中世界末日的样子，我吓呆了。于是当年天真的自己就在给朋友的生日卡写下”世界末日不要来，我们要一起作好资源回收喔！生日快乐。” 不记得当年好友有没有取笑我了，但我清楚记得，从那时起我毅然决然拔掉冷气插头，从此房间那台冷气机就没再醒来过。每年一到夏天，同学都会不可思议地问我：”天啊！不吹冷气你是要怎么活下去？” 有时，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的教育是呈现和分享 ——记我在台湾遇到的奇葩老师</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/09/real-education-is-to-present-and-share/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 12:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/09/real-education-is-to-present-and-share/</guid>
      <description>真正的教育是呈现和分享 ————记我在台湾遇到的奇葩老师 文/杜婧 我来台湾之前一直认为台湾的教育很自由、开放，学生可以在众多的可能性中选择一条最适合自己的道路发展。但是来了之后慢慢发觉，虽然台湾的学生比大陆的学生享有更多的资源，也有更多的机会接触外面的世界（比如一个很普通学校的学生也能比较容易的获得政府资助去日本游学、去印度尼西亚做义工）。但是台湾的教育衡量学生的标准仍旧以“学习成绩”来划分，各个地区的高中补课班永远出于爆满状态；学生进入大学后会有很长一段时间的迷茫期：不知道自己</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陌生人之间的信任</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/08/trust-between-strangers/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 15:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/08/trust-between-strangers/</guid>
      <description>陌生人之间的信任 ——那些行走中遇到的人教会我的事 &amp;nbsp; 文/杜婧 现在的中国社会一直处于信任严重缺失的状态，尤其是陌生人之前，总觉得不认识的人靠近自己是存有一定目的的，所以你想要在火车站找人帮忙看一下行李，别人都会三思而后行。这种信任危机和台湾社会中经常会看到的在公车上两个萍水相逢的陌生人能够热聊的现象形成了强烈的对比。 &amp;nbsp; 我记得去台南旅行时，在青年旅舍住宿，我到时主人没在，旅社的钥匙就挂在门旁的信箱上，我可以自己开门进屋。进去以后，惊叹屋内整洁地像个公主的房间：粉红色的门帘、被擦得很</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇葩计划：陶艺是一种信仰——记我的台湾陶艺老师</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 02:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</guid>
      <description>文/杜婧 &amp;nbsp; 我的陶艺老师叫罗森豪，听他的陶艺课，更像是在听一门哲学课。 我想以罗老师语录的方式，与你们分享我所听到的，与陶艺有关的那些感悟。 &amp;nbsp; 作品与生命有关： （1） “我住在阳明山上，每天开车来学校要经过一段山路。路上经常会有一些被车不小心撞到的动物的尸体，每开车经过一次，就看到这些尸体被汽车辗得更模糊一些。后来我实在不忍心再看到这样的景象，觉得毕竟都是生命，就把碰到的动物尸体都捡了回来。我打听到附近专门有火化动物的工厂，就把这些动物的尸体拿去火化了，骨灰我自己留了下来。倒没想过做</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>艋舺中的少年</title>
      <link>http://www.hicape.org/2013/07/monga-in-the-juvenile/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 14:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2013/07/monga-in-the-juvenile/</guid>
      <description>文/杜婧 &amp;nbsp; 直到快要结束在台湾的交换时光，我才从桃园到台北的火车报站得知原来万华的台语就是“艋舺”。在我交换学习的日子里，每周二都会坐捷运到这里遇见一群特殊的少年。 &amp;nbsp; 我在入校选课的时候跨系选择了社会工作这一门课，之后和这门课的老师沟通希望能在社会工作事务所实习，这个老师建议我去东区少年中心。由于在社工事务实习要经过严格的筛选，于是我也经历了一次真正意义上台湾实习申请的过程——书写自传、制作履历、面试。面试时和东少中心的主任交流了我对少年服务方面的一些想法后，有爱的主任说愿意推荐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的这半年——记英国、台湾交换学习与东南亚义工经历</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/12/this-half-year/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/12/this-half-year/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp; 我的这半年，说长不长，1月26日出发，7月26日回国，6个月的时间，两次学校的交流，一段自己的旅程，从英国到台湾，从台湾再到东南亚，一百八十多天不在紫金港的日子。 &amp;nbsp; 我的这半年，说短不短，两个大洲，六个国家（地区），25个城市，70篇文章（游记、日志），5篇人物专访，一段海外实习经历，一个笔根不辍记录思考的专栏，来自全世界的朋友与无数个难眠而又兴奋的夜晚。 &amp;nbsp; 这半年充满了惊喜，充满了奇遇，充满了自我探索的新鲜，也充满了人生观从崩溃到重建的矛盾，我把这个这半年定义为“se</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记5：门</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/11/gaoxiong-diary-5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 14:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/11/gaoxiong-diary-5/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp; 前一段时间过得非常充实，刚结束为期一个月的期中考试，其中包括一份演讲、数份实习申请、课程报告，过完了一个礼拜的空间期，紧接着又开始准备期末的报告和考试。 &amp;nbsp; 上个礼拜周六前往台北的大巴上，重温了一部影片《Temple Grandin》（又译：自闭历程），真人事迹改编，描述了一个患有自闭症的人成为动物学专家的历程，片中出现了非常多的“门”，当女主角要去尝试一样陌生且让她害怕事情的时候，她会把这件事情想像成一扇门，然后鼓起勇气一步步往前将门推开。 &amp;nbsp; 会想起4月中旬时，通识中心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有舍才有得，能给也是一种幸福</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 17:46:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 这几天，心血来潮翻了一下自己写的书，其中褚士莹学长的一段话突然很有感觉… &amp;nbsp; 「服务期间，在不断尝试与犯错的过程当中，一定帮助了自己，也就是说，在学习国际服务的过程当中，我们自己往往才是真正的受益人。」 &amp;nbsp; 成为自己的受益人，这是他当年勉励我们的一番话。六年过去了，越来越能体会这句话背后的奥秘。 &amp;nbsp; 在出社会以前，每个人都处于不断学习的状态，有很多时间、也有很多机会允许犯错。从社团经验、课业实作、甚至自我摸索中，慢慢找到自己的兴趣，或是人生的方向。当然也许有些人没有这么明确的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾咖啡馆文化思考</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 16:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp; 在《新鲜的旅游》里仍然有很多没有说透的地方，于是我想再详细地讲讲台湾的咖啡馆文化以及它的运动实践。咖啡馆和独立书店，是我认为在台湾最有味道的两个地方。 &amp;nbsp; 咖啡馆，是台湾文化中四通八达的节点。里面不仅承载了整个城市的活动宣传，和一些可以贩售的艺文杂志，更凝聚了一批特定的社会动物。比如永康街附近的路边躺着一只猫，就是深夜各种独立电影人，社会运动家的交会场所，生态绿咖啡是公平贸易的聚合点，各种各样的奇思妙想和社会创新活动都在这里进行。Danny在《开放分享的社区》这篇文章里</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女书店，以阅读消弭偏见</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/08/fembooks/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 17:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/08/fembooks/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp; 女书店，定位和诉求都坦率地表露在店名里。 &amp;nbsp; 你可以断句为女/书店。 人称“妇运女侠”的郑志慧女士，于1994年和伙伴们共同创立了女书店，亦是华文地区第一家女性主义专业书店。至今十余载间，书店不仅提供了阅读空间，也将“女性友好”体现在活动历上。八月间举办的就有：鸭嘴钳再进化─妇女健康与文化课程，女女情谊伴一生──《油炸绿西红柿》 vs. 酪奶松饼，占领罐头工场！──女性主义教育学。比起其他书店讲座偏重于文学讨论，女书店更像是为女性读者提供的一个课室，参与者探索自身，也反思自己在</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾本土文化书局</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/08/taiwanbook/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 07:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/08/taiwanbook/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp; 台湾本土文化书局，有一副老灵魂。 &amp;nbsp; 就外观而言，这也是一家老派的书店。我隔着略微锈了的铁栏杆，努力向内张望，还不知这正是创办人纪敏雄先生的祖厝。窗户俨然已是文化展板，贴着的照片记载台中旧迹。 &amp;nbsp; 很是谢谢店员一号余淑贤女士，抽出周一公休的时间接待我。我随她走进店内，得以稍稍靠近这老灵魂的内里。书架沿墙而立，房间中部的区域只摆着两张大长桌，陈列少许的书籍，客人可以坐在木板凳上阅读。房顶略微挑高，悬着老式的三叶大风扇。比起一些需要在紧邻的书柜间穿行的二手书店，本土文化书局的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十一岁的理想，洪雅书房</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/08/hoanya/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 05:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/08/hoanya/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp; 洪雅书房是行程中一直拿不定主意的部分。怀抱着环岛的贪心以及对交通因素的考量，我难以取决是否为了洪雅而取道嘉义。但是台北认识的A以及青辅会的长官都极力推荐，强调洪雅于我探访台湾书店之旅中的不可或缺。在有河BOOK，我又向店主686征询意见。 &amp;nbsp; “我想去洪雅书房看看”。 &amp;nbsp; 我说完这句话，686就笑了。“噢，洪雅书房啊。洪雅的老板比较特别。啊不像我们这些店主啊，就是待在店里。他可能经常跑出去，修修房子种种田。” &amp;nbsp; 哈？书店老板跑去种田，那是什么情况。 &amp;nbsp; 于是下定决心取消东海岸的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出走，重新定义自己</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/08/redefine-themselves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 07:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/08/redefine-themselves/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 有一次，交大学妹打电话给我，询问是否有意愿担任一场会议的讲者。当时我有点犹豫，除了个人行程考量外，我也在思考，自己究竟可以带给学弟妹们什么想法，土耳其经验、社团活动成果似乎都讲了狠多年，有点老生常谈。心中正拿不定主意时，学妹告诉我：「这次参加的成员几乎都是出国回来或准备出去的研习生，希望学长可以分享志工经验和未来职场的联系。」 &amp;nbsp; 不知不觉，以前听惯职场讲座的我，现在也要站在台前，和一群即将踏入社会的新鲜人分享。为了慎重起见，我决定先写一篇演讲稿，让所有参与会议的人，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在台湾的交换生经历—“文大”的那些人和事</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 03:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp; 2011年秋，我在深圳大学的“公文通”上，看到台北中国文化大学和我们学校的交换学生合作计划，心里不禁一动，台湾是怎么样的一个地方呢？台湾大学生们的生活是如何的呢？自从我通过国际学生组织AIESEC参与土耳其的志愿者项目回来以后，就一直等待着一个机会，期待着去到另一地域，感受一种不同的文俗风情。眼下，有这么一个机遇——1个学期的台湾学习生活。边学习、边体悟台湾文化，看起来很吸引人，我立即下载了报名表，提交给国际交流部的老师。 &amp;nbsp; 等邀请信、办赴台通行证、订机票，一切进展</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是時候</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/07/its-the-time/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 15:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/07/its-the-time/</guid>
      <description>文/曹诗源 &amp;nbsp; 出租车往机场疾驰。在台北各个角度都可以瞥见的101，慢慢消失在车窗外流动的风景里。已经走出外双溪，连那每日每日看着的碧绿的树林也渐渐变成了宽阔的草坪。看来真的，要到机场，然后要跟我好不容易熟悉了的台北，告别了。 我回忆着，这四个月来的日子。竟然完全没有预期中的伤感，而是一种，实地考察完成，要回去做正事的强烈的使命感。 还记得刚来那天也是在车上，接我的是一个长的像学长的老师，和计程车司机探讨“MAKIYO真的太过分了！”这个台湾大事。 &amp;nbsp; 我惶诚惶恐的望着夜里的台北，没有想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记4：台北，高雄</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/07/gaoxiong-diary-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/07/gaoxiong-diary-4/</guid>
      <description>文/潘美怡 （摄于中正纪念堂前的自由广场） “这城市有雨，但适合走路” 台北给我的第一印象，就像我在梅雨季节在广州搭地铁，雨水和密集的人群，是接踵而来的吞噬感。在台北车站好不容易避开人群坐上捷运，心中刚生怨念，抬头看见捷运广告位置上刊登了一首得了台北文学奖的诗： “这城市有雨，但适合走路 八月穿过捷运，觉得孤独 到站前确认行李 不再像是一名旅人 只带一句话，一本札记和少许谎言 只寄一封信，一个月一次，一期一会 你说，收到信就可以 听见城市的温度 嘈杂的，通站的，轰隆 ………………” 读完之后，台北的形象</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访青年行动派：08年野草莓学运的组织者杨子瑄</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/06/capetalk-yangzixuan/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 02:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/06/capetalk-yangzixuan/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp; 关于社会的想象，我们都会有自己的愤怒和期待。而表达，却成了一件积压在大多数青年人心中的隐疾。大陆青年对于社会运动的概念是相对模糊的。虽然不乏有志之士通过各种各样的渠道去挖掘社会问题，去撬动那根难被撩拨的神经，只是这种传送和接受的过程，总是因为中间环节的庞大和复杂，使得声音缺少了对上的力量。 &amp;nbsp; 而台湾，却是社会运动亚洲化的一片有机土壤。香港学生走到信义诚品举牌发声，大马青年来到台湾街头反囯光石化，贡寮反核的海洋音乐祭，08年声势浩大的野草莓学生运动……台湾的社会运动图景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记3：我是一个“状况不断”的志工</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/06/gaoxiong-diary-3/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/06/gaoxiong-diary-3/</guid>
      <description>文/潘美怡 （帮小朋友改数学题） &amp;nbsp; 今晚是第二次去 做志工，给新移民家庭的小朋友做课程（通识自然课）上的辅导。 &amp;nbsp; 今天和小朋友上课的感觉是：很累，因为今晚有部分高中生志工要期中考，整个班级由八个志工减到四个人志工，小朋友天生爱热闹加上班级陪同他们的人减少，直接导致了班级上状况不断，状况一：我带的一个小朋友一整节课没有说话，趴在桌子上哭，我问了他很多原因，他都不说，差点吓坏我，后来课间才知道原来是他想要上厕所，但是不敢讲，憋的太辛苦后来就哭了，虽然这个理由你我听起来好像很不可思议，但是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我眼中的台湾</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 04:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</guid>
      <description>文/张曼玲 中国文化大学交换生 &amp;nbsp; 来台湾交换学习将近四个月，我已经习惯这里的生活&amp;#8211;美味的台湾美食、亲切礼貌的台湾人，自由文明的生活氛围。然而，我来台湾的原因，不仅是体验台湾的文化，另一方面我希望可以将台湾的精彩带回中国大陆。 &amp;nbsp; 一个人的认知，拥有的力量很微小。更多人的体会，甚至只是一点点的正确的概念，都能汇聚更多的思考和能量，从而形成足以撼动和改变社会的声音。因此，我想分享一些关于台湾的经历给各位，希望你们可以了解，台湾不仅是一个好玩的旅游景点，它是一个传承中华民族优良</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当原住民的风拂过</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/06/taiwan-aborigines/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 05:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/06/taiwan-aborigines/</guid>
      <description>中国文化大学 文/邓青云 从去年国片《赛德克巴莱》红到发紫，到今年3月20日兰屿原住民参与反核游行，原住民一次次穿行于你我的生活中。只要你不是视而不见、充耳不闻的人，原住民的身影、原住民的声音，不再是浮现在想像中，而是真切地透过电影、透过麦克风传递在我们耳际间、脑海中，烙印在我们的心里。 &amp;nbsp; 曾经的我，对于「原住民」这三个字的印象，或多或少停留在历史教科书上的侵略与被侵略、利用与被利用的叙述中，抑或定格在文学作品中对日月潭描写时，略微轻描淡写几笔带过的原住民文化陈述。 进一步沉思，原住</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行走台湾-过程是最好的奖励（一）</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/walk-in-taiwan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 08:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/walk-in-taiwan-1/</guid>
      <description>文/吴毅 当我迈出机舱门，迎面接来1摄氏度的凉风时，我才猛然意识到，我回家了。而家这个词，也许正是因为离别才越发让人觉得沉甸。 &amp;nbsp; 这一年，我怀揣着一个小小的梦想，几近飞行了地球半圈；这一年，我续续唱着那首属于我的笑忘歌，以一种近似疯狂、看似过客的姿态，行迹在无垠的土地上。我常常问自己，这一年我收获了什么。是独特的学习经历，还是独立生活的能力；是丰富的可以夸张炫耀的资本，还是赤裸裸的对于真金白银的挥霍？ &amp;nbsp; 还记得高考结束后曾经阅读过这么一本书——《完美大学必修课》，也许正是从那时起，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心有多大，舞台就有多宽广</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/big-stage-with-big-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/big-stage-with-big-heart/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些时候，收到交大学妹Anna的邀请函，希望我回学校分享自己的职场心得给即将踏入社会的新鲜人。尤其是，在忙碌的生活中，如何继续发挥正面影响力，传承AIESEC的精神。 &amp;nbsp; 老实说，看到这个标题时，心中有点小小感动及讶异。感动的是，有一群人即将离开学校，迈向未来，在毕业前夕，愿意花一天的时间，听一位可能只大他们几岁学长的分享。讶异的是，原来我这几年做的事情，在学弟妹眼中，是一种正面影响力，我自认自己比不过其他企业家、慈善家、甚至社会上有已经闯出一片天的年轻人，更遑论「正面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个公平贸易业者的非洲冒险：专访台湾公平贸易咖啡推动人朱克朋</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/capetalk-zhukeming/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 05:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/capetalk-zhukeming/</guid>
      <description>采访人：董弈 受访人：朱克朋 文字整理：董弈 照片提供：货圆甲咖啡 这次去台中，拜访了一家公平贸易咖啡店。店主朱克明先生从事咖啡有关的材料器械已经十五年了。作为第一批的市场进入者，台湾的绝大部分咖啡机具，是从他手上卖出去的。可以说，是他开创了台湾十步一个咖啡馆的风气，让咖啡真正进入到日常生活中去。 然而在接触咖啡生意以前，朱先生原本是一位郁郁不得志的歌手和餐馆经营者。然而经过几次挫折之后甚至负债几百万的低潮之后，他遇上了自己人生中的贵人，并随他共赴意大利学习咖啡技巧。回到台湾后，朱先生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见人，体验不一样的旅行</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/enjoy-the-different-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 03:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/enjoy-the-different-travel/</guid>
      <description>文/吴孟霖 多年来，旅行到不同城市，总是会不经意地拍些当地的照片。每次回来后，景点的印象大多已经模糊不清，大概只知道去了哪裡，看了什么，但墙上的细节，建筑的结构，甚至连名字都慢慢淡忘。有一种，到此一游的感觉，但要我仔细说明特色，真的很难。 只有一件事情不会忘记，那就是人。 &amp;nbsp; 人、事、时、地、物，不同时空背景下交织出独有的故事，这也是旅行最有趣的地方。人可能来自世界各地，因為不同的目的地，在有限的时光内，有了短暂的交会，在某个机缘下，给予实际的帮助，甚至一丝微笑，带来鼓舞的力量。有些</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记2：一个人的垦丁</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</guid>
      <description>文/潘美怡 （垦丁的天气） &amp;nbsp; 来台湾前就听说了春呐，这个已经有17 年举办历史的音乐节，号称台湾内规模最大、最具代表性、 知名度最高的国际型音乐艺术展演活动，于是抱着去感受一下地下乐团Live 的想法，抵台后3 月中在7-11 的ibon （不得不提Ibon 这部万能机器，所以票类都几乎可以在上面买得到，车票、电影票、戏剧、音乐剧）上买了门票（NTS 1450 for 5 days ），在4月4号早上独自坐上客运前往垦丁。 &amp;nbsp; 还没到垦丁之前，所有得知我一个人去春呐的台湾同学都会有两种反应，第一种反应是：1 ）啊春呐很危险的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊004期</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/weekly-004/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/weekly-004/</guid>
      <description>本期编辑： @ActionThinker @ BroadEdu-蓝枫 &amp;nbsp; 本期关注： 掷出窗外：面对食品安全危机，你应有的态度__ 一则“用牛肉膏制造假牛肉”的新闻，让25岁的复旦大学硕士三年级研究生吴恒突然意识到，自己也成了食品安全问题的受害者。于是是一个有毒食品警告网站掷出窗外诞生了。吴恒联合34名网络志愿者创建，在2012年5月份因《蛮子文摘》助力传播，蹿红网络，引起极大反响。网上可以查询到2004年至今，全国各地的有毒有害食品记录，数量达3000条之多。 吴恒：“扫帚不扫，灰尘照例不会自己跑掉。事情自己慢慢变</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾妖怪村·郊游的可能性</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/yao-guai-shu/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2012 10:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/yao-guai-shu/</guid>
      <description>文/王辰 &amp;nbsp; 尚未去台湾的时候，从网路上，看到妖怪村，觉得，嘛，不过是一个人造的牵强之地罢了，第一站，溪头，当晚便去妖怪村探访，不是为了观光，而是要去那里的便利店。结果，在周游一圈结束之后，慨叹，唔，明明只是个人造的牵强之地，何以竟如此浑然呢？这之后设想了在北京郊区复制这样一座妖怪村的可能性。无论如何设想，结果都是：那怕是不伦不类。 夜游妖怪村，最大的特征是灯笼。夜间明晃晃的灯笼。不消说，这里的建筑、装置、名称，都具日式色彩。 但那却是很细腻的日式。并非画虎类犬，而是精雕细琢。是为了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵的邂逅,我与我的偏乡孩子们</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/xin-ling-xiehou/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 07:05:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/xin-ling-xiehou/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; 那一天，跟我同寝室的小朋友，到家后打了电话给我，「帅哥哥，我忘了你叫什么名字，所以就叫你帅哥哥，没想到你真的有接电话耶！」 &amp;nbsp; 「以后有问题都可以打给我哟！」我笑笑地说，内心有一股莫名的感动。 他们回家的路，狠遥远，但充满喜悦。隔天，老师传了简讯给我，她说孩子狠想念我，回到学校后变得非常积极，一心想要完成科展，甚至还主动提了许多问题，希望可以寻求我的解答。 &amp;nbsp; 这是一种正向的改变吗？还记得孩子刚到台北的第一天，生涩害羞，上台自我介绍时，每个人都只能简单说个两句，就愣在台上了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记：第100种生活</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp; 从去年6月第一次申请高大项目被卡住入台证（事后我才知道，原来申请交换的机械系有承办政府的精密工程，固不允许陆生进行研读），再到申请高科大项目的先被拒后通过的一波三折过程，接着一个半月大陆手续的漫长等待期，历时9个月，终于在一个星期前顺利踏上宝岛的土地。 如果说台湾是中国人最难去的地方，我会毫无疑问的赞成，这里开放的舆论氛围，较为低廉的物价，敏感颜色的政治问题，热情自在的人际交往，发展蓬勃的文化产业，都是大陆相比甚远的方面，地方发展有其模式和进程，虽同样黄皮肤黑眼睛普</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文明的脆弱——从台北到北京</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/03/from-taipei-to-beijing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 12:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/03/from-taipei-to-beijing/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp; 从台湾回到北京，有一次在人大校园偶遇一个从辅仁大学来交换的台湾学生，因为与“台湾”这个词的共同联系，我们一起吃饭，并成为不错的朋友。席间不免会问，“在大陆还适应吗？”正如我在台湾被无数次问道，“在台湾还适应吗？”他答说，“挺好的，大陆比我想象得好多了，也比08年奥运的时候我第一次来好多了。”我不置可否。吃完饭跟他在校园闲逛，我突然指着一个垃圾筒问他：“我们这边都没有分类垃圾回收，这个你能适应吗？”他愣了下，随即大笑，“当然适应啦！没有不是更好么？没有谁会真的愿意丢</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟着感觉走，世界将和想像中的不一样</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 07:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp; &amp;nbsp; 今天，收到一封来自耶路撒冷的贺卡，上面简单写了「Happy new year!」他是我认养的孩子，虽然我没看过他，但从简单的字里行间，还是可以感受到一种异国的温暖。 &amp;nbsp; 他让我想起在土耳其的点点滴滴，想起了在伊斯坦堡遇到的孩子。 &amp;nbsp; 在多年的旅行过程中，我走遍了世界各地，绕了地球一圈，看了无数个人种，旅途中的酸甜苦辣，一点一滴都存在心头。我忍受孤独，独自前往许多地方，就是为了要磨练自己，当然我也喜欢旅行，只是更喜欢记录生命，记录自己成长的轨迹。很幸运地，在不同人生阶段中，都遇到</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治——采访Strait Talk Berkeley Alumni 陈方隅</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 05:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp; 同Ernie陈方隅相识，是因为Strait Talk。Strait Talk是一个起源于布朗的活动，邀请5位中国大陆的同学，5位台湾的同学，5位美国同学，通过ICR（Interactive Conflict Resolution）的方式，深入探讨两岸问题，通过加深了解和互动达到peace making的目的。后来创始人将其注册成了NGO，在台湾，香港，美国的伯克利大学都有了分会。在结束之后，参与者需要继续以alumni的身份，通过peace project继续为两岸关系的发展做贡献。 &amp;nbsp; 活动</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（二）</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-utopia-bai-xi-min-er/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 12:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-utopia-bai-xi-min-er/</guid>
      <description>【心路历程】**** &amp;nbsp; Grace苘： ***一方面有着高的价值理念，另一方面又要对资金主负责谋求利润，那行走在理想和现实之间是否很难？*** 白锡旼： 我想要兼具理想与现实确实不易，不过话说回来，知识分子不以此方向迈进，何人担此重任呢？用纯公益的方式行动毕竟不是长久之计，因为纯公益无法回收成本，年年要人捐助，最后他人会觉得此乃扶不起的阿斗而放弃支持。而且如果能在理想与现实之间走出一条路来，日后能引导更多人跟进此途径，可用此方法不断改善社会不良状况，是我以为目前社会状态下能运用的较佳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（一）</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-bai/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 08:27:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-bai/</guid>
      <description>采访：陈柯如 陈瑞苘 叶芊林 郑宇棠 编辑：陈瑞苘 应丹娜 特别鸣谢：陈露 小石 理想不落Utopia 【前言】 1989年，年仅35岁的台鼎公司董事长白锡旼，选择台中大肚山麓的落后街区远东城600亩地，搭建人文深耕的社区“理想国Utopia”。一群富有理想和激情的建筑师实践着乌托邦的梦想，希望“将边陲变核心，用创意使衰败复活”。这次大胆创新的房产开发方案轰动一时，使之前荒废的街区顿时炙手可热，地价至少涨了十倍，成为台中地产界一时传奇，之后又如流星一般因经营不善而两年内陨落。 二十年后，白锡旼先生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾心跳声</title>
      <link>http://www.hicape.org/2012/01/tai-wan-xin-tiao-sheng/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 16:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2012/01/tai-wan-xin-tiao-sheng/</guid>
      <description>文/郑宇棠 &amp;nbsp; 收拾着行李，去年九月号的诚品书店宣传册跳进了视野。时间一下回到那时候，为了等待101大楼开门在附近晃悠与诚品的偶然相遇。四层楼的玻璃建筑第一时间透露出来自台湾的讯息——儒，雅。繁体中文书籍竖列式样的印刷，书的开口朝向左边，有复古包装的英文日文原版书籍占据很一层楼的位置，像从一开始就在那里从未变过。品味着繁体字蕴含的独特韵味和着角落里咖啡厅散发出的淡淡香气，唯一的念头是想搬来里头定居。这是台北文化与生活的一部分，像台湾人一样恬静淡雅，不骄不躁，精致婉约。那是关于台湾</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事：跟总统一起过圣诞</title>
      <link>http://www.hicape.org/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 04:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp; 今年的圣诞节，应该是最特殊的了。尽管在前几天就收到了各种教会的邀请一起庆祝，但在知道了这个活动之后果断放弃了去教堂做弥撒，这个活动就是“跟总统一起过圣诞”。话说回来，在台湾见总统一面很容易，带我去这个活动的台湾朋友说他都已经看腻了。这话 说的不太对，不是见“总统”一面很容易，而是见“总统候选人”一面很容易。我们之所以能有这么多的机会跟马英九亲密接触，是因为他在选总统，这些活动主要是在拉票，只是他恰巧又是总统。 &amp;nbsp; 说到这个，在台湾加油讃总部内的办公室里，挂着的倒数牌子上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事一</title>
      <link>http://www.hicape.org/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 09:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.org/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</guid>
      <description>文/ 叶芊林 我匆匆忙忙走进电梯，对为我按延长键的她道谢,却没有注意到她的异样。我背对着她站在前面，头低着，偶然抬起头，从背后的镜子里看见了她的脸——那是一张畸形得可怕的脸（我没有冒犯她的意思，只是写出我真实的想法）。那一瞬间我吓得双腿就软下去了，只有两个可能：一是我看见了鬼，二是那是一种先天的病，也许是属于某种等级的残障。在她面前我绝不能流露出任何的害怕和歧视的眼光，所以我强装镇定地握住了旁边的扶手。可是本能的惊慌太难掩盖了，她看出了我的害怕，她很尴尬，不知所措地低下了原本高昂</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>