<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>邓天成 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%82%93%E5%A4%A9%E6%88%90/</link>
    <description>Recent content in 邓天成 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2013 13:52:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%82%93%E5%A4%A9%E6%88%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>水电调研与从业经历自述</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/hydropower-research-experience-sharing/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 13:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/hydropower-research-experience-sharing/</guid>
      <description>文/邓天成 说到做环保，还得追溯到大学一年级的时候。那时候我在美国芝加哥读书，当时的女朋友在上海交大读建筑。我的学校建筑系很好，我虽然是读电子工程的，但都可以到建筑系图书馆去拿高级A3纸打印。芝加哥也是美国建筑博物馆，于是我就买了很多铜版纸印刷的建筑设计画册，并且拿那约莫50张A3纸的打印额度，为女朋友印了足有一年的每周一期的北京晚报《四合院》副刊──我俩都是北京人，四合院副刊是每次找一个典型的内城院落，人文历史建筑城规，两三千字的篇幅配合若干颇唤起北京人小时回忆的插图，娓娓道来。
这样厚重的礼物（不仅是情感上，其物理重量也达四十多公斤）被我搬到了上海，可无奈换来的是异地恋一年，女友提出的无情的分手。在交大朋友宿舍痛哭中，我接到了来自华夏地理杂志社的电话──“邓先生吗？你是我们华夏地理的忠实读者了，现在有一个江西润田水业赞助的广东江西东江流域水资源考察活动，你是否愿意作为读者代表参加？随团的有著名的中国独立地质学者杨勇等。”我自然想都没想就答应了──这个话题我感兴趣，而且我也想赶快离开上海，去散散心。
（考察行前队员的筹备会） 那天是2008年5月23号，若干天前我刚在同济校园里站着，当汶川地震七日祭鸣防空警报时，与学校师生一同向川西死难者表示哀悼。隔两天到了香港，开始我们的水资源考察──东江流域乃是给香港供水，所以我们从流域的终端开始。并且这一行我们会去到新丰江水库，它在1961年建设完成刚蓄水时曾诱发过6.1级地震。
新丰江水库又叫万绿湖，就好像浙江的新安江水库更知名的名字是千岛湖一样。这两个优美的人工湖都是著名水企农夫山泉的供水源。那时我记得我恰好和杨勇老师被分配在同一间屋子睡觉，我由于白天考察需要帮助采集水样、爬上翻下的相较科学家们更折腾，晚上累得很便打呼噜。杨师什么都见过，据他说雷鸣电闪他都可以睡得开心，唯独打鼾的声音他受不了──于是他只能大半夜给我叫起来，无可奈何间，慢慢讲述他的传奇经历：“我1959年出生在四川省凉山彝族自治州的金阳县，那个县城98%的人都是彝民，整个就是吊在金沙江上的一个地方，县城的名字叫做天地坝镇──打篮球我记得滚落山下了，记得大人们要背上若干天的干粮去捡⋯⋯”到后来他漂流长江、漂流雅鲁藏布江、向国务院建言发起天然林保护工程、三江源科考探险，为中国找水的可可西里、羌塘、昆仑山、祁连山和阿尔金山的茫茫之旅，传奇故事少说一百条。这些段子都太励志了，我立马和母校北京市第四中学的李京燕老师联系，请杨师来校做一番演讲，当然，主要是从汶川地震这个当下全民关注的话题展开来，当时在学校确是很大的反响。
（配图：1986年同杨师一起漂流长江而丧生的烈士之纪念碑，在金沙江川藏交界的王大龙桥畔。中着紫色服者为杨勇。） 后来我转移到香港安心读书了，那三年来杨师又是可可西里、羌塘、阿尔金，昆仑山、祁连山、天山还有喀喇昆仑整个大西部都跑了个遍。玩命的孤独的勇者，穿着个黑心棉军大衣，车子嗷嗷开出成都，或是214国道或是318，身体力行地去记录西部江河山川的变化，以及气候变暖与人类活动带来的生态危机。
转眼三年过去，到了二〇一一年，大学毕业的时候。高中我的恩师李京燕老师告诉我，杨师多年科考积累了很多数据、需要系统整理起来，形成成果。我一口答应愿意去成都帮助他，此时的横断山研究会刚刚完成机构注册，挂靠在攀枝花市环保局下──如同创业一般，用北京话讲就是刚毕业后做些「接地气儿」的工作，践行一种理想主义。就这样，那年九月二十六号我搬到了成都，每日吃、住都在办公室里，一点一点地开始筹划建设我们的“中国河流网”──水电信息汇总网站。
网站建设的过程让我学到很多，团队的建设、如何鼓励大家的积极性、发现每个人做得最好的事情并让他们好好配合起来，不是一件容易的事。有过很多次吵架和眼泪的教训，这里就不多说了。我主要想多写写我们的工作方法，和中国能源建设、尤其是水电建设，当下的问题。
中国水电的大规模建设是在“西部大开发”、“西电东送”和“开发清洁能源”三个大的发展战略之下应运而生的，继有争议性的三峡完建之后，长江上游将规划建设了三十多级电站，其中能排到全世界装机容量前十位的就有四个──向家坝、溪落渡、白鹤滩、乌东德，都分布在金沙江的下游，也就是四川攀枝花雅砻江口到宜宾岷江口的六百公里长的江段上。相比于三峡，这四个电站──我们俗称是金沙江下游“四大天王”──应该很少有人听说过了，哪怕是四川本地人知晓得也不多，但它们的争议性却不比三峡低。尤其是，在已经有了三峡的情况下，这几个电站上下游关联运营，每一个都拥有巨大的水库，水库是否能蓄满水、能否同时保持下游水利枢纽和生活生产的水资源需求，都是一个值得深入进行情景分析的话题。
而在这四个施工如火如荼的大型电站之上游，长江干流还在建设十余级电站。长江干流目前已被腰斩十数次，未来讲是三十余次，而且这些水库作为一个个人工湖，首尾相接──以后中国地图若认真地画起来，长江就是一串儿水库首尾相连，自葛洲坝以上的几千公里，基本没有什么自然奔流的河段了。
当我们在考察中说起这个问题的时候，有人插了一句，那若是认真地把黄河也画起来，它在中游就该是条时令河了，一段长长的虚线摆出那个绕到河套的简体“几”字──因为，黄河中游现在年均断流在百日以上。这也是很多人呼吁尽快开展「南水北调」西线工程的原因。但西线工程，经过实地考察我们发现，一年大部分时间，水都会冻住，因为是在江源区，根本无法实现调水。这是很直观但很现实的问题，因为在长江支流源区我们看到了很多小水电，冬季是完全停摆的，整个就被冰封在河中了。如果使用穿山隧洞、像规划中所说逐级引水从长江源区到黄河源区的话，年复一年、冰冻化解又冻，维护这些管道和穿山工程都是一个巨大的经济和技术问题。此外，设若调水可以顺利进行，长江水系的水资源量该如何保证？目前除了已经完建的南水北调东线和中线、还有刚才提到的规划中的南水北调西线外，长江水系计划中的调水工程还有滇中调水、引汉济渭（也称小西线调水、因为是跨长江黄河两流域的，需要把水泵升四百米以上）、引江济汉等等。长江是否能吃得消？
我们的结论是悲观的。主要原因倒不是因为经济增长、水资源需求增大（从统计数据得知，中国万元GDP耗水量目前正呈逐年递减趋势），而是因为各级电站的水库库容太大了，如果水量调走之后再去满足这些水库蓄满水发电，太强老天所难──考虑到大多数的水库夏天不是满的，因为要随时准备接待上游来的洪水。等雨季一过，就要尽量把它往满了蓄，但正因为雨季过了，蓄水的速度也就因此慢了下来。一个三峡的蓄水都能导致下游两湖区域冬春之连旱、湖盆大面积干涸（因为江水水位大降、湖水大量倒灌到江水中），那上游更多的水库又会产生什么样的影响呢？何况长江流域水电的开发商有很多家，三峡集团、华电、华能、大唐、中电投、国电，大家彼此都不会轻易地妥协水资源的调配、而是要互相争抢，用专业的话说就是实现流域统筹管理太困难了，因为利益关系的错综复杂。所以，广大的长江流域，明天的水资源供给是否能满足需求，是一件值得我们深思、警惕的一件事。
中国的水电发展特征是，西部大江大河大搞梯级混凝土坝式开发，每一级都有大大小小的水库，其容积取决于河谷的宽窄、坡降与大坝的高度；而那些小河流、小河沟，则更多搞引水式电站开发，因为水流相对较小、建设水坝相对不经济，于是在河流旁边的山上开凿一条引水隧洞，将河流大部分水量（秋冬春季往往是全部的水量）都引到隧洞中，到下游发电、再把水释放回河里。当然，中间的河道也就干涸了。这两种水电建设方法、搞不好都有很大的生态问题，河道干了自然是不好的，整个河流生境就完全消失了，就像北京的永定河一样，常年无水；而河道成为一大盆水，也会显著降低流水生境的质量，比如一些鱼卵是需要漂流环境的刺激才能孵化出来等等，另外静水一盆，水质往往会比流水更难把握，比如我们就常常看到三峡库区水污染、垃圾漂浮、水华丛生的报道。
除去生态问题，水电的地质问题是最敏感的。水库可以诱发地震是学术界公认的事情，而西部高坝大库，大多是建设在顺断层而流、深受断层影响走向或受断层切割的河流上，在这些地方的水库，随四时蓄水放水、地表荷载的不断变化，或会触发断层的活动。此外，水体浸泡诱发的山体滑坡和崩塌，以及水面蒸发所带来的局部小环境湿润气候以及其所导致的更大概率的极端降雨事件，增大了沿线山沟发生泥石流的危险。
（图：这张图能看出来，滑坡是从近处岸到远处，然后又遭到了江水冲刷。摄于金沙江上游巴塘县竹巴龙） （图：车过二郎山隧道，去过川西的人都知道应是一片晴朗，但现在由于泸定水库的建设，这里经常阴雨绵绵，而极端降水概率的增加，也增大了发生山体滑坡、泥石流的可能。摄于大渡河中游泸定县烹坝） 社会经济上，以金沙江下游为代表的大型电站多涉及数万乃至十数万移民，如何补偿他们、并帮助他们创建新家园、适应新生活、培训新的生计，都是亟需系统反思的问题。在这基础上，西部的大型水电项目──尤其是云南和川西的电站──恰好与少数民族分布区重合，如何解决民族文化保育问题、并照顾到民族对山山水水的信仰、排解他们的疑虑，也是水电建设需要考虑的问题。
此外，在景观上，由于水电开发是由不同的开发商、在不同的时期完成的，因此虽地处偏远，每一个电站都单独建设一套电网，在祥和的川西滇北、人文上的「香格里拉」和人类学上的「藏彝大走廊」地区，一回回密密麻麻的高压电网假设起来，对景观形成了较大的破坏。
而近些年，随着碳排放的概念在环保领域的不断普及，也有研究开始关注到中国水电建设的碳排放问题。水电本是清洁能源，但是现在建设得大都太着急了，水库蓄水前只能勉强把人搬走──当然补偿和移民新环境再适应的问题落实得也不好，如上边所述──库区的树没有砍伐、甚至房子也没有拆，就让水淹没过去，不仅水质受到严重的污染，更长远的影响是木本植物泡在水里生成的甲烷，是比二氧化碳厉害十来倍的温室气体。由于这个“脸盆”太大、盆壁植被数量可观，因而碳排放也是一个相当的数量。再相较水电和火电的能源效率（火电能达到70%～80%而水电一般只有30%多，因为水库经常不是满的，要考虑到防洪、供水等诸多综合效益，因而100万千瓦水电站约莫仅能相当于50万千瓦水电站的发电能力），水电单位发电量产生的碳足迹就显得更加显著了。所以，如果太着急，在以碳排放来衡量的环保指标也会弄巧成拙。
说了这样许多问题，那到底该怎样建设水电呢？首先我觉得强调再多次都不过分的是，我们不是站在一个反坝、反水电的立场──的确有些环保组织在这个立场上走得极端了些。但完全把环保组织的倡导抹杀是不对的，我们所采取的工作方式，更多地是一种“中和”似的效果，我们意识到在“四万亿”、西部大开发、西电东送的战略规划下，大江大河梯级开发势在必行。我们理智地所能做的，就是想办法让开发商感受到我们的压力，注意到我们对他们的建言，也即：
（1）不是不建，而是要注重水电作为水利工程的综合效益，注意上述这些生态、地质灾害的免除；
（2）在圈好自己开发的流域后循序渐进、有序地规划开发建设；
（3）不要让水库首尾相接从而不浪费每一米落差，最好取消一些经济指标比较差、淹没成本或隐性风险较大的电站规划，让动水河流最终能占到全河道的相当比重；
（4）认真考虑到移民的后续生计和持续补偿问题，注意水电带来的负面的社会经济影响，合理评估各方所付出代价并开展补偿，争取为地方找到生路，通过基础设施建设改造、水电效益分摊和水利功能的利用、实现贫困地区经济的活化；
（5）各开发商和电网公司相协调，建立流域水资源分配机制和不同来水情景下的水量调度方案，争取建立统一流域协调管理机构来公平掌握、分配各开发商的利益。
这便是我们今天、也将是长期的基本诉求。当然，有关于水，我们不仅面临资源缺乏、时空和人为分配不均的问题，亦面临水污染导致的水资源短缺。水污染是另一个大议题，大概也能仔细展开写成这么一篇长文儿了，先按下不表。但除了资源分配和污染两种原因之外，缺水还有可能是经济结构失调或是缺乏水利工程所导致。前者和我们的投资导向型经济模式关联度很大，表现在各个地方、无论是否缺水，都在争取建设各种耗水工业，以期充分调动投资和拉动GDP，这导致一些本不缺水的地区面临水资源紧张的问题。后者──缺乏水利、尤其是小水利工程──是中央这两年关于三农的一号文件里所强调的，农村小水利，如果能够建设好，对社会主义新农村大构想的实现将能奠定牢固的根基。因为小水利的功能和好处是综合的，不仅能供水、灌溉、养殖、发电，以及带动流域开发、防止水土流失等等。这些小水利工程我们有了许多，也在不断进行新的试点，根据不同流域地理地势和农业经济特征摸索出不同的很好的样本，现亟待普及、扎扎实实地为「中国梦」在农村写下力透纸背的脚注。我也希望能尽早有一天，守着金沙江畔这些世界最大电站和水库、却守水缺水、守电没电的村民们，能通过本地的小水利设施，真正地用到清洁的水、和持续的电。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青藏高原科考日记摘录</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/field-research-diary-in-tibetan-plateau/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 13:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/field-research-diary-in-tibetan-plateau/</guid>
      <description>文/邓天成 7月3日 四川省甘孜藏族自治州泸定县烹坝乡沙湾 今晚在大渡河右岸泸定电站库区高处宿营，刚搭起来帐篷不久就下起了雨。现在在笔记本上打字，屏幕都还有雨点儿呢。
旁听杨师和何珊的对话，解答她关于电站蓄水地质灾害的问题。06年来还是非常深的峡谷，现在水库蓄水上来几十米。现在水量很大，我们从成都过来一路穿过岷江金马河，沿青衣江、天全河、大渡河上溯，水都基本涨满、流速很快。估计到江源，冰川融水也会很多吧！
在天全河支流喇叭河，据杨师介绍，有位河北老板开了个煤矿，该处煤质量很高，加工成活性炭销路遍及大小自来水厂和污水处理厂，可以卖到一万一吨，但这个厂常常夜里排放洗煤水，让河道显得很脏。
（配图：高原上比比皆是的矿山深刻加剧了生态危机；摄于青海省玉树州囊谦县） 最后在烹坝乡驾车到宿营地的那段路，团队中最高级的福特车因为车体最宽，开得很险。其实上高原，我们的陆风X8很中用，虽然车价只有八九万，但是加满七十升柴油能跑八百公里，而福特车四五十万，加满一百三十升汽油油箱只能跑四百来公里，是名副其实的「油老虎」。
今天住的地方海拔只有一千五左右，离我们预计的过新都桥的海拔四千二三的高尔寺山口相去甚远，算是一次野营练兵吧。大家在大志的组织下，先卸车，搭好炊事帐篷，然后是六顶个人帐篷，两人一帐。用止痛膏药贴上各自睡袋写上名字后，这边的忙着洗菜，那边的忙着讨论地质灾害。洗菜用的溪水浑浊，不知为什么。晚饭烧得巨香，回锅肉和肥肉片蘸水，还有萝卜丝土豆汤，大家饱餐一顿。现在正趁开会杨老师先放一部我看过的“西南水电开发和南水北调西线工程冬季考察”片子时，潜回车里，完成日记的写作。
今天做的最大体力活是把一麻袋五十三斤的土豆，肩扛背了一百来米。哦！
&amp;nbsp;
7月4日晚十时 四川省甘孜藏族自治州雅江县河口镇（雅江兵站） 高尔寺山上的格桑花，让我们的心情格外好。从高尔寺山口望到了贡嘎山所在的大雪山脉，可惜云雾缭绕，无法看到主峰。
早上起来收拾帐篷，大家基本都反映夜里雨水进来，非常难受。原来是外帐没有和内帐分开，使得雨水也浸润了内帐。煮得汤饭过多了，最后只好倒掉。
出发之后，很快就到了泸定电站的尾水末端，距离电站也就二十公里左右，而电站利用落差74米，可见此段比降之大。有趣的是，随着泸定库区的结束，峡谷又渐渐恢复了干旱峡谷阳光明媚的特征，而不是像我们宿营这段烟雨蒙蒙的样子。后人还能常常看到穿过二郎山隧道两边不同天的景象吗？谁也不知道这个问题的答案。
沿瓦斯沟上溯到康定，连续几级引水式发电站，都是首尾相接。只是现在水实在太大了，所以河道都充满了水，要知道平常瓦斯沟是可怜地完全干涸地，只因发电引用流量太大，没有照顾到生态基流，也即鱼儿的活路。
过康定上折多山口，沿路有很多年轻人在骑车，不由得畅想起和女友未来在这段路上骑行的情景。不过路很不错，而且让人大松一口气得是干妈到了四千米还都没有任何不适的感觉。我陪她爬上了四千三百五十米的经幡寺。风吹幡动，父母恩情难忘啊。这不正是整六个月前在峨眉山金顶留下的字句吗？
（配图：川藏线骑行的小伙伴。摄于四川甘孜州雅江县） 折多山口是分水岭，也是天气的分界线。康定这边云雾蒸腾，往新都桥方向望去，天气晴朗，蓝天渐现。下到新都桥，我们遭遇了堵车阻路。泥泞的道路上我们亲眼看见两个警察下陷到膝盖处，徐晓光老师赶忙跑过去帮助把他们拔出来。
在当地藏族村民的指导下，我们翻高尔寺山垭口又回到了318国道上。这一段着实是美好的回忆。村落房屋密度不大，屋舍树木俨然，水草丰美，山坡缓、树木零星或聚集着分布。少了很多矿、工厂、引水电站的管子，顿觉简单质朴自然。最感心的是，所有的村落上都有飘逸的藏语六字真言，让人感受到信仰的力量。
这回国道上就清爽多了，但是路况也确实差。我基本不是睡着就是给杨老师递白瓜子吃。
 
7月7日 四川省甘孜藏族自治州白玉县盖玉乡 五年前的今天，和爸妈全家驾车一起去了密云白河大峡谷。四年前的今天，貌似差两天就去长沙，还参与给李樾祺写些啥子东西。三年前的今天，在香港停留，去电子工程学系实验室演示我做的收音机，住在元平那里，准备经旧金山飞往丹佛去参加Up with People的环球旅行。两年前的今天，去了上海世博会。而一年前的今天，在摩根斯坦利实习的普通一天。今天，在四川省甘孜藏族自治州白玉县盖玉乡，青藏高原冰川河流科考第五天。
现在看来，滩险有两种，一种是断层滩，表现为大跌水等，一种是重力滩，主要是地质灾害如崩塌、泥石流和滑坡等让江面变窄、礁石崩入江中形成滩险。
今天最幸福的一段是在康宁寺，蓝天白云，巴曲在远处汇入金沙江，海拔三千三的高山坝子上，草场悠然，康藏孩子们在欢快地踢着足球。那是一幅绝美的画卷，我把小熊拿出来放在大家系好的哈达树上、还有贴着“横断山研究会”和“记录江河”标识的车上，一通猛拍。
（配图：风吹幡动，父母恩情难忘。摄于巴塘河汇入金沙江口，康宁寺／甘孜州巴塘县） 今天还被华电集团的笃定所折服了，建设巴白滩（巴塘、白玉、叶巴滩电站）专用公路，下了很大力气。若干营地处在比较危险的地方，妨碍行洪，降曲河一旦发大洪水，后果不堪设想。
另外从拉哇下来后，我们发现巴塘县城的垃圾处理设施（卫生填埋场）建设在巴曲县城上游的右岸山上，地势很高，并且在318国道上肉眼可见，想来真不是一个好位置。
进入白玉、德格段，金沙江上游进入干温河谷，森林更加密集，深山峡谷中，村落高悬在山上。在这个地方下大力气开发水电，影响这里人与自然和谐共生的环境，想来不禁潸然。
明早将驱车继续沿降曲往下，到河口山上的叶巴村，眺望这个86年长漂的悲情之地──叶巴滩。
&amp;nbsp;
7月8日 四川省甘孜藏族自治州德格县白垭乡 沙棘是一种很好的经济作物，可以在干旱河谷区固坡，开白花，可以制成饮料或者入药降血压。
金沙江上游中段流速较缓处，辫状水系发育。今天经过左岸几条支流水量非常大。其中偶曲、赠曲、麦曲、白曲都是以雀儿山主峰为中心的现代冰川融水，加上各个流域丰富的降水，此外天然林禁伐十来年、水源涵养能力提高了。
今天非常有幸看到叶巴滩，加上其下游的勒巴滩一共五十来公里长，二百余米落差。上边的山岩乡是中国罕见的父系部落。叶巴滩岩层破碎，花岗岩都挤压出很多断裂面，为重力崩塌创造了条件。当前坝址地质灾害主要是崩塌，形成很多倒石堆地貌，降曲也有一些岩屑堆。
叶巴滩到波罗中间，有个亚力西大峡谷。往上是金沙江上游一个大“S”形拐弯。
长漂二十年来，杨师感觉金沙江上游四川侧这些地方，植被覆盖比原来好了，包装垃圾等变多了，交通比原来条件好了不少，建设开发项目比原来也多了。
&amp;nbsp;
7月10日 青海省玉树藏族自治州玉树县巴塘乡 今天走的地方，在江达县北部一些澜沧江的支流末梢，辫状水系非常发育，河心洲上有大量灌木群落。这是和很多地方如支流下游和干流上的沙洲明显不同之处。
（图：澜沧江上游蛇曲水系充分发育；摄于西藏昌都地区江达县） 横断山区西北部、冰缘地貌较不明显。斑涂状的有沙化迹象的裸露的草场，还有石渠等地的黑土滩，都是草原鼠害的反映（石渠最重鼠灾地区每平方公里密度是一百万只以上）。草原上的食草小动物有鼠兔、草鼠和旱獭。但是灭鼠真的对生态环境就有利吗？
草原鼠害的天敌有狼、鹰和猞猁等。但它们受到的威胁是过度打猎、食用毒鼠后中毒等。
（图：草原鼠洞密布，敢问帐篷支在哪里？摄于青海省玉树州玉树县） 澜沧江流域开矿活动近年逐渐频繁。玉龙铜矿在妥坝乡，主要进行洗选，然后送到内地冶炼。小苏莽铁矿在达拉山口以南广泛开采。
下午开车经过结古镇来到通天河干流，27公里所走河段至少数到了17处淘沙淘金点。采砂活动无序开展导致了生态环境的破坏、加剧了河岸边坡的不稳定、也让原有的峡谷景观饱受创伤。
本次经过的新都桥、高尔寺山周边以本地山区的石材、鲜水河流域主要以木材，四川稻城和西藏左贡等以本地的土为建筑材料。这些都体现了藏族文化中因地制宜、本地取材建设房屋的特点。但是玉树在震后重建时，或许为了追求速度、或许有内中深层次利益链条的关系，建筑都是水泥钢筋等。杨师曾建议利用巴塘河上源的优质岩石拿来作为板材和骨料，但是没有被州政府所采纳。在通天河考察采砂状况时，杨师复又提到采砂应进行设计、按层次有步骤开采，并且从生态上恢复采后的场地。
通天河的峡湾即使在全中国也是比较少见的，九曲八拐的深切峡谷，具有很强的景观价值。可惜今天考察采砂只走到了仲达乡，因为即将天黑和油量不够的缘故，没有继续往上游安冲乡走。
通天河的阶地是连续的，并且从其剖面能还原了解到青藏高原地质年代中隆起、停滞稳定、再隆起抬升的状况。就像黄土一样，深入研究阶地剖面，对该地区的生态、气候环境变迁也能有较深入的认识。阶地剖面上部是长期沈积的河砂，下层是卵石、具有较好的磨圆度和一定的竖直方向的分选性（细沙在上、粗石在下）。
开完会后，大家就地开始热烈地吃烤肉串。我捧着《长江流域地图集》坐到一旁的大圆桌上。觥筹交错、歌舞升平之时，风声异起，五秒钟内已经把帐篷吹得吱吱发抖，再三秒，徐爷抓住了帐篷的支柱、奈何风实在太大，把布幔整个掀起，还差点落在烧烤架上燎着了火。只见外边雷光电闪，众人赶紧各搬家什，撤回帐篷。
&amp;nbsp;
7月18日 西藏自治区那曲地区安多县多玛乡一村 今天白天大部分时间完全就是在和陷车搏斗。到藏族家院，都是女的在守家，男的或许都出去放牧了，牦牛，白羊群中间杂黑羊一头，藏獒会追着你跑。印象很深刻的是在快到多玛乡的时候，在我们大喊「扎西德勒」之后，只有一个小女孩儿戴着面罩，用藏语给我们讲解多玛乡的位置或它有多大。我们送给她一盒绿箭口香糖后，她摘下了面罩，向我们示好，热情地给我们说了很多话，可惜我们听不懂。
（配图：没完没了的陷车。摄于青海省玉树州杂多县，广袤的长江当曲源头草原） 我们今天在水荡荡儿处、沼泽地的河床、摩托车道儿都有陷车。采用垫木板、猴爬杆、绞盘等多种方式用时十分钟到四小时不等。累计总共陷车十八车次。
至于多玛乡，坐拥美丽的湿地雪山背景，使用了太阳能清洁能源，但垃圾遍地、泥沼处处却破坏了整体景观。副乡长是山南地区人，他说全乡有一万多平方公里大，人口只有一千三百余人，分为七村。我们昨晚住在三村地域，今晚是一村。有意思的是，藏民很喜欢瓶装饮料，所以在他们的聚会场所，能看到大量废弃的饮料瓶，有些饮料种类也是内地见不到的。另外他们的T恤衫还有帽子，经常印有很潮的文字如iPhone、Linkin Park等，充分表现了他们对外来事物的接触。
&amp;nbsp;
7月22日 午时青海省海西蒙古族藏族自治州格尔木市沱沱河镇 20号上午，这三天都在沱沱河镇修我们的皮卡。期间杨老师得到好消息，丰田已经决定赞助我们三辆车──正好我们出门就看到了一辆5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>