<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>老挝 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%80%81%E6%8C%9D/</link>
    <description>Recent content in 老挝 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Sep 2012 17:48:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%80%81%E6%8C%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>沿湄公河看老挝</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/see-laos-along-the-mekong/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 17:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/see-laos-along-the-mekong/</guid>
      <description>文/魏翰扬 &amp;nbsp;
概况背景  这一趟沿着湄公河，我足有两个白天顺流坐船，漫长的劳顿却始终有美景相伴。湄公河的老挝段，可以用“自然原始的画卷长廊”来概括；环境保护之好，令我这个来自上游大国的子民，一边是惊喜、一边是羞愧。
&amp;nbsp;
湄公河（the Mekong）在中国境内被称为澜沧江，主源扎曲流自青海省玉树州。扎曲和昂曲在西藏昌都地区交汇，形成繁华的昌都城中心后，正式称为澜沧江。接着在西藏芒康县，沿着滇藏公路，以浑黄奔腾的气势流入云南省，是著名的“三江并流”位居中间的佳丽。在西双版纳州流出国门，改名湄公河；最终在越南形成湄公河三角洲，并流入南海。我对湄公河，如果是有“感情”的话，那多半是因为我对澜沧江的爱屋及乌。
&amp;nbsp;
回头看老挝。老挝自1975年起至今，为东南亚唯二的社会主*义*国家之一，同时又是佛教占有优势的宗教国家。唯一的执*政\**党是老挝人民革**命党，在1991年确定“有原则的全面革新路线”。曾是法国的保护国，法语的地位在理论上仅次于老挝语，也是其中文翻译的发音依据。
&amp;nbsp;
入境老挝  我此行是从泰国清迈乘坐汽车到边境城市清孔（Chiang Kong），一宿后，乘2分钟的快艇横渡界河，在会晒（Houay Sai）盖章入境老挝，然后乘慢船顺流而下。这样的路线西方老外游客居多，船上只有我们来自中国。

这里的界河，当然就是湄公河。简介一下：自云南流出中国后，湄公河首先是老挝和缅甸的界河，接着是老挝和泰国的界河，然后才整体进入老挝。而泰老缅三国的复杂区域，即我登船的上游不远处，就是著名的金三角，也是最近13位中国船民被杀害的“湄公河惨案”发生地。
&amp;nbsp;
虽然我们在国内办好了老挝签证，但可以告诉大家，这里同样欢迎中国人办理落地签，现场价格是20美元，低于澳大利亚国籍的30美元和欧美国籍的35美元。
从会晒出发，目的地通常是著名古城琅勃拉邦（Luang Prabang）。有三种方式，一是坐车接近20小时的颠簸；二是慢船，两个白天，在中间小镇过夜；三是快艇，6小时就到，在同一个镇午饭休息，晚上到达，可是全世界对它的评价都是震耳欲聋、腰酸背痛，并且有撞石翻船的危险。
&amp;nbsp;
第一天船  两岸尽是养眼的绿色，连绵不绝的绿色！这比我在中国、在欧洲看到的河流，都要更加原始、更加润泽的绿。
&amp;nbsp;
河流本身则是浓重的黄色，含沙量比较高，却干净无污染，甚至连一丁点漂浮的垃圾都看不见。含沙量高，我个人感觉是正常的，多半是上游冲刷所致；而这样天然的黄色，对于跑过许多水电站的我来说，要比人为水库沉淀的青绿江水，来得可爱得多。
&amp;nbsp;
而天空，则是变色的。有时乌云密布、暴雨淋漓，天地呈现出沉重而湿润的色彩；有时遇到黄昏，金色洒落一地；更多的时候，则是无尽的蔚蓝与纯净的白云。

这些上帝的颜色，都是“无缝对接”的。天空与山林连着，几乎没有一点人类的影响；山林与夏季高涨的河水连着，几乎不存在河滩，有些树甚至垂入水中。
&amp;nbsp;
两岸树木处于天然竞争生长的状态，生物多样性保存完好，展现出我曾经以为只有到亚马逊深处才能看见的热带丛林奇观。

&amp;nbsp;
河道通常有百米宽，与珠江流经广州城的宽度相当；有时遇到狭窄处或拐弯处，前路的重峦叠嶂，会给你“柳暗花明又一村”的喜悦。
&amp;nbsp;
非常偶然的情况下，我会看见人工种植的小片香蕉林。这比起粮食农田已经算是多的了。与中国人逐水而居不同的是，这百公里的河段，人烟极其稀少，完全没有公路，没有开发的基本条件和必要性。
&amp;nbsp;
这大概是它保存如此完美的重要原因。当然，我认为不能忽视佛教对于老挝人保护生态环境的信仰作用。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
北滨小镇  而这河段上，唯一称得上小镇的地方，就是北滨，也是所有船都会歇脚或者过夜的地方。
&amp;nbsp;
湄公河晚上不能航行，因为礁石不时现身。我们的慢船在此停留，乘客自行寻找旅馆。
&amp;nbsp;
北滨确实位于河某拐弯处的北侧，虽然它的中文名来自于音译Pak Beng.
&amp;nbsp;
原来网上的传言是，北滨是落后国家里最落后的小镇，没有水没有电没有网，没有兑换店没有ATM，旅馆都是比较脏的。但是，我在这里郑重地更新此项信息：由于旅游业的带动，这个几乎不通路的小镇，基础设施已经完善。可以兑换和使用泰铢和美元，电力供应没有问题，水更加没有问题。可以找到很好的旅馆，也有人民币几十块钱的旅馆，常常都有热水洗澡和WIFI上网。
&amp;nbsp;
我们挑选了可能是最贵的住宿（Mekong Riverside Lodge），杀价后30美元一间。旅途上我们尽量节俭，但是此番“挥霍”，主要是因为这30美元太值了：河边木屋，阳台硕大，休闲椅近距离直面江景，对岸依然是湄公河原始的绿色，夜晚能够听见潺潺的流水声，还有相当不错的室内装修和服务。

（从旅馆阳台看出去）
晚上的河岸，万籁俱寂、清风习习。在阳台泡上一壶云南带来的普洱茶，顿时忘记人生的其他追求。如果当初选择乘坐快船往琅勃拉邦，最大的痛苦恐怕不是一路的腰酸背痛和翻船危险，而是失去了北滨这一晚上。
&amp;nbsp;
面对宁静优美的湄公河，我的遗憾，不仅是“上游人民对不起你”，还包括，我已经不可能在中国任何角落找到如此完好的自然环境了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第二天船  河道渐开阔，山林更平缓。纯美原始的热带丛林景象，依然在两岸延伸。
&amp;nbsp;
但是开始感觉有一些人类开垦砍伐的痕迹。所谓痕迹，主要就是忽然一片数百平方米（only!）的树林不见了，树桩隐现，但土地并没有裸露，而是早已被浅绿色杂草覆盖。这样的场景，虽然比第一天河段多起来了，但是依然非常稀少。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>