<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>编辑推荐 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/categories/%E7%BC%96%E8%BE%91%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link>
    <description>Recent content in 编辑推荐 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2018 03:31:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/categories/%E7%BC%96%E8%BE%91%E6%8E%A8%E8%8D%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>拉美六亿人的蓝海市场，了解一下？</title>
      <link>http://cape.github.io/2018/11/latin-america-startup-opp/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 03:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2018/11/latin-america-startup-opp/</guid>
      <description>互联网的时代，是快速造神的时代。
弄潮儿在中国这个地大物博的市场上翻滚、搅动，市场的颜色由蓝变红变深红，玩法和套路也越来越复杂、刁钻。
与此同时，在地球的另一边，一片坐拥6.4亿人、地更大、物更博的热土，正在蓄势待发，准备在自己的互联网时代大干一场。
这片热土就是拉丁美洲，也是世界上距离中国最遥远、最待开发的“处女地”。
为什么这么说？
“经济基础决定上层建筑”  提到拉美，大概人们脑海中联想到的关键词，可以总结为这么几个：毒枭、腐败、游击队，足球、狂欢、高通胀。事实上，这些词代表的现象确实存在。但是用这几个词来描述拉美所能代表的，恐怕就像外国人用“吃狗肉”来描述中国所表达的一样：纯粹的刻板印象，与现实相去甚远。
虽然拉美的诸多国家在政治上来回经历“右派搞砸左派上，左派搞砸右派上”的轮回大戏，资源分配严重缺乏长远战略眼光，但是拉美国家的经济基础并不差。
按照世界银行对于中等收入和高收入国家的界定，拉美地区早在70年代就已经进入中等收入时代，更是在90年代初就打入了中高等收入的区间。目前几个主要国家（巴西、墨西哥、哥伦比亚、阿根廷、秘鲁）的人均GDP（购买力平价）都在13000美元以上，并且拥有超过80%的超高城市化率。这意味着拉美国家长年来在温饱的基础上打下了扎实的消费习惯。
消费的数据也证明这一点。拉美几个主要国家的消费占GDP的比重均达到77%以上，远高于中国的52%。从人均的角度来看，据可查到的数据，早在2010年几个主要国家的人均消费额就达到了巴西3986美元、哥伦比亚2337美元、墨西哥1663美元，而同期中国和印度的人均消费额仅为1401美元和354美元。拉美中产阶级的体量也在不断增长，目前占到了总人口的30%，比重与中国相当，均远高于印度的3%。
此外，从消费的分类上来看，拉美地区的消费意识和能力也属于新兴市场中比较高段位的。拉美家庭在温饱上的花费占家庭总消费的比例明显低于其他发展中国家，而会花费更多的钱在交通、健康、科技和其他上。

摘自世界银行全球消费数据库
总体来看，长期的中等收入水平帮助拉美人民养成了消费的习惯，并且对品质和品牌形成了初步认可，以及对服务较高的付费意愿。这样的消费者服务起来，能够相对更容易地获客并形成较高的客户生命周期价值。
经济发展困境造成未满足的需求 朋友们可能要问，如果拉美的经济和消费水平已经发展到中等收入水平，那么还有什么机会呢？
机会正在于，你有一把现成的已经被时代培育出的嗷嗷待哺的客户，却没有足够的创新来满足他们的需求。
换句话说，如果说同样的中国大众消费者正在被各种各样的初创公司和消费升级overserved，那么拉美的大众消费者正在被严重underserved。
那么为什么会有不被满足的需求呢？
这就不得不说拉美国家自身的经济发展困境，大部分拉美国家从来没能够发展出坚挺的实体制造业，而制造业对于之后科技水平的发展、经济的转型和可持续有不可小觑的作用，因此导致各个国家的经济本身缺乏增长的后劲儿。另外，大部分拉美国家也没能够及时搭建起高水平的人才培养体系，而人才则是创新的又一计重要催化剂。即便是在收入飞速增长的好韶光，这些国家也没能够抓住机会投资到经济转型和人才发展上，导致了经济模式过度依赖自然资源等初级产业，高质量人才流失到欧美，自身经济发展缓慢而动荡，整个社会越来越不平等。
结果就是，中产阶级由于收入增长缓慢，对经济、对政府没有足够的信心，在消费上更重视性价比。然而性价比并不是传统商业模式的强项。传统的商业模式下，只有服务富人才能有利可图，于是中产阶级和社会的主要群体被大量的非正规经济形式服务，形成了未满足的需求。
举个栗子，近些年在哥伦比亚（拉美第三大国）快速崛起的一些新兴商业模式，正是看准了大众市场性价比的需求，通过供应链升级或互联网模式，大大降低了价格，达到了指数增长。具体的模式在以后的文章中会通过案例详细介绍。
&amp;nbsp;
数字经济或是增长新动力 前面提到，拉美的消费者在自身需求多样化但手中的可支配收入还有限的时候，亟需高性价比的服务和产品。长久以来，由于生产、生活用品大量依赖进口和多层经销商，拉美市场上不仅商品的品类有限，而且价格不菲，许多稀松平常的通用物品在拉美市场上价格甚至高于美国。稍有品质保障和口碑的产品，都被欧美的品牌长期霸占，一方面选择有限，另一方面服务质量差，因此消费者的转换成本在这个阶段还是比较低的。
不仅如此，虽然消费的体量和结构并不落后，但消费的形式总体还非常原始。大部分物品还是要去店里购买，电商占总体零售的比例仅仅为1.6%，电商的发展空间非常大。
互联网的一大好处是降低运营与交易成本，使产品和服务能够触达更广泛的用户群体，有更多的空间提升服务质量，并通过充分的数据和与用户的直接互动来满足个性化的需求。从这个角度来说，互联网经济在拉美大有作为。
事实上，数字化进程在这个区域正在火热进行中。移动互联网、移动终端、电子钱包、网上支付、物流配送等数字经济的基本面服务和基础设施都已经进入发展的早期阶段。
我们可以看几个数字：拉美的互联网渗透率达到了57%，远远高于东南亚、南亚、非洲的发展中国家。70%的人口拥有手机通讯服务，移动互联网的普及率超过51%，预计以6.2%的增长率保持增长。智能手机渗透率达到55%，预计2020年将超过70%，移动互联网的数据使用量将以每年超过40%的水平增长。更有数据显示，拉美人平均每天花在移动互联网上的时间在全球处于领先地位，巴西、墨西哥、阿根廷等较大经济体每天平均移动互联网在线3.5小时。

全球互联网渗透率分布情况，摘自2017全球数字化报告
在支付领域，就有超过177家初创公司在试图改变人们的支付习惯。尽管移动支付还在非常早期阶段，覆盖率和便携程度都还比较低，但改变正在加快脚步赶上。就在最近，拉美新晋独角兽Rappi（一家由外卖起家的互联网跑腿服务平台）就推出了自己的支付服务Rappi Pay。用户可以扫商家的二维码，用Rappi账户的余额或绑定的支付方式来支付。除了初创公司，拉美的传统金融巨头也正在乘着这股数字化的东风，推出自己的电子钱包和支付服务。其中有些产品的体验让人对当地传统金融企业的转型和执行力感到非常抱有希望。之后的系列文章中我们会详细分解。
除此以外，越来越多的互联网服务开始进入拉美人的生活。除了如火如荼的外卖平台，还有生鲜平台、互金平台、跨境电商、社交电商、移动出行、智能企服等模式，在逐步培养消费者的互联网交易习惯和建立信任。据拉美最大的电商平台Mercado Libre估计，拉美的电商将以每年19%的增长率发展，高于世界平均水平。移动端的发展更快，其中巴西、墨西哥的移动电商用户增长率分别达到42%和64%。

拉美电商增长估计，摘自Mercado Libre投资者报告
&amp;nbsp;
当下是进入拉美市场的好时机 在浩浩荡荡的出海浪潮中，拉丁美洲是最难攻克的市场。距离的遥远、语言的障碍、文化的反差、商业环境的陌生、用户洞察的缺乏似乎都是进入这块市场的障碍。但是挑战也是机遇，正因为门槛的存在，目前拉美市场的许多行业和领域还处于蓝海阶段。盘子大、基础好、竞争少，可以说是拉美互联网市场的现状。在这里，三年便可以造出一个独角兽。
除了市场本身的机遇期，资本的机遇期也掀起了一波小高潮。从2017年以来的近两年，科技/互联网风险投资基金在拉美的注资飞涨，2017年实现翻番，预计2018年的风投投资额将再次翻倍。同时，科技公司的单笔融资数额也在同一时间首次超过1亿美金。除了量变，资本的质量也显著提升，国际资本纷纷入局拉美，包括软银、红杉、Andreessen Horowitz、老虎基金、DST环球、Accel Partners等一批顶级投资机构，以及中国的腾讯、滴滴、复星等。

拉美逐年VC投资额趋势，摘自TechCrunch
中国互联网近10年来的腾飞积累了不少干货，从产品、数据，到用户、运营，到技术、模式，都逐渐构建出了成熟的体系和方法论。尤其是近些年来互联网的下沉发展，在三、四线城市取得的经验，对于众多新兴市场国家开发本土市场十分有借鉴意义。同等重要的是这期间资本的快速成熟，为市场和创业者提供了不可或缺的基石和助推，加速了生态系统的完善。这些都是发展中国家互联网市场最缺乏的，尤其是起步较晚的拉美市场。中国不仅能够带来基础和硬件上的升级，更能在互联网思维和理念上带来革新，而产生深远影响。
出海拉美，此时不入局，更待何时？
&amp;#8212;&amp;#8211;
数据来源与参考：
&amp;#8211; World Bank Open Data
&amp;#8211; World Bank Global Consumption Database
&amp;#8211; McKinsey Global Institute
&amp;#8211; Deloitte Global Mobile Consumer Trends</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国的年轻人与年轻的中国：一个美国90后的观察</title>
      <link>http://cape.github.io/2018/09/chinese-young-people-and-young-china-an-observation-of-the-united-states-after-90s/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2018/09/chinese-young-people-and-young-china-an-observation-of-the-united-states-after-90s/</guid>
      <description>文／戴三才（Zak Dychtwald） 戴三才：这一代年轻人是中国现代史上第一代可以权衡“想要什么”与“需要什么”的人。他们是有身份意识的、不安分的一代，也是将决定在现代世界中，作为中国人意味着什么的一代。
 当我第一次去中国内地旅游时，我担心自己可能被偷器官的妓女绑架。这不能怪我。我那温文尔雅的香港教父菲利普说，这是有可能发生的。他告诫我不要去深圳，并特别警告了三件事：
首先要当心扒手。其次，不要购买假冒商品，这可能会使我从中国内地返回香港的旅程节外生枝。第三，也是最令人不安的，“不能找在街上拉客的妓女。因为你不仅有染病和被抢劫的危险，她们还可能偷走你的器官”。
最初驱使我踏上中国之旅的力量是对未来的着迷。作出国留学决定的时候，我问自己，是去欧洲研究过去，还是去中国考察未来？这不难抉择。
我是去香港大学交流学习的两名哥伦比亚大学交换生之一，也是我在香港的朋友圈中唯一一个持有中国内地多次往返签证的人。我想去深圳看看中国的“一夜城”——这个国家在过去20到30年里实现爆炸性增长和变化的纪念碑。不顾教父的警告，我乘火车去了罗湖站，完成了我的第一次通关。
一走出海关大门，巨大的嘈杂声就扑面而来。小贩们涌向刚出海关大门的游客，向他们兜售各种商品，从水果到西装，再到国际航运物流咨询。我看到了用英文写的标志牌，尝试着用英文问路，但不像在香港，没人会说英语。我试着给预定的青旅打电话，但是我的手机在中国内地不能使用。最糟糕的是，菲利普的警告一直在我的脑海里挥之不去。我几乎要认定，人山人海中的每一个人都像是伪装的妓女，在密谋窃取我的内脏器官。
我平安无事地找到了那个坐落于一个艺术氛围浓厚的街区的漂亮青旅。那天晚上，我和一些同龄的中国大学生一起吃了晚餐，虽然语言交流不顺畅，但非常愉快。我的第一次中国内地之行平静地结束了。我于第二天回到香港，器官完好无损。
学生时代的这些深圳之旅，是我决定在大学毕业后回到中国的原因。我觉得，美国和全球的媒体、以及造访过中国的人们向我描述的中国，与我亲身经历的中国有天壤之别。我对西方人眼中那些博人眼球的新闻故事不感兴趣。我想用自己的眼睛去看中国人如何看待世界。
这成了我遇到过的最复杂、最令人兴奋的文化难题：我这个年纪的中国人是如何看待世界的？为什么许多外国媒体把他们的形象描述得那么负面？我怎样才能突破那道文化之墙呢？
从哥伦比亚大学毕业后，我收拾行囊，买了一张去中国的单程机票。我不认识任何人。我也没有提前找好工作。我只有一个旅行箱和苏州一家旅舍的地址。
在我第一次来深圳的8年后，我完成了《年轻的中国：不安分的一代将如何改变中国和世界？ 》(Young China: How the Restless Generation Will Change Their Country and the World)这本书的手稿。
尽管我一直很爱读书，但我其实不是个爱写东西的人。然而，我周围的所有人以及我自己都同意，这本书必须得写。我想改变西方世界对中国的看法。当我的父母、朋友、同学、老师和我打过交道的商界人士向我描述中国时，他们要么关注“共产党”政府，要么关注中国庞大而不断增长的经济。没有人关注这里的人。即便有一些关于中国人的文章，也要么耸人听闻，要么自相矛盾。你能在同一本杂志中找到土豪驾驶玛莎拉蒂和贫穷的村庄举办吃狗肉节的故事——暴富，赤贫，但没有“正常”。他们会写没住人的“鬼城”，也会写由于人多、乘客是被推进地铁车厢的。
这些基本都是例外情况，是关于中国极端情况最疯狂故事的集锦。我想把焦点对准同龄正常中国人普通而现实的生活、爱情、情感、恐惧和梦想。
我相信，理解是良好关系的基础。我在中国的朋友们花了很多时间了解西方世界：我们的文化，我们的历史。他们看我们的电影、电视节目，关注我们的时尚。
穿梭于中美两国之间，我发现，我们对中国和中国文化是多么无知。就别说知道谁是吴亦凡和范冰冰了，与我交谈过的大多数美国人甚至不知道中国的国家主席是谁。没有夸张。
我相信，更多地了解中国至少会让我们自己受益。
我最坚信不疑的一点是，中国年轻一代强烈的自我意识将挑战我们默认“现代化”本质上就是“西方化”的看法。中国年轻人最酷的地方在于，他们可能在现代历史上首次在全球范围内实现真正的东方化。
《年轻的中国》是一个故事集，我选择的故事都代表了正在中国发生、并对大部分年轻人产生影响的重大趋势：为什么婚姻市场成为中国房地产市场的支柱，在如今的情况下如何孝敬和照顾老人，高考导向型教育体系与经济对创新的要求之间的矛盾，等等。
我用两种方式来总结我的主要发现：把中国和西方的千禧一代进行比较；把中国的年轻人和他们的长辈们进行比较。
在本文中，我把中美千禧一代的差异归纳为三个方面。
首先是规模。每个人都在谈论美国的千禧一代（我就是其中的一员），并询问：我们喜欢买什么？我们经常跳槽吗？我们会把选票投给谁？美国的千禧一代有8000万人。中国的千禧一代（80后加上90后）则超过4亿。这一数字是美国千禧一代的5倍，超过美国和加拿大两国人口总和。中国的千禧一代比欧洲、北美和中东同龄人的总和还要多。
第二是童年。在中国，童年的最终目标是完全不同的。我们强调“全面发展”。当我们在户外玩耍、周末在外过夜、去游泳或打篮球时，我们的中国同龄人都在学习。“压力”是我在中国最常听到的关于童年的词之一。中国的年轻人在出了名的巨大学习压力下成长，这是我们在西方从未经历过的。这都是因为高考至高无上的重要性，所以我们在童年时期的目标就大不相同，在人格与三观形成的最重要的几年里，这深刻地影响着我们的每一天。
听到中国学生学习的刻苦程度时，与我交谈的大多数美国人通常都吓得直哆嗦。“我家的小约翰怎么能竞争得过呢？”这个问题问得好，并引出了一个更大的问题：是什么让一个人取得成功？创造力和勤奋，哪个更重要？什么才能让你想出一个有创意的想法？
第三个主要特征是民族自豪感。有趣的是，与外面的世界接触越多，中国的年轻人就越不迷恋外面的世界。目前，在美留学生已经有三分之一来自中国。新的普遍看法认为，世界上所有政府和社会都有缺陷，但至少中国的似乎还算效率高。我在中国遇到的年轻人大都对作为中国人感到自豪，这令人印象深刻，甚至令人羡慕。尤其是我自己的国家新任总统的竞选口号就是“让美国再次伟大”。这个口号其实说明，我们觉得现在我们不那么伟大了。
接下来，中国的年轻人与他们的长辈们有什么不同呢？在中国，最重要的文化因素曾经是“你是哪里人”，而现在则成为“你是哪个年代的人”。全世界都存在代沟，但中国的代沟达到深渊级别，可以称之为“代渊”。由于社会的快速变迁，中国人在文化方面的代际距离比全球任何其他地方都要大。
我发现中国的年轻人与他们的长辈们有四大不同。
首先，中国的年轻人令人惊讶地开放，尤其是想到他们的长辈们是多么地与世界脱节。我的朋友小飞1990年出生在四川，与我同岁。他的父母还记得，当他们还是孩子的时候，街坊邻居会挤进邻居破旧的房子里，因为他们家的泥巴墙上钉了份月历。那12张“欧洲田野”图片是当地人唯一能看到的外面的世界。对大多数人来说，西方世界就是共产党为发动文化大革命而推出的一系列鼓动性口号。政府下达的指令是“超英，赶美”！对许多人来说，出省都不可能，更不用说出国了。
而中国的千禧一代是不断观察着外面世界长大的。他们是数字原住民。小飞和他的同龄人学英语已有大约10年时间，且英语是必修课。尽管中国给互联网设置了限制，但他还是看着美国电影和电视节目长大，他追赶西方时尚，研究西方政治。我的很多中国朋友都能引用马丁•路德•金等著名美国领袖的名言，甚至是《老爸老妈浪漫史》中的巴尼等电视剧角色的台词。
他们不仅仅是从远处了解世界。中国的年轻人正实实在在地亲历世界，并在全球旅游业掀起巨大的波澜。在拥有护照的中国人中，三分之二不满36岁。尽管只有大约9%的中国人拥有护照，中国仍是全球最大的出境旅游市场，千禧一代是主要推动力量。
他们的第二个特征是白手起家“逆袭”的故事。具有讽刺意味的是，有史以来最伟大的资本主义成功故事之一是由全球最大的共产党推动的。我朋友的父母来自贵州省，他们告诉我，文化大革命期间，还是孩子的他们为了不被饿死，还吃过树皮。而同样也是在1969年，我的父母在争论去不去伍德斯托克摇滚音乐节。从我出生的1990年到现在，美国的人均国内生产总值增长为原先的2.5倍：这是一个巨大的飞跃。在同一时期，小飞眼睁睁地看着自己国家的GDP增长到原来的27倍。中国的年轻人在短暂的人生中就见证了一系列巨大变化：从农村到城市，从自行车到汽车，从狭小破旧的房子到高层住宅。这些变化会不可避免地影响他们看待自己和世界的方式。
第三，即使总数超过4亿，中国的年轻人也比长辈们数量少。当毛泽东于1949年建立中华人民共和国时，中国家庭平均有5到6个孩子，平均寿命约为40岁。那时中国的人口结构就像一个金字塔，年轻人是大大的塔基，老年人是小小的塔尖。子女就是中国传统的退休保障系统，众多子女共同照顾年迈的父母，这套制度是比较撑得下去的。
如今，中国面临的人口挑战可能会限制这一代年轻人的未来。金字塔正在被翻转过来。财富的增加意味着寿命的延长，中国的老年人平均寿命达到76岁。但实施了近40年的独生子女政策意味着，现在的年轻人相对较少，通常的家庭结构是4-2-1：4个祖父母、2个父母，1个孩子。而且，因为在城市养育孩子的高成本和激烈的竞争环境，许多家庭仍旧选择不生二胎。
无力照顾老人不仅仅可能由一场经济危机转化成政治危机，也是一场精神危机。在中国，好人基本等于孝敬。这一代年轻人拥有照顾父母的意愿，但许多人还不得不接受着父母各种形式的照顾，这种窘境困扰着他们。
许多人把这些独生子女称为“小皇帝”——因全家的关注点都集中到唯一的孩子身上而被宠坏了。伴随这种关注而来的是几乎难以想象的压力——要考进好学校，要事业有成，要结婚，要生孩子，最终还要承担支撑起整个家庭的重任。虽然有些孩子确实被宠坏了，但许多中国年轻人感觉自己被这种关注和期待压得无法呼吸。
第四是他们很自豪。许多外国人认为，感到自豪的中国年轻人一定是被洗脑了。然而，眼见为实。
中国千禧一代见证了他们的国家以人类历史上从未有过的速度和规模摆脱贫困。他们认为自己的政府是有效的，虽然有缺陷，但至少把该做的事情做了。话虽如此，他们中的不少人还是担心更专横的互联网改革和文化标准。
中国年轻一代渴望自由。千禧一代把“自由”一词纹在肱二头肌上，写进音乐里。但与外界设想的不同，大多数人争取的并不是摆脱一个压迫的、限制的体制，而是摆脱一套压迫的、限制的传统期望。
例如，年轻女性被告知要在学校花更长时间接受高等教育以获得成功，但如果她们晚婚或根本不结婚，就会被称为“剩女”。年轻男性被告知要照顾父母，要生孩子，但他们要拥有房产才会被认为有结婚资格，最终结果是，他们向父母和祖父母借钱，而不是赡养他们。他们被贴上“啃老族”的标签。中国新的文化如何改变，才能在新的现实中容下传统？
这一代年轻人是中国现代史上第一代可以权衡“想要什么”与“需要什么”的人。大多数人不必想“我的家人怎么才能弄到饭吃？”相反，这一代人会问，“我想要怎样的自己？怎样的家庭？怎样的国家？”他们是有身份意识的一代，不安分的一代，他们也是将决定在现代世界中，作为中国人意味着什么的一代。
&amp;nbsp;
_注：_本人征得作者本人授权转载。作者毕业于哥伦比亚大学，最近出版Young China: How the Restless Generation Will Change Their Country and the World. 本文仅代表作者观点，原文为英文，译者/何黎，原文刊载于FT中文网。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全球最大视频行业会VidCon上，品牌做体验营销有哪些套路？</title>
      <link>http://cape.github.io/2018/09/vidcon-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2018/09/vidcon-2018/</guid>
      <description>文／庄巧祎 VidCon诞生于2010年，是由网红Hank Green和John Green牵头创办的。2018年2月的时候，传媒集团维亚康姆（Viacom）收购了VidCon，为这个原本“草根”的活动注入了新的资本。
在过去的几年里，VidCon已经成为了视频行业规模最大、视频创作者参与度最高的一个行业会议。网红们的超强粉丝粘性，为这个活动吸引了众多年轻粉丝。活动本身对于年轻粉丝的吸引力加上网红传播带来的话题和流量， 也让这个行业会议成为了志在吸引Z世代 （Generation Z，类似中国90后、00后）品牌，费劲心思必争的战场。
VidCon参与者基本情况，年轻参与者比例过半。截图自2017 VidCon Sponsor Deck。
&amp;nbsp;
因为工作的关系，今年六月份第一次参加了VidCon，对品牌体验营销（Experience marketing）有了更直观的认识，也得到了很多灵感。
什么是体验营销？ 传统营销的表现形式，常常是“打断”，比如电视广播中间插个广告，杂志中间夹一整面折页，or综艺里面主持人的口播。体验营销简单理解，就是“沉浸式”的，给消费者一种体验，通过调动各种感官，去传递品牌信息。
品牌是虚的，要怎么变化成体验，让用户对产品、对品牌有特别的记忆呢？在VidCon，很多优秀的event agency就发挥聪明才智，做了很多有趣的尝试。
我发现了以下几种常见套路：  #### 从Logo，产品中挖掘元素，将其转化成为“instagramable”的装置  这种套路对于已经有认知度、产品比较成熟的品牌特别有效果。因为logo的符号，或者产品常见的元素，可以被快速识别。与会者看到美美的、有趣的装置，很难抵御拍照发社交媒体的冲动，而这些熟悉的元素又会在社交媒体上放大品牌的声量。
Snapchat的特制秋千，有着logo一样的小魔鬼造型，放在一面生机盎然的花墙背后。 图片来自Ins用户  推特的hashtag 话题墙，都是粉红色，简直Paul Smith真传
&amp;nbsp;
Facebook在VidCon的Booth占地面积很大，有好几个小屋。里面都是由FB表情反应小图标做出来的3D墙面。当年这些表情包刚诞生的时候，美国用户还不高兴。但从设计角度讲，简直就是品牌富矿。这些代表喜怒哀乐的小屋子，特别让人流连忘返。
 图片来自Ins用户
2. 重现产品使用场景，让用户置身其中，并拥有独特情感体验 这种套路对于以产品销售为目标的品牌比较有效果。在VidCon，有很多快消品牌。他们会带来很多产品，并给这些年轻的用户创造新鲜的消费体验。
在众多品牌中，我最喜欢Hubert&amp;#8217;s Lemonade的展位。品牌构建的主场景是一个用黄色塑料球构建的游泳池，泳池边上还有白色的休闲躺椅和黄色的遮阳伞。除了泳池之外还有黄白相间的小铺、小餐车，很容易让人联想到夏天，一口冰柠檬水下肚的清凉感受。
图片来自ins用户
&amp;nbsp;
海洋球Ball pit这种形式其实已经很常见了，但很多时候跟品牌联系其实并不太鲜明。
另外玩具公司Nerf占了一大片场地，由灰色的充气墙围起来，外面一大面墙都是色彩各异的手枪。里面是写着超大品牌logo的充气障碍物，与会者可以拿着玩具枪在场地里玩真人版”吃鸡”。
VidCon官方主账号发了一条sneak peek视频，工作人员在忙着给场内安置充气障碍物。
3. 超越产品，或者没有产品依托的话，则选择创造特别体验，让用户有记忆点。 当用户进入到一种意想不到的场合里，他们往往会有更清晰的记忆。很多产品会通过这种奇怪的体验，让用户对产品有记忆。
生产牙齿矫正器的公司invisalign跟美国的MCN公司awesomeness tv做了一个小空间，是一个蹦床，大家可以蹦跶着拍照，而活动的文案是“All Smiles at VidCon”，即表示VidCon欢乐满满，也容易让人联想到整齐洁白的牙齿让笑容更美，使这个设计跟品牌产生了正向的联想。而自动拍下的照片，也有品牌名的显著露出。
 这个装置背后是Mirrored Media, 这次VidCon不少有趣的设计是他们的手笔
&amp;nbsp;
还有美国少儿频道Nickelodeon创造的“绿糊糊浇你一脸”的传统，让路人一看就会想到这个频道的不少节目的经典情节。他们也把这种体验带到了现场，大家可以穿着雨披体验一番，让朋友录下你的窘境。

4. 巧用“梦想成真”时刻。 这次VidCon，包括NBC、MTV在内的传统媒体的存在感都很强。转型的传统媒体为了追逐Generation Z都下了不少功夫。
NBC的节目World of Dance把明星出场通道和跳舞舞台都搬到了现场，还借鉴了现在很流行的“silence disco”，让舞蹈老师在前面带着大家一起跳舞，让普通人都可以一尝登上WOD舞台的愿望。我也在舞台上度过了VidCon最快乐的15分钟，感觉挖掘出了自己身上的跳舞“天赋”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么她一举成“精英”后，却铿锵回草根？</title>
      <link>http://cape.github.io/2018/03/the-story-of-gengxin-rural-community-innovation/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 04:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2018/03/the-story-of-gengxin-rural-community-innovation/</guid>
      <description>文/车明阳（耕心创始人） 这篇文章，写在下乡两年半之后。
和两年半之前，到村的第一篇文章对比，深深感受到了自己的成长。
可能，当文字可以从笔尖自然流出来的时候，那些想法真的已经内化成了自己的一部分，如血液流淌。
为了尽量真实的还原过去和表达情感，文章略长。见谅。
踌躇  我的出生地很奇特 —— 少年犯管教所的家属大院，儿时面对非常有趣的生态。
墙里的少年犯、墙外的家属社区、家属社区外的典型东北大农村，几群人背景迥异，却在生活的交割处，不自然而又自然地融合着。

在六岁举家搬到吉林通化前，我就生活在这样一个社区，有乡村的自然美好，也不乏城市的时髦和先进。
我和80尾巴90初出生的争强好胜的孩子一样，希望出人头地，认为去国外和他乡发展才是美满人生的解法。
因为一不小心做了个认真学习的孩子，在强大的社会期待下，不知不觉地把世界的目标当成自己的目标，并且一丝不苟地追求着。
于是，自己从东北小城进入吉林最好的高中，然后考入香港大学，再到世界顶尖学府英属哥伦比亚大学和斯坦福大学游学。

在20岁出头的年纪，便实现了每个同龄人所向往的目标 ——
每年的院长名单（Dean’s Lis，授予学院学分绩优异的学生）、各种奖学金、香港和国际商业案例大赛的总冠军、斯坦福大学全额奖学金访问学习、第一荣誉毕业、大部分只对研究生博士生和MBA敞开的战略管理咨询工作。
可是，每一次这样的胜利，并未却没有给我带来发自内心的满足、踏实和快乐。
我开始怀疑，我是否在用自己短暂的人生，做真正属于自己的那件事。
启发  乔布斯说过，“When you look back, all dots connected（当你回首的时候，所有点都连接起来了）”。
只是，我们的内心是否可以安静让自己听到最真实的声音？
2013年，我参与了公司的一个公益项目，为国内一家专注三农领域的社会创投基金做战略咨询。
在研究了国际上的相关优秀案例，访谈国内外领先实践者后，我内心对乡村建设的火苗被点燃，仿佛嗅到了一直潜藏在我内心的信仰——人的价值和共创的力量。
对“人人生而美好，弱势是没有摆对位置”的认定，产生于2009年的一个暑期项目。当时，我参与了一个『帮助聋哑人』的项目。
公益思路是我们如何扶助这群弱势群体，而我们当时要探索的社会企业思路是我们如何用可持续的商业模式来更好发挥这群人的独特价值。
深入了解他们后，我们发现聋哑人在味觉和嗅觉方面异常灵敏，做起事情非常专注。
结合当时正在全港兴起的素食文化，我们设计了一个『聋哑人素食餐厅』，在品牌、菜品、服务和运营等诸多方面发挥聋哑人优势，规避短板。
方案得到项目方的极大认可，落地运营到现在，在openrice（香港的大众点评）一直名列前茅。
回顾这个案例，我发现中国的农民也是这样的一个群体。
在过去改革开放三四十年间，他们离开自己熟悉的土地、文化和社区，在城市里成为一个机械似的劳动力。
然而，当他们回到自己的土地，一定有更多源自他们自己的智慧、才能和特长可以被更好的发掘和释放——这就是乡村里人的价值。

从2010年到2012年，在社会创新和商业创新领域的探索，尤其在斯坦福设计学院学习后。
我感受到背景迥异的人，可以在一个共同目标的驱动下，进行协同合作和共创，这坚定了我对共创价值的认可。
2012年夏，我参与了由哈佛和MIT两个毕业生发起的『家用清洁能源项目』
在过程中，我惊奇地发现这群外国人可以在中国藏区，与藏民生活、交朋友、亲切互动。
他们科技产品的设计灵感就是来源于藏区的生活和与藏民的共创。
并且他们通过与在地藏民的密切合作，进行产品的推广，积极影响了当地藏区民众的生活。
我想，未来中国乡村价值的新发掘和再创造，应该也来源于这种基于本土智慧，融合先进理念和技术，解决真实需求的“以人为本”的创新思维。
起航  2015年，一股力量驱使我，让我决定给自己一个机会，全身心投入乡村事业的建设中去。
也许寻找到一个开启梦想的村庄，就像找到了生命中的另一半。
许多人见我第一个问题就是——为什么是培田，我可以给出千万个理由，但最终都只能用一个词概括——缘分。
“民间故宫，客家庄园”，它的九厅十八井建筑是大家到来的目的。而让我决心留下来的瞬间，却是隔着斑驳的老墙听到里面传出的民间乐曲。

推门而入，发现演奏者就是白天田间地头的农民，他们热情地邀请我喝茶，教我吹拉弹唱。
那时，我遇到了用生活书写的文化，用好客编织的吾乡。
&amp;nbsp;
初来乍到培田，就认识了曹阿姨一家。
曹阿姨会剪纸，儿子锦亮是个山大王还是个青年中医，亚春叔叔坚持生态种植。
他们热情接待我们在他们家吃住。因为非常不适应南方山区潮湿的天气，我得生出了各种症状，曹阿姨一家就想尽办法帮我食疗药补。
他们对一个陌生人的体贴入微堪比家人，不断突破我对好客这个词的定义。
我沉浸在他们的环境，感受他们的生活。
我被他们的手艺活、养生食疗知识等在城里无处可得的民间智慧所折服。

心想，这应该也是很多城市人要的原汁原味的乡土民宿生活。
恰逢我的老同学，香港大学建筑系毕业的姜禾嘉来访。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Berkeley到Minerva，探索适应未来的教育</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/12/from-berkeley-to-minerva/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 02:48:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/12/from-berkeley-to-minerva/</guid>
      <description>“教育是一件个性化的事情” 文／梁晓帆 我们开玩笑地称晓帆是晓“fast”，有想法、做事雷厉风行的她在我们心中是完美学生的典范。
她总说自己没有特别突出的一点，没有拿过班上第一，没有什么特长，最高的奖项还是在高中长跑田径赛中拿过第一名。
然而这样“简单”的她，对于教育这件事情有着自己独特的思考和见解，她宿舍的墙上贴着每天的安排和学期的三大目标，她每天睡前都会留半个小时给自己进行自我反思，她的技能点里Self-regulation（自律能力）排第二位，高中她创办了Junior Ivy高中生公益组织（基于高中生的信息交流平台），她两年修完了伯克利的社会学学位。

她打开电脑给我看她高中时候打篮球的照片，费了老半天劲我才从一群短头发的女生中认出她。她说那时候的自己一直在思考性别的事情，关于自己到底是不是“假小子”。因为她发现，喜欢篮球的女生大多是短头发、有着所谓男孩子性格的女生。她还发现，历届的体育部部长包括她自己，都是属于社会所普遍认为的“假小子”类型的女生。
可是是谁规定了男生女生就要有特定的性别气质？这是她第一次意识到在性别这件事情上，自己对自己的认识和看法不仅仅是由自己决定的，社会、学校和所接受的教育对自我的认知有着不可避免、不可忽视的影响。这一次的思考，就像是一把钥匙，打开了她自我认识的大门。
关于对教育的思考，她说那已经是后来的事情了。无论是初中还是高中，她一直都是“别人家的孩子”，患着“好学生综合症”的人。她参加没有人愿意参加的长跑比赛，凭着一股韧劲拿到第一名；她三次面试体育部被刷下来，却始终相信自我效能，即相信自己能做到就是能做到，最后成为体育部的部长，甚至最后成为了学生会主席；她也曾是一个会把分数和自我价值挂钩、把分数和自己喜怒哀乐挂钩的学生，于是在被推着走的中国教育体系中努力想考一个好的分数；她也曾和大多数中国学生一样，一到周末就去补习数学英语，不停歇地接受信息，却鲜有时间停下来进行自我思考。

然而高二的一个经历，把她引向了对于教育的思考。当时的一节课里，老师在她的班上播放了一节哈佛关于Justice的公开课，她被里面的内容深深的吸引了。于是她给自己定下目标每周看一到两个章节，用了一个多月的时间，她把所有的课都看完了。这是她第一次给自己额外的布置作业，第一次自学体制规定外的东西，这种自主性学习让她感觉收获非常大。她也由此开始思考学习到底是个什么东西。
在当时几乎身边所有同学都在被高中的学习推着走的时候，她开始尝试做很多和学习并没有关系的东西。Junior Ivy公益组织就是其中一个，她希望给更多的高中生提供一个接触学习之外的东西的平台。于是Openschool（开源学校），一个任何人都能够当老师的地方由此诞生。她向公众收集课程，接触联系不同领域的人，免费提供课程给高中生，例如开办3D打印、应用喜剧、古文字入门的课程等等。这些经历更加帮助她形成了自己对于教育的独特认识。
晓帆说，如果当初没有申Minerva，她一定会后悔一辈子。她坦言，真正的好奇心、自主学习和构建自己知识系统的能力是她在Minerva的这个学期才真正学到的。专修社会学的她在Minerva，看到了教育的更多可能性。
她谈到Minerva的教育其实是Alternative Education的一种，它在传统教育的主流中提供给你一个新的视角去重新看待教育这个问题，去思考教育的本质和教育与人的关系。对于她来说，在不知道Minerva之前，她并不知道教育除了传统大学的模式外还可以是什么样子。在知道了Minerva后，她开始探究教育的各种可能性，也意识到了传统教育系统迫使她内化的“好学生综合症”的症状。内化(Internalization)是指人会将外界附加的意义消化后变成与自己相关的意义。比如说人们总是会把成绩好定义为一个好学生的标准，致使学生会因为成绩不好而自我否定。
同时，Alternative Education教会人们如何批判性的思考，如何建立“自我过滤器”。现代的教育不是为各个阶级所有人设计的。从社会学的角度来说，教育被用于社会分层，将人分类。因为如果你是一个印第安人，当你在美国大学上一部西部牛仔电影分析课，你会发现电影的内容甚至是影评很多都将白人描画为英雄而印第安人为反派。那这个时候，你有没有批判性思维和选择性接受知识的过滤器就很重要。Alternative Education的出发点就是Self-centered Education（以自我为中心的教育）。 与把跟你的生活情景不符的学习内容强加在你身上的教育方式相比，大部分Alternative Education强调自身经历与所学内容的统一。在Minerva的课堂上，晓帆很喜欢的一点就是教授和同学会经常问: What does it mean to you? 当大家把自身经历带入课堂时，这样的分享往往能让人眼前一亮。
再者，Alternative Education可以帮助你意识到很多在传统教育系统里被忽视的东西。比如说Minerva的Active Learning Platfrom（Minerva自主研发的网络实时教学平台）里的表情工具。在我们的课堂上，当听其他的同学的发言时，我们可以按下键盘的某个键，这时在头像视频那里便会出现困惑、赞同、开心、哈哈大笑的表情来表示我们对于发言内容的实时感受。这一项功能启发了她对于情绪在教育里面的意义的思考。在传统的教室里，我们可能根本不会留意学生在听到同学回答时的情绪表达和变化。然而在这里，情绪成为了一个可视的东西，我们可以观察它对于学习的影响，从而思考情绪在教育中的作用。
晓帆提到，如果一个人想尝试Alternative Education，做一个“非主流”的人，这里的非主流指站在主流中不被冲走，是需要勇气和技能的。Alternative Education能够系统地培养你在主流中保持自我的工具包，这也是传统教育很难做到的一点。在这个工具包里，其中一个重要技能是自我反思与自我认知，即明晰自己为什么要做这样的事情。第二个技能是自律与学会自己和自己和解，即培养强大的心智，有自己独立的思考。第三个是学会学习系统的思维方式。在传统的大学里面，你也许可以通过学习成为一个具有批判性思维的人，却很难从主流中抽离出来去重新思考教育的可能性。然而Alternative Education却给你提供了这样一个很好的机会。正是这些非书本上的知识与技能组成你的强力后盾，帮助你在主流中不被冲走，甚至逆流而上。
对于晓帆来说，教育是一件很个性化的事情。没有所谓最好的教育，从来都是这个教育方式适不适合你。相信有一天，晓帆对于教育的思考和行动能对教育这个行业注入新鲜血液。
&amp;nbsp;
注：本文得到作者授权转载，原文转载于Minerva密涅瓦。{#post-user.rich_media_meta.rich_media_meta_link.rich_media_meta_nickname}
封面图来自Minerva官网</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一位外国朋友的本地化融入策略</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/12/localization-strategy-of-a-foreign-friend-from-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 09:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/12/localization-strategy-of-a-foreign-friend-from-germany/</guid>
      <description>文／ActionThinker 因为连续三个月的英语学习实践，笑芸同学的英文沟通能力突飞猛进，并在近期一次与总部到访高管的市场会议上尝到了全英文沟通和汇报的畅快感，这种场景体验让她对英文学习产生了极大的热情。
而每周三次以上的外教电话沟通，让她不自觉的可以和外教老师聊上一个小时，得到外教老师的连声称赞：“Doris，太喜欢给你上课了，一节课基本上都是你在跟我说，不像其他同学那样，总是聊着聊着就聊不下去了”。得到老师的认可后，她说现在路上看着老外就想冲过去说英文。
刚好其所在公司近日会去参加一个行业的展会，她说当日偶然结识了一位来自德国名叫Chris的朋友，没想到她居然和他不经意间用英文聊了45分钟，连她自己和身边的同事都感到惊讶，这是一次非常重要的自我突破，并豪言说：“我要约这个老外吃个饭，做我的口语练习对象”。
上周日，没想到这位德国朋友还真就答应了她的邀约，我作为家属陪同一起参与了这次全英文沟通饭局。我们来到离家不远的「五观堂」素食餐厅，时常看见这家餐厅有很多国际友人在这里用餐，想到邀请他到这里来可能会有一些亲切感，我们早早的到了餐厅，他发微信告诉我们他在外面打车，可惜迎面过去了五六辆出租车看见他是外国人都没搭理他，这个小问题到是激起了我浓厚的兴趣。
碰面，上楼，坐下，沏茶，点餐——开始了我们别样的一餐。
Chris，来自德国，到中国快两年了，而在此之前他在日本的一家欧洲企业工作，我们的话题是从他对中国的印象开始的。
德国青年的中国印象 当谈及中国印象的时候，他告诉我，直观的感觉是Modern，这里的建筑非常现代，高铁很方便，还有随时随地的上门服务，一个手机什么都可以干，这在他的老家是不可想象的，还有就是这里的发展速度太快，记得第一次来这里和现今来到这里，差别很大，而他的家乡几年前那样，隔了几年回去还是那样，这是给他带来比较直观的感觉。
还有就是觉得这里非常大，他去过中国很多城市，从西北、东北、华南、西南等，每个城市的特色都不一样，当然，他觉得最喜欢的还是上海，因为在这一个城市可以认识来自全世界的人，还有各种各样的美食，每天都有很多新鲜故事发生，比如今天这次会面，认识新朋友有很多新的收获。
他告诉我们还有一个很有意思的事情，就是在这里的人们非常flexible，什么事情都讲求关系，尤其是在商业环境里面，和德国差别非常大，德国一切严谨和结构化，做生意很直接，谈合作一上来就问你有什么优势，核心产品竞争力，为什么我们要和你合作，123一条一条沟通完，每个议题限制多少时间，谈完就结束，很boring。而在中国则是先沟通情感，聊聊最近的状况如何，然后再开始慢慢谈要合作的内容，一开始还不是很习惯，慢慢的就习惯了，因为他觉得这样比较轻松愉快，他不是一个喜欢拘束的人，很适合学过市场营销的他。
德国青年的融入策略 我比较好奇他来到中国的这两年以及在日本的两年，他是怎样融入当地的生活的，是否还习惯。他说他是一个喜欢交朋友的人，通过本地的朋友，他获取了很多不一样的资讯和认识，这是他有别于其他德国朋友那样，虽然来到了中国，然而还是德国式的生活方式，只是搬了一个国家的城市而已，身边的圈子也都是德国人或者欧洲人，他不认为那是出国。
所谓换个国家过着本国的生活，这种方式我曾以为只是中国留学生才有得状态，没想到从一个外国朋友口中说出来，也算是刷新了我的认知，没想到世界各地都一样，不在于哪里的人，而在于是什么样的人，是否保持足够的开放心态和包容度，主动去拥抱未知的环境。
他一开始融入的方式是从所住的小区周边开始，探寻本地化的美食餐厅，日常跟中国的同事们一起玩，还通过他们认识很多新的朋友，通过与他们相处才能了解真正本地人的生活状态，比如如何用饿了么叫外卖以及上淘宝买东西等，虽然他知道这很方便，但是他还是摆脱不了德国式的思维习惯，他会思考一旦绑定了自己的银行卡，他就控制不住自己的财务状况，买买买有时候就是因为手机支付感觉不到难受，呵，如果每次买东西掏的是现金，他可能会再斟酌一下是不是必须的，难得的一种理性状态，同时还强调如果是在德国的话，大家可能更关心的是都绑定了银行卡信息，这数据是不是安全的，倡导无现金交易的环境里，他的视角也蛮值得思考一下。
德企与日企的差异 除了生活化的议题，我还很好奇他们所在公司的企业文化和运作特点。因为此前有了解到德国的企业一般会选择德企合作，日企也倾向于选择日企进行各个层面的业务合作，如今他作为一个德国人曾在日本的德企工作过，而今又在中国的一家日企工作，他告诉我，他感知的德企和日企的差异，核心在于思维方式和工作习惯的不同。
大多数人都知道两个的产品在质量上都很好，却不知道着背后还有很多差异。
德企，高效的生产出高质量的产品。
日企，低效的生产出高质量的产品。
Chris说德国企业非常讲求效率和结果，大家都很高效的完成手上的工作事务，工作认真严谨，同时也注意个人生活和休息。而日企则讲求团队服从，比较讲求勤劳，虽然也有流程规范，但是多表现流程上的责任约束，显得有些效率低下，加上比较强调职位等级，所以汇报流程很长也会带来效率上的折扣。
我想这不一定代表全部德日企业的现状，毕竟越来越多的企业走向全球化企业，当然，德国青年的切身感受分享也让我多了一些新的认识。
德国青年的选择逻辑 他曾经在大学毕业旅行的时候第一次踏上中国的土地，觉得这里很神奇，因此有一种力量莫名的吸引着他，让他渴望花很长一段时间去了解东方的世界，因而他在德国工作很短的时间后就开始着手申请东亚地区的工作，起先去到了日本，而今来到中国快两年了，或许下一个地方，他会选择去香港或者新加坡。
从交谈过程，我感觉我们或许是同龄人，在中国到了奔三的这个年龄，难免会有很多来自家庭和社会的某些心理压力，诸如，你什么时候结婚，结了婚接着是你什么时候生孩子，生了一个接着问什么时候生第二个，循环往复，无处可逃。这些都是他在中国的同事们的生活中感觉到的特别压力，而他告诉我们这在德国是不存在的。
他说，在德国的年轻人，有很大的自主权，到了成年的年龄，很多事情都是他们自己做主的，父母不太会干涉他们的想法和选择，所以他才能一个人跑到中国和日本工作那么久，一段时间就和父母视频聊一下就好了，以前在琢磨为什么那么多外国青年会无拘无束的去到那么多地方工作或实践，我想有很大一个因素可能就是来自家庭的一些压力吧。
谈及近期什么安排时，他说可能出去旅行旅行，也可能在圣诞节回欧洲呆上一周，我俩笑着说，一个人旅行多无趣啊，看见美丽的风景都没有人分享，不会觉得孤单吗，他却说：“我热爱一个人旅行，一个人的话我不用和任何人协商行程安排，这样才有更多机会和当地人交流，更能融入当地人的生活和文化，这种情况下，一个人会变得更加灵敏”。第一次听到这样的看法，insightful！
当店长提醒我们马上打烊之后，我才意识到这顿饭，我们吃了快三个小时，这是我俩和国际友人最为深入沟通的一次饭局，送完Chirs上出租车，回家路上我俩会意一笑：今天赚到了，明明目的是练习英语口语来着，结果聊天聊走心了。期待着下次国际友人的回邀。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（十）</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/11/the-letter-from-fiji-10/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 05:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/11/the-letter-from-fiji-10/</guid>
      <description>第十封来自斐济的信  露
上周六早上我还在Uprising的时候看到你的回信，就决定独自行动了。
3月2号早上我最早起来，洗漱完拿着单反相机出去拍照，走在花园里，沁人心脾的花香袭来，很美妙。在这边生活了两个星期，湛蓝的大海是天天都能看到的美景。我自己去海边沙滩散步，在度假村的各式房屋旁走过，心里却很平静。这里有大通铺，也有独立的靠近大海面向大海的独立房屋，我看到情侣或是家人坐在独立屋子门口聊天，觉得他们好幸福，可以一起见证这里的日出日落。而我一边走还在一边想我该如何去楠迪，去了楠迪后我能自己过好周末吗，我自己去意味着自己回营地，我能搞定吗？虽然有很多很多不确定因素，但是我知道自己想尝试点什么，不愿意就这样呆呆地把时间浪费了，不想因为等待未知的安排而有太多遗憾。那个早上是凉爽而轻松的。
陆陆续续大家都起床出来吃早餐了，自助餐还算不错，我和大家一起坐在餐厅长桌上，听着他们哇啦哇啦的交谈，似乎他们周六并没有任何计划安排，只是晒晒太阳，在这个度假村里呆到下午再坐车去楠迪。至于周日的boatrip他们还没有定呢，要知道如果我希望能顺利在周日享受boatrip体验，至少要在周六甚至周五提前预订。他们大部分或全部人已经在这里呆了三周以上甚至一个月了，所以很多项目之前周末都玩过了，也分别去过了不同的岛屿，所以这次统一目的地比较难。另外这次很多人一起出来是因为有两个活跃的女孩下周一（今天）的飞机要走了，他们之间有了深厚的感情，大家只是想一起共度周末吧。这样看来并不能像我开始想的那样可以融入他们的户外活动，而且直到周五晚上我才知道只有我没有预订周六晚上在楠迪的住宿。
作为一个群体中的独立个体，我深感自己处在一个没有任何好进展的被动状态。当他们一桌人都在说德语的时候，我简直是在听天书。通常情况是很多人在一起讨论，或小圈子聊什么事情时，只有我因为反映不了那么快而全然不知他们在讲什么。我开始也会问，问旁边的人大家在说什么呢，时间久了，我也不好意思问了。因为不是每次都能找到一个十分愿意帮你充当翻译的人。大家都聊的热火朝天开怀大笑的时候，你突然来一句你们说的什么呀，要求他们重复，多么尴尬的事情。早餐过后我看大家有的留在那继续聊天，有的躺在泳池边晒太阳，有的我根本找不到他们去了哪里。So……我给林老板和Suka分别打了电话，就果断回去收拾背包准备独自赶往楠迪了。决定提前赶到那边在林老板的帮助下计划我的周日行程，也算没白出来一趟。
我本是没有独自出去的这个心也没这个胆的，但是显然我无人可以依靠，真成了一个浪迹天涯的背包客一样。就当作是一次更大的冒险吧，我发现我在一次又一次冒险，每次都是从未有过的际遇。这次斐济之行从身体到内心，都给了我独自面对的机会。
上午十点半我一个人站在主干道上等车，太阳也越来越炙热，站累了我就蹲在马路边上。和出国那一刻的相比，这一刻需要更勇敢。下午两点多，辗转周折我到了林老板的度假村。远在他乡第一次有了一种回家的感觉，他还特意给我安排了带空调的房间，让他新招的工人给我推荐周日的boatrip一日游项目并帮助我预订好。我很庆幸自己做了一个让自己感到舒服放松的决定。于是我又有机会跟他深聊了。
我这次才知道1988年他在北京中关村卖过四个月的电脑，他是学计算机硬件的。一九九几年的时候他就经常坐飞机到中国其他城市帮其他卖电脑的机构或公司换零件，那时候他工作很理想，出门所有花销公司都给报销。后来那个公司关门了，他来到斐济，到今年他已经在斐济生活了二十多年了。他现在在楠迪机场附近的这个度假村（Beach Escape Vills）有8个左右工人，最近准备翻修，lonelyplant那本书上有推荐他们家。然后之前邮件我也提到过在苏瓦市他还有一个楼房式的酒店，多年前他花钱把那个酒店买下来的，一些银行办年会都会在他那里，除此之外，他们家还有自己的植物园种植盆栽，整个斐济很多政府或办公室的盆栽装饰都是他们家供应的。
他们家的房子在苏瓦，给我看了室内的照片，还有他们一家人包船出海钓石斑鱼，一起去丛林玩高空滑索，一起去高级酒店度假的照片，看得出他们家很富裕。他老婆在苏瓦也要管好多工人，家里还有保姆，保姆是斐济当地人。他们两个女儿一个上初三比我小10岁，另一个上初二，比我小11岁，最小的儿子1岁4个月，天天由保姆带着。女孩们说话，一句话是由粤语、英语、斐济语、普通话混合着一起说的。大女儿还会写汉字，二女儿就不会写了。小儿子的保姆是斐济人，所以现在吚吚哑哑的说的都是斐济语。他们每周末无论什么事一定会全家人聚在一起吃饭，他们能在这里撑起这么大的家业我挺佩服的，说明广东人会经商，他们之间和睦的相处方式也让我羡慕。当晚还邀请我和他们一家人去楠迪港口最繁华的旅游度假区吃晚饭。Life is a journey，我现在真正体会到了。
周日一早七点半，就有车停在他们家门口，借住在这一带，所有预订了当天boatrip的游客，一起送往楠迪海港。我的冒险之旅又将迎来一个新高度。因为是自己一个人，本打算到下午六点能回到海港码头赶去楠迪市中心坐七点的公交车当晚回苏瓦营地的。所以我保守选择了一个比较近的岛屿叫做South sea island，大游艇送完我这一波，就继续开往更远的岛屿送人。
在这里从上午10点到下午5:30，我如愿以偿完成深海潜水和浮浅还有沙滩排球的第一次尝试。（关于这几个活动的体验细节我单独再拎出来讲。不然这个邮件一时半会真写不完。）午餐时我坐在吊床上，面朝大海，脚下是白色的沙，头上是棕榈树，真的像天堂一样。下午突然开始下大雨，温度也降了下来，接我们的大船6:30才到。从小岛离开上大船抵达楠迪海港的这段时间里，我们摇曳在暗黑的海中央时，脑海中立马浮现出起了泰坦尼克号和荒岛余生的电影画面，这样的人生经历太刺激了，也让我永生难忘。
到达在海港出口，面对漆黑的夜晚和瓢泼大雨，正当我迷茫不堪，不知如何时，大船上的一个工作人员下船准备开私家车回家的，看到我遇到困难愿意捎带我一程。我像看到救星一样。后来半路上，林老板帮我跟他电话商量肯不肯直接送我到度假村，告诉了他详细位置，我会付路费给他。那个人答应了，把我送到后只管我要了4元，我给了他5元。遇到好人，保证了我的安全，我简直太幸运了。
八点多回去还有东西吃，并且遇到另一个志愿者组织，还跟林老板一家拍了拍立得照片。周一早晨5:30我终于坐上了回苏瓦的车，而就在我离开楠迪后，楠迪市被水淹了，这边Facebook一些官方发了照片，这样跌宕起伏的日子，这种绝处逢生的滋味，让我的生命更加鲜活。
我今天还想了一些如果我以后加强英文的听说能力，多了解国外的生活文化，或许下一次和一群欧洲人相处的时候就会从容一些。突然把自己丢在一个完全陌生的文化氛围里，出现难融入问题我也觉得正常，其他方面我都为自己感到骄傲。
笑芸
2016.4.4
我给笑芸的第十封回信  笑芸，
每每看见你满满的文字呈现在我面前的时候，我都像阅读电影一样，一幕一幕的场景历历在目，你的一部分遭遇与这两天我在读的一本书《就要一场绚丽的突围——30岁后去留学》里面作者描述的诸多境遇非常相似，所以感同身受，但是那种痛并快乐着的滋味可能只有自己知道，有时候成长最快的时候就来源于这样的不自觉的体验，在别处才能发现真实的自己以及自己不知晓的无限潜能，你做的很棒！
当然这本书里面也讲到了中西文化的差异，在欧美国家做什么事情，都是靠自己的，不会有人提醒你，我才对你所描述的场景，他们自己订酒店，订行程什么的，可能都是自己安排，习惯了独自规划，也是很早就学会独立自主。
这个清明假期，我哪里都没去，我都是一个人在家里面打扫卫生、做饭、喝茶、看书、看电影——独自一个人与内心世界对话，当然也是一种非常孤独的体验，貌似不去喧嚣和社交，沉下心来读点书，想想问题，还是很棒的，就像荒岛余生里面呈现的，孤独一人的时候，那种直面内心的感觉，我想在今天人人浮躁的社会是非常难做到的。
昨天我还和你妈妈聊天，探讨你过去不自信的成长经历，到最近这几天你的种种独立意识去做的好些决策和行动，都在一步一步的强化你的自信认知，我们都觉得你在逐渐更好的成长，而且以后这些经历都将成为你不可多得的人生财富，熟话说：读万卷书不如行万里路（行动的重要性），行万里路不如阅人无数（交朋友的重要性），阅人无数不如名师指路（跟大师学习的重要性），名师指路不如自己领悟（Learning by doing是最好的学习方法）。
我觉得你在一步一步重构你的世界观和格局意识呢！
总之，每次你的来信，都可以刺激我进一步的思考和对很多话题的敏感性意识，诸如：林老板的大洋洲创业故事（异国的有缘连接，真可以在回国前一天住他们家采访采访他，透过他可以了解到一代华人华侨的海外奋斗史呢！）；Suka的教育观念和部落文化；英国志愿者坚持一年的理由（另外一个组织的项目经理）；30岁女人的成长和感动（你提及那个受很大影响且和你聊了很多的志愿者）；国际志愿者组织强大 VS 政府的弱势 会有什么关系；当地民众对于格林卫这样的NGO组织是怎样的态度，对来自各国这些年轻且随意的年轻人是怎样一种态度？ 你所参与的文化教育和儿童课堂，孩子们什么态度，是否真有特别的收获…….
我感觉从你的邮件里，我就像问题宝宝一样充满着好奇，等着你能回来的时候一一给我分享呢！
这些都是你的故事源泉，从媒体视角，你会有很多特别的可以挖掘的故事呢！
谢谢你带我看世界！
露
2016.4.4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西贡的纹路</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/09/sai-kungs-lines/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/09/sai-kungs-lines/</guid>
      <description>文／郑清之 西贡是个温热，污浊，嘈杂，矛盾的地方。我把自己在越南四分之三的时间全给了它，以为这是我航行三分之一以来最好的经历。
一 在这个交通事故高发的城市里，人们还是很青睐于摩托车。上班族骑着摩托车通勤，小伙骑车小姑娘做后座约会，一家三四口挤在一辆摩托车上出行……摩托车的风格就是老百姓的风格，不安全却很亲密。十字路口的红灯网住通行的车辆，再一个绿灯，密集的马达声大作，摩托车群奔散蔚为壮观。成群结队的摩托车中间，也见轿车的身影，但那是富裕人家的东西。
二 英语普及程度在这个不甚发达的国家不和谐地高，酒店保安，黑车司机，卖椰子的小贩都能吐出几个单词，原因是这貌似文明的现象背后有不得已的艰难。整个西贡就像是为外国游客而服务，商品标价直接用美元，物价被游客抬得翻了倍。当地人基本没有购买力，于是美元与越南盾流通程度一样高。
而越南小贩，却是以令人恼怒的面貌在进行交易。隔着老远，那个卖芒果的小贩就在对着你招手吆喝，你走过去用手指比着“1”要一个芒果，小贩却一定要给你称两个。若是游客不愿意了说不要，那商人的脸色便立马难看下来，挥挥手要你走掉。很多店铺里的商品都没有标价，店主是见人喊价。而若是遇到黑车司机，还要把你的钞票掉包，刚付的20美元到了司机手里就只成了1美元。这样冷漠虚假的商业气息里，反射着当地人对经营的无知，对钱的渴求，还有购物式旅游对西贡的侵蚀。
三 繁荣与贫困在这里甚至没有幕布相隔。主干道上装饰有锦绣繁花，奢侈品店临街坐落，琳琅满目的店铺张着嘴巴等着游客，而路边有挑着简陋设备做小生意的流动商贩，还有乞丐伸着干巴巴的手张望。
和朋友坐在市中心的公园休息，正好对面舞狮，我们留了吃了大半的水果放在石凳上走过去看热闹。七八分钟后回来，剩有桂圆的袋子就不翼而飞。这座城市里小偷的猖獗，让人恼怒，更令人作叹。
四 但是这里仍有一股熟悉的气息。大年初三市中心大街被装饰得异彩纷呈，喜庆的音乐伴着熙熙攘攘的人群从早到晚没有停息。夏夜晚上的风凉习习地吹，酒足饭饱后的人们在广场上跳舞乘凉，做泥人和顶着一蓬卡通气球的小贩随处可见。穿迷你裙的女孩儿腿上套着肉色丝袜，小孩子照相还是喜欢比划着“耶”的手势。所以，在西贡的炎热里呼吸卷着一股带着腐烂腥味的空气时，会觉得这像是自己家乡的某条背街小巷。这些生活的气息，是曾经的中国的某一个小城。
五 在自己之前所有的Global Study的课程里，我似乎都没有学过越南的文化。其实作为曾经中国最南边的省份，越南怎么看都还是像中国的一种衍变。人们说着与广东话语调相似的越南语，家里挂着汉字写的“马到成功”。土地神龛和福禄寿神像被香火供奉，农民家的旧磁粉白墙上写着“天干地支”“宜忌吉冲”的日历仍与中国的老黄历一模一样。
而当地的文化，更像是对自然环境适应的产物。湄公河三角洲流域四处是天然形成的水道。河水泛黄，而两侧植被丰盛翠绿，掩映了来回穿梭的小舟。每日清早，满载水果或海鲜的货船会把水面吵得热热闹闹。乘着游船像在水面上漂游小贩要一杯当地咖啡豆磨出的咖啡，冰咖啡的滋味会混着这泛黄的河水飘出一股老百姓生活的味道。
六 看到这些顽强生活的人们，会忍不住感慨这片曾经满目疮痍的土地上坚韧的生命力。与法国殖民者的斗争，越战，人民解放战争……仅仅是不久的四十年前，越南才迎来这表面的和平。曾经数以万记的生命被杀戮，又有因为化学武器而三代遗传的细胞畸形。越战博物馆里美军残暴的杀戮照片旁挂着美国《独立宣言》节选——所有人生而平等，所有人享有造物主赋予的生存，自由，和追求幸福的权利。我以这反讽和对比而感到寒冷与心酸。可是，也许这不该被解读为讽刺。若美国因为帮助南部人民争取平等自由而参战，是否越战可以有点不同的理解？只是战争的原因却在逐渐被人们误解和遗忘。当越来越多的人把越战诠释为一个帝国主义对一个不同政体小国的侵略，有多少人还记得60年代的越南其实是两个政体。美国用了三个总统的时间去经历这场远距离作战，也许原因真的是如艾森豪威尔所说，这是为了南部的人民自由选择的权利而战。
只是，再崇高的使命，当以战争为途径，都不会被那些无辜的生命饶恕。
七 我喜欢这份经历。因为自己不再像个只吃喝玩乐的过客，而是愿意站在它的嘈杂与矛盾中间，去学着感触这个社会的纹路。在一家印度织品店，我们尝试与陌生的店主建立信任，听他说Cashmere在印度闹独立，和他讨论中国对脸书和Youtube屏蔽的真实目的，一起评论越南社会总总现象，然后一群人欣喜披着店里的印度围巾照相留恋，结交到这个来自Cashmere的朋友。又与在咖啡店兼职的越南大学生互相认识，采访他们对于自己国家的评价和期望。还有Mr.Hai，OCC美国室友的父亲，从未谋面却愿意花他难得的休息时间陪我们参观The Reunification Palace, 带我们去一家很棒的越南餐厅午餐，又让我们在他的小别墅里四处拍照，用越南茶饮和热带水果亲切招待。
一次记忆深刻的旅行，一定是带着一颗谦逊敞开的心去观察体悟，而不会是享乐生活的单纯复制，不会是一次封闭之狱。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（八）</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/08/the-letter-from-fiji-8/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/08/the-letter-from-fiji-8/</guid>
      <description>第八封来自斐济的信  露
已经第八封信了耶，这边的其他志愿者都是写日记，估计只有我是以给男朋友发邮件的形式记录我在这发生的一切。
在你的鼓励下，我和Claire（英国／我的室友／30岁）、Jessica（德国／我的教学同伴／21岁）沟通相处的比较多，周末出去玩有Jessica一起，我就不担心会有交流障碍了。上午Ani带着我和Jessica、Nathalie到一起去到昨天我去的幼儿园。一进门有几个小朋友认出我，抱着我的腿叫我的名字，那一刻很暖心呢。
这周主题是Healthy living，昨天下午我已经准备了自己的内容，而他们两个用A4纸画了一些Healthy or Unhealthy的日常食物，Jessica讲的很好，听她讲的时候我才紧张意识到我要先英文开场，英文教他们，英文互动，英文总结。哦……我坐在下面紧张了，虽然是幼儿园小朋友，但是当地老师还有格林卫的Ani可都看着呢，一旦我说话卡壳或者脑空白了就傻了。如同我在客户提案时的情绪一样，故作镇定内心没底的上去。但是更悬的是每一秒过完，下一秒都是临场发挥，还不如提案呢，提前准备了很多遍。结果，我顺利完成我的内容了，真的，所以明天我要讲更多，唱更多，我就不怕了。我下来手又是凉的呢。我在他们这里学了他们经常唱的歌，回去哼给你听喔。
中午回到营地吃饭，我一点也不饿，所以没吃东西，可能是太热了，早上又吃太多。下午另一个staff带我去苏瓦市中心的department of immigration办理护照延期手续，交了180斐济币，相当于540人民币。然后我们一起在商场吃的饭，她还陪我找冰箱贴了。每周三下午四点是营地的meeting，格林卫所有的工作人员和所有志愿者一起在院子里提出问题，解决问题，志愿者反馈，工作人员恭送即将离开的志愿者，会有唱歌仪式，相互感谢之类的。第一次和所有人坐在一起，虽然好多话我都没听懂，但是我录像了，回去给你看。
晚上我们在准备明天上午的讲课内容，画画的部分和写字的部分几乎都由我完成，也就是90%是我完成的，Jessica有在一起准备，只是她们画画困难，另外一个 Nathalie参与感不强，晚上和其他志愿者去酒吧玩去了。所以在这里呆时间比较久的志愿者，慢慢会淡忘自己来到这里的初心，他们玩的时间等于做志愿者工作的时间。但是 Claire（我室友）就很严肃的看待做志愿者态度这件事。她在这边教小学，小学比幼儿园的难度更高，首先英语要如同母语才行。她说来斐济这段时间改变了她一生，她甚至要回去换工作了，她说她未来可能会把教小孩读书作为自己的业余爱好，我觉得她是在这里很用心和她班上的学生相处，交他们学知识的，所以呆的久已经有感情了。
每个来当志愿者的人付出程度都不一样，对自己的要求也不同。我已经慢慢开始读懂他们的内心了，哪怕只是一点点。今天，我又进步了一些。
感觉你这两天在忙项目，有我的信在，就不怕失了联络。
&amp;nbsp;
笑芸
2016.3.30
我给笑芸的第七封回信  笑芸
看见你说和志愿者打成一片，为你感到高兴，先给你点个赞！
的确是什么样的人吸引什么样的人，做好自己并知道自己为什么坚持比什么都重要，不忘初心，方得始终就是这个道理。
你成功的present 了自己的第一次教学，不管紧张如何，总之成功的迈出了第一步，这就是很好的开始，后面肯定会越来越自然，越来越顺畅啦，加油！充分爆发你的小宇宙，比如你绘画的优势等。
另外那位用心服务，用心教学的姐姐，你可以和她多交流，多听她讲，欣赏这种用心对待的人，而那些不用心的志愿者其实是在浪费自己以及小孩们的时间。
还有最后一个多礼拜的时间，可以好好享受那边的惬意时光。
露
2016.3.30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忆印度的一块碎片</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/08/a-piece-of-debris-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 03:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/08/a-piece-of-debris-in-india/</guid>
      <description>文/郑清之 她坐在电脑前，一遍一遍看在印度留下的照片，试图在记忆里触摸到所有的细节。
最生动的画面是关于摩托车。她的朋友在一个企业家的workshop里遇见了一个十分精灵的印度大男孩，刚成立自己的公司。印度男孩答应带朋友游一下Kochi，她于是有机会和朋友一起去跟着当地人了解这座城。对方听说是她们是三个人，竟开了三辆摩托车来接，在港口甚至还被一辆巡逻的警车拦下，要这几个印度年轻人拿身份证去登记才能把几个外国女孩带走。初次会面，彼此也不知道说些什么好，她们规矩地各自坐上一辆摩托车，开始在Kochi的几个小岛间的公路上穿梭。
她们被带到当地最受欢迎的咖啡店吃午餐。她很惊奇，Fort Kochi那么受欢迎的西餐厅店自己之前转了两天怎么都没有找到。这是个装修洋气的花园西餐厅，可是人来人往熙熙攘攘，即使在Kochi炎热的午后这里也没有空调。大家在一张长桌上坐成各自一排，开始聊几个男孩的公司，一个做Apple应用软件的新企业。又听这几个印度年轻人说他们在长辈的压力下选择读Engineering或者Computer Science, 大学期间也逃课也睡觉，每周末出去Barbecue，毕业了发现生活里让人操心的事可真多。
这天其实正好是印度教里众神之一Siva的生日，按理说印度教徒都应该斋戒一天。可几个理工男孩满脑子编程和创业，还是该吃吃喝喝，然后商讨着带这几个外国朋友去看Kochi附近的沙滩。摩托车在公路上奔驰了一个小时，她坐在后座，手紧紧地抓着车尾的扶杆，满身都是烫烫的阳光和带灰尘的热风，满心都是他，那个曾经也骑着摩托车载着她，可以让她紧紧地从身后抱住的他。她想着想着，看公路两侧刮过的一丛一丛的植被和简朴的印度平房，竟要在摩托车后座睡着。可是这不行，她想着要是自己一不小心摔下车去，这还得了，一定会让他担心得不得了。她睁开眼睛，让阳光和灰尘贯进双眸，强迫自己清醒。
海上的日子过惯了，她本对去沙滩旅游就没有了特别嗜好。可是真看到了这个停满了彩色渔船的沙滩还是让她兴奋得不行。虽是自己的家乡，几个印度年轻人倒是也不常来，所以偶尔来吹吹海风，对他们自己本身也是一种特别的款待。朋友是风趣活跃的女孩，建议大家在这海滩逆光跳拍留念，印度小企业家起先还不愿意，可是一蹦一跳后仿佛还真能忘掉烦恼，几个人就这样在空中拳打脚踢，直到红粉粉的夕阳坠到海平线。
下午这样一闹腾过后几个人关系便觉得随和很多，晚餐里也更多玩笑起来。大家点了很多印度面包和各种Masala，用手抓着吃得很香。饭后几个年轻人送她们回去，竟很感激地说这于他们也是一个难得的周日。一份善缘，她心里对人和人之间提着的一根绳松懈下来，原来她一直所担心的，人的善恶，或者至少，人为什么可以对一群远道而来素未谋面的朋友如此真诚相待，一下都在他们也得到了一份珍贵的回忆里找到了一个合理的存在。
但最棒的经历对她而言，是在印度学到了心仪已久的瑜伽课。那个瑜伽老师73岁，学习了二十年Art of living学派的瑜伽，还是个Political Science教授，讲起课来像是个很严厉的女人，可却要女孩们“do everything with smile”。老师教她们瑜伽，只是呼吸和冥想，没有身体的动作。同去的一些女孩有些失望，以为这本可以是一个放松身体的机会。可是她很兴奋，她知道自己对于传统瑜伽的期待是什么。比训练身体更重要的，是对本心的打磨。每天早上的练习从7点开始。她们简单的热身，然后便是半小时的冥想。早餐后开始更多的呼吸练习，感受气息和不同鼻孔的接触，在鼻腔里的流动，一直深入腹部。冥想的时候则要闭眼，然后感觉双眼之间有一个图像，老师说可以是火焰，是水流，是文字，是人的脸……然后你专注于它。她想在想象的视觉间形成一个关于他的脸，然后专注，可是她发现是无法把他只作为一个图像来观察的。当黑暗中是他的五官，她竟会有些害羞，因为这黑暗中的对视。
她急切地想了解这个瑜伽老师。好不容易抓到了机会和老师一张桌子午饭，她惊讶同坐的其他女孩竟然没有任何想与年长的老师交谈的兴趣。午后有很充足的时间休憩，女孩散去了，逛街或者午睡。她邀请老师小坐聊天。她问老师瑜伽对她意味着什么，年长的女人说，这是我准备问你们的问题。顿了顿，她解释道，于我，是physical, mental, spiritual（身心灵）三方面。说到灵，她们谈论到宗教，“God是全宇宙的吗？”她问这个信奉印度教的女人。老师回答，“是的，God, almighty, power……不管你叫它什么好，它是全宇宙的，唯一的。”“可是为什么印度教里有那么多的神？”她知道很多其他宗教谈到印度教的这一点时，总带有嘲讽的语气。“不，印度教也只信奉一个神，我们只有一个至高无上的God。但是当我们看见一株树，我们觉得那有God的力量在那株树里，我们崇敬那株树，所以这样发展下去有一千多种印度的神。”这一年来，她一直在想宗教是否是人对那个统一的神的崇拜穿上了不同文化的外衣，而今天在这个印度教徒处找到了相同的看法。
老师也带着她们做一些带印度教色彩的略微神性的练习。比如女孩们被要求闭着眼睛站着，老师说，“现在像右转，面朝南方。这里有掌管贪婪和嫉妒的天使，贪婪和嫉妒本不是你的天性，在你出生的一刻，神给了你完全的纯净和神性，但是你后来慢慢沾染上了贪婪，嫉妒……你想象，现在天使们就围绕在你的膝盖处，你请求它们带走你的贪婪和嫉妒，那本不是你的天性……”东南西北，每一个方向她们都被要求向天使祈祷带走一部分内心的恶，然后虔诚地下跪。她带着好奇而又敬畏的心做这个仪式，结束的时候，并没有像老师说的那般体验到某些人经历的神奇的东西，可是她很满足，因为这个仪式让她更愿意相信自己本有一颗无邪的心，而需要做的就是由她去还原。
她喜欢有人带领的冥想。闭上双眼，听老师的指令，她想象自己是胸腔内的一个点，然后这个点扩充到胸腔，扩充到整个身体，扩充到这间屋子，扩充到整个城市——扩充到整个宇宙。她闭上双眼，听老师叙述一个婴儿的出生，想象她自己在母亲的怀抱里，想象她4岁的样子，16岁的样子，未来当医生，当老师，当工程师的样子。她闭上双眼，听老师说一棵椰子树会为人类献出它身上的每一个部分，所以她也被要求想象自己是一颗椰子树，献出所有，毫不保留。
她觉得自己要想的东西太多了，吃过晚饭，在碎石子路上散步，一圈又一圈脑海中都是那些她觉得自己给不了满意答案的问题：生命里最想要的是什么？生命中最困扰的问题是什么？自己是从哪里来，又到哪里去？夜晚的空气并没有带来太多哲思的味道，带来的都是她在南印度的细节。她喜欢印度音乐，享受看手指触摸出不同音色的印度鼓点时营造出的眼花缭乱。她喜欢印度菜对味觉的刺激， 喜欢尝试不同香料混搭在菜肴里的惊喜。 她喜欢听印度人边摇头边说话 ，中国人偏见里的“印度阿三”，其实有十分可爱的一面。她想，印度该是这片“土地”的名字，它的多样和复杂，太难以用“国家”的意识形态来定义。而自己这次也只能捡走这片土地千年积淀和衍变中的一个碎片。合上电脑，她知道这块碎片种在了她心上。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（七）</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/08/the-letter-from-fiji-7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 02:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/08/the-letter-from-fiji-7/</guid>
      <description>第七封来自斐济的信  露,
周日和周一我都没有写信给你，周日中午我自己去了苏瓦市中心，看了一场电影，买了些水果回来。本来担心自己一个人出去会迷路，或者回来不知道搭哪一趟车在哪里下，直到上车前我还在犹豫要不要出门，后来想实在没办法我就早一点打车回来吧。然后路上我遇到一个本地人，很好心把我送到电影院门口，帮我翻译买好电影票才离开。
我看了超人，全程英文对白，没有字幕，想想我是怎么看完的，看表情、动作……进去前忘记买爆米花了。回来的时候我问了很多人该坐哪辆车，因为这里的公交车花花绿绿的，没有几路车的标识，在站台又遇到一个刚好就住在我们营地隔壁的当地人，她一路陪我一起，到了路口叫我下车，回到房间的时候一个人在房间里，感觉自己出去回来像做梦，一无所知又安然无恙。
周一很多志愿者回来了，都是欧洲人，我发现我很难融入他们，无所适从，一天下来几乎都是自己一个人，经历了公路旅行，我发现我遇到的第一个难题是如何融入那些欧洲志愿者，如何不被忽略。
我的室友一个是英国的，一个是美国的，第一次和外国人住在同一个上下铺的小房间，很明显，英国的那个跟我聊了很多次，也比较好相处，但是美国的那个只和她及其他志愿者交流，除了我主动问一些问题外她没有任何话题可以跟我交流。随后我俩在一个房间的时候我也就变得沉默了。我坐在外面公共区域的时候会尽量和他们找话题，但还是很难深交，很难继续deep talk，两天下来我不想太勉强自己了，他们聊的时候我在旁边听听热闹也行。
今天我特意早起，因为9点要出发去幼儿园了，终于不用为如何渡过“假期”发愁了，这次一来赶上他们的复活节，我的这一周少一天“工作时间”只有周二到周五了。
Ani是我这一周的Coordinator，带我完成教学任务，幼儿园都是4-5岁的小朋友，所以他们在学习的知识范围是1-10的数字，A-Z字母表，形状、颜色等基本知识，学习的内容都是英文的，当地老师在跟小朋友交流的时候用斐济语，所以这里人从小就可以英文和斐济语自由切换。
他们十点多唱完一系列歌曲之后，在教室吃从家里带来的便当，十二点放学，幼儿园只上半天。我发现他们的儿童读物特别特别少，Ani说是因为书贵，学校买不起，没有玩具，只有一些粉笔，小黑板，词组字母卡片。下午我申请跟Suka去小学上体育课，只有45分钟很短暂，去了好几个志愿者，主要用篮球和羽毛球两个器材。
总体感觉这里的志愿者项目很轻松，来的人有大把时间去其他岛屿玩，无论是幼儿园、体育还是社区建设，营地只安排几个小时的时间让志愿者参与，像今天周一本来还有两个女孩跟我一起去幼儿园的，因为她们上周六出去玩了，今天没回来也就没去上课，没回来也不会怎么样，Ani告诉我明天她们会跟我一起，但是晚上九点了，我还没看到她们回来呢。
所以志愿者们在这里很自由很轻松，每天就是早中晚到点去吃饭，除了周一到周五上午幼儿园，下午体育，其他时间就是打牌、看电影、出去玩（幼儿园和体育一般只能二选一，我今天是给自己找事想去了解一下体育那部分的），下午三点以后都是自由时间，周六日也是。
本来斐济时间就是出名的double time，全城都很慢，营地的项目节奏安排也是完全符合这里的生活步调的。就算是学校，也是如此，等我回国，需要一段时间回归加班节奏了。想想加班我就神经敏感。明天上午我准备好了“歌词报”教他们唱苹果歌，下午要跟营地的一个staff去市中心延期我的护照停留时间。
今天下午我坐在外面跟我妈妈发语音聊了很久，感觉好多了，就是一切都好，生活没有一帆风顺，要坚持。
这封信表述上不知道会不会有点乱和重复，旅行不光有风景还有难题。
我想吃烧烤、火锅、可乐鸡翅、莲藕排骨了，Miss you,honey!
笑芸
2016.3.29
我给笑芸的第六封回信  雨，
当你回来的时候，烧烤、火锅、可乐鸡翅、莲藕排骨会一切就位！
 一个人独自做成一些小事，然后时间久了就会更有自信做成一些大事，一直不那么自信的你，我想告诉你的是你事实上是棒棒哒！
 关于融入问题，就如我今天和你讲的，如果他们本身就不是一群很积极主动且有思考的人，那你也不用刻意花那么多时间，多花点时间在琢磨你更加关心的问题上，多花点时间在乐意分享与交流的人身上，如果学员不那么乐意交流，就多和工作人员交流，和最有沉淀的人交流，哪怕是天真无邪的小孩子沟通、互动、对话、分享。
如你描述的志愿者都不是那么忙，时间很空余的话，那其他的时间需要你能自主去规划安排起来，比如做一些特别的记录、写文章、拍摄、摄影等有意义的行动，当你学会独自相处的时候，这个时候是最好的与自己独自对话和反思的绝佳时机呢，跟自己安静的呆一天也是不容易的。包括为了第二天的短暂的几十分钟的课堂，是否有可能设计出更加别致的教学方式，每天换不一样的教授方式，都有很多可以做的事情呢。
今天晚上收获了好些分布在海外的小伙伴，我通过微信和他们聊了好些话题，这一次你的海外之行，相信也有很多不一样的思考，届时回来我们好好聊聊。
新的一天，新的开始，加油！
露
2016.3.29</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冬行日本</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/07/winter-line-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 03:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/07/winter-line-in-japan/</guid>
      <description>文／郑清之 日本之线  给日本素描的时候，笔画出来是幼圆。横滨大街上的日式招牌和旗帜五颜六色，小巷楼房外壁的假名圆润可爱，做工精致的日式糕点热腾腾地蒸出云气，身着天蓝条纹工作服的便利店收银员头戴大大蝴蝶结，声音甜甜，花美男们穿好看的制服走在大街上，面容白皙俊秀……原来日本动漫不全是想象，这似乎就是这个国家的模样。
我们没有选择去东京，而是坐火车来到东京附近的一个叫箱根的小镇，以温泉浴场而闻名。温泉酒店大都按和风而建，里面有日式园林。日式园林和中式园林很像，但感觉比中式园林多了一个圆角矩形的画框。假山，扶梯，竹林，流水各就各位地排列在圆角框中，层次分明而精巧。
店主将从地下冒出的热泉引上天台，用钟乳石一般的石头砌了温泉池。屋檐将温泉池遮了一半，露出一隙天空。近处的灯光照出有树围绕在天台周围，远处有月色映出山峰，躺在温泉中看眼前的图景，光线让夜空变得很立体。日本的温泉是男女分浴，很容易让人放松下来。我将整个身体都沉入水中，呼吸也变得温润。有那么几分钟，我坐在被水流冲磨地晶莹的石头上，看远处的圆月。空气被水蒸气压得低低的，笼罩在人身上，把人的视线弄得朦胧不清。夜风轻轻地拂过我的肩膀，吹出一个柔和的夜。
&amp;nbsp;
日本之味  在横滨下船的时候，感受到的是一个明媚的冬日。刚在北京呆了一个半月，受够了那里灰蒙蒙的天和凌冽的风，日本的冬天就显得格外惹人喜爱。这里的天空是纯净的蓝，印有白云。树枝掉光了叶子，一丝不苟，从枝杈间洒下淡淡的阳光。风的味道是清新的，混合着阳光从鼻子吸入，明朗而愉悦。
在箱根的时候，我们坐缆车看到远处的富士山洁白的山峰。群峰高矮参差，杂乱无序，唯独富士山，优雅地挺立在远方，曲线弧度是如此完美。天幕下，白雪像是润滑洁白的奶油，均匀地覆盖在富士山山巅，让人心生爱慕。
来到箱根修建的“小王子博物馆”，一切装点都像是童话。同行的两个朋友激动得嚷着要去看，我不明白那么田园的日本小镇为何有一个法国童话，便和另外一个朋友去附近山间小路散步。不像城市有着各式建筑与色彩，清淡的山野冬日有着一股原始的冷瑟。下午三四点钟，已经可以嗅到黄昏的气息，苍茫的暮色缓慢地在公路群山间蔓延。我一边欣赏山景一边走在路上。周围有阵阵鸟叫，让我不自觉迷离恍惚起来，觉得在这样的纯净里，应该有一个穿一身柔软和服的女子，亭亭玉立，皮肤白皙干净， 眉眼清淡，嘴角平而温顺，在这里长大，和一个黑发男子发生一段婉转的爱情。但这样的爱情故事没有结局，因为它属于这个纯净清淡的乡村，会在冬日结束时的那股暖风里，被悄悄吹散。
日本之气  和日本人接触的时候，会忍不住地感叹他们的知礼与友好。看模仿唐代长安而建的京都，用风水布局四四方方，群山环绕，仍与几百年前一样。而四处古寺神社，在不断修缮中被保存得十分完好，不仅让人赞叹日本的文物保存。又感叹日本服务业之高质量，人性化的设计体现在生活的各种细节中……
在从日本起航前，从京都清水寺到神户港口的大巴上，我问一位当地导游，她最喜欢的日本文化部分是什么。她说，是日本人精益求精，永不满足的精神。我想这确实是日本的精气神，这股子气，推着日本的文明进步。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创新也有迹可循——斯坦福设计式思考原理介绍</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/06/stanford-design-thinking-principle/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:29:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/06/stanford-design-thinking-principle/</guid>
      <description>文/郑清之 我在船上最喜爱的一门课是可持续的社会企业精神，由斯坦福D.School联合创始人George Kemble和Unreasonable Institute创始人Daniel Epstein共同教授。整门门课只有一个知识点，即设计式思考（Design Thinking），其余则是我们轮番和不同公司合作，以做咨询的视角来感受如何应用。创造力没有规则，而这个设计式思考（Design Thinking）的大体运用原则，可以指导我们对生活和工作中不同事物的理解和创新。下面我将对设计式思考（Design Thinking）的原理做出简要介绍。
 
第一，同理心（Empathy）
同理心（Empathy）之所以是设计式思考（Design Thinking）的基础是因为以人为中心的设计需要我们能深入地了解人。在观察人的行为时，最简单直接的就是带着三个问题去观察：What ——行为主体是谁，在做什么？ How——他是怎样做的，有什么样的情绪？ Why——为什么他这样做，为什么用这种方式？
观察之后，如果要更深入的理解就需要访问了。访问也是一个循序渐进的过程，通常是“自我介绍=&amp;gt;建立和被访者的联系=&amp;gt;采访故事=&amp;gt;挖掘情感=&amp;gt;提问=&amp;gt;总结和致谢”这样一个大体步骤。同时，在我和不同人聊天，想得到他们的观点的时候，也发现有这样一些事情要注意：比如，鼓励对方说故事，因为故事常能体现他们的世界观；提问后不要自己补充自己的观点进行回答，这样会使对方无意识地区同意你的建议；给对方沉默和思考的时间；要善于发现对方叙述有可能出现的前后不一致的地方并发问；观察肢体语言。
&amp;nbsp;
第二，定义问题（Define）
第一步访谈之后，我们会搜集到非常多的信息，这时就需要做一个定义问题的工作，把注意力集中到问题的核心上。但是如何才能从那么多的信息里找准问题的核心呢？我们要把手上的信息分类：一是被访者的需求（Needs），二是出乎意料的发现（Insights）。
&amp;nbsp;
分类记录好你的信息之后，我们可以用下面这个简单实用的格式进行问题定义：
比如，在我做这个练习的时候，我的目的是给我的搭档重新设计一次送礼物的经历。我发现她希望能送给她的继父一个有用的礼物（needs），但是她的继父是一个非常循规蹈矩的人，很不接受新鲜事物，而Janette却觉得太常规的东西没有节日气氛（insights）。所以我Define我的statement为：Janette (user) needs a way to send her stepfather a gift，making her stepfather and herself happy(needs), because her stepfather doesn’t accept anything out of his routine while Janette likes her gift to be creative and special (insights).
有了这样一个定义描述, 我们才能找准对方的需求并且平衡其中的影响因素以找到一个有创造力的解决办法。
&amp;nbsp;
第三，Ideate (出点子)
如果说刚才定义问题的思维模式是“聚集”，那么现在Ideate的思维模式应该是“扩散”。在这一步，目的是要去探索一个广阔的解决问题的空间，出意想不到的电子来解决刚才定义的问题——点子在量上要多，在质上要多样。同时，不管是独立构思点子或是一个团队一起头脑风暴，在Ideate这一步，有三点要注意：
 此时不要去评价点子； 跳出最明显的解决办法，尽可能天花乱坠地设想； 如果是团队头脑风暴，要学会在其他人的想法基础上建立新点子。  诺贝尔化学奖获得者Linus Pauling曾说过，“想出一个好点子的最好办法就是想出很多很多点子。”所以，找出一张纸，在上面写出你能想到的尽可能多的主意吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一次社交媒体的设计体验</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/06/a-social-media-design-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 01:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/06/a-social-media-design-experience/</guid>
      <description>文/郑清之 可持续的社会企业精神（《Sustainable Social Entrepreneur》）这门课上大家分组做了一个历时三周的项目，作为对之前用Design Thinking（设计式思考）的方法做咨询的一次实际运用。我将从项目，过程，团队三个方面来回顾给你听。
我的项目是帮一家新兴的印度教育公司GuruG做一次社交媒体的推广，目的是扩大品牌的知名度（awareness）。受众人群是1000万，预算是1万美元，期限是三个月。GuruG针对的客户人群是老师，目的是使教学变得更有趣。他们通过网页发布资源或者是出售软件盘来销售产品。但是在我们这次推广的客户群中，很多是不发达地区的教师，只有1%的人能使用网络，所以我们对于社交媒体的运用基本不能在线上进行。
由于此次推广不能利用网络，难度增加不少。我们小组的思路是模仿病毒式营销，想营造一种类似愤怒的小鸟或者江南Style的文化来传播GuruG。我们拿出的方案是以GuruG为主题创造一首朗朗上口的短歌，然后在一个大城市当中教给大约1000名接头卖艺者，让卖艺者们来唱这首歌进行传播和扩散。实际操作上，我们在半个小时内创造出了一首Hip-pop节奏的短歌，难度并不是很大；经济性上，这个构想大致需要雇佣个5老师来教卖艺者们，成本较小，时间限制也可以实现。社会效应上，还能为流浪卖艺者们创造收益。而流浪者唱歌的实际传播效果有一个真实案例，是我们组内一个黎巴嫩女孩，说在黎巴嫩曾有个乞丐唱的歌就得到了很好的扩散，以至于后来耳熟能详。
这个项目效用和可行性虽在，我想起来却还是觉得有些理想主义。第一是GuruG是否愿意用流浪卖艺者来传播他们的声名？尤其是在不发达地区的的流浪卖艺者不同于欧洲接头弹吉他卖唱的音乐家们，让他们作为执行者是否合适呢？第二是，受众太宽泛，没有一个具体的目标客户群，会使得将来的转换率不高。第三是，病毒营销也带有一定的运气的成分，也许我们得创造出20首歌投放，才有可能有一首歌流传开来。
从过程上说，整个设计我们还是从“同理心调查”（Empathy work）开始，基于大家在缅甸的观察和经历，我们得出的含有用户（user）和洞察点（insight）的定义如下：渴望教育的人需要一个方法来提升他们的受教育水平，吃惊的是，报纸认识到缅甸人想学习的想法并用纸质媒体来满足这一需求（Education hungry people need a way to advance their education, surprisingly, newspapers acknowledge the will of the Burmese people to learn and incorporate it into their printed media.）。
接下来大家天马行空地想了大概二十个点子，并选择了其中两个方面进行原型和测试（Prototype and test）。一是想测试信息通过视觉传播的效果——我们打印出一个五子棋游戏，并将纸放在午餐时的桌子上，想测试大家看到后是否会有反应进行游戏；二是我们想测试信息通过低阶层社会阶层像高阶层人口耳相传的效果——在船上的“饥饿宴席”（Hunger Banquet）上，我们告诉扮演乞丐的人一个谣言：“Cookie 将从船上被开除”，然后第二天向船上的人打听是否听到过这个谣言，以验证传播。测试之后，我们决定采用口耳相传这个思路，然后编出一首小歌。最后项目结束，进行“讲述故事”环节，大家为了让整个故事更有吸引力更有趣，进行了角色扮演。我们其中一个男生还撕破T恤，穿了缅甸长裙，戴了假发扮演流浪汉。这些举动确实让我们的歌谣深入人心。
但实际，我仍然觉得我们的整个操作过程有非常多不足的地方。第一是在“同理心调查”（Empathy work）中的定义问题方面，我们的拿出的用户（User）和洞察点（Insight）并没有很针对我们需要解决的问题。其次，出点子（Ideate）和原型与测试（Prototype and test）环节，大家由于之前“同理心调查”（Empathy work）的功夫不够，所以想策略的时候并没有明确的客户群，也没有发掘出用户真正的需求去解决。并且原型和测试（Prototype and test）我个人觉得逻辑上漏洞百出。我们想测试信息是否能通过低阶层传向高阶层，并不能用船上的“饥饿宴席”（Hunger Banquet）检验。因为在“饥饿宴席”（Hunger Banquet）上学生只在晚餐上扮演不同身份和阶层，晚餐一结束大家仍然平等社交，而我们要检验的谣言很有可能是大家朋友间对话时进行扩散的，而非是在现实生活里面，乞丐的阶层和其他阶层基本不可能有面对面的接触。
最后说团队方面，这个团队比我第一次的团队好，大家都有付出，也比较和睦。但是我在里面的经历还是不能算好。最重要的原因是，每一次开会讨论，我的观点都不能被大家认真考虑。我反思这到底是语言问题还是我的论点真没价值？其实我挺努力去做好团队工作的。第二次开会有两个人没参加，回去我自己写了封邮件更新了项目进程和会议情况发给大家。有一个人收到邮件后有感谢我这样做。之后组内另一个男生担当起了做会议记录，整理资料，发邮件沟通等责任。这个貌似领导者的男生其实并没有领导整个团队，他只是帮助大家沟通，但如何去开发每一个队员的价值，如何去控制每一次任务的质量，这些事情都没有人做。美国学生确实还是很个人主义，团队合作力不强。不仅对我的存在他们并不重视也不够尊重，在他们彼此间也常常没有很好的合作。不过这像是个团队合作的通病，国内的问题稍有不同罢了。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在美国教育下重审教育</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/05/review-education-in-american-education/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 04:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/05/review-education-in-american-education/</guid>
      <description>文/郑清之 上Sustainable Social Entrepreneurship那个课会让我忍不住想去创业。有两个原因，第一是改变世界。想起来如果个人能为这个世界做一些让它变得更好的事，那为什么不呢？第二是因为Georgia的话。他说在成为一个老师之前他有个三次创业经历（其中一次就是斯坦福D.School），但一开始他也担心创业的风险，担心不是一条Safe Path，但他的一个老板对他说了一句话：“If people are thinking of the risks of doing he’s own business, let’s think of the risks of not doing his own business.” 他想了想，觉得很对，不仅有公司垮，被剥削，被炒鱿鱼的风险，还要把自己宝贵的生命浪费在自己的心不在的地方。
我也想在自己的生命年华里做能把世界变得更好的事；我也想在自己的生命年华里做我真正热爱的事。
不过我还没法那么快下结论，有时候觉得自己好人云亦云。昨天听桥说她想去咨询，就喜欢那种忙碌的生活，我也觉得未尝不可；今天看那么多年轻的企业家创业的历程又觉得真inspiring，也想去尝试……这都行不通，我得自己在这次旅程里好好去探索。
Sustainable Social Entrepreneurship这个课到目前教给我最重要的东西是——创造力。我一只知道我欠缺这个，但从未意识到它是如此的紧迫与重要。我问Georgia：“创业者是天生的还是后天的？新西兰的老师告诉我学术界的答案是后天的，而很多创业者自己却认为这是天生的——他们说你走到一个房间，一嗅就能嗅到哪些人是创业者。”Georgia的回答客观而深刻：“每个人都有一部分创业者的特质，但很多时候是看他的教育经历里有没有把他的创造力给带出来。”我问自己，为什么创造力对于创业者那么重要？很多国内企业，不见得创新了什么，人云亦云地走加玩弄一下潜规则，不一样赚了很多钱？
可是那样的公司一定是不会被历史铭记的企业。富有创造力的创业者才是真正能让一个国家的经济充满活力的主角。
于是我想，我们要去改变的中国的教育，是不是就应该在激发学生的创造力上发力呢？要说美国的教育比中国的教育强在哪，我想第一就是强在对学生创新能力的培养，其二则是强在对知识的严谨和对学生的尊重上。下面就让我用我的几节课给你举个例子。
Sustainable Social Entrepreneurship第一节课如之前我给你所说，让我们感受了一下解决一个现实中的公司问题的场景。同样，那种头脑风暴的要诀，就是要有节奏的快——5分钟说问题，5分钟自己思考，30秒每人发言，10分钟综合讨论。第二堂课，则告诉了我们Design think的一个大体原则：
Empathy ==&amp;gt; Define==&amp;gt;ideate==&amp;gt;prototype==&amp;gt;test==&amp;gt;Empathy
绝非老师一个人在台上演讲，75分钟里，我们通过一个日常生活里的例子把整个循环都体验了一遍：重新设计一次送礼物的经历。两个人为一组，我们互相采访对方的一次送人礼物的经历，每轮3分钟；第二次3分钟里，我们对刚才所获取的信息进行深度挖掘（Empathy）；第三个三分钟，我们写下挖掘出的对方的需求和问题所在(Define)；第四个三分钟，自己写下为对方redesign的5-7个送礼物的方式(ideate)；第五个三分钟，很快地把自己初步构想的方案和对方讨论，得到反馈(prototype and test)；第六个三分钟，找到其中一个进行深度策划；第七个三分钟:debrief。在这个过程里你看到了，每一个环节进行得非常快，我们都说感觉自己还没问完时间就到了。George说，“那就对了，在激发创新灵感的时候不需要充足的时间，那样会把时间浪费在构思很多无用的东西上。”
而最近的这节课上，George和Daniel给了我们一个很大的挑战：9天之内找到一个解决船上可持续用水的办法。同样要用以上那个Design thinking的原则，我与两个美国女孩和一个印度企业家一组合作。同样，George和Daniel没想把问题甩给我们就跑掉了。在这九天里，我们会有三节课，大家的project进度顺着这三节课来，每一节课都会对下一步要用到的Design thinking的那点深入讨论。
那关于这个Project的具体情况，就请听下回分解咯！
&amp;nbsp;
2013.1.20
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“饥饿宴席”（Hunger Banquet）与“如何改变世界”</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/05/hunger-banquet-and-how-to-change-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 10:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/05/hunger-banquet-and-how-to-change-the-world/</guid>
      <description>文/郑清之 我喜欢船上的一些活动，是因为它们真的是想把学生培养成一个有社会责任感的全球公民。“饥饿宴席”（Hunger Banquet）就是其中一个。这个活动早就在船上宣传了，我一直没在意，直到后来看声势越来越浩大就索性也报名参加。是一个叫Oxfam America的组织在全美各大校园发起了“饥饿宴席”（Hunger Banquet），通过模拟世界上食物资源不平等的场景，让学生去切身感受世界的饥饿和贫困问题。
活动举行在晚餐时间，船上五层的餐厅被专门隔出作为场地。三百多个参与的学生被随机分成三组：高收入，中等收入，和低收入。食物总量限定，然后每一个阶层的学生会被分配到与现实世界中这些阶层的人吃的一样比例的食物。高收入组的晚餐很丰盛，各种蔬菜沙拉，面包，意大利面，鱼，牛肉，豆汤，果汁，水果，和甜点蛋糕。中等收入一组晚餐有意大利面配一点肉酱和蔬菜。低收入组则只有豆子和白水。
为了让学生有更深刻的体会，晚餐开始之前，主办方发表了关于世界饥饿问题的演讲，然后在每组抽出几名学生，用了现实生活里的一些理由调动了他们的阶级——比如，中等收入一组的一些学生可能会由于他们村庄的收成不好被调动到低收入，高等收入组学生可能由于金融危机一夜破产成为低收入组人群。晚餐吃到一半，有低收入组的学生上去发言，说现实该比这样的模拟更加残酷。他们想到生活在社会金字塔底端的一些人，也许这样的食物不是晚餐，而是一天唯一的一顿，而同时，他们每天还要体力劳动十多个小时。
我在这个活动里，被不幸地分到了高收入组。但自己可以享用着丰盛的晚餐，两侧的同学盘子里却少得可怜，我吃着也觉得很不舒服……
“饥饿宴席”（Hunger Banquet）之后，正逢一名随船的美国作家Tori Hogan，一名社会企业家Ken Banks与诺贝尔和平奖获得者德斯蒙特图图进行对话，主题是“如何改变世界”，整个会场满满都是听众。如何改变世界呢？Tori对图图发问， “像特蕾莎修女或者圣雄甘地这样的人，他们一开始就打算好了改变世界吗？”图图回答，“不，他们一开始并未怀如此大的‘企图’，他们只是在用一颗慈悲和博爱的心做他们认为对的事。”Tori很认同这点，说在她那么多年的写作里，认识到的就是，有时朝着改变世界的目标去做事，结果可能弊大于利。应明白的是，做事时带着一颗尊重的心，去问那个最重要的问题：“你想要什么？”听到这个观点，我内心有些许内疚，质疑自己之前口出狂言般的“改变世界”是否是心气过高和浮躁的产物。
圣雄甘地说：“成为你想见到的世界上的改变（Be the change you want to see in the world.）。”我想这才是我应该以为目标的事。而那个出发点，应该是一个谦逊敞开的胸怀，用它来盛满慈悲。就像“饥饿宴席”（Hunger Banquet）逻辑，让我们培养一颗对弱势群体同理心，接着改变自己的所为，而世界会随之改变。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。
2013.3.4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国社会工作者如何处理校园欺凌？</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/04/how-does-us-social-worker-deal-with-campus-bullying/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 02:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/04/how-does-us-social-worker-deal-with-campus-bullying/</guid>
      <description>文/周舒 美国教育统计中心的报告显示，美国初中比高中有更多的欺凌现象。其中，最主要的欺凌形式是情感欺凌，其次是推搡和吐口水等行为。网络欺凌是初中阶段最少见的欺凌方式，但在高中却很流行。欺凌最常发生在校园内，其次是校车上。欺凌会对受害者造成一系列的伤害和负面影响，比如自卑、难以信任他人、缺乏自信、具有攻击性、无法控制脾气、自我隔离等，而且这些负面影响往往会困扰他们多年。 在美国，对校园欺凌一般有两种典型的处理方式。一种是将这种行为最小化为儿童正常生长发育的一部分，而不由成年人介入去进行处理或施加后果；另一种是严格执行零容忍制度，对有欺凌行为的学生给予相应的处罚，比如强制留校察看或退学。然而，相关研究表明，这些方法都并未能有效减少欺凌行为的产生。美国的学校社会工作者尝试通过以下这些工作方法来加强校园安全。 减少贴标签 在美国，描述欺凌事件所涉及的相关学生时，普遍将双方标签化为“欺凌者”和“受害者”。然而，被贴上某种特定行为标签的儿童往往更难摆脱这些行为。减少标签化而不是给孩子贴标签，被证实为可以有效减少欺凌事件。因此，学校社会工作者会从具体事例出发，对学校工作人员进行“去标签化”的培训，帮助改善其他人对涉事学生的看法以及这些学生对自身的看法。   单独接触学生 在美国，校园欺凌的处理方式一直和其它的普通冲突一样——和涉事双方坐在一起，共同讨论事件情况。但这个方法对于相对复杂的校园欺凌问题却不太适用，因为校园欺凌涉及到类似于虐待的强弱不对等关系。对于被欺凌的学生来说，最重要的是给他们提供一个安全的环境，让他们能放心地说出自己内心的真实感受。而当对他们造成伤害的人就在身边时，他们的安全感就会大打折扣。因此，研究欺凌的美国专家号召学校社会工作者与欺凌受害人一对一地开展工作、提供支持，增强他们的安全感。 危险信号培训 &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 校园欺凌或暴力往往和其他一些行为相伴而生，会有一些危险信号，比如学习成绩下降、迟到、早退、旷课、变得激烈好斗，兴趣减退等。在学校，老师和学生的接触最多，所以老师很可能最早发现学生在行为举止方面的异常变化。因此，学校社会工作者应该给老师们提供培训，指导他们如何及时辨别和有效处理这些危险信号。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt; &amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;加强学校与学生的联结&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 研究表明，当学生对学校生活更投入、自身与学校的联结感更强时，校园暴力的发生率会降低、安全系数增高。通过提高教学参与度和质量来创建具有关怀性和支持性的学习环境，通常能有效地减少暴力行为。学校社会工作者可以向学校管理人员介绍和推广提高学校-学生联结度的好处，以此来替换将开除作为惩罚的简单处理方式。在政策倡导方面，学校社会工作者可以在各级关于校园管理政策的会议和讨论上，呼吁建设和加强支持性的校园环境。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;教育其他学生&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 想要减少校园欺凌的发生，除了及时和涉事学生沟通，还需要积极引导其他学生。学校社会工作者应该向这些学生传播不要袖手旁观的信号，呼吁他们从身边的点滴小事做起，一起参与到抵制欺凌的行动中来，为自己创建一个良好的校园环境。比如，通过戏剧和游戏等工作坊，引导学生去帮助那些被欺凌的学生、关心新来的同学、停止传播谣言和伤人言论、鼓励自己的朋友也加入反欺凌队伍、了解并遵从学校的欺凌政策（如在发现欺凌后及时上报老师）等。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;呼吁家长参与&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 多数情况下，学生会将经历或发现的欺凌告诉自己信任的成年人，比如家长。遗憾的是，将事情告诉成年人并不会魔术般地解决问题。出于不愿惹事或不会处理等种种原因，有的家长在得知欺凌事件之后，并没有积极地进行口头回应，也没有采取任何应对措施去尝试解决问题。久而久之，孩子发现说了也没什么用，于是渐渐不再将这些事情告诉家长。学校社会工作者则呼吁，家长在从孩子口中了解到欺凌现象之后要严肃认真地对待，即使自己的孩子描述的是别人的经历，也应该及时报告给学校，并借此机会对孩子进行积极引导，让孩子学会避免和应对欺凌。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; （作者系美国休斯顿大学社会工作博士生） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 原文首发于《中国社会工作》2017年1月上（总第289期）P56 “视野” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 本期杂志封面与目录：http://blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（一）</title>
      <link>http://cape.github.io/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</guid>
      <description>世界那么大，我想让她出去看看。
 这两年以来，因为做CAPE的原因，我鼓励了很多在留学海外或者到国外做社会实践的朋友分享他们的海外观察和经历故事，一定程度上开阔了部分大陆青年的国际视野，而我的女朋友也是其中的一位。
她说，在认识我之前，还不知道原来还有这样一群年轻人，为了某项兴趣或者愿望，积极参与国际组织到海外去做志愿者，而她大学的时候却从未有过国际志愿者的经历，觉得是一个遗憾，我就鼓励她说：你现在也可以去做呀！
事实上，对于从未独自海外远行，且长期习惯于父母或朋友安排规划远途旅程的她，起初还是有些害怕的，也许是因为她骨子里拥有的冒险气质，她还是非常渴望去完成这一小心愿。
 当你对某件事或者某个目标有强烈渴望的时候，你的行动力会变得异常强大，比如，把英文口语拾起来、学会自主办理签证与保险、主动去了解一个陌生国家的文化与风俗习惯。或许当你开始对世界充满好奇的时候，这就是你打开自己国际视野的开始，从此，再也停不下来。
 不知从什么时候，她真的把这件事规划到了她的行动日程上面，让我给她推荐了合适的组织和项目，我们开始一起搜集并比较各类国际志愿者项目，经过一个礼拜的挑选最终我们选择了国际志愿者组织格林卫在斐济的教育志工项目。就在今年年初，她从项目申请到面试通过，从机票预定到签证办理，一步一步真的如愿以偿，她只身一人从帝都辗转飞往大洋洲的岛国斐济，做了一个多月的国际志工。
这一路，从准备出发到完全回来，充满了未知和坎坷，但或许只有她才能真正体会，什么叫：Life-changing experience.我和她说有机会一定要把这些经历故事分享出来。
一开始我就和她做了约定，希望她能够在国外的日子里，认真记录她的经历、感受、体验和思考，她选择了邮件书信这种方式，和我分享着她的特别经历，我觉得她所经历和遇到的问题，是诸多首次出国的小伙伴们都会碰到的问题，我们商量着把这系列书信梳理出来分享给大家，希望顺便可以给大家一些启发。
我将采用书信对话的方式呈现&amp;lt;女朋友的斐济来信&amp;gt;这一系列文章，一封是她的，而另外一封则是我是回信。
&amp;nbsp;
第一封来自斐济的信 露，
我刚走第一天，你被我的离开折腾坏了吧。下次为了不被我折腾，我们还是一起出发，怎么样。
这次斐济之旅的开端对我来说是史无前例的，6:50的飞机，我们5点才出发，我记得我是“炸醒”的，此时我只能想到这个词来形容我睡过头醒来时的惊恐。送我进安检时我们并没有来得及好好为三十几天的分开而道别，我最后回头看你的时候，是你担忧的脸色和凌乱的头发。
办理完托运拿上登机牌往登机口走的这段路，我身体开始愈加难受，胃胀、肚子疼、头晕，出行前两周熬夜奔波透支还没调整过来就将面对二十个小时的旅途，走着走着想想接下来的每一刻未知，都有了放弃的念头。于是在临登机的五分钟，我终于忍不住吐在厕所，起身忍住晕厥，擦掉飙出来的眼泪，忐忑登机。从北京到香港的这四个多小时我没吃没喝昏昏沉沉，拿出来的ipad、ipod、lonely planet碰都没碰，原本对旅途的憧憬变得憔悴许多。
香港停留的那六个小时，开始电话不能用，也连不上网，我不得不自责我这个电子白痴怎么能一个人出门，刚到香港就已经碰到各种麻烦。背包越来越沉，脑门越来越烫，我牢牢握着护照夹、身份证和银行卡，心里祈祷还有什么比没了这些更糟糕的呢。结果更糟的是我浑身发冷脑袋烧的走路直晃悠，而备的药在行李箱里直挂到楠迪（斐济的一个市），我要这样只靠喝开水撑过十几个小时——说真的，内心是崩溃的！那时候好想你啊，真的好想你啊，好想有人在我身边。为了保存体力我大部分时间都在长椅上躺着。
香港到楠迪，身边的乘客都在享用机舱释放的冷气，我拿了两个毯子把自己裹的紧紧的，怀里捧着开水瓶子，用意念观察斐济的空姐和空少，和国内的空乘相比，他们礼貌勤恳很多。期间周围有亚洲人跟我打招呼，之前出门谨记少跟陌生人搭讪的原则，我显得很冷淡，那会我也确实“冷冷的”。
到了夜里的时候，我猛然醒来，靠背怎么都推不到后面去，空间让我不舒服，那会周围的人都睡了，只有邻座的一个叫Opeti的斐济人醒着，我犹豫了好久忍不住开口问他可否帮我忙。然后我们就聊开了，聊了很多，他让我多了解了一点斐济人，我介绍了此行前因后果。拼拼凑凑的口语却不影响交流，我的心情随着信心的增加而一点点恢复，后来他还教我怎么填写入境申请表，写错了还帮我向空乘又要一张。关于飞机落地后我该从哪个通道走他也都提前告诉我了，说实话，如果不是在飞机上跟他用英文交流了那么多，后来见到我的Coordinater（当地负责接机的志愿者组织工作人员）肯定会很不适应，帮助我预热了一下，这点让我感到庆幸。就这样晚上我坚持喝热水，希望落地的时候能好一点，就怕人家接到我就送我去医院会很尴尬，对么？
Suka，一个21岁的斐济女孩，将在接下来的三周陪同我，开始我以为会直接去苏瓦营地的，她先送我去机场附近的Beach Escape Villas（斐济沙滩度假村），老板是广东人姓林，全家都在斐济，国籍也是，在苏瓦还有度假酒店。开始Suka给我安排的是男女混住的房间，心里很排斥，找他们商量，后来登记处的人说混住一张床20fiji，单间40fiji，Suka看我不愿意住，就加了20fiji。这里的内部住宿环境在我心里算是比较差啦，但是很多白人住在里面，外面看起来有泳池，建筑风格也迥然不同，所以既然来了，就只能住下了。我在房间里暗示自己，接下来的行程条件如果更差，我要坚强！
9点住进来，11点开始睡觉，下午2点醒了点了一份三明治餐补充体力，然后我自己走到旁边的海边沙滩想要度过5点Suka来接我前的时间。第一次一个人在海边，旁边是一个有着吊床、酒水、桌游的小酒吧，大多是白人一家子来这边冲浪度假。没人说话也不愿傻傻在那坐几个小时没事干，所以我就去骑马了，跟驯马人练听力和自己的口语，慢慢打开自己，在陌生环境主动开口说话，通过这种方式多了解当地的人文。
4点回住的地方刚洗完澡Suka就来接我了。她带着一个小男孩领我去汉堡店吃汉堡，无奈我食欲不振，只点了一份沙拉还没吃完。出来的时候开始下大雨，很大很大，当地人说很久没有下这么大的雨了，他们送我回来，赶上林老板在泳池边吃晚饭，然后跟他用中文聊了很多，他留给我一张名片，告诉我在苏瓦那边人多，出去一定有同伴为好，不要跟陌生人走，有事情可以联系他，他提到没有听说过Green Lion 这个NGO组织，我拿出材料给他看，他说里面有一些Coordinater他们认识，但是不知道他们还做这个工作（志愿者协调员），另外还有一对华人夫妻刚从新西兰玩完来到斐济，准备在斐济呆一周再回到新西兰继续玩呢，明显的玩上瘾了^_^。
斐济人的音乐不错喔，自弹自唱，和声也很好听，他们活的很自在，并没有那么富裕的人也很安乐。
明早9点，我要带着行李离开斐济第一站——Beach Escape Villas, Nadi, Fiji，要是接下来网络环境可以的时候，我就把在这边的日常发邮件给你。
笑芸 2016.3.20
我给笑芸的第一封回信 亲爱的，
我把你的信一字一句的看了两遍，看完后长长的舒了一口气。
本以为一直以来你对我会依赖多一些，而殊不知昨天早晨把你送走之后，直到今天和你电话接通后，我才慢慢舒缓过来，事实上，我对你也产生了一种说不清楚的思恋和依赖感！真的好想你啊！
这两天我把家里打扫的干干净净的，昨天下午买了一点蔬菜，把头发理了之后我就再没有走出家门，不时的躺在床上看着ipad，时而起身敲击着键盘，又忍不住翻阅你的照片，姑且用辗转反侧来形容吧！
从早晨出发，听到你说呕吐的状况，再到香港无法接通电话的惊慌，以至于低烧等状况的出现，让我在远方既焦心又慌张，昨晚我一夜没睡，直到凌晨2点看见飞机已经着陆，我不停的给你打电话，不管是移动的客服，还是联通的客服，一一打了个遍，还给你的电话又冲了几百块话费，生怕联系不上你。
而焦虑的困过去之后，看见你发来和Coodinator的合影以及听到你稍微好转一点的声音，我心里的石头总算落下来，我终于可以睡一会儿了。再看见你分享的骑马照、音乐即兴表演后，我的心跳才算恢复正常！我只想说，以后再也不让你一个人去远方了，我再也不能让你长时间的离开我的视线！
接下来的日子里，将会是你突破自我、发现更多生活可能性的开始，等你回来时我将迎接的是一位崭新的美女子！
晚安，好梦！加油！
爱你的露
2016.3.20
首次出行的收获和经验 她第一次独自海外出行，显得如此的紧张与不安，如果下一次再出行，她觉得在出发前需要准备好这几点：
 尽早到达机场进行安检 确保手机开通国际漫游 留意相关证件的完整性 了解入境申请表的填写 保持心态放松与警觉性  &amp;nbsp;
文/ActionThinker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从社企的旅行，看见企业营运的深度文化</title>
      <link>http://cape.github.io/2016/04/travel-from-social-enterprises/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2016/04/travel-from-social-enterprises/</guid>
      <description>文/吴孟霖 你知道社会企业与旅行会如何结合吗?
社会企业，无疑是最近几年最夯的话题，随着资讯分享的普及，跨领域的交流，越来越多人投入这个领域发展，其中扮演此趋势的重大推手，莫过于第一个台湾华文社会企业资讯汇流平台──社企流。

在结束的社企流《梦想自造家》论坛内，总共吸引了一千三百多位朋友报名，也开启了许多年轻朋友对于社会企业的想象。论坛中，很多讲者分享自己的经验，例如：厚生市集张骏极透过网路建构小农与消费者直接互动的平台、绿色地球汪剑超让回收的垃圾重新找到新的生命。这些成功的案例，象征年轻创业家不再只是追求商业利润，而是在利润及理想中找到平衡，寻求永续发展的模式。
他们的分享，也给我一些启发，开始思考，社会企业和旅行究竟可以如何结合。
透过旅行解决社会问题，重新看见被漠视的议题。
最有名的案例应该是以立国际，他们透过提供国际志工服务，带台湾朋友到国外做志工，不仅深度交流，还达到公益旅行的目的。渐渐地，口碑行销打响以立知名度，经营社群发挥影响力，同时提升活动品质及内涵，虽然价位提高，但想参与地人却比以前多，在短短数年内达到损益两平。
而其他还有以色列、巴勒斯坦边境的绿橄榄旅游，选择多数人较陌生的边界文化，实际带领游客了解区域冲突及战争恐惧。来自英国的Unseen Tours，则是透过雇用街友担任城市导览员的角色，带大家体验不一样的伦敦，而街友们也因为与人群的互动，重新找到自信并赚取基本收入。
这些例子的共通点在于，透过旅行解决某个社会问题，透过体验让原先漠视的议题重新被看见。
近几年来，由于疯城部落的原因，有机会走访台湾各个城市，和当地人互动。最大的惊叹是「原来不了解的地方还这么多」。每个地方都有市「宝」、乡「宝」，他们蕴含许多专业知识，同时也乐于分享，印象最深刻的是有机达人罗文蔚及许时稳先生。他们各自经营自己的农场及茶园，默默地友善这块土地，除了种田、种茶的经验分享外，也没忘了传承后代，建立正确的价值观。
小农及食品安全问题，透过一天精彩的小旅行，让参与者了解整个食物链的过程，也更重视平常消费的商品，这是旅行之余的美丽收获，也让所有人留下深刻印象。
另外一些活动是地方文化体验，例如新竹贡丸及大甲手工香实作，这些传统的习俗或特色，在现在讲求快速、效率的科技社会里，已经慢慢消失原有的意义。贡丸不再是原先充满孝心、为了让牙齿不好的长辈品尝猪肉的美味而捶打出来的美食，而祭拜用的香也不再是为了和神明沟通、一点一滴手工制作的成品。曾几何时，大量工厂及机械化运作，已经让地方的人情味消失殆尽，留下与时间、金钱赛跑的竞赛。
如果一切都可以慢下脚步，变成一种享受，是不是可以吸引更多人关注我们周遭的环境，关心祖先流传下来的智慧呢？
在《梦想自造家》论坛中，星展银行副总裁预测亚洲社会企业未来的发展变化，其中提到未来将没有社会企业概念，而是每家企业都自动内化，变成具有社会影响力的共同体。当公司演变至此，人们都将会花更多时间思考，如何在利润最大化及社会责任中取得平衡，它的型式将不再局限于捐钱，而是付出更多的时间来实践。
其中，旅行也许就是一种方式。
如雨后春笋般的小旅行不断冒出，各种文化及地方意识抬头，加上社群媒体报导，相信未来将会出现更多具有创新能量的旅行方式。而在这股浪潮中，社会企业路线可能变成一种主流，期待年轻朋友发挥创意，共同思考如何实践，在理想及现实生活中，走出一条属于自己的康庄大道！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国UMOM：打破流浪循环</title>
      <link>http://cape.github.io/2016/02/umom-of-america/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 05:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2016/02/umom-of-america/</guid>
      <description>文/周舒 UMOM新的一天中心（UMOM New Day Centers，简称UMOM）创立于1964年，是美国亚利桑那州最大的流浪者收容中心，位于该州首府凤凰城。UMOM的使命是打破流浪循环、防止终止流浪。笔者曾有幸亲临UMOM参观学习，下面就简单介绍一下它的几个主要服务项目。
&amp;nbsp;
流浪家庭庇护项目（Shelter Programs for Families）
流浪家庭庇护项目分为紧急庇护和长期庇护两种类型。专业的家庭支持社工和住房社工会协助参与项目的家庭或个人去逐步克服造成他们住房困难的各种障碍。同时，这些服务对象还能接受其它各种支持性服务，如教育培训、戒毒课程、工作培训、儿童发展中心和健身中心等等。
其实美国各地的流浪者服务中心不少，但很多都只收留成人或儿童，而不同时收留大人和小孩。在这种情况下，流浪家庭要么为了生存而无奈分开、要么为了相守而继续流浪。不幸的是，跟随家人四处流浪长大的一代，成年后也较难摆脱流浪生活模式，形成一个令人痛心的恶性循环。而UMOM的愿景，正是打破这种流浪循环。所以它的独特之处在于它不仅收留个人、也收留家庭，服务人群范围很广，包括有双亲的家庭、小男孩（12岁及以上）、单亲爸爸和孩子、合法监护人及非传统家庭主力（如爷爷奶奶），以及想要戒毒的人士。
一般情况下，服务对象在流浪家庭紧急庇护所的平均居住时间是3个月。但如确有需要，最长可居住4个月。流浪家庭长期庇护所的平均居住时间是247天，但也向特困家庭提供最长达两年的庇护服务。在2013-2014年度，共有118个家庭接受了UMOM的住宿、个案管理和其它支持性服务，349个家庭接受了庇护、食品和其它支持性服务。
&amp;nbsp;
永久住房（Permanent Housing）
永久的经济适用房能够帮助家庭真正告别流浪生活。UMOM的快速再住房项目，为困难程度较轻的流浪家庭提供永久住房。2010年新开放的住宿区，在UMOM原址重建，拥有140个一人、两人或三人间的公寓。在流浪家庭还没有经济能力负担房租之前，UMOM会为他们提供一笔短期住房补贴。每一季度，UMOM的社工都会向这些家庭提供上门家访和资源转介服务。同时，为预防出现困难家庭因无法交租被房主逐出而被迫流浪的情况，UMOM还会为这类家庭提供短期的房租或水电费协助。在UMOM的帮助下，这些家庭仍可留在家中居住、为子女提供安稳的成长环境。
而对于家长身患永久性残疾的家庭来说，两年的延期庇护所仍无法满足他们的基本住房需求。这类家庭往往经历着流浪、住庇护所和再流浪的不断重复。UMOM特别为这些需要抚养幼童的残疾流浪家庭提供了25间永久支持性住房。
当一个流浪家庭来到UMOM寻求住房帮助时，住房社工会在第一时间与他们完成住房评估，然后根据这个家庭的具体情况来判断他们的住房困难程度。一般困难是指被（房东）驱逐、父母一方失业、不良信用记录或收入低。而特别困难则指犯罪、多次被驱逐、无收入无技能、精神疾病或吸毒。如果一个家庭被界定为特困户，他们一般需要先在UMOM的庇护所内居住一段时间，才能做好自行居住的准备。UMOM的很多家庭都曾经历过从庇护所搬到经济适用房的成长过程。在这些家庭搬离庇护所的一年之内，UMOM有一个专门的“下一步”团队为他们提供后续的个案管理服务。
&amp;nbsp;
支持性服务（Supportive Services）
UMOM向有特殊需求的个体和家庭提供支持性服务和项目，以帮助他们重获住房、实现独立。 造成流浪的原因有很多，包括失业、低收入、吸毒、身体或精神健康问题等。很多流浪家庭都同时承受着多个压力。这些家庭中的成年人大多教育程度有限、工作技能不足。 针对这些普遍情况，UMOM向成年人提供各种支持性服务。一是个案管理，专业家庭支持社工根据每个流浪家庭的不同情况量身定制并实施个案计划，帮助他们最终拥有承担独立永久住房的能力。二是就业成长，包括教育服务和就业培训等内容。教育服务是指将案主转介到家教、考试辅导或大学申请辅导等服务。而就业培训则由专门的就业协调员和就业专员负责。UMOM内有免费的电脑房和图书馆，以供求职者查找资料、应聘工作。三是住房支持，住房社工为每个家庭和个人提供专业支持，以克服住房障碍 。四是医疗保健，UMOM的诊所每周为住户提供两次医疗保健服务。健康中心还提供如戒烟和减肥等多元化的健康课程和活动。五是精神慰藉，为满足住户的精神需求，UMOM内修建了不分基督宗派的开放式教堂，每周提供自愿参与的圣经学习和周日礼拜服务。
而流浪家庭的儿童是最无辜的。他们缺少独立的能力和选择的机会，被迫跟着家人四处流浪。这些孩子年龄虽不大，却往往已有不少流浪经历，几乎从未有过安稳的生活。他们中的大多数都有很低的入学率及较差的成绩记录。因此，UMOM精心设计了特别针对儿童的支持性服务。
第一，健康中心，UMOM与凤凰城儿童医院等机构合作，向所内儿童提供医疗保健、转诊、疫苗、视力听力筛查、安全预防教育（如育儿、戒烟和急救等）、健康社区和生活方式项目等全方位服务。儿童医疗角虽不大，但布置的五颜六色、充满童趣。第二，儿童发展中心，向6周至5年级儿童提供幼儿教育、鼓励孩子的创新和好奇心，为所内儿童提供一个探索、发现和安全互动的成长环境，力求他们在社会、情感、认知和生理上都得到全面发展。当家长外出求职或工作时，学龄前儿童按不同年龄被分在几个房间，学龄儿童则搭乘免费校车去各自学校上学。第三，课后项目，因为美国学校放学早，所以UMOM针对5-11岁的儿童组织了各种免费活动，丰富他们的课余生活。第四，青少年活动项目，为11-17岁的青少年提供免费服务和课后活动，包括个案管理、课程辅导、领导力培训、生理与营养教育，以及生日派对等。从教育、娱乐和社交中，培养他们的抗逆力和生活技能。
在过去的几十年里，UMOM每晚都服务超过170个流浪家庭，并在当地提供近300个经济适用房。从紧急庇护所、过渡住房到最终的永久性经济适用房，UMOM努力帮助流浪者维持宝贵的家庭完整性、朝着“打破流浪循环”的目标前进。
&amp;nbsp;
本文原文刊于《东莞社工》2015年第2期p41“周游美国”专栏
刊出有删改，编辑：朱增</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国休斯敦大学的社工学生组织</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/11/social-work-un-huston-university/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 06:11:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/11/social-work-un-huston-university/</guid>
      <description>文/周舒 对于广大高校学生来说，参与校内的学生社团组织是学校生活的一个重要组成部分。随着国内学生视野的开阔，中国的高校学生组织也呈现出多元化的趋势。但与别的专业相比，由社会工作专业的学生主要发起或主办、呈现社会工作专业特色的高校学生组织却不算多。下面就以笔者现在就读的美国休斯敦大学社会工作研究生院为例，简要介绍该院的几个社工学生组织，希望能为感兴趣的读者提供一些开展社工学生社团组织活动的思路和启发。 亚裔社工协会 休斯敦大学的亚裔社工协会（Association of Asian American Social Workers，简称AAASW）是由亚裔学生发起创办的，其使命之一是促进成员的内部互助。我所在的社会工作研究生院的亚裔学生屈指可数，彼此之间的理解与支持便显得更为重要。因此，该学生组织比较提倡互助精神。在该组织每月一次的例会上，会由成员轮流提供零食和饮料，让大家在轻松的氛围下分享近期的开心和烦恼，并获得彼此的建议和安慰。该组织的成员既有硕士生又有博士生，大家能够互相分享新的资源和信息。例如，最近有个来自台湾的高年级硕士研究生在是否继续攻读社会工作博士学位的问题上犹豫不决。她在该组织内分享了自己的烦恼之后，该组织的几位博士生成员便结合自己的经验，为她提出了相关建议。此外，该组织内每逢有成员过生日，其他成员都会集体送一张生日卡片。如果时间允许，大家还会聚在一起唱生日歌、吃蛋糕等。俗话说“礼轻情意重”，这份小小的祝福虽然谈不上贵重，却给组织成员们背井离乡的求学生活增添了不少温暖和慰藉。在感恩节和学期期末的时候，大家也会相约在某个成员家中举行聚餐、共同庆祝。 AAASW所提倡的互助精神不仅体现在人际交往上，也体现在专业学习上。由于休斯敦大学的社会工作硕士研究生有实习课程，而博士生没有实习课程，并且做实习的硕士研究生们对彼此的实习内容也并不了解，于是，AAASW便邀请硕士研究生成员做演讲。演讲者会详细介绍自己当前的实习机构和相关实务工作，让组织内的其他成员收获从课堂上学不到的知识。这对于之前没有社会工作专业教育背景、从其他专业转来的同学尤其有帮助。另外，美国的社会工作课程对学生阅读量的要求非常高，这给不以英语为母语的学生带来了极大的挑战。针对这一情况，AAASW提供了一本介绍阅读技巧的中文书籍供成员们学习，并由一名博士生成员向大家分析这本书中的阅读策略。 AAASW的另一个使命是推进外界对亚洲文化的理解。在秋季开学之前，AAASW会和其他学生组织一起参加院系为新生及家长举办的招待会（Open House）。在这个活动上，AAASW会通过图片和游戏等形式，介绍亚洲国家的国旗、民族服饰、名胜古迹、传统节日和文化习俗等。在学院的社工学生休息室，AAASW也设置了一块充满亚洲风情的介绍展板。秋季开学之初，AAASW会举办中秋庆祝午餐会。华人老师和学生们为全院师生奉上正宗的亚洲家常美食，并向大家介绍有关中秋节的传说故事等等。春季开学之初，AAASW还会举办春节庆祝活动，给全院社工师生们一次身临其境的文化体验。成员们还现场展示如何包饺子，并出售现煮的饺子为AAASW筹款。 同样，这种对亚洲文化的理解不仅体现在节日庆祝和食物分享上，也体现在专业领域上。2015年，AAASW与休斯敦本地的华人社区中心（Chinese Community Center）合作，在学院内筹办了分享午餐会，主讲人是该机构的华人社工。她详细介绍了华人社区中心在语言学习、文化发展、职业培训和社区活动等各领域的工作情况，并鼓励社工工作学院的学生去中心做老年服务项目的志愿者。 宏观方向组织 美国的社工专业大致分为微观和宏观两个发展方向。其中，宏观方向的社会工作是从社区和社会组织等相对较宽的层面来推进社会进步。研究宏观社会工作问题的学生有机会接触各类服务人群和社会问题，其就业岗位也包罗万象，比如项目经理、执行理事、筹款官员、项目主任、项目管理、政策分析员、人力资源、非营利组织管理等。宏观方向组织（Members Advocating for Communities, Resources and Organizations, 简称MACRO）就是由研究宏观问题的社工学生挑大梁的社团，旨在为社工学生提供了解宏观方向和汲取宏观社会工作知识的机会，侧重于培养和促进学生担任领导者、管理者和倡导者角色的能力。 在2013年和2014年，MACRO与社工学院校友会及本地政策研究机构One Voice Texas一起，策划了系列政策讲座Policy Insider Series（政策知情者系列），呼吁大家关注时事、抓住机会与本地的专业政策倡导者们对话。讲座主题涉及宏观层面和政策领域的方方面面，比如“法案在德州是如何成为法律的”、“身处政府儿童保护部”和“恐惧、需求和人道主义：推进美国移民法的演变”等，既保证了高度专业性，又充满实用性和趣味性。主讲人的身份也具有多样性，有本地政策机构的负责人、政策分析师，也有法学院的教授和基金会的政策部门官员，让学生们有机会了解来自不同立场的经历和观点。 对于加入这个组织的会员来说，除了能够拓展自身在宏观社会工作方面的知识和技能、丰富研究生阶段的学校体验，还能够与和自己专业发展兴趣相近的教授、同学及校外专业人士建立起高度专业的社交网络。在美国这个看重“推荐人”和“推荐信”的社会，这一点对于学生毕业之后的求职之路相当有利。 学生大使项目 学生大使项目（Student Ambassador Program）的成员是一群经过选拔而产生、代表社工学院和社工专业的社工学生。他们都对社工专业充满热情，拥有极强的学院荣誉感。参加这个组织除了能扩大社交圈之外，还能锻炼自己在公开演讲和人际交往方面的技巧。成员在申请加入时，平均学分绩点必须不低于3.25（4分制）。 学生大使的工作内容主要有三部分。第一，出席学院在校内外举办的招生宣传活动。第二，通过电话、邮件或面谈等方式，接受有兴趣的学院申请人的咨询，咨询中主要负责介绍自己在社工学院的学习生活和相关情况。第三，为社工学院举办的各种其他活动提供协助。这个组织开通了大使博客和Facebook主页，组织会员会通过文字的方式向大家介绍自己在社工学院的经历和感受，让感兴趣的人对社工专业和社工学习有更生动、直观的了解。 从组织层面说，学生组织是校园文化建设的载体；从个人层面说，学生组织作为高校的第二课堂，能够锻炼学生的动口和动手能力。而从社工专业发展的角度来看，学生组织是一个培养学生专业认可度和荣誉感、提高社会工作专业知名度和美誉度的重要途径。如果国内的社会工作院系也能充分发挥想象力和创造力，鼓励、支持学生创办具有专业特色的学生组织，对社会工作教育的影响将是积极而又深远的。 （作者系美国休斯敦大学社会工作博士学生） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国的互助小组是如何运行的？</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/05/how-the-usa-group-run/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 06:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/05/how-the-usa-group-run/</guid>
      <description>文/周舒 从最简单的层面来说，“互助”是指一群经历相似的人面对困难互相帮助、共同克服。互助体系的特点是，人们与自己的同辈群体一起建立一个支持网络。美国的互助小组具备以下一些共同特性：成员们都有类似遭遇，并因此承受着压力或痛苦；作为集体的一份子，成员们都同时给予并收获支持；小组由成员发起并组织；知识的类型是经验性；不收取会费，但接受个体成员的自愿捐赠。
美国的互助组织形式多样，其中最著名的当属旨在帮助人们戒除上瘾等行为问题的“十二步骤”互诫会。它最早起源于嗜酒者互诫会（Alcoholics Anonymous，以下简称AA），后来出现了许多不同主题的互诫会，如戒烟和戒毒等。现在，除了最初的物质成瘾戒除者之外，美国互助小组的参与对象也更为广泛，如跨国领养的父母、孤独症儿童的家长、家暴家庭的孩子和精神疾病患者的亲属等。这种支持网络遍布全美和很多西方国家，使得有需要的人能够不受地域限制、根据自己的时间表去参与位于本地的互助小组。
我国也有类似的互助组织，如失独老人互助会等。其实，社工在服务中要面对各式各样的服务对象，有的还要同时兼顾个案、小组和社区三项任务，因此，将关注点长期停留在某一类困难群体身上并不现实。若社工能想办法激发服务对象的积极性、鼓励和带动他们开展互助小组，自己从旁协助，既能在有限的时间内让更多的服务对象得到所需的支持，又能提高个体的自主性和参与度。下面就以美国的AA为例来看看美国的互助小组是如何运行的。
互助小组的组织结构
AA是美国最古老也最经典的民间互助组织，其总部设在纽约，在其他城市和地区也有相应的地区服务处。 AA的核心是地方小组。全世界共有超过10万个AA小组。在纽约这种特大城市，有200个以上的AA小组。这些小组大多位于市区，每个小组一般有20-30名会员，位于大型社区的小组则有成百上千名会员，而个别位于郊区的小组会员人数就少得多了。
加入AA组织所需具备的唯一条件，便是拥有戒酒的愿望。会员参加小组活动的头号目标是保持滴酒不沾的清醒状态，并帮助其他嗜酒者也做到这一点。AA不主张规劝嗜酒者入会，也不提供医疗和经济服务。
AA的会员无需交纳会费。AA的经济来源是其成员的自愿捐款，它并不接受非成员的捐款。AA还设有一个负责退回各地非AA成员捐款的专职部门。捐款的主要用途包括租用聚会会场和购买会间茶点。
AA的每个小组都定期会面，但会面形式不尽相同。AA的小组分布在各个社区，活动场所多从学校或教堂租用，有些甚至把活动场所设在会员家里。不过，并非所有的AA小组都在常规社区内，其中有一部分是设在医院或监狱等特殊场所的。
互助小组的活动流程
AA小组的活动场景曾多次出现在美国的电视连续剧中。在风靡全球的美剧《绝望主妇》中，擅长家务的红发主妇Bree就曾一时酗酒并参加AA互助小组的讨论会。讨论会是AA活动的主要内容，主要分为公开讨论会和内部讨论会两种。公开讨论会允许任何人参加，内部讨论会则只对嗜酒成瘾者开放。讨论会常被安排在晚间，时长1-2个小时不等。
因为讨论会上的分享很可能涉及会员过去一些不算光彩的个人经历，所以AA提倡以匿名方式参与小组讨论会，力求为与会者提供一个安全舒适的表达环境和分享氛围。而且，除非自己主动介绍，会员之间不会询问对方的姓名、住址或单位等私人问题。
讨论会的讨论内容和进度的协调由一名主持人负责。会议的主要议题包括12个戒酒步骤讨论、针对新戒酒者的讨论、自由发言讨论和主题讨论等。会员们围绕某一主题自由发言，分享彼此的经历、戒酒的决心以及能够成功戒酒的希望。会后，会员可自愿捐款，小组选举出的财务主管负责收集钱款，并定期向与会者通报捐款数额和支出情况。
AA对会员参加会议的次数也没有规定，会员可以随时参加或退出。参会者情况也参差不齐，既有已经通过AA保持戒酒行为长达数年的元老，也有加入组织才几天的新人。这些新人往往仍有酗酒的行为，但已有戒酒的意愿。在会议讨论中，虽然发表分享的人不同，但围绕着酗酒问题所分享的故事难免大同小异。长此以往，听者是否会感到乏味呢？对此，曾有AA会员表示，倾听别人酗酒的痛苦经历和戒酒的艰辛历程，正是对自己的不断提醒和鼓励。这一点对于嗜酒成瘾者能否保持戒酒行为非常重要。戒酒并不容易，复发随时可能发生，所以才要经常参加小组讨论会。对于这一点，AA会员往往深有体会，而非嗜酒成瘾者却不易理解。这种社工难以感同身受的同感具有无可取代的精神力量，这也正是互助小组的独特亮点。
社工如何发起本地互助小组
对于有意发起本地互助组的社工，需要注意以下几点：
第一，吸取前人经验。社工要通过网络等途径先行了解这一主题是否已有全国性或本地的互助小组。若有，则要主动向其他互助小组的发起人或带头人求助，了解他们的操作方法、吸取其经验教训。如有可能，社工还要尝试去外地亲身感受其他互助小组的讨论会，深入了解其组织模式和活动流程。
第二，确定合适的会面地点和时间。最理想的情况当然是取得免费的会议场所，如果机构条件不允许，则要尽量想办法向本地的图书馆、社区中心、社工或公益慈善机构借用。如果组员接受，也可考虑将初次的会面地点设置在组员家中，这样气氛会轻松不少，也更易拉近彼此的距离。要制定有规律且容易记住的会面时间（如每月第一个周一或每周三晚上7：30），以便组员养成定期会面的习惯。
第三，重视前期准备工作和第一次会面。在拥有由数名服务对象组成的核心组委会之前，不要过于匆忙地进行第一次会面。若仅有核心组委会而缺少其他参与成员，社工则要协助他们一起寻找和吸纳新会员。首先要思考面临这一特定困难的人群可能会到哪些地方或向哪些人求助，然后将互助小组的宣传资料重点发放到那些地方或发给那些人。首次会面需要安排充裕的时间，社工与核心组委会成员要介绍互助小组的基本情况和自己的参与初衷，并给其他人机会去分享他们对互助小组的期待和建议，从而确定组员的共同需要。每次会面结束之前，要制定下一次会议计划。会面之后，要为组员提供闲聊和社交的时间和机会，以便增进彼此的了解与信任。
第四，理清会面任务。（1）互助小组的目的。美国的互助组多为组员提供情感支持、实用信息或知识教育，有时也为组员争取社会权利，如同性婚姻、堕胎合法等。（2）互助小组的基本方针。比如小组讨论的保密性和非批判性等。（3）会员制度。比如，哪些人能加入小组，哪些人不能加入；是否将小组只开放给面临这一困难的群体，是否收取会员费，如果收，金额多少；如果小组发展过于壮大，是否考虑将其分割成多个小组。（4）角色与责任。将小组的筹备工作分散给多个组员，让大家共同承担责任。比如，谁是小组的对外联络人；是否设置正式的职位，等等。（5）联络方式。美国的很多互助小组都鼓励组员交换电话号码，以便组员们在会面之间还能够取得联系，保持互相鼓励和监督的支持性关系。（6）专家参与。社工应建议互助小组考虑邀请相关的业界专家作为小组顾问或演讲嘉宾，以提供专业支持和信息资源。比如，可邀请医生或心理咨询师当“孤独症儿童的家长”互助小组的顾问，邀请警察或老师当“家暴家庭的孩子”互助小组的顾问。
在此过程中，社工应坚持先从社区中寻找资源，避免一切为案主对象包办。因为，与其让案主一味地依赖自己所提供的服务，不如协助他们找到能够互相帮助的同伴。尤其是对于失独老人这样的群体，要建立新的生活方式，就必然要建立新的支持系统，而互助小组正是一个不错的选择。互助小组既为这些需要外力帮助的人提供了长期的支持性环境，也给了他们支持别人的机会，有利于他们提升自尊自信、重新恢复健康积极的生活状态。这种支持型环境对有些人来说也许习以为常，但对那些备受创伤的人来说却格外难能可贵，，因此，它蕴含着促进这些个体产生正面改变的巨大潜能。建立生活新常态是一个漫长而艰辛的过程，需要社工的适度参与和扶持。这对社工来说，既是新的挑战，又是发挥创造力、开展跨界合作的机会。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社会工作博士学生）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让“青年发展”成为重要的社会议题</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/03/youth-development/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 18:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/03/youth-development/</guid>
      <description>编者注： 这是CAPE创始人受邀在12.21 TEDxNingbo ［回声］年度大会的演讲稿，在这里贴出来和大家分享，以期望和大家能够有一些思维的碰撞和共鸣。

让“青年发展”成为重要的社会议题 ——兼谈个人成长与CAPE全球青年实践网络的故事
文／陈露
一、一个滑档生的屌丝处境 大家可能觉得我很光鲜，其实我就是个屌丝。
我来自四川南部的一个普通小镇，曾经参加过两次高考，第一次上了三本线，第二次上了二本线，最后录取的时候，却滑档到了专科学院的英语教育专业，从没想过自己会学习英语专业，当然，其实对其他专业也没概念，毕竟老师们和其他家长们都说学金融，学会计好，好找工作，挣钱也多。
我没考上重本大学，也没有被金融和会计专业所录取，个子不高，长得又不帅，还操着一口标准的川普，活脱脱一副屌丝气质。现在你们看见我能比较淡定地在这里分享，而大一时的我，对于未来，脸上写满的全是淡淡的忧伤。
因为是这样一个滑档生，也慢慢就感觉自己和很多重点大学录取的同学渐行渐远，内心觉得自己低人一等，面对什么一本生啊，研究生啊什么的，更不用说清华，北大的高材生了，因为社会早已经给我们贴上了标签。在还没开始进入知识海洋的探索以前，我们就被划分成了“高富帅”和“矮矬穷”，高富帅可以做这做那，而矮矬穷呢，这个也不行，那个也不行。重点本科的学生自然对应的分到高富帅的行列，而我则属于那千千万万个矮矬穷当中的一个。
所以，大一的时候那叫一个迷茫！而进入大二、大三的时候，我开始思考我的处境，我的学习，究竟我的未来在哪里，尤其是我开始思考，我和重点大学学生的差异在哪里。
二、社会化学习与个人的成长 也在这个时候，我开始对互联网着迷，也很偶然地接触到有一个叫“教育大发现”的网络社区，并接触和了解到“社会化学习”的概念。教育大发现聚集了全国各地，甚至国内外关注教育技术专业发展的校内外人士，他们每天通过邮件组进行课题讨论，分享各种有意思的前瞻思想和学习方法，相互未必认识，离得也很远，但丝毫不影响他们互相学习和交流的热情，到今天为止，里面的绝大多数人我都没有见过面，但并不影响我从他们身上学到很多东西。
在学校我只能听到老师们的授课分享，偶尔再去去图书馆，而在这里，我可以看见大家思想的交流，我可以阅读他们的博客，我也可以浏览他们推荐的文章，有时候我还可以基于某个问题和一两个社区会员进行深度的沟通与交流。我忽然觉得，原来学习不一定只是在校园，我的学习对象也不只是我所在学校的几位老师或者同学，无论我在哪里，也都不影响我驰骋于知识的海洋。
看见这么一群人在做有意思的教育探索，我也加入其中，开始经营自己的博客，
也正因为此，让我意识到社区学习的价值，任何人的成长都不是一个孤立的故事，而是一群人的相互影响，没有故事是孤立存在的，社会提供了很多线索，虽然我们彼此很多人到目前都还没有见过面，但这并不重要，重要的是内心里与他们产生互联，去了解他们说过什么，做过什么，如何思考，他们怎么看待一些事情。 我希望听他们对很多东西的基本观察和思考。
如果我不喜欢一个专业，那我可以换个感兴趣的专业学习，我学校没有老师能教，我就去找其他能教我的老师，或直接向行业一线从业者进行学习，如果我上不了清华北大，我也可以看清华北大、甚至哈佛斯坦福的教授们在关注什么，以及他们对一些问题的看法，我瞬间觉得有一种站在巨人肩膀上成长的感觉。
这也让我第一次很认真的来思考：名校是什么，教育又是什么？我们每个人平时又怎么看待没考上大学、或者没考上重点，名校的同学，从追名校追不上，那么反过来考虑，基础又是什么，怎么去掌握？我们自己是否有过看不起，亦或带着鄙夷的眼光去看那些比你考的还差的学生。
正因为比较早地打破了传统教育的观念束缚，加上自己的社会化学习和实践探索， 我毕业的时候，在就业这个事情上面变得非常从容。我的第一份工作机会来源于微博和目标公司CEO的互动，当初我给他看了我的个人博客，博客记录了我的实践观察以及行动反思，今天这个社会博客比简历好使。我是哪个大学毕业的，我是什么学历毕业的，有时候并没有那么重要。后来拉我一起创业的哥们，也是我大学时认识的网友，因为研究新媒体看了很多他的博客文章，站在他的肩膀上，直接带我进入了数字商业领域，今天社会非常热门和新兴的行业。
我觉得，在互联网时代，只要思路和方法对了，每个屌丝都有逆袭的一天。 
我都可以，还有谁不可以呢？
 那有没有一天我们每一个青年都开始意识到：其实，我们每个人都可以做到，而且还可以更精彩。我也在内心埋下了这个梦想的种子。  三、青年发展与CAPE全球青年实践网络 于是后来我和朋友发起了CAPE全球青年实践网络。也许有的人看到“全球青年实践网络”这个词，可能会觉得很大，很狂妄。
的确，有些梦想很具体，比如做某个产品，它可能一开始就是很小，而且很适合小而美。但我个人一开始就希望做一个国际化的青年，而且自己学英语，还自学计算机等，内在的就希望做一个国际化的青年。
我想，不只是我渴望了解更多元的世界，其实年轻人都希望在一个更开放和包容的环境下成长，而不是简单的受限自己，这是每个人都希望追求的东西。
事实上，国际化（或国际视野的培养）也并非遥不可及，也可以从我们身边开始。我从交这样的伙伴开始，国际化、全球化可能是内在的要求，但也是切实的，从身边开始的点滴行动，跟积极的朋友一一起相互学习，共同探索等。
而我身边的AIESEC，这个已经拥有全球性网络的学生组织就是我就近切入的目标，他们每年送出几千名中国学生出国到世界各地去实习。
这个组织通过推动全球青年的交换交流来促进各国的相互理解，以此来推动世界和平，而联系中国实际的情况，我和身边的小伙伴则看到了更多其他的隐形价值。
 从青年发展角度讲，青年需要世界视角，需要拥有国际观，世界视野； 而从社会角度讲，对于世界的了解，我们目前只看到媒体和专家的只言片语，缺失年轻人一线的观察和声音； 从知识教育角度来看，中国与世界经贸往来越密切，但我们的教育系统却很少有相关的内容，什么金砖五国，东盟国家，你又了解多少？ 从实践角度讲，我们看见很多青年组织和各种公益项目的低水平重复和徘徊，实践者都需要提升自己的视野。  正是基于这些观察和反思，让我更加觉得创办一个全球性青年实践网络的价值，我也以此开始进行了一系列的行动和尝试。
起初我是从周围的观察开始，先看周围有什么资源，进而观察和思考。我从身边入手，而不是从远方开始，反过来，在国内生活，不等于没有国际视野，身边就有一些希望探索世界的同学，青年。从他们身上，看到自身与世界的潜在联系，某种意义上，他们也带着你我的希望和世界的向往。
中山大学的Erica要去美国实习，我也想去。莹莹要去巴西，我也想去。这是最自然的想法，谁不想环游世界呢？试想你我和Erica，莹莹之间有什么样的潜在关系？
这个时候开始思考说可以邀请Erica和莹莹来分享她们各自出国的观察和思考，然后通过Ericia和莹莹，我又不断认识更多的她们在国外认识的朋友，同时我花了一个礼拜时间自学开源软件建站，搭了一个很丑的网站，开始不断衍生，继续不断邀请美国的，日本的，巴西的，以色列的，非洲的留学生来参与分享，如果有一天，有100个国家，每个国家有5个中国年轻人参与这样的行动观察与反思，会怎么样？
随着分享的人开始变多起来，我又考虑更多的青年是否意识到这种潜在关系的价值，我们进一步考虑国内的分享活动和落地等问题。很多在国外的青年他们其实也很寂寞，他们也希望和更多人分享，Erica和莹莹回来其实也很想和大家交流，我们原本可以相互开展的交流，以前却很少，或者并没有意识到这一点。
不仅仅是我们和Ericia和莹莹之间的，也包括我们相互之间的交流，尤其是不受地域和所处领域的限制。起初国内的青年是否有那么强烈的了解世界的渴望，我并不知道，我也只是在试探，包括我希望有更多同学和我一样来重新认识学习和生活。
我和我的小伙伴们在做一次社会性公共邀约，希望找到和我有一样渴望的人，一起来探索和尝试，邀约更多的青年来参与到CAPE全球青年实践网络和这种行动中，我们首先是想，要跟这个时代那些比较活跃的，有超前意识的青年连接在一起，一起来倾听这个时代的脉搏，一起来感受我们想要的生活，包括我们向往的社会。
我们首先想的是一个基本的联系，同类人之间的联系，首先考虑的是寻找志同道合的人，一起来交流和分享。我们希望首先倾听我们同龄人的声音，哪怕零星，琐碎，甚至慌腔走板，那又有什么关系。我知道我们需要彼此倾听，我们更有向往，希望传递价值。仅此而已。
庆幸的是三年多以来，从我一个人开始倡导，到一群人的行动，透过青年们散落的故事分享，我们看到每个青年并非孤立的存在，而且已经有很多青年通过CAPE连接了起来，并且基于这种连接不断结出漂亮的花朵，如中南对话，DFC中国，活现潮汕，微学英语等，更多的青年可以加入这场社会化行动之中，你，我，我们都可以通过自己的努力和群体的协作去创造可能。
当然，我也希望有更多人参与到其中来观察，思考，行动与分享。
谢谢大家。
2014年12月21日
于宁波</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在纽约红杉会议一周年那个改变了我人生的画展（下）</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/11/gbwrsdhz02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 07:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/11/gbwrsdhz02/</guid>
      <description>文|苹果姐姐
编辑|全量 
我与Whisper的意外邂逅 在神奇般见到给了我#创业巨人#系列精神动力的Drew之后，我的心久久不能平静。激动过头，就错过了下一个红杉资本著名投资人的keynote演讲。之前做了一点功课，这位投资人是曾经是Paypal第一位首席财务官，硅谷公认的“投一个准一个”。他投的硅谷明星级公司包括Youtube,Square, Evernote, Eventbrite, MongoDB,Tumblr等等。当我发现他投资的好几个公司的创始人我都画了后，希望有机会和他介绍我的绘画系列。 我的性格是有想法不实现心里会梗着，虽然已经错过了演讲，但会场还有一群人在问问题，于是我默默地拿着几幅画像排在了最后，排队的时候我觉得周围人的眼光让我脸红，不管和熟人亦或陌生人讲解了多少次，我还是觉得画了这么多帅哥美女创业家有点不好意思，会不会别人觉得我“暗恋”他们呢？​
终于等到和Roelof说话的时候，我的一切顾虑似乎抛之脑后，进入状态，和他讲#Techgiants#绘画讲故事系列，还讲到我之前研究了Evernote的中国策略，并给Airbnb写了几十页的中国市场策划书，以cold call形式发给他们创始人，经过数十轮面试拿到工作机会等等。我的所有博客都用Tumblr记录的，正好Tumblr也是Roelof投资的，他就互粉了一下我的博客。我和他说了我因为签证问题，作为“分享经济”的信徒，暂不能去Airbnb工作。他让我把简历发给他，顺势把手机递给我，让我当面输入了邮件地址，5秒钟后，我手机提示音，“Resume pls ;)” 他用的笑脸表情让我紧张的心情顿时放松。​
Roelof先走了，但是和旁边站着的几个红杉工作人员聊了起来，他们说很远就注意到我的画，给予了鼓励。在Roelof旁边还有两个人，一个眼睛特别大好像会说话，一个篮球运动员的身高，他们一直旁听了我和红杉投资人的对话，然后开始和我聊天。我越说感情越丰富，道来互联网助我从中国三线城市到美国读高中的故事。 高一时因为在留学论坛认识了留学寄宿中学的网友，了解到美国读高中的机会，人生就此改变。我一直很感激，也很想在互联网创业公司工作，但是由于专业和签证限制，一直没有机会，白天在格子间上班，晚上自己“搞三搞四”。讲着讲着，想到过去1.5年的胆战心惊，每个假日都偷偷跑去硅谷给科技大会Techcrunch做志愿者（以保持自己在互联网行业的相关性），和无数从纽约打到硅谷的电话面试，眼角就湿了。​
这个时候，大眼睛的男生说 “你想来和我们工作嘛 ？” ”哪家公司？“我问。“Whisper – a secret sharing app” 我刚刚在大会日程册上看到介绍Whisper,读到2.5 billion. 我就说，“哦! 那个2.5billion。”我心想,“我哪有秘密要匿名分享啊？连Facebook Instagram Twitter都用不过来“。 那时的我，心里只有Airbnb。别的公司，在我心中都不在一个级别，何况是一个没有听说过的公司。

大眼睛男生叫Michael （上图右边）,是Whisper的创始人。篮球运动员身材的是Whisper的叫Chad（上图左边）,是Whisper的技术总监，Erlang语言的大神。​
我和Michael说，等一下“你是让我做全职还是兼职？” 对于一个突然从天上掉下的机会，我略感措手不及，不知如何答复。我之前的每一个offer和机会，都是进过数轮面试筛选，历时几周到几月，这种看似“得来全不费工夫”的机会，我心里没底。喜欢探究创业者背后故事的我本能的问了Michael “等一下，我想先知道你为什么做Whisper?” 他说，“要不你来4：30的圆桌讨论吧？”​
答应后，我就继续去张罗晚上展画，甚至在中场休息，我也到人流最多的地方，把画摊开，让更多的人提前看到，有个了解。4：15 Michael和Chad从我身边路过, 他们说你来么？ 我直接把房间号报给他们了，于是他们笑了。我坐下后边听讨论，边做了些研究，红杉领投了Whisper的B轮。Michael演示发了一个Whisper,然后瞬间就有回复，当时在场的同学们被回复速度和活跃度“吓”到了。圆桌讨论结束后，Michael说我们晚上再聊聊。​
很快到了晚上展画，我忙着和大家介绍#创业巨人#和背后的故事，没有来得及去找Whisper。 但是，在展画快结束的时候，Chad来到我身边叮嘱了一句，明天Michael会找你再聊聊，我们非常希望你来Whisper。 我被他们的诚意打动了，话说没有公司对我这么好过。​
第二天，我和Michael坐在沙发上讨论了一下，他说“I’d rather people to take initiative. Don&amp;#8217;t ask for permission, ask for forgiveness” （我喜欢眼里有活积极主动的人，宁愿他们做了之后和我解释，也不喜欢需要后面抽鞭子办事的人）于是，一周后我飞到了洛杉矶的Santa Monica（圣莫妮卡），对于不会开车的我来说，洛杉矶这个没有车寸步难行的地方，应该是“再不合适不过”了。况且，我一直有个硅谷梦，大四参观了硅谷30多家公司后，我一直想在硅谷工作几年，亲自体验一下世界创业之都。

( 上图为Whisper位于Venice的新办公室 &amp;#8211; 照片右边银色的建筑） 我到了Whisper参观，发现是一个可以看到海滩的涂满紫色的房子，后院有树，跳床，游泳池，篮球场等等 – 充满活力。房子内贴满了各种Whisper裱的相框，还有哈利波特9 ¾ 列车站台，还有迪士尼名言贴纸等等充满想象力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在硅谷，创新就是不断思考</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/11/buduansikao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 10:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/11/buduansikao/</guid>
      <description>文|吴孟霖
编辑|全量 
Steve Jobs曾经说过一句话：「If you do something and it turns out pretty good, then you should go do something else wonderful, not dwell on it for too long. Just figure out what&amp;#8217;s next!」
翻成中文的意思是，如果一件事情做得够好了，那就要思考下一步，不要一直停留在相同位置，而这句话似乎也是矽谷创新的方针。
2014年10月，我第一次拜访矽谷，带着兴奋的心情，想要一睹美国科技传奇的风采，其中包括苹果和google。苹果是知名的科技公司，从早年的个人电脑到ipad及iphone，每项产品都让人惊艳，除了乔布斯个人魅力及对工艺品质的要求，还有更多创新的技术，让消费者喜欢这些产品。而Google近几年来进军行动市场，很多手机应用都来自Goolge团队，这些创意不仅改变使用者习惯，也让生活变得更加便利。
而这背后，仰赖许多默默耕耘的工程师。
下班时间一到，Infinite Loop周遇开始出现车潮，苹果总部内的站牌，也有一些员工正准备搭乘班车返家。像Goolgeplex一样，苹果将自己的总部取名为Apple Campus，而性的圆形总部大楼【Apple Campus 2】也已经如火如荼新建中，可惜无缘在这趟旅程亲眼见证。
而Google却给人焕然一新的感觉，处处可见的Android装饰，彩色脚踏车还有公司内别的沙滩排球场，让员工可以在开放多元的环境下工作。户外还有很多咖啡厅座椅，如果想要好好享受下午茶时光，走出办公室大门就是一个很棒的选择。

我和几位美国工程师朋友见面，聊聊硅谷经验，普遍认为在美国的学习，让他们蜕变了不少，不仅是专业知识，还有更多对自己的肯定。尤其当老板在进公司数月后，直接交代一件重要人物，如此信任，会让人感到既兴奋又害怕，但在硅谷文化内，却是一件很普通的事。
这在台湾公司，似乎不太容易发生，尤其在竞争激烈的科技业，任何错误都可能延迟产品开发，甚至影响公司运营。因此，大部分企业选择比较保守的方式，先经过严谨的训练后，才能够独挑大梁，越是关键的专案，越需要有经验的工程师。
换句话说，美国老板人物员工进来就有90分，但台湾老板一开始只打50分，慢慢才提升到90分。
另外一个明显的差异是文化，美国习惯[冲突]，相互交流、表达自己的意见，即使是最基层的工程师，也能够在上级面前提出自己的想法。而台湾文化习惯[以和为贵]，直接接受上级的指派任务，并很少去质疑这些做法背后的意义，这同样的思维也应用在产品开发上。
举例来说，在台湾假设A部门提出一个新的应用，B部门同仁并不一定会直接将看到的疑问和建议通知A部门，一来领域不相干，二来怕万一问错问题贻笑对方大牙。但在硅谷不一样，任何部门都有义务思考其他部门的产品，并且欢迎任何建议和问题，即使相当愚蠢，收到问题的人也必须思考，为何别人会这样问。

这个文化的差异，除了东西方本质不同外，还有一个原因是效率。有经验的工作者都知道，如果太常被小事打断，有可能降低自身工作效率，而一个工程师，在每天处理忙不完程式开发的同时，还要兼顾[客服]，岂不是一个头两个大，影响自己的进度。因此，亚洲公司在追赶科技领先者的同时，可能无法停下脚步思考[如何让产品更加人性化]。
这个转型，需要领导者的智慧以及更包容的空间。
在职场上要有好的表现，首要在于自己是否喜欢这份工作，对于很多创业家而言，对工作的热情不在于金钱多寡，而是可否实践梦想。同样对上班族而言，若能够在工作中发掘专长、不断尝试，也可能慢慢摸索出一条道路。正如同乔布斯说的话「Just figure out what&amp;#8217;s next！」，这同样也意味着人要不断精进。
你相信现在做的是一件伟大的工作吗？用一点创新、加一些创意，每个人都可能改变世界。
作者介绍
吴孟霖，台湾大学电信研究所毕业/新加坡南洋理工大学交换学生，《土耳其进行曲》作者。喜欢旅行，视旅行为生活的一部份，喜欢摄影及写作，希望用亲身经历，让更多人看到生命的故事。近几年来写作重心转往在地故事，2009年前往莞尔小岛──马祖，和在地人互动、纪录，并在2011年出版第二本书《原来，我们都忘了马祖》。他相信，透过分享、反省、思考，能够沉淀心灵，亦能感动人心。他将以台湾年轻人的视角在CAPE为我们分享他的所观所感。
了解更多，可以关注https://www.facebook.com/travelrick</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在纽约红杉会议一周年那个改变了我人生的画展（上）</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/10/nggbwrsdhz1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 16:58:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/10/nggbwrsdhz1/</guid>
      <description>文／苹果姐姐 编辑/全量 
一年前的今天 （2013.10.5 周六），我还煎熬在每天一早赶去“格子间”上班，但是心却在别处的日子。2013年6月我听了Dropbox创始人Drew Houston在麻省理工学院(MIT)毕业典礼演讲后， 无意中发现泪花在眼眶中打转。Drew给大学毕业生的人生信纸是“网球，5个人的圆圈，和3万天”。 “网球”代表自己的兴趣爱好爱,就像小狗会追着网球跑; “圆圈” circle of 5 的意思是我们是相处最多五个人的中间数。 原话是&amp;#8221;we are the average of the 5 people we spend most time with &amp;#8221; 就是我们要多多和启发我们的人相处提高自己。 “三万天”的意思是人生只有三万天。 我们在找到“网球”后，就应该去付诸努力，因为永远没有完全准备好的那一天。很多时候，我们有各种想法，但是睡一觉醒来就算了，想好一件事情，马上执行，需要勇气、决心和魄力，但如果这几条你都具备，还是没去行动，说明你自己的信念可能还不够强。
苹果姐姐励志短片

回想起去年6月底到10月初的100天，我断绝了大部分社交时间，每天晚上,从纽约中城(Midtown)投行高楼下班后，直奔中央火车站(Grand Central)踏着熟悉的 4号线（绿色），在Union Square 换乘6号线到达东村St. Marks的家里，点到点20分钟。弄些简易晚饭，带上耳机，在客厅橱柜上摆好画板，拿起画笔开始画创业家的肖像画(Techgiants.tumblr.com)。站着一画就到早上3-4点 （正好是中国的下午）， 把初稿放到微信朋友圈众筹意见，等美国太阳出来的时候，朋友圈的意见收集差不多了，第二天根据意见取舍修改 。我给自己的绘画方式取名为Minimal Viable Painting(“最精益绘画”和Minimal Viable Product的缩写一样 也叫MVP)。周围的朋友说我的热情很有感染力，父母觉得我“走火入魔“，回想一下， 当时到底有多大的精神支柱支撑着我走过了那100天？ 而且没有任何人逼迫，是我自己的选择。我的心告诉我这是我现在应该做的，就好像我找到了我自己的那颗“网球”，像放了链子的小狗，追着在跑。

其实，100天内完成15幅硅谷创业家的肖像画，并配上故事和评论是我给自己拟定的deadline(截止日期)，因为我争取到了2013.10.5在红杉资本纽约工程师会议晚间招待会展画的机会。这次展画对我意义非凡，因为激发我创作#创业巨人#绘画系列的Dropbox的创始人Drew Houston会在场，我拿到offer的 “分享经济”鼻祖Airbnb的联合创始人Nate也会在。 对于我一个在投行工作了1年半， 每天靠听创业者故事激励自己心中“硅谷梦”的姑娘，想到这次和科技大佬“零距离接触”的可能性，我会催着自己不能只画5幅，10幅，只有15幅以上才算是一个系列，才能拿出来展画。一开始我觉得 #创业巨人#绘画的想法有些crazy,朋友会不会觉得我是另类，但是当我把想法和初稿给Facebook的peipei姐姐还有我大学创业Zschau教授看过，他们都非常赞同，给予鼓励。
所以我每天画画，写故事，进入了一个循环的状态。那时候白天上班，回家再画到太阳出出来，早晨需要3个闹铃，爬起来后飞奔赶地铁，因为不能迟到，早晨起来很多时候我的头是昏沉沉的，但是跑到地铁站似乎又醒来了。

我第一幅画的是Dropbox的创始人Drew, 因为高中时学习的是德国表现主义偏抽象的画法，所以神似过于形似。去年10.4号那个晚上，我纠结了很久，还是决定修改，因为明天的画展是我第一次在300多人面前展画，我要交出我能做到最完美的作品，问心无愧 （美术老师和画家对此看法可能不同，画画没有完美，有人更喜欢抽象的作品）。
当晚8点我拿起了画笔修改，电脑反复放着Drew在MIT毕业典礼21分46秒的演讲，那晚上听了5遍，都快可以背下了，到了11点，好友的生日聚会，原本活跃的我已经anti-social拒绝了很多朋友活动邀请，这次不能再不去了。
回到家凌晨1点了，我看着修改了一半的画，告诉自己我要做到我自己可以做到的最好，然后拿起画笔，在狭小的客厅继续修改。到早上4点改好了，我还有点贪心的开始了下一幅画的草稿…
第二天，一觉睡醒11：30，闹铃一个也没听到， Drew的演讲是11:30开始，怎么算我12：30才能到，我想这次没有机会见到给了我心灵鸡汤的Drew了。我看了一下日程, 下午还有个Dropbox的讲座，由早期员工Albert主讲，去年冬天我听过Albert的讲座，受益匪浅。于是，我决定再去听一次。
进去后，只有最后两排有座位了，于是我靠右边坐下了，屁股还没坐稳一个熟悉的身影从后门走了进来，我抬头侧目看了一眼，这不是Drew么？ 一个硅谷顶级公司的CEO居然如此平易近人，抽时间参加十几人的讲座，并坐在了离我2米不到的地方。我的心“砰砰”跳动，他的画像就在我身边的手袋里面，连签字笔都准备好了。如果他在我旁边坐30分钟，是不是应该把画给他呢？ 画背面还贴了他的那句话“Surround yourself with people who inspire you is as important as being talented or working hard”（多和启发你的人相处和天生聪慧或者埋头苦干一样重要。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约DUMBO复兴三步走</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/08/newyork-dumbo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2014 16:33:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/08/newyork-dumbo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 DUMBO复兴 平静的东河让布鲁克林与曼哈顿隔河相望。纽约漫长的冬天终于过去。与好友坐地铁到DUMBO区，在阳光下，远远望去能看到线条优美的布鲁克林达大桥。在布鲁克林大桥公园（Brooklyn Bridge Park）的草坪坐下，躺在草坪聊天看书，不少人在野餐，有的好友三两成群，也有不少家庭带着孩子出来晒太阳。
DUMBO区是Down Under the Manhattan Bridge Overpass的缩写，就是在曼哈顿桥下的区域。布鲁克林大桥公园并不是这个区域唯一的吸引人之初。这里有一个已有百年历史的旋转木马、众多的独立书店、咖啡馆、旧物古董店、艺术工作室，家居店等，一到夏季还会举行艺术节、上演精彩的户外表演。布鲁克林桥和曼哈顿桥通过时的隆隆声，似乎显得很遥远。周末的DUMBO有种安静但却生机勃勃的气质。
而它并不是仅仅是一个旅游景点，这是纽约房产市场上欣欣向荣的一块新地界，许多科技公司、文化创意公司、剧院、画廊也搬到这个地方。DUMBO区与海军港（Navy Yard）还有布鲁克林的市中心区形成了一个科技产业三角区。根据去年3月的一个经济研究，这个三角区已经入驻了500家科技公司，创造的经济收益达31亿。
而看到现在的DUMBO，可能很多人很难想象它在19世纪末的样子。如果你在各栋建筑间的小路上走的时候，留心一下周边的建筑，就会发现许多建筑物都有着红色砖墙，这些建筑不少是19世纪末遗留下来的货栈、工厂区。这些历史建筑能让您隐约感受到当年工厂区的繁荣景象。
工厂货栈区的转型 自1883年布鲁克林大桥开始动工，随后威廉斯堡大桥、曼哈顿大桥相继建立。当年在东河沿岸，尤其是布鲁克林沿河区迅速发展起了众多的工厂、货栈、公司。从19世界末起，布鲁克林河岸边的工厂区就开始欣欣向荣，也形成了自己的建筑特色，但到了20世纪中期，产业转移的大潮导致布鲁克林多个原来属于重工业、制造业中心的区域迅速没落，留下了大片的闲置空间。
由于整个区域衰落，有的工厂被拆，有的被改造成艺术工作室。 当时60年代上台的市长林赛（John Linsay）开启了一个叫Art-In-Residence的项目，为纽约市注册的艺术家（Certified）提供免费的工作室加住宅空间。不少货栈的开发商加入了这个项目。改造成工作室的原因是，由于很多货栈的顶楼都没有公司愿出租，因为电梯搬
运还是多有不便，许多顶层都是闲置的。不少入驻的艺术家们再把地方分租出去，许多画家、演员、舞者、选择波西米亚生活方式的嬉皮士，编辑、摄影师、作家都到这个地方来租房子。
其中曼哈顿桥和布鲁克林桥中间的这块地方，临河且交通便利，不少发展商都在想办法希望能够开发这块地方，纽约市政府也曾经希望再扶持制造业，创造新工作，让周边的社区可以从经济发展中获益。不少开发商在70年代开始买地，1978年，纽约州公园管理办公室（New York State Office of Parks）把不少废弃的空厂房和货栈都买了下来。这些艺术家住户们在一起开会，集体决定把这个地方叫做DUMBO，这个简写与传统动画片“小飞象”的名字一样，而且谐音正好是“Dumb”，笨蛋，他们希望发展商看到这个名字就不想来这开发。
当时的开发商都把资金投入到了曼哈顿下城，SOHO, NOHO, 翠贝卡(TRIBECA), DUMBO的开发速度一直落后于纽约曼哈顿。曼哈顿的房租上涨，也让很多集中在曼哈顿下城的艺术家、年轻人们都搬到了隔河相望的布鲁克林。DUMBO作为艺术家聚集地的名声也越来越大。
1987年，Joy Glidden从加拿大搬到了纽约，开始在DUMBO扎根。她当时是一名画家、视觉艺术家、演员。她创立了DUMBO Arts Center 艺术中心，DUMBO艺术中心的前身正是工厂，宽阔的空间让许多艺术家有机会展示自己的作品。Joy Glidden跟许多艺术家结成联系之后，在1996年创办了第一届的DUMBO艺术节(DUMBO Arts Festival)，当时有200多个艺术家参与了。艺术家们希望通过这种方式来向外界重新认识这块被视为废旧工厂区DUMBO的新形象。
可以说，正是DUMBO 让纽约人，甚至是来自全球各地的人重新见到了这片土地的价值。DUMBO的第一次转型也逐渐开始。今年第18届DUMBO艺术节将在9月26号开始，持续三天。去年夏天，我第一次到DUMBO, 和朋友们一起参加DUMBO艺术节。大型的装置艺术、允许顾客互动参与的行为艺术作品就在街头，还有现场表演，在桥洞下的短片和声光电展示。我们每个人可以拿一张地图，上面标志着各个在艺术展期间免费开放的艺术工作室，我们可以与艺术家交流，了解他们的创作，当然也可以购买他们的作品。这里还有很多画廊，艺廊，平时也都会免费开放参观。一个充满艺术气息的地方，正是我对DUMBO的第一印象。
 平衡商业利益 在DUMBO发展历史上，开发商David Walentas是一个绕不开的名字。1979年，他的公司Two Tree Management Company花120万美金买下了200万平方英尺的地，他是DUMBO区最大的业主之一。David Walentas一直都希望从纽约市申请到将DUMBO废旧工厂改建的准许证。中间他还经历了不少政治斗争，他曾公开威胁不让制造厂和工厂的租户续约，市长害怕工作流失影响政绩，最后答应将原来在世贸中心的州劳工部办公室迁到了DUMBO。他花了17年，直到1998年，当时的市长换成了朱利安尼，他才拿到批准。而同一年，布鲁克林区的区长也开始规划，希望在DUMBO建一个公园。1999年，David Walentas提出了希望在DUMBO新建酒店、商场，电影院、咖啡馆、高档餐厅，让这个地方成为一个新的娱乐休闲中心。
DUMBO的开发计划随即遭到当地住户的强烈反对。DUMBO的开发项目，需要市议会的批准，同时几个不同社区的居民也组成了各种协会，来参与各种公众听证活动。对于居民们来说，他们所住的地区商业会，最明显的变化将是租金的不断上涨，同时更多的人流涌入的话，将会给交通、餐饮、购物都带来诸多不便，原来安静的生活估计也难以保障，DUMBO当时只有小型的杂货店、咖啡店，本来民众所有的资源就不多。
但David Waltentas对于DUMBO复兴的贡献不容质疑。从70年代发现DUMBO这个未开发区的潜力之后，他一直在寻找机会。他的公司参与了许多旧屋旧厂改造计划，也兴建了新的办公楼、高级公寓。他很早就意识到，DUMBO的艺术氛围将是这片地界升值的重要因素。所以，他给当地的艺术家们非常优惠的价格出租他的翻修空间，让这些展览可以在新空间里焕发魅力。他也意识到，DUMBO周边环境的改善，公共空间的完善也将是吸引潜在客户的原因。他也出租了很多场地给纽约的剧团。
他对于布鲁克林大桥公园的兴建非常关注。这个85英亩布鲁克林大桥公园从98年开始规划，一直到08年才真正开始兴建。
他的妻子Jane是艺术家，曾经是雅诗兰黛的艺术总监，也在DUMBO有自己的工作室。1984年，David为妻子从俄亥俄州买下了一个建造于1922年的旋转木马。80年代，90年代，简后来学习雕刻上色，开始了漫长的修复旋转木马的任务。后来他们把这个价值百万的旋转木马捐给了布鲁克林大桥公园，还请设计师 Jean Nouvel设计了一个透明的玻璃房间，这样冬天可通暖气，夏天有空调，这也让公园在冬天这样的淡季时仍有不少生气。这个旋转木马就叫“Jane’s carousel”. 但这个木马在桑迪飓风到来期间，损毁严重。经过了一年多关闭重修后才重开，现在仍有不少坐骑上贴着纸片提醒民众不要坐。
2007年，DUMBO街区被纽约市历史遗迹管理委员会（New York City Landmarks Preservation Commission）评为了历史遗迹区，但这并不能阻挡开发商的脚步。开发商提出的设计方案需要保护旧建筑的风貌，越来越有创意。除了此前只在内部结构中进行改造的设计，不少建筑商为了建造高楼，还想出了只留下了外面货栈建筑的墙面，但在里面建高档商场的设计。不少开发商也在”带着镣铐跳舞“的情况下寻找新的创新突破点。
科技创业新枢纽 08年经济危机之后，新市长彭博就和纽约大学POLLY学院进行商议，如何为纽约创造更多的工作。隶属于市政府，负责与私营部门、公司进行谈判、筹款的非盈利组织纽约市经济发展组织（New York City Economic Development Corporation）联合了纽约大学POLY理工学院和David Walentas的开发公司Two Trees Management Company开展了一个名叫“ DUMBO孵化器项目“（DUMBO Incubator）。这个项目让DUMBO开始了新一轮的转型。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE携手追梦网深度合作共同助力青年梦想</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/07/capexdreamore/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 11:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/07/capexdreamore/</guid>
      <description> 当全球青年实践网络CAPE与专注于年轻人新生活方式的众筹平台相遇，将会碰撞出怎样的火花？7月23日，追梦网与CAPE签署了青年领域项目独家众筹合作协议，将在2014—2015年度为CAPE平台的青年项目和全国性大型活动提供服务。 CAPE（HiCAPE.com）是一个全球青年实践网络，由青年和学生在2011年6月份发起的，旨在借助当代青年和学生在全球化的教育、经济和文化中的实践和观察，共同探索我们新的未来。 CAPE鼓励并支持青年积极参与各类社会实践，倡导青年开放分享个人实践观察与思考，联结并与青年发展支持机构进行合作，为青年参与社会实践提供优质的信息资讯与实践机会，推动青年实践经验交流，致力于打造新一代青年社会实践与分享交流平台。 追梦网（www.dreamore.com），国内最具影响力的青年众筹平台，致力于做年轻人发现小众、个性化、可参与性强的产品、服务和体验的消费入口。 在未来一年中，CAPE将把创意众筹模式运用到CAPE社区平台的青年活动和项目中，追梦网也将把更多发起众筹项目的青年推荐加入到CAPE社区；此外追梦网还会为CAPE发起，推介的青年活动和CAPE社区成员发起的项目提供优质的众筹平台和服务，帮助更多年轻人展示自我、提升能力，完成梦想之旅。 我们期待在CAPE与追梦网的全力合作下，会有更多高品质的青年活动涌现出来，把更多机遇和福利分享给有梦想的青年人，在追梦的道路上，点燃青春之光。 CAPE社区的小伙伴，如果有众筹服务需求，o re z z可以把方案计划邮件至capechina2011@gmail.com，我们将会筛选出优秀的项目直接推荐给追梦网青年项目服务团队，通过审批后，还将获得CAPE和追梦网两个平台的推广支持。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE携手中国人在密西根，丰富全球青年实践网络</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/07/capexcim/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/07/capexcim/</guid>
      <description>中国人在密西根(Chinesein Michigan “CIM”)致力于为在美国密西根州的中国人提供一个交流平台，也为对中国感兴趣的美国商业和个人提供一个信息渠道。 发起人徐洋是一名来自宁波的律师，她先后在上海、纽约等城市求学、工作，两年前来到位于密西根州的汽车之城底特律。在底特律的生活忙碌而充实，事业也蒸蒸日上，但性格开朗的徐洋总觉得生活中缺少了一些志同道合的华人在职青年。“我花了整整一年半的时间才和当地的中国人社区连接上”徐洋说，“我希望这个网站成为连接的纽带，帮助更多的朋友们。”在与共同发起人(成美仪、杨启信、池洁)和团队人员（林丽莎，谭蓉，王婧怡，马如诗，谭海彬，李奕燃, 叶宇菲，刘养贤, 孙楠等）的齐心努力下，中国人在密西根”CIM”于2014年4月底应运而生，目前核心团队已有超过10人（点击了解团队成员故事）。  创办至今，网站主要提供本地的各类活动信息、转载针对底特律或中美关系的观察类文章，有时也特邀原创稿件，并发表文化类文章。本地的华人青年也可以在网站上找到与汽车产业相关的工作招聘信息。与此同时，CIM团队也进行不定期采访，访谈对象主要是本地有趣、有故事、和中国相关的朋友们。目前首期与第二期采访视频正在制作中，届时也将会通过CAPE平台和更多读者分享。 下周末7月26日14:00，他们还将举办中国人在密西根的第一场活动——西瓜社交。目前已有近50人报名，即时大家将会在底特律附近的一个公园开西瓜烧烤趴，享受夏日的闲适并认识新朋友。欢迎在附近的朋友们参加，点击了解活动详情。 CIM相信，在密西根的华人社区是一个精彩纷呈并快速增长的社区，更多密西根人需要听到我们的声音；CIM相信，通过建立一个便于人们连接的、友好开放的平台，整个区域都将受益；CIM相信，我们这一代是将影响未来中美关系的新一代；CIM相信，更多的友谊将在这里诞生，更多的才能将通过这个平台得到展示。 CAPE作为一个迅速发展的全球青年实践网络，和中国人在密西根（CIM）有着相互启发相互促进的潜力，我们期待在接下来的日子里CAPE和CIM展开合作，共同丰富青年网络，构建更多CAPE国际网络节点，助力中国青年全球视野提升及跨地域合作，也欢迎更多海外青年组织和华人青年社区与我们合作（合作联系capechina2011@gmail.com）。 更多方式了解及联系中国人在密西根 CIM网页：http://www.chineseinmichigan.com 微信公共号：ChineseinMichigan LinkedIn：Chinesein Michigan Facebook: http://www.facebook.com/chineseinmichigan Twitter: https://twitter.com/chineseinmi &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>镜头下看非洲的生态保护  ——专访摄影师齐林</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/07/cape-talk-qilin/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 07:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/07/cape-talk-qilin/</guid>
      <description>文/庄巧祎 之前在策划CAPE走出去专题的时候，我本打算采访齐林，碰上他休假，时间没有约上。但当时一眼看到他照片中的草原、动物、湖泊、部落，那些极具异域风情的人、物、景，我就觉得他是一个对非洲这片土地有感情，而且是个有很多故事的人。这次CAPE帮小高策划“携手拯救非洲象“的系列Meetup，因为深圳场的场地支持伙伴是色界艺廊，中南屋的小伙伴建议说可以给齐林同时办个摄影展，让活动参加者同时可以有视觉感受。
后来由于时间和展览筹资的关系，展览没做成。我精选了他作品中与大象相关的系列照片制作了一个幻灯片，在meetup活动上展示。这个幻灯片讲述了察沃的大象孤儿院、乌干达的堪培拉动物园的小象Charlie，还有汉密尔顿博士夫妻俩与大象观察营（Elephant Watch Camp）等故事。在Meetup中，这些照片拉近了听众与肯尼亚这片土地的距离。它们有的诉说了大象、黑犀牛等动物因为人类行为而改变的命运，有的折射了非洲大陆面临着的人口膨胀、城市化急速扩张的挑战，和当地土著文化受国际化潮流侵蚀的现象。
在准备策展文字时，我也听他说了许多他的故事和他对肯尼亚等非洲国家生态保护方面的观察与思考。
工作与摄影： “我的姥爷和爷爷都是军医，姥爷年轻的时候曾到非洲做医疗援助工作。母亲也是医生。他们都去过发展中国家做医疗援助工作。我对非洲的兴趣是从小就有的。” 正是小时候见到的那些老照片、姥爷口中的故事在齐林心中播下了“去非洲”的种子。
2010年时，他想去非洲的心很强烈，辞工开始找工作，后来得到中航国际项目经理的工作。他入职后7个月，被派到肯尼亚，终于踏上了他心心念念的非洲土地。当时他跟着中航国际的职业教育项目，因为中航国际与肯尼亚的高等教育和科技部签署合同，要为10所大学和专业院校实行设备升级改造和人员培训，他有机会去肯尼亚各地考察学校，这也是他在非洲利用出差拍照片习惯的开始。
齐林也在非洲碰到他现在的妻子Kazumi。当时的Kazumi在UNDP实习，后来两人相识相恋。现在Kazumi在日本驻乌干达的使馆工作，齐林也时常利用假期与妻子小聚，因此也去了很多地方。因为喜欢摄影，他也因为结识了不少当地艺术圈、摄影圈的朋友，还在业余时间和朋友们创立了“黑摄会”，加入了Kenya Arts Diary的艺术家团队。现在他也担任哥大毕业生黄泓翔在肯尼亚创办的中南屋China House的顾问。
走的风景越多，认识的人越多，他对非洲这片土地的感情也越深。
&amp;nbsp;
非洲的物竞“人择” 对于热爱摄影的齐林来说，非洲是一块宝地。这里的风景从来未让他失望过。他甚至谦虚地说，很多时候，都不需要有多好的设备，多棒的技术，随意一拍，画面都会美到让人窒息。在非洲的几年间，他所见所闻，却让他对这样的美景、这里的野生动物面临的威胁十分担忧。非洲许多动物受人类扩张和猎杀的影响，改变了他们原来的生存方式去适应变化的环境，物竞天择也变成了物竞“人择”。
（象群，摄于马赛马拉）
“非洲人口数量的快速增加、人类社区的快速扩张让很多原本动物的活动地区给割裂开了。动物是需要迁徙的，在他们原本熟悉的路径上，出现了人类的房屋、田地、新建的马路，可能就会出现冲突。”他介绍说，在肯尼亚中部梅鲁地区，大象数量密度太高，就对人造成影响。政府并无应对措施，村子里的人为了减少损失保护财产，会集资做电网。而除了人象冲突，猖狂的象牙盗猎也是一个严重问题。在一些内部治理较差的国家，盗猎造成的象群数量骤降十分惊人。他也曾在桑布鲁见到无牙象。原先，非洲象最鲜明的特点就是威风凛凛的大象牙，但自殖民地时期起，很多长象牙的大象就遭到了猎杀，加上七八十年代的大规模猎杀和近些年的猖狂盗猎，一些象牙小、甚至没有象牙的非洲象幸存下来。非洲已经出现了越来越多的无牙象。
他也举了狮子的例子。在肯尼亚的首都内罗毕内的野生动物园，其中有地界是属于马赛人的。马赛人是当地的游牧民族，由于人口不断扩张，人口活动范围也一直扩大到狮子的活动范围内。狮子会袭击马赛人的牲畜。财产受损的马赛人会去找政府索赔，政府如果不赔偿，他们就把狮子杀掉，然后让肯尼亚野生动物管理局（KWS)的人来看，威胁说不赔偿会杀掉更多狮子。因为在马赛人的传统里，年轻的勇士们需要杀掉狮子才算成年，而且勇士们要保护自家和部落的财产。和大象一样，狮子也常常是狩猎者的目标。以前一个狮群都是一头雄狮，和一群母狮，其他的雄狮会伺机篡位，一旦打败了狮王之后，它上位之后会把小狮子咬死，保留自己的基因。但现在因为人类猎杀造成的狮子种群数量下降，母狮子为了保护后代，跟雄狮轮流交配，现在雄狮也分不清哪些小狮子是自己的孩子。他就在马赛马拉看到过四头雄狮共同领导族群。
“看这些动物被人逼得要这样才能生存下去，觉得挺难过的。”
&amp;nbsp;
非洲象的保护 齐林用他的照片，向我介绍了许多非洲象保护和象牙盗猎的一些情况。
在他列为乌干达恩德培动物园的相册里，有一只可爱的小象。“这是Charlie，它是一场大象屠杀中被巡逻员救下来的。” 齐林介绍说，现在非洲猎杀大象都是大规模的猎杀，肯尼亚、乌干达很多国家都有。很多政府军、反叛军或者恐怖组织他们都会利用猎杀大象、倒卖象牙来赚钱。他们开着吉普车，举着冲锋枪，跟踪象群。先是射中小象，因为大象是社会化程度很高，很智慧的生物，非常照顾小象，在发现小象受伤之后，象群全部围过来，然后这些盗猎分子就开始屠杀大象。没有象牙的Charlie逃过一劫，被赶到的巡逻员救下，它也成为了孤儿。
（小象Charlie, 摄于恩培德动物园）
小象成熟期很长,要四岁到五岁左右才断奶。他们需要跟着象群学习如何成长为大象。断奶之后的小象直到8到10岁都还会跟母亲很亲近，之后公象就会离开象群，而母象就仍旧留在象群中。而Charlie孤零零的一个人，照顾它的是日本志愿者高桥。高桥以前在日本横滨动物园是照顾亚洲象的。由于缺少妈妈和其他大象的照料，Charlie身上仍有长且密的胎毛。小象的胎毛会因为象妈妈和其他大象用象鼻子和身体磨蹭时脱落。Charlie本来要被送到肯尼亚国家公园附近的小象孤儿院，但最终没有成行。
在肯尼亚,很多2岁以下的孤儿象都会被送到小象孤⼉院。在那里,专业的饲养员会精⼼照料孤儿象,同时还会教它们如何融入象群。最后他们会尝试让2岁以上的小象在察沃(Tsavo)重回自然。
这个小象孤⼉院是由David Sheldrick Wildlife Trust 运营。Daphne Sheldrick在肯尼亚出⽣生, 和丈夫Davide两⼈⼀⽣都致⼒于野⽣动物保护。在丈夫David过⾝之后,她建⽴了以丈夫的名字命名的基⾦,并创⽴了这个小象孤⼉院项目。Daphne 是国际野⽣生动物饲养⽅面的专家,这个小象孤儿院特制的奶粉正是这个她创造的。
（小象戏水，摄于小象孤儿院）
除了动物救助机构，非洲也有很多致力于发展生态旅游，来连接社区力量保护大象和大象栖息地的项目。齐林介绍了大象观察营（Elephant Watch Camp）。这个营地是由奥瑞亚·道格拉斯-哈密尔顿(Oria Douglas-Hamilton)所创⽴。她的丈夫伊恩·道格拉斯-哈密尔顿(Iain Douglas-Hamilton)博士是⾮盈利性保育组织“拯救大象”(Save the Elephant)的创始⼈。为了提高当地社区居民对⼤象保护的支持,大象观察营和拯救⼤象共同创⽴了 ⼀个奖学⾦项⽬,为肯尼亚北部的学⽣们提供奖学⾦,帮助他们完成⾼中学业,也为北部的村庄提供更好的教育基础设施,教导村民们学会保护栖息地,可持续利⽤用资源。不少到营地的游客也都慷慨解囊,为这个教育项⽬捐款。当时李冰冰和姚明走访时都曾到营地拜访过。
另外，也有很多当地非洲“地主”，就是一些较有权势、较富裕的当地人，他们关注社区发展，开展一些通过大象的副产品发展经济的项目。这里的副产品当然不是象牙。就像是斯里兰卡用象粪造纸、制作雕像，非洲也有类似的项目。最重要的是这些收益会回馈社区，让民众意识到保护大象的经济利益。
&amp;nbsp;
中国人的责任 非洲很多国家面临着内部治理的问题，政局动荡、贪污腐败状况严重。中国等市场对象牙制品的需求，像是浇了一把油，让这些内部的问题对盗猎、象牙非法贸易的影响愈发巨大。
“去年恐怖组织索马里青年党在肯尼亚制造了商场恐袭案，当时死亡的中国同胞的葬礼我去参加了。索马里青年党的经费就是靠倒卖非法象牙得来的。当时我就觉得，也许一个中国买家买下的象牙，就变成了射杀这个同胞的子弹。保护大象不仅是保护大象，也是在保护我们自己。”
（象群，摄于桑布鲁）
齐林说这句话时，我感到了深深的震撼。我在纽约，夜深人静，他在内罗毕，通过Skype，我还能听到清晨生气勃勃的鸟鸣声。在这个全球化的时代，各个大陆、人和人的距离和联系已经不再那样遥远、难以触碰。“蝴蝶效应”真实存在着。中国市场对象牙的渴望，被暴乱分子和国际犯罪集团视为有利可图。这些势力建立了巨大的非法象牙贸易网络。利润成为了暴乱分子的资金来源，用来购买军备，实施恐怖袭击。跟大象一样岌岌可危的，同样也是在非洲的人，包括现在越来越多在非洲大陆上的中国同胞。
而让齐林痛心的是，很多在非洲的国人只看到了象牙背后的巨额利润，国人私藏、偷运、贩卖非法象牙的事件屡见报端。很多国人是不知法律，旅游时顺手就把象牙制品当做纪念品带走，有的人则是明知故犯。国际社会在1989年决议将非洲象列入濒危野生动植物种贸易公约（CITES）的附录一，全面禁止象牙的国际商业性贸易。1997年，CITES成员国大会将南部的博茨瓦纳、纳米比亚和津巴布韦的大象种群列入了附录二，又在2000年，将南非列入附录二，这意味着这些国家的大象象牙在严格管理制度下可以进行国际贸易。CITES作为国际公约，只禁止了国际间的贸易，它对国内贸易没有约束力。但即使是存在合法象牙市场的国家，这些国家或地区的象牙只能在本国本地区消费，不得带出境的，这意味着即使请合法商家出具了发票或者证明，将象牙制品带出境仍是违法行为。
非洲各国对象牙贸易的法律规定并不同，在盗猎情况严重的肯尼亚，非法猎杀大象或从事非法贸易被抓的话，罚款额度最高约达150万人民币（2 千万肯尼亚先令）或判刑是7年。今年一月中国男子汤永建（音译）就成了这个新法被罚第一人，他因计划携带3.4公斤象牙回中国，在内罗毕机场被抓。肯尼亚执法机关存在着贪污腐败现象，很多国人在肯尼亚知法犯法，往国内带象牙，不少犯事的同胞成了肯尼亚某些执法人员的讹诈对象，深受折磨。
（白犀牛，摄于恩德培动物园）
在很多中国人心里，买点野生动物制品、吃点野味不算个事情。中国人口巨大，任何一个小小的个人行为，只要乘以巨大的人口基数，就可能造成巨大的破坏，比如旅游时随手带几串象牙、犀牛角制品，看起来不起眼，但这造成的影响都会十分巨大。
国际自然保护联盟IUCN在2011年已经宣布，非洲西部的野生黑犀牛灭绝，现在动物园内二十四小时专人扛枪保护的黑犀牛甚至都可能难逃盗猎者的魔掌。中国，和越南等东南亚国家一样，都需要为这个结果负责。
目前非洲象的种群数量为42万-65万，分布在35-38个非洲下撒哈拉国家。根据IUCN的数据，2012年，在遍布非洲的42各监测点共有1.5万只大象被非法猎杀，非法盗猎造成的死亡率为7.4%，而自然种群的增长率小于5%。在肯尼亚、坦桑尼亚等国家面临的形式更加严峻，如果不遏制猖獗的偷猎活动，生活在坦桑尼亚和肯尼亚的非洲象将分别在7年和10年后灭绝。作为关键物种的大象若灭绝，对于非洲国家来说即会是生态灾难，也将是一场经济灾难。
我们可以不让大象遭受和黑犀牛一样的命运。最简单的就是从不买象牙做起，没有买卖就没有杀戮。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从CAPE到CAPExSG：连结中国大陆与新加坡</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/from-cape-to-capexsg/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 13:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/from-cape-to-capexsg/</guid>
      <description>文／陈柯如（CAPExSG发起人） 和身边的人聊起CAPE，仿佛已经成为生活中的一部分。从2011年偶然在网络上读到一个Caper写的文章，而后发现CAPE上的每一篇文章都在告诉我一个未知的新奇的世界。于是我对CAPE越来越着迷，也从这里不断汲取养分，作为一个海外留学生，更是有机会把那些有趣的旅行、好玩的事情都列入梦想清单，然后一一实现。之后便开始思考如何把CAPE的价值分享给更多的人。直到现在建立了CAPExSG的城市小站，开始在CAPE的品牌下面不断开发新的项目尝试新的实验。回顾这一路，看到的是一个不断积累的自己，和一个不断扩大的世界。 &amp;nbsp;
从一个偶然的Meetup说起  2012的暑假，我在美国东海岸的一个游乐场里打工，并利用休假日去周游东部各大城市。在去波士顿之前，因为久仰这个城市里的著名学府和活跃的青年团体，于是便向CAPE求助想认识当地的小伙伴。几经商讨，CAPE顾问Oliver建议我post一个“聚友帖”，告诉大家我是谁，我为什么想去波士顿以及期待见到什么样的人，然后很快聚集到like-minded的小伙伴——这便是CAPE Meetup的雏形了。后来这个模式在各个城市疯狂成长，成了CAPE里第一个正式的线下项目，也在短短的两年内汇聚了大量志同道合的各路青年。 从美国回到新加坡后，我开始思考把CAPE带进新加坡的途径，于是CAPE Meetup又再一次为我打开一扇门。从第一次在大学生圈内小型的Meetup尝试，邀请一些朋友来分享暑期海外义工的经历，到后来探讨一些越来越专业、越来越深入的话题，CAPExSG在新加坡的华人圈也渐渐打出了自己的名声。很多在新加坡自主创业或者进行创新项目的人的积极加入，使CAPExSG的圈子从最初的小型学生团体拓展到了真正的change maker。于是越来越多的本地资源被聚集起来，CAPE在新加坡这个小岛，也搭起了一座座连结本地的桥。  CAPExSG 进行时  基于CAPE的网络平台，CAPExSG更多的延伸了其在坡岛的线下项目。CAPExSG现有的Project分为两大方向：一是深入本地探索，二是双向连结中国大陆与新加坡。我们希望聚集在坡岛的创新青年和本地组织，放眼中国和世界，充分利用新加坡中心结合的独特优势，将更多的资源带入华人圈，也将华人的创造更好的推向世界。 深入本地探索—— 由在新加坡的中国留学生组成的CAPExSG，从Caper们的个人资源开始，逐渐向本地的青年组织进行探索。2013年新加坡Caper文捷和佳宝组织了探访Dialogue in the dark @SG，带领在新加坡的留学生、工作人士以及两位法国朋友一起去体验盲人们的世界，探讨这家社会企业的模式与发展。此外@CAPExSG的微博账号上也定期搜集新加坡青年组织的信息，分享传播当地的创新动向，制作成栏目“新加坡青年组织瞭望”。在线下，CAPExSG在过去的一年多时间里共举办了十几场活动，包括CAPE Meetup，FunLife系列活动，个人分享会等等。在本地的华人圈里形成了一股小的新潮。  （图为CAPExSG在新加坡举办的CAPE Meetup） &amp;nbsp;
双向连结 —— 由于“在新加坡的中国留学生”这个特殊的身份群体，CAPExSG的关注点从来就没有离开过中国的社会。国内的朋友想要了解东南亚，新加坡的朋友想要了解国内市场，CAPExSG便希望通过CAPE的网络搭建两地的一座桥。让在新加坡的朋友可以更好的了解国内的动态，并且提供国内各个城市的资源支持，让想深入国内市场的人可以随时接触到第一手的资料。例如新加坡的小伙伴的创业项目PP租车所aim的target就是中国用户，于是他们通过CAPE在北京等地发起了主题沙龙聚会，发掘潜在的合作伙伴和客户群。同样，对于想要了解新加坡和东南亚的国内朋友来讲，在抵达新加坡的当天通过CAPExSG的资源发起一场自己的Meetup是再好不过的选择了。iJoin的创始人苏国睿曾在来新加坡时带着他与iJoin的故事来探索新加坡的公益模式，并将iJoin宣传至海外。在中国与新加坡的双向连结里，CAPExSG也时提供了一座宽敞牢固的桥。  CAPExSG的故事  从坡岛回到大陆——蔡韵、孙一帆 结缘于蔡韵和孙一帆的摄影展，几次见面之后我为她们写了一篇采访稿《24岁的梦想——蔡韵、孙一帆访谈录》，发表在CAPE的网站上。后来听说那篇文章是那一年CAPE官方微博转发量和阅读量最高的文章，蔡韵和一帆的名字也渐渐在国内媒体见诸报端。她们还在CAPE的平台上通过YY语音开展线上分享会，在北京举办自己的CAPE Meetup，聚集志同道合的小伙伴。蔡韵打算回国创业后，她现在的合伙人在CAPE上看到她的故事，并特地跑去福建找到她，开始了她们的创意旅行公司‘无二之旅’。孙一帆在摄影展后辞掉工作gap year一年行走丝绸之路和南美洲，学习扑门、瑜伽等等。返回亚洲后，一帆在新加坡开展了自己的分享会，并打算通过回国后在中国的各个城市也把自己的经历和所学到的东西分享给大家。国内的出版社也是从CAPE上看到了一帆的故事，并邀约她将自己的故事写下来出版成册，并将在今年8月份面世。  “CAPExSG是一个很好的聚集同样频率和兴趣点的人的方式，尤其是新加坡当时类似的活动还不多，相信为很多像我一样的小伙伴打开了一个全新的窗口。只要有靠谱的想法，就会有一群有意思的小伙伴自动聚拢分享成果或是出谋划策，碰撞出很多珍贵的火花……我希望CAPExSG在未来能够带起来更多想要创不同，有行动力的人，为周围创造更多的价值。年轻人的圈子大有潜力！” ——蔡韵   （图为蔡韵在新加坡发起的媒体与创意旅游的主题CAPE Meetup参会者合影） （图为孙一帆在游历南美后回到新加坡举办的分享会“世界是我念过最好的大学”） 宝岛与坡岛 在CAPExSG还未正式建立之时，我和几位新加坡的Caper有幸通过CAPE结台湾东海大学建筑系教授、“理想国”的创始人白锡旼先生，并采访了他建立“理想国”社区的经历和感想，并把他的经验分享给大陆和新加坡的朋友：《专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼》。那是第一次坡岛青年与宝岛青年的合作。 后来，在与台湾的青年组织“疯城部落”建立联系后，宝岛青年与坡岛青年的互动也多了起来。CAPE专栏作者，“疯城部落”的创始人Rick几年前曾在NTU做交换生，后来通过CAPExSG在新加坡会见当地朋友，加强两地青年交流。新加坡Caper Echo也在去台湾旅行时在“疯城部落”发起了自己的红酒分享会，结识了很多台湾志同道合的朋友。CAPExSG与“疯城部落”像是两个“平行时空的同一组织”，推崇“分享”文化，汇聚有趣的人与事，两者的合作更是加强了两地青年的互动。从两地旅行，文化交流，到结识不同地区不同文化背景下的志同道合的朋友，CAPExSG都为两地连结的实现提供了可能性。  “感谢CAPExSG为青年朋友提供了一个互相交流、互相学习、充满正能量的平台，通过CAPExSG结识了许多志同道合的好朋友，也在我创业过程中留下了许多美好的回忆” ——新加坡Caper Echo  为新加坡小伙伴拓展实践机会 2013年的夏天，新加坡本地青年组织Youth EntrepreneurAssociation(YEA)发起了一个推送新加坡学生去中国和硅谷进行暑期实习的Program。通过CAPExSG与CAPE在中国大陆的连结，有数名来自NTU和NUS的undergraduates顺利的进入中国的SME和创业公司进行两到三个月的暑期实习。这个项目既让在新加坡的小伙伴们有机会深入了解中国市场的发展情况，同时也得到了中国公司的好评，为他们带去具有国际化视野的新鲜血液。CAPExSG也希望在未来能建立起两地更多人才方面的合作，帮助在新加坡的有志青年进入中国市场。 其他小伙伴说——  “我发现其实新加坡一点都不缺有意思的小伙伴，只要发起的活动主题能准确地瞄准到一个群体，很多在这个领域的青年就会来参加。 &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;对于CAPExSG的未来，我期待：&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;1)找到较为稳定的活动场地，让活动可以长期持久的开展下去；&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;2）更多地挖掘参加活动的小伙伴的故事。如果在分享环节，发现一个小伙伴特别有故事，可以以他为主，办下一次分享会，这样滚雪球，有趣的人越来越多。” &amp;lt;/span&amp;gt; ——CAPExSG协作者 梅文婕 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;“参加了几次CAPExSG的活动，对于每次活动都很满意。觉得在新加坡生活久了，对于生活有时候都失去了热忱，谢谢CAPExSG一次又一次激发我对生活的热情，最重要的是可以认识很多关心社会、在不同领域追求梦想的朋友。希望以后的CAPExSG发展会越来愈好，也希望能有更多时间与CAPExSG的分享者交流，也希望能有更多机会和其他 Caper们交流。也期待CAPExSG的活动可以更加多元化，参与的人不要只是局限于来自中国的同胞，期待更多新的面孔。” &amp;lt;/span&amp;gt;——在新十几年的CAPExSG活动参与者邢丹 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;&amp;amp;#8220;未来改变城市的力量将源于云组织的观念推动与线下分布式社区的落地执行。CAPE所做的恰好就是这两者的联姻，在不远的将来，CAPE将成为民间智慧输出与执行的一股顶尖力量， let it go!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三周年“命题作文” 开一扇窗，搭一座桥</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/open-a-window-build-a-bridge/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 15:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/open-a-window-build-a-bridge/</guid>
      <description>文／庄巧祎（CAPE主编） 露总下令说三周年大家都来写一写自己负责的工作部分的回顾，谈谈这一两年我们参与CAPE过程中的收获与反思，一直在幕后，也让大家了解了解我们团队的想法和思考方式。自己写了太多各类CAPE的文案了，一写文案就善打鸡血。结果写这篇正儿八经文章的时候，反而抓耳挠腮。 过去三年，是CAPE成长的三年，也是自己从留学生转为“社会人”的三年。在美留学生经历的找工作的艰难，等工作签的忐忑，初入职场的小心谨慎，对自己真正具有的潜力和真正热爱的事业的挖掘和寻找，这些可以言说的、或者是只能“却道天凉好个秋”的经历、感受，我也都有过。幸运的是，一直跟一群有着充满热情、具有强大行动力的小伙伴们一起前行。 CAPE最核心的价值观是“分享”、“连接”、“行动创造价值”，团队最大的特点就是鼓励创造力，给你一个平台去发挥想象力，执行你想做的事。实验性是它的特质。 分享、连接 
&amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 我一开始因为在人人上连载《我在美国学NGO管理》的日志认识了陈露和众多在2011年暂露头脚的公益新青年。后来进入CAPE编辑部，后来开始担任主编的工作。一开始的CAPE，当时的中国青年实践网络是一个很多人分享有趣经历的大博客，埃塞克、环球游学、穷游图文志、留学故事、海外志愿者项目、港澳台学习生活、美国高校探访等。刚开始，CAPE有被认为是旅游博客，也有被认为是教育游学项目展示平台。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 慢慢地，社区不断扩大，好玩的人越来越多。有趣的人一多，自然就有好故事。当时编辑部一直希望能够开发社区成员的故事。在露总的“人人分享，让海外青年为二三线小城青年开扇窗”的感召下，社区活跃度也挺高。很多在世界不同角落的朋友们，因为他们对世界的好奇心，在新鲜环境下总有很多故事可以分享。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 在自己毕业、找工作，挣扎进入美国当时仍旧低迷的就业市场时，我对青年人行走的意义，产生了一些疑惑和动摇。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 就像自己在“第三重身份”Meetup文案中写的：“我们跟世界的互动，多维而持续。所谓“多维”是因为在不同的环境下，我们扮演着不同的角色，“持续”则是我们不断在与环境、与他人的互动的过程中慢慢塑造一个“自己”，塑造我们所认同所习惯的“个人身份”。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 在我毕业后开始在新工作上进入第二身份塑造期时，我对于浮光掠影地走过一个城市一个国家的记录逐渐失去了心跳。CAPE已经给受众形成的“固有偏见”，让很多来稿仍停留在泛泛的行走文水平。而专栏作者们出了校园，进入了工作，很多人也停止给CAPE供稿。&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #00b050;&amp;quot;&amp;gt;同时我们内部的探讨也开始提及海外青年和国内青年到底如何更好连接，到底什么资讯对国内青年来说有益的？而如何让海外青年在分享中也有获益？&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 在我还没想到问题答案的同时，CAPE在国内的发展也进入了快速扩张期。内容上，小昱策划的CAPE Talk关注公益人的访谈，为CAPE增加了来自公益圈年轻人的故事，更接中国的地气。同时，LCD（城市节点联络负责人）模式的开启，露总和国内一众小伙伴在各种会议活动上的勾搭卖萌，第二年Meetup的初现雏形到完成流程梳理，进入快速扩张，让CAPE成为了一个有独特精神气质的社区。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 喜欢CAPE的人，他们不一定出过国，但对于外部世界有探索欲望。他们有着已经显示、或还未被激发的行动力和潜力。受众的年龄也开始呈现出多样化，不仅局限在起初的在本科在校生。他们身上的共同点包括： &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 1. 期待人生不同可能性； &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 2. 认同分享的理念； &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 3. 对新鲜事物有好奇心，心态开放。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;h4 style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;h4 style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;新的内容创造模式&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 说起来惭愧，CAPE在国内快速发展的同时，我在团队里比较放羊地存在了半年。在纽约的工作稳定下来，在工作的电视台开始扎实学习，积累知识；实现做政治报道的梦想，为新浪撰稿做特派观察员，同时又要继续自己的公益专栏，介绍纽约公民社会、城市建设相关的文章。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 因为工作和在纽约举办Meetup的原因认识了很多有趣的小伙伴，也聊了很多对于CAPE的发展规划的想法。怎么重新塑造CAPE的形象，引导投稿，我们区别于国内其他报道公益人的组织、旅游网站、游学网站到底能有什么区别？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #00b050;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;后来具体的调整举措&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #00b050;&amp;quot;&amp;gt;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Local Caper到CAPE Local——社会化城市协作支持网络探索</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/from-local-caper-to-cape-local/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 17:59:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/from-local-caper-to-cape-local/</guid>
      <description>文／陈露（CAPE创始人） 端午节的北京依然充满着“暖意”，趁节假日小憩，便打开几周前辣椒发来的CAPE Meetup 2013年度总结报告，而就在两个月前，我才在深圳，广州，上海，长沙，济南等地与各地的CAPE小伙伴及合作伙伴进行了见面沟通及交流，似乎每次工作出差，顺便见Caper是我日程的必选事项之一，也变成了我独特的旅行方式。 时间过的的确很快，就如在深圳和CAPE深圳团队聊天时说的，一年就见那么一次，上一次我们见面是在去年的秋天，而那个时候他们也仅仅才加入 CAPE只有几个月的时间，不久前的见面也从上一次的四人变成了六人，而就在过去的这快一年的时间里，他们保持着一月一次的Meetup活动频率，还与本地各个领域社群进行了跨界的合作及交流，同时还与香港地区青年社区建立连接，积极培育并推动华南地区的青年社区发展，帮助初创项目的个人和团队，连接相关资源。六一刚刚结束的大象保护CAPE分享会第一站就在深圳。
让我惊讶的是他们全都拥有自己专职的且非常忙碌的工作，他们通过业余时间参与活动策划，构建本地活跃青年圈子，从一个人到一群人，一点点创造一些改变。他们告诉我，因为做了CAPE，他们的生活变得更加有意思，认识了更多有趣的朋友，自己也学到了很多，最重要的是他们都热爱这个城市，他们希望通过自己的行动让这个城市变得更美好。
这一切故事的发生，都源于CAPE去年发布的一个公开招募贴。CAPE希望找到愿意推动本地青年社区建设的小伙伴，寻找乐意参与主导行动并支持CAPE社区小伙伴本地化行动的Local Caper Director.而在深圳的大雄和Arlu就是第一批通过申请的Local Caper，这一做就是一年。当然除了深圳的两位Local Caper申请以外，我们还收到了来自北京，上海，武汉，杭州，广州，太原，西安，成都，香港等地小伙伴的申请，透过申请表，我们看见的是青年的热情与渴望，看见的是寻求改变的动力，当然最重要的是主动走出这一步去尝试创造改变。没有成败和对错，就是荷尔蒙有些躁动。
&amp;nbsp;
LCD 计划的缘起
起初推出Local Caper Director计划，是源于CAPE Meetup项目的快速发展，很多小伙伴在不同的城市发起CAPE Meetup，需要自己联络本地化场地及其他相关事务，事实上他们去到新的城市并没有太充足的时间去处理这方面的事情，同时因为部分城市发起的CAPE Meetup频次越来越多，我们琢磨着是否可以找到本地化的CAPE支持者，在协助其他城市小伙伴在本地组织开展活动以外，也在每次活动过后，积累本地化的场地资源，维护本地参与者的社群关系，最重要的是他长期居住在这个城市且渴望推动并丰富个人及本地青年的文化生活，进而带动整个城市的青年文化氛围及青年社区建设。 Local Caper Dirctor的几个方面的职责
·协助外地来本地小伙伴组织CAPE Meetup主题交流活动及CAPE合作伙伴活动；
·策划本地青年文化活动，或者协助本地化伙伴发起主题CAPE Meetup;
· 积极联络本地社群及各个领域相关青年组织，维护CAPE与本地青年的社群关系。 LCD 系统价值梳理：
· 帮助外来小伙伴或者合作伙伴组织，更加低成本且高效的开展本地化主题交流活动，减少不必要的沟通和联络，聚焦活动及分享内容的准备； · 依托CAPE社群影响力及合作伙伴资源网络，可以为本地化青年带来更加丰富的青年文化活动内容，也容易快速积累本地化社群关系，通过持续性的活动组织，可以帮助Local Caper Director快速获得社会关注及声誉； · 本地化基础设施的构建，CAPE可以反向为更多渴望进入二线，三线城市的优质社会实践项目，公益组织，初创型新兴公司等提供协助，加速他们拓展的速度和能力，极大降低成本，青年透过CAPE也可以更加便捷的触及相关社会资源。 这是理想的设想，这也是没有被验证过的设想，但不管怎样，我们依然认为，这是值得去推动的社会实验。虽然这个过程会有很多不曾遇到的挑战和问题，也有不可控的种种实际情况，试了总归是有收获的。因为这个尝试让我们更加坚信这种构建于信念和价值认同的新型社会化人际网络的重要价值。这个尝试过程间接促成了今年春节十五个城市的返乡青年行动，影响力投资，田野调查，中国走出去以及最近象牙保护分享会议题的实际落地推动。
经过一年零两个月的实验，我想终于到我回望与反思的时候了，姑且提笔，还望拍砖，从我们实际实验过程的观察和发现和大家分享及交流，尤其分享给真正参与到CAPE本地化实践行动及策划活动的小伙伴们，你们可以看见我们最初的运作模式及思考过程。
&amp;nbsp;
云端支持＋本地化实践的模式探索
云端支持，这是支撑CAPE运转的核心力量，他们是分散于世界各地的青年小伙伴，他们用自己业余的时间和专业技能，面向CAPE社区成员提供各方面的协助与支持，而最为明显和成熟的服务当属CAPE Meetup支持团队，我们逐渐形成了围绕活动顾问，文案策划，海报设计，报道整理，内容编辑的多人协作团队，基于CAPE Meetup标准作业流程工具包及经验梳理，可以快速响应青年本地化活动组织和召集的需求。
在过去的一年里，CAPE Meetup云端支持团队先后协助小伙伴在50多个城市发起了100多场次的落地活动，当然这100多场次的活动包含个体召集，组织合作，以及CAPE本地化团队的自主计划性活动策划，尤其是西安，深圳，香港，新加坡地区小伙伴的持续推动。基于云端支持团队的专业化支持，以及围绕Local Caper Director为主导的本地化团队，共同让这些活动实现了落地。这里除了CAPE各地的热心Caper们的帮忙，还有各种合作伙伴的大力支持，在此感谢你们。
然而，申请成为Local Caper Director却一次活动都没有组织的小伙伴也大有人在，这不是他们的问题，而是CAPE团队自己还没有想明白，如何在没有运作好核心业务（内容＋活动）的同时去开辟一个从未尝试过的领域（城市分支），不过同时要感谢大家一开始的积极响应，支持我们这场不确定的群体实验（由个体参与推动本地化青年社区建设和发展），尤其是寄希望于没有经过培训过的新手（Local Caper们)，没有人知道结果，也没有人知道怎么做，因为一切都是新的，仅仅为了美好的畅想。
就如一句段子：“人还是要有梦想的，万一实现了呢？”
&amp;nbsp;
LCD 运营系统的问题和挑战
理想终究还是需要归于现实的。在多次的尝试实践后，有的小伙伴越做越有感觉，也不再孤单奋战，从一个人聚集到一小搓人；有的小伙伴，卡在了第一次活动的组织上，纠结于本地化资源的匮乏，而止；还有一部分小伙伴，因为学业压力，毕业工作，迁离本地等种种原因，使得他们最终还是选择了放弃。
不管怎样，依然有那么一搓人还在继续坚持着他们最原始的初衷：从自己出发，行动创造改变，改变自己，改变这座城的青年交流方式和氛围，改善这个城市的青年发展空间，相互启发，推动大家帮大家的氛围。我们看见了深圳，西安，香港地区小伙伴的持续行动和率先努力，还有新加坡等地区小伙伴的海外摸索。
&amp;nbsp;
虽然不是我全程的参与与推动，依然可以透过观察发现一些之所以无法推行下去的端倪：
Local Caper Director原因
 个人能力和经验不足（领导能力，沟通能力，组织能力等）   参与目的不清晰（个人发展vs社区发展，凑热闹）；   缺乏远景规划及执行能力（依赖CAPE指派任务及支持，而非个人主导和资源整合推动）；   角色定位不清，导致无从工作（从属于CAPE，还是借助CAPE发展，伙伴关系）；   &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“创意空间”专题征文</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/creative-space/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 05:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/creative-space/</guid>
      <description>“空间，与时间相对的一种物质存在形式，表现为长度、宽度、高度。”
空间，在我们现在的生活中，不仅仅是一种冷冰冰的物质存在形式。
它可能是开放的，也可能是封闭的，可能是公共的，可能是私人的。
它会因为人类的设计和规划，被隔断或连接，被赋予不同的功能。
它会因为设计、配色、内置物件，如家具、挂饰、灯饰的摆设被赋予不同的个性。
在空间里，人与人相遇，相识，擦肩，分离，产生思想与语言的交流和碰撞。
空间，可以是一种生活态度、一种生活方式。
本期的CAPE专题将关注这些被赋予个性、代表着创新理念和新型生活方式的空间和在这些空间里发生的有趣实践和故事。我们希望吸引空间的拥有者、设计者和空间的使用者，为他们提供一个分享的平台，展示空间和空间背后的故事。
&amp;nbsp;
此次投稿将分为三个栏目：
空间经营者的故事
如果你正在经营着一个空间，无论是联合办公空间、咖啡馆、茶馆、旅店、艺廊、书店等，我们邀请你来分享一下你管理经营这个空间的故事。你希望通过这个空间传递什么样的价值? 你是如何通过设计、装潢、活动、推广、社区营造来实现你传递价值的目标？中间又经历什么样的困难、有什么样的收获、难忘的故事？
空间使用者的观察分享
也许你曾经到过让人叹为观止的卢浮宫、大都会博物馆，也许你被一个小书店独特的设计和书籍的摆放设计吸引，也许你在一个令人感到自由、开放的空间里参加了一场超级鸡血的交流分享活动&amp;#8230;.
我们希望分布在世界各地的Caper们成为我们的“眼睛”，带我们感受这些有特点的空间。这些空间的哪些设计让你印象深刻，值得国内的同行借鉴？你置身其中，有什么样的感受，我们也想听你说说，在这些空间内，又有些什么样的特殊故事和经历？
体验城市公共空间
这个栏目，我们聚焦城市公共空间，我们希望能请生活在不同城市的Caper们跟我们分享一下你们所在的城市中，一些有趣的、富有创意的社会公共空间，比如公园、博物馆、露天剧场、老旧区域的重新改造等。
除了文字投稿之外，我们也将通过微博、微信开展线上分享活动，请大家发照片，写介绍来参与这个活动。
微博：可以通过@CAPEchina，以#创意空间#为话题，请在微博中附上照片，同我们分享一下具体的地点，空间类型，具体参加的活动、发生的事件或者空间的历史、故事等。
微信：在微信分项菜单点击“社区服务”，进入互动社区，以#创意空间#为话题，分享你的地点和故事。
我们会从微博和微信中精选出有特点的好空间，在本期的专题、CAPE的flicker、豆瓣上呈现这些空间。
投稿方式：请将文章和相关配图发送至capechina2011@gmail.com，邮件标题为【CAPE专题投稿】，一经采用，你的文章将在CAPE官网及各个社交媒体渠道进行发布和分享传播。
字数：2500-3000字左右
截稿日期：6月25日
如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编庄巧祎发送邮件交流（邮箱：zhuangqiaoyi@gmail.com）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>请和我一起 卷起时代的洪流——我为什么要做China House</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/why-we-start-up-the-china-house/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 11:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/why-we-start-up-the-china-house/</guid>
      <description>文 / 黄泓翔 两年多以来的第一次回国，突然就站到了广州，上海，成都，北京的讲台上，对着大伙讲“中国走出去”。其实好几次在讲台上，尤其是在大学里，看着台下的眼睛们，和那些比自己青春很多虽然可能长得比我老的脸颊们，有如同做梦一样的感觉。 还记得2011年夏，离开中国前往哥大读书时，除了模糊知道自己想当一个社会活动家，除了实习过的从政府到企业到媒体等机构都知道自己不愿意“入职”“上班”，什么也不知道。大千世界，自己的位置在哪里，自己能创造的独特价值是什么，自己想要的到底是什么，其实都不是很清楚。结果在纽约，误打误撞闯入了“中国走出去”这个世界性议题，开始去南美调研中国海外投资的环境社会冲突，后来又走进了非洲，生命就神奇地发生了变化。逐渐就成为了所谓的young expert on China-Africa issue，站在了Stigliz等大牛站着说话的地方装模作样地讲起话，诚惶诚恐的也确实觉得很好玩——其实我总共才去过3个南美国家，4个非洲国家，加起来南美非洲待的时间也就一年罢了。expert？这是哪种玩笑… 我能有的大家都能拥有，我所得到的东西源自于这个议题本身的意义和空白——这是我最大的感受。能如此自由地活着和做着喜欢做的事情，能不用找工作而是顺其自然地接下各种工作，我只不过是幸运地走进了一个正确的领域而已：中国今天的全球化，尤其是走进非洲南美，成为了对中国，对非洲南美，对世界都无比重要的一个时代变化，而其中又有着巨大的空缺：即有国际视野但又身处非洲南美现场的中国观察者和中国声音。 对于我来说，职业从来就不是一种思维的方式，因而只要有利于我的目标，我什么都做，视跨界如常态：谁说你不能又做记者又做企业又做NGO公益上又做研究？信任你的，你做什么都信任你；不信任你的，你再怎么守professional ethics的本子都没用。今天，我可以在广阔的大海中找无数的帆去航行：作为记者，一个一个国家的游历；作为旅行家和探险家，去追求心跳的生活；作为国际机构一员，去装模作样地工作；作为企业的一员，在自由的世界里发挥自己的想象力。然而，我知道我最想做的是什么：不是记者，不是企业家，不是公益从业者，而是社会活动家。这点，从来就没有变。分享会上有人问我，为什么不找一个创业点去做好。理由很简单，创业不是我的目标，我的愿望很简单：我想看见中国海外投资的变革和进一步，我希望中国的走出去对中国，对非洲南美，对世界都能够更温柔善良一些。 逐渐和朋友们，肤色比我黑的和没我这么黑的，一起讨论，一起碰撞，终于决定开始着手了：我希望做出一家与众不同的中国海外投资企业——做的还是那些事情，房地产贸易工程水电站矿业，但是做的方式不同，去做的人不同，做事情的心态不同。孔子说了，同样做一件事情，做的心态，方法，动机等不同的话，它就是不同的。站着说话不腰疼，你作为记者，学者在旁边说总归是与实践有所脱节的，那么就自己去做吧，证明你的理念，找出一条好的路——当你找出一条路，证明中国企业在海外通过改善“本土化”“劳工关系”“媒体沟通”“企业社会责任”等因素后其实更有利于自己经济上的可持续发展时，你还怕其他企业不争相效仿吗？于是终于我走进企业了，以后喜欢我的人可能继续喜欢，不喜欢我的人又多了新的理由可以批判我了，但是我将义无反顾而且饶有趣味地前进。这是一个实验，一个让中国海外投资得以变化的实验。 China House是什么？是的是一个不一样的中国人在非洲的社区，是一个促进中国人融入当地，链接非洲资源，最终更好与非洲共同发展的孵化器。但是更深呢？它其实是一个宏大计划的基础： 它和中国私营企业的房地产运营结合在一起，既需要房地产公司的投资，又反过来愿意用人气，人流量和媒介曝光度来回报房地产公司的经营。这其实是一个企业社会责任项目：它不是公益和慈善，因为企业从中是会获得自己的回报的；它基于一个简单的理念：你去想着为别人如何提供价值，如何解决大家的问题，自己也会从中收获价值。可以说，China House本身就是一家社会企业。未来它会不会变成内罗毕一个硕大的独立小区？一个做成community而非real estate的real estate？这就说不准了。 没完呢，China House可以填补一个重大的缺口：在非洲南美，缺乏有国际视野的特别优秀的中国年轻人。而当这样一群人存在以后可以干嘛？它可以与国内合作，让那些“中国在非洲投资”等研究项目接地气，可以获取第一手的信息和材料，从而帮助那些研究项目；它可以和当地机构合作，无论是有远见的中国企业，还是国际机构，都在渴求着融入非洲，热爱非洲的优秀人才啊。这个路子走下去是什么？是第一家base在非洲的中国智库和一个非洲的人才基地。 China House的人还可以变成媒体内容的生产者。之前做出来的中南对话，希望生产第一手的对非洲的观察分析等信息，但最缺的还是在非洲的好的中国观察者。而如果这样的人通过China House来了，中南对话的未来是什么？是第一家关注非洲拉美的中国独立媒体信息平台。 China House还可以成为什么？国内机构在非洲的联络点，中国民间外交的枢纽，中国海外志愿者的平台。 China House的人将为非洲带来什么？当地人了解中国从此将打开一扇新的窗，他们将看到一群不一样的中国人；在非洲的中国人将受到感染，他们的生活方式将产生变化，从而让他们越来越喜欢这个地方，过得更加开心。 而参与到其中的人将收获什么呢？试想想，当你迎合了一个时代发展的需要，你自己将收获什么呢？ 企业是不是收益太小了？不是的，在China House发展的年轻人，以后有可能参与到这家新时代中国海外投资公司的经营中去，成为中国走出去新时代的弄潮儿。这些人，一方面不是一般中国海外公司能招聘到的人才，另一方面通过在非洲的实地打磨，也让大浪淘沙后的人更加地适合在非洲长远发展。 这次回国走了全国主要城市，非常惊喜地发现其实很多人对非洲很感兴趣，很想过来，只是有各种各样的限制：去了能做什么？非洲物价高，每天房租的投入压力山大怎么办？谁来帮忙做地接？那么，既然我决定了在那里，就出点力好了。我自己一直见证着一个真理的反复重复——当你想着如何解决问题，如何给别人创造价值，自己就会收获价值。能解决问题的一定最后能盈利，能盈利的不一定能真正解决问题，我觉得解决问题才是企业家的思路，只想着盈利则是短视商人的逻辑。 过去的两年是我目前为止最快乐的时光，我一点都不理解为什么在非洲南美的中国人那么多觉得当地不好，“落后”，在我看来，那些地方实在是好得不得了。论生活质量，我有着蓝天绿树清澈的水，不用像在国内那样活得憋屈；论风险，虽然偶尔不小心可能被抢，但是比起在北京生活得肺癌的风险比，其实风险算低的；论生命体验，这些地方给了我非常精彩的生活经历——当你荡漾在亚马逊河的河道，被两岸原始森林夹着迎接天上的星河，你的神思可以联结远古，让你灵魂高洁；当你在非洲大草原嗅着乞力马扎罗山的雪香追思着世界的尽头，你的双足可以踏在最广袤的大地，让你内心充实；当你在世界最边境的人家里看到纯净的眼神，邂逅最特别最可爱的人和故事，反思着国内企业里办公室的纠结和局促，你的嘴角可以有最庆幸的微笑。 正因为我走到了那里，看到了最精彩的风景，所以我真诚期待你的到来。我很有自信：我自己一个人什么也做不到，我一个人做不了一个很踏实深入的研究项目去写好的paper，我不擅长跟很多种人的社交，我不擅长去做企业投资风险评估，我不擅长金融会计乃至数学，我不擅长研究非洲当地法律，我不懂工程技术甚至修不了水管，再小点，我不擅长认路是路痴，不会开车而且不觉得自己能学会，没有生活常识煮煎蛋喜欢先放蛋再放油… 我对自己离开了你们就什么也做不了这一点有充分的自信，因此，我衷心希望你们和我一起折腾。愿与你们在China House把酒言欢，和你们一起卷起这个时代的洪流，在中国走出去的潮流中为世界创造价值，也追寻自己想要的有意思且有意义的人生。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找令人闪耀光芒的土地</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/looking-for-a-shine-land/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:35:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/looking-for-a-shine-land/</guid>
      <description>文/陆璟皓 走进非洲 在中国成绩很一般的我，从踏上美国求学之路的那一刻就决定想做一些与众不同的事，希望将来能推动社会进步。因此在宾夕法尼亚州立大学的数百名读本科的中国学生中，我是唯一一个选自己感兴趣的社会学作主修的，结果读得很好。2009年碰到去非洲作交换生的机会，我加纳的教授知道我正在思考毕业论文的课题，就鼓励我去加纳了解一下那边的中国群体。那时我除了美国之外还没有去过其他国家，但我一直觉得非洲是一块很神秘的大陆，而且选题对我来说很有吸引力——中非关系正值腾飞而又令人不安的青春期，然而研究该话题的大多是西方学者，而年轻的我或许有机会能代表中国人冲在这个领域的最前面。我记得当时初夏，午后的阳光很烈。我在学校广阔草坪的一棵树下睡了个午觉。迷迷糊糊醒来后脑海中满是西非海岸的涛声、人群。我决定去寻梦。幸好加纳是个很安全的国家，当时就很快就说服了父母得以成行。
到了加纳，我接触了许多中国企业，交了不少中国和当地朋友，但也对中国公司在异国他乡遇到的问题印象深刻。在劳资冲突问题上我哀其不幸，在对付本地官僚腐败和媒体歪曲事实上我怒其不争。我认为中国前辈们在非洲过于注重眼前的利益，跨文化交流能力也有诸多不足，因此忽略了本土化对一个企业在塑造品牌、降低风险和成本方面的重要性。一些先进的企业，虽然有了这样的意识，然而缺乏具有国际视野的人才来推动这方面的改革，和西方跨国公司的差距很大。
于是我意识到，一个受过西方良好教育的中国年轻人，如果不选择留在发达国家熬绿卡，而是来非洲引导他的同胞们更好地发展，是能够创造多少边际价值啊！很可惜当时我没能有幸结识其他有类似想法的中国青年，但还是决定单干。我首先开了个英文博客，试图以“一个中国青年对中非关系的视角”来引起西方学界和媒体一定的关注。不久我意识到，如果我想帮助中国同胞而不是西方学者，必须学习前者的思维模式，去通过商界视角来关注、以商业技能来促进改变。当时在中非商业交流方面最有名的一个顾问公司在约翰内斯堡，CEO是南非人，我有幸在上海与他见了面。因此2011年硕士毕业后我拒绝了美国顶尖智库CSIS的实习机会，前来南非为这家公司工作。
这一做就是两年。老板非常信任我，经常拉我去咖啡馆商量大计，让我这个刚从学校毕业出来的有点受宠若惊。期间，我带过南非企业高管拜访过中国领导人、参加过中非合作论坛、组织过商业峰会、为中国企业办过针对非洲市场的培训。这些都极大地开阔了我的视野，让我了解到什么是今后想做和不想做的。
在非洲，几乎每个人都问我，在美国读过书，为什么反而跑到非洲来？我回答说，教育的作用并不仅仅是为了找到更高收入的工作，从美国到非洲并不是逻辑上的残废。我相信人才只有在自己能闪耀出光芒的地方才有价值。在有潜力的市场做自己喜欢做的事情，对自己将来的发展或许会更好。每个人都有梦想。有的人喜欢追溯着前人的轨迹，小心翼翼地追溯前辈留下的脚印；有的人会孤独向着他认为是路标的方向走，有时因判断错误而迷路，有时却你能获得与众不同的经历。两种方式并无对错，只是我选择了后一种。
到2013年下半年，我明显觉得自己需要进一步锻炼自己的能力。在南非做分析员的生活有些过于安逸，我感觉并不能真正帮助广大在非洲的中国公司。我有想过在非洲创业设立一种能够帮助中国公司投资非洲中小企业的机制，但觉得自己无论是人脉还是商业知识都严重缺乏。我也想过为当地的大型中国公司工作——事实上，中国银行在南非的分公司已向我抛来橄榄枝。但此时，我意外地获得了一个奖学金的机会，去一个未曾想过的地方念商学硕士——以色列。
那时，我对以色列的唯一印象来自于索尔.辛格那本著名的_Start-up Nation_《创业的国度》，里面详细地阐述了以色列企业家奇特的创新魅力以及整个社会敢于面对挑战、解决问题的创业文化，为此深深地吸引了我。我曾想，很少会有比在以色列更适合学习创业的地方了。况且，去以色列念书的经历要比去美国更加独特，很符合我一直以来秉承的那种“与众不同而充满理性”的人生观。因此当我偶然得知香港Hinrich Foundation与以色列特拉维夫大学商学院、以色列亚洲中心合办的一个面对中国学生的奖学金项目时，我毅然决定申一下试试。我相信，当时评审委员会一定是被我在非洲这段独特的经历吸引了，三个月后，我收到了录取通知书。收拾好行李，我告诉自己，我相信我的Out of Africa（一部获得奥斯卡奖的电影名）是暂时的，我会找到重回非洲的机会。
&amp;nbsp;
重回非洲？ 以色列和非洲之间私营企业主导的商贸关系可以追溯到上世纪七、八十年代，尤其在钻石行业以色列商人对非洲情有独钟，但远不限于此。那些扎根于非洲的以色列企业家，大多展现了他们本国的特有文化—不怕吃苦、不守陈规、创新实践等等。许多以色列的高级官员从岗位退下来后都可以摇身一变为商人。甚至有不少非洲总统高管都使用以色列公司的保镖、安防系统甚至武器。可以说，以色列企业家在非洲扎的根是很深的。相比之下，中国在非洲的投资才刚起步，许多来自中方的巨额收购都以失败告终，贸易产生的各种摩擦也愈演愈烈。中国公司现阶段迫切需要依靠许多中间商和合作伙伴在非洲找到适合的投资项目。这似乎很自然让我想到，中国、以色列和非洲之间是否存在着某种合作的可能性？
我无意间了解到，2013年以色列总理内塔尼亚胡访华时的，在上海提到以国政府希望能够以其高科技与中国资本合作，共同开发新兴市场，尤其是非洲。不过，以色列外交部官员对我谈到这个问题显得有些束手无策——囊中羞涩的以色列政府并不一定能主导这个新三角关系，中国与以色列的商业往来也是刚开了个头。只有市场才能撮合三方的企业家走到一起。
在以色列，年轻、创新的一代普遍将目光对准硅谷。非洲对他们来说市场太小了，许多人的营销和开发方式也仅适用于欧美市场。然而，那些在非洲的老一辈以色列资本家，已经懂得将一些并非高精尖、但易于普及的以色列技术引入非洲。以色列企业家在资源匮乏下的创新思维加上成熟的农业、水处理和能源技术，在市场容量小、人口多而分散、基础设施不发达的非洲市场能大有作为。对于以色列公司来说，无论是熟谙当地市场的项目开发商，还是发明新奇技术运用到非洲市场的创业家，都可以在与中国公司合作中找到新的机会。中国公司的高效、廉价，加以雄厚的资金优势，应能以分包商或合资伙伴的方式参与到由以色列企业家发起的基建、制造厂、能源、农场等项目。这种合作，目前或许已经存在，但是肯定没有形成一个体系，更不要说是政策上的支持了。
在夜深人静的特拉维夫，我常会想到这个问题。我的背景和愿景，是否能够借这个机会将以色列与中非关系联系起来呢？或许再过几个月，我可以交出一份答案。
&amp;nbsp;
作者介绍：  陆璟皓，从2008年开始接触中非关系后，在2009年与2011年实地考察了加纳中国企业的现状与劳工关系。他在2011年获得美国宾夕法尼亚州立大学的社会学学士及国际事务学硕士学位，之后加入总部位于南非约翰内斯堡的前沿咨询公司，为促进中国企业投资非洲提供顾问服务。2013年他获得香港Hinrich Foundation的全额奖学金，以以色列—亚洲领袖学者的身份在特拉维夫大学攻读国际工商管理硕士（MBA)，同时探索以色列的创新文化、寻找中国海外可持续投资的创新模式。陆璟皓在过去的两年曾接受过CCTV、CNN及卫报的采访，在不同媒体、杂志和学术刊物上发表过关于中国投资非洲的文章。约稿方式： jinghao.lu@gmail.com
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哈佛人在非洲</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/haforenzaifeizhou/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/haforenzaifeizhou/</guid>
      <description>哈佛人在非洲  ——全球化浪潮下中国女孩的非洲社会实践  采访/庄巧祎 整理/左宇 一份探索世界的心，外加一张单程机票，哈佛毕业的王媛从波士顿来到肯尼亚，决心在这里度过两年的时光；从世界经合组织到联合国再到欧盟，最终落脚一个NGO，她目前在做中国企业在非洲发展的研究；几次深入贫民窟，并开发在肯中国企业社会责任项目，王媛希望中国企业在肯尼亚的投资能够与当地社会发展更加契合。 采访者：庄巧祎 (以下简称 Z ) 被采访者：王媛 （以下简称 W ） 飞往内罗毕的单程机票  Z：为什么钟情非洲？ W：研究生的第一年暑假，我去了位于巴黎的经济合作发展组织（OECD）实习，每天做着老板让做的事情，却感到自身的能量耗尽，创新与求知欲都在枯萎。巴黎的生活可以很精彩，可精彩背后需要有代价。年轻的时候，好奇心、精力、能量都在办公室中耗尽的感觉很难受。我是渴望冒险的人，去非洲，也是一直以来的想法。非洲的土地，让我感觉更自由些。结缘非洲最早是因为加纳。我在研究生阶段的论文与加纳相关。我们曾经扎在加纳三个星期，开展田野调查。走进加纳的中小企业，了解企业发展所遇到的问题。我和同伴两个人在40多度的天气行走在加纳的大街小巷，做问卷调查，回来整理，写毕业论文。那都是红土和着汗水和欢笑的记忆，很难忘。总之一直就心心念着这块土地，觉得这里更淳朴，更真实，而这两样正是我一直向往的。 Z：毕业直接去非洲,当时都经过了那些考量? 说说那张去内罗毕的单程机票背后的故事吧？ W：从肯尼迪政治学院毕业时，当时很不清楚自己想要做什么，入哪个行业什么的，单纯觉得不愿意选择留在美国熬绿卡，世界之大，希望趁年轻的时候多走走看看；加之一直心念非洲，就一纸机票过来了。不过在没有联系好工作的情况下就过去，我从来没有尝试过。此前我曾发邮件给一位在世界银行驻肯尼亚办公室工作的伊朗学长，他的信里写着”Don&amp;#8217;t stay in the bubble, come to the real world.” 那一刻，忽然有一种冒险的感觉被激发。当时,我没有工作offer，只揣着一张飞往内罗毕的单程机票，拎着三个行李箱。学长给我了一个暂住的地方，所以下了飞机不至于无处可去无家可归。 Z：到了之后开始找工作找房子,开始新生活, 说说那段时间的经历吧? W：求职比较艰难。完全空降在一个陌生的城市，只有一个朋友，要建立自己的生活，职业什么的，回过头来看，真的挺不容易。 本来觉得自己毕竟已经硕士毕业，而且是从好学校毕业，找工作肯定不难，但慢慢的这份傲气就被现实磨平了。毕竟，在许多公司和组织招募的时候，当地人会比外国人具有很大的优势，也因为初来这里认识的人很少，圈子小，机会少。最终还是朋友的介绍下去了联合国,第一份是联合国粮食署的实习，做着类似PR的工作，整天文山会海的工作让我不太适应。那段时间的自己情绪总是提不上来，和当时所在的Team也不太合，每天可以说到了以泪洗面的境地。现在想来挺不容易的，一路坦途的话，成长会放慢很多。 做了三个月，不喜欢，继续找。从联合国出来的那会儿，回首来看，是我在肯尼亚的最低谷吧，四处找工作碰壁，又面临着要搬家，父母担心我，希望我打包回国，我也在考虑是不是还要继续在这片地方呆下去。但当人在最低谷的时候，就懂得从生活里面抓住即使是最细的一根稻草，给自己的生活添些希望，并且懂得笑看人生，觉得，呵呵反正也是最底端了，倒要看看还有什么更难的情况出现；到谷底，向下的路已经没得可走的，那么接下来的趋势便只能是上坡了：）然后就是踏踏实实地，先找地方搬家，然后四处投简历，刚从学校出来的那些傲气一点没有了。通常在这样的时候，生活便给了我惊喜：朋友介绍，我遇到了几位在中非关系领域做研究和事务的人；再后来，找到了现在这份工作，安心做做中非研究；再接下来，在肯尼亚有了自己的小伙伴们，开始奋斗自己的小小社会企业，可以和小伙伴们一起工作一起玩，生活慢慢就进入正轨了。  关于工作、中非卓越基金  Z：说说你目前的工作吧？ W：我是从今年2月开始，在中非卓越基金会（sino-africa center of excellence foundation)中从事中国公司在肯尼亚的调研。该基金会成立于2012年底，并在2013年初在内罗毕设立办公室。牵头成立该基金会的是加纳人。基金会主要希望能够加强中国与非洲的民间交流，特别是商务领域，以及双方交换实习生进行交流的项目。肯尼亚的律所、银行非常希望与中国人打交道。如果有了解中国 文化背景，以及沟通方式的员工参与其中，对他们的商务行为会很有很大帮助。其次是在肯尼亚做的有关中资企业在该国投资的情况调研，中资公司在这边遇到的困难等等. Z：目前有实习生参与到项目中吗？ W：有的，目前我们已经招收了一期的实习生，一共6个人。他们主要是利用暑期时间来到肯尼亚，分别来自不同的教育背景与工作经历。我们的实习生项目通常选择与当地律所、跨国银行在肯尼亚分支机构合作，还有肯尼亚当地的银行。这些行业与中国的经济联系较为紧密，比方说中国企业需要在科尼亚注册，律所与注册会计事务所需要参与到项目中。宾馆也是这样，在中非合作中是很大的一部分。 Z：你们的实习生项目在肯尼亚的发展如何？ W：目前看来需求量是很大的。我们与非洲方谈，他们答应的很快。我们这边在跟进招募与面试的工作。实习生通常要经过两轮面试，一轮是我们的筛选，一轮是目标公司的考核。 Z：聊聊你的研究项目吧？ W：我的研究主要是中国企业在肯尼亚的一系列调研。设计问卷囊括公司经营的大小方面。目前在肯尼亚的中资企业有两三百家，一共对其中的75家进行访谈，从中反映中资企业在肯尼亚的投资状况，看看中方企业需要什么样的支持。调查结果将分为中英文两个版本刊登在我们自己的网站、其他网络媒体、以及国内相关机构的媒体上面，方便大家查看。这份调查中关于肯尼亚的政策影响更多的还是针对中国方面的，我们希望看到中国的政府从中了解他们可以提供什么样的具体支持。 Z：现在大概进行到什么程度？ W：差不多完成了75多家企业的调研。受访企业涵盖房地产、基础设施、酒店餐饮、贸易等行业。从中暴露出来一些尖锐问题，比如当地的腐败问题、基础设施上的障碍（经常断电断水，城市交通不便，经常堵车）、个人人身安全等。这些问题很具有代表性，中国企业在非投资遭遇的很多问题，在其中都有体现。目前正在进行数据整理。 Z：你们的机构资金从何而来？是来自肯尼亚方面的支持，还是中国方面的？ W：目前没有中国方面的资金。运作资金目前主要是靠理事会成员自己掏腰包…… Z：你在非洲，通过观察中国企业走出去的过程中，有没有什么数据型的见闻可以在这里分享的？ W：我们在调查中常常会问中方企业：“你们这里是否有女性员工？“中国公司还是多以男性为主，女性比例较小。毕竟属于公司外派，女孩子一般不会来到欠发展的地区。女少男多，这是我的亲身感受。其实在肯尼亚这边的中国人已经有近四万人，百分制六十左右都是建筑企业，比如建筑工人。缺乏真正有国际化视野，拥有较高教育水平的人。 Z：你们有没有做过中国劳工的调研，问题都是哪些方面的？ W：假期少，压力大，相比于在内罗毕的其他国家外派员工，工资也低很多。许多公司的假期制度是一年休1个月的假，有些人夫人在国内生宝宝都不能回去照看，想起来也很心酸。在非洲这边的中国人非常忙碌。办公室和住宿常常在一起。租住一个房子，客厅就是办公室。平时只要醒着，基本都处于工作状态，工作需要随叫随到。中国人在这边因为安全问题，活动范围比较小，有自己的小区和朋友圈子，与当地人及外国人交流偏少；另外这边娱乐方式也比较少，生活比较单一。常与很多在中国公司工作的朋友聊起，他们人在肯尼亚，心都在国内，希望尽早结束在这边的外派回国去。这样的mindset也会让他们比较难以融入当地社会，与当地的交流会更少一些。 Z：你在与中、非两方面接触开展研究的时候，有因为自己对陌生环境不了解，产生不适应吗？ W：研究本身没有。我正在做的这些调研也是我在研究生阶段做的事情。我的老板给我极大的自由做我想做的事情。他认为只要理念相通的事情，就是可以做的。遇到这样一个比较好的老板，我还挺幸运。另一方面调研需要经常走访中资企业，有时候也需要去些大大小小的应酬扩大交际圈，这个对于我还比较不习惯…… Z：谈谈你们做中南屋的理念和现在为中航国际提供的CSR项目吧。 W：我们希望通过中南屋，加深中非之间的了解。最近我们在帮中航国际做一个CSR项目，想在肯尼亚当地的技术院校中做比赛，经过培训，是当地人将学到的技术转移到发展当地的项目中去。具体模式是：培训-比赛-投入到企业中转化技术。我们想按照中国的思维想法模式去做，通过培训，使他们能够得到中国公司的订单，增加当地人收入。以后我们还会后续开发不同的CSR项目，希望做成相关方面的专家。  在肯尼迪学院求学  Z：可以分享一下你在哈佛的教育经历嘛，你觉得在这段经历中,你最重要的收获是什么? W：从专业方面来说，我自己学的是公共政策。专业中学到的经济学，统计学等知识，以及系统的研究方法对我的工作很有帮助。不过工作中具体的知识却不是从学校获得的。现在来想，哈佛让我获益最大的是学校的平台，它让我知道人生有如此多的可能性。如果我是本科毕业，绝对不会有这个魄力跑到一个不熟悉的地方去拥抱新的不确定。我始终有一些理想主义，哈佛毕业后更是考虑着在有生之年，能够为一个地方去做一点事情，也能体现自己活着的价值。来了非洲之后发现，做出改变的事情是要脚踏实地的做才能出效果。我之前在联合国实习，也是怀着一份改变世界的期望。我们学院的风气就是这样,很多人都有这样的思维，从学校走出去，拯救世界。 Z：哈佛肯尼迪学院可是非常难申请的，你觉得是哪些经历让你在众多申请者中脱颖而出.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找耐心资本</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/finding-the-patience-of-capital/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 12:42:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/finding-the-patience-of-capital/</guid>
      <description>文/段烨 在2009年的TED演讲中，Acumen Foundation (聪明人基金会) 的创始人Jacqueline Novogratz提到的“耐心资本”——后来成为影响力投资领域的经典概念之一。“耐心资本” 正如字面所言，投资者将资金投入一项事业，但并不期望短期退出获得高额回报，而是在维持适中程度回报的基础上将目光放远，寻求更有实质性改变的多重层次的回报。无论是专注于财务还是其他回报，每一项投资背后注定有其首要目的。如果说传统意义上的私募股权或风险投资将赌注押在创新的商业模式上以获得最大化的财务回报，而传统慈善是通过既定的财务损失获得最大化的社会效益，那么耐心资本是介于二者之间，追求混合价值（参考上一篇文章 “创造混合价值”）。纽约时报记者Thomas Friedman早在2007年就指出，一级市场投资人对投资组合的IRR（内部收益率）的期待往往在25%~35%甚至以上，期限在1~3年；相比之下耐心资本提供者对IRR的预期或徘徊在5%~10%之间，期限为5~7年。

 （图片来源于维基百科）  &amp;nbsp;  在过去的近百年来，政府与社会部门为了解决贫困、疾病以及教育等问题四处奔走，但始终缺乏有吸引力的筹资模式 — 以捐赠为主体的慈善不能有效地引导行业创新，因此缺乏吸引资本市场的途径和筹码。在这个领域中，钱始终不是问题，然而如何有效配置资金和资源却是一个很大的问题，例如我们都知道捐赠者愿意投资项目，却很少愿意把钱花在机构的运营成本上，导致机构处于长期在温饱线上挣扎的状况，耐心资本或许是一种值得尝试的解决社会问题的新型金融工具。  影响力投资具备“耐心资本” 要求的所有核心要素。它尤其适合于面向金字塔底层市场的住房、教育、水净化、可再生资源以及一系列基础设施投资。Acumen Foundation和瑞士诺华药厂在非洲肯亚投资的ABE公司（Advanced Bio-Extracts）就是一个很好的案例。ABE致力于解决非洲高发的疟疾问题 — 每年将近100万的致死人数比艾滋病更甚。这家公司采取的办法是利用一种叫做青蒿的植物，从中萃取青蒿素作为复方疗法的主成分，成本低廉而有效。一方面能够解决疟疾问题，另一方面农民种植青蒿所得的收入是普通农作物的四倍。  早先当听到这个故事时，尚未接触过影响力投资的我第一反应是why this approach —即使无法拿到银行贷款，为什么不能通过更成熟的模式，例如小额信贷来解决这个问题。后来藉由世界银行和东亚发展银行联办的小额信贷培训师项目，深入的了解了营利或非营利的微型金融模式后，觉得这个方式可能带来两个问题，一是从经济角度来看，这种模式下资金提供者要求的风险补偿对于资金接受者而言过高，40%左右的利率水平并不能达到“普惠金融”的效果，此外信用担保机制，例如强制存款和五户联保等，实际执行时会受到客观条件上的重重限制。二是从文化心理的角度来看，并非所有人都愿意从小额信贷机构拿一笔钱开创自己的事业，大多数人也许更愿意生活在资本主义的庇护下，通过打工获得一份稳定的报酬。ABE公司的创始人Patrick Henfrey说他们的实践是把从未商品化的东西商品化了，耐心资本加速了他们实现梦想的进程。“没有这些帮助，我们无法做成任何事情”。  我们处在一个时代的转型期，身边层出不穷的社会领域创新早已不是新闻。探索解决社会问题的方法从来永无止境，我们创造并实践新型的金融工具，希望以此作为杠杆撬动更多的商业和社会资本，成为推动社会进步的新的方式。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻板印象中的非洲</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/04/hangwei-in-ghana/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 13:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/04/hangwei-in-ghana/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  文／李杭蔚
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午夜的伦敦依旧灯火通明，我的思绪却飞到了半年前几内亚湾旁的海岸角。仿佛一抬头还能看见无比蔚蓝的天空，低头便可沉醉于椰子树斑驳的树影。令人醉心的自然美景旁，便是一座很有年代感的白色城堡。人文和自然碰撞得刚刚好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命的价格</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/03/what-is-life-worth/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 07:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/03/what-is-life-worth/</guid>
      <description>文/庄巧祎 惊闻昆明火车站惨剧，思绪回到去年波士顿爆炸案发生之际。还记得当时我们新闻中心气氛紧张，焦急等待前方驻波士顿同事的消息，不知她在那里情况怎样。我忙着写稿，但是眼睛盯着屏幕，却很快一片模糊，因为难忍眼泪，心里想着不知道波士顿的朋友们是否安好。 一年多过去了。一名嫌犯已经死去，另一名嫌犯庭审日期已经定在今年的11月，对真相和正义的追寻仍未停止。我们为离世的三名受难者和受伤的100多人难过，当见到吕令子父母在电视上憔悴的样子，我们都对他们的痛苦感同身受。我们为每一位逐渐康复的伤者高兴，看他们出院，看他们开始新生活，像伤者科斯塔洛和照顾他的护士喜结连理。生活用不幸和幸福来教会我们珍惜所拥有的现在。 去年写了三篇与波士顿爆炸案相关的文章，总结美国在突发灾难中的应急机制、事后对伤者的赔付机制的可借鉴之处，其中一篇介绍赔付基金管理人范伯格的文章《灾难赔付基金背后的人》在CAPE和中国财富杂志刊登，另外两篇文章都刊登在我在云信公益周刊的专栏“雪城足迹”中。今天想跟大家分享的这篇是我在厦门公交车纵火案发生后写的旧文。去年有听闻中国有希望建立类似波士顿The One Fund或 911赔偿基金这样的大规模灾难赔偿机制。波士顿的赔偿金主要来源是社会捐赠，由非营利组织负责拨款工作，911赔偿金则是航空公司因担心乘客因为安保不力原因发起集体诉讼与政府达成了协议出资来为灾难受害人提供赔偿,联邦政府还拨款为经历了惨剧的居民、警察、救护员提供身体、心理检查等服务，但相同点是，赔偿基金都需要受到严格监管同时具有明晰的问责机制。 希望死者安息，生者坚强，也希望政府与社会各界都能帮助伤者尽快恢复，开始新生活。
&amp;nbsp;
刊于云信“雪城足迹”专栏的旧文：  坐在回家的7号线上，我看完范伯格的回忆录，他在书中分享了他管理911赔付基金的经历。我脑子里晃过2011年在华盛顿的新闻博物馆里看到的911事件发生时的录像，惊恐奔跑的人群、倒塌的大楼、被灰尘遮蔽的天空，背景声是各种哭喊、尖叫、拨打911时惊恐的声音。 2001年国会颁布《航空运输安全与系统稳定法》（Air Transportation Safety and System Stabilization Act）后，范伯格经过申请面试，成为国会特设的911赔偿基金的特殊管理人，在司法部部长的直属监管下工作，一直提供志愿服务（Pro Bono）至2003年，义务工作了33个月。在赔偿金发放期间，整个基金的工作人员多时高达450人。当时范伯格与管理团队一共为受害者及其家属们举行了1600场会议，范伯格个人参加了近900场。在这些集会上，范伯格劝说幸存者和受难者家属们接受赔偿金，放弃起诉美联航，并通过他们的叙述，为他们提供相应的赔偿金。最后，这个赔偿基金一共为97%的受害家庭提供了赔偿，总共的金额高达70亿美金，平均每人是180万美金
这本书展示的，即是这个起初充满争议但最终赢得赞赏的基金背后的故事，也展示了那些幸存者和死难者家属在灾后如何应对至亲悲惨离世的故事。这个基金的成立和管理模式，都是美国历史的一个开创性的实践。
在管理911赔偿基金之前，范伯格是美国首屈一指的调解人，自80年代成功为越战老兵赢得的对除草剂Agent Orange生产商们的集体诉讼案后，他就一直为许多500强公司担任案件调解人。他最擅长的就是创造公式，计算价值。而且美国也是一个崇尚个人奋斗，凸显个人价值的国家，他当时的计划，就是针对每个个人，提供相应的赔偿，而这个赔偿就是通过受害者的年龄、教育水平、目前的工资水平、所在的行业、家中需要照顾的亲人数目、个人的保险状况等都变量都计算在内，然后给每一个人衡量一个价值。范伯格是一个专业的律师，在起初工作的时候，他常常遭受到来自受害者家属的各种敌视。对于失去亲人的家属们来说，他们很多人都认为这笔赔偿基金是“血腥钱”，是航空公司来脱责的钱，因为一签字，就意味着他们放弃了对美联航的诉讼权。他一开始工作时也常不自觉地带着律师议价的口吻，他曾经在会议现场，因为职业习惯把整个议价过程称为“生意”（Business）、“游戏”（Game），遭到了愤怒的家属们的炮轰和指责。他也在书中反省，整个过程对他来说，也同样是一个在过程中学习的经历。
&amp;nbsp;
赔付项目设计 有的人面对亲人离世，似乎整个应变能力都丧失了，对于他们来说，回忆亲人，填写这些申请表本身就是一个难以逾越的障碍。范伯格和许多工作人员不得不召开市政厅回忆（Townhall Meeting）和安排许多单独的见面会，来劝说他们申请，并帮助这些人完成填写。而且他们在正式开放前，还特设了6周的测试阶段，不断优化申请流程，申请者不需要担心流程繁复而不愿意加入。
范伯格一方面令技术人员做了非常简单直观的网站，将各种与申请相关的介绍和各类相关问题都放在网上，另一方面，他召开家属集会，也与团队一个一个地劝说希望他们能加入，并接受这笔赔偿。对于这些家属们来说，他们完全有理由状告美联航未能在安检时更加仔细，找出恐怖分子，保护乘客安全，一个集体诉讼可能就能让美联航破产，但这对这些家属们，意味是漫长的等待、昂贵的诉讼费、还有就是要一次次经历情感上的折磨，不断被失去至亲的悲痛，甚至是对遭受这般变故时容易产生的愤怒情绪所笼罩。
这个赔偿基金依法管理、操作透明是它的重要特点。整个基金的管理都遵照国会颁布的法律，并接受司法部和国会的监督。由于国会在立法时过于匆忙，他们要求如果死难者本身就有保险，将会让他们得到较少的赔偿，而且只有911事件中的死难者才有资格，而此前93年的世贸爆炸或者其他由同一伙恐怖分子引起的事故赔付不计算在内。当时这个法律也对有资格接受赔付的伤情做出具体裁定，如果是位于新州的受大楼倒塌粉尘等影响的人，并没办法得到救助。不过后来2010年奥巴马又重开了赔付基金，为当时的救护人员、志愿者、居民中因此事故而患上慢性病、癌症的患者提供赔付。这是后话了。当时在法律并不完备的情况下，范伯格能做的，就是在法律框架下，向这些悲痛的家庭介绍基金的申请标准、流程。当时许多律所的律师也都为这些家庭提供免费的法律咨询，帮助他们了解协议中相关的法律内容，解释国会立法的内容，并向他们说明，在这样的情况下，他们都有哪些权利，协议是否对他们有利。
当时每个州的国会参议员和众议员也常常给范伯格写信，请他关注某些申请人的情况。范伯格在书里说，基金在纽约的办公室正巧就在希拉里的办公室是在同一幢大楼。当时希拉里是代表纽约州的国会参议员，她每周都会接待许多911受害者家属，听他们反映情况。纽约州的申请赔偿金的人最多，死者家属一共递交了1622份申请，受伤的幸存者递交了2218份申请。也曾经有参议员听取了来自本辖区的受害者家属的建议，提交了一个修正案，希望能够去掉原先立法中规定的，个人保险所得将抵消部分赔偿金，但是参院并未通过。
2004年6月15日，负责监管整个赔付项目的司法部发布了一个详细的报告，记录了这些赔偿申请最终的处理结果，对申请者的性别、年龄、所在的州、国籍、工作、最终所得的赔偿金、收到赔偿金的时间等内容进行了统计，以衡量这个项目的公平性、处理速度等指标。司法部的报告赞赏这个项目的成功，它分析称，由于不接受赔偿的其他可能性代价都太高，使得人们愿意接受这个赔付，第二，基金管理团队确保与每一个受害人家庭接触，为他们服务，第三，团队的接触方式是“主动积极接触”，积极争取每个家庭的支持。第四，基金管理团队开创性地设立了“个人听证”这种方式，让每个家属都可以有机会叙述他们的故事，帮助他们舒缓失去亲人的痛苦。第五，基金管理团队资金拨付速度快，让受害人家属的生活可以逐渐步入正轨，他们能体会到一段悲痛时期“结束”的感觉。
&amp;nbsp;
个人听证会 这本书很大一部分，是这些受害者家属们在讲故事，而不是范伯格。这1600场的听证笔录也已经成为了美国历史的一部分。在这些听证会上，虽然并非正式的都是法官在场的听证，也没有交叉质询的部分，家属们在作证前都要宣誓，说明所说都是真话，他们的代表律师、所属的倡导组织、维权组织、还有其他的民众都可以参加。这个过程是希望能够获取决定赔付金时需要的信息，通过这种方式，家属们不仅有机会表达自己的情感，也帮助基金运营团队减少获取这些信息的成本，而且比较能够保证这些信息的真实性。
但是并不是所有人都需要这样一个宣泄对亲人思念的平台。范伯格说，这33个月的工作，最让他感触的，就是他发现人在面对悲痛时的不同处理方法。有的人的悲伤是外放的，西斯底里的，有的人是克制的内敛的，有的人的悲痛，却像断尾求生的壁虎一样，直接把悲痛埋在心里，快速恢复正常生活，以麻痹自己的难过；有的人却沉溺在悲痛中，完全无法回到正常的生活中，难以对许多事情做出正常的判断；也有的人陷入了苦涩的反问中，不断问“为什么是我，上帝为什么这样对我？”，甚至对自己的信仰都产生了怀疑。失去伴侣的人还要照顾孩子和家中老人的情绪，担起帮助全家走出悲痛的重任，自己却无法流露出脆弱，只能伪装着坚强。中年或老年丧子的父母们怀念着自己的孩子，白发人送黑发人，以想到孩子还未展开的人生就突然关闭，所有曾经设想的彩色未来都变成一片漆黑，书中引用的证词都让人心碎。
这个项目给每个人的生命都贴上了不同的价格，这也是起初它争议怎么大，甚至差点就被告上法庭的原因。每个人心中都认为自己死去的亲人是那么重要，他们的生命都是无价的，未来的各种快乐和可能性都是无限的。有的人认为不公平，有的人认为无法接受被贬值的生命价格，争吵和挑战一直都存在。曾经有个受害者家属，为了反对这个基金，自建网站“要修复的基金”，并且参加每一场听证会，举着横幅牌子，听证时静坐抗议，中场休息时，不断跟碰到的其他家属们说不要加入。但最后他也被感动，最后把网站改成了“基金已修复”，并且劝说其他家属加入。经历了这么多场心碎的听证，范伯格本着为受害者服务的目的，并不断与受害者家属建立起信任，这实在是一件艰巨、困难、但是有非常有价值的事情。
范伯格自己在总结中说，他会建议以后政府在这种大灾难赔付中，最好是统一发放标准，因为可以避免911赔偿基金因为被误读的“不公平”而引发的诸多问题。
后记 姐姐今年从哈佛毕业，她以前在纽约大学念书，这次和她妈妈一起来纽约，准备打包行李回国。吃完饭，我们聊起了波士顿爆炸案，也说起了厦门公交车爆炸案。姑婆说，当时她听说爆炸案发生，实在是害怕。爆炸案那天姐姐刚好到纽约来玩，波士顿全城戒严时她就一直呆在学校里。而一向淡定的姐姐后来不淡定地打电话告诉姑婆，她初中同学就在爆炸的BRT公车上，而且死无全尸，是验了DNA才确定的身份。我们走在气温近30度的纽约街头。当时我浑身一股凉意，整个手臂都起了鸡皮疙瘩。
我的弟弟、阿姨、叔叔好多亲人都在厦门，当时知道爆炸发生的时候，心里很担心，还好大家都很安全。可是经历了“幸好他们都在”的庆幸之后，想到那么多都无法辨认的尸体，受伤严重的受害者，心里就非常难过。对于每一个做家属情绪安抚和灾难后的赔偿工作的人来说，面对这些悲伤的家属，都不是一件容易的事情。
因此从范伯格的这本自传中感受到了许多共鸣，就写下这篇文章。希望这些逝去的亡魂都能安息，也希望家属们也能早日走出悲痛，并被这个社会真诚相待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以色列—创业无所不在</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/03/in-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 14:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/03/in-israel/</guid>
      <description>文/陆璟皓 来以色列读MBA近半年，看到许许多多的中国商务团队造访这个人口不到800万的小国。这也难怪，以色列和中国的关系在近几年来发展得很快。以色列出口与合作中心专门设立了一个中国部门，专门负责增加以色列和中国的合作往来，以色列外交部也有专员负责促进以色列与中国的商贸关系。虽然许多国人仍倾向于将以色列与战乱的中东联系起来，可不少人已经看到，以色列与中国的伙伴关系会给两国企业带来意料不到的好处。对中国来说，以色列的创新技术和能力对中国产业升级或许十分重要；对以色列来说，中国是本国目前最大的潜在市场，是主攻对象。
以色列的高科技和创新一直是大家津津乐道的话题。的确，国土面积比北京市大不了多少的以色列为人类的科技进步不断地制造惊喜： Converse发明了电话录音系统；M-System将闪存商业化，发明了U盘；Check Point技术军转民，发明了电脑防火墙；Onavo发明的手机数据分析应用被Facebook以1.5亿美元收购；制造肠道胶囊内窥镜的Given Imaging最近也以身家8.5亿多美金卖给了Covidien。
关于以色列经济的奇迹，网上的数据不少。以下摘录的一段中国经济时报对以色列的考察报告，描述得十分精炼：
 “以色列是典型的自然资源较为匮乏的国家，国土面积仅为 2.2万平方公里，超过60%的国土属于干旱或者半干旱地区，并且该国与周边国家和地区的关系长期处于紧张状态，有时甚至与周边国家和地区爆发武力冲突，但是以色列的经济发展却从未停滞，并取得了令世界瞩目的成就。自1995年之后，以色列的经济增长均超过世界发达国家的平均水平。 2011年，其GDP增长率达到4.6%，位居OECD国家中的第二位。同年，人均GDP达到3.1万美元，位居世界第27位。人均收入已由1948年建国初期不足美国的25%增长到65%。以色列在电子、通信、计算机软件、医疗器械、生物技术工程、农业、航空等高科技产业领域的发展更是居于世界前列。2011年，以色列高技术产业出口超过200亿美元，占其工业出口总值的43%，占其GDP的比重约为10%。”
 而对我来说，身在以色列，切身的体会远远甚于枯燥的数据。每天，我路过许许多多创业公司的大门、路过思维正在发生碰撞的咖啡馆、路过“喝一杯就可以遇上未来合伙人”的酒吧；或者有时就坐在挂着谷歌标牌的公共创业区明亮的大厅里，看着参加各种研讨会的人群一波又一波地来去。
创业环境，这，就是我今天想说的主题。
中国企业家常想：既然以色列公司这么懂得创新，又这么想进入中国市场，那么邀请以色列公司来中国创新，岂不是一举两得？网上一搜，就有好几个中以科技合作园区的信息——浙江、广东、福建都有，搞得有声有色。这些园区的模式基本都是中方企业连携地方政府划地造楼加优惠政策，吸引以色列公司搬过去，面对中国市场研发。然而，我见过的几个政商界人士，包括以色列外交部中以经贸合作的官员都对我说，目前这些科技园区吸引过去的以色列公司还不多，成果寥寥无几。我没有亲眼见证，也不好评论。但是我可以想象那种“橘生淮南而为枳”的情景，隐约能看到那些以色列企业家在中国抓狂的样子。
在我看来，以色列创新的成功，主要得益于它独特的生态。著名畅销书作家索尔.辛格总结出的一句话，这里的每个人都向外界推销自己：“以色列，是创业的国度”。这是一个集大学、孵化器、跨国企业、风险投资基金、创业公司、军队为一体的系统。以色列只有十所左右的大学，可至少有四所大学能贡献出各领域全球前五十名的科学家。以色列的人均风险投资额居世界第一。政府主导的孵化器项目用最少的钱扶持本国创新——每投入1美元可以吸引5美元的市场投资，并引导90%的企业成功进入下一阶段。
军队文化是以色列不可或缺的创业资本。在以色列有这样的说法：两个素不相识的人一见面，往往在五分钟之内就可以谈及一个从从前服役时期的共同战友或者上司。在全民皆兵的以色列，军旅生活可谓一个人社会化过程中的必经之路，其中给带来的好处也是不言而喻的。令我印象特别深刻的一次，学校组织去参观英特尔在以色列的研发中心，走进来一个高管，冲着我的一个同班同学就打招呼，他们从前在海军是上下级关系，而那会议自然是那位同学牵的线。
许多跨国公司都将以色列视为自己产业链的重要组成部分。以色列人擅长利用最少的资源研究出顶尖的、待收购的核心技术，使跨国企业有意识地在以色列培养创新。200多家外国企业在以色列设立了研发中心，更有谷歌、微软、Facebook、思科、英特尔之流每年时不时跳出来用数亿美元收购以色列企业。
谷歌在以色列的创新中心坐落在特拉维夫市的一幢标志性的高楼的26层以上，透过玻璃外墙傅瞰特拉维夫市全景。有一层楼专门免费提供给公众举办各种会议、交流会、黑客马拉松，并提供空间给没有钱的创业团队用作临时办公场所。时常有从硅谷来的科技界大牛前来分享经验，一百多个座位就变得座无虚席。打开谷歌创新中心的公开日程表，可以看到每天有数场免费活动。像谷歌这样的活动中心，特拉维夫市还有好几家，比如HUB、StarTau、The Time等等。这些都是企业家聚集的场所。
光有孵化器、公共活动场所还不够。想像你的左邻右舍，你路过的咖啡馆或者甚至是你的老板，都在经营一个创业公司。你要创业，说不定你从前军队里的哥们有的在风险投资公司工作、有的手握高端专利、有的曾经在孵化器工作，一个团队自然而然就拼成了。即使是有全职工作工作的，8小时外自己创业或者给创业家当顾问的人也不少。社会对此的容忍度很高，或许是相信因为工作外的创新能对朝九晚五的本职工作也注入创新血液吧。
于是打开名为以色列创业地图的网站，惊奇地发现，方圆仅52平方公里的特拉维夫市区（北京市区约1,368平方公里），居然充斥了数百家创业公司、数十个投资机构、孵化器、咨询公司。这一切都聚集在这个面朝日落的海滨小城里。以色列公司不需要完美的基础设施来做研发，需要的是这个环境。Telefonica的报告显示，在全球只有美国的硅谷创业生态比特拉维夫要好。
说完这些了不起的成就后，顺便提一下中国以色列商业合作上还存在的问题。我们中国访问团，到了国外，有时习惯于将国内的思考模式搬过去，对一些现象只做表面文章，而不是去深入挖掘。以色列公司不需要完美的基础设施来搞科研，他们需要的是进入市场的支持。而现在攻占中国市场恰恰是以色列需要中国合作伙伴的地方。以色列公司害怕进入中国市场的几个拦路虎无非是知识产权侵犯、中国生意场的信任文化、中国人的多文化沟通能力。这几点可以写好几篇文章出来，这里不作详细分析。
以色列公司或许更希望中国大佬们给他们一个宽松的创新环境，最好的方式是让以色列公司在以色列为中国市场创新。许多以色列朋友告诉我，以色列最希望的是别人告诉他们他国市场的需求是什么，然后他们能在本国将技术做出来。但这种方法究竟可不可行，还希望有经验之士来指点。
&amp;nbsp;
作者介绍：陆璟皓，从2008年开始接触中非关系后，在2009年与2011年实地考察了加纳中国企业的现状与劳工关系。他在2011年获得美国宾夕法尼亚州立大学的社会学学士及国际事务学硕士学位，之后加入总部位于南非约翰内斯堡的前沿咨询公司，为促进中国企业投资非洲提供顾问服务。2013年他获得香港Hinrich Foundation的全额奖学金，以以色列—亚洲领袖学者的身份在特拉维夫大学攻读国际工商管理硕士（MBA)，同时探索以色列的创新文化、寻找中国海外可持续投资的创新模式。陆璟皓在过去的两年曾接受过CCTV、CNN及卫报的采访，在不同媒体、杂志和学术刊物上发表过关于中国投资非洲的文章。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【南宁播报】2.6“返乡青年的返乡故事和视野共享”活动回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/02/nanning-meetup-reivew-2/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/02/nanning-meetup-reivew-2/</guid>
      <description>文/@Dear——33 春节是返乡高潮，假期返乡会友，毕业或辞职返乡工作，所以在CAPE平台上，返乡Meetup也如雨后春笋，在各个小城绽放。南宁的返乡Meetup，也是其中一枝，在筹备了两周半后，在南国暖洋洋的春假最后一天，顺利开花啦。以下是关于这次活动的主要回顾：
&amp;nbsp;
一．活动背景 1.主题设计
这次Meetup的活动主题是“返乡青年的返乡故事和视野共享”。活动环节也相应分成两大部分。在第一部分“返乡故事”，旨在让大家能自由的交流关于返乡的经历：或者是关于选择的困惑，是否返乡，返乡会遇到什么样的问题；或者是关于适应的探讨，我们能做些什么，有什么样的资源，能让返乡后的工作和生活更好。由于每个人都有自己的故事，所以这也是大家打开话题、由陌生到熟识的一个切入点。
第二部分，是“视野共享”。大家的报名表中，让我很感触的是每个人返乡的理由，都会包含一个字“家”，每个人提及在外的收获，都离不开一个意思“视野”。那么，已经拥有“视野”的我们，能为“家”做些什么，让我们的返乡或漂泊发挥更多价值？所以在这个环节，我想听大家分享的是，能够即通过某种什么样的组织、形式、方式、行动，让我们在外收获的视野和经验可以分享给其他人，尤其是小城青年。
视野共享环节是去年第一次Meetup没有的，也是返乡后这一年来，自己一直参与各种青年活动后，很想听大家分享和交流的内容。因为我自己所喜欢的CAPE Meetup、黑苹果闪聚、TEDx等等青年交流活动在一二线很普遍，但在南宁，这些活动非常少。所以我们看到有两种情况，存在一部分人群，他们有参与的需要和积极性，但现有的活动不够满足他们的需求。而在外围，更多人是持困惑或观望的态度：为什么我要来和一堆陌生人聊天？目的是啥？有啥好处？所以我觉得在南宁，虽然青年文化氛围和圈子正在兴起，但还很小众。希望通过这次的Meetup交流，能让有行动的人传递经验，让有启发的人开始行动，让有期待的人获得启发。因为CAPE Meetup最希望做到的，就是call to action.
2.流程设置
在两个环节中，流程都是一致的，先由2位嘉宾针对环节主题，做7分钟的分享，主要是说说自己的相关故事或经验，然后是所有参与者围绕着环节主题进行分组交流和讨论。我们会在活动PPT上给出一些问题来引导小组交流的进行。在交流开始前，小组成员需要先各自写下一些跟他们自己的返乡故事或跟“视野共享”相关的关键词，并根据关键词来阐述自己的经历或想法，这样能让交流更聚焦和深化。
&amp;nbsp;
3.活动参与者情况
活动报名者的选择，主要是根据大家的活动身份和经历来组合（年龄和性别并不是主要的选择依据），再结合报名情况，比如报名顺序，和是否愿意做7分钟分享（虽然由于时间有限，我们只选了4位分享者，但是会优先考虑愿意做分享的报名者）。所以最后的活动参与人群情况大概如下：
（注：以下是基于报名表信息的筛选后的参与者数据，不含工作人员和旁听者，除了个别缺席，基本符合实际。）
&amp;nbsp;
二．活动概况 1.签到和破冰
这次根据活动身份给大家准备了不同颜色的名牌，我们工作人员在写自己名牌的时候就开始想着带头把它写得更有趣些吧，也鼓励参与者们来设计自己的名牌。这样让大家从名字开始就有一个轻松开心的氛围，所以你在现场你就看到了以下各种卖萌的名字：
由于现场已经分好小组，所以破冰环节是让小组PK回答问题，可以让同组成员更快地互相熟悉并产生联系感。小组根据PK名次还有小礼物哦，下面这组就是PK的winner，你知道让他们那么惊喜的礼物是什么吗，哈哈！
2.“返乡故事”和“视野共享”7分钟分享摘要
第一位分享者是嘉嘉，她是四川外国语大学英语专业研究生，曾在北京工作，从事组织模拟联合国会议的工作，后因家庭原因回到广西，在中国银行工作。去年辞职，筹备创办自己的公司。她的分享题目是《返乡故事：在南宁架起国际桥梁》。她说，虽然之前的工作，高收入与挑战并存让她有很大的满足感，但因为自己有着一颗不安分的心，她还是选择辞职出来创业，希望能够通过引进一些优秀的国际交流项目比如模拟联合国会议、模拟商赛、青年经济论坛、探索中国等，让更多的人能够打开眼界，接触这个世界。在之后的交流中她还提到，不仅是我们的学生要走出去，也希望以对外汉语专业为切入点，利用南宁在东盟经济圈中的优势，吸引更多东南亚国家的学生来这边学习和交流。
查看嘉嘉的分享PPT，你可以点击：http://sdrv.ms/LNR2Th
&amp;nbsp;
第二位分享者是Jerry，他也是本次活动场地BBQ咖啡馆的合伙人。虽然他不是南宁返乡人士，但由于BBQ在南宁做着很多返乡人士都比较关注的事情，就是创业项目孵化器，所以我们也邀请了他来做自己创业经历的分享。Jerry用7分钟讲述了自己从做老师到加入BBQ开始创业的经历，在他的分享和之后的问答中，他提到了自己的几点收获和感触：第一是拥抱错误，自己原来是个喜欢计划的人，但在这7年的创业过程中发现按部就班几乎不可能，回望来时之路，自己都是在错误和弯路中成长起来的。第二是超前的视野和模式与传统和现实的市场之间的冲突。他在推广3D虚拟展览的过程中得不到认可的一个原因是现在做展览市场的人们还满足于传统的方式，不愿意去改变原本的经营模式，只有当现行的模式真正受到了挑战的时候他们才会接受新的东西。第三是作为一个外乡人如何在当地积累人脉，这也是很多未返乡人士关心的问题，他说人脉并在于每天你跟多少人吃饭喝酒，而是你做的一件事情能得到多少人的认可。只有让别人从源头上，从你的做事初衷上认可你并且愿意加入你才是真正的人脉，正如这次Meetup一样，自然就可以聚集到适合的人。第四是关于创业的阻碍，Jerry给出了出乎意料的答案，就是太有钱。之前认为有钱就能解决所有问题，所以会花很多钱去做推广，但收效甚微。摸索到现在，BBQ的运营成本比原来低得多，但是结果比原来更好。
第三位分享者是Cherry，她是一个大五的学生，也是南宁真人图书馆的发起人。2013年她参加了香港MaD创不同全会，让她开始思考除了奖学金以外，她还能对这个社会做些什么。所以她将在MAD上接触到到的这种全新的交流形式带回了南宁，创办了南宁的真人图书馆。在分享中，Cherry首先结合了自己的创办、组织经历为介绍了南宁真人图书馆的概念和发展经过，包括场地的选择和真人书的来源。她解释到，真人书大多具有以下特点：从事特殊的或难被认可的职业，如入殓师；所代表的文化不易被主流接受，如同志；有丰富的故事或阅历，如街头艺人。关于未来发展，Cherry归纳了三点：放慢脚步、吸收新鲜血液、与国际接轨。她告诉大家一个好消息，南宁真人图书将加入国际组织，成为中国第一个得到官方授权的真人图书馆。 Cherry希望南宁的真人图书馆能带着她所蕴含的反暴力、平等交流、探寻人生价值等观念，稳稳地走下去。
查看Cherry的分享PPT，你可以点击：http://sdrv.ms/1bDoRxk
&amp;nbsp;
第四位分享者是Shyvee，在港漂工作之余建立了社会创新平台Change365，她说受传统思想影响，我们的专业、职业等各种因素很大程度上决定了发展的固定路线，生活虽然安稳，但我们需要思考，到底怎么样的生活，怎么样的自己才是自己最想要的。所以他们访问了很多人，去追问让其发生改变的力量，并创立了Change365，致力于促进年轻人不断进步，共同成长。Change365通过微沙龙、微聚会、微专栏、微记录等子项目，帮助都市年轻人以小成本的方式寻找到志友，通过对话和文字交流分享，打造除了工作和生活的第三张名片。
3.小组交流和讨论摘要
小组交流中有很丰富的发言、观点和讨论，感谢每个小组的记录者将其记录了下来并整理成电子版，方便所有活动参与者或未能到场的朋友分享阅读。查看五个小组完整的记录请点击：http://sdrv.ms/1cnBxs8
&amp;nbsp;
以下是一些片段摘录：
第一小组：
目前在南京念大三的谭雯雯为大家推荐了TEDx主题活动， 青年志为期7天的思奔活动和在香格里拉“见”与“行”的青年活动，这些活动上许多记者、公益人和高僧会一起分享生活见闻和人生真义等有价值的东西。从台湾交换回来的斯元重点分享了两岸青年和活动的对比，他说相比于台湾青年，他觉得大陆青年人很有活力。而台湾有很多专业的交流平台，多与国际接轨。在华东政法念法律博士的王琢还未返乡，她主要分享了自己从高三到考上博士的这段“失败-成功-失败-成功”的历程，觉得很多的未知都隐藏了各种契机，也许是失败了才让人想办法冲到命运前面。在广西艺术学院任教的黄妍分享了自己在北京新东方的学习经历，北方人对待学习和自己将来发展的强烈重视和刻苦精神让她也励志要成为一名勤奋、早起早睡和幽默的人。已返乡1年半的青睐说返乡是希望获得工作与生活的平衡，但回来也要适应外地与家乡的环境的差距，想要成为一名时尚买手的她也正为此在努力。
&amp;nbsp;
第二小组
第二组的小伙伴们主要是留学背景或中外文化交流方面共性较多，除了分享者嘉嘉，其他人也谈了回来后的感受，目前从事出国留学工作的Luke说他感到的问题是南宁文化断层，外出读书的不回来，难以支撑某些产业的发展，如文化产业。从英国回来的MJ提到和国外井然有序的公共环境相比，她对国内也有些不适应。留美回国，目前已在上海定居的郭颸然认为南宁处于发展阶段，虽不如上海一般国际化，但也有发展机会，他建议在经济条件允许下，还是应该去世界级大城市生活一段时间，如纽约，感受多种文化的包容。目前还是大一的檀文雯则说自己一定会回南宁，她在读编辑出版专业，认为就图书产业而言，家乡有一定空间和资源，比如广西师范大学出版社。
Cherry在7分钟分享后也加入第二组的讨论，因此在“视野共享”环节，小组交流协助者敏哥特意以此为话题，让大家根据在外游历的经验，就“真人图书”在南宁的未来寄予建议和讨论。LUKE主要谈了在未来“真人图书”影响力扩大后，同质化项目的影响和防范。而郭飔然认为，纯公益性质的项目在中国的生存现况并不乐观，建议Cherry可以考虑以公益的目的，以商业的运营模式去支撑整个项目的发展。
第三小组
目前在南宁中国工商银行担任贵金属产品经理的覃颖谈到她的返乡故事说，大学曾带实践团前往北部湾考察，就“嗅”到南宁与东盟十国有很大发展前景，且南宁也是自己的家，所以她决定返乡。在中国人寿任职业经理人赵婉媚说她很喜欢返乡后的生活，在南宁有一份稳定的工作的同时也可以到外地去旅游放松心情，开拓视野。曾在沈阳念书的Zoe说在外念书可以接触到五湖四海的人，但思乡心切，所以她还是决定回到南宁读研。外语教师周颂薇则说返乡是因想念家人的怀抱加上觉得胆量还不足，但她正考虑出去勇敢的闯一闯。在“视野共享”环节，从贵港来的大白分享了她参加2014香港MaD年会的精彩内容，鼓励大家多参加这一类似的青年活动。虽还是大二学生但活动经验很丰富的罗壹分享了他参加过的活动，包括CEP、Co—China、夏令营、雷励，他说毕业后想把在外地学到的东西领略到的事物资源共享给家乡，走出去是为了更好的引进来。
第四组
山东农业大学大二的学生韦竣钟说自己一直关注大学生返乡、支教、劳工方面的问题，自己假期也在江西和广东对农民工的做了相关的调研活动，他说为了能帮助返乡的劳工以及让自己的返乡真正能推动家乡的发展，所以希望能带回外乡先进东西再凭着自己对家乡深入的了解推动家乡发展。7分钟分享者Shyvee说实现跨地域视野共享不能照搬自己在外乡学到看到的而是要使它们本土化，整合国际视野与乡土文化才能促发展，她还举了在乡村教育促进会的例子说明如何更好地本土化。从事快递行业的James和在CSA社区协力农业领域事务的王向党都认为南宁的活动还是太少，希望以后能像这次Meetup一样，能有一个持续的网络或平台让大家实现资源交流和共享。
第五组
12年返乡，现在是一名记者的小乔在大学期间曾经去到美国和日本交流，她提到全球视野，唯有在踏出故乡，亲临异地、异国，经历思维碰撞后才可形成。正在北影进修导演的志军希望用外面带来的广阔视野为本地的奋斗打开广阔的可能与优势，他打算明年回南宁，开一家微电影工作室，从事与微电影有关的工作。爱旅游的“沙发客”思思还未返乡，她认为一线城市的机会和视野很重要，见识更多先进事物才能提高自己思考的层次。在武汉读大四的学生曾辉在大二时便只身北漂，帮助清华大学做研究，在思科实习，参与思科与国开行合作的智慧城市项目。他认为在南宁，老一辈人推崇的进入体制内、求稳定的观念，当权者思想滞后等问题会对年轻一辈选择适合自己的职业、充分实现人生价值还是有一定的阻碍。所以从外面带回的广阔视野的另一重要性还体现在可以让年青人在做选择时更清醒和坚定。在北大毕业现在发改委工作的陈桥说，当他为广西农村经济发展规划写白皮书，为广西农村十二五经济做评估时，那种为社会农业发展做出贡献的成就感是任何物质都替代不了的，对他而言，选择返乡，是实现了个人价值与社会价值的统一。
三.小组协助者有感 为了让小组交流更聚焦和深入，这次Meetup在每个小组都安排了一位小组讨论协助者，在活动之后他们也给到了自己对于这次Meetup的感想或小结。摘录如下：（原文请见：http://sdrv.ms/M798jI ）
一组青睐说她听到小组成员们讲述自己返乡或留下的故事，让她想到自己过去一年半的返乡时光，她也曾度过一段很孤独、彷徨和封闭的日子，但通过沙龙她认识了很多正能量小伙伴，每次活动，都让她对自我进行重新审视，每天进步一点，所以她相信“慢慢来，一切的来得及”
二组的敏哥说，围绕着真人图书馆的交流让他感觉很有意义，既结合具体的实例，又让组员能根据自己的“视野”给出可行的建议。他感到大家较多地还是认为“乡”没有承载返乡人士梦想的“土壤”。这个“土壤”可以广义的理解为文化的氛围、人群的思想、政治制度等。针对这样的想法，他认为关键还是在心态的改变，那么不变的外部环境也许会形成不同的结果，而加强这样的导向也是我们的活动可以进一步改善的方向。
三组的大白说，给她印象很深的是婉媚的返乡故事。婉媚姐毕业后在乡村做了两年的英语老师。因为家里的缘故她回到南宁，起初也想考入学校当老师，但因种种缘分而到国寿工作，并成为了一名职业经理人。她说这一路最深的感触是“缘分”和“热情”：有些事情是需要看缘分的，只要你一直走在自我成长的路上，就会遇到更好的机会。而热情则可以帮助人走得更远。
四组的鱼鱼说，前两年他们只能看着大城市的青年做着有趣的活动，而现在觉得自己不再孤单，有更多更好玩更能促进青年成长的社区圈子开始发展、扩大、成熟。她写了一篇很好的日志记录这次Meetup的感受，推荐阅读：http://sdrv.ms/1fSspOx
五组的Flora说，整个小组讨论让她最感触的有两点，一是价值的实现方式，这点在发改委工作的陈桥的返乡故事让她印象很深刻。二是返乡后如何提升自己，虽然选择了返乡，但还是可以在空余时间积极去国外或一二线城市接触不同的环境，不断开阔视野跟上时代脚步。
&amp;nbsp;
四.后记 去年的Meetup回顾中，我写到“相信建立联系和交流只是第一步，更重要的是促进视野和资源的共享，让改变和创造切实地发生，让即使身处小城的青年们，也能看到更多的可能性。”，而这次Meetup，发起人由我自己扩展到5位，有两位新增的伙伴就参加过第一次的Meetup，工作团队从2人扩展到15人，报名人数也翻了一倍。内容上我们增加了“视野共享”这一环节，分享了正在行动者的故事，并鼓励每位参与者交流自己的在外经历，以及关于视野共享的资源和建议。我很高兴看到我们在朝自己想要的方向进步，很高兴在返乡路上遇到越来越多有共鸣的朋友。希望通过我们的Meetup，能让大家感到“家”的温暖不仅来自安全感，也来自有着同样背景和志趣的小伙伴，来自虽然未知、但同样是有机遇、可探索可期待改变发生的未来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（二）：元素学习</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/01/mad2014-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/01/mad2014-2/</guid>
      <description>文/ Tony Yet 假如学生没有认真学习 是因为挑战太少了 
每个社会都会有一些「边缘青年」，他们可能学习成绩不是很好，但往往他们有某些方面的才能，例如艺术、例如动手创作。在主流的价值体系里，这样一些学生的特长往往不会被发掘，更不用说重视。但是，丹麦的有一所叫「「野性创意学院Akademiet for Utaemmet Kreativitet」的高中则反其道而行之，专门招收这类学生，并且安排了诸如戏剧、舞蹈、杂技等课程——更准确的说是创作项目，而他们的教学方法就是边做边学。
Finn Bernholm Nielsen是这个学校的一名教师，他这次应邀到MaD分享了「野性创意学院」的故事。Finn自身受过舞台和戏剧训练，并且有多年的台前幕后的经验。他将这样的经验应用到教学上，让有不同天赋的学生都能乐在其中。或者用他自己的话来讲，就是通过戏剧以及其他互动的方法，给学生带来有趣的挑战，从而使得学生可以长期处于一种flow的状态，全身心的投入其中。
可以想象，在这样的环节下成长的学生，他们显然保留了更多「玩」和「探索」的天性，有时候甚至会做出一些让老师觉得很意外的项目或举动。假如是普通的老师，很可能看到那样的创作就会生气。但是对于Finn来讲，学生能够给他带来惊喜和意外，反而会让他非常高兴。
香港的老师是否也能从丹麦的这所学校那里学到一些有益的东西？
&amp;nbsp;
乡村教育之希望在乡村老师 
耿欣悦Diane Geng出生在美国，一次偶然的机会，她来到中国北京当交换学生，在中国瞭解到的农民工问题让她感受深刻，并且决定要做点东西，尝试改变现状。后来她获得了Fulbright Scholarship，有幸再次来到中国，并且走到农村，开始了乡村教育促进会这个项目。
有别于传统的支教项目的是，乡村教育促进会比较重视乡村本地老师的培力（empowerment），因为他们相信，外面来的支教老师最多也只能在村子里教一两个月，但平时大部分的教学还是要依赖本地的老师。而且更为重要的是，他们发现，很多时候，农村里的教学无意识之中也在灌输着一种概念，就是城市才是更好，更值得追求的。很多人读完初中就出去城里打工赚钱，而老弱病残则留在村子里。这并不是健康的发展趋势。
但非常幸运的是，Diane也遇到了一些从城市回到农村的老师，比如孙老师，就是一位曾到城市里开餐馆而后决定回顾农村的老师——就因为她自己有了儿子，而且她希望给儿子更优的教育。孙老师和村子里的其他几位老师就联合开办了一个学校，用最能反映乡村特色的方法去教育学生。
下面这个通过自己种红薯，而后借此去了解红薯相关生物知识的实验就是其中一个例子：
乡村教育促进会过去几年一直在寻找这样的乡村老师，并且对他们给予帮助。亦可作为另类支教的一个典范。
&amp;nbsp;
牛奶是怎么来的 
自然学校海星校长「海星」 @MaD 2014
你是否有想象过，在一所学校里，从校长到老师到学生，每一个人的名字都是一种生物的名字？
香港有这样一所小学，名字叫乡师自然学校。

校长叶颂昇在今年MaD现场分享了关于这所学校的一些故事。
在这所只有60个学生的学校里，学生是主角。很多事情都是由学生自己经过讨论来决定怎样一个解决办法。而老师则更多是起着一个引导的作用，去啓发学生，还有其他的可能性。
海星校长非常重视让学生接近自然，近年他更是带学生行走麦里浩径，虽然走完全程他们需要一个星期，但是学生却乐在其中，完全不觉得疲惫。他们一路上还有很多意外的发现。
老师还给他们佈置一些探索性的作业。例如，有一次老师让他们去做“牛奶是怎么来的”这个题目。学生自己通过翻书或者上网或者问家长朋友陌生人寻找答案。结果有个学生经过详细瞭解，得知牛奶（特别是工业化生产出来的牛奶）背后的故事之后，决定不喝牛奶了。
相比之下，你不会觉得我们平日所熟悉的那种课堂太乏味吗？
 
政府如何推动创新？ 
虽说我们只是负责纽约这个区的教育政策，但是我敢说，这也许是全世界最大的一个教育分区。
来自美国纽约市教育署的Megan Roberts自身曾是一位科学教师，她在今年的MaD大会上分享了纽约市教育署如何在中小学推行创新教学模式的故事。
我们平常熟知的教学模式，也就是讲座式的教学，其实是几十年前乃至上百年前就已经是这样了。但是，纽约市近年却成功的迈出了课堂改革的脚步，从原本的一对多，统一集中教学，演化为借助计算机以及互联网，探索一对一以及个性化学习的思路。而Megan则是这个名为iZone的教育改革项目的执行总监。
 
下面这条短片相信可以帮大家了解iZone 这个项目的简单背景：
事实上，哪怕是相同年龄的孩子，每个人学习的进度和习惯其实很不一样，而在互联网陪伴下成长的一代则更喜欢去自己探索感兴趣的东西，而不是死记硬背一些可以通过简单的Google搜索即可知道答案的东西。于是，越来越多人开始意识到，自工业革命以来的灌输式的课堂教学模式已经不能满足现在的孩子的好奇心了。但这并不是说老师这个角色不需要了。老师依然非常需要，只是他们现在更多时候是以协作者（facilitator）的身份出现，而不是知识传播者的身份。学生可以自己到网上看视频，按照自己的进度，学习感兴趣的知识，而老师则是在适当的时候给予提点。
现在，纽约市已经有近300间学校加入了 iZone 计划，从网上看到大家的反映似乎都不错。不知这样的例子对于华语社区的教育政策制定者是否会有一些啓发？
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.0 International License.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成为照亮生命的灯</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/01/to-light-the-life/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 13:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/01/to-light-the-life/</guid>
      <description>文/庄巧祎 和小娟姐姐相识，是在好友推荐的一家叫Tea Drunk的小茶馆。小茶馆就在纽约东村，店面窄小，但布置精致，看得出各种茶具摆设十分用心。老板娘腾姐姐，是我朋友的校友，曾在金融行业工作，辞职创业。因为刚开业，她以前的同事和朋友们纷纷来帮忙。小娟姐姐就是其中之一。
小娟姐准备邀请同事和朋友来茶馆参加拍卖活动。这个拍卖竞价的不是物品，而是“约会”。这个约会拍卖（Date Auction）中，有几个姑娘会主动贡献自己的时间出来，由来参与的朋友们竞拍与她们约会的机会。她是白血病和淋巴瘤协会（Leukemia &amp;amp; Lymphoma Society, LLS )的志愿者。每个参加活动的人交的入场费给了腾姐姐，支付期间的消费，拍卖所得的钱都会捐给LLS。
我陪着她一块整理第二天要派发给参与者的小礼物，每个袋子里有印有LLS的标示的小型应急灯，有一份她摘录的自己最喜欢的波斯诗人Rumi的诗句，还有巧克力。她说起了自己参加白血病和淋巴瘤协会的“点亮黑夜步行活动”（Light the night walk）的经历。当时她看着癌症幸存者们带着他们特殊的标志，听着他们分享与癌症抗争的经历，十分感动，对于筹款资助癌症研究、救助病人的这个Cause也特别支持。
Cause在非营利组织管理和筹款运作里，指的是一个起因，一个你为之你倡导、提供服务和资源所要解决的问题。在美国我常常惊叹于一些志愿者们对某一个非营利组织的高度忠诚，对机构的Cause非常支持，他们积极参与活动，并且主动为机构创造价值。
小娟姐姐就是这样的人。她在纽约知名投行上班。但业余时间一直是LLS协会中的积极志愿者。她最早关注白血病，是因为曾经参加过朋友的7岁女儿的葬礼。当时经历的情感冲击是她最初想帮助这些白血病人的重要动因。在知道了LLS协会之后，她参加了LLS创办的“点亮夜晚步行活动”（Light the night walk），而参与这个特色活动更让她对这个机构的愿景产生认同感，也对这个机构更加忠诚。
点亮夜晚步行活动（Light the night walk） Light the night walk的参与者的条件是筹集到100美金，根据各地的步行运动筹款结果统计，全美平均筹款数目是221美元。这些钱会被用来支持癌症研究、支持社区中心、信息中心的运营。LLS在各地建立社区中心，患者们可以在社区中心和其他有相同情况的病人和家庭一起分享，互相帮助。社区中心和信息中心也会定期向病人和家庭通知最新的药物进展和一些新的政策变化。
筹足款项后正式参加活动的志愿者们可以得到气球、臂环、机构特制的T恤。如果筹款超过1000美元，还是他们的Bright Lights Club俱乐部的成员，可以参与为这些会员特别安排的活动。在活动中，你会看到三种颜色的气球：带着红色气球的是支持者，带着白色气球的是血癌的幸存者、带着金色气球，代表着对因血癌过世的亲友的思念。幸存者们不用筹集到100美元，但他们可以参与分享活动，大家会围坐在一起分享与癌症抗争的故事，失去挚亲或好友的参与者也分享死者生前的趣事、与癌症抗争的经历。而支持者的话，很多都是大公司报名集体参与来参与，员工们拖家带口，像个大派对一样，当然也可以以个人名义自由组队。这个步行活动的距离根据不同城市和不同组织方的规定会有变化，但一般都是1个小时的走路路程。
这个筹款活动鼓励单独组队的参与者，需要动用自己的人脉关系，在社交媒体和真实的交际圈中去和朋友们介绍这个活动、这个机构、它的愿景，和自己为何要参加的原因，让大家来支持。而这种个人社交圈子联系呈现出一种极有活力和创造力的态势。就像大家一起合作在做一个项目，产生强烈的联系感和归属感。而这种对团队的认同也会转换为对活动、对机构的认同感。不少公司成为了企业赞助商（Corporate partner/sponsor），这样的活动不仅有助于树立正面的公司形象，公司也能借这些机会，创造团队建设的机会和为雇员建立私人友谊提供场合。
让我印象深刻的是，这个活动的宣传片、海报、社交媒体传递出的信息和情感都非常积极正面，看完你的反应很可能是“泪中带笑”。在活动的宣传片中，大家都非常快乐，大家都是为了一个善良的目的，而聚在一起，唱歌、跳舞、走路，拍照留念。病人和家属们温情感谢，大家都显示出了支持和热情。对参与者的采访也是非常鼓舞人心，都称这是难忘的经历。看得我都想去参加了。
&amp;nbsp;
Team in Training马拉松赛 而参加马拉松赛，是今年她的一个大目标。小娟姐姐的公司每年会定期组织去参加Light the night walk，但参加马拉松赛是最近她和同事牵头的新program。
LLS管理马拉松赛项目的工作人员，一方面跟美国的许多马拉松赛事的主办方联系紧密。美国是个崇尚运动的国家，大众体育非常发达，除了马拉松赛，铁人三项、环城自行车赛等赛事也很多，这就为慈善组织的筹款提供了许多机会。美国大型赛事的主办方对非营利组织的筹款行动非常支持。有些大型赛事还有特别的网络筹款网页，与各种社交媒体相连，方便各种慈善机构或者个人参与者们借助平台来捐款。
LLS另一方面也跟大的捐款方、积极捐款的志愿者和团队加强互动。除了捐款得到税收优惠，很多像小娟姐姐所在的商业公司都很鼓励员工参加这样的比赛。参与者可以现在LLS网站上申请报名。如果作为机构的代表跑马拉松赛，需要支付一定参与体育比赛的费用。每个赛事的筹款底线都不同。比如纽约马拉松赛是3900美元，三藩市的是3200美元。“选择三藩市，一来是我一直很想去三藩，而来是因为是Nike Women组织马拉松赛的第10个年头。我觉得很有意义。所以就报名参加了三藩的半马拉松赛。这个报名费用一部分是作为赛事的报名费用，一部分是作为参与者的住宿费用，剩余的就是给机构的捐款了。
“报名之后，LLS会给我们公司的团队安排教练，我们就开始为长跑做准备。我差不多也是在比赛前4、5个月开始筹款。有的人人脉很广，直接用Email筹款就可以轻松筹到3200元的报名费用。我还得想其他不同的形式来筹款。”
她还告诉我，这个筹款是有截止日期的，如果在截止日期前，未能筹得规定款项，她需要自己划卡花钱补齐。为此她绞尽脑汁。我们相遇时她准备的约会拍卖就是她采取的其中一种方式。她也经常组织“Happy Hour Reception”。Happy Hour就是指职业人士在下班之后放松喝酒、建立人脉关系的休闲活动，她认为这是投入较小，而又比较容易筹到款的活动。她会去和酒吧、餐馆谈合作，借场地，帮他们打广告，在facebook上宣传，而最后的收益都作为善款。餐馆还会主动为她提供礼品卡作为抽奖礼物。她在创业的朋友还提供了一些产品，算是赞助，用来在活动中作为抽奖的奖品。
如果说筹款是对创造力和组织能力的挑战，那艰辛的长跑训练则是对意志力与身体的考验。在近半年的时间里，她每天跟教练、队友进行力量训练，每天坚持跑步。她用社交媒体坚持记录这个过程，让更多的朋友了解她正在做的事情，了解她坚持支持的机构。而当她与队友，还有其他的LLS志愿者到达三藩之后，他们也参加当地分部举办的活动，这些活动请了许多癌症幸存者来与选手们交流，感激他们为跑马拉松和筹款所投入的时间和精力。而这些活动的门票等收入也成为新的筹款。
&amp;nbsp;
不仅是一个Good Cause  我曾在1年前写过一篇文章《不仅是一个Good Cause》。国内目前很多NGO从业者认为，催泪的Cause可以帮助机构筹到钱，不催泪的就难筹钱，而并未去关注自己传递信息、选择何种方式、没有注意维护积极志愿者的群体。
LLS所要服务的受益人（beneficiaries）多是因癌症而面临生离死别的人，Cause不可谓不悲情。但是它不断传递的信息是“捐款将被用于支持基础科研和药物研制，你的投入将拯救许多生命、许多家庭”，而活动载体是能够吸引不同社会群体来参加的社交型活动。同时它也非常理解志愿者的心理，不断通过沟通交流，让志愿者们感受到自己的重要性，帮助志愿者挖掘自己的潜能。
另外我也注意到了一个细节就是，就在机构的官网上就能看到两个小图标，点击就会将页面跳转入Foundation Center和Guide star系统里关于这个机构的评级、年度财务报告、评价等。系统会清楚写明各项支出的比例，如机构管理运行成本、筹款活动支出、项目支出、支持科研支出等。这也是取得客户的好感的一个重要方面：财务的公开透明。
小娟姐姐在说起自己对这个LLS这个机构的认识时，也提到了公司里曾经负责Light the night walk的负责人，她自加入团队后，有很多机会可以公司的志愿计划、项目的运作，而她也从这位负责人身上学到了许多筹款技能，加深了对LLS的了解。正是由于这种身边同龄榜样作用，机构的好口碑也通过人与人之间的交流传递开。
每一个志愿者都是非营利组织的财富。在提供志愿服务时，每个志愿者需要被激励，他们的生命和热情需要被能令他们产生共鸣感的“Cause”点亮，而他们在志愿服务时，也在点亮别人的生命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嘉倩：以恋爱心态追梦的美女作家</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/jiaqians-story/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 12:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/jiaqians-story/</guid>
      <description>文／荷兰在线 嘉倩，89年出生的上海女孩，五年半前开始旅欧留学，在荷兰、爱尔兰、西班牙闯荡，两年里出版了两本书。回国后的她找到了一份英国外交部的稳定工作，却在今年年初毅然离开 “朝九晚五”的办公室，用自己的积蓄在全国四处游走，开始她的“交换梦想”活动。她说，从小到大都想当作家；她说，兜兜转转还是回到最初的梦想；她说，想做一个听故事和写故事的人，试探活着的可能性。

初识嘉倩是在微博上看到她的随笔《荷兰，我会想念你》，记录着身在巴塞罗那的她想念着荷兰的各种点滴：永远晚点但方便出行的火车，荷兰语的“吐痰音”g，下雨时不打伞的荷兰人，无处不在的自行车，运河两岸如同积木一样的红色房屋…… 那时的第一感觉这是一个心思细腻，善于观察生活的女孩。
关注了嘉倩的微博之后，才发现她在做的这个名叫“交换梦想”的活动。看着她在奔走的火车上，在中国最北的漠河，在陕北的窑洞中田野里，在不同的书店或图书馆、甚至宿舍里和同龄人“交换着梦想”，又开始觉得这是一个自由奔放，阳光美丽的女孩：扎着两束麻花辫，穿着气质红长裙，行囊里装着满满的故事和梦想。
那些让你痛苦的，必是让你成长的 高中毕业后的嘉倩去澳门开始学习酒店管理，却在一年后决定休学去欧洲读真正心系的国际传播。在海牙读书的三年，也有过遇到困难流着泪后悔的经历，一个人独来独往时对人生充满困惑，从没有朋友到拥有自己的圈子，去爱尔兰做交换生认识西班牙男友，到巴塞罗那一边上语言课一边工作：嘉倩说，在欧洲的三年，并不是学校，而是生活本身教会了她很多。
嘉倩今年夏天出版的第三本书名叫《那些让你痛苦的，必是让你成长的》，记录着她留学以来的成长经历。在她眼里，挫折或困难是大好事，因为有一天它们会变成你的故事，并且是精彩的，丰富的，催人成长的。
“二十多岁一无所有的我们，其实最有力量去拯救社会。比起更多人，我们早已经在伤痕累累的路上懂得，其实真正的成功，并不是拥有什么，而是这一段段路我们曾用心走过，留下了属于自己的感动和故事。”
&amp;#8212; 嘉倩《二十岁出头：你的一无所有，令全世界羡慕》
&amp;nbsp;
问问自己到底想要做什么？ 为了和出版社谈新书出版问题，嘉倩回到了国内，然而谈判却以失败告终。于是阴差阳错，得到了英国外交部的工作。嘉倩说那段时间很开心，收获了很多不一样的工作体验，可是忙碌这个庞然大物却渐渐挤走了梦想在生活中的位置。
嘉倩说她从小到大的梦想就是成为作家，但作家却不是一种职业。开始工作的时候还会坚持晚上读书写作，但在极度忙碌的一阵子以后也会变得无心无力。“到底想要做什么？我问着自己，”现在回想起递交辞职信之后的自己，嘉倩感到的是欣慰，因为虽然告别了一份很好的工作，却换来了自由，换来了更多的时间，专注地去做自己真正想做的事情——写作。
“我也会推翻在工作里常常抱怨的自己，因为我相信，当你做喜欢的事情，是根本不存在“煎熬”或者“后悔”的，所谓的挫折，不过是不寻常但也值得享受的风景。”
&amp;#8212; 嘉倩 《递上辞职信以后·我想要的青春》
&amp;nbsp;
“交换梦想”：人心的美丽世界 新书难产之后，嘉倩收到了很多人的安慰和鼓励，加上两年前开设的“倾诉邮箱”收到不下三千多封的来信，让嘉倩萌发了“交换梦想”的想法：去一个“陌生人”身边，和他一起生活几天，一起吃饭走路听课上班，分享各自的故事。将每个不同的故事成文，给每个人拍一小段视频剪辑成纪录片，十年后再放给他们看。
开始这个活动10个月了，嘉倩带着“交换梦想”已经去了36个地方，她说是“在中国画了个圈”。我问她最感染她、最让她难以忘记的几个故事，她想了想说，每一个人的故事都可以很感动，很励志，很难忘：
在陕北的窑洞采访对象奶奶家和他们一起生活五天，才发现他们的自给自足的生活比想象的幸福很多，跟着被采访的女孩在山里玩耍，城里长大的嘉倩第一次看到自家种的枣和棉花兴奋不已。“山里的孩子”童年拥有的财富是整个大自然；
在重庆、在武汉，认识几位女孩为了自己觉得快乐和值得的事情而放弃了优越的前职位，她们的故事印证着“人生就是找到自己的位置，然后做这个位置该做的事情”；辞去不遂心的前工作而成为书店里的一名员工，重庆女孩说现在的工作累虽累却是她喜爱的，是她的位置；武汉学计算机的女孩在合唱队找到了“第二人生”，而合唱队队长哲学读到博士，却在音乐里找到了热情，放弃哲学开始学习音乐；
在不同的城市遇到相同的问题，父母的保护和期望是否是梦想的枷锁？来自康巴的汉子一心想去更大的城市、去欧洲走走，但父母已经为他在成都买好了房子，希望他可以找份安稳的工作，不怕挫折的他却怕过不了父母这关；上海姑娘因为母亲的坚决反对放弃了去土耳其实习的机会，母亲渐渐能理解她对出国闯荡的渴望，却仍然时常叨念着，放心不下自己的女儿一个人去远方；已经身为人母的成都姑娘说，父母其实最大的愿望就是孩子平安健康，我们首先要做到这一点让他们放心，再让他们理解；
在最北的漠河，认识了一位做过变性手术的二人转演员，一边采访一边听到旁边的人对他明目张胆地指指点点，同龄人的交流变成了勇气的考验。从小就觉得自己是女孩的“他”，努力存钱去泰国做了变性手术，现在却时常承受着被误解被骂的压力。他说只是想做自己喜欢的事情，想拥有自己的舞台，想被平等对待；
⋯⋯
嘉倩说，我们每个人都向往被夸赞、被认可，而忘记去给予别人掌声。在梦想道路上努力的每一个人，我们都应该去给他们掌声。“只要有人心在的地方，总能见到最美的风景，” 去认识从来不知道的人和事，嘉倩说这就是“交换梦想”的初衷。不带偏见，认真地去倾听去理解别人，这对写作也是有极大帮助的。
除却到一个人身边和他一起生活，嘉倩也在网上发起“交换梦想”活动邀请，租一间书店，或在图书馆、教室里，来参加的人有时几个，有时则上百，大家一起交换着故事和梦想的半成品。
对于“交换梦想”，嘉倩说她想一直做下去，做到没有钱为止。虽然现在全部一个人负责，但是得到很多家人的帮助和采访对象的支持，所以虽累却不苦。
“如果我们可以给这些梦想多一些鼓励，或许真的可以带来巨大的改变；如果我们可以把这群普通的同龄人的热情记录下，或许可以感染到更多人，让没有梦想而迷路的人知道人生的许多可能性；如果父母辈可以读懂我们，或许可以有一个更坚实的支持。”
—— 嘉倩 《我没有多大的出息，只想做一个有故事的人》
&amp;nbsp;
现实和梦想是“饭和糖” “交换梦想”已经收到了一千五百多个邀请，嘉倩已经去过六百多个人和故事身边。听过这些故事后，嘉倩觉得很多时候所谓“年轻人的梦想”，和新闻里媒体上报道的不一样，因为他们的镜头总是指向有新闻性和特别的事情，而那些普通的人和故事便成了媒体视觉盲区，于是我们也对其视而不见了。
对于由总总社会压力组成的所谓“现实”和梦想的关系，嘉倩说，现实是一碗饭，而梦想像是一颗吸引人的糖，人们要有能力先吃饱饭，才去吃那颗糖。“谁说一定要有梦想？”嘉倩认真地说，“梦想”总被归为宏大的、华而不实的，然而梦想也可以是平凡的、生活里的：做想做的事情，一个人逛街吃饭看电影享受生活，和初恋结婚等等，这些都可以是梦想的组成部分，甚至梦想本身。
对于梦想的实现，已经出版三本书、拥有一群读者、被称为“青年作家”的嘉倩却说，她还在梦想的路上，“成为作家”这个梦想并未实现，因为她还要一直写下去，写到五十岁、六十岁甚至更久。而在她眼中，成为成功的作家，就是能有两三个人跑来对她说，从她开始写作就一直关注着她并很认同她写的东西，“那我觉得我就成功了”。
嘉倩说，实现梦想是一个不断的过程，就像恋爱一样，永远都在追求的路上，适不适合、追不追得到，都是一种修行，有时简单有时难；然而这一切终归是快乐的，不会带一点后悔。
“也许最后，真正实现的梦想寥寥无几，可现在为了它而努力的过程，这些故事其实最为珍贵。无论你给85后90后一代贴什么标签，我想把它们撕去，因为故事从来贴不上任何标签，他们都是有血有肉立体可爱的青春。”
——嘉倩 《我没有多大的出息，只想做一个有故事的人》
注：本文来自内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非洲对我们而言只有象牙吗——谈中国人“走出去”和“走进来”</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/africa-only-ivory-do-for-us/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 14:26:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/africa-only-ivory-do-for-us/</guid>
      <description>文/黄泓翔 “你要什么？‘象牙’？‘黑木’？‘犀牛角’？‘不贵’！”在南非和莫桑比克，我都见到了会说这么几个中文词汇的黑人小贩。
同样是在莫桑比克首都马普托每周六才开放的六月二十五日广场集市，当黑人和白人路过时，小贩们热情地讲解非洲布画的内涵，展示一些做工精巧的手工艺品和背后的文化；然而当中国人路过时，那些画摊的艺术家们已经都懒得开口招揽生意了，反而是一部分小贩兴奋起来，招呼着让中国人过去看他们箱子里的宝贝：满满的象牙制品，包括筷子，印章，饰品，雕刻——那些他们从不对其他游客展示，其他游客也不会感兴趣的东西。随着中国人越来越多来到非洲，小贩们渐渐明白了，中国人要什么和不要什么。
“中国人一般都是买象牙，黑木和一些其他动物制品，像玳瑁制品，牛羊角制品等。”一个非洲小贩告诉我他的观察。

“大家都买这些，其他的我们不懂。”老王，马普托一个中资建筑公司的员工这么告诉我。当我向店主询问一个用果壳制作的精巧工艺品价格时，老王表示他不了解这些东西的行情。相反，对于象牙制品，如何判别真伪，不同的成色价格应该是多少，他非常熟悉。他告诉笔者，其他的那些东西，他不懂，也不太发现有中国人懂或想懂的。
“中国人是走出去了，但是走进来的很少。”一个中国媒体驻非记者这么告诉我。
这种“走进来”，指的是对了解当地历史文化的渴望，对学习当地国情民情的兴趣，与当地人交朋友的热情，和非洲共同发展的愿望，是对非洲其本身而非作为一个赚钱之所的热爱。
为什么我们走出中国，来到非洲，却走不进非洲呢？目前为止，我这么理解这个问题：
首先，中国大众与非洲之间本来就有巨大的了解和理解的断层，这主要是媒介平台缺位造成的。本来就更加注重看自己而非看别人的中国，现在在谈到“国际视野”时往往指的是欧美日等发达国家。对于发展中国家，我们不了解，也缺乏兴趣去了解。在这种基础上，媒体信息的大量缺失让这种理解之壑长期维系着：南方周末，财新，新浪，腾讯，诸如此类的媒体根本没有钱和能力在非洲设立记者站或记者，而在非洲有着大量资源的媒体如央视，新华社，人民日报等，所进行的又并非是非常称职的媒体工作：他们更多报道一些“胡锦涛访问XX”类型的事件，更多关注自身的宣传职能，而非致力于加强中非之间的沟通。哪怕是从人员构成而言，你会发现这些媒体的派驻非洲记者里没有几个人真正希望了解非洲，没有几个人真正喜欢非洲——如果充当眼睛的人对这个地方没有兴趣，没有热爱，那么你如何期待这些眼睛能把理解和热爱带到远方？其中一个比较另类的记者曾对我说：“中国没有专业的报道非洲的记者，除我之外。”很遗憾，他的这个观察在我看来是正确的。
其次，“国际化的国人”哪怕在人口如我国的情况下，数量也少得可怜。所谓国际化，并不是说你在英美留过学就算国际化的。国际化与否，取决于你的心态是否足够开放，视野是否足够广阔，交友与足迹是否足够环球。
在纽约上学的时候，大概有很多中国学生都和我有一样的感受：欧美国家的优秀学生经常会说“刚果那里的情况是”“我在海地的时候看见”“拉美的问题在于”，他们对世界各地方方面面的状况非常关注，而且往往也已经行走过很多国家，而中国最优秀的所谓来自清华北大人大复旦的学生，张嘴半天往往能说的就是“我们中国的情况是”。
如果连中国最优秀的年轻人也如此，当派往非洲在很多中国人眼里并非是理想选择的情况下，你认为实际出现在非洲的大多中国人会是什么样的一群人呢？
“一个人如果在中国混的下去，是不会来非洲的。”吴哥，一个莫桑比克的中国小个体户老板告诉我。因为赌博而家业荒废后，他当时从江苏直接来到了非洲最混乱的国家之一安哥拉。不会英语的他直接开始学葡萄牙语，从打杂开始，闯出了自己一片小天空。那是他们群体的写照。
“现在工作这么难找。会来，还不是因为派到非洲能挣钱多一点。”小李，一个刚本科毕业被派到驻莫桑比克企业的员工告诉我。他二本学校毕业，连英语也没有学好，毕业前夕根本没有想到过自己可能会来非洲。那是他们群体的现实。
最后，是观念阻碍了我们自己“走进来”。
最要命的观念就是“发达与落后”的观念。大多数的中国人目前都处在崇尚欧美和“现代化”的状态，觉得文明的方向是单维度的，是从落后如非洲发展到发达如纽约巴黎上海的。而且越是教育水平低，越是眼界狭窄的中国人就越会有这种观念。这样的人，看不到文明的多维性，甚至忘记了我们中国古老的至理名言“有得必有失”。他们来到非洲，满眼都是非洲没有购物商场，没有地铁，没有高楼大厦，然而他们完全看不到非洲有什么独特的珍宝：那蔚蓝而荡漾着清新空气的天空，那青翠而且栖息着白鹭等大鸟的街边树木，那海星和寄居蟹还随处可见的沙滩，那朴实快乐而非陷于“上班”“加班”的民众，那还没沙漠化还有动物园外的狮子的草原，那还没遍布垃圾甚至还有未知角落可以探索的高山，那丰富而多元的传统部落文化。。。
因为诸如这样的观念，在非洲的很多中国人看着黑人黑色的皮肤，捏着鼻子，筑起高墙，把自己封闭起来。试问，这样的我们，如何才能融入当地呢？这样的我们，如何会理解非洲还有野生大象是一件多么值得珍惜的事情呢？
还记得一个有意思的观察：当你告诉一个欧美人“我要去非洲了”，他们的反应都是“真棒”；当你告诉一个中国人“我要去非洲了”，他们的反应大多是“你干嘛要去那种地方”。
我们把自己封闭得太紧了，以至于非洲在我们眼里就是一片捏着鼻子赚钱的蛮荒，以至于我们除了象牙犀牛角之外根本不了解非洲还有其他的什么。
“如果你们喜欢象牙，为什么不直接来非洲看活着的大象呢？”一个当地友人不解地问过我。
&amp;nbsp;
English Version at ChinaOpenMic: FOR US CHINESE, DOES AFRICA ONLY HAVE IVORY?
This investigation by the Oxpeckers Centre for Investigative Environmental Journalists was supported by the Forum for African Investigative Reporters and the Wits China-Africa Reporting Project
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【纽约播报】“第三重身份”故事分享会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/nyc-meetup/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 14:58:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/nyc-meetup/</guid>
      <description>文／彭会先 “第三重身份”第一重身份，是源自生活，你在与家人、朋友相处时的自己，第二重身份，是源自工作，在工作中塑造出的“职业”的自己，第三重身份，则是你在工作之余，投入大量时间坚持去塑造的另一个不一样的“自己”。
正如不靠谱仔在活动文案中所写：我们跟世界的互动，多维而持续。所谓“多维”是因为在不同的环境下，我们扮演着不同的角色，“持续”则是我们不断在与环境、与他人的互动的过程中慢慢塑造一个“自己”，塑造我们所认同所习惯的“个人身份”。
那么，接下来让我们一起回顾纽约第三重身份故事分享会的那些精彩。整个分享是围绕5个问题来展开的，每个嘉宾根据问题进行相关的分享。我们的嘉宾是德艺双馨的苹果姐姐，非常靠谱的不靠谱仔，麻辣老师景小姐，女神老板娘腾姐姐。
首先，开场是一个破冰活动，每个人拥有30秒钟的时间让大家记住自己，所有人介绍结束后随意抽出一个人来检验是否他能记住所有人的名字，最后我们将惩罚没有被记住名字的人。这个活动的目的是希望大家在生活中能找出自己与其他人的不同点，并主动让别人记住自己。很幸运的是大家都用有趣的方式让别人记住了自己，于是主持人准备的惩罚也没有派上用场，接下来我们就以访谈的形式，听嘉宾分享她们的故事。

问题一：现在的多重身份分别是？ 景小姐：正职是纽约公立学校老师，教学经验丰富，对于各个年龄段的小萝卜头头都有办法搞定，同时也是一个创业者，正与朋友合办教育公司，将美国的教师与中国的二三线学校进行匹配，而且，景小姐还是一个手艺高超的大厨！
不靠谱仔：不靠谱仔的正职是电视台编辑，也是财经政治专栏撰稿人，同时也开着公益专栏，关于她的身份还有这些标签：政治咖，公益志愿者和公民社会观察员，而且，她还是CAPE的主编和CAPE纽约站的总舵主，被大家热情的称为“教主”。
苹果姐姐：苹果姐姐的标签很多，“普林斯顿毕业生”，“金融圈从业人士”，聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）北美负责人， 咖啡研究员，绘画爱好者、科技blogger、。她热爱绘画，用画笔记录她从＃创业巨人＃故事中得到的正能量，再与小伙伴分享。她立志投身绿色环保，是聚思的核心志愿者。
腾姐姐：曾经在纽约金融界打拼八年，热爱茶文化，目前的正职是茶馆老板娘。此次活动场地正式她刚开业一周，位于纽约东村的精致茶馆。她是生意人，但她更是一个文化大使，她希望能够利用这个茶馆，以茶为切入，向美国人介绍中国博大精深的文化，跑遍中国名茶产地，熟知各类茶背后的知识，是个有梦想，有趣的人。
Tea Drunk老板娘腾姐姐
&amp;nbsp;
问题二：你是从什么时候开始有意识的培养这些身份的？  景小姐：景小姐首先介绍了自己充满神奇的大学生涯，整个大学换了五次专业，最终选择了教育学。她觉得自己是在找到真正想做的事之后开始有意培养自己的多重身份的。景小姐说她觉得自己非常幸运的是在年轻的时候就找到了一生想要从事的事业。那么发现她的的真正兴趣所在是缘起国内一次做老师的经历，误打误撞的去给一帮小鬼头上英语课达一个月，整个过程中充满快乐和幸福，最后小朋友们的那句：如果景老师不来给我们上课的话，我们就不去学校了。这句话彻底俘获了景小姐的心，从此更加坚定自己在教育这条路上的脚步。
不靠谱仔：不靠谱仔表示自己是一个不会刻意做计划的人。大学毕业，对外汉语专业的她，希望未来可以有一份可以自由旅行的工作，从对外汉语专业转到了国际关系专业，希望可以更好地理解这个世界，顺着自己的心性，自由的去探索。她在雪城大学，拿到奖学金到日内瓦上课，去UN实习。每天都学习新知识的生活让她很兴奋，她于是开始写博客记录自己的收获。结束实习后阴错阳差到美国第二大保守智库实习，从美国政治“小白”变成了“政治控”，并在2012年大选期间成为新浪观察员，撰写大选相关文章。不靠谱仔说，如果你对什么感兴趣，最好是找到机会去接近去实践，这样在路上的时候你就会慢慢清晰，更好的找到前进的方向。
苹果姐姐：苹果姐姐从自己接触互联网这件事开始说起，从小学开始接触互联网也因此看到到更大的世界得到了更多的信息，她自己也是在网络信息资源的帮助下得到了高中出国读书的信息和机遇。加之苹果姐姐从小学习国画素描，高中来美国后学习了德国表现主义画法，于是将对科技和绘画的热爱联系起来，开始画自己崇拜的科技创业人物。苹果姐姐也关注环保，09年争取了在聚思实习的机会，苹果姐姐在这份兼职志愿者身份的工作中却找到了真正充满激情的自己。苹果姐姐觉得身份的培养是在实践的探索中慢慢成型的，她鼓励大家将自己的喜好进行结合，去发现更多的可能。
腾姐姐:腾姐姐说自己是在痛定思痛果断抉择之后开始培养现在身份的。腾姐姐是分享嘉宾里阅历最丰富的一位，8年的金融界打拼，腾姐姐获得了物质和社会地位的满足，却在一日一日重复的工作中找不到自己真正存在的意义。一直在问自己到底喜欢的是什么，最终在所有人的不理解中毅然选择了辞职做自己喜欢的事，成为茶馆老板娘。在我们的眼里，乐呵呵的腾姐姐，说起自己的新身份眼角溢满笑意，那是从心底里洋溢出的喜悦。
苹果姐姐的咖啡project
&amp;nbsp;
问题三：在创建多重身份的过程中，你是如何探索的？ 景小姐：景小姐跟我们分享了她做出的一个大的改变，就是勇敢去到更大的平台。景小姐一开始不是base在纽约的，她在美国一个比较偏僻的小城市，生活虽然安逸，可是平台和资源的局限都让景小姐觉得自己应该打破生活现状做出一些改变。于是景小姐告别之前安逸的生活，来到了纽约，这个拥有更多挑战和机会的地方。景小姐用自己的例子建议我们要重视平台的重要性，同时在探索自己的过程中，一定要勇于做出改变。
不靠谱仔：不靠谱仔举了自己写专栏的例子。她写博客的习惯是从研究生时期开始，当时她写博客分享她关于NGO管理的学习，和对公民社会的观察，后来就被邀请开专栏。她对于美国政治的兴趣源于在华盛顿智库的实习，为总统竞选共和党党内辩论做志愿者，于是她开始深入去了解，一直坚持学习并写博客记录。不靠谱仔认为探索的过程是需要从兴趣开始，然后朝着感兴趣的方向深入挖掘，付诸更多的实践，在不断实践中，各种机会和资源就会慢慢出现。
苹果姐姐：苹果姐姐跟我们介绍了她跟聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）的故事，因为美国读高中时，上了一门环境科学课，第一次在大自然中研究植物和土壤，参观废水处理工厂，并且受到了接待家庭的环保意思影响，开始对绿色环保产生了丰厚的兴趣，所以大二申请了聚思实习，成为唯一一个大二的聚思实习生。然后在这份实习中找到了热情和决心，最为可贵的是找到了自己的role model，找到了目前人生里的mentor –聚思创始人刘佩琪女士。苹果姐姐说，如果你真的想做什么事情，你得先做点什么，比如实际的把它写在纸上然后开始执行。任何事情都是需要用行动开启的，你得自由的去做任何你感兴趣的事。
腾姐姐：腾姐姐觉得扩大视野圈是一个探索的极佳方式，多接触一些东西你才能看到更多的可能，同时腾姐姐觉得不要等到事情有百分之百的把握了再动手去做，有时候有70%的把握就可以做了。结合她自己辞职开茶馆的事事情，一开始她也犹豫不决总是觉得没准备好，但是后来发现只要真的行动了，一切都会迎刃而解的，她鼓励大家要放手去做。
&amp;nbsp;
问题四：怎么看待每个身份之间的关系? 景小姐：景小姐觉得每个身份的关系是不冲突的，因为专注在自己喜欢的领域，之前的专业学习为现在从事的工作提供了养分，正职工作也为创业提供了很多经验。景小姐珍惜自己的每一段经历，因为她觉得每段经历都是学习的过程，都会在未来的某个时候发亮。
不靠谱仔：不靠谱仔觉得每个身份的关系是互相渗透的，她喜欢码字，善于观察，对公益充满热情，也对美国政治特别感兴趣。这些因素互相结合，因为喜欢书写所以用文字来展现自己对于感兴趣事物的思考。不靠谱仔告诉我们一定要努力跳出自己的舒适区，要多做尝试，这样才可以发现更多可能。彼时的她也没想过自己也可以写财经专栏，可是去做了才发现，虽然对财经并没有非常深的涉猎，但是也用不一样的视角来诠释。在整个身份协调的过程中，她说自己也在慢慢适应不同的工作，提高自己的能力，希望能找到自己喜欢的身份组合。
苹果姐姐：苹果姐姐认为每个身份都能互相帮助，互相之间迟早会有关联。她分享了自己在美国各地研究咖啡馆，并用博客分享体验的感悟，一开始她只是在纽约的每个咖啡馆去寻找故事，收集咖啡馆的明信片，然后贴在一个很大的纸板上。到了后来越来越多的朋友看到了她贴满咖啡馆LOGO的纸板，更多的人跟她说，你应该去西雅图，那里有很棒的咖啡馆，你应该去澳大利亚墨尔本，那里也有很棒的咖啡。苹果姐姐想要说的是当你知道你真正想做什么的时候，当你已经为之做出一些行动的时候，会有很多人来帮助你。
腾姐姐：腾姐姐也是赞同每一个身份都是有互相帮助的作用，她举的是自己的例子，腾姐姐现在自己开店做茶馆老板娘，深深觉得以前的金融从业经历对现在的开店很有帮助。不论是人脉的积累还是做事方式的沉淀，都是非常大的助推。腾姐姐尤其跟大家提到，盲目追寻别人想做的事情是没有意义的，要Follow your heart，做自己真正想做的事情。
&amp;nbsp;
问题五：在处理多重身份关系的过程中，遇到的最大困难是什么? 景小姐：景小姐觉得最大的困难是没有充足的时间去协调各种身份，有时候事情堆在一起压力很大，自己只有通过锻炼等方式来释放压力。不过好在自己感兴趣的事情都是在一个领域，老师和教育创业者这两个身份是可以互相帮助的。景小姐给大家的建议是不要把自己逼太紧，做自己真正想做的觉得重要的事情。
不靠谱仔：不靠谱仔认为，作为一个撰稿人必须要有相当丰富的知识积累，其次要充分了解受众的需求，从高质量的反馈中进步，更好改善自己的写作。她觉得挑战的地方就是自己常常感到自己的局限，需要不断学习进步。另外，不靠谱仔也是一个音乐剧爱好者，她经常在百老汇排学生票看戏，她觉得，如果在生活中有很多快乐的事情围绕，处理起不同的工作，也会更加有效率，在时间管理上也会更加游刃有余。
苹果姐姐：苹果姐姐也赞同最大的困难是时间的问题，不过她有自己的好办法。首先是利用高效率APP来管理事件，其次是利用所有零碎时间，比如在地铁里没有网络的时候就开始编写邮件的大纲。她觉得人一旦培养了兴趣就应该开始为之养成良好的习惯，然后很好的管理自己的行为，这样才能真正长久的有所改变。不过苹果姐姐也提醒大家要注意身体的重要性，适时的休息能更好的提高工作效率。
腾姐姐：腾姐姐觉得有时侯对自己太苛刻了。腾姐姐说自己在告诉家人朋友想要辞职的事情时，如她所料收到了太多的不理解和质疑。这个时候她不仅学到了对于别人的耐心，同时也学到了对自己的耐心，对自己宽容一些，保持一个很好的心态。有些时候有很多事情等着我们去做，不要急，把事情分开成为一件件的小事，扎扎实实的一天做一点，信心就会慢慢提升。
最后，在场的每一位参与者也分别进行了简短的关于自己身份的分享。其中有一直致力于纽约文化沙龙的智成，我们也附上他的活动介绍。在一派热烈的气氛中，我们的故事分享会就落下帷幕了，值得一提的是结束后苹果姐姐带领对咖啡馆感兴趣的朋友们一起去了最近的咖啡馆看拉花表演，实地进行了咖啡馆项目的展示。
&amp;nbsp;
本文相关链接：
1.聚思介绍： http://juccce.org/zh  聚思（中美清洁能源合作组织）是一家致力于改进中国能源生成和使用方式的非营利组织。为切实推动中国绿色化发展，聚思从绿色城市化进程、循环产业、低碳消费、持久性战略合作四个层面倾力开展工作。聚思在智能电网、绿色城市化、绿色消费理念以及媒体推广的领域里积极推动改变。 聚思通过市长培训项目与政府部门合作，通过战略合作平台项目整合国内外资源，并协同各方面对于聚思大力支持的组织、企业、部门、机构和个人，使我们的行动产生更大的影响力。 聚思是由不同国家、不同领域的众多关爱地球、热爱生活的人们组成的大家庭。加入我们，与我们一同改变世界！ 关于聚思的媒体报道：http://juccce.org/zh/%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8A%A5%E9%81%93 2.苹果姐姐纽约CAPE Meetup 总结／励志视频：http://v.youku.com/v_show/id_XNjIzODI2ODEy.html 摘录： 6月我听了Dropbox创始人Drew Houston的麻省理工MIT毕业典礼演讲后 深受启发，无意中发现泪花在眼眶中打转。正是Drew充满灵感和正能量的演讲唤醒了我对绘画和科技的热爱，想到DoSomething （做点什么）。于是我100天连夜画了15副#创业巨人#techgiants#系列绘画; 并用视频方式讲述自己追求梦想的故事与小伙伴分享。 希望我们都找到自己喜爱做的事情，然后马上去尝试。有梦想去追求，有想法去实现。你的梦想是什么？你开始努力实现了么？我们永远没有准备好的那一刻，只有尝试了才知道如何改进，离梦想更近一步。请你迈出第一步 🙂 有梦想就需要去追求，有想法就应该去实现。 3.纽约文化沙龙 沙龙的发起者赵智沉希望建立一个平台，让不同学科背景的参与者可以分享自己感兴趣的话题和独到的见解，让彼此认知疆域互相拓展，碰撞出思维火花。 交流让思维更深入，分享使见识更广阔。每个人都有自己感兴趣的话题和独到的欲加入到我们文化沙龙的邮件列表，请以自己的姓名为主题发送至：newyorkchinesesalon@gmail.com 同时也欢迎大家提供自己感兴趣的话题，为以后的沙龙提供资源。 什么是CAPE Meetup?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>揭秘黑石城火人节</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/11/buring-man/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 18:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/11/buring-man/</guid>
      <description>文/孙一帆 跟我一起围坐在这个巨大的木人周围的，是火人节（Burning Man）黑石城近七万的居民。这个城市在美国黑石沙漠里，每年只有八天的寿命。几天后全城市的人都会离开，带走或者烧毁一切，整座城市片甲不留。
而就是今天晚上，万人空巷，家家户户都在翘首以盼木人燃烧起来的那一刻。这个木人长的有些奇特，看不出性别，也没有五官，只有简单的四肢架构。少说也得有二十米高，站在一个巨大的木制圆型高台上面。

熊熊烈火，就这样燃起来了。这团火，仿佛是宇宙间最纯洁的光芒，在这个神圣的夜里，被送入黑石城中。它放声笑着，舞蹈着，吞吐着红舌，火光冲天，把黑夜里依然弥漫着沙尘的天空都照亮了。
围坐着的密密麻麻的近七万的居民，一下子变的情绪化起来。我们欢呼着，跳跃着，有的人给旁边的人一个大大的拥抱，告诉他“你是这个星球上最美的人”，有的人脸上闪着泪花，也有的人默默的对着燃着的火人充满欣慰与感激地微笑着。
我呆呆的伫在人群之中，望着那已经坍塌了一半、很快就要被烈火吞噬掉的木人，一行清泪划过面颊。这一刻，我明白了火人节的意义。
那燃烧的，是自己，一个被权威统治、被主流束缚的自己。
那重生的，是一个崭新的自己。它破茧绽放，从此不再受禁锢。
1）结缘火人节 我不知道该怎样描述Burning Man，再想起来那段经历，恍如隔世。它像是一个分享艺术、爱、快乐与自由的短期乌托邦，像是一个城市，或者是一个国家，甚至是一个世界。而向一个没有去过的人解释，就像向一个盲人描述色彩一样困难。
第一次听嬉皮士好友说起火人节的时候，是两年多前。那时我正准备进入投行工作，准备做个好职员，他坐在我面前，滔滔不绝的讲着黑石城是怎样的神奇。
黑石城的起源是80年代时的一对离婚的美国夫妇，丈夫为了埋葬逝去的感情，于是用木头做了个人，象征自己，在旧金山的海滩上一把火把他烧掉，用来表示自己已脱胎换骨。后来因为被警察驱赶，就找到了美国西部的曾经是一片湖床的黑市沙漠，作为烧人的基地，再后来就发展成现在的黑石城。
而今，每年8月末，来自世界各地的几万人会涌入黑市沙漠，在这片寸草不生的荒漠里，凭空建造起一个只有8天寿命的城市－黑石城。所有的参与者被称作Burner。这个城市里唯一售卖的是冰和咖啡，除此之外没有任何商业行为，完全无需金钱，所有生活用品必须自带。这座城市里有无处不在的艺术，异想天开的空间构造，缤纷炫目的主题营房，天马行空的声音与光影装置，和各种穿着奇装异服甚至全裸的Burners。火人节的高潮时刻，就是所有的黑石城的居民围坐在一起，欢呼雀跃的燃烧一个10几米高的木制男人雕像。
黑石城的一个原则就是“不留痕迹(Leave No Trace)”。8天过后，所有的居民离开，带走所有的垃圾，并把所有装置与艺术作品焚烧至片甲不剩。整座城市瞬间在人间蒸发，又恢复成荒无人烟的沙漠。
我冷冷的抛了一句，“美国人可真能玩啊，你们这些不靠谱的嬉皮士！”好友一脸沮丧的把未完的话噎了回去。
时隔一年后的一天，我被老板叫去说有新项目要做，完不成的话就要取消我预定好的假期，又被同事挖苦说钱包不是名牌，一定找不到可以给我买钻戒的男朋友，苦闷的在办公室加班到死，一身疲倦的出门的时候，已经快12点了。我挥手拦下一辆出租车，自我安慰下说至少公司出每天加班后的打车钱，命也不算太苦。
一脚踏进出租车里，我就觉得自己的身体像被榨干了一般，一下子瘫坐在座椅上，想听歌却连把耳机放入耳朵的力气都没有。车窗外一幢幢灯火通明的高楼在我的视野中飞速划过， 我的大脑一片空白。
突然间脑海中蹦出来的居然是那个Burning Man，我自己都被这个疯狂又变态的主意给惊住了。
也许，我需要这个？色彩，音乐，艺术，没有官僚制度，短暂脱离物质社会，离开办公室回归自然？
回家的时候，我兴奋的坐在电脑前，认真研读着Burning Man的每一条信息——爱、自由、乌托邦与寻找自我－我想我真的需要这个！
就这样，在策划辞职出走间隔年的时候，心愿清单上的第一条就是－Burning Man！而且由于我属于无业游民范畴，我还申请到了低收入人群门票，190美金，是正常门票的一半。
&amp;nbsp;
2）“我再也不是Burning Man处女了！” 为Burning Man做准备的时候，我的心中充满的不是憧憬与期待，反而是担忧与惧怕： 我怕没有足够酷的奇装异服成为他们的一员，我怕我不懂得黑石城的规则，我怕我思想不够开放，我怕别人用些与性和毒品相关的词汇调戏我，我怕再次被孤立、被边缘化。
匆忙之中，既没有做好思想准备，也没有做好生存准备的我，背着一些衣物，十几袋方便面，一辆从加州朋友家借来的自行车，联系了Facebook上的几个同去黑石城的陌生人，就搭车向黑石城出发了。
迎接我们的是满天飞扬的尘土，看不见天地，也看不见远方。一个身姿妖娆装扮嬉皮的美女从远处飞奔过来，示意我们跳下车。她以迅雷不及掩耳之势撩起了上衣，赤裸了她丰满的胸脯，大喊一句，“Welcome Home(欢迎回家)！”
还没等一脸惊悚神色的我把目光从她的胸脯上移开，她就嘶吼着一声令下，“趴下！胸膛贴着着荒漠，感受这大地，感受这尘土！”我们不得不从命，万般无奈的把刚刚换上的干净衣服弄的净是灰尘。
那美女得知我是初次来Burning Man之后，把一根大棍子递给我，要我在一口站立的大锣上狠狠地敲了一下，又带着我大喊了一句，“我再也不是Burning Man处女了！”然后她给了我一个大大的拥抱，足足有10秒钟。
最后美女给了我份黑石城手册，让我灰头土脸的回到了车上。我正想着自己运气怎能这样差，撞见这么极端的接待人员，就看见旁边那辆车的两个女孩在一个来迎接的嬉皮帅哥的要求下，把上衣脱得只剩胸罩，再去敲那一口钟。我眼珠泛白长长的舒了一口气。
黑石城手册的首页，又重申了黑石城的十项基本原则，也是黑石城之所以为黑石城的秘密：
 彻底包容：任何人都可以无条件的成为黑石城的一分子；
 无条件给予：鼓励一切无条件的给予行为，无需相同价值的回报；
 去商品化：拒绝一切商品、广告，商业行为与赞助；
 自力更生：鼓励公民用个人的资源去发现与体验；
 自我表达：在尊重他人前提下，鼓励一切形式的自我表达。
 社区工作：重视为社区的社交网络、公共空间和艺术作品等作出的共同努力；
 公民责任：重视公民社会，公民需在各种场合下尽到公民责任；
 不留痕迹：离开一切活动时带走一切，片甲不留；
 积极参与：这里没有观众，只有演员，个人深刻的改变源于积极深入的参与；
 立即性：没有人可以代替你。  黑石城的布局很有趣。整个城市是圆形、按格子划分的，像一只时钟。钟表的中心广场非常大， 正中心是那个等待被焚烧的木人。广场周围是一条条从木人向外延伸、按照钟表上的时间命名的主路。主题营地及村庄就坐落在这一条条的主路之间，并以字母命名、一圈圈的延伸出去。近7万的居民都住在这里；而我，就我住在2:30H的那个路口。
这里每年都有一个主题，全部来自于我们生活的周遭。2006年主題是希望和恐惧，2007年是绿人，2010年则是大都会。主题不同，木质巨人的设计和黑石城的布局也会相应有所改变。今年的主题是Cargo Cult（船货崇拜），是一种宗教形式，是指在一些与世隔绝的落后土著部落里，他们看见外来的先进科技，就会将之当作神一般崇拜。我想这大概是Burners对自己的善意反讽吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聚思这三年 我学到了什么 – 动力，热情，促进合作来加快中国绿色化</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/11/juccce-chenyu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/11/juccce-chenyu/</guid>
      <description>文/郑辰雨 编者注：苹果姐姐此前在纽约CAPE Meetup向大家分享了她的正能能量故事，会后编者了解到了她更多的故事，尤其是她在环保领域所做的实践经历，我们把她几个月前写的一篇关于她在环保组织聚思的经历故事推荐分享给大家。 3年半前，我有幸加入了聚思中美清洁能源合作组织 (Joint US China Collaboration on Clean Energy JUCCCE )，开始了把热情转变为终身使命的历程 &amp;#8211; 我认识到了加速中国绿色化进程是我可以为地球做出的最大贡献。
这篇博文总结了我这3年在聚思的新的体验，希望对大家的暑期实习有所帮助。
“你好，我是辰雨，来自聚思（中美清洁能源合作组织），一个加速中国绿色化进程的非盈利公益机构……”。自从2010年夏天开始，当我遇到能源专家、中国驻联合国大使、大型企业CEO以及世界各地（美国、瑞士、中国、英国、瑞典等）杰出的学者们时，就是这样自我介绍的。
（每个看似幸运的人背后都付出不一般的汗水）
1. 将暑期实习转变为终身的使命 2009年秋天，我第一次参与聚思项目是帮助协调翻译有关聚思绿色大使李冰冰采访的书籍。当时的聚思行政主管，也是我的实习指导伊丽莎白鼓励我
“要积极主动，找到可以参与的地方去体现你的价值”。
我把这句话牢记心中，学会了将令人望而生畏的大任务分解为多个易于操作的小任务，把单调乏味的翻译变得有趣，及时给于大家鼓励，使协作小组朝着一个共同的方向前进。
大二暑假实习结束后，我有了一种使命感 &amp;#8211; 今后不管在什么地方遇到什么人，一定要推广聚思，因为聚思是我生活的一部分。之后我和普林斯顿大学国际暑期实习项目建立了合作关系，每个暑假由学校资助一个普林斯顿的学生来聚思实习。 同时，我努力和知名教授商谈美中技术的传播，招募有热情和特长的志愿者，得到了三大洲（亚洲、美洲、欧洲）众多世界顶级名校（牛津，哈佛，耶鲁，普林斯顿，达特茅斯，麻省理工，伯克利，等等）留学生的积极回应。
做聚思工作让我的作息不大正常，但是从来没有让我感觉疲惫，反而使我充满激情，因为我发现了生命中真正重要的东西。我学会了挤出时间，常常根据聚思的任务来安排自己的课余时间。对我而言，聚思不是一份工作，而是我生活的一部分。
此外，聚思教会我无所畏惧。聚思锻炼了我和CEO对话的能力，在此之前我一直比较内向胆小，所以对我来说是翻天覆地的变化。我记得在纽约王石先生演讲结束后和他介绍“和悦梦想”，当时我的声音颤抖，心跳加速……不论结果如何，我做到了，就不会后悔。
我相信熟能生巧，于是我反复观摩聚思主席Peggy（刘佩琪女士）的清晰励志鼓舞人心的演讲视频，将聚思的口号熟记于心，我几乎能够背出聚思网页上的每一句话。
我朋友常笑话说我为聚思“疯狂”，因为要和中国时间接轨，我很多我晚上都到凌晨一两点才睡觉；有时候早晨5点起床组织三大洲的网络会议。有时候随便和同学的闲聊会转变成对聚思的讨论。在过去的3年里，我向别人介绍聚思可能不下1000次，疲惫却精神充沛。人们眼中的火花和众多志愿者的热情参与，让我有动力一直走下去……
聚思教会了我把项目和志愿者的特长以及热情点结合。聚思整合不同国家、不同产业的利益相关者，为加速绿色中国而有效合作。我发现自己变成了为召集聚思人力的号召 ****人。
当志愿者和聚思的动力一致了，当我们把集体的资源一起整合， 我们通过创新、合作和高效率而达成规模。激励30个志愿者做项目比有工资的项目难很多，很多志愿者来聚思做项目是因为他们的努力可以看到直观的效果，他们的研究会被用在我们的培训教材上, 聚思让大家的一技之长有发挥之处。因此，我学习到了很多人类心理学的知识，学会找到志愿者不由自主也会去做的项目。
聚思造就了我，为我打开了许多我无法想象的大门，唯有努力工作才能配得上她。
&amp;nbsp;
2.我和聚思的邂逅 
（图为： 2010年北京 聚思中美清洁能源论坛）
自从我在Hochkiss中学选修了AP环境科学后，我的老师莫里尔先生经常带我们去森林、岩洞和水处理厂实地考察，我对大自然产生了兴趣。当我注意到我的接待家庭将菜皮食物残渣堆肥以及在家里安装双层门窗以便节约能源后，我才意识到在日常生活中我们也可以做一些对环境有益的事情。
我随后参加了Hotchkiss的环境俱乐部，并且延续到了普林斯顿大学。在普大的预习周末，一次活动中我认识了布鲁克斯和卡洛琳，我向他们咨询了在校园内如何参与可持续发展的活动。
在大一结束时我重访了Hotchkiss的辅导员汤普森先生，他建议我去了解一下聚思和刘佩琪，当时她正在Hotchkiss演说。之后，越来越多的知道我对中国的环境保护感兴趣的朋友向我提起聚思和刘佩琪。
我的一位校友Mike在北京的一家艺术画廊介绍我认识了普林斯顿的校友Yashih，她2009年在聚思实习过，和她见面更加坚定了我加入聚思的愿望。
当时聚思只招研究生和大三以上的本科生。我大胆的咨询如何才能在大二到聚思做实习，伊丽莎白鼓励我要积极主动去体现自己的价值。我找到了将聚思和普大语言项目(PULP)联系起来的方法，那就是聚思可以给学习英语、韩语和其他语言的学生提供很好的实践机会。因为在那个时候，翻译特别的重要。在经过了主动献力做项目和几个月的等待之后，我得到了聚思的实习机会，走上一条永不回头的征程。

（聚思x群硕和悦社区www.heyuecity.com团队）
3.我在聚思所学到的 3.1 思想开放而坦率的领导
作为一名长期，聚思让我承担了很大的责任。我还没有遇到过向刘佩琪这样坦率而思想开放的领导。她给予我信任和自由，让我扮演一名“小创业人” (mini entrepreneur)，为有效协作尝试各种新技术（例如Pinterest和花瓣作为从源照片到视觉协作的平台；Facebook和微博作为主平台让聚思和我们的支持者之间互动）。我们还将重要的电子邮件或者Skype谈话记录在Yammer上保存。
Peggy工作特别特别忙，但是她几乎从不漏掉一封需要指导行动的邮件。她总是在世界各地宣传、演讲、拉赞助，当她演讲时，整个房间的人都会关掉智能手机，聚精会神地听她说，这就是所谓的灵感和魅力。
Peggy为那些在未来将领导一个组织的人们树立了榜样。
3.2 多方协作的技能
在为聚思工作和招募志愿者工作一段时间之后，我掌握了一种秘密武器，就是为特定的项目物色匹配的人选，也就是量体裁衣，并且去激发他们的热情。我练就了一套什么能激发人们的积极性，什么样的人有什么特长的本领。例如，我的一位好朋友RR对电视连续剧懂得很多，这点很多人也许并不在意。然而我发现了她的决策技能，让她主要负责我们的电视广告剧的制作。另外一位朋友CM在写一篇关于中国的论文，就鼓动他针对聚思的中国梦来撰写论文……
帮助聚思招募志愿者，让我学会了发现能够说到做到并且可以信任的人。Peggy 教会我如何在短时间内慧眼识人，并且在团队合作中让每个人都对自己感觉满意。作为志愿者，只有充满热情才能努力工作。
诚然，我去年的作息非常繁忙，许多时候，我要在晚上10点到12点开电话会议，然后一直工作到凌晨2点。但是我学会找到动力，和执行力强可靠的聚思志愿者合作，协同合作才有动力，不感到累。
3.3 致力于提供及时的反馈
聚思的精益结构产生了重大的影响，也就是说，我们不断地在一个受人力资源约束的环境下工作。同样，这也意味着我们有一大批热情的人愿意帮忙。
我曾有过我的老板“太忙”而不能给我任何指导意见的情况下实习的经历，我感觉自己浑身是劲却无处可使，因为得不到及时的指点。这也就是我为什么决定宁愿牺牲自己的时间也要保证及时回复每一位经我招募的志愿者的问题，我尽己所能去帮助和鼓励他们完成任务。
由于聚思这个虚拟团队是24小时运作的，我经常是眼睛一睁就看到邮箱里已经挤满了来自国内志愿者们的电子邮件。我经常在地铁上审查他们的进展并且回复邮件。在聚思，我们希望确保尊重每一位对聚思奉献了私人时间的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让小孩子把童话故事成真吧！</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/dfc-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 16:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/dfc-conference/</guid>
      <description>文/茄而Carrie 朋友，你觉得现在这个世界如何？有一种被大人管理得一团糟的感觉吗？
试想像整个社会、整个世界是由小孩子去发挥、营运和管理，会是一个怎样的小小宇宙？
再花你两分钟时间。
你能想像如何把一个沙漠停止移动？
你能想像一星期内零成本兴建一个保护学校治安的围墙？
你能想像如何停些爸妈持续吵架的有效方法？
你能想像一个有效减低严重辍学率的方法并积极实行起来？
你能想像如何令一班对科学完全没兴趣的的同学重十对科学的热情并有效学习？
这全部不是童话故事，是切切实实地成功发生并在今年一个国际年会分享的真实小故事，而做到改变的却是一班平凡､没权没势的小孩子。连续参与了两年的Design For Change(DFC)年会，见证着它的成长，马上回来就打个小小的学习文章，把爱和感动传开吧。
这个年会提倡推动的DFC是一套简单的思维模式，用4个步骤（感受﹑想像﹑行动﹑分享）让小孩子成为主动改变的一员，把心中所想像化为行动去改善小小社区和世界。过去孩子用DFC去改变环境､教育､共融､和平､贫穷､文化..什么问题都有！不论家境､国籍､年纪，只要是他感兴趣，就可以鼓励他发挥想像力去行动！就如今年DFC年会分享的其中一个DFC故事：有几个小学生看见自己学校附近都没有文具可买，做成了老师､学生､家长很多不便，于是竟自发开设了个文具店在学校，学起创业的所有难题，并成功说服校长让学生们自己轮更持续经营下去，令家长和老师们都赞叹不已！
DFC和其他公益组织不一样的地方，在于它不存在施予受的角色，我们没有给予一份礼物、物资予小孩子，然后小孩子收到后，因着自己生命有不同不用回过头来答谢DFC的帮助；反而，DFC只是引发小孩子自身存在创意和同理心的能力，信任他们去发挥改变的小行动，而最后是他付出过努力过的成果，不只改善了社区，亦自然令他有一份“我做得到“的自信心､对他人的同理心。
今年来的伙伴可够热闹了！有来自代表不丹､加拿大､中国､哥仑比亚､丹麦､非洲､以色列､日本､澳门､菲律宾､星加坡､西班牙､瑞典､台湾､英国､乌干达､美国的朋友都一起来分享自己国家孩子的行动改变故事呢！
在这里，很奇怪，大家明明只是在网络上这两三年间互相打气､分享，明明很多都很少见面什至素未谋面，却开怀拥抱､兴奋莫名，一年比一年的温暖和感动。
你有多少次试过给予自己籍口对身边问题视而不见？告诉自己不要自找麻烦，抱怨两句然后慢慢习惯就不再理会？要不要看看一班小豆钉们如何用DFC这个步骤做了很多微小而感动的改变？
还记得我第一年来到河滨学校时，每天到访处处惊叹的哗哗声、满脑子的泪水和感动、学习多个不一样教学思维的兴奋心情！但感动不如行动，回中国后把这份快乐传播才是最重要。
2012至2013年，在中国和香港不断和朋友分享并推动DFC时，我才发现一个人是不能改变世界，但一个人只要用心做对的事情，上天的确会祝福你一步步梦想成真！这一个公益小项目能够遍地开花，最重要不是证明了它有一个成功的商业模式，不是证明了我们有多厉害，最重要的是在DFC推动在中国､香港时的过程面对着多个从没想像过的困难，造就了在我们身上无数的恩典和友谊。
零成本开始的DFC项目，在我自己本来经济情况都不太乐观下竟然慢慢有十多万的资金去发展；明明一班不是从事教育､自己的生活比我还要忙的好友，竟然会和我不计成本的回内地义教DFC和支援后台所有工作；一年前完全不上内地､一个内地朋友都没有的我，竟然有一班本来互不相识的傻瓜和我一起创造了百多个DFC中国的故事；不懂剪片和设计的我，竟然最后有欣欣和Jacky的协助下令DFC中国能够有不少专业又感动的DFC行动影片；把DFC大堆的故事从youtube和facebook转到中国内地可以看到的平台一点都不易，但从不懂用土豆和写简体字到我们竟然有一个在中国可以顺利欣赏完整的网站和影片只是不到一年的时间；一直想令贫穷小孩子自发改变命运，就有幸遇上了Francis他们一起用Playtao去引发小孩子的创新教育。看，这一切奇蹟不只会发生在有权有势的人身上，没有不可能，只要你愿意。
而且，推动DFC一年的苦头都因着被感染了的”I CAN” bug而很快就忘记了！尤其看到今年DFC中国的小孩竟在经常交通瘫痪车辆互不相让的地方，去用无数方法令当地的救护车能准时送到医院。中国的DFC孩子故事「红豆汤送暖」更被收录在今年全球DFC漫画书”I CAN” Comic里面呢！
有人也许会有个疑惑：DFC对小孩子来说只是一个课外活动，完了就没有下文吗？错了，有不少故事因着小孩子从中得到无比的满足感，而持续做下去，例如有一个河滨学校学生发起的”HEAL”项目，就持续了2.5年，并成为了一个学生自发管理的正式慈善组织；上海孩子发起的红豆汤打破社区冷漠的故事更持续了三年。一切一切，都是基于一份DFC赋予了他们被聆听、被信任而引发的力量。
而我，亦正是同样这一份力量从一个没自信胆小､中学出来分享时舌头会打结的女孩，活生生改变了成为今天能把心中所梦想一一实现的我。
的确，在我生命中几位重要的姊妹和启蒙老师送了给我最珍贵的礼物是无比的勇气和鼓励，这正是小孩子需要的”I CAN” bug！
&amp;nbsp;
P.S. 11月30日是第一届中国区的DFC颁奖典礼，热列筹备中，欢迎你加入。
中国孩童创意协会：www.dfcchina.org
&amp;nbsp;
DFC种子培训（10.20广州少年宫）回顾视频
    作者简介:  茄而，八十后女生，大学毕业后，毅然放弃稳定的职业，和好友们创办了籽乐行动、DreamMag梦想杂志和DreamWalkers Platform，以鼓励大家追求梦想和以持续小行动去贡献，最后感动一位老板娘让她们创作一间以梦想为主题的咖啡店Go Inside，发起待用文化等不同的公益运动。2012年，她又和一班热心好友成立中国孩童创意行动协会，发起了中国孩童创意行动挑战赛Design For Change，数个月时间就引发了几百个小孩去改善身边的社区问题，在没有资源下都能作出改变。她们希望透过一丁点力量，让更多人可以将“梦想和给予的信息”传递开去。现为遊乐道教育有限公司副总监和中国孩童创意行动协会理事长，出版书籍有：画出你的追梦地图。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见美国课堂</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/sas-4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/sas-4/</guid>
      <description>文/郑清之 
船上的日子里没有工作日和休息日之分，我们采用的是自己的日历方式。由于节奏很快，日期只被分成了三类: A日，B日，以及学习日。A,B两日我需要学习四门课程：《可持续的社会企业精神》（Sustainable Social Entrepreneurship），《中美关系》(Sino-U.S Relations)，《社会心理学》(Social Psychology)，《音乐文化》(Music Cultures)。上课两日了，船上课程并没有太超乎我的想象，毕竟自己之前从课程介绍上面对它们期待就很高。但是实在地说，这确实是我至今为止接受到的最好的教育，甚至胜于之前去新西兰的学习经历几倍。
最让人兴奋的莫过于了《可持续的社会企业精神》这门课了。SAS今年首次和美国一个叫Unreasonable Institute的社会企业孵化器合作，而这堂课就是它们合作的一个完美呈现。第一堂课上，主讲教授斯坦福D.School的共同创始人George Kemble和Unreasonable的共同创始人Daniel Epstein（他也是SAS 07年的毕业生）两个人同台演讲。我只能说，整个会堂里，弥漫着一股浓浓的创新，激情，和改变的力量。课下的时候百来号听众（其中还有不少老师），无一不认为，我们在上一堂空前绝妙的课！ 是的，这两个老师太有个人魅力了。你看着他们站在讲堂上搭档着演说，就会被感染有抑制不住的激动。
他们的教学方式也不遵循常规，非常注重干中学（Learning by doing）。其实商学不就是应该这样学习么？一堂课开始，他们只是告诉我们这门课的目标是什么，然后没有给我们灌输任何知识性的东西，就开始让全体学生为随船的企业家 们解决问题。11个被Unreasonable Institute筛选出一同来参与这次航行的企业代表轮番上台，简单的阐述他们的产品和现在的问题。有想怎么样才能把助听器设计得很酷让青少年愿意佩戴的；有想怎么样才能让老师上课很有趣的；有想怎样才能给贫困地区的青少年女孩创造更平等的机会的；还有净化水，新型燃料，医疗保健等行业。介绍过后，学生们根据自己的兴趣选择一个企业加入讨论。
在那个做教育的印度企业和美国有名的数据软件企业SAP里挣扎了一下，我选择去了SAP。事实证明，这是一次绝对有意义并有趣的选择。SAP现在面临的问题是，怎样才能建立一个电子学习的在线社区，把斯坦福D.School的设计式思考更好地传播。我们小组的讨论令他们的负责人很兴奋，说这30分钟给了她几个月都没有的灵感。说到这里，就不得不提一下Google X的前CEO提出的怎样在小组讨论里迅速创新的方法。其实模式很简单：5分钟陈述问题，5分钟每个人写下自己的想法，每人30秒轮番发言，然后最后10分钟集体讨论并综合idea。一个我们小组的美国学生提出了一个挺有趣的模式：大概是一个人在网络上发布一个点子，然后其他人就可以在这个点子上任意添加。这样这个点子也许会有不同的发展途径并得出不同的东西，最后能幸存的那个东西就可以成为产品。而这个过程实际上有两个产品，一个是那个实体产品，另一个就是人们在“搭积木”过程中的学习和收获。
另一门很有趣的课就是中美关系了。这门课我们有两个教授，分别来自美国和中国。来自美国的John Israel是一个中国专家，2012年他的著作《联大》刚被译成简体中文在大陆发行。好几次我在餐厅遇见他，看见一个头发花白，穿着一双中国的老北京布鞋，在船上走路颤颤巍巍，却还那么饶有兴趣研究中国，孜孜不倦为学生授课的老人家心里就会涌出十分的尊敬。第一堂课我们并没有讨论太多，但是他问了大家一个简单而深刻的问题：中美之间是更多相似还是更多不同？后来我拿这个问题和一个以life long learners的身份来船上的美国记者讨论了下，我和她结论相同：更多相似。我的理由是，两国的社会问题有许多相似之处，而这追根到底又是因为人性中的恶与自私是相似的。而她的理由是，他认为两国都很有企业家精神。当她听见中国的年轻人说“我要努力，这样就可以改变我的命运”的时候，她认为这是非常美国的思维。是的，这就是那个“美国梦”，个人力量改变世界。
再说美国本科教育的优点，我认为有一个关键词被他们运用得很好——多样性。首先，教学的手段是多样的。比如上中美关系与音乐文化这两门课，不仅要读书预习，还需要在每节课之前都看一部老师布置的影像资料，大都是《为什么有越战？》，《耻辱的一个世纪》，《样板戏》，这样的与课堂内容相关的纪录片。学生只有预先做了阅读并看了电影，老师才认为再去上课，课堂的讨论才是有效的。其次，考核方式是多样的。在国内读大学，学生成绩虽由平时成绩和期末成绩两部分决定，但平时成绩常由老师主观评判。所以就算一学期不学习，只要临时抱佛脚得力，最后拿到高分完全不是难事。我去新西兰读大学，一门课的考核方式则由其中考试，项目成绩，期末考试三部分决定。并且打分实事求是，也很公正客观。而美国教育中的考核却更高效和有趣。我们的一门课成绩，通常由五六个部分决定。比如音乐文化这门课，总成绩来源于每学期的三次考试，十篇音乐评论，以及十二个国家旅行中的音乐素材收集与日记。社会心理学这门课也不例外，我们需完成期中，期末，两次考试，一篇关于“自我管控实验”的记录日记，以及五篇各国文化间的社会心理学现象比较小论文。正是这种多样的考核方式，激励着学生一学期都不敢懈怠学习，也因它有趣的视角和方式而让学习变得更有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约“夏季街道节”</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/nyc-summer-street-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 15:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/nyc-summer-street-festival/</guid>
      <description>纽约“夏季街道节”  文/庄巧祎 在纽约生活一年多，感触最深的就是，在这么大的城市里，有大片的公共空间可以放松心灵，也常能与众多纽约客们参加各种公共活动，感受到一种归属感。纽约虽说人多、消费水平高、节奏快，但真的是个非常棒，非常宜居的地方。除了中央公园、高线公园这些能够列为世界级城市规划典范的城市绿地，这里的许多公共空间也被巧妙地利用起来，为市民们提供了许多可以与朋友、亲人甚至陌生人沟通交流的机会。 今年我就有幸赶上了“夏季街道节”，跟成千上万的纽约客们一起来享受纽约派克大街这一公共空间。你一定会好奇，大街不就是任汽车通行，行人和自行车往来的一条路嘛，怎么能变成供市民活动的公共空间呢？ 今年的夏季街道节时间是在8月3号、10号、17号三个连续的星期六，从早上7点到中午1点。派克大街是一条南北向的大道，纵贯曼哈顿岛，而这次的街道节覆盖范围比去年的长，北至72街中央公园，南至布鲁克林大桥，大约7英里，也就是超过了11公里。平时都是车水马龙的派克大街，在活动期间，就会拦起路障，供市民游览、跑步、骑自行车、参加各种活动。今年竟然有30万人参加了这个活动，你能想象，一条大道成为人民游乐场的样子嘛？ （图片来自网络） 17号早上,我和朋友们9点多就到33街，因为派克大街33街正好是靠近派克隧道。派克隧道是一段很有历史感的隧道，一出来就能看到巨大的格兰德中央车站。而今年这个隧道也摇头换面，成为一个巨大的艺术装置，名字就叫“声音隧道”。因为和朋友一起聊聊天，排队也不觉得无聊，我估计等待时间超过了40分钟。天知道，这个隧道会这么受欢迎！进去之后确实很有趣，一段黑漆漆的隧道，装上了一环一环的彩灯。在隧道之中有个话筒，参观者对着话筒说话，声波被转化成电流，彩灯也就因此时亮时灭。而灯光下也有音响，你可以“偷听”其他人都喊了些什么话。 出了隧道，我们看到好多跑步、骑车的纽约客，沿着派克大道，此次活动的赞助商们也在路边积极“摆摊”。比如纽约的Crunch健身中心的员工就在街边介绍他们的项目，而且还有免费的舞蹈和健身课，下城的攀岩墙是由著名户外运动品牌REI赞助的，游客们可以一试身手。下城的索道滑行也是一个市民们喜爱的项目。你还可以免费租一辆自行车，沿着派克大道看人群看风景，这个也是此次的一个赞助商Bicycle Habitat提供的福利。路上还设置了亲子区，好多小朋友们在人造“海滩”上坐吊床。有机食品超市Whole food也是赞助商，他们也在中城有一块可以供游客野餐的地方，游客可以在那里购买有机食品。在街上走着，跑步、骑自行车、滑旱冰的人群不断移动，热闹非凡。 （图片来自网络） 这样一个大型的全民活动能够顺利实行，就必须得提一提纽约发展市长基金。纽约发展市长基金（Mayor’s Fund to Advance New York）是纽约的一大创新。这个机构是在彭博创建于1994年，它是一个注册的501(c)(3)非营利组织，一方面它能够吸引来自个人、私营部门的捐款，一方面它与纽约市的45个市政府机构合作，积极促进私营机构与政府部门的合作，他们发起、资助、运行了许多项目，这些项目为NGO、政府机构、私营公司提供了合作的平台，一起为改善纽约状况而努力。他们的项目涉及的范围也非常广，从社区发展、为小商业主和少数族裔创业提供支持、青少年发展、城市环境保护等等，也有许多明星项目，比如纽约城市马拉松赛、纽约百万树木计划。夏季街道节就是其中的一个资助项目。 夏季街道节主要是由纽约的交通局（Department of Transportation）下的一个项目，由于牵涉到沿路的公园、建筑、环境各个方面，纽约市的不同机构也在其中提供各种重要协助，市长办公室也在其中负责各种协调合作事宜。交通局也和纽约的志愿者组织合作，包括New York Cares，市长志愿者中心等机构都派出了许多志愿者。许多人帮助在街道上维持秩序、指路、帮助签到。 将一段路上的交通全部清空，开车出行的市民受影响是肯定的，周边的商家也不得不关门。但纽约近几年来，不断增加自行车道和人行道，在不同的地点举行自由集市，开展公共活动。做这样的决策也是有研究支持的。首先，为自行车和行人增加道路，可以全面减少行人和骑行者与汽车争道的现象，提高汽车通行干道的效率。另外，许多小商家们成为其中的受益者，行人和骑行者们更容易停下来消费。而市民们可以与家人、朋友出行享受悠闲时光。而环境效益更是非常明显。 最近我在纽约认识了聚思（JUCCCE）的志愿者们。“聚思”是一个致力于中国与美国能源合作的民间组织。聚思志愿者们常常会举行活动，介绍最新的绿色实践。我的朋友们邀请我参加一个关于社交公共空间（Social Space）的工作坊。曾经在巴黎、北京、上海等不同城市的参与者们分享这些城市关于社交公共空间的实践。由于中国人口多，公共空间少，人和人之间常常觉得疏离。而人口高度流动、快速经济发展却不断拉大的经济鸿沟，导致了许多隐藏的矛盾。在许多注重社交公共空间的城市，不仅具有人群聚集所需要的物理空间，而更多的是这些政府部门政策上的开放和勇于创新。像纽约的夏季街道节就是一个有趣的例子，政府部门、非营利组织、私营企业都成为这种合作实践的重要相关方，通过举办活动，鼓励市民相互联结，促进更加和谐的社区关系，同时还能达到经济效益和环境效益的双赢。聚思志愿者们希望能够推动中国城市政策制定者们可以允许兴建更多的城市社交公共空间。我认为，除了物理空间的增加，更重要的是，放宽政策，让市民、非营利组织、私营机构等可以碰撞出创意，解放出社会的活力。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在“中国走出去”的大潮中实现自己的价值</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/china-going-out-and-create-our-value/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 13:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/china-going-out-and-create-our-value/</guid>
      <description>文/黄泓翔 相信大家，尤其是身在中国以外地方的各位，都已经发现了，“中国走出去”已经是一个国际上非常热门的话题了：国际媒体的报道里，中国的名字会出现在与非洲，南美，东南亚许多国家相关的新闻里；各个关注“中国－非洲”类型话题的机构不断成立，The China Africa Project， The China Africa Reporting Project，Zhong-Fei.org，当然还有我们自己的chinagoingout.org；各个大学，银行机构，咨询公司都在做一些中国海外扩张方面的研究；哪怕是NGO领域，也有如WILD AID一样把姚明李冰冰请去从而做中国与非洲象牙的campaign。
这种日渐升温的关注，不简单是因为中国本身已经变成世界瞩目的焦点，而是因为中国在走出去的过程中确实存在着许许多多不同类型的巨大挑战：从企业的角度看，有公司自身如何克服障碍从而让投资成功的问题，如何融入当地的问题，如何经营中国特色国际CSR的问题；从国家的角度看，有“新殖民主义”的国际形象问题，有能否获得长期发展需要的资源保障的问题，有如何管理遍布世界的海外投资的问题；从世界的角度看，有中国海外矿业引发的环境问题，中国企业在非洲的劳工问题，中国人购买象牙等动物制品的问题，中国投资会对当地国家发展带来什么样效果的问题。这个列表可以无限延伸。
这是一个包容性非常大的领域：如果你更感兴趣金融，你可以从海外投资本身去研究；如果你更感兴趣商业，那么具体研究一个行业一个企业如何走出去会非常有趣；如果你关注环境，那么中国海外投资跟国际环境问题密不可分；如果你学的是Development，现在大概没有哪个非洲南美国家可以讨论development而绕开中国在当地的行为影响；如果你学的是法律，中国走出去需要如何掌握当地法律政策简直就是中国企业们渴求答案的命题；如果你是做媒体的，因为中国媒体国际化程度还远远不够，关注一些具体案例，你轻易就可以做出一个跟某种“首次”相关的深度报道；如果你是做学术的，只要你积累了自己的能力经历，这个世界上许多学术机构都会乐意寻找中国人在此领域的专家——怎么能研究中国问题而团队里没有中国人呢？
因而，对于走出国门的中国青年而言，这是一个巨大的发展空间。不，也许应该说，你没有完全绕开这个话题而发展的可能性，而你越投向它，你获得的价值也会越大。
因而，对于在世界各地留学的同学们，我总是会这么给建议：去非洲吧，去南美吧。
这种建议其实是基于我自己的经历：如果不是那篇关于厄瓜多尔中国矿业的报道，我不知道今天我会不会是南方周末和各种媒体的自由攥稿人；如果不是因为成为少数的有这些报道经验的记者，我现在不会在南非大学china africa reporting的fellowship里；如果不是因为我在关注这个领域，我不会有各种更多在这个领域里获得锻炼，资助和社交网络的机会。
这个领域非常重要，然而目前主要是以非中国人为主导，非常缺少有直接经验的，国际化的中国人参与。
为什么你要去非洲？别人问我。
除了因为喜欢，因为符合自己的追求，还有一个重要原因是我看到了这里面的大有可为。
如果哥大毕业后接受南方周末的邀请回国去，那么我就是活生生放弃了一块宝地而让自己变成和别人没有多大区别的普通记者，我怎么会这么做呢？如果毕业后去了哥大的北京中心进行中国海外投资的研究，虽然说身处此领域，但是仅仅抱着自己那丁点海外经验蹲在家里，而不是继续去跑，去积累，那么一定走得不远——我又怎么会这么选择呢？
&amp;nbsp;
具体而言，一个刚入门的同学应该如何开始呢？以下是我的建议：
一. 看接下来的建议之前，先把你下个假期去非洲或南美的机票定了——反正不是要定几个月后才比较便宜么？通过一些搜索和咨询，选择一些你感兴趣的国家。对于第一次去的同学而言，不推荐去刚果民主共和国，南苏丹和索马里一类还比较混乱的国家，但是如果你要去的国家在你同学院的50个中国同学里有一个人以上已经去过了，那么你就别去了——诸如墨西哥之类。一个人如何让自己在一个领域变得有价值？要么你读书，让自己有很深的学术专业积累；要么你走路，让自己有具体的实地经历，尤其是走别人没走过的路。后者，对于我们这样的青年而言，其实比前者要有简单有效的多。你如果研究中国走出去却一直没有闯出自己的天地，那么我觉得很可能是因为你在非洲南美待的时间还不够长——你自己还没有走出去，如何去谈中国走出去？行动，带来改变。
二. 转变你的心态，从被动到主动。很多朋友总是问我：如何找到这个实习或是项目呢？这时候我总是会说：你干嘛需要等别人弄出个实习或项目然后去报名？你自己对什么感兴趣，想获得什么问题的答案，那么直接去就完了，不是吗？像当年我去厄瓜多尔时，哪里有项目，哪里有资助，哪里有接待机构呢？第一步，查找资料，寻找你感兴趣的话题案例；第二步，到处问朋友在那里是否认识人，以及向各个相关机构写邮件打电话介绍自己；第三步，到了那里，直接去敲所有相关的企业，政府部门，研究机构的门，寻求他们的帮助。其实做这些事情就这么简单。关于资助问题，你如果想先拿到钱再去做事，那么我认为你很可能最后什么机会都没有。相反，如果你先去做事情，出了自己的成绩，那么，你接下来的事情获得资助的可能性就非常大了。当你出的成绩够多，资助会追着你跑的——你说，资助方更愿意把钱给一个到处奔走做事并且已经有成绩或者至少有经历的人，还是一个蹲在学校图书馆写proposal，拿不到钱就做罢了的人呢？而且，退一万步，你的这趟行走，就算没有成果，难道会不如那些花钱纯旅游的行走吗？经历，本身就是成果——当然你如果写出来贴到我们chinagoingout网站上就更好了。
三. 长期关注其他做相关事情的机构和人。上文列到的各种机构，就应该是你长期follow的。只有了解别人在做什么，在谈论什么，你才会看到更远的景色。否则，就像那些身在非洲的小超市店主，他们虽在那里，而且还是很多年，但是看见的也不过是自己的一口井而已。中国走出去到底是怎么一回事，里面有什么问题，那些问题是因为什么，如何才能够解决那些问题——其实，如果能一直想着这个逻辑，并不断像海绵那样吸收知识和声音就足够了。你要做的不是在非洲自满中国的都市有多现代当地有多破，你要做的不是在美国人面前defend中国说中国无偿援助非洲有多伟大，你要做的不是朋友面前秀你自己多么伟大都到肯尼亚当了个志愿者——你应该做的是，让自己沉浸在中国走出去的时代大潮里，放下心里一切既有成见，去听别人的想法，去看存在的问题，去热爱中国以外的世界，去思考如何解决既有的问题，让自己的价值在这片时代中酝酿，发酵。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】愚勇的实践：我为什么要做向学</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/lfeproject/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 14:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/lfeproject/</guid>
      <description>文/沈池风 美国Claremont McKenna college大二学生，向学创始人 自有自知自省这个功能起，我便常常反思自己成长到现在，是哪些原因让自己拥有现在拥有的，又是哪些原因让我没能变得更好。大一寒假回国的路上，我反思自己过往的经历，突然想明白了到底是哪些因素让我没有变成更好的自己，其中主要的一个，就是我自己命名的“不了了之综合症”。  和很多我这一代的青年人一样，我也时常冒出些点子：小学时试图写小说，写了两三页的本子用了十几本，内容涵盖武侠，爱情，现代伦理，科幻……放弃的理由，总是自我质疑以及懒于改进；初中时盯着黑板，突然想出一种快速擦黑板的装置，查一查专利网站发现有类似的设计了，就放弃了继续研究；高中时很想去一个学校念政经哲，老师说“中国人很难进政经哲，理工科倒有点可能”，也就转投别家了。有时是完美主义，有时是害怕他人的评价，本子上零零碎碎挤了几百个想法，却总有理由自我否定，最终不了了之。 十九岁我越过太平洋来到加州一所文理学院读书，初到两个月，我经历了人生到目前为止最高频率的失败，那段时间虽然困苦万分，但却让以往没怎么遭受过磨难和冷漠的我，习惯了“没有回音”和“拒绝”。这种厚脸皮练成以后，我反而宽心了不少。做什么事情，并不对结果报巨大期待，但是心里清楚，如果尝试过，即便希望微眇，那这希望的几率毕竟是存在的，不尝试，这希望的几率就压根不存在。就算是做的不好，也算是给自己多一点经历和磨练。 这个暑假，我在上海一个NGO实习。那段时间里，和形形色色的人合租，结识了拥有各种各样背景的同事，和一些如果不是那份工作，或许一辈子都不会交流的群体有了交集。我事实上并不是一个自来熟的人，在和生人交往时常常语拙。但工作要求我和与我有巨大不同的人交流。大一时练成的厚脸皮，也让我比以前更敢于开口，不害怕冷漠回应的尴尬。有时这样的尝试是失败的，因为我生硬地去同化自己反而显得不自然。但间歇的温暖反馈，会让我欢欣雀跃。我渐渐懂得：每个人都有自己的故事，有自己未必意识得到的能量，对于那个想要靠近的人，要做的就是努力去问一个让人敞开心扉的问题。 有一天饭点，我和同事到一家面馆吃饭。我捧着面碗，听同事说最近在流行什么讯息。我突然想到，我们已经习惯了摄取来自权威，明星，或是主流信息渠道的信息，而身边的平凡人，甚至我们自己，都很少意识到原来我们认为理所当然的知识或经历，对他人来说是这么新奇而有趣。我渐渐产生了去记录那些传统观点中并不被当做信息来源的人的知识的想法，而这样的人，在整个社会中，是大多数。 我害怕我的愚勇又一次随时间消散，让想法尚未发光就湮灭，所以很快开始筹备把它做起来需要的要素。英文名“Learn From Everyone”来自一瞬间的灵感，而中文名“向学”则是英文名翻译后查了一些资料决定的。在好朋友的指导下，我设计出了向学的LOGO，把它设成手机桌面，时时看着提醒自己。我在大一时练出的厚脸皮，让我鼓起勇气去找NGO的创始人聊我的想法，并把设计出的LOGO给她看。她的话给了我很大的勇气“我觉得你的想法很棒呀。而且这件事并不是很难实践，意义却很大。” 这话并不是什么明确的指示，但因为它来自一个我敬佩的女人，我近乎是把“做出向学”当做一个承诺去完成。在那一周周末，我在杭州，采访了我的第一个采访对象：一个酒店清洁工。采访当晚，我注册了一个邮箱和一个微博，把第一条向学分享“酒店床单为什么是白色的”发了出去，手动@了我的所有微博关注者。随后一段时间，我找到我认为会感兴趣的好友，问他们是否想要加入。两个月内，我们开了微信、人人、官方网站、英文脸谱网主页，组织了一轮招聘，成员由我一人，到四人，到十九人。一个本来单薄的组织，突然有了分享家、内部评论员、编辑、美编、推广、项目策划、行政专员。成员分散在世界各地，传达来自社会各界各种人士的知识，这种多样的记录和见证，跨时区的遥远传递，让更远的声音也能被听见，再细微的视角也能被探索。 向学现在还很年轻，它并没有遵从主流的媒体模式，也并没有刻意去迎合特定群体的喜好。它确实希望影响更多人，但它更在乎每一个关注者是否受到影响。朝夕流转，日月更迭，信息大多会在我们脑海中覆没，理念和价值观却会长存。向学想让所有关注它的人听到来自地球某一角落的遥远呐喊，意识到原来每个人都有独特的知识和智慧值得分享。在与陌生人相遇时，不去用传统的外形或经济价值判断对方，而是能友好而真诚，向彼此学习。  我不知道年轻的它会具体成长成什么样子，但无论是作为青春愚勇的记录，还是一次脱离“不了了之综合症”的尝试，我都感激这段经历，感激对理念产生共鸣的伙伴，感激突破自己的安全区去认识来自另一个背景的人的努力，感激所有让彼此意识到自身价值的问答，感激每一个去看，去理解向学人付出的读者，感谢此刻阅读着的你。谢谢你，也请你与我们一起，聆听不曾聆听的声音，探索更广阔的天地。  &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;向学是什么？&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img alt=&amp;quot;成员合集&amp;quot; src=&amp;quot;http://pic.yupoo.com/chenluaihr_v/DeOUAkZL/7p1Ia.jpg&amp;quot; width=&amp;quot;548&amp;quot; height=&amp;quot;464&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 向学Learn From Everyone是一家将新媒体与公益相结合的创新NGO。我们每天采访来自世界各个角落的任何一个人，将他或她的世界中的知识带给大家，创造一种跨越阶级与背景的多样性表达。我们目前开放了三个平台以及一个英文平台： &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 微信公众平台——向学LFE（微信号：LFEPROJECT） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 人人公共主页&amp;lt;a href=&amp;quot;http://page.renren.com/601771769&amp;quot;&amp;gt;“向学LFE”&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 新浪微博&amp;lt;a href=&amp;quot;http://weibo.com/learnfromeveryone&amp;quot;&amp;gt;@向学LFE &amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 除此之外，我们还有英文版本的&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.facebook.com/learnfromeveryone&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;向学Facebook Page&amp;lt;/a&amp;gt;。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 我们的双语官方网站:&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lfeproject.com&amp;quot;&amp;gt;http://www.lfeproject.com&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; 欢迎您&amp;lt;a href=&amp;quot;http://blog.renren.com/blog/284333783/914466948&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;关注我们&amp;lt;/a&amp;gt;，和我们一起分享四海之声，探索广阔天地。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;h4&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;《Founder说》栏目介绍&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;mailto:capechina2011@gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】韩雨筱：种子萌发史</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/10/gangpiao-story/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 17:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/10/gangpiao-story/</guid>
      <description>文/港漂种子发起人 韩雨筱 感谢您阅读我与“港漂种子”的故事。
 2012年底我任命香港的网域使命青年使者，在我的任期里，有很多的朋友前来咨询我这个项目如何参与以及得到了什么收获。在经历了几次项目资料打包发送后，我意识到了港漂一族对于这方面资源的兴趣，于是萌发了创建一个平台将港漂可以参与的项目汇总提供的想法。
当时的想法可不是大家现在看到的港漂种子那么鲜活具体。只是一个非常懵懂的小想法。最开始考虑过做一个博客或者网站，可是很快就意识到我拥有的只是判断资源是否合适的能力，暂时还不具备掌握香港所有资源的能力。因此如果我的想法想要成型，必须要更多的阅历和一个成熟的能够影响他人支持我的想法。
当时正值CAPE推出城市联络负责人招募（LCD计划），我便抱着试试看的心态去报了名。CAPE的创始人陈露亲自面试的我，当时我也不知道我哪里来的勇气，把港漂现状、我的想法以及我需要的资源支持非常直接地表达了出来。
也许是当时“蝗虫”热刚过，大家对香港的大陆人现状比较了解。露总对我的想法表达了支持，并鼓励我在本地构建团队，思考一下如何开展我们的线上线下活动。
我像是突然被肯定了一样，立马动手在人人网上写了一篇团队招募的文章，并给自己的想法取名叫“港漂种子”。当时毫无经验的我将一篇招募贴写得混乱无比，但是让我惊喜的是，还是有很多的朋友关注了这个理念，并向我发来了或合作或建议的邮件。同时露总给我提供了代表CAPE参加CAPE x iJoin香港宣讲会的资格，我在港大和中大分别做了两次宣讲会，表达了自己的理念和期望。于是经过了一对一的长时间面试和对于每一位成员专业、经验、院校等的分析，在2013年3月，我们团队正式成立了！

（优悦杂志九月刊港漂种子专题）
&amp;nbsp;
我在每一次提到我们团队的时候都会说，我觉得我们团队非常棒。不论是团队成员的性格搭配，还是专业技术，以及在港经验，都囊括了所有我想到的和没想到的要求。由于他们，我的想法迅速的具象化。我们有了logo，有了网站，有了公共微博，有了会章……
有了“港漂种子”之后，我开始借助“发起人”这个身份，与其余公益组织的成员沟通并相知相识。同时露总也不停地将已有的香港小伙伴介绍给我。在与不同领域的公益者的交流中，我的想法和对于我们将要做的线下活动的概念飞速清晰，以及对我们的定位也确定下来。
那便是：资源媒介，灵感激发。鼓励港漂群体参与本地活动，同时鼓励他们将香港视野带回家乡。
&amp;nbsp;
为了积累经验和为港漂日后返乡奠定基础，我们团队在五月份发起了“港漂种子大陆行”计划。在此期间的收获远远大于我们最初的预计。
在港漂种子大陆行的前三站（西安、广州、深圳）里我发现，虽然通过CAPE Meetup这一成熟的活动机制，我们召集并发起了城市分享会。但是我们的参与者的期望点与我们活动的出发点是不重合的。我们渴望通过我们的双眼传递香港的优秀资源，而参与者大多的兴趣点都在香港这座城市上。例如我在西安被问的第一个问题便是：“如何报考香港的研究生？”
事后我发现这与参与者或者活动机制本身没有太大关系，而是我们的主题“青年力量”的概念模糊，使得我们变相地成了一个香港的使者，成了青年力量里跨地求学的经验的一种身份。同时这个主题下，其余的几位城市分享者都侧重于分享他们所做的事或者所在的本地组织，从而与我们想要达到的“将外地视野带入并激发本地孵化”的想法夭折。
（7月6日，港漂大陆行舟山站活动现场）
&amp;nbsp;
阴差阳错，我在舟山场由于媒体关注度下的压力，求助于Change365的Shyvee，Y-talk的James，还有CAPE的陈露，希望他们在舟山站的Meetup里面做一个远程分享。结果效果比我们预想的要好很多。这些speaker的经历和视野正是我们想要带给大家的，并期盼大家能够有所启发——活动结束的时候真的有听众和我说他想做舟山DFC，帮助本地儿童创意孵化！
随后的杭州站我们受邀参加了浙江大学文化中国年会，并在学生计时演讲上做了对港漂种子理念的诠释和对“返乡青年”这个新市场的解读，并结交了志同道合的几位朋友，其中便包括做大学生独立杂志《吵》的主编许倬尔。在与他们的交流中我发觉有很多青年都在做不同领域的他们感兴趣的事情，如果我们能够在不同领域间进行青年的跨界合作相互扶持，缓解每个人的单打独斗的局面，都是百利无害的。
这些想法我简单地归纳了一下后跑去无锡和露总当面沟通。同时在无锡参与了第一次几乎所有的参与者都是公益界人士的Meetup（这次Meetup是我日后在香港发起资源连结的动力源泉），感触颇多。露总对我的想法表示了肯定。这直接鼓励了我用“返乡”作为种子最后一站的主题。
最后一站成都站，LCD梓舟非常给力地邀请了瑞苘和Mark等具有返乡背景的人来做分享，真正地将我心中“视野共享”的想法做成了现实！这也更加坚定了我希望鼓励更多的人将自己的视野共享并赋予现实的想法以及其可行性。
其实我对于“返乡”的概念的成熟是源于自己的亲身经历——将DFC带到了我家乡宁波。通过CAPE，我在宁波快速发起了一期以DFC孩童创意为主题的Meetup，找到了宁波地区的DFC负责人的合适人选，并圆满地完成了第一期活动。从此我更加奠定了“视野有用论”，它并不为地域和文化束缚，而是一种共识一种思维的存在。
（《吵Chaos》第二期 专题报道）
&amp;nbsp;
八月，再次回到香港的我已是硕果累累。带着一身的经验以及许多公益界小伙伴的支持，我们团队终于在十月份，做出了梦想已久的线下分享会。邀请了几个在港具有高度参与度的组织，为港漂群体带来了第一批的资源分享。
（8月25日，港漂种子召集的香港CAPE Meetup现场，来自深港公益圈的朋友参与资源连线）
&amp;nbsp;
由于交换计划，我并没有在现场。但是当我听到来自现场满满的“我很喜欢你们的想法，希望能够继续坚持下去”的声音时，心里的梦想成真的感觉，真的难以用文字来形容。
因为我最最想见到的不是大家对于这场活动的排场或是嘉宾的感慨与赞扬，而是大家对于我渴望通过活动传递出来的理念的认同，并通过我们分享的资源，让港漂群体去参与，去学习，从而立足于香港社会。
感谢我的团队，感谢CAPE，感谢无数无数公益圈的朋友们的一路指导。我会一直坚持做下去。
也希望我的故事能够鼓励更多的青年人，be the man, do the right thing.
（10月6日香港 港漂种子线下公益分享会第一期现场）
&amp;nbsp;
后记： 【被问及未来的景愿】与其他的组织不同的是，我觉得我们的“港漂种子”最成功的结局便是，在港漂群体中慢慢消失。当港漂群体拥有足够的能力足够的渠道去挖掘本地资源的时候，便是我们再无工作量的时候。我期待着那一天。
唯愿种子的精神烽火相传。
&amp;nbsp;
大陆行常见问题总结：
1.你在创办“港漂种子”的时候遇到的最大的问题是什么？
我们拥有热血的成员和专业的技术，但是我们没有这一块活动的经验和广泛的资源后备。因此我们希望借助各个组织平台的推广，来快速召集资源并通过我们的平台推广。
2.发起这么一个组织是不是需要很多的经验/支持/时间/经历？
发起一个组织不需要太多外界因素，但是做好一个组织需要以上的所有。而这一切一切都需要我们用反复的尝试来找到最合适的发展模式。
3.团队什么时候来我们城市啊？
我们会鼓励每一个从我们分享会上走出去的、拥有不同视野的港漂，利用他们返乡的契机，在自己的家乡发起meetup，共享香港视野。因此我认为重要的不是我们团队带来的内容，而是更加熟悉你们城市的港漂所看的所做的，因为他们的双文化背景，会带来更好的效果。
4.你希望以后将团队做大做强然后垄断港漂资源么？
不希望。我们觉得最好最好的结局便是香港资源可以无门槛地传递到每一个人手中，港漂群体可以自发地去接触资源。但是在那之前，我们会努力做好资源整合的工作，并建立起共享的平台。
5.你们以后打算如何将资源传递给港漂群体？
我们的活动主要分线上线下。线下便是大家看到的10月6日的港漂种子分享会，我们会继续推出此类活动。线上则是通过网站资源整合，让大家有一个靠谱的线上资源库。自然这两块都需要时间的积累，也希望能有更多的资源推荐。
&amp;nbsp;
更多港漂动态，请关注@港漂种子 官方网站：http://hkcape.com/
&amp;nbsp;
《Founder说》栏目介绍 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;马上投稿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访中国间隔年第一人：你或许想错了间隔年</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/09/talk-with-first-gap-year-man/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 13:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/09/talk-with-first-gap-year-man/</guid>
      <description>文/荷兰在线 “间隔年”的概念是孙东纯最早引入中国的，这个辞去工作踏上长途旅行的男子，在途中遇见自己的爱情并定居日本。然而多年后回看间隔年时，孙东纯却感觉如今人们选择间隔年的初衷有些变味儿：“一次间隔年并不会改变你的前途，也不是每个人都需要间隔年。”
 走的太远，忘记为何出发
“间隔年”这个概念2009年在中国兴起。一个叫孙东纯的年轻男子辞去工作，带着一张存有21000元人民币的国际银行卡，开始了自己的间隔年之旅。旅行从计划中的三个月变成了十三个月，在旅途中，他遇见了一个日本女子，这个女子最后成为了他的妻子，两人目前暂居日本。孙东纯将这段经历写成《迟到的间隔年》一书，让中国的年轻人第一次近距离的接触到“间隔年”。间隔年自此迅速传播开来，豆瓣上一个关于间隔年的小组，吸引了近8万粉丝。
然而间隔年的概念传开后，孙东纯却觉得人们选择间隔年的初衷变了。“曾经有媒体因为‘私奔’的话题想采访我的间隔年经历；还有网友看过我和妻子邂逅的故事后扬言要学好英语，才能泡上日韩美眉；更有高中生偷家里的钱外出旅行，美名为间隔年，” 孙东纯在采访中告诉荷兰在线记者，“间隔年的概念被广义化了，似乎什么都能拿间隔年来说事儿。”
&amp;nbsp;
媒体“煽动”不加思索的年轻人 孙东纯直言，除非从事一些与专业相关的志愿者工作，不然间隔年并不会提高个人的知识水平或职业技能，更与提高收入和社会地位无关。“间隔年给人的多是精神方面的感悟，如果抱着一次间隔年就可以改变前途的初衷出发，或许一开始就错了，”孙东纯告诉荷兰在线记者，“媒体对间隔年夸大其词且毫无节制的渲染，加上一些不加思索的年轻人追捧，让人遗憾的间隔年案例其实越来越多。”
“间隔年的概念在一些网站、小组、论坛和主题活动中被过度解读了，似乎除了旅行就别无他事可做，不上路的人生就不是完整的，” 孙东纯评价道，“我不认为每个人都需要间隔年，许多间隔年的感悟和收获或许可以通过其他方式得到。如果对间隔年憧憬万分，就加油努力；然而如果有许多东西放不下，不上路又何妨？”
孙东纯认为间隔年在中国始终属于新鲜事物，虽然很多年轻人开始讨论和尝试，但整个社会的生活习惯和价值体系对间隔年并不包容。”我们不妨停顿一下，回归间隔年的原点，看看现在流行的‘间隔年’是否还是当初那个间隔年，“孙东纯说道。
&amp;nbsp;
间隔年改变的生活 本杰明·巴顿曾说过：“回家是件有趣的事，不变的风景，似曾相识的味道，甚至感觉依旧，然后才突然意识到，其实是自己变了。”关于间隔年后回归正常生活节奏的不适应，孙东纯认为这是每个有过长线旅途经验的人都有的感触，但这正是间隔年收获和社会现实两者的磨合期：“虽然痛苦，但这同样是间隔年的意义所在，试想回归之后我们丝毫没变，并毫不费力地开始了原来的生活，那间隔年和普通的休闲度假就没有区别了。”
孙东纯和妻子目前暂住在日本中部富士山之乡静冈县的一个海滨城市。与国内出版社合作、偶尔给旅行杂志提供图片素材的孙东纯称自己是个“伪作家、伪摄影师”：“我在日本做过多份工作，目前在一家老人院当护理员，正准备和妻子辞职在4月份开始另一段长线旅途。”而孙东纯也在准备自己的新书《面向太平洋》（暂定书名），此书是以他在日本骑车旅行为主线，讲述他在日本多年生活工作的自传体书籍：“这本书算是间隔年后回归现实生活的心路历程了，不安天命有不安天命的精彩，平淡有平淡的魅力。”
&amp;nbsp;
注：本文来自CAPE内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;。
&amp;nbsp;
ps，9月CAPE专题征文：间隔年正在进行中，欢迎和我们分享你的间隔年故事！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陌生人之间的信任</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/trust-between-strangers/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 15:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/trust-between-strangers/</guid>
      <description> 陌生人之间的信任  ——那些行走中遇到的人教会我的事   &amp;nbsp; 文/杜婧    现在的中国社会一直处于信任严重缺失的状态，尤其是陌生人之前，总觉得不认识的人靠近自己是存有一定目的的，所以你想要在火车站找人帮忙看一下行李，别人都会三思而后行。这种信任危机和台湾社会中经常会看到的在公车上两个萍水相逢的陌生人能够热聊的现象形成了强烈的对比。  &amp;nbsp;  我记得去台南旅行时，在青年旅舍住宿，我到时主人没在，旅社的钥匙就挂在门旁的信箱上，我可以自己开门进屋。进去以后，惊叹屋内整洁地像个公主的房间：粉红色的门帘、被擦得很干净的桌椅，桌椅的桌签上工工整整地写着四个繁体字：“欢迎笨笨”。墙角立着一把帅气的吉他，立柜上放着很多台湾书籍和音乐CD，还有一台收音机播放着胡德夫的《太平洋的风》。特别像回了家一样的感觉。因着主人对我这样信赖，所以我也小心翼翼的维护着这个家，生怕弄坏或弄脏什么东西。晚上主人回来了，是一个很漂亮的女孩，她笑盈盈的跟我讲解着标着台南市有名小吃店的地图，告诉我怎么规划路线比较好。最后还把自行车借给我——骑自行车可以多绕几个景点。  &amp;nbsp;  我问女孩怎么会想到开一间青年旅社呢，她说自己很喜欢旅行，喜欢去台湾以外的地方看看，但因为以前是普通的上班族，过着朝九晚五的生活，不能有很多时间出去旅行。她就想到将自己家阁楼上的空房改造成一个可以供旅客休息的旅社，一来可以赚银子，二来自己就可以有很多时间出去旅行了。房间都是自己布置装饰的，能在细节上看得出她还是把这个小屋当自己家一样呵护，没有把短暂相遇的旅客当成消费这个小屋的人而随便打理一下。女孩现在每年有两个月时间出去旅行，剩下的十个月，白天在英语培训机构做老师，晚上就和光临自己小屋的客人聊聊天。她说她白天的时候基本不在家里，所以一般钥匙都会挂在报箱上，提前一天会把标号景点的地图和书放在客人的房间。她说常常很感动：很多旅客离开之后房间收拾的干干净净，像来时一样，基本都不用她再做清洁工作。我觉得，这其实是一种信任交换，一旦你得到了别人的信赖，你就不会轻易的破坏这种被信赖的感觉。  &amp;nbsp;  旅社房间贴着她去过的国家的明信片，看起来弱不禁风的女孩子竟然除了中亚以外，其他地方都去过了，而且都是以couchsurfing的方式。她说走过的地方越多，就越觉得这个世界还是善良的人比较多。现在每每回忆起台南就会想起那个女孩笑起来像月亮一样的眼睛。  &amp;nbsp;  我在台湾的旅行大部分都住在青年旅社，而大部分的入住方式都是像住在上面那个女孩的房间一样，没有繁琐的入住手续和制度。  &amp;nbsp;  另一个和信任主题相关的是我寻访的对象——农夫马丁，马丁在台北内湖区的白石上上开辟了一片农场，农场上种植着各种树木和果实，每到假期的时候都会有很多家长带着小朋友来这里学习如何做一个“农民”——如何采摘土豆、如何施肥。马丁除了需要他讲解的时候过来和客人交流一下外，其他时间基本都在埋头研究自己的新品种。所以客人经常会有一种自己才是农场主人的感觉。我去的时候就经常要在各个农舍间寻找马丁。我曾问马丁不怕客人破坏农场的土壤或者踩坏刚发芽的种子吗？他说基本这种情况很少发生，他也不想时刻紧盯着客人，让客人感觉自己是个破坏分子一样。 马丁以前是做外贸生意的商人，后来工作和人际上的压力让他生了一场大病，身体恢复以后他就自己整理出一片田地，开始做农场主。他说以前工作的时候总是习惯想想别人说这句话，做这件事是什么意图，现在觉得这样每天简简单单的不用想那么多很幸福。  &amp;nbsp;  恩，其实信任是会让人产生幸福的感觉。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>注定的不期而遇</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/theserendipity/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 04:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/theserendipity/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
I’ve heard it said 我听过这么一种说法
That people come into our lives for a reason 人们进入我们的生命，都是有原因的
Bringing something we must learn 他们都会带着一些我们需要学习的东西
And we are led 而我们被引领着
To those who help us most to grow 与那些最能帮助我们成长的人相遇
If we let them 如果我们让他们（进入我们的生命）
And we help them in return 我们也同样在帮助他们
——音乐剧《Wicked》“For Good”歌词
&amp;nbsp;
7月4日。
波士顿哈佛广场。
&amp;nbsp;
种子班结束了一年之后，我、赵轩、一若，再次来到了熟悉的哈佛广场。去年我和种子班学员和组织者们或是在广场上讨论项目、或是分享个人的故事，或是在边上的餐厅吃饭聊天。但是这次，刚刚在MIT参加完SEED Demo Day活动的我们，是来哈佛广场“卖艺”的。
&amp;nbsp;
当快乐的流浪艺人，是我的许许多多梦想中的一个。我从小就喜欢唱歌，但是父母觉得成绩这么好的孩子，干嘛进艺术行业，太不稳定，还是好好学习。我从小也不是一个有毅力的孩子，电子琴学了两年，就放弃了，一心扑在学业上。我慢慢长成了一个不吹口哨不唱歌就会难过的姑娘，虽然不精通任何乐器，但是还是听音乐就挺自High。
&amp;nbsp;
跟一若在去年的种子班相遇之后，我就发现了我们对于音乐相同的喜爱。但是我更发现了，她身上我所没有的坚持和毅力。虽然我们同样小时候家庭经济条件不太能够支持学习乐器，但是她在华盛顿实习时，硬是自学了钢琴和吉他。热爱唱歌的她坚持参加10年合唱团，不管她搬到哪儿，第一件事就是寻找合唱团。她会与见面聊得来的朋友一起录歌，放入自己的专辑，这是她的一个一直在进行的Project。 她对于自己热爱的事物，有一种笃定的坚持，我想这一定与她是金牛座有关。
&amp;nbsp;
似乎是某一天，她在我这里住的时候，跟我说，特别希望在离开美国之前，去地铁站卖艺。我随口一说，我们可以下次一起去欧洲旅游的时候卖艺赚旅费。于是她就非常兴奋地把这个计划，从地铁站卖唱变成了一个华丽丽的环球卖唱计划。
&amp;nbsp;
她跟我说，7月中旬就要离开美国，希望能够把波士顿作为环球卖唱开启的第一站。我也知道这个地方，对她具有的特殊意义，我想都不想，就答应了。对于我这个“人来疯”，一向不太存在怯场问题。但是我知道，缺乏自信的她，做这个决定，一定要积累许多许多的勇气。
&amp;nbsp;
一年后再来波士顿，我是来参加7月4号的Demo Day活动。SEED组织团队再次让我感到惊喜。首先，两次SEED的活动，对我来说，都是一次网友见面会。见到了在网上神交已久的小帆帆，以环球纪录引领青年社会创新风潮的阿菜，当然还有老朋友们赵轩、朱智和组织团队的朋友们。第二个惊喜是，从SEED团队招募到的新种子们身上我仍能看到令我感动的、同样也是在去年种子们身上看到的特质：坚持、勇敢、同理心、善良。而这届的项目展示也更加接地气，许多都是已经在进行的项目，在展示和评委的点评中，优缺点都被提及，项目运营的挑战困难也都被讨论到。我在会场以@CAPExBoston的微博账号做播报，和@HarvardSEED，还有@CapeChina 互动，虽然坐夜车一夜没睡，还是精神超级兴奋。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>