<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Help Exchange on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/help-exchange/</link>
    <description>Recent content in Help Exchange on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 17:51:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/help-exchange/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Helpx澳洲农场修行记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/02/helpx-australian-farm-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 17:51:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/02/helpx-australian-farm-practice/</guid>
      <description>文/李佳宝 &amp;nbsp;
热爱穷游的英格兰人Rob Prince于2001年4月建立了Helpx的网站www.helpx.net。同WWOOF相似，HelpX是一个提供志愿者在有机农场、非有机农场、牧场、b&amp;amp;b旅馆（Bed and Breakfast，提供住宿和早餐的旅馆）,背包客旅馆甚至是帆船短期工作以换取食物和住宿的在线平台。HelpX主要致力于文化交流，给工作度假的人提供和当地人交流和获得经验的机会。通常，Helper要平均每天工作4小时以获得免费的食宿。联系宿主是一个体力活，我前前后后发了近三十封申请，收到了好多接受的回复，我就从中选出了最喜欢的两家，在墨尔本的马场和在达尔文的植物农场。
&amp;nbsp;
Marapana马场，这里的风景很明信片 坐在院子里发呆，身旁依偎着一条大狗，左边是一片薄薄的月亮，右边是金光四射的夕阳，前面三两匹马悠游的吃草，后面火鸡妈妈带着一群小火鸡散步。生活是多么的美好。
&amp;nbsp;
我所在的是一个名为Marapana的马场。女主人Judy，六十几岁，曾经是音乐教师通晓各种乐器和舞蹈。男主人Bill，恰巧也是搞EE的，不过他经常不在家这几天在墨尔本工作。她的爸爸是建筑师，女儿学艺术的。农场太华丽远远超乎我的预想，钢琴，吉他，竖琴，天文望远镜，台球桌，逆时针转的表，满墙的绘画，无数本National Geography。看得出主人很世界公民，她有一张地图，但凡光临的Helper都会在地图上对应地点写上自己的名字，大部分人来自欧洲，香港和台湾。Judy和Bill年轻的时候生活在墨尔本，退休之后Judy想要一个马场，于是他们选择了这里。说到有机农场，这里非常的eco-friendly，每天用的水都是靠屋顶雨水回收系统，采光是在屋顶开的玻璃窗取的自然光，采用太阳能发电，白天把发的电卖出去，晚上自己用。
&amp;nbsp;
这里有10匹马，30只鸡和火鸡，4头牛，一只卡尔比犬Ellie，若干其他生物，还有一只草泥马！原本是有一对的，前不久另一只草泥马死了，这一只非常伤心，他们把草泥马当做宠物养。它既不能被吃也不能被骑，唯一有利用价值的当属它的毛了，前几天刚刚给它剃完毛，所以现在的发型很酷，据说被剃毛的时候它会哭得像个孩子，满眼泪水。草泥马的镜头感非常好，每当我进到牛圈里挑逗它的时候离好远就会被它发现，然后蹬一双大眼睛直直的看着我，眼神中充满淡淡的忧伤，当我再走近时，它就跑得远远的了。

&amp;nbsp;
这里令人感动的祥和和美好，在视觉上就是刘瑜所说的那种“历史的终结”。历史这个老人风尘扑扑地干了成千上万年的路，就是为了赶到这里，打开铺盖卷，定居下来，从此面朝大海春暖花开劈柴喂马。
&amp;nbsp;
第一天，踢散马屎，为了使粪便均匀的分布在草场上作为草的养料。喂鸡、火鸡和Angry Bird，它之所以叫Angry Bird，是因为当任何人意欲侵犯她身体的时候她都会狠狠地啄，我就是不慎被她在手上啄了个小口，不过不用担心鸡是不携带狂犬病的。每天三次喂那只卡尔比犬Ellie，要在她的大餐中放入补钙粉，必须让她站着吃饭，并且用过餐后要看着她直立坐五分钟。吃饭很讲究，我们有法国来的Le Chef， Tomas为我们做法式大餐，餐后还有甜点。5个分别来自英格兰法国中国的helper和Judy一起用餐，听各种口音讲不同的故事。Judy的人生很丰富，可以想象她年轻时候的辉煌，我们听她讲话，就像一群孩子围坐在老奶奶身旁听那娓娓道来的美丽。
&amp;nbsp;
如此安逸的生活会让我变得像那只卡尔比犬一样悠游慵懒的。他们说时光飞逝如电，那大约说的是中国或新加坡的时间，而不是这里的时间。这里的时间是宽阔平静的河流，一点一点往前挪，还动不动断流的那种。
&amp;nbsp;
在农场的第二天，一整天都在下雨，工作仍然很清闲。清晨起来看书听雨，早上喂马，喂鸡，喂狗，马的配食很讲究，不同名字的马有自己的大餐，有些马比如Pluto的大餐里还要加上些药，因为Pluto不喜欢那药的味道所以还要加些糖浆。上午给马看病，我就充当护士，为他们擦防晒霜和维他命E，换绷带。每天的十点左右上午工作归来，必须做的是Have a cup of coffee，这甚至比吃午饭还重要。晚上Town里有圣诞Party，我们准备了沙拉和酒带去。Party是Community组织的，这样邻居们就得以认识彼此。掌管这一方的Counselor 也来体察民情与民同乐。Party归来，我们围坐在沙发上，Judy兴起为我们弹奏一曲，年过半百的她久未碰琴，手指有些僵硬，但是那种气质是抹不去的，然后她还为我们弹竖琴，这场景太温馨。
 
入夜，晚安，Marapana。
&amp;nbsp;
七十年前这里发生一场森林大火，近四十人因此丧命，起因是过多的落叶沉积由于气温过高和干燥，自然主义者不提倡人工焚烧而阻止原本一年一度的清理。四年前又一场火灾到来，仅存的Eleven木牌被留作鸡窝的挡板。大火过后村庄依然存在，连绵的阴雨过后满地雏菊开。
&amp;nbsp;
今天Judy不在，她去墨尔本开一个Party，晚上和Bill一起回来。这一上午收拾厨房，摆鸡蛋，清洗马穿的衣服，除马粪，对了还有刷垃圾桶，那个满是Bug的大绿桶，刷完它我觉得现在打个喷嚏就能打出一窝虫子来。下午没什么活于是我们一起窝在沙发里看电影《伊丽莎白》，晚饭后又看《不朽的园丁》，每次看完电影我都是半小时之内无法释怀。
&amp;nbsp;
Jay被Chad在背上狠狠地咬了一口，身上挂着一个明显的流着鲜血的牙印，我们为他处理伤口消毒包扎，这已经不是代养马场了而是动物医院。下午是一个horse day，我、Naud、Emily非常的幸运，怀着无比激动的心情飞身上马。 在Judy的专业指导下我可以在马上穿桩、走八字形、跨越障碍、在马下通过各种手势让它按一定半径转圆圈。马是怎么骑都骑不够的，策马扬鞭红尘做伴，潇潇洒洒。

晚上我们为他们做了一顿中国大餐，看高加索人拿筷子吃饭的笨拙状态是一件非常有趣的事。Judy经常邀请来自世界各地的helper做饭，这样就能尝到各国的味道。饕餮了中国大餐之后我们去装饰Christmas tree. 那是一棵货真价实的刚刚从院子里砍下的圣诞树，气味清新沁人心脾，我登高把最大的那颗星星挂在了树的顶端。Judy给了我们一个Surprise，提前的圣诞之夜，我想我何德何能，有这么美好的待遇。
&amp;nbsp;
农场里养了一大群鸡，这群鸡晚上被关进笼子里以防狐狸来捉，白天的时候放到外面可以在整个农场里溜达。它们整天无所事事，靠一天两顿饭活着，然后等待别人宣布他们的生命结束。这样是为了让他们快乐，它们走啊走，很大却永远也走不出这个农场，对于他们来说，几棵矮树就是一片森林。这不禁让我想起自己，我能所到之处就是这个农场，让我可以在世界各地转悠我就开心的不的了，我无法到达的是农场外的世界，说不定那里也有人在嘲笑我的无知。
&amp;nbsp;
这种感觉在我晚上看星星时越发强烈。农场里晚上灯火阑珊，夜色很黑，所以星星格外明亮。在微凉的空气里仰望星空，这竟真的会使我热泪盈眶。满天繁星，你们在想什么？当我仰望久了眼里只有繁硕的群星，迎面直射在脸上，瞳孔中别无他物，我被这美感动了感动的要哭了，康德的道德法则怎能比上这满天繁星呢？
&amp;nbsp;
愿与世隔绝，愿物我不分。
&amp;nbsp;
从农场出来的路上，我一直在向后看，努力记住这感觉，这气息和这景色，不让可怕的遗忘将它带走。
&amp;nbsp;
Palmerstone农场，画画是我在这里的唯一乐趣 第二个Helpx的Host开车来机场接我，一出机场扑面而来的温度和湿度让我立刻感觉回到了新加坡，难怪我和澳洲人说下一站是达尔文的时候他们都会警告我这里很热很潮湿。午饭没吃的我饥肠辘辘，到了晚上我在想他们这么晚怎么还不造饭，原来我忘记了又有半小时时差，移步换时差，整个澳大利亚新年倒计时是个什么状况…车子刚停在门外，两只狗狗迫不及待的挠门要接见客人，我收到了她们极其热情地款待，两只大狗直接扑到我身上差点没给我撞个趔趄，然后她们围着我转圈，用摇摆的大尾巴拍打我，瞬间我的身上布满了她们的口水，还跳上来给了我一个nice kiss让我受宠若惊&amp;#8212;我真是太喜欢狗狗了！家里有很多书和电影，我一看满是绘画艺术的书，男主人Toni is an Artist，他开过画展，在Gallery卖出过不少画，一幅画少则600多则6000澳元，他说但是如果不是名人光靠画是赚不了多少钱的，所以他还在警察局工作。女主人Judy在超市工作，巧的是她和我在墨尔本的helpx的女主人是同一个名字Judy。Craig，他们的儿子，在汽配工作，只有晚上能见到他，周末喜欢钓鱼。Judy的厨艺很好，争取接下来的几天能和她学到点Cook，和Toni学到些Painting，和Craig…学到点怎么使用特殊词汇Bloody和F***吧！
&amp;nbsp;
第一日，早上七点起床，八点开始干农活，今天的任务是捡废柴，满院子都是树上掉下的大叶片和枝干，我把他们拾起扔到后院的Pile上。狗狗Dusty在我干活的时候一直跟着我，她才五个月大还非常的淘气，我捡过去的枝干她给捡回来，我扛着叶子走她在后面拽，我走到哪里她跟到哪里，虽然在不停的帮倒忙捣乱，但是我喜欢她的陪伴，让这有些枯燥的劳动变得充满乐趣。如果我没看错的话在这片红土地上有很多高耸的白蚁窝。我把叶片和树枝拾到小拖拉机上，Toni教我如何开拖拉机，真是太容易了，就像碰碰车一样。这堆成堆的废柴会在申请防火批准之后烧掉。十点左右吃上午茶，澳洲人必备的一道。上午干四个小时，午餐，他们家禁止在餐桌上用手机。朋友出去吃饭有个规定，所有人把手机放在桌上，不许接电话发短信，谁第一个碰了谁买单！
&amp;nbsp;
这一天中剩下的时间就都是我自己的了。闲来无事，我便画画，自己去买了画布，画家男主人Toni歇笔已久，但尚存一些布满灰尘和蜘蛛网的刷子和颜料，于是它们成了我的天堂。
&amp;nbsp;
第二天的活是接着捡永远也捡不完的大废柴，因为每天早上它们都在掉落，就和扫落叶和下着雪时扫雪一样，我很佩服像吴刚这样做一件辛勤的劳动成果马上被打回原型的事的人。完美主义者Toni会检查每一个角落要保证都不再有棕榈叶和枝。两个小时后此项任务完成，Morning Tea，之后两个小时的任务是扫院子，因为过一会会有来租房子的人看，要把院子清理干净。这个农场不怎么有趣就在于它根本算不上什么农场，土地太少，仅有的植物是几棵菠萝树，两只蜥蜴是宠物。所以没有农场该做的活，基本是打扫就会比较无聊。要不是下午我可以在这里画画，还要留一天等颜料干的话我早撤了!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help exchange初体验</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/07/help-exchange/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 16:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/07/help-exchange/</guid>
      <description>文/周峥 Help exchange是一个为host和helper提供交流平台的网站。Host是指需要帮助同时提供免费食宿的主人，除了个人以外，也会有民宿、农场、餐厅等等。Helper就是愿意免费帮忙来换取去一个地方体验生活的人。Help exchange提倡的不仅仅是人力的交换，更提倡文化交流，旨在帮助host找到合适帮手，同时也帮助helper体验最真实的当地生活。知道这个网站的中国人并不算多，真正使用它并且体验help exchange的人就更少了。但在世界范围内，这个网站都是非常受学生一族欢迎的。如果你有一颗信任的心，想要体验不一样的生活，希望获得与一般旅行完全不同的体验，help exchange绝对是最合适的。 网站的创始人Rob是位热爱旅行的英国人，他在澳洲、新西兰进行了很多年的旅行，基本上每次都是去民宿、餐厅打短工以获得免费的食宿，也因此结交了非常多的朋友。2001年，他因为腿严重受伤行动不便，于是在家里萌发出了help exchange的想法，想把自己的经历分享给他人，也想帮助他们获得不一样的旅行体验。 知道help exchange是在朋友转发的微博。 首先必须要感谢一下现在的社交网络，越来越紧凑频繁也越来越方便信息共享。 当时正在谋划着要出去走走，略愁预算与目的地，于是毫不犹豫的立刻注册了付费会员，价格是19磅两年。Help exchange的好处就在于除去往返的车费，住宿与食物是host全包的，这一点非常适合学生一族。 网站的用户体验非常差劲，页面不够美观实用，很多分类导航也不清不楚，搜索功能在我看来也非常弱。对我来说，最理想的去处是海边的城市，所以一开始一直在试图找到怀特岛，Cornwall之类的海边度假胜地。发了几封邮件出去，收到并不多的回复，大致总结了一下，拒绝的主要原因有以下几个：一是只需要一名helper，二是需要有其他host给的reference，三是如果host需要园艺，建筑方面的帮手的话，一般要有专业经验的。 到后来索性随便搜索，找到了一位叫John的老爷爷，回复非常迅速，过了两天就和朋友收拾好行李坐上去英国东南部城市Ashford的火车。去之前我们还是非常开心的，可以去没有去过的地方，见没有见过的人，呼吸没有呼吸过的空气，一切新的未知的生活，都令人开心。 John是位非常好的老爷爷，开车去火车站接我们，一路上有说有笑的给我们介绍他住的地方和他的生活，并且给我们打了预防针说，对于习惯了伦敦热闹生活的你们来说，接下来两周的生活可能会非常无聊 。我们不假思索的客气道，绝对不会。 虽然有心理准备，但是也没有料到John会给我们一人一间很棒的卧室，并且第一天晚上就做了非常棒的牛排开了红酒迎接我们。第一天晚餐之后我们坐在餐桌前聊天聊到快午夜，听他絮絮叨叨的讲他以前的生活与经历。John的人生经历非常丰富，举手投足大笑间能看出他年轻时一定是非常受女性欢迎的。 小城一共只有一家超市，两家酒吧，还有零零散散几家杂货铺，两个中国女孩走在街上总能引起当地人的侧目，这一点与伦敦非常不同。待了两天之后，我们就深深的体会到了当初John为什么会说这里的生活对我们来说很无聊。 前几天没有什么事情可做，所以就买了车票把周边的小城市都转了一下，去海边看当地人冲浪，去教堂参观。第四天开始，John才分给我们一些简单的园艺工作。 大多数英国人对于自己的花园是非常在意并且会精细打理，John算是个例外，他不算小的花园里只种了几株玫瑰还有少量的蔬菜。第一次进花园劳动，John分给我们的任务是weeding，即除杂草。这项工作看起来非常容易，就是把除去玫瑰和蔬菜之外的杂草、蔓藤都给拔掉或者剪掉。 辛苦劳作了一下午，原以为会得到表扬，满心期待的喊John出来看我们的劳动成果，却看到一张乌云密布的脸。原因是我们在除杂草的时候不小心把他种的葱、蒜、土豆秧一并给拔掉了。 虽然John没有批评我们，但是我们还是感到了不安，毕竟这个活动的意义就在于互助，我们不仅没有帮助到他，反而带来了麻烦。在这里要提醒想参加互助的朋友们，在做工作之前一定要弄清楚host到底要你做什么，有不懂的一定要问清楚，否则给的reference比较负面的话之后别的host也不太敢相信你了。 遇上John这么宽容大度的host是很不容易的，他更像是想与我们做朋友，听不同的故事，而不是像绝大多数host那样想把helper当做免费的义工。Help Exchange与Couchsurfing不同，我个人认为这个活动需要更大的责任心，很多host提供免费的食宿的同时是想得到真正意义上的帮助的，而不是仅仅为了交朋友。英国人办事一板一眼就事论事，不会针对个人，但是如果做的不好，也会毫不客气的指正批评。安全问题是不论用哪种方式上路都必须要考虑的问题，可以通过其他helper写的reference获得安全方面的信息。 旅行的方式有很多种，如果你已经厌倦了住酒店的方式，help exchange是一个非常不错的选择。不仅可以满足旅行的目的，也可以充分的体验当地人的生活，听无数有趣的故事结交世界各地的朋友。并且，带着一点点工作压力去旅行，也许会有一种不同的感觉。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊003期</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/capeweekly-003/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 15:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/capeweekly-003/</guid>
      <description>CAPE周刊003期   
&amp;nbsp;
本期关注：TED Ed：为老师打造的开放平台（视频） TED 大会这十几年来一直不遗余力地恪守自己的承诺，不断让非同凡响的人们分享自己的感悟，“传播有价值的思想”。 最近 TED 又有新动作，发起了名为 TED Ed 的专门针对教育者的频道。在这个频道中，老师能够创建 3 到 10 分钟不等的视频，专门针对某个问题进行教学，比如“蛇摆（Pendulum Waves）”。 在看完视频以后，TED Ed 会马上显示老师事先准备好的问题，让人在回忆视频的内容时，不知不觉加深了对知识的印象，在这里“Quick Quiz”是选择题，“Think”是问答题。
TED Ed 拥有一个口号，“分享有价值的课程”。TED 的“监护人” Chris Anderson 在个人博客中解释了 TED Ed 的意义——和 Khan Academy 不一样，这个开放平台不打算取代教室，而是希望“为老师提供一个令人兴奋的新方式去使用视频”。
&amp;nbsp;
实际上 TED Ed 可以视为 Flip Teaching 这种教学理论的实践产物。传统的教学方式中，老师与学生，只有“我教你学”的关系。Flip Teaching 将这个教学过程进行了改变，首先让学生在家观看教学影片，读完课本的指定章节并思考相关的问题；学生在学习完之后，必须汇报学习过程中不理解的地方（可以运用网络工具）；老师在上课前搜集每个学生发出的问题，进行分类并针对学生疑问的部分制作教材；在课堂上使用苏格拉底教学法，即老师只是旁听或是适时加入与个人或小组的讨论。这样就能够尽量发挥学生的自学能力，而老师则能够更有针对性的进行辅导。
&amp;nbsp;
为何说 TED Ed 是 Flip Teaching 的实践产物？因为每个 TED Ed 的视频页面中，都有一个 Flip 按钮，当按下这个按钮之后，老师便能够对该视频进行设置，根据自己的需要来设定不同的问题，然后将视频链接发给学生，让他们在家中或其它地方进行自学。
&amp;nbsp;
所以 TED Ed 是一个开放平台，老师可以自由使用上面的视频内容。
继 TEDx 、TED 开放翻译计划等项目之后，TED Ed 成为 TED 又一个开放项目。我们不能忘记，“开放”是 TED 得以迅速扩大影响力的法宝：2006 年，TED 决定将所有大会演讲视频统统搬到网络上，让所有人都能访问得到，由于 TED 优质的内容，迅速扩大了组织在网络世界中的名气，也让 TED 能够被世界各国的人所知晓；通过 TEDx ，TED 允许爱好者在各地发展分支组织，既让当地人有了交流的平台，也有利于 TED 发挥影响力，发掘本地优秀资源。到 2012 年，已经可以在 126 个国家，800 个城市中看到 TEDx 的身影；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>