<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中南对话 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E4%B8%AD%E5%8D%97%E5%AF%B9%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 中南对话 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2013 15:31:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E4%B8%AD%E5%8D%97%E5%AF%B9%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>走出去之后的视野：你为什么应该学International Development（国际发展）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/11/international-development/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 15:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/11/international-development/</guid>
      <description>文/栗鹓 最近又快到了出国申请季，有很多高瞻远瞩的小朋友们已经开始询问我一些关于出国的问题。忽然发觉在茫茫的出国大军中竟然如此缺乏对International Development这么一个高端、牛逼又欢乐的专业的认识，遂决定在这里跟大家好好介绍一下，以免有志青年错失良机。

什么是国际发展？简洁直白的说，就是研究发展中国家。
你会问，啊，那就是研究贫穷落后的地方？
你说的没错，但是差的远。
你的确是在研究那些不够发达的地方，但是你要知道，这个专业完全是由发达国家开发并创造出来的，初衷是让发达国家的人更好的理解发展中国家。所以作为从全球最大、最重要的发展中国家来的你，在学习这个专业的时候，会发现无处不在的渗透着发达国家的“不散之躯”。而且，这个专业里的很多理论和实践都是由来自发达国家的所谓专家们一手设计出来的，试图通过将自身达到如此高度发达程度的宝贵经验传递给那些还在挣扎中的兄弟姐妹，然后指引他们按照自己设计的完美路径快速走出贫穷、走向富裕。因此，你反而会通过学习这个专业学到发达国家最最核心的价值观、理论体系、研究方法和思维方式，学完之后一方面对世界格局的形成有了完整的认识、对发达国家的发展之路感到心潮澎湃，另一方面你会顿感对第一世界看待其他地方时的狭隘和固步自封充满了鄙夷和不屑。
此外，这个“贫穷落后的地方”可是包罗万象的。这个世界上只有44个发达国家，却有130多个发展中国家，占世界总面积和总人口的70%以上。每节课你都能去领略一个不同的国家，这些发展中国家各个处在不同的发展阶段、各有各的风土人情、各有各的纠结和苦恼，极大丰富和妙趣横生。你岂能因那区区44个你都不知道到底是哪些的国家就断然忽略世界的主流？
你又问了，啊，那我研究发展中国家就是研究怎么让他们从穷变富么？
这是个一步到位的概括，实际内容则是博大精深、融会贯通。
首先你学到的是为什么有的国家穷，有的国家富。这里就是一部宏大的世界史，你先学习了文明的起源、发展、混战、分分合合，然后仰慕了哥伦布探索新大陆的勇气和骑士精神，再然后就是殖民统治的血泪史，由当今发达国家发动的对当今发展中国家彻底反人类、反道义、赤裸裸、血淋淋的剥削和压迫，基本奠定了目前世界各区域的发展步伐和进度，然后你恍然明白了发达国家为什么有那么便利的条件发展，明白了谁赋予了他们原始积累，明白了非洲为什么是这个样子、为什么长期发展处于停滞甚至有些国家还衰退。你同时还认识到了自己以前对非洲的理解和听到黑人就笑的表现是多么的脑残和没文化真可怕。
其次你学到的是经济学知识。发展的第一要义是经济发展，也就是看门大爷都知道的GDP增长率。通过这个专业你学的经济学知识不再是空洞乏味的边际收益递减和IS-LM曲线，而是回答实实在在的问题：为什么美国一量化宽松全世界都要抖三抖？为什么中国的产品的质量名声扫地却仍能销遍全球？为什么开放市场、加入全球化产业链对一个国家如此重要？等等等等。你从这个专业里学到的经济学让你真正理解了经济学为什么这么重要，也让你知道了经济学到底为什么有用。从今以后再看到经济学课本你的脑中浮现的便是一个画满标记的世界地图。
再次你学到的是社会学知识。你学了human development，你明白了教育、医疗、卫生条件在不发达地区是何等的恶劣，你看到了战争爆发区的人民受到了怎样的折磨，你看到了忽视人的发展而造成的不均衡和贫富差距在世界上很多地方是多么的严重。你也学了文化在发展中的作用，这个东西说起来很虚，却潜移默化的深深影响着发展的每个层面，一个国家的民生百态、人民诉求，甚至是经济政策、政治主张都与文化息息相关。于是你认识到了文化的重要性，并有意识的去观察和触摸每个你到过的地方的文化积淀。
最后你学到的是政治学知识。政治这个东西，是每个人一辈子都要打交道的事。你可以不玩儿政治、不做政治家，但你不可以没有政治上的聪明（politically savvy），否则就真的要“图样图森破”。这个专业有的时候很残酷，它把光鲜的外衣撕开了，让你不忍直视的看到了最真实的世界。你原来以为你已经看透美国的意图了，他们装逼攻打伊拉克是想要石油，其实你不知道他们最真实的目的是要颠覆伊斯兰文明，因为他们认为伊斯兰教是恐怖主义的源头；你发现原来你心之所向的完美的民主制度其实不仅漏洞百出，而且常常沦为发达国家控制发展中国家的无形武器；你发现原来你以为纯粹和崇高的发展援助其实都是玩票、都是意识形态转移的工具、都是在发展中国家答应发达国家无数条件之后才兑现的交易；你又发现你原来在新闻上看到经合组织OECD成员国集体免除穷国家数十亿美元的贷款只不过都是偷换概念、偷梁换柱、骗骗小老百姓；你还会发现原来政府不是每天想着怎么为民谋利、怎么保护群众、怎么为社会做好事，而是想尽办法从他的工作中寻租、在群众身上捞好处，而且全世界都一样……在发现的越多你就越明白这才是规律，这才是常态，一切归根到底都是政治，你的世界观从此才健全了起来。
&amp;nbsp;
你惊叹了，啊，那我学完不就世界一片黯淡、人生都是cao蛋了么？
这次你错了。
因为你研究的对象——发展中国家，他们的人民、他们的自然，才是这个世界上最淳朴、最善良、最能给世界带来爱的。你在发展中国家的朋友保证会告诉你，只要去了他们那里，你便可寝食无忧，他们一定会拿出最好的东西招待你，因为你是他们的朋友，他们希望你在他们做主的地方感觉到舒服；你有问题或者需要帮助，他们会放下自己的事来照顾你的事；他们会带你去lonely planet上绝对没有的犄角旮旯品尝最地道的美食、观赏最靓丽的风景；他们不会用天生的优越感对周遭的一切指指点点、品头论足，而是睁着求知和好奇的眼睛听你讲一切的故事，然后坦然的跟你分享他们这里奇妙的风俗。而发展中国家的大好河山，才是最治愈的良药。基本只有在这里你才能找到毫无商业痕迹的风景，你可能需要跋山涉水历尽千难万险才能到达一个地方，可是只要你看到它的美的一瞬，你就什么都忘了，只有沉醉在这迷人的风光里。所以，学了这个专业，你这辈子都不会抑郁，因为你知道什么才是放松和减压最佳的途径。
不仅如此，因为中国研究发展中国家的人还不多，而中国又是大部分发展中国家想要加强联系甚至是想要抱的大腿，你到了这些地方以后，他们看到一个中国青年才俊便高兴的不亦乐乎，动不动搬出大使啊、部长啊、这专家啊那大咖的跟你讨论、向你请教，你运气好的话还能跟总统握个手聊个天忽悠几句赞赏，人生境界瞬间提高无数个档次。
你点了点头，听起来不错，不过人家都说要往前看，我为什么要往后看？
你又很傻很天真了。
你以为当今的世界还掌握在美国欧洲日本手里吗？纵然目前他们还是在发展阶段上领先一大截，那是因为他们有好的基础和好的历史机遇。现在欧洲衰退的主权都快没了，日本停滞的都开始反思千百年来的文化传统了，美国就更不用说了，政府搞不到一起去就直接关门大吉了。为什么有BRICS，为什么都在讨论emerging market，为什么美国要担心中国在亚非拉的投资，都是因为发展中国家的崛起是大势所趋，而一旦这些发展中国家崛起，开始在国际社会上发出自己的伸张、或是拧成一股绳对抗发达国家对规则的把控（比如气候变化谈判），那么世界的格局就将发生质的变化，这是习惯了呼风唤雨一切尽在掌握中的发达国家所不能轻易接受的。所以他们希望更了解、更懂得发展中国家的想法，并通过必要的策略来减轻可能的冲击（比如说universal value）。所以孩子们，世界的未来一定是属于多方的，而且发展中国家是潜力最大的，你们现在就下手抢占先机，日后一定大有所为，机敏哉！
你想了想说，可是学完以后干什么呢？难道要清贫一辈子、扶一辈子贫？
呵呵，没这么夸张。
这个首先要看你要追求什么了。有的人就追求要消除贫困，跟世界银行一样先放出豪言，那他可能会乐意在最贫困的地方奉献终生。这也是非常棒的，因为只要你喜欢，你做了你就是快乐的，而且在这样的地方有过经历的人心境一定不一般。那有的人就追求要荣华富贵、要去投行去私募去赚大钱，那你也可以学国际发展，因为就像我之前说的，你投资你赚钱的地方肯定都是emerging market，所以你得懂这些市场。当然如果你死心塌地要在finance里小宇宙爆发，那我还是建议你学个硬朗实用的技术活，比如统计和金工。说到扶贫，你脑海里马上浮现了祖国大西北穷乡僻壤没有自来水风一吹满脸土的小村庄。挺好，有那么点意思。不过你知不知道这个世界上最大的development agency叫做世界银行，如果你学了国际发展，这个地方就是为你设计的呀！世界银行是干嘛的？就是拿donor的钱去扶贫。不过这里的donor是各个有钱有款的国家。我们先不谈世行的各种制度弊病，这个机构还是非常令人向往的，汇集了全世界各地的精英，一起研究怎么样帮助发展中国家不断提升。这里面有人做项目、有人做研究，基本代表了国际发展研究的最高水平，想要了解一个国家最快的办法就是去读世行的国别报告。你学了发展理论、在发展中国家做了发展实践，那么这种机构就是最喜欢你这样的人的。除了世行，还有一把一把这样的国际组织等着你加入。此外你还可以做咨询、做智库、做政府、做自己的创业，总之放之四海而皆通用，因为发展中国家本身需要，发达国家也需要你。你甚至还可以成为职业旅行家，专门开发人迹罕至的发展中国家，然后摄影、出书、做节目，多么欢乐！
你快要被说服了，你说我再问最后一个问题：你学国际发展最大的收获是什么？
作为已经学了一年并深爱着这个专业的学姐，我最大的收获除了学术上的拓展，更重要的是更加懂得如何去看待这个世界，如何去理解身边的一切现象，如何去思考自己的未来，如何去拥有最宽厚的心态。这个专业是一个和现实紧密相关的专业，在你具备了上述种种各方面的知识以后，你发现你对现实少了很多抱怨，多了很多包容，因为你终于从根本上理解了它的道理，然后我要不断的强调你终于不再那么too young too simple了。同时你懂得了怎么样去看待问题，你知道你要了解它的源头、了解它的过程、了解它里面纠缠着什么利益，然后再去怎么平衡的找出对策。你发现了世界原来很大，需要你去探索的很多，你来自美国的同学都是壮怀激烈人生经历丰富，你来自其他发展中国家的同学都是名门之后又有思想有抱负，他们人生的多样性给了你无尽的启发，让你也能跳出你原来的小圈圈、看到更大的天地。你的老师们都曾在世界各地奔忙，他们身上的睿智和他们平易近人的气场让你迷乱的人生马上有了role model。一旦你放开了条条框框，你会发现原来你可以很容易的做你喜欢的事情，即使忙的天花乱坠还是幸福感爆棚。这样就好了，你心里的世界更美好了，你心里的自己也更饱满了，那么你还等什么？
如果你是有志青年，如果你懂得识时务者为俊杰，你就应该来学国际发展。
&amp;nbsp;
注：本文来自内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Founder说】“中国走出去”大潮中的中南对话</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/china-going-out/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 15:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/china-going-out/</guid>
      <description>文/黄泓翔 
《中南对话》从发起到现在其实才短短数个月，但是群组里到今天为止已经聚集了50余个有经历，有意思的中国青年。他们或在研究机构，或在NGO，或在企业，或在媒体；他们或在世界视野的最高点读书，或在非洲，南美，中东的广阔大地上行走。这里大家聚集起来，源于对“中国走出去”话题的兴趣和在时代大潮中找到自己价值的渴望。
与其说是Founder，我更喜欢Initiator的称呼。中南对话并不是一个有Founder，Co-Founder等上下级意味的机构，而是一个有相同爱好并共同创造价值的群体，一个走在前面的人为后面提供视野、走在后面的人为前面的人提供愿景与期待、只要你愿意你随时可以走到最前面的圈子；中南对话并不存在竞争对手，因为它乐意发现圈子外有优秀而志同道合的人，并随时准备把他们吸纳进来——因而，天下莫能与之争。
也正是因为它非常flat的架构和巨大的包容性，让它具备了未来成为由中国人发起的最有影响的研究中国走出去群体的潜力——动物般的直觉让我这么坚信着。中国走出去这个世界性命题的未来，最后主导的一定是中国人而不是外国人，一定是有国际视野的中国人而不是走出去但是把自己关在高墙里的国人，一定是最有活力最有开放性有创造力的年轻人而不是国家部委里的高级专家。
其实，是动物般的直觉让我走到了今天，并敦促我在那天决定正式发起这个网站和它至关重要的配套邮件群组。
还记得2011年冬，我在哥伦比亚大学SIPA的第一个寒假。那时，一心想到处走走看看这个世界的我，没有太多考虑就决定去看看南美朋友说到的中国在厄瓜多尔的水电项目——据说，那个项目会导致该国最大瀑布的消失。那时候并没有指导老师，没有即成项目，没有接待机构，而且我申请学校研究资助的proposal其实失败了没有申请到钱。然而，怀着大不了就当是旅行的想法，我到处找朋友介绍在那边的朋友，发出了一通向各NGO，研究机构的邮件并得到了一些回应，然后就坐上飞机飞向南美了。至少，我知道厄瓜多尔很漂亮而且很有趣。
在厄瓜多尔，每天我和之前联系到的人陆续见面，谈自己的想法，了解当地的情况，并寻求进一步的建议。而事前联系没有回音的，我则直接去敲门造访——我就是这么进去了厄瓜多尔的环境部，矿业部等部委：在门口跟保安叽叽咕咕一通然后因为语言不通保安崩溃了就放行了，接着进去后在前台问我该找哪，再然后就直接闯去人家办公室找人交流，最后就变成和某政府领导面谈了。那时候发现，只要有对目标的执着，同时有让人喜欢的真诚和热情，全世界所有的人都会来帮你实现你的目标。
后来，根据厄瓜多尔的实际状况，我将关注投向了厄瓜多尔的中国石油和矿业项目——那之前，我其实根本不知道中国在非洲南美有很多石油矿业项目并且他们造成了很多社会、环境问题。再后来，我写出了关于厄瓜多尔中国矿业投资问题的一篇文章，并在与南方周末沟通后在那上面发表了。那是我第一篇上南方周末的文章，是特约攥稿人生涯的开始——还记得在复旦大学新闻学院的时候就听说，如果没有足够工作经验，一般就算是这所谓中国最好新闻学院的毕业生连进都不可能进这样的媒体。
可以说我自己的人生因为那篇报道而改变了。我第一篇在媒体发表的文章，居然就是南方周末这种媒体的一篇几乎全版的深度报道，而且引起了网络上很大的对中国海外投资的讨论——怎么会有这种可能呢？它说明了，这个话题的重要性，以及中国人走到现场的罕见性。那时候，我突然发现了这个话题的潜在空间。
觉得继续做这个方向是没错的，于是接下来我又做了一些类似的事情。秘鲁，巴西，我既写报道，也进行更直接的研究，如案例分析等。后来因为做这个做出了一些小名气，以至于大家都知道这货就是那个老跑南美晒得很黑的家伙，于是也参与了更多相关的大项目，并认识了很多关注此领域的人。
2013年5月，我迅速就要毕业了，然后说实话当时没有认真去找工作——那时候动物般的直觉这么对我说：求职？去为了别人的目标和自己赚钱而做咨询啥的？为什么不直接把自己的passion变成profession呢，这样你并不会获得比前者少的物质回报啊——因为你做的事情真的非常有价值。
于是当时和哥大的老师讨论与哥大全球中心合作。具体做什么呢？讨论着就讨论出了做一个关注中国在非洲南美的网站的想法。申请还在进行中，有天一个IT美女朋友跟我说，其实做网站不难，我可以教你。于是，动物般的直觉又让我这么想：既然proposal里我已经很明确这个事情的价值，为什么我要等项目下来再做呢？结果，朋友和我在125街的International House里坐了半天，中南对话的网站雏形便出来了。后来，各种朋友又提供了很多帮助，域名，服务器，不到一个月，网站做好了。反而，那个项目倒是没有然后了。我很庆幸自己没有等到项目申请成功再去行动——如果那样，今天我也不会和大家聚在一个共同的圈子里。
这就是中南对话的由来：因为意识到这个领域充满了价值与挑战，因为自己在里面做得很开心，所以想让大家也一起来做，所以想让大家和我一起去做一件一定没有错的事情：促成中国和非洲、南美间的沟通和对话，让“中国走出去”可以走得更可持续——无论对于中国还是世界。
相信大家，尤其是身在中国以外地方的各位，都已经发现了，“中国走出去”已经是一个国际上非常热门的话题了：国际媒体的报道里，中国的名字会出现在与非洲，南美，东南亚许多国家相关的新闻里；各个关注“中国－非洲”类型话题的机构不断成立，The China Africa Project， The China Africa Reporting Project，Zhong-Fei.org，当然还有我们自己的chinagoingout.org；各个大学，银行机构，咨询公司都在做一些中国海外扩张方面的研究；哪怕是NGO领域，也有如WILD AID一样把姚明李冰冰请去从而做中国与非洲象牙的campaign。
这种日渐升温的关注，不简单是因为中国本身已经变成世界瞩目的焦点，而是因为中国在走出去的过程中确实存在着许许多多不同类型的巨大挑战：从企业的角度看，有公司自身如何客服障碍从而让投资成功的问题，如何融入当地的问题，如何经营中国特色国际CSR的问题；从国家的角度看，有“新殖民主义”的国际形象问题，有能否获得长期发展需要的资源保障的问题，有如何管理遍布世界的海外投资的问题；从世界的角度看，有中国海外矿业引发的环境问题，中国企业在非洲的劳工问题，中国人购买象牙等动物制品的问题，中国投资会对当地国家发展带来什么样效果的问题。这个列表可以无限延伸。
这是一个包容性非常大的领域：如果你更感兴趣金融，你可以从海外投资本身去研究；如果你更感兴趣商业，那么具体研究一个行业一个企业如何走出去会非常有趣；如果你关注环境，那么中国海外投资跟国际环境问题密不可分；如果你学的是Development，现在大概没有哪个非洲南美国家可以讨论development而绕开中国在当地的行为影响；如果你学的是法律，中国走出去需要如何掌握当地法律政策简直就是中国企业们渴求答案的命题；如果你是做媒体的，因为中国媒体国际化程度还远远不够，关注一些具体案例，你轻易就可以做出一个跟某种“首次”相关的深度报道；如果你是做学术的，只要你积累了自己的能力经历，这个世界上许多学术机构都会乐意寻找中国人在此领域的专家——怎么能研究中国问题而团队里没有中国人呢？
为什么要发起中南对话？为什么要投入到中南对话？理由很简单：想和大家沉浸在中国走出去的时代大潮里，放下心里一切既有成见，去听别人的想法，去看存在的问题，去热爱中国以外的世界，去思考如何解决既有的问题，让自己的价值在这片时代中酝酿，发酵。
我们走到了这里，看到了别人没有看见的远方美景，并且在这里等待更多人的到来。
&amp;nbsp;
《Founder说》栏目介绍 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;马上投稿
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肯尼亚旧事——申请哈佛之前的非洲心路旅程</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/09/kenya-stories/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 12:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/09/kenya-stories/</guid>
      <description>文/张卓彦 编者按:
2009年，张卓彦来到了非洲肯尼亚，这个黑非洲的大门。非洲之旅，对她的人生路带来了什么，跟她之后到哈佛，到毕业重回非洲，又有什么关联？今天，很多学子渴望着进入哈佛肯尼迪学院这样的顶尖公共政策学院，可是他们真的想明白为什么了吗？
&amp;nbsp;
“所以我决定努力触打键盘，认真敲我的ps, policy memo和online application，去我想去的地方，学我想学的知识。然后有一天，通过实践而明白，土地、风和阳光，能为这个世界带来多少能量。” —— 张卓彦

和冬天不相关的事2009-07-21 13:32   非洲带给我太多的情绪。然而现在，我还远没有接触到它最深刻的一面。  实习和居住的地方都是内罗毕环境最为惬意的富人区。周围的人来自世界各地，纵使有些长年居住于此，在我看来也只是过客，至多是这个区域的居民。  据说，离办公室20分钟的车程，便是肯尼亚最大的贫民窟之一。缺水，无电，食物缺乏，疾病肆虐，犯罪不止……生命很廉价，死亡很平常，梦想很简单，幸福很渺茫。  虽然日常生活和在丹麦时相比有太大落差，同时潜意识里不可避免的想家；但时时感恩，提醒着自己何其幸运。  周末去距内罗毕较近的国家公园。最美丽的念想是一望无际的平原，黄褐色的草地点缀着几株绿树，视角的尽头是暗蓝的远山。天空晴朗而无云，从各个方向吹来的风很均匀的混合着自己的呼吸。周围各式野生动物，我赏我的风景，它们有它们的节奏，互不相干。  其实，人和大多数动物都一样，日出而作、日落而息，饮水、觅食、筑巢、奔跑、咆哮、群落和阶级……只是我们的生存逻辑更为复杂，那个货币流通的世界一层层包装起我们的原始需求。欲望在光亮处成了追求，在阴暗面腐烂为人类的罪恶，谁规定谁必须是善男信女?  然而生活，可以只是一件简单的事吧—不过是在生存之上加了那么少许感情和思索。  回内罗毕，高速公路旁的美丽景致其实是一种残酷：  歪歪斜斜的矮房，浓密而杂乱的树木，明艳阳光下满是扬尘的道路，杂乱的玉米地和随意布局的茶园，喧闹无序的水果蔬菜集市；衣着鲜艳的当地人叫卖、耕作、晒太阳，偶尔有穿着民族服装的妇女头顶着物品踏着道边的杂草前行……车窗外的世界匀速驶过，车厢内是肯尼亚民族风情的音乐，我舒适地坐在汽车中，仿佛身临一场独特的电影。  而后，汽车稳稳停在住处门口。电影结束，回到自己的世界—安全，静谧，衣食无忧。这种相比而言的优越处境让我有淡淡的不安与愧疚。  又想，多年前的中国，贫穷和落后也是长在土地里的现实。  但愿时间可以给世间所有的苦难一次机会。  日历上的半夏，依旧慢步调的生活，不便利的网络连接给了我更多胡思乱想的空间。  于是我常常想，这里的特别，原因之一是无处不宣扬着矛盾的存在：人与自然的矛盾，富足和贫困的矛盾，生存与灭亡的矛盾，表象和现实的矛盾……  朱熹的格物致知，王守仁的知行合一，既是对世界的观察，也是对矛盾的答案。  我不是圣贤，也只想做个朴素的俗人，理不清时轻轻圈个圆，全当是自己的解释。  另：7月是肯尼亚的冬天。这个横跨赤道的国度和想象中大不相同。  &amp;nbsp;  旅程收尾，生活继续.2009-09-28 15:27    前几天在蒙巴萨度假，沿海的古城是非洲另一面的人文风景。  路边商贩愉快地大声喊着“Jumbo”，围着穆斯林头巾的居民倚着精美雕花的门向我礼貌地点头，穿着当地图案连衣裙的小女孩嬉笑着奔跑，建筑风格迥异新旧不齐却不显得突兀，沿岸的杜鹃花橙白红开得绚烂，带着丝丝咸味的暖风和着街上散着的淡淡薰香……
像地图上所有吸引过我的地方一样，这也有着一种流动的气质，与生命息息相关。  然而，世界每一处角落都覆盖着厚实的土壤，即时我感受到的文化再丰富再精彩，那也只是停留在表面的层次吧。静静注视，无声等候，也不过是带走了像照片那么薄的印象。  脚步在地图上行走再远，也不能确保心灵的地图能绘出同样美妙的轨迹。  这大半年似乎是步履不停地在地图上拉长着路线，习惯了不断的邂逅、告别和不告而别。  古街小巷店里健谈的老板，邀请我跳舞的餐厅招待，曾载过我回家去旅店或是景点的司机，甚至是海边开怀地向我炫耀大收获的渔夫。  我不断演习着交谈，不同的话题，同样的情绪：say hi, say bye, thank you and smile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教育引发的智利游行</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/08/a-protest-for-education-and-more/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/08/a-protest-for-education-and-more/</guid>
      <description>文/栗鹓  &amp;nbsp;
6月25日下午，忽然接到学校的一封邮件通知，说26号全校关闭一整天，所有人不用上班。原因是26号是全市学生游行的日子，学校会被示威的学生占领。
&amp;nbsp;
当时脚上还带着架子的我满心激动的问当地的大学生朋友能不能带我去围观，顺便做做采访。他们看我一副行动受限跑不起来的样子，非常严肃的跟我说，“你还是算了吧，游行很可能发生暴力事件，你这一瘸一拐的，万一人家扔个催泪弹啊燃烧弹啊什么的你就中招了。”然后就开始给我讲他们是如何在屡次的学生运动中摸索出了应对催泪弹的最佳方法，包括如何防止吸入和一整套逃跑路线，那个专业程度听得我目瞪口呆。第二天从电视的直播画面上看，确实在数个地方都有暴力对抗的景象，骚动的学生向警察扔“莫洛托夫鸡尾酒”（Molotov Cocktail）和石头，捣毁马路上的路灯等公共设施；警察则是使出了高压水枪和催泪弹，当天一共逮捕了100多名示威者。

这一个月的观察和了解发现，智利社会和民众对于他们的教育体系的愤慨，绝不亚于中国老百姓对于房价的失望。并且与中国的房价相似的是，智利高昂的学费让广大普通群众望洋兴叹。不仅高等教育如此，连中等教育（即是高中）也是这样的现状。如果说中国有“房奴”，那么智利的很多年轻人就是“学费奴”——不贷款根本上不起学。学校的奖学金少的可怜，政府的补贴微乎其微。据研究表明，智利是拉美地区在教育上经济压力最大的国家。许多人毕业后就已经是负债累累，更何况找到的工作常常都不够还贷款。不仅如此，更加令学生感到失望的是教育质量的不平衡，以及现有的大学入学选拔制度（Prueba de Selección Universitaria）对中低收入学生的歧视。在智利，从高中开始，师资的配备就直接取决于学费的多少，越好的师资学费越贵。这样一来低收入家庭的孩子没有钱上好高中，就考不上好大学，找不到好工作，赚不到钱，改变不了命运，只好重复这样的恶性循环。朋友跟我举了个例子，他所在的智利大学学费大概是每年6500美刀，而智利的最低收入是每月约364美刀。穷人家的孩子靠自己注定是上不起学的，除非不吃不喝。另外根据OECD的统计，智利的家庭年均收入是11309美刀。也就是说一个普通家庭每年要花掉家庭收入的一半多来支持一个孩子上学，更不要说许多家庭都有不止一个孩子了。关于教育质量的问题，我倒是感触不深，身边的朋友多是在智利非常好的大学里。不过每次被问起对智利的印象，当我说“受教育程度很高”时，总是会得到一致的回应：你只是看到了极小的样本，众多普通学校的管理和教学都差强人意，学生也不怎么用心学习。
&amp;nbsp;
为何智利的教育会这么贵？这与智利多年以来奉行的新自由主义（neo-liberalism）经济政策密切相关。智利可以说是IMF/World Bank经济学家的“掌上明珠”，是盛极一时的“华盛顿共识”（Washington Consensus）的“三好学生”。著名的Chicago Boys说的就是一批当年在芝加哥大学师从弗里德曼的智利经济学家。这批人后来回到智利，将新自由主义经济学的核心贯彻到智利的国家治理中，彻底改变了智利的体制和市井生活的方方面面。而智利为什么会奉行这样的经济政策？这就与美国这只“幕后之手”有脱不开的关系。“智利计划”（Chile Project，也就是培养了Chicago Boys的项目）正是由美国国际合作协会（美国国际发展署USAID的前身）、美国国务院和福特基金会共同发起并资助的，该项目旨在“改变智利经济的三观”。有趣的是，这群深受芝加哥学派影响的智利经济学家并不是一开始就受到重视，他们的提议直到1973年皮诺切特通过军事政变夺权后才得以进入主流社会。皮诺切特启用了多位Chicago Boys担任要职，财政部长、经济部长、劳工部长、教育部长和中央银行顾问等把控国家经济命脉的角色多由这批在美国受训的经济学家担任。这不得不让人产生质疑，因为皮诺切特的军事政变也有美国这只“幕后黑手”的参与。1970年社会党总统阿连德通过选举上台后，美国方面担心智利成为“下一个古巴”，一直对阿连德执政下的智利进行全方面的制裁和施压，而CIA解密文件中也指出，美国为皮诺切特将军的活动提供了财力和物力支持。Chicago Boys得以重用是否属于美国干预智利内政的战略诉求值得探究，不过引用智利一位外交部长对“智利计划”的评价，“这是一项有组织的意识形态转移，从美国这个中心到一个在受其直接控制的边缘国家，结果是惊人的。”
&amp;nbsp;
从政治阴谋回到教育的话题上来。学费又是怎么涨起来的？新自由主义强调经济运行要“三化”，即自由化、私有化、市场化。同时要最小化政府在经济中的干预，充分发挥市场的调节作用。在这样一套经济理论的指导下，智利政府进行了大规模的私有化改革。举个例子，智利的经济命脉之铜矿业，其国有的比例仅占整个产业的30.4%。于是，在这样的市场化浪潮中，教育也被政府放手，投入市场运作。中央政府不再管理教育机构，而是将管理权下放到市政府。市政府因财力有限，私人经营的教育机构便如雨后春笋般涌现。这项政策一开始起到了一些积极作用：由于学校的增多，学生的入学率有所上升。然而随着教育产业化的深入和经营者逐利的本性驱使，学费水涨船高，教育质量分化严重，逐渐让老百姓和学生们感到越来越失望。据大学的教授讲，其实在智利用教育来盈利是有违法律的，收取的学费只能用于投资到学校的运营或改善设施上。但是办学者能够想出各种各样的办法钻空子。比如很多办学者会成立独立于学校之外的公司，负责盖教学楼，然后再由学校承租教学楼，这样租金实际上完全是付给自己。用这种类似的手段，学校的所有者就可以堂而皇之的从学生身上赚钱。
&amp;nbsp;
所以学生们的口号很明确：教育免费。学生运动从2011年爆发至今，已经持续了两年时间，期间不断有大规模的游行示威活动，参与人数常常达到几十万甚至上百万，仅2011年就有过8次。学生们通过罢课、占领校园、游行示威等活动表达自己的不满，学校附近随处可见吐槽的涂鸦。学生运动的组织方是智利大学生联合会Confech（Confederación de Estudiantes de Chile），这是一个由大学生们选举产生的学生自治组织，在学生运动期间负责整合学生的意见并发起和组织游行示威活动。2011年以来的学生运动让Confech的发言人、一个23岁的智利大学地理学系女学生、学生的意见领袖Camila Vallejo在全球掀起了一股旋风。全世界的媒体都关注她的言行，拉美地区的许多人包括玻利维亚的副总统都是她的粉丝，她本人也被邀请在世界各地演讲。我在智利大学的朋友这么评价她，“当Camila递给你她的竞选传单时，你唯一的反应就是‘这妹子太美太性感了，我怎么能不选她？’”在她的领导下，学生拒绝与总统皮涅拉提出的降低教育贷款利率、增发奖学金的回应妥协。“他（皮涅拉）并不是真心要把教育还给我们，只是想打发我们而已。我们不能用贷款换贷款，受教育是我们的权利，必须免费，必须拒绝通过教育牟利的人，智利必须进行深层次的体制改革。”
&amp;nbsp;
随着学生运动的扩大，学生们常常得到其他社会群体的支持，教师联盟、矿工联盟就多次参与学生的示威活动。因此，教育改革在智利不可避免的成为一个被高度政治化了的议题。听朋友说，总统皮涅拉的民调支持率在学生运动后从70%直线下跌到30%，而这也直接影响了皮涅拉所在的中右党派在新一轮选举中的竞争力。在刚刚结束的总统候选人选举中，中左党派获得了多数支持，其获得73%选票的候选人米歇尔•巴切莱特曾承诺如果当选总统，则第一项任务就是终结盈利性教育、为实现免费教育而努力。
&amp;nbsp;
什么是学生要求的“深层次的体制改革”呢？或许过度放任的政府并不总是最有效的，当市场失灵的时候，政府该出手时还是应该出手控制，否则等到利益阶级固化难以打破、矛盾不断积累之时，政治家要面对的就不仅仅是高涨的民愤和改革的呼声，而是政权的威胁了。
&amp;nbsp;
本文来自于内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;,请采用CC协议进行分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉丁美洲的爱与情</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/love-culture-in-latinamerica/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 06:20:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/love-culture-in-latinamerica/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  文/栗鹓
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坦桑书信——一个中国预防艾滋病志愿者的所见所思</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/tanzanite-letters/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 13:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/tanzanite-letters/</guid>
      <description>文/高骏 &amp;nbsp;
编者按：
2011年1月，在北京外国语大学读书的高骏作为一名预防艾滋病志愿者来到了坦桑尼亚。那数个月里，他用四封书信向国内的亲人讲述了他的所见，所思。而这样的信笺，也给我们打开了认识坦桑尼亚的窗口。
&amp;nbsp;
LR阿姨， 见信好！
&amp;nbsp;
来这里一个月了，一直想写邮件给您，汇报一下在这边做的事情，上网太不方便，还时常停电，呵呵，在非洲总是得经历这些事情，渐渐也都习惯了。您说随笔、记录，什么形式都行，我想来想去，还是就用写信的形式吧，在这边不论工作还是生活，时常有些蛮有意思的事情，也好想到哪里说到哪里，您别怪我啰嗦才好！ 先说对坦桑的感觉吧。您知道的，我以前在斯里兰卡待过半年，这样热带的国家气候对我来说没有什么不适应的，热，白天大太阳晒得汗如雨下，在这不论联系学校还是去教课，背包里我都多带一件汗衫，不然身上湿透了非常难受。再就是苍蝇多蚊子多，在这最怕的是蚊子，来非洲都容易被疟疾蚊子叮上，那可不是开玩笑的，晚上睡觉一定得钻蚊帐，白天出门时不时喷点花露水或者擦防蚊子的药膏，小心得很都！ 对这里的人，刚来的时候会有强烈的不安全感。来到这边都会听到各种渠道的提醒，告诫我们哪里哪里危险，出门会有抢劫啊偷东西什么的，真的会因此非常谨慎！身上不敢带太多现金，电脑从来不背出门都，呵呵，这种感觉在国内是很少有的，不在于是不是真的会碰到什么意外，而是内心总不踏实，时刻都要警觉得很啊。还有一点我觉得是热带人的通病，慢！我们都说时间在这边仿佛走得比国内要久一样，比如跟当地人约定几点几分见面，指望按时按点基本是不可能的，平均晚个半小时一小时的，都是很给面子啦！
&amp;nbsp;
哎，一下子说了这么多不好的方面。刚来的时候真的会感觉自己人生地不熟，一切想做的事情都不知道从哪下手，还要时刻小心这些各种状况，我觉得这都是一个过程吧。现在一个月了回过头看，这些问题都一样在，但我的感觉已经大不一样了。我觉得每个人都会对陌生的地方有一种天然的抵触，要刻意让自己抛开熟悉的人、环境真的需要很大的勇气，对于非洲，可能很多人心中会带一些神秘或者神奇的憧憬，但来到这踩在非洲的土地上，其实一切都是一样，生活还得一点点开始、铺展开。其实我很喜欢这种在新的地方重新开始生活的感觉，学着认路，学着挤公车，认识不同的朋友，听着各种传说的掌故，一面又不断在观察审视自己，感受着自己渐渐接纳这个陌生的地方，变得仿佛自家一样，也是很有意思的事。
&amp;nbsp;
这又停电了……先写这么多吧，还有好些给这的小同学讲预防性传播疾病和hiv的事情，下次慢慢再写！
&amp;nbsp;
2  上次说起来对坦桑尼亚的印象，还是赶紧把在这边我具体要做的事情讲给您吧！我的工作是去当地的中学给学生讲预防HIV的课程。记得最早跟老妈提起要去非洲做HIV有关的项目，可把她吓坏了，其实一点事儿都没有，做的都是动动嘴的活儿，没有实际接触的，安全得很。不过这过程还是让我学到不少东西吧，一是对HIV本身又有了深入的了解，一是和非洲的孩子该怎么去打交道。初来这边的时候，当地的组织就给我们发了培训材料，全英文的，既是培训我们，也可以以它为参照，作为大纲讲给孩子们，一共分了12个部分，分别讲人类发展、性、成见、性别角色、性取向、人际关系、责任与决定、性关系、避孕、性传播疾病、艾滋病毒与艾滋病和毒品与艾滋病。除了一些普遍的知识外，与非洲当地情况结合也是很重要的一部分。比方说宗教，这边穆斯林和天主教的信徒加起来占到80%人口，而这两类人群都是非常保守的，对于性和性别的一些成见非常严重，许多具体的问题我也是在教课和跟当地人打交道的过程中慢慢了解的，不得不说，很多情况让我都觉得非常震惊，不可思议得很。
&amp;nbsp;
呵呵，我也不卖关子，干脆就写到哪说到哪吧，就说几件我了解到的。比方说，穆斯林是不允许使用避孕套的，这是我们讲完避孕那部分，一个当地的穆斯林朋友跟我说起来，讲课的时候我们会提到计算女性月经周期的避孕方法很不可靠，并不鼓励使用，可那穆斯林朋友说，这大概是穆斯林唯一使用的避孕方法了，我跟他笑笑说，难怪你们人口膨胀那么快啊！穆斯林教义是允许一夫多妻的，这边当地的法律也允许，好像是最多真能娶4个老婆，这样看来人口膨胀得快就不是什么怪事了。再比如，我刚才提到的，穆斯林和天主教都非常保守，最明显的是表现在对同性恋的态度，圣经里就一直告诫，同性恋是罪，而穆斯林也是不允许同性恋的，所以同性恋就成了大多数人反对，并且是带有宗教和习惯色彩的强烈抵制，据说坦桑法律里就明确写着禁止同性恋，虽然说是从来没有过判例，但也着实让我感到触目惊心了。还有一个是我在教课的时候接触到的，班上一个17岁的小姑娘，长这么大从来没和男生有过身体接触，我们课上的一个游戏，才是她第一次和男生握手，班上其他女生也是类似，甚至我们说玩游戏要站一个圈的时候，也是自动地男生一个半圈女生一个半圈，没有哪个是混着站的。
这也都算对我的文化冲击的一部分吧，要说这些信息在网上在书上也接触到过，但实地地面对面地去听到看到，感觉还是不一样。一说起讲课的事情我就容易兴奋，说话拉不住了要，就先说这么多吧，这次是在当地一家五星级宾馆的大堂找了地儿上网，据说是之前温家宝总理来访时候下塌的地方，说实话吧，看着挺简陋的还，呵呵。
&amp;nbsp;
3  我现在正在去北部国家公园的大巴上，刚刚途径了乞力马扎罗山，看到山顶上的白雪，真让人格外兴奋！坐在车上，除了睡觉，醒着的时候正好用来回味在坦桑的一些事情，比如前一封邮件里提到的同性恋问题，就接着它再说点我的想法吧。
&amp;nbsp;
后来又专门去网上查了一下，对于同性恋，穆斯林甚至是可以动用私刑的，一旦被发现要被处以“石刑”，即是被乱石砸死。之前只看过新闻，有阿富汗的私刑割掉女人鼻子，也听说土耳其那边妻子通奸要被埋在地上只露出脑袋被处石刑，真没想到对于同性恋，宗教竟然也是如此残忍！之前我们问起当地的朋友，说你们怎么能判断一个人是不是同性恋呢？他说看穿着看举动啊，坦桑满大街要是有这么一个的话，一眼就能分辨出来。我不禁笑了，呵呵，我说在北京，那种打扮得“风格迥异”的人多了去了，可怎么办啊！
&amp;nbsp;
这事情其实让我想了很久，后来跟朋友聊天的时候也提起过。不得不说听到这种传闻给我的冲击蛮大的，虽然到目前还没具体判例，也没有搜集到有关的新闻，但想想对于社会少数人群体，作为大多数的态度竟然是如此的绝决，不禁让人心寒！对于世界上其它地方的人和事，我们时常将与自己习惯上看法上不同的事情统统归于文化的或者宗教的差异，没错，以这种角度，我们可以很快理解并接受很多事情，但我却在想，一个社会对于少数人以及弱势群体的包容和接纳程度，不正是其发展程度的标志吗？不论在什么样的背景下，人的价值始终应当受到尊重的。同性恋问题只是暴露出的一个点，还有比如对老年人、妇女儿童、艾滋病患者等等许多侧面。所以或许可以说，这种差异不仅仅是宗教和文化上的，更是人们对于社会发展轨迹认同上的差异。想到这里，让我忽然有一种时空置换的感觉，虽然只是从地球上的一个点换到另一个，却仿佛看到一种发展的轨迹在面前不断演进，经济从落后到发达，思想从保守到开放，都是需要经历一个过程的。
好啦，这话题越说越远了，还是回到教课的事儿来吧。上一封邮件里提到当地组织给我们有准备大纲和具体内容，还专门找当地其他的NGO组织给我们做了培训，但在这之后我自己有了个想法。无论是与当地朋友聊天还是从当地培训师讲，非洲年轻人对性的了解不仅少，甚至有许多错误的观念存在着，所以我想，不但要把关于艾滋病本身以及如何预防的知识告诉学生们，更要尽可能在人格塑造上对他们进行帮助和鼓励，让他们不仅掌握预防艾滋病的技能，更有一个积极的心态去了解和面对性这一话题。
&amp;nbsp;
车到阿鲁沙了，这是坦桑北部很重要的一座城市，联合国等等很多国际组织都在这设有分支机构呢。我们先去找旅馆啦。
&amp;nbsp;
4  连着几天在坦桑北部的保护区旅游，住帐篷奔草原的，和各种野生动物相伴着前进，生活也一下子回到半原始状态了。几天没发邮件了，现在回到酒店里，歇了歇，继续。 第一堂课我们是用做游戏的方式让孩子们去感受“信任”和“关心他人”这两个话题。游戏很简单，把全班人带到室外，侧着站成很紧密的一个圈，每人面对前面同学的后背，然后听我们说“sit down”同时坐下，前一个人坐到后面同学的膝盖上，要是都坐稳了就坚持五秒钟算大家成功。呵呵，我自己在邮件里描述都觉得是说起来很简单的游戏啦。真玩的时候，一般最少也得个两三次才能成功，也有过一个班同学多，玩了五次才好不容易都坐下的。我们是两个人配合，一个人站在中心讲规则，另一个配合，我一般喜欢做配合的那个，会小声跟学生有些交流，提醒他们一些要注意的地方，比如这里要站弧一点，不要让自己站成“拐角”了；还有调整一下他们的间距，站得太稀疏就得赶紧向中间再靠拢一些了。做配合的另一个好处，是腾出很多精力和机会可以观察学生们，很有意思，比如说站成圆圈的时候，这帮小子们自动地男生站一边女生站一边，齐刷刷的，能看出来这十七八岁的男生女生，彼此间隔阂还蛮重的，记得之前有跟您提起过有女孩子是第一次和男生握手呢，这里是这样。
等到好不容易大家成功一次之后，鼓掌、欢呼，趁着学生们还都在做游戏的兴奋当中，把大家带回教室开始做课堂讨论，问问大家刚才的游戏过程中都有哪些内心感受。我感觉我这些学生们思维本来就够活跃的，再加上见着外国老师，又刚做完游戏，发言举手恨不得抢着来。我也会稍微引导他们一下，一边描述着之前游戏每个环节的细节，一边询问他们当时的感受，比如听到“坐下”那一句的时候对身后的同学有没有怀疑，怎么样才能打消前面同学相同的顾虑等等。这样很自然的，同学们就意识到他们玩的游戏本身，就是他们自己在投入信任、付出关心的过程，并且最后自己见证了结果。当中我问起在刚听完规则的时候会不会不相信会成功，很多学生举手了，再问他们成功后的感受，能感觉到游戏给他们内心的震撼还是很大的。
&amp;nbsp;
讨论完游戏，快结束的时候，会把话题转回艾滋病上来。面对艾滋病不仅仅单纯是面对一种病毒、一种疾病，而是整个人类要共同面对的一个挑战。我们来坦桑，不仅让同学们了解它、懂得怎样预防它，更重要的是学会积极、主动地关心别人：自己掌握了知识不够，要让更多人知道；会保护自己了不够，更要能保护其他人。每个个体多贡献一份力量，就成为一股全社会的暖流，不仅仅是对抗疾病，更让整个社会充满人情味，更加温暖。 原先以为这样的表述会太生涩太煽情，却没想到在浓厚的宗教背景下，这样鼓励的语言与许多他们的宗教信条是不谋而合的，看到学生们频频点头一个个若有所思的，哈哈，我这好一个成就感啊！老实说，在这里最让我开心的事情，就是实实在在地感觉到每次上课能让学生内心发生一些改变。 呵呵，说起上课的事情，都把我自己说兴奋了。可这时间真不早了，我先睡啦，等回到达市再继续给您写信。祝一切顺利！
&amp;nbsp;
后记：
时隔两年再次回味当时记录的一字一句，同事、朋友、学生们讲话时的神态依旧在心中清晰如昨，但心境却与两年前大不相同了。一切研究和争论始自了解，艾滋病的话题正是打开了解多元文化的窗口。在经历了文化差异、发展状况、思想意识以及自然风光这些感性上的冲击之后，沉淀下更多的则是对现实与未来的思考。“先进”、“落后”？对发展的看法逐渐从线性的向着更多路径转变；“普世”、“多元”？对文化与价值观差异的看法也逐渐有了新的认识。
&amp;nbsp;
在坦桑的两个月间，除了为中学生做预防HIV的培训，也花时间走访了一些中国在坦桑的对外援助项目，包括“中非友谊的象征”坦赞铁路、中坦友谊纺织厂、坦桑尼亚国家体育场等等，探索如何通过对外援助积极地促进非洲国家发展。
&amp;nbsp;
本文来自于内容合作伙伴&amp;lt;中南对话&amp;gt;,请采用CC协议进行分享。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>