<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小昱 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%B0%8F%E6%98%B1/</link>
    <description>Recent content in 小昱 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2013 13:40:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%B0%8F%E6%98%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk:阿菜（蔡延青）</title>
      <link>http://hicape.com/2013/07/cape-talk-acai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 13:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/07/cape-talk-acai/</guid>
      <description>文/小昱  
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【编者按】
首次听说阿菜，是从一个师弟的口中得来，他说这个师兄业余时间做了一个关于社会企业的网站，叫BottleDream；
第二次听说阿菜，从公益圈的朋友那里，说他准备辞去众人羡慕的腾讯工作，去做一个访谈计划；
第三次听说阿菜，是一个很牛逼的人，腾讯慈善公益基金会资助资助他做环球社会创新采访；
第四次，也就是最近，阿菜刚结束完一年的访谈，回国休息一小段时间，同时在追梦网上发起环球社会创新访谈第二阶段的资金众筹。
&amp;nbsp;
阿菜的故事让我不禁想起了一句话:“如果你有梦想，全世界都会帮你实现它”。从BottleDream到环球社会创新采访梦，从脑海中酝酿的想法到辞职实践一年，再到现在再度启程，和很多人一样，我既羡慕又佩服阿菜，羡慕他可以在年轻的时候到全球各地去走走，见识万千世界，认识各地社会青年；佩服他，因为愿意放弃稳定且收入不错的一份工作，去做一件不确定未来会如何发展的事情，这不是普通人所拥有的勇气和决心。
&amp;nbsp;
大概正是因为他的这种勇气和决心深深地撼动我们众多人内心深处的梦想，因此在追梦网的筹款里，他的项目获得了超额的赞助。
有梦才会赢，年轻不追梦，“老大徒伤悲”。人生就是这样——再不疯狂就老了！
&amp;nbsp;
寻梦，听见内心的真实声音 阿菜，社工系出身，冥冥中与公益结缘。无奈国内社工的生存环境并不理想，工资待遇很一般，因此09年毕业后，凭借自己在交互设计上的特长，他没有选择去做社工，而是加入一个互联网创业团队。创业一年后，他转到腾讯工作。
&amp;nbsp;
在腾讯的工作比在创业团队时略为轻松，这也让阿菜有时间去了解自己内心的声音。四年的社工专业学习让他始终有一颗公民之心，关注公益对于阿菜是一件十分自然，甚至可以说必然的事情。
&amp;nbsp;
2011年初，阿菜通过网络了解到香港MaD组织的社会企业峰会。一直对公益抱有浓厚兴趣的他毅然参加了这次活动。这次活动对于阿菜，是一次启蒙，一次触动，更是一个转折，阿菜意识到：原来世界上有一种企业模式是将公益与商业模式相结合，而这种模式正好弥补了公益组织无法自力更生的先天缺陷。他为社会企业这一企业模式所深深吸引，内心再也无法平静，这一发现让阿菜看到了在满足现实生活需求的同时，坚持公益事业的可能性。
&amp;nbsp;
从社会企业峰会回来，行动派的阿菜开始摩拳擦掌地思考该如何切入社会企业领域，更多地了解已有的社会企业及其生存情况。2011-2012年国内的社会企业还凤毛麟角（事实上现在也不多），比国外起步要晚，经验不足，整个行业很需要有更多的案例和理论去指导（事实上现在也迫切需要）。个人需求和行业需求正好相匹配，那何不做一个网站，专门翻译国外社会企业的动态，让大家了解外面别人是怎么运作的？于是，2011年6月，名为“BottleDream”，专门记录社会企业案例的网站顺势而生。
&amp;nbsp;
MaD的社会企业峰会为阿菜解开了在内心难解的心结，bottle dreams让阿菜更深刻地聆听到自己内心的声音。BottleDream网站运营经历让阿菜看到，国外社会企业固然精彩。但单靠翻译国外的文章，远远不能满足国内社会企业发展的需要，而且很多东西还是眼见为实的好，况且任何资料都比不过一手资料。而在这个“快餐时代”，文字类的传播效果不如视频，如果有类似纪录片一样的一手资料，那该是不错的一件事情！
&amp;nbsp;
那不如去全球采访世界各地的社会企业吧——通过自己的视角，借助摄像头 ，把自己看到的真正的社会企业带回来给国内的公益人看。借此机会还可以到世界各地走走，看看外面的世界，何乐而不为呢？但是，社会企业是一个大概念，需要找到一个个切入点。正所谓“近水楼台先得月”，作为青年人，阿菜很自然地将视角聚焦在青年人身上，记录青年人的社会企业实践，记录青年社会创新。
&amp;nbsp;
于是，全球社会创新采访的想法应运而生。

追梦，让梦想照进现实 若要让梦想照进现实，那就必须行动。
&amp;nbsp;
一边是稳定的让人羡慕的工作，一边是自己内心渴望但又充满风险的全球之旅，左右权衡，思考，在考虑到最坏的结果自己也愿意、能够接受时，阿菜毅然辞去了工作。正如阿菜所说，事情到了那个时候自然就有结果，也只有到了那个时候，你才知道解决办法。
&amp;nbsp;
确实，船到桥头自然直，担心回来找不到工作——总有解决办法，这世界上缺的从来不是工作，而是一份你觉得满意的工作；担心财富积累比人家慢——既然选择，那必然有得有失，财富上也许会比别人少，但是精神上、整个人生观上是丰富的，而这种丰富不是用金钱可以购买的；况且，未必就真的在财富积累上会真的比别人慢；担心安全，担心家庭建设，担心······事情就是这样子，担心的永远担心不完，有时候就需要潇洒一把，在考虑到最坏的结果亦可以承担的情况下，让所有的担心都暂时离开，一切向前看。
&amp;nbsp;
但，辞去工作只是第一步，只是让自己不再有走回头路的可能。更关键的一步是说服家人。若在自己追梦的过程中让家人过于担心，其实是一种不负责任的表现。但，不必要求家人为自己的决定鼓掌叫好，只需他们放心，相信时间会让他们明白一切。为此，阿菜将自己过去搜集的社会企业资料、媒体报道整理成册，每天晚上跟父母解释什么是社会企业、社会企业要做什么、前景如何，当然还包括自己准备做的是什么，并且分析给他们听这件事情对自己有什么促进作用。最后阿菜把完整详细的行动计划展示给父母看，告诉他们自己是如何确保人身安全，还有自己回来后可能的发展计划······一切的努力只在于向父母传达一个意思：这件事情对孩子自己是好事，而孩子自己在做这个决策是是有充分的准备和周密的计划的，所以爸爸妈妈不需要太担心。正是在阿菜一次又一次耐心的解说下，阿菜的父母才开始稍稍释怀，半信半疑地支持他“上路”。事实上，为了让父母放心，阿菜每到一个地方都会给父母寄送明信片，并与父母视频，告知他们自己在远方的所见所闻，随着时间的推移，他的父母慢慢地理解阿菜，并且开始很自豪地跟邻里说儿子在做全球访谈。
&amp;nbsp;
确有时候我们会觉得父母根本无法理解自己的选择，但我们是否应该反过来想想：自己是否有耐心地仔细地为父母解释自己做的一切么？
&amp;nbsp;
追梦最难的两步——自己的坎和父母的坎解决后，紧接着便是资金问题。全球访谈需要资金支持旅费和器材费用，靠一年的工资积累是远远不够的。父母给予了阿菜一定的资助，但依旧不够，于是阿菜开始写策划，找投资人。
&amp;nbsp;
这是一个艰辛的过程，因为投资者不是慈善者，没有哪个投资人会傻到什么都不顾就给一个不相干的人一笔钱。但这亦是一个难得的锻炼机会，既能够锻炼口才和说服能力，又在一次又一次的说服中让自己对项目的执行思路更加清晰。
&amp;nbsp;
寻找投资人的过程，让阿菜的全球访谈计划更加完善细致，从受访者的挖掘，到采访的基本原则，再到采访角度，阿菜的心中对其有了更清晰的认识。
&amp;nbsp;
对于受访者的挖掘，阿菜基于MakeSense社区 ，借助滚雪球的方式，进行联系。采访对象的筛选原则是“不采访大牌的，有历史的，成功的NGO组织，要采访新创的社会企业及其创始人的故事”；“对每一个地区社会企业的采访数量不设上限，尽力采访”。而这一系列采访将围绕着四个基本问题展开，那就是——为什么衷情于社会企业？商业模式是什么？期望解决的社会问题是什么？为青年人、青年行动说一段话。

圆梦，不是终点，而是起点
启程，出发，梦想实现了！
&amp;nbsp;
外面的风景很精彩！异国风采，让人大开眼界。从阿菜的博客里，你可以读到他一路的精彩——沙发主的盛情接待，社会创新青年的聚会盛况，阿姆斯特丹巴黎各城市的风土人情。也许你已经开始为阿菜全球之旅羡慕不已，但你可以知道其背后的困难与压力？
&amp;nbsp;
圆梦，不是终点，而是起点，困难的煎熬与收获的快乐并行。
&amp;nbsp;
全球访谈，因为时间并不多，每一个地方都不允许过多的就留，在短时间内去适应不同的国家、地区和城市，并迅速进入工作状态，这是阿菜遇到的首个问题。语言，饮食习惯，交流习惯等等适应的问题，都需要阿菜迅速去接受，并进入状态。
&amp;nbsp;
除了生活上的适应问题外，因为是孤身一人在执行项目，因此，从联系受访者，到访谈，到后期处理，整个项目大大小小的事情都需要阿菜去操心，事无巨细，每一个环节都会直接影响项目的质量。不仅如此，为了省钱，阿菜大部分以沙发客的身份住在别人家中，但联系沙发主并不是一件易事，你无法提前一年把所有的沙发都订好，惟有提前一两天联系，若联系不上或沙发主临时该行程，就有可能“露宿街头”。于是项目的事情和生活的事情彻彻底底地全部压在阿菜身上，没有独立能力和坚定的毅力，恐怕阿菜早就回国了。
&amp;nbsp;
一个人在外，久了，难免会孤单。“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”，思乡，孤独是阿菜在整个旅程中最深刻的感受。
&amp;nbsp;
但所有的困难无法抵挡阿菜内心的正能量，这种来自梦想的正能量让阿菜有勇气去面对困难，克服障碍。而访谈中了解到的人和故事，让阿菜对社会企业更有信心。
&amp;nbsp;
阿菜说，国外社会企业虽然比国内发展得要早，且各国社会企业发展的情况各不一样，像英国甚至在政策制度上给予社会企业一定的支持，但大家都在摸索中，包括对社会企业的定义也在不断地探索，而国内的社会企业发展并没有大家想象中那么“落后”。目前国外的社会企业项目大多采取盈利项目反哺不盈利项目的方式来运营。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：俞立颖</title>
      <link>http://hicape.com/2013/06/cape-talk-liying-yu/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 14:09:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/06/cape-talk-liying-yu/</guid>
      <description>采访/小昱 Changemaker:俞立颖  Teach for China 浙大求是强鹰俱乐部  

我是谁？ 俞立颖是谁？大家先看看她的一段自我介绍：****
“我是08ITP的俞立颖，主修专业是社会学。“百无一用是书生”大概讲的就是我这种类型的人——没获得过专利也没拿过红点，巅峰时期也就拿了个竺可桢奖学金。却辜负了竺奖作为学霸集中营的美名，拿了个本科学位擅自跑出来工作了——工作也就算了，还跑来Teach For China美丽中国，在云南边境当了一名乡村教师。这人什么逻辑！
&amp;nbsp;
以上自我介绍说得好听一点的版本可以是这样的：我的梦想是成为一个伟大的社会企业家，我关注NGO，关注社会企业，关注公益行业的发展。在本科期间主修社会学专业，辅修ITP，并且一直专注在非盈利组织的研究和实践，力图将社会理论、商业手段和大设计思维结合起来，推动社会创新与社会变革。加入TFC (Teach for China)来到云南，成为农村社区的一个部分，切实地了解BOP market。因为，一个伟大的社会企业家应该为这个社会中只掌握了百分之二十资源而被忽略的百分之八十的人们服务。”
&amp;nbsp;
是否和我感觉一样：这是一个干脆爽朗，有主见，自信的女孩。
&amp;nbsp;
第一次听说俞立颖是因为早前采访一位浙大工业设计系学生邱懿武时，一旁的小师妹提醒我：“我想你会对他女友也感兴趣的，不妨也采访一下。”“真的吗？”内心对这个建议充满疑惑，为了满足好奇心，于是“厚脸皮”地请邱同学将其女友介绍给我。
&amp;nbsp;
第一次见面，时间有点短，聊的不多，但印象深刻：竺可桢奖学金，TFC支教老师，社会学系学霸，创业，看问题很有深度。这就是第一次见面，她在我脑中留下的五个关键词。再阅读她的文章，与她深入交流，于我而言，是一次又一次的佩服。
&amp;nbsp;
忠于内心**** 她毕业于四川省绵阳市绵阳中学，毕业那一年，2008年，四川经历了大地震，绵阳市就在震源附近。对于有过死里逃生经历的人，其实都有一个共同的觉悟，那就是对生命意义的询问。虽然地震对自己的家庭没有带来过多的伤害，但经历过“5·12”大地震，她的内心开始不断地问自己：你想要的是什么？
&amp;nbsp;
或许天意弄人，或许一切早有安排，向来成绩优秀的她高考失败，与自己梦寐以求的北大擦肩而过，最终不得不来到了浙大。有过失落，有过苦恼，有过怨恨，但她最终选择了面对事实，并且以最快速度去接受现实，以最佳的状态去迎接新的环境。
&amp;nbsp;
“我想要什么”，内心在不断地拷问。浙大对于大一学生是按大类授课，即所有学生只有文理科之分，没有专业细分。刚从高中进入大学，和许多同学一样，俞立颖也在苦苦寻找属于自己想要的东西。她认为：在没有寻找到内心想要的答案之前，与其苦苦思考，苦苦哀求谁可以给自己指明方向，不如多实践多了解，不要给自己设置太多的限制。于是，行动力极强的她开始疯狂地“泡馆”，阅读各专业书籍，尽自己所能了解所有学科的基本情况，不为什么，只为在大二选专业那一刻，寻找到自己真正想要的专业。
&amp;nbsp;
不设限地了解尝试，不给自己贴标签，是俞立颖寻找内心声音的“利器”。
&amp;nbsp;
在大二选择专业时，成绩优秀的她出人意料地抛开热门的金融管理学科，投身到全校只有15人选择的社会学系。在他人眼里此乃疯狂之举，但，于她，选择社会学是情理之中。在涉猎众多学科后，她感到，社会学给自己带来极大的思维冲击——对已有世界观价值观的怀疑和否定，对世界的新看法，对舆论的再思考——这正是她所寻找的，作为一个大学生应该有的能力——思考的能力。
&amp;nbsp;
确实，我们的学校可以培养千千万万有技术的人才，但却未必可以培养有独立思考能力的人。俞立颖深知，自己内心需要的不是解决生存的技能，而是对问题的思考能力，她享受着社会学带来的怀疑、否定和“立新”。
&amp;nbsp;
选择并没有想象中困难，只需扪心自问，这真的是你想要的么？如果想要，就请抓住。
&amp;nbsp;
大一暑期，她随学校交流项目来到UCLA（加州大学洛杉矶分校）学习。大一的她，大有“不知者无畏”的风范，竟然旁听大四课程。第一次旁听，有如听天书的挫败感，让她备受打击，整门课下来，她就像哑巴聋子一样，既听不懂也没有说一句话。怎么办？自己喜欢的就是社会学，自己想要的就是社会学给自己带来的思维训练，既然是内心的选择，就要全力以赴地去追求。第一节课的挫折激起俞立颖奋斗的勇气——6周，全英文，1500多页的论文——疯狂阅读。而正是这个看似冲动的决定，让她在大学后三年的专业学习中如鱼得水。也许你会说，她一定很聪明，所以可以做到。但，不聪明的我们凭什么认为自己就做不到呢？不努力，不尝试，何以否定自我？
&amp;nbsp;
闲着没事，创业去**** 不设限，不给自己贴标签，这决定了俞立颖可以随心“肆意”地塑造自己。
&amp;nbsp;
谁说学霸不可以去折腾？谁说学霸不可以做学术以外的事情？“你想要什么？”在做完大学里的第一个重要选择——专业选择后，深知自己不是一个安分之人，俞立颖开始寻找更为刺激冒险的事情。是的，单纯的学术不能满足自己对冒险和创新的追求；单纯的学术太过单薄，需要实践将它丰满。在大学，除了折腾社团，除了折腾学习，似乎就是在校创业了。
&amp;nbsp;
时值杭州市政府大力鼓励大学生创业，同时整个大学生市场最热门的项目是男士服装。Ok，那就创业吧，就做男士服装，不为什么就为只想做点事情。
&amp;nbsp;
是的，每一次决策，她似乎都不会太过纠结于决策结果所带来的效益，也许创业会失败，自己赔上了时间精力；也许创业会成功，自己成为了一个商人。但这些结果真的有那么重要么？人生本身就是在未知与已知之间往返，何必过于介意结果呢？单纯地忠于内心的声音，这大概就是最好的决策标准。
&amp;nbsp;
说做就做。市场调研，场地物色，招募团队，制定PR计划，忙而不茫，不亦乐乎。2010年1月1日，当所有人都在迎接新年到来时，她与合伙人在浙江大学科技园东A302敲家具，布置办公室。也许时间已经把大部分创业过程中的细节抹杀得片甲不留，但“做自己喜欢的事情”所带来的快乐和充实却至今仍保留在其记忆的最深处。她说，11个人的团队，是自己亲手组建起来的，当时大家一起拉业务，做推广，各种会议讨论，但自己对这些已经很模糊，印象不深，唯一记得的就是当时那种“做自己喜欢的事情”的满足和开心。
&amp;nbsp;
但，请不要认为，因为你选择你喜欢做的事情，所以你喜欢的事情也会特别眷顾你。大学生创业本身就是试错的过程。也许你不相信这个由俞立颖亲手创办的公司，在运营情况较同校大学生服装企业有一定优势情况下，是由俞立颖自己亲手关上门的。在实践中，她发现学生创业大都是以兼职的方式参与，就连她自己也做不到退学全职创业，而这直接导致决策无法得到及时的执行，拖延拖延再拖延的习性，导致公司业务难以有质的飞跃。另外，对服装行业的不了解，在校市场需求有限，缺乏核心竞争力等问题决定了企业不能壮大成为大公司。更重要的是，身为学生，自己还不定性，在处理感情和利益方面，无法做到界线分明，以至于最后伤害了与朋友的情感。
&amp;nbsp;
是的，不快乐，这一次创业，在经历了一年的折腾后，已经无法给俞立颖带来她想要的快乐。不快乐，自己也不可能将它作为自己未来事业来发展，那么就放下吧，纵使自己过去一年投入了百分百的时间精力。
&amp;nbsp;
沉默的成本就让它远去，路在前方，应该向前看！
&amp;nbsp;
从企业到社会企业**** 社会企业和企业不一样。社会企业强调企业对解决社会问题的能力，社会企业更讲求社会价值的最大化。 创业的失败，让俞立颖重新反思“什么才是自己真正想要的”。创业给自己带来了冒险的刺激，但是却没有给自己带来想要的价值感。迷途中的她在大三暑期偶然参加了社会实践，赴四川乐和家园公益组织做志愿者。作为亲历汶川大地震，又在学校修读社会学的她，对公益组织很早就有关注，然而对于公益组织的运营了解，却是在这一次实践中获得深刻的体会。她发现，公益组织所做的事情远比自己在校创办服装企业更加有意义，公益志愿服务中所带来的被需要的感觉，让自己获得了想要的价值感和存在感。
&amp;nbsp;
是否可以在商业和公益之间寻找一个契合点，在满足自己喜欢冒险的需求下，又可以充分发挥自己的社会学知识呢？时值大三的她正在修读浙大ITP创业班，在学习中，她了解到格莱珉银行的案例。这似乎就是她所想寻找的契合点，一个既可以创造商业价值，又可以为社会带来效益，解决社会问题的新型社会组机构。
&amp;nbsp;
内心有一个声音在告诉她，这也许就是自己想要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk :邱懿武</title>
      <link>http://hicape.com/2013/05/cape-talk-qiuyiwu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 13:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/05/cape-talk-qiuyiwu/</guid>
      <description>Changemaker：邱懿武  采访/小昱  &amp;nbsp;
【编者按】 第一次见邱懿武是在浙大的一个咖啡馆里。应邀参加VTalk的分享，他正好也是嘉宾之一，坐在我左边。起初并没有怎么注意他，直到一位听众很激动地说：“因为邱懿武学长今天有分享，所以我一定要来，我必须给他捧场。”我不禁好奇起来，身边的这个高高瘦瘦的大男孩是谁？左看右看，看不出什么特别，除了他手中iPad里的PPT很漂亮，我着实看不出其他有什么“异样”。
&amp;nbsp;
算上采访，我和他一共只见了三次。虽然只有三次，但是每一次的交流让我印象深刻。也许是他所说的设计领域我极少接触，也许是他对设计的思考与我所认识的设计师不一样，也许是他的演讲技巧在多次的讲课中被锻炼得炉火纯青，听他说话，和他聊天，稍不留神你便被他“牵”着走。当然被“牵”着走也是不错的旅程，因为跟着他，你可以走进一个新的设计世界。
&amp;nbsp;
如果让我用一句话来描述邱懿武，我想我会说：他是一个很简单，充满好奇心，喜欢思考的孩子。
&amp;nbsp;
大概设计需要的就是这样干净的灵魂。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
从温州小商人到浙大设计师 邱懿武骨子里不是一个安分的人。
&amp;nbsp;
他是温州人。说到温州，大家一定会想到温商。
&amp;nbsp;
曾读过这么一段话：在全球范围有这样一个群体，他们被称为是世界上唯一可以和犹太商人比肩的群体，是世界上财富积累速度最快的群体，是世界上最能创业赚钱的群体，是世界上最懂得积累人脉的群体，是世界上最敢冒险把苦难当财富的群体，这个群体就是——“温州商人”。
&amp;nbsp;
浸染在温州浓重的商业氛围下，“爱折腾”成为邱懿武的一大业余爱好，并且从小就在“做生意”上就显示出其特有的天赋。2000年前后，QQ号在内陆大部分地区还无法注册，邱懿武凭借其敏锐的商业嗅觉，从易趣网上托人买来QQ号，然后带到学校，让大家选号购买。凭借他对用户需求的敏锐判断，当时的他认为，QQ号必然成为越来越多人的需求，而结合中国人的喜好，号码位数越少其价格注定越高。因此，他并没简单地把号码批量销售，而是将买来的号码分段定价，然后再出售。
&amp;nbsp;
一个设计师，必备的是对人们需求的敏锐嗅觉。而在“小生意”上的倒腾，培养了邱懿武善于观察，发现需求的能力。
&amp;nbsp;
很难想象，这个“小商人”竟然走上了诗人般的设计师道路。毕竟，在温州重商的氛围下，加上学习成绩并不优异，经商看起来是不错的选择。而且凭凭借他的商业嗅觉和洞察力，大概也会是一个不错的生意人，不是么？
&amp;nbsp;
为什么选择做艺术生，为什么选择做一个设计师？
&amp;nbsp;
首先，骨子里不安分的他，对卓越的追求从来没有停止过。面对着不堪入目的成绩，迷茫的前程，邱懿武一度以为自己会选择“专科-经商”这么一条人生道路。直到升高三那一年的暑假，偶然听上一届考生提及艺术生，并了解到艺术特长生可以凭借很低的文化分数进入不错的大学。追求卓越的邱懿武决定通过这一条路向一本进军。
&amp;nbsp;
邱懿武一直说自己是一个冲动型的人，在很多决策上想到了就做。这固然可贵，至少比一直停留在“想”的阶段要强许多。但于笔者看来，他是一个理性的冲动者。
&amp;nbsp;
虽然是在升高三时才选择做一名艺术生，但面对多样的艺术类别里，邱懿武经过多方面的考虑，最终选择做一名美术类艺术生。一来，自己从小喜欢画画；二来，在入门美术时，其导师对他进行了一次测试，认为邱懿武在美术方面有一定的天赋。再者，为了考上大学，他做了充足的考前调研，包括招收院校当年的招生信息，往年录取情况；接着，基于招生信息的调研，他将估算的录取总分进行分析，精确到文化科各门科目最低分数和艺术科最低分数；进而开始了周密的备考计划。
&amp;nbsp;
选择美术，既是一时冲动，更是一次长远而周密的人生设计。
&amp;nbsp;
进入浙江大学，这使得他从无名小卒变成那一年所在高中的骄傲。
&amp;nbsp;
机会总是留给有准备的人。冲动的选择加上理性分析，厚积薄发，在机会到来时方可信心十足地紧紧抓住。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
混合宿舍的启迪 进入浙大，对邱懿武而言，是恩赐，更是挑战。刚到这个精英荟萃的地方，对于一直在文化科不怎么样的邱懿武而言，难免有一些自卑。大一，他住在混合宿舍里，同住的室友分别来自中文系、历史系和法学系，他们和自己不一样能，并不是艺术生出身，而是通过高考千军万马的拼杀，凭借个人的才智“杀”进浙大否。和他们相比，邱懿武感觉自己更像一个小学生，在他们面前，除了童年那些捣蛋的趣事，实在难以拿出什么来分享，因为他们懂的自己都不懂。
&amp;nbsp;
谁知道呢，挫折往往是一种恩赐。正是因为这个混合宿舍，让邱懿武成为不一样的艺术生。
&amp;nbsp;
最初，邱懿武是四个人里最安静、最忠实的听众。一方面他羡慕着室友可以高谈阔论，可以对事情有如此深刻的见解；另一方面，好奇心十足的他如孩子般开始贪婪地吸收各类知识。在交流中遇到不懂，他就马上提问，问不到就上网搜索。这种碎片化的知识积累，起初微不足道，但正所谓积少成多，量变导致质变，正是在这些小积累中，邱懿武的个人知识储备慢慢丰富起来。
&amp;nbsp;
但，“无知小孩”的真正逆袭源于《设计中的设计》一书。在接触这一本书之前，邱懿武还是一个懵懂的设计人，他单纯地追求美学，追求设计所带来的外在美感，而对于知识的积累也简单地停留在“不求甚解”的阶段。这一本书开启了他的设计思考大门，他第一次发现，设计追求的不是单纯的美感，设计蕴含了对人、对社会、对文化的思考，设计是解决问题的一种思路，是对人性和文化的一种表达。在理解到设计与个人、文化的密切关系后，他更加如饥似渴地恶补自己的文化知识，并开始尝试去解读文化现象背后的原因。
&amp;nbsp;
混合宿舍为爱提问的邱懿武带来便捷的“资源库”。“不懂就问室友”，在某一段时间成为了邱懿武在宿舍的“重要活动”。但，混合宿舍给予邱懿武的远不止于此。艺术生的世界相对于其他学生要更加单纯。对于许多艺术生而言，生活就是不断地在自己所属的艺术领域钻研和练习。而当今绝大部分艺术生教育，缺乏对文化科技等通识知识的普及，这导致很多艺术生除了对自己专业了解以外，其他一概不知，更不必说对作品背后的文化思考。
&amp;nbsp;
在混合宿舍，与来自不同学科的室友相处交流，让邱懿武意识到这一教育局限性，这直接促使他走出“艺术桎梏”，走向“普通大众”，去交流，去体验，去发现。交流让他体会到不同的思想碰撞所带来的快乐。当然，思想的碰撞并不总是快乐，偶尔思想相左所带来的小争吵，在所难免。但好奇心强且心态开放的邱懿武，如一个容量极大的容量瓶，在面对不一样的思想观点时，他并不是尝试着去抵抗去辩论，而是认真聆听，努力去理解对方产生这一观点想法的立场和原因。不过，理解不等于盲从。在与不同背景不同学科的人交流中，邱懿武始终明确地了解自己的观点，保持自己的独立思想，因此在交流中，他总会努力寻找交流话题与设计的联系，并从设计的角度去阐述自己的观点。
&amp;nbsp;
也许，开放与独立是相矛盾的，但不管是与书籍的交流还是与人的交流，正所谓“尽信书不如不读书”，若没有自己的独立思想，所谓的开放只是随波逐流。
&amp;nbsp;
设计需要开放，更需要独立的思考。
&amp;nbsp;
奋斗的青葱岁月 每一个牛人背后，必定有一个不为人所知的奋斗史，没有人可以不劳而获。当你仰望牛人的光环时，你更应该关注其所走过路，也许在他走过的路里，你可以寻找到你想要的道路。
&amp;nbsp;
继承了温州人“不怕辛苦、不怕麻烦”的优良传统，不安分的邱懿武在大学期间一直很折腾。
&amp;nbsp;
“好好先生”的他是一个乐于助人的有责任心的男孩，谁有困难，尽管找邱懿武。而这种助人为乐的精神为他争取得老师和同学的青睐和信任。有人说他傻，什么都干，但对自己未来出国工作不一定带来好处；但他认为经历多一点终归有收获。正如在帮助老师编书时，所有的同学都中途退出，唯独他一人坚持到底。这期间很辛苦，但也很值得，因为在编书的整个过程里，他的专业能力和专业知识获得了突飞猛进的提升，并且让他对整个印刷市场有了一个深刻的了解。正如他所说，凡事何必计较太多，带着功利心去权衡每一件事情，必定让自己错失不少机会。而事实上，邱懿武大学期间的机遇，几乎都是这些看上去不起眼的事情所“赐予”的“回报”。
&amp;nbsp;
在为老师编辑教材期间，邱懿武有幸与负责老师应老师有深入的交流，并从他那里了解到斯坦福大学的D-school （http://dschool.stanford.edu/）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk: Thomas</title>
      <link>http://hicape.com/2013/05/capetalk-thomas/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 09:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/05/capetalk-thomas/</guid>
      <description>文/小昱 &amp;nbsp;
Changemaker:Thomas  
&amp;nbsp;
【编者按】 90后，没参加过高考，但却是一名技术极客，且全靠自学。和他聊天，谈及了教育、学习、独立思考的话题，问到为什么没有参加高考时，他说明知道是浪费时间，为什么要去参加呢？
&amp;nbsp;
有个性，有想法，看问题一针见血，这就是第一印象里的Thomas。
&amp;nbsp;
也许，人本来就不应该用年龄去判断一个人的成熟与能力。很多时候一个人的成熟与能力的获得，不是随着时间就会自然增长，而在于其个人经历和个人思考。
&amp;nbsp;
 参与项目：GitCafe 易社 SHLUG****
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一只独立思考的马 一直认为，人不是天生就会独立思考的。对于那些向来缺乏自主，而身处的环境又不需要他思考太多的人，是可以随着时间的增长在年过半百时终于有了自己对世界的看法和角度；还有一些早慧的人，也许在读过某一本书或者看过某一部电影后开窍了，于是开始用自己的眼睛看世界；还有一些幸运的人，拥有很有教养很有想法的父母，而所处的环境有十分鼓励展示个人的独立想法，于是被培养为有想法之人。对于普通大众而言，独立思考来自于生活经历。所经历的事情和环境越复杂，其独立思考的能力会越强大。
&amp;nbsp;
由于在很小的时候，家庭环境不是很好，加上一些家庭变故，Thomas在二三年级时便开始有了独立思考的萌芽。年幼的他发现，别人说的话并不可以都相信，因为别人的言行并不一致。那怎么办？该信谁？不能信别人，那就信自己吧。于是，小小的他在别人还不懂事的时候，便开始学着用自己的方式去理解这个世界。
&amp;nbsp;
Thomas在小学的时候最擅长的是计算机、英文以及书法。但在这三个爱好中他放弃了书法，虽然这是给Thomas带来荣誉、奖状和光环最多的东西。
&amp;nbsp;
为什么呢？正如他博客里所说——
“我从幼儿园就喜欢上写书法，小学一年级看到有书法兴趣班的时候就报名了。但我没有想到学习一个我喜欢的东西是那么痛苦的一件事情，我们是从隶书开始写的，需要临摹碑帖，一个碑帖临摹完成经过老师检验过关才能进阶临摹另一个碑帖。怎样能算是检验过关？每幅碑帖中挑选100字，在一张非常大的宣纸上反复练几次，基本上能把字写的工整与好看就能过关。100个字要持续集中精力至少3个小时才能完成。这对于一个小学生来说是个巨大而又痛苦的考验，尤其是我的母亲要求极其严格，如果有一个字对比纵横没有整齐或者写歪了我就会挨打，如果有一个笔划在宣纸上没写好写化开来了也会挨打。所以这三个小时内我的大脑需要同时开着三个开销很大的进程，写字，观察我妈手的位置，做好防御准备。
&amp;nbsp;
“这让我发现一个问题：我的兴趣变成了我的痛苦，我对被家人拿来做比较的工具深恶痛绝。但是我没有怎么抱怨，想了个解决方法，我喜欢什么东西就自己学，自己教自己，不去上所谓的“兴趣”班了。这样的想法致使我从小就有非常独立的学习和探索精神，我发现一个好玩的东西，我自己去玩，不需要别人教，也不和任何人比较，只关心自己是否做的比昨天更好。”
&amp;nbsp;
自己教自己，不在乎别人的看法，这给与Thomas极大的自我发展空间和自由，也促使他在日后的人生道路上敢于走“不寻常”的路。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
给中国教育一个响亮的耳光 走“不寻常”的路并不是Thomas的愿意，更不是他用以炫耀的资本。所谓的“不寻常”只是大多数人眼中的“不寻常”。在Thomas心里，一切都是理所当然的。
&amp;nbsp;
高二，作为从小便接触计算机，加上浓厚的兴趣和自身在计算机方面的天赋，尚未成年的Thomas已经在圈子里小有名气。在圈内技术牛人的过程中，他了解到如果要走技术路线，在中国，继续读书深造不是最佳选择。一方面技术在于个人的实践和探索，而不是一本正经地坐在教室里与老师较真理论；另一方面，国内大部分教师并不显得真的懂得教育热爱技术的孩子如何走出属于自己的技术人生。这多多少少削减了他对高校的期待。而高二，因为在技术上的小成就，一家出版社向他约稿写书，他忽然发现，很多事情并不是你读了高校才可以做，事在人为，不在于你是否读高校，你是否在名校！“明知道是浪费时间，为什么要去参加呢？”对于高考，Thomas渐渐有了自己的想法，于是在高考那一年，他果断拒绝高考。
&amp;nbsp;
虽然后来，在家人的一再强调下，Thomas妥协报考了成人大专教育，但正如在大专学习时期，一位老师在班里宣称自己是某某社区成员时，一旁的同学提醒这位老师：你们社区的老大就在隔壁班——谁说大专生就不可以在圈子里成才，谁说大专生就比其他学生差？一个人的优秀与否，看的是能力和思想，而不是那几张文凭。一切足以证明，文凭并没有想象中那么重要，高考也不是唯一的人生出路，人生的选择有很多，通往终点的道路可以多种多样。
&amp;nbsp;
从计算机菜鸟到计算机社区管理者**** Thomas算是90后里较早接触计算机的那一批。第一次接触计算机是在4岁，父亲的办公室，一部苹果电脑，后来上幼儿园，恰逢母亲在学习计算机课程，于是Thomas有幸对计算机有了进一步的了解。大概是这样一些学前启蒙，Thomas渐渐对计算机有了浓厚的兴趣。
&amp;nbsp;
从一个用计算机练习打字到开始学习Basic语言，直到初二，Thomas才开始学习使用C语言编程。至此，Thomas的计算机之路正式开始。
&amp;nbsp;
对于自幼就有非常独立的学习和探索精神的Thomas，自学编程一点不在话下。而独立的学习能力，让Thomas学会顺瓜摸藤式的“自教育”——发现感兴趣的，查阅资料，咨询相关人士，实践并发现问题，然后再继续查阅、咨询。这种“顺瓜摸藤”的“滚雪球”式的“自学习”模式，加上勤奋和天资，使得Thomas在计算机编程技术上远远超过同龄人的水平。
&amp;nbsp;
08年，Thomas接触到Linux用户组。这是一个神奇的社区——代码开放，交流自由，Thomas可以在这里看到优秀的前辈所编辑的成熟代码，对于不理解之处，他可以向社区前辈提出。这个社区有不成文的规定，即不可以不假思索地乱提问题，他们认为这是在kill others&amp;#8217; time。这种严格的提问要求，帮助Thomas树立了先独立思考，独立解决，再寻求帮助的独立解决问题的意识，也让他在问题面前能够摆正心态，不抱怨不逃避，just try to find the way！
&amp;nbsp;
古人言：“不懂就问”，但我们在实践中往往是在还没有尝试去深入了解，便想着依赖别人，从别人口中获取答案，殊不知，长久下去，自己得到的永远不是自己的答案，而是别人告诉自己的答案。
&amp;nbsp;
加入Linux社区短短4年，Thomas凭借个人勤奋、虚心和乐于奉献的精神，逐渐成为上海Linux用户组社区管理员。在社区管理上，虽然年龄尚小，但在社区定位、成员定位、组织者定位；社区线上、线下活动组织、社区未来规划等方面，Thomas人小鬼大，有着自己独到的想法。（见《开源社区的创立与运作》）
&amp;nbsp;
作为SHLUG的组织者，Thomas深知责任心，激情，时间管理能力，社交能力，协作能力，商业运作能力，以及对自身社区文化的理解都是组织者必备的条件。
&amp;nbsp;
GitCafe GitCafe这个想法是在11年初，与朋友聊天时偶然产生的。有朋友偶然提到：目前国内还没有好的代码托管服务。Thomas发现这件事情的确需要去做，并且有很多必要性，同时能够很大程度地帮助国内在开源道路上探索地团队和企业更好地去扩展他们的业务，于是他便开始筹备自己的创业团队。
&amp;nbsp;
千万不要认为Thomas是一个冲动型的决策者，行动派的他在自己脑海中必定要对自己的项目有很清晰的目标定位和蓝图，方才去行动。他说，这不是假大空，这是全局观，只有了解清楚项目的目标和未来发展的蓝图，才有可能由远及近地反推现在，发现现有的资源哪些可以现在用得上，哪些未来可以用得上，哪些还需要去争取，哪些可以暂时放放。这与程序开发中的优先级排列十分相似。
&amp;nbsp;
从Linux社区物色了两位志同道合的朋友，一个研发，一个设计，自己做产品策划，于是GitCafe三人组启动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk:苏国睿</title>
      <link>http://hicape.com/2013/02/cape-talk-suguorui/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 17:09:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/02/cape-talk-suguorui/</guid>
      <description>采访者：小昱 &amp;nbsp;
Changemaker:苏国睿 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【编者按】 已经不记得第一次是谁在哪里跟我提起“苏国睿”这个名字，但那句话却给我留下很深刻的印象：“苏国睿会不时给iJoin的成员提供很专业很严格的培训，因此他们发展得和国内其他青年实践项目不一样。”当时很好奇，苏国睿是谁？为什么提及iJoin时，要如此“浓墨重彩”地强调他？
&amp;nbsp;
在陈露的牵头下，终于有机会跟苏国睿认识，阅读他的日记，给人的感觉用一个词概括便是：充实。87年出生的他，大不了我们多少岁，但——创建POC、发起华人护奥运火炬、咨询公司实习、新加坡交流学习、创建iJoin等等经历——着实让人叹为观止。也许你会觉得，这样的人是否会是“三心二意”之人，任何实践都似蜻蜓点水般浅尝辄止？我想说，不是的。人生就是一个寻觅的过程：follow the heart，find the one you like。
&amp;nbsp;
而最近，因为访谈，有机会与苏国睿有更深入的交流。交流中，我深刻地感受到苏国睿是一个踏实的行动派，是一个踏实的完美主义者，更是一个不可多得的踏实的梦想追求者。

“曲线救国”，追随“环保梦”
&amp;nbsp;
高一那一年，苏国睿跟随父母来到美国。许是父母一辈“爱折腾，不怕冒险”的精神潜移默化地影响着他，以至于在日后，苏国睿能够勇敢地做出自己的选择。
&amp;nbsp;
自小，苏国睿对环境领域的问题有着浓厚的兴趣，在环保领域做一番事业是他的人生梦想之一。有梦就要追，如何“做出一番事业”呢？
&amp;nbsp;
大学入学，心怀“环保梦”的他选择在自己擅长的化学工程领域发挥自己的力量。于是在大学专业选择时，他选择化学工程和工业工程专业，专注于能源与环保节能减排领域。在他看来，通过在能源方面的专业学习，他可以用自己的知识去帮助改善环境，进而改善人的生存环境，减少疾病伤害。
&amp;nbsp;
但，如何才能让自己的力量真正发挥出来？
&amp;nbsp;
起初，苏国睿为自己设计了“学术帝”路线，即走PHD路线。于是他将大部分精力投入到学习专业知识中，并参与到学习一个医药研发实验室项目，希望借此了解化工科研。然而，近乎一年的科研实践，让他开始为自己的选择感到难过。虽然自己在选择前已经知道科研生活是苦逼、单调的，而自己也对这样的生活做过设想，当时自我感觉还算OK，但是现实中真正地科研生活——试验、验证、在试验——如此循环往复，而试验结果遥遥无期，这不适合自己的性格。苏国睿意识到，自己不喜欢看不到结果，或是结果太慢出来的事情；他喜欢看得到结果，而且是短期内可以预见或看到结果的事情，科研路线并不是自己想要的。
&amp;nbsp;
无法走下去，即意味着改变，改变即意味着过去一年多的努力从某种意义上来说是白费的。继续这一条路？但自己必定会越走越痛苦。不继续？那谁来买单过去的付出？
&amp;nbsp;
或许，在做出重大改变的决策时，人应该向前看，而不应留恋那些沉没成本。而且付出了总会有收获，只是收获的未必是你设想的那样。不是么，若不是这一年多的科研实践，苏国睿又何来扎实的专业基础？若没有如此扎实的专业基础，苏国睿又何来在自己的咨询工作上做出如此出色的成绩？
&amp;nbsp;
“环保梦”是要坚持的，只是通往“环保梦”的方式需要改变。科研之路行不通，那就走企业路线吧！说做就做，大二暑假，苏国睿通过宝洁公司的严格筛选，最终破关斩将进入到宝洁的质量控制部门，获得了专业实习。宝洁的实习，让苏国睿有幸了解到传统化工行业的整个工作流程，也真正了解到一个化学工程师的企业生活。作为一个企业化学工程师，在获得市场需求信息下，需要配合产品部门从技术角度评估产品实现的可行性；在确定产品配方后，则需要开始思考如何优化生产过程，如如何通过控制温度、压力、流量等因素提高生产效率和保障产品质量——这是一个实验、投入实践、再试验的过程；在产品流程基本成型后，工程师的职责将转为监控测量和再优化。当然，要做一个成功的企业工程师，与工人、销售人员等不同背景的人的流畅沟通是必不可少的。
&amp;nbsp;
专业实习，让苏国睿获益匪浅，同时也启发他再次反思自己的选择。企业的专业实习，与实验室的科研相比，相对没有那么单调，但与自己期望的生活相比似乎还是有一点距离。除了追求可见的结果，苏国睿希望自己可以成为一个世界人。作为一个高中便离开祖国，在异乡扎根并立志创一番天地的青年人，“做一个世界人”是苏国睿对自我的最基本要求。不忘初心，苏国睿依旧希望在自己擅长的化学领域去发挥自己的“环保”力量，与此同时他希望自己拥有“全球视野”，在思考问题和处理事情上可以站在更高的角度。
&amp;nbsp;
科研人员和化学工程师路线似乎都不是自己所喜欢的。还有什么路可走？难道要彻底放弃化学么？不，肯定不止于此，路必定有很多，而且条条大路通罗马，只是自己还不知道，自己还没有发现。
&amp;nbsp;
其实，“寻找”是人的一种生活状态，纵使你多么希望有人告诉你确切答案。只要内心真切地知道自己想要的是什么，路总是走得通，答案总是可以找到。
&amp;nbsp;
一次偶然的咨询公司宣讲会，苏国睿看到了另一种可能。在宣讲会上，苏国睿第一次了解到咨询公司工作者的生活——需要坚实的专业知识基础、同时还需要接触并短时间掌握新知识；需要与不同领域不同背景的人沟通交流，同时还需要全球视野。这种刺激紧凑的生活，不正是自己想要的么？苏国睿心中暗自窃喜，或许转机来了。
&amp;nbsp;
通过查找资料，苏国睿渐渐明白咨询公司的运作模式和整个行情发展。结合自己的专业背景，他认为自己可以到能源领域的咨询公司试试。暂且不说自己日后会不会留在咨询公司工作，先利用好在校时间，争取实习机会，到咨询公司先看看去！
&amp;nbsp;
机会总是留给有准备的人。在新加坡交换期间，苏国睿有幸争取到一个能源领域咨询公司的实习机会。与全球不同领域不同文化背景的人才交流，从战略层面为企业做咨询，闲暇时间到出差地游览······咨询公司的实习经历告诉苏国睿，这正是他目前最想要的生活状态——充满挑战、充满刺激。
&amp;nbsp;
怀抱“环保梦”，从最初懵懂选择的科研路线，到中间走过的企业工程师路线，到现在能源领域咨询公司路线，一路走来，苏国睿在实践中寻找与选择。
&amp;nbsp;
寻找，跟随我心。
&amp;nbsp;
冥冥注定，情系公益 对于苏国睿来说，情定公益，不是刻意，而是冥冥注定。
&amp;nbsp;
第一次接触NGO，苏国睿不是参与者，而是“获益者”和“受助者”。那时，他在旧金山读高中。第一次考SAT（进入美国大学的标准化考试）的英语只得到很难看的分数。作为低收入者，他的家庭很难负担重新考SAT的价格。而那时一个致力于增加低收入者进入大学概率的NGO了解到苏国睿的情况，决定帮助苏国睿减免再考SAT及申请大学的费用，使得苏国睿能够在不承受太大财务压力的情况下多考了一次SAT，最终能以比较优秀的成绩申请大学。这个NGO对苏国睿的帮助是影响了他一生的，燃起苏国睿感恩之心和回馈社会的动力。因此，给予青年成长和奋斗的机会成为了苏国睿的公益目标。这是苏国睿公益之路的起点。
&amp;nbsp;
苏国睿的第一个公益实践是POC。但苏国睿说：“当时我做的时候我还不清楚这是什么。现在回想，POC算得上是一个服务社区发展的NGO组织。”
POC是一个帮助旧金山高中亚裔社团筹款组织活动的NGO组织。之所以发起，按苏国睿的说法是：“自己亲身经历过，有这个需求，所以就做了。筹款方式很简单，就是通过演唱表演获得捐款。”POC通过组织全市性的歌唱比赛，打通各个学校的联系，让每个学校都贡献演唱者出售门票，进而将赚到一部分回馈给亚裔社团，一部分作为管理运营成本。在2008年，这个NGO组织了一台自编自导自演的舞台剧，将门票收入近5千美元捐给汶川地震的灾民。
&amp;nbsp;
这是苏国睿创建的第一个组织。没有太多的经验，没有太多的指导，一切仅凭激情。因此会想起来，他说他从中学到最深刻的教训就是——太过依赖激情和个人领导，而没有注重组织的机制建设，以至于到后面，当自己到新加坡交换学习后，组织无法运作下去。这大概就是苏国睿创建iJoin时，如此强调机制建设的原因吧。
&amp;nbsp;
随着“新公益”和“社会企业”的感念在全球范围内的传播，在苏国睿大学的后半段时间里，他开始接触当代意义的“新公益”。最初，作为一个积极的志愿者，他尝试参与大型公益组织Net Impact的活动，给公司做CSR咨询——包括给巧克力工厂做节能减排方案，给银行做绿色投资的分析，给半导体设备公司分析全球公益合作伙伴。而在大学的最后一年，苏国睿由一个公益志愿者转身成为公益发起者，在Berkeley组织了社会创新Gala会议，邀请了国内公益界的领军人物、在硅谷进行社会责任投资的风险投资人、以及创建了面向中国的公益组织的美国留学生，意在让美国西海岸的华人增加对中国社会创新的兴趣。而这一次活动的组织，为苏国睿创造了了解国内公益领域发展情况的机会，并使他萌生了回国工作之后兼职开展社会创新与社会企业的想法。
&amp;nbsp;
兼职公益一样精彩 毕业，苏国睿选择工作。应该说，从一开始苏国睿不曾为全职公益还是兼职公益所困惑过。他说：“也许这与我在美国，受到这边文化影响有关。在美国，业余时间做公益是一种常态。公益的参与方式不一定要全职。于我，三分之一工作，三分之一公益，三分之一学习，这就我目前的生活。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk:小鬼王俊</title>
      <link>http://hicape.com/2013/01/cape-talk-wangjun/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 11:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/01/cape-talk-wangjun/</guid>
      <description>Changemaker：小鬼王俊   &amp;nbsp; 采访人/小昱  &amp;nbsp;  【编者按】   
阅读小鬼的博客，你很难想象这个理科男怎么会跟感性占上风的公益打交道。看着他博客里各种理性的辩论，不难读到，他走的每一步都经过深思熟虑，在理想与现实中，他既在思想上进行过斗争，也在生活中开始了斗争。  &amp;nbsp;  但不管怎么样，小鬼，作为一个青年人，一个创业者，有勇气放弃让人羡慕的工作，从事充满未知的公益创业，着实让人佩服。这不是青春才有的疯狂和勇气，这是对自我命运的把握，与年龄无关。  &amp;nbsp;  跟随心走，让内心的声音推动现实的行动。这才是真正的勇敢。    与公益擦肩而过的大学四年   也许你会认为，敢于从事公益创业的小鬼，在大学一定是沐浴在公益春风中，是一个不折不扣的公益达人。但是，作为一个来自内地的理科生，大学的小鬼是一个中规中矩的“书生”。三点一线的生活，无休止的实验和技术比赛，没有社团，只有学习，公益似乎从来与他无关。  &amp;nbsp;  正如有人说，大学若没有支教过，那不是一个完整的四年。于是，顺理成章地，支教成为小鬼大学计划里的一部分。但那时，对于小鬼，公益只是大学过程中的一部分，而不是人生中的一部分。  &amp;nbsp;  有时候，一些事情是命中注定的。大二下学期，小鬼接过王三目手中的灯塔支教传单，于是开始了人生的第一次公益活动。有谁会想到，这个当年给他递传单的王三目，现在竟是他公益创业的合伙人！  &amp;nbsp;  灯塔的支教给予小鬼想要的成就感和自主性。连续四年，从一个支教“新兵“，到给志愿者做培训的助教，小鬼连续四年将支教进行到底。是的，在灯塔支教这个公益团体里，小鬼享受着个人意见获得认可的那种成就感，享受着公益所带来的简单友情，享受着在实践中所获得的组织管理和团队合作方面的成长。但对于小鬼而言，公益在那个时候还只是大学中的一个过程，一次人生体验。小鬼的四年坚持，与其说是对公益的坚持，不如说是对一个团队的恋恋不舍。公益，似乎并没有给小鬼带来太多心灵的冲击和顿悟，给予小鬼更多的是团队归属感。  &amp;nbsp;  大学的小鬼，和公益相遇，与公益擦肩而过。  &amp;nbsp;  错过不代表结束   毕业，进入深圳一家不错的国企，小鬼的人生似乎应该就此错过公益。  &amp;nbsp;  或许是年轻气盛，或许是不懂世事炎凉，身在国企，小鬼感受到的不是幸福和快乐，而是不满：人际关系复杂，条条框框严重制约个人的主观能动性，身边的人普遍缺乏追求，除了工作就是打麻将，遇到麻烦就相互推诿。面对如此的工作氛围和同事，小鬼的内心渐渐有了这么一个声音：改变，这不是你想要的生活和工作状态。  &amp;nbsp;  起初，这个声音很弱很弱，连小鬼自己也没有发现。  &amp;nbsp;  不喜欢现状，想改变，怎么办？与公益擦肩而过，并不代表小鬼与公益的缘分就此结束。面对现实的糟糕状况，小鬼开始参加深圳当地的各种公益活动。是的，公益曾经给予他想要的成就感和自主性，给予他想要的激情和动力，所以，现在他想借助公益来“逃避”现实。在公益活动中，大家都心怀善意，乐意分享彼此的信息，乐于帮助彼此，每一个人都对生活有自己的追求，这不正是小鬼想要的环境么？而在一次工作坊中，小鬼关于产品推广的方案获得相关组织的认可，这大大刺激了小鬼的激情，终于找到可以施展“功夫”的场地了，这在自己的单位里是如此好可遇而不可求呀！内心的声音似乎因此而强大了一些：改变，这不是你想要的生活和工作状态。  &amp;nbsp;  2011年，作为NPI志愿者，小鬼参与到深圳公益交流会的组织工作中。在这一次志愿者工作中，他有幸接触到国内绝大部分草根公益组织和官方公益组织，有幸对整个公益行业有了较完整的了解。是的，国内的公益行业发展尚不健全，力量分散，发展程度和影响力参差不齐，但这个行业里，绝大部分人有激情、有想法、有行动力，你可以说他们有一些理想主义，你可以说他们有一些清高，但在小鬼心中，公益行业的氛围是他所喜欢的，公益人的生活工作态度是他喜欢的，理想主义没什么不好，清高一点也没什么不好，只要在理想与现实中寻找到平衡点，一切皆有可能。  &amp;nbsp;  对公益的认可，让内心的声音更加强大：改变，这不是你想要的生活和工作状态。  &amp;nbsp;  这个声音如此强烈，感觉就是早已计划好的，只待某一个，一种冥冥的力量推动自己去行动。这一次，内心的声音实在太强大，小鬼做了一个在别人看来十分不理解的决定：辞职，辞去别人看起来绝对是美差的工作。  &amp;nbsp;  辞职后，小鬼来到扶贫基金会工作，担任起爱心包裹项目的大学生管理工作。然而，毕竟扶贫基金会是相对官方的公益组织，其难免受到体制的影响和限制，在团队建设，工作机制等方面，多多少少还是偏向保守和稳定。个人的创造力无法得到发挥，使命感和责任感在体制下渐渐削弱。而与此同时，关于传统公益、传统慈善的种种弊端逐步在内心里清晰、完整，也让他开始思考自己真正希望的公益贡献以及现状对自己的约束和限制。这些因素也决定了他在一有公益创业的想法之后，就毅然决然的再次辞职。  &amp;nbsp;  错过不代表结束，因为错过，更懂得珍惜。  &amp;nbsp;  虽然第一次投入公益怀抱就遇到挫折，但曾经的错过，让小鬼更加珍惜自己对公益的选择。离开扶贫基金会，并不代表就此结束自己的公益生涯，而是重新开始属于自己的公益人生——公益创业。  &amp;nbsp;  理想很丰满，现实很骨感   读到这里，也许你和我一样心生困扰：为什么小鬼可以随意地跳槽？他的家庭难道没有反对过么？难道他不需要面对大部分毕业生都在经历的压力么？  &amp;nbsp;  没有事情因为你选择了，它就会对你有所眷恋。现实面前人人平等，关键看如何处理和对待。  &amp;nbsp;  小鬼深知，作为一个男生，家庭工作事业的压力在所难免。但是内心的声音告诉他，选择公益，这个方向是正确的，这个改变他是喜欢的；多次的实践证明他可以胜任一个全职公益人的要求，而公益行业的状态可以给他力量去坚持。只是如何走公益这一条路，也许需要调整。  &amp;nbsp;  至于家庭，辞职国企时家人确实有反对，并为自己的决定有所可惜，并感到无奈。但父母都希望孩子开心，因此对小鬼的决定还是给与积极地反馈。对于第二次辞职，小鬼和家里进行了耐心的沟通，并耐心向家人解释自己究竟在做什么，想做什么。虽然父母仍旧不能很理解自己的实践，但他们还是以极大的包容心接受小鬼的选择。他们没有生气，也没有对小鬼的二次辞职进行打落挖苦和批评。他们的包容让小鬼在选择中更加从容。  &amp;nbsp;  可怜天下父母心。相信很多父母都不明白自己的孩子为什么要卖力地做着不赚钱的东西，不理解自己的孩子为什么不愿意在铁饭碗里工作。希望自己的孩子可以稳定平安健康的他们，面对孩子选择如此不确定的道路，内心应该是多么不安和担忧。可是，每一个父母都希望自己的孩子可以开心。“只要他开心就好”，这个解释和安慰，大概很多父母都对自己说过，既然反对无效，那就去接受孩子的选择，并祝福他。  &amp;nbsp;  理想很丰满，现实很骨感。每一个公益人啊，在坚持自己的选择和追求自己理想的过程中，接受理想和现实煎熬的不只是你一个人，还有你的父母。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  公益创业，看上去很美丽   Idea的诞生是在2011年10月，灯塔支教团迎来10岁生日。为了庆祝十周年，灯塔决定举办十年成果展，对灯塔怀有深情的小鬼主动承担起成果展中反思版块的设计工作。  &amp;nbsp;  内容编辑，互动方式设计，视觉效果优化等一系列工作，凡事用心的他带着学广告的女友开始行动起来。女友的专业和他的用心很快获得积极的反馈。在成果展那天，他们负责的模块获得了全场最高的评价。  &amp;nbsp;  来自瓷娃娃的黄如方老师好奇地问他们：“你们不是志愿者吗？”“我们是的”。黄如方老师十分惊讶这样的设计和互动出自志愿者之手。他告诉小鬼，在公益行业，绝大部分志愿者虽然有心，但是大部分的专业程度是不能够满足机构组织的基本需求，因此高质量的宣传推广，在公益组织机构里少之又少。所以，有能力有想法的志愿者是可遇而不可求的。  &amp;nbsp;  一言惊醒梦中人。小鬼忽然发现，为什么不可以组建一个专门服务于公益圈的品牌策划和设计团队呢？广告在商业领域第三方的服务已相当成熟，可是纵观国内公益领域，广告在公益领域的第三方服务还没有人开荒呀！为什么不可以把广告在商业领域的运作带到公益领域试试？自己女友是学广告的，完全可以给予相对专业的服务。  &amp;nbsp;  于是，关于做公益圈品牌策划外包的idea萌发。  &amp;nbsp;  为何叫“方脑壳”？  “方脑壳”是四川方言，意思是“傻愣憨，有一些固执”。小鬼说，选择这个词，因为他希望这个品牌策划工作室可以认真投入，认真坚持一些在别人看来是天荒夜谈的idea。  &amp;nbsp;  第一步，总是不容易   依旧是，现实面前人人平等。社会企业也是企业，没有法律法规会因此而对你有所惠顾。社会企业也要接受市场竞争的考验，也要接受市场规律的左右。  &amp;nbsp;  如果第一步很顺利，也许你该思考一下你是否走对了。正如推石头，最大的力气即花在推动石头的那一刻，其后才是惯性作用。  &amp;nbsp;  起初的方脑壳工作室设想的很美好，以为有需求就有钱。来自普通家庭的小鬼没有大笔的启动资金，可以说所有的启动资本就是个人储蓄和接单。办公室就暂时设在自己的家中，设计师靠女友亲手操刀，其他的杂活就自己扛着。就这样，方脑壳起步了。  &amp;nbsp;  起初，方脑壳的盈利模式是：帮助NGO向基金会申请推广资金，以此来支付方脑壳的服务费用。但很快，他们发现这个方法行不通。一方面他们不是直接资金申请者，基金会一般不愿意为第三方拨款，若要获得基金会认可，需要方脑壳解释半天才行，这里耗费的人力和时间成本大大超过最初的设想；另一方面，他们意识到NGO不代表没有钱。所以解决钱的问题不是第三方方脑壳该解决的问题。方脑壳该做的就是如何满足客户的需求，至于客户支付方脑壳的钱从何而来，应该由客户自己解决。于是，在第一次碰壁后，方脑壳迅速改变策略。  &amp;nbsp;  此外，作为社会企业的方脑壳工作室，除了接受市场竞争外（有一些组织会直接将品牌业务交给全职员工DIY或者给私人承包），还要面临这社会企业自身要求的考验。首先，社会企业要求企业自身不能单单以营利为唯一衡量指标，还需要企业推动社会变化的产生，没有推动变化的产生，社会企业和商业企业就几乎没有什么差别。所以，除了思考拉动业务外，小鬼和团队常常思考策划公益行动，带动身边朋友一起关注民生，关注社会创新，并改变大部分人对公益的定势思考。其次，方脑壳工作室是服务于公益圈的品牌策划工作室，而公益圈的组织支付能力暂时偏弱，这决定了他们的服务费用暂时不得不比市场价要更低，一方面草根公益组织自身资金并不充裕，另一方面大部分公益组织对品牌塑造还没有给予很大的关注，这决定了他们在品牌推广上的投入不会太大太上心。此外，很多业务款项往往无法按时到账。在做推广时，既要构思如果扩大宣传力度，又要考虑为客户省钱，还要面临无法按时收款的三重压力，真不是一件易事。  &amp;nbsp;  从2012年2月启动至今，方脑壳工作室已有7名全职员工。然而，员工的增加，这意味着效率的提高和业务的增多，但转念一想，这也意味着人力资源支出的增大。由于每一个单子金额偏小，资金也并不是可以马上到账，因此方脑壳不得不面临资金难以回笼的挑战。但正如小鬼说的，咱们穷也有穷的做法。面对“穷”的困境，小鬼和他的团队没有抱怨没有沮丧，而是勇敢地面对并承认困难的存在。调整生活习惯，开发运营能力，减少开支，多接业务，除此之外，小鬼还开始构建以方脑壳为核心的公益生态系统。小鬼意识到，要推动改变，应该有足够的生力军，靠方脑壳单一的力量是远远不够的。他重新整理了方脑壳的机构架构，方脑壳由单一的设计与创新工作室升级成方脑壳青年创新机构，于此同时，他和朋友在方脑壳青年创新机构的架构下开发了青年创新工场项目，并将在接下来推出属于方脑壳青年创新机构的文创品牌。青年创新工场目的在于激发青年人创新实践的热情，鼓励青年人在公益领域的实践创新，吸引更多的年轻人投入到公益事业中，青年实验工场相信，现在的青年有创造力，社会的未来才会有创造力。  &amp;nbsp;  方脑壳工作室期望在2至3年内成为公益圈品牌传播的专业机构。现在，对于方脑壳，最大的挑战不是金钱，而是对大方向的把握。有人说为什么那么多创业者会失败，因为他们做得太多，反思太少。小鬼很谦逊地说担心自己的性格会制约方脑壳的发展。  &amp;nbsp;  小鬼眼中的自己   “小鬼”这个花名，是在参加灯塔支教时使用的，结果就一直叫到现在。在“小鬼”之后加上“怕不怕”，是因为读不同断句意思完全不一样，感觉十分有趣。是的，小鬼是很喜欢这种不确定的模糊的状态。  &amp;nbsp;  假若用三个词来描述自己，小鬼选择了：“真实，舒服，和改变”。  &amp;nbsp;  真实。小鬼一直都在寻找真实的自己，在倾听自己内心最真实的声音。  &amp;nbsp;  舒服。小鬼认为人在最舒服的状态下能量最强，如果做一件事情，从一开始就觉得不舒服，那么这意味着在这一件事情上，你很难充分发挥自己的长处，很难用自己百分百的激情投入到正在做的事情上。  &amp;nbsp;  改变。小鬼认为，自己是有在改变的不断变化的状态中才能思考，而变化中的自己是小鬼最喜欢的状态，面对未知，面对改变，小鬼感到兴奋和舒服。  &amp;nbsp;  附注：  方脑壳工作室  http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：王小免</title>
      <link>http://hicape.com/2012/12/cape-talk-wangxiaotu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 17:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/12/cape-talk-wangxiaotu/</guid>
      <description>Changemaker：王小免 &amp;nbsp;
采访人/小昱 &amp;nbsp;
【编者按】 
和小免在校园生活区聊了一个下午，感觉他和这下午的阳光一样，让人觉得特别有活力。采访后在新天地吃饭时，偶遇了采访他的日本NHK记者，记者不知道说了什么（我不懂日语），逗得小免“哈哈哈”大笑起来。于是，对他的印象定格在那阳光般的性格和灿烂的笑脸上。
&amp;nbsp;
小免看起来还很稚气，像个未长大的孩子，但是，当深入交谈后，发现他内在是一个很稳重的男生，对事情有自己的思考和掂量，有自己的观点和想法；不随便发表言论，不随便否定别人的观点；可以用一种很平和的心态去面对生活学习工作中的种种事情。
&amp;nbsp;
他是一个随性但不随便的人。
&amp;nbsp;
访谈的最后，小免问我去长途背包游怎么样。我双手赞成。我非常赞成他趁着年轻，多出去走走，多去体验，努力做一个有故事的人。
&amp;nbsp;
海绵宝宝 小免的大学生活几乎都与书为伴，他就像一个海绵宝宝，在大学里不断地从书海中“贪婪”地吮吸营养。在这个年代，可以沉下心来看书的人实在难得。
&amp;nbsp;
大一，小免没有将自己投入到学生社团中，而是在学习之余做兼职，借助兼职了解社会。除此之外，他将许多时间投入到看书和看外国记录片中。那个时候，和许多大学生一样，小免不知道自己想要什么，也没有很清晰的大学规划，因此对于外国纪录片和书籍，只要感兴趣就都看，没有特别的主题选择。
&amp;nbsp;
对生活很随性的小免万万没有想到，这些纪录片恰成为他的思想启蒙老师。从这些记录片中，小免了解到世界的更多维度，这对于来自内地的他注定是一次观念的冲击与颠覆。这些纪录片，让他意识到一个更大的世界，一个除了读书考试兼职之外的更加辨证，更加丰富，更加复杂的世界。 他发现课堂里的知识相较而言过于单一片面，自己所了解的事情是如此之少，过去自己对事对物对整个世界的思考又是如此简单。
&amp;nbsp;
为此，大二时，他开始疯狂地阅读大量书籍。说疯狂一点也没夸张，每周一、两本书的阅读数量，对于如今的大学生来说，实为罕见。难能可贵的是每每遇上有共鸣的文章或书籍，他会有意无意地写写自己的想法。起初比较笨拙，他的想法容易被书里的观点牵着鼻子走，于是写出来的读后感像是别人的话，而不是自己的东西。可是慢慢地，他发现自己的文字里有了自己的风格。他说，他很难去概括自己的风格究竟是怎么样，但是确实与别人有一点不一样。在笔者看来，小免的笔风干净利落，视角独到，文字间带有一丝侠气。（小免Q空间）
&amp;nbsp;
在众多的作者中，他最喜欢鲁迅——喜欢那犀利的笔锋和一针见血的见地，还有那颗关注国民问题的大胸怀。
&amp;nbsp;
如果说纪录片，开启了小免看世界的眼睛，那么鲁迅先生等名家著作则为小免的内心播下关注现实社会的种子。在纪录片与书籍的“化学作用”下，小免开始关注来自网络的世事新闻，开始有了一个关注民生的公民心。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
公民社会 对小免而言，有一个人对他影响至深，这个人引导他走上青年公益创新实践之路，让他发现对于大学生活的选择，不仅仅只有社团、兼职、学习、考试···还有一种方式，可以让大学生活更加丰富有意义有价值。这个人就是中山大学公民社会中心的朱建刚老师。
&amp;nbsp;
一直听说朱健刚老师的课很值得一上，对于许多同学来说，大学里没有上过他的课就是大学里最大的遗憾。
&amp;nbsp;
小免无非是幸运的。大二第二个学期，朱老师在中山大学大学城校区开设了公民课程，并对大学城所有学生开放。仰慕朱老师已久的小免岂能错过。不管刮风下雨，不管是否有座，小免每课必到，并积极参与到课堂中。
&amp;nbsp;
小免说，在朱老师的课上，他最大的收获是学会了对他者文化的宽容，学会了站在他者文化的角度去理解异己的价值观和世界观。他意识到，文化没有贵贱之分，文化具有差异性又具有普同性；每一种文化都有它存在的理由，每一种文化都有值得挖掘深究的价值。作为公民社会的一员，对于他者文化，尤其是一些与自己价值观世界观相左的文化，应该抱有宽容之心，而不应排斥诋毁这些他者文化。
&amp;nbsp;
这一门课，让小免不再简单地将事物分为喜欢与不喜欢，好与坏；这一门课教会了小免一套对待问题的分析方法，让小免开始注意到那些为人们所忽视的沉默的声音，并激励小免要去行动，去帮助那些沉默的声音。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“黑橙”合唱团 大二暑假，受朱老师的公民社会课影响，王小免决定参加灯塔的清远义教计划。这是他第一次参与公益实践。义教是大多数人的公益启蒙课，小免也不例外。但是与别人不一样的是，义教带给他的不仅是关于弱势群体思考，更是对传统公益的思考。他发现，义教对志愿者自身成长的帮助远大于对小孩子的帮助。义教让志愿者真实地看到弱势群体的存在，这对于志愿者日后的发展具有巨大的影响：有人因此会更加关注与此相关的社会问题，有人因此在做商业决策时会更加关注弱势群体的利益，有人因此终生投身公益事业。但是，义教对弱势群体现状的改变太慢太慢了，应该寻找一个途径帮助他们发出声音，让社会注意到他们，让社会听到他们的问题，让社会的力量去帮助解决这些困难。
&amp;nbsp;
该如何去帮助弱势群体发出声音呢？
&amp;nbsp;
这时，小免想起了在学习公民社会课期间发现的一个视频，一个关于香港投诉合唱团的视频。为什么不组建一个投诉合唱团，以“快闪”行动的方式，用歌声唱出社会的声音呢？这个方式既温和地使用了言论自由，又可以反映社会底层的声音，还可以引起人们的关注、讨论、支持甚至加入，何乐而不为？对，就应该组建一个投诉合唱团，让弱势群体发出声音！
&amp;nbsp;
那时，恰逢“陈光诚”事件，小免想，那就以声援陈光诚开始投诉合唱团之旅吧！说做就做，小免召集了几个在公民社会课上的同学，分享这个看起来很疯狂的点子，并组建团队。
&amp;nbsp;
一个项目的开启，首先要解决的除了团队和运作方式问题外，就是名字。该为这个集体取一个怎样的名字呢？颇有创意的小免提议“黑橙”合唱团。“黑橙”——一个戴墨镜的橙色小超人，既展现了陈光成的形象，又在名字中以谐音的方式表达了对陈光诚的支持，更重要的是，这个黑橙小超人恰到好处地展现了合唱团的整体气质特点——酷，活力，冷幽默，措辞犀利。
&amp;nbsp;
紧锣密鼓地，甄选歌曲，撰写歌词，物色合唱地点，开通博客，准备宣传软文；紧接着正式发布“征集令”；最后第一次投诉合唱的实现。“黑橙”合唱团成为了大陆地区第一个投诉合唱团。
&amp;nbsp;
这是一个倡导公平、平等、自由的集体。成员与合唱团之间没有很严谨的从属关系，每一份任务的落实基本上都处于成员自愿。但，正是这一种建立在彼此信任的基础上的自由，给予了成员更强烈的归属感和责任感。因此每一次的任务认领总能在短时间内迅速获得响应，并高效率地得到完成。
&amp;nbsp;
作为大陆公民，读到这里，你也许会和笔者一样，产生一种担心：“黑橙”投诉合唱团要承受多大的政*府压力？而这些压力是这群孩子可以承担的么？
&amp;nbsp;
小免坦率地说，这个合唱团确实很快受到了政府的关注，而且从合唱团成立至今，近一年时间，他们只成功举行了两次街头合唱，后来迫于压力，不得不暂停了很长一段时间，至于后面是否可以继续发展，他们没有太大的信心，但是以创新的方式帮助社会发出声音这一件事情他们会一直坚持到底。
&amp;nbsp;
纵然困难重重，前途迷茫，但“黑橙”合唱团笔者认为出现已经算是一个巨大的成功。正如小免所说，在实践投诉合唱团的过程中，当他看到自己的行动获得他人的肯定，受到众多人的关注，并引起社会的一些讨论时，他感到，这是一件极其有意义的事情，投诉合唱团又是以一种何等有意义的方式让社会公民表达出内心的真实想法。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
通往光荣的荆棘路 每一个熟知大陆情况的人都知道，投诉合唱团一类的活动会面临着怎样的压力和困难。也许想要做这一件事情的人不止小免一人，但，小免，一个20岁的大学生，是大陆第一个真正将这一件事情实践的人。小免做了许多人想做却一直不敢践行的事情。
&amp;nbsp;
踏出第一步便是最大的成功。“黑橙”合唱团和小免一样，还很年轻，他们的路还很遥远，并必定充满荆棘。衷心祝愿他们可以坚持下去。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：肖擎曜</title>
      <link>http://hicape.com/2012/12/cape-talk-xiaojingyao/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 15:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/12/cape-talk-xiaojingyao/</guid>
      <description>Changemaker：肖擎曜 &amp;nbsp;
采访人/小昱  【编者按】 他是我采访的第一个陌生人。
采访前，阅读他的文章，感觉这是一个很活跃的大男生——学生会，班长，VJoin广州······同时还是一个很细心，很用心生活的孩子，他的人人日记里，满满的是对每天日程的描述和总结，还有对一些事情的反思。
本以为他会与我早前采访的人差不多，立志在公益事业闯出一个天地。直到和他真正接触，才知道他的不同。
该怎么描述呢？
他是一个善于思考的人，有做公益的激情，也有理性思考的冷静，对公益有着自己的独到的理解。
他也曾全身投入公益，但现在选择全身而退。
他说：我该是你采访中最不一样的一个吧，我给你的答案该不是你想要的吧？
&amp;nbsp;
我想，他确实是我迄今为止在采访中最特别的一个，他给了我另一个思考的维度。至于答案，无所谓是否要和预想中一样。本是一页白纸，需要更多的声音去将它丰富。
&amp;nbsp;

情定VJoin 大学的生活可以做什么？
&amp;nbsp;
学习，班委，学生会，学生社团，幸运的话，还可以恋恋爱。肖擎曜的大学规划本来和大多数人 ，大一班长，大二学生会，大三再选择考研工作还是出国。
&amp;nbsp;
一切缘起于大一的高中聚会。一群志同道合的“基友”在聚会上闲聊。交流中，在国外读书的死党提到国内NGO氛围与国外实在无法相比，希望可以在国内创一个专业的NGO，推动国内NGO事业的发展。这个想法一下子获得了在场人的响应。VJoin就此诞生。
&amp;nbsp;
那时，讲哥们义气、在广州读书的肖擎曜，顺理成章成了VJoin的广州创始人。
&amp;nbsp;
创始人，关键作用在于从无到有的“创造”。没有团队？那就发起、组建自己的团队；缺少组织框架，那就召集大家一起来商量决策；没有具体的活动形式和策划？那就和团队一起头脑风暴，结合实际情况开发项目。但，说起来容易做起来难，如何说服别人加入你的团队？如何让团队凝聚起来？如何组织引导团队集体思考？创始人需要站在更高的角度去思考，去运营，并要比团队想得更远，更周到。
&amp;nbsp;
肖擎曜认为，VJoin对于大学生，最大的吸引力在于“与精英共事，认识更多的朋友”。抓住这一点，肖擎曜开始发动自己身边所有的朋友资源，一个一个“游说”，一个一个耐心地解释。在他的不懈努力之下，他最终筹集到7个团队成员。
&amp;nbsp;
紧锣密鼓，这支稚嫩的VJoin广州团队很快接下了GSVC社会企业大赛华南区的宣传推广工作。他们在广州各高校募集一名高校校园大使，每一个校园大使独自负责自己本校的校园宣传。于是一支30人的GSVC大赛高校宣传团队诞生了。这种类似维度军团的宣传策略，使得肖擎曜带领的第一支VJoin团队出色完成任务。
&amp;nbsp;
然而，就在顺利完成任务之时，这支VJoin团队却经受了一次大考验。30人的宣传队伍，在活动结束后，却只有10人愿意留下来继续参与VJoin的其他项目。面对巨大的人员流失，肖擎曜不得不开始反思团队的组建问题。
&amp;nbsp;
他发现，这个团队扩张得太过迅速，7个人的团队一下子扩展到30人；当团队还未来得及开展组织建设，便又开始接项目。而在做项目的时候，由于经验不足，加之时间紧迫，核心的七人忽略了高校校园大使之间的感情维系工作，以至于整个活动下来，校园大使彼此之间互不认识，交流甚少，唯独熟悉的只有核心的七个成员。这与早前肖擎曜推广的VJoin吸引力有所出入。于是，缺乏归属感的大家，在活动结束后，因为找不到凝聚点而纷纷散去。
&amp;nbsp;
该怎么办？没有凝聚力，团队则无从谈起。
&amp;nbsp;
考虑到对学生团队而言，感情维系是其凝聚力的核心，于是肖擎曜决定放缓团队扩张和活动开发的步伐，从内部建设做起。为了促进内部的沟通，他与团队其他几位核心成员共同开发了VTalk活动，定期开展茶话会，以聊天的形式促进彼此之间的了解和感情。
&amp;nbsp;
经过一年多的用心经营，现在这支广州VJoin团队慢慢凝聚起来，并向一支有执行力队伍发展。
&amp;nbsp;
两年的Vjoin实践，让肖擎曜在组织能力、沟通能力上获得极大的提升，但，按照他的说法，让他收获最大的是学会了从换位思考。VJoin在从小在大城市长大的肖擎曜心中，播下了一颗公益的种子，启发他从个人角度思考转向从社会大众。角度思考，让他听到更多的声音，看到一个更完整的世界。
&amp;nbsp;
大三的十字路口 两年的奋斗，肖擎曜的广州VJoin团队渐渐有了起色，与此同时VJoin在全国公益圈也小有名气。按理，这些成就感完全足以让一个人继续下去，但，就在这个时候，肖擎曜却选择了离开。
&amp;nbsp;
综合自己个人的性格特点，在分析自己的优缺点后，肖擎曜认为自己并不擅长与陌生人打交道，也不喜欢过于展示自己的个人情感。公益很美丽，但他更喜欢学术的安静。
&amp;nbsp;
他说，他离开不代表他一点都不管，VJoin需要帮助时一定会挺身而出，只是不会再像过去那样，参与到团队方方面面的工作，更多的是以mentor的角度去关注团队的事务，必要时给予意见。
&amp;nbsp;
他认为，其实公益不一定非要以某个NGO或者组织为载体才可以去做一些事情，每一个人都可以做公益。因此，只要有一颗公益心，无论在哪一个行业，都可以为这个社会做一些贡献。像现在，他选择做学术，就可以借助研究的成果为这个社会造福。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
闲聊公益这件小事 肖擎曜是一个善于思考的人，虽然接触公益只有短短的3年，但是对公益却有深刻的看法。在对肖擎曜的采访中，他也不时向我抛出问题，于是整个访谈穿插了不少两个人的讨论。
&amp;nbsp;
（一）公益是什么？
什么是公益？他认为公益是与个人利益相对的公共利益。公益要做的事情是在实现群体利益最大化的同时照顾关注弱势群体的利益，让二者不至于失去平衡。公益与商业不一样，它会更多地关注弱势群体，但这并不代表它只关注弱势，它要做的是协调平衡各种利益之间的那一杆秤。
&amp;nbsp;
我们每个人心中也有一杆秤在个人利益最大化和他人在利益之间做权衡。有一颗公益心的人往往会在权衡时，不仅考虑自己，还会换位思考，站在他人的角度思考，最终在两者间找到一个平衡点。公益不排除私心，其所提倡的也不是那种完全不顾自我的“大公无私”的奉献。它讲究的一种平衡。
&amp;nbsp;
（二）公益普遍价值观
在北京科研实习的那段日子，肖擎曜观察到一个很有趣的现象：
公益圈有不少高龄未婚女性，于是某个杂志社好心为公益高龄女青年举办相亲会，但是这个活动从宣传开始，便受到一些关注女权的NGO组织强烈抨击。在活动当天，这些女权NGO甚至在现场派传单，号召大家反对这个活动。
&amp;nbsp;
同是公益圈，但是不同的组织却有不一样的价值观，于是某些NGO举办的活动遭受另一个NGO的反对。这个现象在公益圈中并不少见。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：Keledoll</title>
      <link>http://hicape.com/2012/11/cape-talk-keledoll/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 16:47:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/11/cape-talk-keledoll/</guid>
      <description>Changemaker：@Keledoll &amp;nbsp;
参与项目：
****1分钟学堂：心理微知识体验社区
少少人读书会：心理科学书影音分享会
荒岛图书馆：分布在全国各城市中的web2.0图书馆
&amp;nbsp;
采访人/小昱 &amp;nbsp;
【编者按】 和Keledoll的缘分，开始于去年的7月，忘记了当时是什么事情，什么原因，很偶然地与她做了一次Skype的交流。但那次交流没有留下什么印象，只知道她是我的大师姐，心理系的。去年8月，参加香港MaD社会创新工作坊，我有幸见到了其真人——很瘦（虽然她说其实她有长肉，但是说实话，在我眼里，或者在绝大多数人眼里，Keledoll真的很瘦），短发，运动服，背着几乎与她人那么大的书包，给人一种假小子的感觉。可惜8月的见面很短暂，而且MaD安排的活动很满，基本没有什么交流。
&amp;nbsp;
今年4月，我参加了她举办的真人图书活动。我是奔着她才去做真人图书的。她总是精力充沛，创意多多；你根本无法预测到这个瘦小的身躯下隐藏着多大的能量。
&amp;nbsp;
5月17号的采访，我总算有一个近距离的机会了解她。在准备采访之前，我仔仔细细阅读了她的博客和豆瓣文章。采访前她问我，阅读后对她的印象是什么，我当时没回答，因为还没有找到一个词语去形容她。经过一晚的思考，我想，“真实”这个词可以用在她身上。
&amp;nbsp;
正如采访后她对我一个看法的补充回答那样子：“我思考了一下你的那个说法：你说我提到很多自己不好的东西，诸如拖延症啊、丢三落四啊等等。我想是这样的，可能你写了我做的一些事情，别人可能会觉得你蛮厉害的，但实际上我一点都不厉害，我有好多缺点，甚至比别人多。人有阴暗面，也有光明面，无论哪方面都是我。”
&amp;nbsp;
这种对自我的坦诚，就是最真实的Keledoll。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“假小子”爱攀岩 Keledoll是一个女孩子，手脚纤细，身轻如燕。但是，大学里，她最大的娱乐是攀岩。这对大多数女生来说该是不可理解的。确实，攀岩，既容易晒黑，又容易受伤，有多少女孩子敢这么潇洒？ &amp;nbsp;
带有一点侠气的Keledoll就敢这么潇洒。她才不顾那“世俗”的审美观，做自己喜欢的事情就好。攀岩的快乐最初来自于初中时候的一次尝试。但，直到大学，她才决定将这个纯粹的运动“发扬光大”。当时她住在中山大学珠海校区荔园5栋，对面楼就是学校攀岩协会的训练场。每天上课下课路过训练场时，她看到那些攀岩爱好者在垂直90°的墙壁上攀爬，觉得特别帅气。那个时候她正巧在经历失恋。于是，在这种“天时地利”的情况下，攀岩成为了她的感情寄托。 &amp;nbsp;
大学四年，攀岩成为她最重要的关键词，即便到如今，闲暇时间，她还是喜欢这一项纯粹的运动。她说，攀岩和其他运动项目不一样，攀岩很纯粹。其他项目带有一定的对抗性，比如跑步会受逆风顺风、还有风速的影响，而这些客观因素为我们寻找失败或者推搪的借口提供了便利。攀岩就是你与自己的对抗。在攀岩中，你面对的就是岩壁，你要做的就是动脑筋爬上去，没有回头路，没有任何借口，只有向前进。她十分享受这个自我挑战的过程，每每攀爬到顶端时，那种征服自我的成就感，让她更加了解自己内在的力量。 &amp;nbsp;
世界是相互联系的。我们常说要对自己狠一点，要逼一逼自己。什么叫对自己狠一点，逼一逼自己？那不就是像攀岩那样子，将自己置于一个不可以回头的处境，逼自己克服困难和障碍，一直坚持到终点么？当然了，也许用“不可回头的处境”有点言之过重，在这里只想强调，不要给自己寻找借口的机会，坚持下去就是胜利。 
&amp;nbsp;
正如Keledoll所说，如果你喜欢一样东西，那么你就应该坚持，你坚持了，你就有向优秀转变的趋势，就有成功的机会；而这种变优秀所带来的成就感，会给予你继续坚持的冲动，这是一个良性循环。相反，如果你不坚持，那么你就会无意识中，给自己很多借口，直到有一天你恍然大悟，自己最后什么也没有做成；这种挫败感让你很受伤，于是你又找到更多的借口去逃避，最后就形成了一个恶性循环。 &amp;nbsp;
对于Keledoll，攀岩不仅是自我发现自我挑战的过程，还是一个寻找志同道合者的过程。在攀岩中，她认识了一群和自己一样，简单，豪爽，有一两个兴趣爱好，并愿意坚持下去的朋友。这个朋友圈让她感到自在舒服，给与她正能量，与他们相处交流，让她找到了共鸣。她从朋友身上获得许多鼓励和启发，这对她日后做人做事有着不可估量的影响。确实，不是每一个圈子都适合我们；有的圈子很光鲜，但是未必适合自己；有的圈子很低调，也许可以给你带来寄托和共鸣。寻找适合自己的圈子是我们在大学生活里可以做到的一件事情，而寻找圈子的标准，不是别人看起来好不好，而是自己是否真的觉得在里面感到舒服和自在，并从中获得促进自己进步成长的正能量。 &amp;nbsp;
一定要做出来 大学本科四年，除了攀岩，Keledoll觉得另一件有意义的事情便是在中山大学珠海校区发起并推动心理宣传月活动。中山大学心理学系是为数不多的，以人数少而著称的系别；此外因为这一专业比较偏重科研，因此外人对他们了解甚少，总感觉有种神秘感；另外，同学们学的心理学知识也没有用武之地，而且常常会遭遇到大家对心理学很感兴趣，却跟他们学习有一定差距的问题。Keledoll推动的心理宣传月就是这样一个桥梁：让心理系的同学show off他们学的心理学，告诉大家心理学并不神秘。 &amp;nbsp;
为了推动这个活动的开展，Keledoll参选了系学生会的部长竞选，成功竞选副部长后，她提出了关于宣传月的想法，但这遭到了一些怀疑，怀疑这个改变的可行性，以及学生会对此的认同程度和重视程度。面对怀疑，Keledoll并没有退缩；相反，他人的质疑让她更有决心要把这件事情做成，她要证明给大家看 ，这件事情是可以做出来的，她能行！如何证明？很简单，就是将想法实践出来，不到最后一刻不要放弃，没什么过不去的坎，没什么无法克服的问题。 &amp;nbsp;
事实上，Keledoll做到了。现在的心理宣传月不仅是心理系的重头戏，还是珠海校区里少数几个能够引起大家高度关注的学生活动之一。一个活动，由最初的被怀疑被否定，到最后成为心理系学生会乃至珠海校区学生活动的重头戏；一个活动，持续7年并且成为一个受欢迎的品牌，这足以证明Keledoll的能力和实力。 &amp;nbsp;
2008年，Keledoll被保送到上海继续修读心理学。这是她人生中一段黑暗的时期。找不到属于自己的圈子，不被理解，没有共鸣。她是一个充满好奇心的人，而且对事物有自己独到的想法；她喜欢好玩的事情，喜欢尝试新鲜的东西，很随心随意；她追求的不是高薪、房子、车子，她追求的是一种舒适的感觉——做自己喜欢的事情，做好玩的事情。因此，她没有像其他同学那样找五百强的实习、参加商业比赛，她没有像大家那样为了给自己的简历增加筹码而忙碌自己不喜欢的事情。 &amp;nbsp;
这个苦闷的来自火星的“异类人”，在这段时间，只好常宅在宿舍，过着腐女、宅女的生活。 &amp;nbsp;
反思公益 Keledoll的不安分和内驱力，注定了她不会“堕落”太久。2010年8月底，在联合国的实习彻底结束了她的宅女生活。用她的话来说，便是火星人回到了火星，又重新找到了自己的圈子。 &amp;nbsp;
这是她人生重要的转折点，让她的思想发生了巨大的转变。 &amp;nbsp;
大学期间，Keledoll和大多数大学生一样，是一个热血青年，对公益事业充满了热情，亲身参与了诸如支教，汶川灾后心理辅导等各种志愿者活动。作为一个参与者，Keledoll曾为那份被需要的感觉而自豪，为离别时那张张不舍的小脸而伤心，为每一次的付出而快乐。事实上，至今她依旧为能够帮助他人而快乐。 &amp;nbsp;
待到研究生阶段，她开始从另一个角度参与到公益中：为赴汶川做心理咨询的志愿者做培训。于是，她从一个纯粹的公益参与者转变为间接的公益参与者。在担任培训师期间，作为一个非直接参与者，她不仅需要看到汶川地区需要心理辅导的人们，更需要了解即将赴汶川进行具体实践的心理咨询志愿者。这使她得以从一个更大范围的角度去看待公益活动。如果说过去，她是一个人去帮助有限的几个人；那么现在，她是借助一个人的力量去影响几个人，再由这几个人去帮助一批人。这是一个指数增长的帮扶模式。 &amp;nbsp;
但，公益培训师的所在的高度依旧太低太低。直到她参与联合国下属的一个基金会实习时，她忽然发现应该从另一个方面去理解公益。相较于我们民间公益，联合国做的当属是大公益了。他们思考公益的角度往往是从国家层面出发，他们要解决的问题是一类人的问题，而不是一小部分人的问题。这个思想高度决定了联合国所要做的不是发起一次两次的公益志愿活动，而是与政府合作，从上层建筑层面推动社会的改变和进步。也许这才是改变现状，解决问题的根本方法。这一思想高度的冲击，让Keledoll开始反思过去所做的公益志愿活动。她想，我们去支教，去捐款，帮助的却是这个集体中极少数的一部分人。我们说我们去支教是为了改变他们的现状，让他们生活变得更好；事实上呢，我们真的改变了他们的生活吗？在我们身边的那群社会底层工作者中，大多数还是曾经我们支教过的孩子。我们说我们捐款是为了改变那些贫穷的现状，事实上我们却培养了他们一个“不求上进，等待救济”的坏习惯，于是就越来越穷；我们说我们去给一些障碍人士做辅导，帮助他更加乐观、更加快乐，事实上，他们真的和我们想象中那样不快乐么？我们的参与是否才是让他不快乐的原因？也许很多时候，我们只是在一厢情愿地单向付出。 &amp;nbsp;
我们是否需要重新思考我们以往的公益行为和公益模式？这绝对不是否定我们的公益行动，只是希望大家可以带着同理心而不是同情心去开展我们公益，用可持续的发展观重新审视我们的公益模式。虽然不是每一个组织或个人都可以像联合国那样从上层建筑的层面去促成社会的改变，但一个良好的持续发展的思维模式却有助于我们社会民间公益向更加理性的方向发展。 &amp;nbsp;
社会企业启蒙教育 事实上，社会民间公益除了在帮扶模式上需要寻找可持续的公益模式，其自身的生存也应该有一个可持续的可再生的机制。简单说来，就是解决资金问题。在联合国实习期间，Keledoll有幸参加了英国文化处举办的社会企业家培训项目。这是她第一次接触社会企业这个概念。而社会企业的理念让她明白，要做公益项目不能一味地依赖外界的支持而获得生存的可能。外界的资金支持只能是短暂的，不可持续的；要生存下去，就要自力更生，构建自己的生存系统，让自己有盈利的能力。 &amp;nbsp;
谈到这里，也许有人会说公益组织怎么可以盈利？在此建议大家看看联合国和平奖获得者尤努斯的一本书：《穷人的银行家》。 从2010年的那个夏天开始，是Keledoll的鸡血年。联合国的实习、参加MaD创不同全会、社会企业家培训以及参加MaD创不同曼谷之旅，亲身感受社会企业的魅力，让她更深层次地理解到什么才是公益，同时也引领她从传统公益一步一步走向社会创新。 &amp;nbsp;
不要问我为什么 相信，大家也渐渐地发现，身边有这么一群年轻人：有社会关怀，有梦想，有行动力，有激情，在互联网、传媒、艺术等领域，表达社会弱势群体的声音，推动社会的进步。如果还觉得有些抽象，那就举例说明一下吧。毕竟这只是一个刚刚兴起不久的社会现象，相关的研究少之又少。 Keledoll就是社会创新的践行者之一。目前她担任乐创意社区项目总监，负责社区的项目开发与管理，以及项目品牌管理。迄今为止，她带领团队开展了真人图书馆、小书虫亲子读书会等几个社区项目，也负责荒岛图书馆的运营管理，致力于打造一种共建共治的社区文化。此外，她还独立开发了一分钟课堂项目，旨在让繁杂的课程浓缩为一分钟有趣精致的短片，以适应这个快节奏的社会需求。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：安扬</title>
      <link>http://hicape.com/2012/11/cape-talk-anyang/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 13:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/11/cape-talk-anyang/</guid>
      <description>采访人/小昱 &amp;nbsp;
【编者按】 安扬，很好听的名字，人如其名，很Nice。说话的语调不高，给人很踏实很稳重的的感觉，也许正如他所说，“我是一个现实的理想主义者”。
&amp;nbsp;
曾和他都是TEDxYUE团队的第一批成员，但是由于各种原因，一直没有深入接触的机会。只知道，大家都很佩服他，都向他学习，但是他做了什么，他背后有什么故事以至于让大家如此钦佩，一直不得其解。
&amp;nbsp;
现在在外企工作的他很忙，但是依旧活跃于社会创新领域。他很乐于将自己经验传授给晚辈，也很乐于倾听晚辈的困惑。这在过去两个月，因为开悦网和TEDx University in China的事情，我找他咨询的时候深有体会。
&amp;nbsp;
这次采访地点是在他工作地方楼下的麦当劳。他特地抽出午餐和午休的时间接受我这个小菜鸟的采访，真是感激不尽。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
恩平的启蒙教育 在很多人眼里，安扬总是和“牛人”、“强人”挂钩。但，大一的安扬还很平凡，或者说其实每一个“牛人”本质上都是平凡的。之所以成为“牛人”，我想大家可以从这些人背后的故事去探究。
&amp;nbsp;
大一的安扬，和大多数大学生一样，迷茫，不知道自己想做什么；加之失恋，更不知道自己想要什么。他希望改变这样一种生活状态，于是在大一的那年暑假，参加了学校在恩平的支教。
&amp;nbsp;
这是他大学里最重要的一个转折点。
&amp;nbsp;
从小在城市里长大的他一直没有机会了解农村孩子的生活，而恩平支教给他打开了另一扇窗口，让他看到另一种生活方式。
&amp;nbsp;
“恩平整体而言并不富裕”。在恩平，他发现这个著名的侨乡并不是大家所理解的那样富得流油，相反，这里的人大都是出国打工，主要的生活来源是国外务工。
&amp;nbsp;
支教的第二天，班里一位小女孩在上课时被父母接走了，作为班主任的他百思不得其解，于是问小女孩的同学为什么她不再来上课了。班里的同学告诉安扬，在恩平，大多数人，因为家里穷，都是初一初二便辍学跟父母出国（主要是在古巴，南美一带）打工；这在恩平很正常，大家都觉得理所当然。但是，出国务工并没有大家想象中那么美好，他们大多可能会从事体力劳动，女生若有不慎，可能会走入歪路。
&amp;nbsp;
这让安扬十分震撼。自己作为一个大学生，有机会接受高等教育，但是却不懂得珍惜，在学校里混日子。而恩平的这群孩子，连决定自己人生的机会都没有，更谈不上所谓的高等教育。
&amp;nbsp;
弱势群体的声音震撼了安扬。
&amp;nbsp;
是否可以改变点什么？眼前的孩子，本应该是无忧无虑，本应该对生活充满希望，但是他们每一个人心里都清楚，逃不掉的是出国务工的命运；一切看起来都是理所当然的，大家似乎都没有想过去改变这种命运。
&amp;nbsp;
“我想改变一点什么”，内心的声音告诉安扬。单纯的中英数补习对于这群孩子并没有什么太大的作用，是否可以跟他们分享大学里的生活，告诉他们，生活有许多种方式，以此鼓励他们争取自己想要的生活呢？
&amp;nbsp;
于是，安扬和团队协商，决定对支教的教案进行大调整。上课不再以中英数的教学为主，改为激励式教育，如分享学习方法，帮助孩子们提高学习效率；再如分享大学生活，启发大家对外面世界的好奇心；还有借助班级日记本和写信的方式，开展心理交流，帮助孩子克服一些心理阴影。
&amp;nbsp;
渐渐地，他发现，孩子们开始有一些变化了。虽然没有可以确保他们努力就真的可以改变他们的命运，但是至少，他们开始敢于憧憬自己想要的生活，开始敢于有自己的梦想。
&amp;nbsp;
恩平的支教，给予安扬的是一种启迪，启迪他去聆听更多弱势群体的声音。

【08年夏，恩平圣堂】作为班主任，和学生们在一起。这个夏天给我带来很大改变，我看到了另外一些人的生活，我们没有办法想象的生活
&amp;nbsp;
奔跑吧，小男孩 在安扬的大学，乃至整个人生，也许这个小男孩一直是影响他最深的一个。
&amp;nbsp;
这个小男孩是他在恩平支教时的学生，调皮捣蛋，喜欢篮球。和其他孩子一样，初中毕业等待他的是出国务工，因此他没有想过花心思去读书，去争取什么或者改变什么。
&amp;nbsp;
支教的那段日子，安扬和他成了好哥们，因为从小男孩身上，他看到了自己童年的影子——调皮，课堂破坏者，喜欢篮球。安扬很乐于和他分享自己的点点滴滴。和安扬的相处，让小男孩了解到了另一个世界，另一种生活，他开始想去改变。于是有一天他告诉安扬，他不想出国打工，想上大学，如果无法考上，那就去当兵，然后出来做生意，改变家里的状况。他和家里人为此而吵架了，但是他希望自己可以坚持。
&amp;nbsp;
在安扬结束支教的那一天，约好的送别，小男孩却爽约了。左等右等，不见小男孩的影子，安扬忍不住问他的班长。原来小男孩一直都有很严重的肾结石，昨天因为肾结石发作住院。
&amp;nbsp;
赶到医院，平日活蹦乱跳的小男孩，此刻正躺在床上，脸色苍白，虚弱无力。小男孩家里很穷，一直无法让他去接受手术治疗，因此从小他便饱受肾结石的折磨。安扬当下号召团队一起为小男孩捐出1000元，回到学校后，他写信给当地的教育局，为小男孩争取到2000元的手术费。
&amp;nbsp;
2009年，一直被肾结石折磨的小男孩终于获得了治疗的机会。
&amp;nbsp;
手术后，小男孩没有出国。他很努力地学习，想考上自己所在地区的高中。但因基础不好，最后没有成功。但他短信告诉安扬，自己还是决定去江门的酒店做餐饮学徒，想闯荡一下，学到本领后回家做生意。
&amp;nbsp;
2011年，毕业那天，安扬忽然接到小男孩的电话，小男孩说自己在他学校门口。惊讶，感动，安扬万万没有想到，在毕业之时，小男孩特地从恩平赶来！
&amp;nbsp;
但是，时隔两年，在去年年底，他却收到小男孩的短信，得知小男孩还是要出国务工了，因为家里经济不好。他不得不去国外闯荡。
&amp;nbsp;
今年年初，小男孩告诉安扬，他回国了，但是是被遣送回来的。因为在古巴，他判为非法入境，在监狱里待了3个月，最近才出狱，然后被送回国。但是，他告诉安扬，他会回去古巴的，他还要去闯。他会给自己十年的时间努力，去积累第一桶金，然后回国做生意。
&amp;nbsp;
改变不是一件易事。不是努力了就可以改变，但是不努力就一定没有改变。虽然小男孩最终没有逃脱出国务工的命运，但是在小男孩心里，要改变的决心一直没有消褪，只要决心在，改变的可能就存在。小男孩的故事，激励了安扬走进公益，去聆听弱势群体的声音，去创不同。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
再一次支教 大一的支教为安扬埋下了公益的种子。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>