<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>幸福感 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%84%9F/</link>
    <description>Recent content in 幸福感 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2012 03:03:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>有一种幸福，与金钱无关</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/you-yi-zhong-xing-fu-yu-jin-qian-wu-guan/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 03:03:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/you-yi-zhong-xing-fu-yu-jin-qian-wu-guan/</guid>
      <description>文/陈光洁  这是一个贫富差距如此之大，幸福指数却如此之高的国家，他就是菲律宾。
&amp;nbsp;
或许，当我们听到菲律宾这三个字，我们所能想到的就是菲佣，这个享有国际声誉的劳工品牌，甚至成了一种财富的象征，带着对菲佣的好奇，我走进了菲律宾。
&amp;nbsp;
我做好了各种心理准备，却在候机厅被一起候机的菲律宾人身上的香味熏得有点作呕，甚至发现台北机场的人员都带着口罩，第一次不想登机，第一次想要退缩。
&amp;nbsp;
我把期望值降到了最低，却还是在飞机降落的瞬间，被低矮破旧的房屋震惊到了，这是国际都市马尼拉么？我悄悄的问自己。被机场保安敲诈，找不到接机人，更找不到一个可信的人，所有的好感就这样一点一点被磨掉······
&amp;nbsp;
一路上，看到摇摇欲坠的危楼，不禁感叹这个国家的贫困和落后，却在十分钟之后，看到现代化的建筑，不禁感叹这个国家的繁荣与发达，一路上，两种感觉就这样不停的交织着······
&amp;nbsp;
初到马尼拉，原先预计的工作就被当地的负责人一拖再拖，甚至约定好的见面时间，却迟迟等不到想见的人，安排好的会议总是在最后一秒取消，一次一次被这个国家的散漫激怒，开始后悔，开始抱怨。
&amp;nbsp;
慢慢地，我发现这是一个贫富差距如此之大，但是幸福指数却如此之高的国家。
&amp;nbsp;
走在街头，无数豪车拥挤不堪，上面坐着都是达官贵人，亦或是富豪巨贾，可是回头之间，却发现无数衣衫褴褛的小孩伸着双手沿街乞讨，这究竟是贫富差距到底有多大的一个国家？
&amp;nbsp;
我一次一次不停的问自己。
&amp;nbsp;
马路上是高楼林立，可是小路延伸之处，却隐藏着另一个世界，污水横流，垃圾遍布，鼻子里面充斥着腐烂和说不出的气味，小孩们光着脚板，男人们裸着身子，女人们摇着扇子，轻轻地拍着怀里熟睡的婴儿，房前的小吃，上面爬着一下虫子，或是苍蝇短暂的停留，可是小孩却比谁都吃得香。
&amp;nbsp;
他们没有教室，我们甚至会在露天上课，每每有三轮车经过，我们都得起身让路。
他们没有安静的学习环境，屋外孩子的嬉戏玩耍声，男孩的打闹声，邻居的歌唱声，或者不知谁家震耳欲聋的音响声，让我们无从上课
他们没有专门的教学楼，有时候，教学楼成了灵堂，里面停放着小区里因疾病死去的邻居
他们没有单独的教室，有的只是一间与教堂共享的房间，有时候，上着课，会听到老人们嘴里的祷告，于是，课堂不得不停下
他们没有宽敞的大房子，一间小房子里面，住着全家人，爷爷奶奶，以及妈妈肚里快要出生的小弟弟，即使他们已经有很多的兄弟姐妹
他们没有接受最好的教育，他们不懂得什么叫做注意卫生条件，他们左手摸脚，右手吃着饼干，他们用手抠鼻孔，又在一分钟后，用手去拿东西吃，他们没有钱去买一双新鞋，他们借我们的铅笔去修他们几乎不能再穿的凉拖鞋。
可是，他们有最伟大的梦想，他们想成为医生，因为他们可以帮助他们因为疾病死去的亲人和邻居，他们想成为老师，因为他们可以教会他们身边的小孩。很少听到他们抱怨什么，不管是他们贫困的家庭，还是他们周遭吵闹的环境。
或许，这就是幸福，与金钱无关。只与自己内心的梦想有关。
&amp;nbsp;
每天去社区教小孩，都会看到坐在狭窄路口边发呆的老奶奶，摇着蒲扇，看着身边的人来人往，看着身边的孩子嬉戏打闹，也看着他们一天天成长，看着身边挺着肚子的孕妇走来走去，也看着孕育的希望一天一天鼓起来，或许，他们在回忆着他们的过去，或许他们在默默地数着多少代人曾经在这个小小的屋檐下住过，他们的脸上，大抵都是安详的微笑。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与年纪无关，只与自己内心的安宁有关。
&amp;nbsp;
在教课的外面，总有许多妇女们，摆着一副棋子，无论天气的炎热，无论周遭孩子的跑来跑去，他们总是静静的玩着自己的棋子，日复一日，没有胜败之分，没有输赢之说，有的只是时间的消遣，走过一妇女身边时，看到她脚上的脓疮几乎已经腐烂了，许多苍蝇飞来飞去，可是她几乎完全没有意识到疼痛，恶心，亦或者我们所担心的感染以及死亡，她就这样完全地沉浸在她自己的棋子世界。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与疾病无关，只与自己的全心全意有关。
&amp;nbsp;
周末去一个类似于中国农家乐的海滩冲浪，老板兼教练很耐心，一次一次的鼓励我，帮助我，完全没有老板和顾客的感觉，更多的是朋友之间的感觉，冲浪过后，老板拿出上好的酒，带我们喝个尽兴，又带我们去瀑布跳崖，少了很多商业气息，多了很多友谊芬芳。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与挣钱无关，只与自己的职业道德有关。
&amp;nbsp;
一次和一个当地学生聊天，说到日本和美国曾经对菲律宾的殖民，可是如今的菲律宾却以美国为自豪，以日本为好友。
或许，这就是幸福，与曾经的耻辱无关，与曾经的仇恨无关，只与活在当下有关。
&amp;nbsp;
一次走在回家的路上，看到小区的人们就着音乐，跳起舞蹈，尽管他们衣衫褴褛，尽管他们可能食不果腹，可是他们就这样随性生活，累了，席地而坐，困了，靠墙而睡。
或许，这就是幸福，与金钱无关，与穷富无关，只与自己内心的声音有关。
&amp;nbsp;
一次一个当地学生告诉我，菲律宾人没有攒钱的习惯，有多少他们就会花多少，渐渐地，出租车司机，三轮车司机，慢慢的验证了这句话，如果没有零钱，出租车司机亦或是三轮车司机可能无法找开你给的大钞，尽管他们一天都在拉客，可是可能刚挣的钱，就在前一秒钟，变成了一杯路边可乐或是一串烧烤了。有时候会嘲笑他们的不懂理财，有时候会不理解他们所做的一切，可是，渐渐地，我发现，或许，这就是他们的幸福所在。
或许，这就是幸福，与明天无关，与未来无关，只与今朝今夕有关。
&amp;nbsp;
有时候，会憎恨这个国家的脏乱，有时候，会怜悯那些小孩的处境，有时候，会悲悯那些穷人的无知，可是，到后来，反而会嘲笑自己的不快乐，压抑，和压力。
一次一次问自己，我们活着是为什么？我们每天那么奔波，是为什么？
曾经看到这样的话，输就输给追求，嫁就嫁给幸福，是的，不管我们今天所做的是什么，或许我们都是为了明天的幸福。可是，为什么，我们就丢掉了今天的幸福？
记得来菲律宾之前，错过了意大利，我妈说，你不能只想去好的国家，你得去差的国家走走，才能知道，其实，相比于很多人，你已经很幸福了。
是的，相比于那些小孩，我已经幸福很多了，因为我有明亮和安静的教室，有美丽的校园，有整洁的课桌，冬有暖气，夏有空调。
是的，相比于那些沿街乞讨的人们，我已经幸福很多了，因为我能够通过自己的努力，找一份工作，过着不算富裕，但是觉得比他们好很多的生活了。
是的，相比于那些因为无知因为卫生条件而死去的人们，我已经幸福很多了，因为我稍有不适，我能够到最好的医院，接受最好的治疗。
我没有理由再抱怨了，不管是专业的不好，亦或是就业的压力，以至于对未来的迷茫，我想，相比于他们，所有的这些，都算不了什么。
或许有一天，我会飞黄腾达，或许有一天，我会贫困潦倒，但是我不会忘记，幸福，真的与金钱无关。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>