<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>沙发客 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%B2%99%E5%8F%91%E5%AE%A2/</link>
    <description>Recent content in 沙发客 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%B2%99%E5%8F%91%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的“沙发冲浪”聚会经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/couchsurfing-party-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/couchsurfing-party-experience/</guid>
      <description>文/胡姣 &amp;nbsp;
除了沙发旅行， “沙发冲浪”网站还可以做什么? ——我的“沙发冲浪”聚会经历 &amp;nbsp;
玩过“沙发冲浪”网站（www.couchsurfing.org） 的朋友一定会告诉你，couchsurfing是一个很棒很酷的网站，它可以帮你找到异国他乡免费的住宿（世界范围内免费的住宿哦），更重要的是认识来自全球各地的五颜六色的朋友，住到当地人家就意味着一种潜在的深度的交流，可以体验当地原真纯正的美食美景及人文风情。于是你就想：真是个好网站！可转念一 想，我暂时还木有出国游山玩水的计划，或者，住进陌生人家里这事靠谱吗？我的安全能得到保证吗？就这样，一个精彩的网站眼看就要与你失之交臂了。其实，这事还有转机。对于暂时没有沙发旅行的计划的朋友，“沙发冲浪”网站还有其他的玩法——参加沙发客的聚会活动，一样可以收获激动人心的体验。  &amp;nbsp; 我和沙发客的聚会活动结缘始于自己的本科毕业论文——以“沙发冲浪”网站作为我的研究对象。在和沙发客访谈闲聊的日子里，我了解到自己所在的城市——广州， 每个星期都有两次固定的沙发客聚会——在星期三和星期五的晚上。“沙发冲浪网站的聚会活动是沙发客圈子的凝聚剂，就像胶水一样，把广州的沙发客紧密地联系 起来，像个大家庭。在聚会上，你可以见到来自世界各地不同肤色的老外，听到形形色色的旅行故事分享，进行各种天马行空的话题的聊天，当然，主要是用英语交 流……”我的朋友雯雯这样告诉我。雯雯的话我当然深信不疑，因为她是广州其中一个沙发客聚会的举办场地——6056旅行吧的老板娘,已经见证了三四十次沙 发客聚会的举办。6056旅行吧的沙发客聚会是在星期三晚上，它是一个以“户外”和“旅行”为主题的休闲吧，布置的极富藏族风情和异域特色，墙体上还留着 一幅西班牙沙发客创作的色彩斑斓的印象派画作。 雯雯是一个酷爱旅行，极会享受生活的女孩，我们的缘分也从旅行开始，2011年十一期间，我们因参加四川的一个雪山登山活动而相识，后来一起攀登了四姑娘山 二峰，国内一座海拔5454m的雪山。微博上得知我的沙发冲浪论文的写作计划后，雯雯热情地邀请我来参加6054旅行吧的沙发客趴体，没想到这一参加便一 发不可收拾，因为广州的沙发客聚会好玩的人和事实在太多了，从此我便成了其中的常客。说说聚会的基本情况吧，星期三的聚会是从晚上七点开始的，一般会持续 到十点半，玩得high的话还会转战pub继续下半场。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 人永远是沙发客聚会的主角，星期三的聚会充斥着性格千奇百怪的、日子过得多姿多彩的沙发客，旅行故事一筐罗。曾经，我以为环球旅行遥不可及，但是来了星期三的聚会我才发现，世界各地的沙发客们已经背起行囊正在践行他们的梦想，广州是他们漫长旅途的其中一站。我遇见的有去不同国家参加皮筏艇比赛探索异地自然风 光的爱尔兰年轻帅哥，有放弃安稳IT工程师工作卖掉全副身家携手周游世界的德国夫妇，有经商头脑发达进行外贸生意满世界跑的秘鲁商人…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了这些“bling bling”闪耀着的光芒的明星沙发客，聚会上更多的是热爱旅行、热爱分享的普通人儿，但是他们的故事同样精彩，同样值得倾听。Ginny是我在聚会上遇 到的一个典型的韩国美女，有着可爱单眼皮，皮肤超级好，她准备在中国呆九个月，平时在广州的语言培训机构教韩语。她告诉我韩国的沙发客并不多，也没有像广 州这么大且固定的聚会。Ginny喜欢用中文和我交谈，当她没有办法用汉字准确表达自己意思，话语吞吞吐吐眯着眼睛的样子比划时，我觉得这个女孩真是可爱 极了，忍不住会多教她几句中文，当听到她平时在广州的公立图书馆自学中文、看到歪歪斜斜写满整页的汉字笔记本的时候又不禁佩服的五体投地。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; Karen是经常参加沙发客聚会的一个广州本土资深的沙发客，热情而大方，目前是一名自由职业者。她是一个极富经验的大型赛事活动的组织和策划者，曾经在卡塔尔首都 多哈参与过06年亚运会的组织工作，后来又加入广州亚组委，负责2010年广州亚运会的外联事务。Karen，毫无疑问，痴迷旅行，最近刚从印度旅行一个 月回来，因而聚会上和我分享最多的是她在印度的沙发冲浪的经历。譬如自己在 Amritsar 遇到的host老夫妇如何好客，待她如自己亲身女儿般；在New Delhi遇到以前在广州聚会上见过的沙发客，热情host她，并带她游览周边景点；和她同行的伊朗沙发客试图进行性骚扰的经历；在 Jodhpur的沙 发主带她去喝酒双方发生不快不欢而散的故事……Karen也会和我分享她对印度的这个国家的看法，给我推荐很多印度旅游的tips，在末尾还不忘告诉我印 度是个很commercial的沙发冲浪的国家，很多印度人会利用couchsurfing来认识游客推荐旅游产品。和Karen聊天，总有一种意犹未尽 的感觉。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot; id=&amp;quot;internal-source-marker_0.8831422934935254&amp;quot;&amp;gt; 我在聚会上还遇见过妈妈是北京人、中文说得极溜的巴基斯塔商人；长得很像韩国人但实际上是法国人的时尚型男、来广州出差的新加波banker……每个人的故 事都很吸引人。总的来说，参加广州聚会的沙发客一般是白领和大学生，中、外沙发客人数对半开，平均每次聚会的人数有四五十人，这算是一个非常庞大的聚会人 群了，因此6054旅行吧的每个星期三总是热闹非凡。聚会的沙发客包括很多在广州工作的外国人，当然少不了来广州旅行或经商的短暂停留的沙发客，4月份广 交会期间的一次聚会就来了不下十个广交会客商，印度、新加坡、秘鲁、美国、英国、澳大利亚……不同国家的沙发客把6054旅行吧挤得水泄不通，那是我见过 的人数最多的一次聚会，目测应该有五、六十人。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 星期三的沙发客聚会形式也很特别。聚会开始首先会有一个约半小时的presentation，一般是和couchsurfing以及travel相关的主题 分享。说说我听过的有意思的分享吧。一个澳籍华人沙发客分析澳式英语和美式英语的区别，列举了很多澳洲俚语、特色发音、当地脏语打招呼的方式，有趣的话题 再加上演讲者惟妙惟肖的表演和现场活跃的互动让6054旅行吧当晚极为欢乐。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 一个host过N（N&amp;gt;50）个沙发客的广州女孩分享她与 couchsurfing的故事，她如何挑选host的沙发客，怎样写request会博得她的好感。一个葡萄牙籍的大叔讲述他在东南亚（马来西亚、印度 等）旅行时的见闻，并比较了一下东西方文化中带有生殖器官的壁画的异同……presentation的话题是多样的，只要有故事，自己也可以申请作为 presenter和沙发客们进行分享。分享过后就是漫无边际的自由式聊天了。雯雯告诉我，偶尔，星期三的聚会也会没有人进行主题分享，这时候就会有沙发 客带着吉他或小提琴，约一票朋友一起表演娱乐大众。曾经还有沙发客一起弄过情景剧——在夜场喝醉酒了怎么样勾搭女孩子，挺好玩的。还有阿根廷帅哥和美女即兴跳探戈之类的…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了星期三晚上，广州的沙发客的固定聚会还有星期五晚上的，在市中心天河区一个安静的西餐厅&amp;amp;酒吧——十三行。人相对少些，但是热闹依旧。从晚上九 点开始，辛苦劳累了一周的沙发客们点杯啤酒，畅饮畅谈，呼朋引伴，筹划周末的时光。这种感觉，就像一个久违的朋友圈一样，即使你是第一次参加，你也能感受 到其他沙发客的热情，大家迅速熟知，共同分享生活的点滴。一切，都刚刚好，如一个大家庭，温暖舒适，来去自由。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 周末时光，非固定的沙发客聚会也常常在广州上演。或是某个国外沙发客的生日趴体；或是一票人出游，探索周边美食；或是炎热酷夏中的桌游活动…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 其实，世界各地的不同城市也举行各式各样的沙发客聚会。在我为论文调研的过程中了解到，北京、纽约、巴黎、柏林、新加坡、利马、布宜诺斯艾利斯……只要是沙 发客众多的城市一般都会有常规的聚会，以聊天为主。当然，也会有很多特色活动，如上海的language exchange活动就特别多，每星期有专人组织。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 参加沙发客聚会的方式也特别简单。只要你注册了&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不靠谱仔的沙发之旅</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/cser-jo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 02:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/cser-jo/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
说好要给@徐大写一篇关于courchsurfing的文章支持下@Cape 最近的专题Courchsurfing-沙发旅行，走起！趁着今晚无事，写写我与沙发客的故事。所有的背景知识都在CAPE的文章里，建议先阅读，再看我的日志。
&amp;nbsp;
我知道CS是因为我的朋友Cate，我们在Strait Talk开会的时候认识。她是意大利人，充满正能量行动力强。她说欧洲人很多都是用这个旅行，这样的话，可以减少很多旅费！后来因为要去加拿大续签证我就注册了，期待能够找到一个愿意host我的人省点旅费啥的。除了都不知道有什么可以写的特别酷的事情，可以让看我的profile的人能够产生想认识我想host我的兴趣。除了用非母语表达的局限之外，我就觉得自己真是一个boring的人。后来我纠结了半天profile，就匆忙给一个Canada的小组组长发了沙发请求。
&amp;nbsp;
我跟CS的结缘并不是玫瑰色的，这个组长Stephanie给了我最初的噩梦。她是一个在多伦多的兼职护士，她的profile上面写满了她各种有趣的经历，潜水，party，野外徒步，各种照片，她host过好多人。我以为她一定是一个很热心的人，一定不会对我这个急着去加拿大签证的姑娘say no。结果她的回信真是太可怕了大致翻译：“你的信让我觉得你就想找一个免费的住地，根本就不是想认识新朋友，你说了半天什么签证的，都没半句提到你为什么会选择我。在收到你的信的时候，我同时还受到另一个人的信，他的信非常详细地描述了他为什么会希望能host他，他现在的处境，他的爱好和各种信息，我觉得我都不能跟他say no了。”
&amp;nbsp;
我发信跟她道歉，说明了我自己是CS新手，而我确实是希望能够找一个当地人带我到处走一走，我来来去去总共发了3封信，第一封说情况，接着一封道歉，最后一封告诉她，我已经订好hostel了，但是还是希望能够在加拿大跟她hangout，也希望她不要就把我当成一个free rider，结果她直接一封信说：我并没有对你改观，也不要再给我发邮件！后来3天之后，在同一个小组的一个新手发了信说：神啊请赐我一个在多伦多的沙发！结果Stephanie又在人家后面跟帖说：CS社区里面不能容忍这么多的freerider，我们提倡的是人的交流，而不是只为免费沙发！请先填完整你的主页！！！随后的帖子里面此哥们也是一直道歉。我实在看不过去，就给这个跟我一样的菜鸟发了信安慰了他。我觉得她表现得像个卫道士一样。
&amp;nbsp;
这一次的不高兴经历很快就被后来的用户体验给淹没了。我后来在多伦多跟hostel的摩洛哥姐姐打成一片，在多伦多的大街小巷到处走，她也是注册了CS，我们一起去排队去吃全世界最大的冰激凌蛋糕，可惜没拍照片。一整个广场的人都能分到一块蛋糕，你可以想象一下蛋糕有多大了。还在等签证的时候碰上了在纽约工作的马来西亚大哥，我们三人到Chinatown去吃点心，看CN Tower, 去Distillery看画廊，各种暴走。可惜我刚到纽约，马来西亚大哥要回去参加好朋友婚礼，得到5月份才能见面。
&amp;nbsp;
后来到欧洲，我也是用CS找房子，还找到一个巨好玩的室友Raj。我，思维还有Raj在半夜的日内瓦街头闲逛，在大喷泉边大叫，你知道半夜的日内瓦湖喷泉突然关掉那个水帘在夜空下有多美吗？我们叫得跟傻子一样。Raj智商极高，GRE差一分满分，思路清晰，过目不忘，还会说各种道理。爱放神曲的他说他觉得自己是生活在60年代的印度人，喜欢那个时候的宝莱坞，教训起我来也总是一副“你才几岁，急什么”的口气。比起他的从容，好多时候，我都觉得自己在瞎着急。他总是会说，工作总会找到的，生活也总会好的，生活真的不用给自己设那么多短跑终点，是马拉松，慢慢跑吧。
&amp;nbsp;
后来在马德里旅游的时候，又碰到很多有意思的人，欧洲的就业市场也不好，但是年轻人的快乐也没少。我在马德里认识了两个德国帅哥，都是很好的大学毕业的，一个在社区儿童项目做课后辅导，一个在马德里当保姆学西班牙，是一个组织，帮助各国的年轻人通过做保姆到另外一个国家，帮助匹配家庭，促进语言学习和语言交流。还有一个美国女生也是通过这个组织来的。我们在逛博物馆的时候就看到一群人穿着CS的文化衫在晃，就直接去勾搭了，后来大家在戴博斯神庙边的草坪上野餐，那天的活动估计有100多个CSer来了。太神奇了。突然被推到一堆陌生人面前的感觉，有时候很奇妙。旅行的时候，在一个完全陌生的环境，作为一个“人来疯“，内心的那个自己很容易跳出来。他们的故事真是有趣啊，一会儿在这里工作一会儿在那儿旅游。就像我说的，我们只是短暂的相遇，我并不觉得我能够真正理解他们的生活，就像他们不能理解我一样。
&amp;nbsp;
来了纽约碰到的人更是好玩。我们4个之前完全不认识的人，在布鲁克林博物馆艰难碰头之后（博物馆很大，音乐很吵，几乎没信号），一起在三楼碰头，三楼放着特别80年代的迪斯科，所有的游客们都疯了一样地high，直道10点，我们一身汗地出来，走了几条街去Evan家里继续party。Evan自己在布鲁克林开了个小店，每年争取旅游一次，他竟然刚从香港回来，我们还约着一起来法拉盛吃点心。我们就这么去了他家，为他的朋友，我们第一次认识的人庆生。大家一见面都不会拘谨熟络得很，他家正host一个瑞士的姑娘，我们聊了下，她是瑞士的小学老师，刚好春假她就出来旅游了，这个也渐渐成了惯例。屋子越来越挤，Evan甚至还给我们现场表演Rap, 技惊四座。后来我才知道，他不仅是Rap歌手，还是演员啦，摄影师啦，他家的门口是一片涂鸦墙，上面是所有来过他们家的人的留言和涂鸦，真的是非常有哲理。他最喜欢的格言是&amp;#8221;You must trust and believe in people or life becomes impossible&amp;#8221;。 这也是他对我们这些陌生人却如此信任的原因吧。他送了我一个在博物馆做的纽扣，上面写的是“You only live once”。
&amp;nbsp;
如果给你一个更直观的机会了解他，看看他做过的最amazing的事情吧：
Some of my adventures include:
Being bitten by a shark while diving in Panama
Sailing from South America to Central America
Backpacking and couchsurfing through Europe for 3 months</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙发旅行——旅行的决心！</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/the-determination-of-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 13:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/the-determination-of-traveling/</guid>
      <description>找沙发有点像钓大鱼，如果海里鱼多，自然成功几率也大。排除其他技术和运气因素，“钓大鱼”的决心，则是成功找到合适沙发的关键，那些等着天上掉下来现成沙发的，最后还是难以成行，无法体验沙发旅行的乐趣。自从在新浪微博开始分享沙发旅行的故事和图片以后，这半年来笔者不断收到网友的私信，隐去网友名称以后，笔者决定把部分内容公开，带大家进一步了解沙发旅行。 ［网友私信］ &amp;lt;p&amp;gt; Q：&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;你好，请我你是不是有厦门的沙发呀&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt;。我和我同学，俩女生，准备五一去厦门自助游。请问你是否能提供沙发呀，我们不抽烟不喝酒不嗑药无不良嗜好，自觉，爱干净。除了晚上睡觉需要打扰你家，其他时间不用打扰到的。如果可以的话，请无比考虑下我们，谢谢。（新浪网友A 4月14日 00：31）&amp;lt;br /&amp;gt; Q：hi 我是广东清远的 一男生 &amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;求圣诞夜香港沙发 不知您方便提供吗&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;（新浪网友B 12月21日 12：32） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 首先要澄清的是，笔者一直没有说自己能够提供沙发，如果有细心留意，新浪微博显示的个人资料也不在厦门。为什么笔者要把这个本来可以直接回答“没有”就能解决掉的问题“小题大做”呢？我们说在国际沙发客网站（CouchSurfing）有数之不尽的沙发主信息，如果我们使用上述类似的“勾搭方式” 去联系沙发主，其实是及其不尊重对方的，因为你并没有对你所感兴趣的沙发主进行信息搜索，可能有部分沙发主甚至懒得回复这样的邮件。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 笔者在刚使用国际沙发客网站的时候给一个沙发主发信息问家里有没有枕头，结果收到沙发主的回复，说我没有认真看他在个人主页上的信息，后来一看，原来主页上都已经列名，尽管最后他还是给我了沙发，可当时甚是尴尬，给别人也留了一个不好的初始印象。所以信息搜集能力很重要，态度更重要。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Q：你好，我想&amp;lt;span style=&amp;quot;text-decoration: underline;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;问下怎么来玩这个沙发客&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;，我想出去玩但是不会呢（新浪网友C 4月10日 14：02） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; A： 这是一个非常宽泛可以写几千字写不完，也可以简单如“这样玩”三个字就能解决的问题。提醒使用国际沙发客网站（CouchSurfing）或者其他中文沙发旅行平台的人，在发信息或邮件的时候，一定要把问题具体化，把申请具体化，我们不是在面对面聊天，只有具体化的问题和申请，才能得到有效的回复。比如你觉得沙发主Mary不错，想申请她家的沙发，你写了下面这样一封杀千刀的邮件或信息，既不说什么时候去，也不说怎么去，换位思考，你叫沙发主怎么回答这样的邮件。&amp;lt;br /&amp;gt; —————————————————————————————————————————&amp;lt;br /&amp;gt; Dear Mary, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; My name is Jack. I am wondering whether you are able to host me ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>