<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape广州 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/cape%E5%B9%BF%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in Cape广州 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2013 15:08:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/cape%E5%B9%BF%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5.5 CAPE广州Meetup “青年空间与青年发展 ”聚会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/06/cape-guangzhou-youth-space/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 15:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/06/cape-guangzhou-youth-space/</guid>
      <description>文/秦晓昀 &amp;nbsp;
青年空间，作为一个新概念的实体，正在越来越多的城市出现，为青年交流与协作提供更多的可能。5.5日，广州连下了几天了雨终于停了，晚餐过后，一群身处广州心系青年发展的朋友们相聚中山大学106青年空间，不远处的亲新广场上热血青年在“维纳斯”的舞台展现自我风采，伴随着他们美妙的歌声，熊德龙106室开始了对主题为“青年空间与青年发展”的Meetup。
此次Meetup由CAPE广州团队发起，也是广州Local Caper经历了一个多月的团队磨合期的首次亮相，作为广州的Local Caper我们希望秉承CAPE的宗旨，结合广州本土城市的特色，为广州的青年们带来更高质量的Meetup及Talk分享，并且在后续发展中将推出具有广州特色的神秘活动，希望大家持续关注CAPE活动！
&amp;nbsp;
Part 1 自我介绍 广州，作为一个处于社会创新前沿的城市，聚集了许多对青年空间关注或者已经有过尝试的人们。本次聚会参与的人数高达30余人，将106青年空间坐得满满的，然而拥挤的空间并不影响大家初识朋友的兴奋，在活动尚未开始前大家就相互交换名片、熟识起来。聚会吸引了各种各样的朋友，有已经关注、参与到青年空间中的，也有目前尚未了解青年空间的；有在校大学生，有上班族；有从事IT行业、NGO、媒体行业、教育行业的朋友，也有正在各个学生组织中任职的朋友。怀着各自对Meetup的憧憬、需求，他们加入这次聚会，希望能够在解决自己困惑的问题的同时结识有相同志愿的朋友，一起努力，去make a change！
&amp;nbsp;
Part 2 嘉宾分享 在嘉宾分享环节，CAPE广州有幸邀请到了目前广州地区正在关注“青年空间及青年发展”的组织中四个最具代表性的组织来做分享，他们分别是：106青年公益空间、ICS创新空间_木棉花开、广外图书馆通识平台和蓝信封公共空间。
&amp;nbsp;
106青年公益空间(微乐益伍霖)
微乐益公益成长中心成立于2010年11月，是由期待更好社会的公益青年共同发起的非营利机构，专注于提供青年公益培训，建设青年公益空间，为青年人成长与青年公益的可持续发展提供有力支持，让公益扎根心间。目前团队核心成员以中大、广外、仲恺、南医、华农等高校的公益青年为主，并由社会人士担任机构负责人。
&amp;nbsp;
微乐益起源于学校，主创成员在校内进行公益活动时发现校内助学机构、公益机构众多，各具特色却也有许多相似的地方，于是微乐益主创成员希望能够整合校内公益资源，建设网络沟通各个公益社团，建立资源共享，更高效的传播公益理念、拓展公益视野、提升青年公益行动能力，构筑面向大学生社区的公益传播、学习、研究性支持平台，让公益扎根大学社区，扎根心间，与公益新青年共同成长。
&amp;nbsp;
106青年公益空间就是在此愿景下开展活动的。106依托于微乐益公益成长中心和中山大学南校区团工委，经历了半年的装修和试运行，于今年3月正式运营。106青年空间由中山大学团委提供资金支持，基于校园，面向广州，希望能推动大学生青年的公益行动能力。106青年公益空间通过深度调研动态把握大学生公益发展现状、问题和需求，并建立相应数据库；进行公益传播，致力于推动大学生参与公益，提高大学生公益参与的广度和深度；经过公益学习：通过公益培训和朋辈学习，提升大学生行动能力，拓展社会视野；建设网络搭建校内外公益资源共享平台，构建大学生公益互助网络，实现大学生公益发展与大学生成长的自主性和可持续性。
&amp;nbsp;
目前106青年空间开展的项目有：公益类图书阅览、活动场地免费租借、开展公益性主题沙龙、观影会、工作坊、读书会、讲座、下午茶等，吸引青年行动者、公益行动者汇聚于此，通过学习和交流，来形成公共空间，促进青年成长、推进公益。
&amp;nbsp;
在2013年微乐益将工作重点聚焦在两个方向：一是着力提供专业有效的青年公益培训，针对大学生公益行动者与公益团队进行能力建设，进而辐射培训对象周边大学生群体；二是着力推动青年公益空间的建设，扎根大学生社区，激活并培育大学生社区公益文化。此后106空间会有固定的对外开放时间，青年们可以在这里阅读、交流、讨论；106也将会推出一系列主题活动，希望大家予以关注。
&amp;nbsp;
ICS创新空间_木棉花开(陈欣)
ICS在朱建刚老师的指导下，是中山大学社会学与人类学学院下的研究机构，由公民图书馆、公共办公空间组成。ICS创新空间藏书3000余本，许多为从香港地区带来的社会学书籍。ICS依托中山大学为平台，建立青年空间，利用中大众多资源开展包括讲座、分享会等活动。其不仅为各种NGO组织提供公共办公空间，活动平台起到连接各个公益社团的作用，并且不时给予这些组织专业的关于财务等方面的咨询，促进广州地区NGO组织的成长。
&amp;nbsp;
目前ICS正在进行“心探— 寻找新时代公民记者”活动,活动将招募一批公民记者参加ICS与公益机构举办的各个活动，心探将以自己的独到视角——采访、评论、记录、颠覆等，以任何视觉化创作方式——摄影、文字、视频、行为艺术等，记录的所见所闻，所思所想……。
&amp;nbsp;
同时近期ICS将与香港Good Lab合作开展“共用空间护照”活动，ICS创新空间与Good Lab会员都可以凭会员卡，到对方城市享受同等会员待遇，使用对方公共空间。ICS在未来希望为青年提供创业空间，鼓励热血青年从事社会创新工作，希望他们能给他人带来帮助，并且在走出校园后继续从事NGO事业。
&amp;nbsp;
广外通识课平台 （CY老师）
广外Cy老师向我们分享了广外通识教育平台的相关构成和活动。通识教育有两层意义：其一是指通才教育；其二是指全人教育。通识教育的灵魂是公民教育，本质是自由教育，即自由精神之养成。Cy老师认为通识教育在现代中国或者大学校园，应该是常识，普世价值的重申和明晰。其要义不在于“教”，而在与“育”。跨学科体系和注重经典以及实践。
&amp;nbsp;
养育独立之精神，养育自由之思想，养育多元开放之文化观念，养育思考批判之能力。以期养成合格之国民和世界公民。广外通识课平台基于这一理念而成立，平台成立于2011年10月13号的“通识阅读”文化节，志愿者南北校区共计32人。平台采用“部门-项目双轨制”，部门负责人一学期轮换一次。
&amp;nbsp;
广外身处学校体系内，获得了广外的行政资源，有专项资金支持，在资金方面目前比较自由，但是同时活动肯定受到学校监督，完全的自由是没有的。但是现在我们正在努力在这个体制下做自己想做的活动，通过各种方式、技巧等最大限度保证自由度，扛住来自行政上的压力。
&amp;nbsp;
在团队运营方面， Cy老师目前总负责整个团队。在招募队员时，只招募有相同理念的优秀学生。每年9月份进行常规招募活动，平时由内部推荐制吸收优秀人才。由于现在的主创队员基本为大三，明年即将毕业，会面临一个波动期，所以目前团队正在做内部培训，理念培训，培养下一代“接班人”，现在平台活动也以博雅教育、通识教育为主。
&amp;nbsp;
目前的运营项目有：
1984读书沙龙、通识阅读沙龙、电影展播、通识阅读书目、推荐读书小组和分享会真人图书馆、艺术馆导览、NGO的探访和合作图书馆日常文化活动,世界读书日和文化节的策划和执行等。
&amp;nbsp;
蓝信封公共空间（小文）
与之前介绍的几个公共空间不同，蓝信封公共空间并没有打造实体的公共空间，它是另一类型公共空间的代表，此类公共空间没有固定的活动场所，活动的开展、发起基于某一特定话题，或者某一人群感兴趣的方向。蓝信封最初服务于留守儿童，全名为蓝信封留守儿童关爱中心，是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。蓝信封公共空间最初缘于不同学校、不同校区的参与者们沟通不好，难以一起讨论问题，于是蓝信封队员们开始定期聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，打造内部空间，促进成员对某个议题的探讨。
&amp;nbsp;
蓝信封的公共空间目前服务于自身公益组织，活动前向参与者发出邀请，公布主题，以此吸引一群对主题有兴趣的同学参与讨论，每次活动为了使讨论更加高效，将参与人数控制在10人左右。为了给志愿者更多的成长机会，在活动中碰撞思维，蓝信封公共空间每周举办一期，每期主题不一样，但会基于某一体系下并结合当时的公益热点或团队情况，蓝信封内部所发生的事情以及志愿者需求制定主题，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不固定，设置协助者组织整个活动，希望通过活动使参与者有所收获。公共空间的活动形式包括现场探讨、线上讨论等多种形式，在后期也有专人建立线上平台，引导参与者后续思考与讨论。XX还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！
&amp;nbsp;
目前蓝信封公共空间已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”等。
&amp;nbsp;
Part 3 分组讨论 在嘉宾们的精彩分享以及分享后的提问环节中，朋友们不仅了解了什么是青年空间，他们所加入的青年空间是如何运作发展的，并且也同样了解到了他们在探索发展途中遇到的问题。大家都已经按捺不住想要与嘉宾们交流的心情，终于到了讨论环节能跟嘉宾面对面了！参与聚会的朋友们根据自己的兴趣喜好分成四组，每组都有一个嘉宾参与讨论。在讨论中，嘉宾与朋友们一起讨论在各自组织发展中遇到的问题，嘉宾们给予朋友们一些经验上的帮助，参与聚会的朋友们也竭尽全力进行头脑风暴，群策群力对嘉宾的困惑提建议！
&amp;nbsp;
在30分钟的热烈讨论后，每个讨论组派出了一名代表总结他们讨论的成果，与其他组交流想法。
&amp;nbsp;
Group 1 主持人：陈欣</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>