<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中国代表团 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9B%A2/</link>
    <description>Recent content in 中国代表团 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2012 03:36:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9B%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>里约求索（三）看不见的代表团</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/the-invisible-delegation/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 03:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/the-invisible-delegation/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
我相信，好的快乐的要宣扬开去，伤痛的丑陋的也要揭露出来，没有真实的记录就没有改变，就没有新的开始。 ——写在前面
&amp;nbsp;
里约求索（三）看不见的代表团  ——到里约找世界舞台上的中国 &amp;nbsp;
“你们中国的代表团这些天来到底在做什么？没有听到任何关于中国的消息，不可思议！”丹麦记者彼得在里约峰会正式大会的前一天晚上向笔者询问。从6月13日开始的三天准备会，到巴西提出新文本再给全体商讨的三天，直到6月19日，国家领导人到场开会的前一天，外国记者在里约峰会里几乎没有听到任何中国代表团说了什么、做了什么的消息。
&amp;nbsp;
他们到底在哪里呢？
&amp;nbsp;
并没有跟随国新办组织的媒体团队到来的笔者，像所有一般的民众和记者一样，在这些天里也在寻找着中国代表的踪迹。
&amp;nbsp;
“你们中国代表在做什么？这么些天我从来没听别人说起过中国。”巴西代表之一安德烈在从主会场里约中心回市中心的里约专线大巴上刚好跟笔者坐一块，闲聊中向笔者询问。
&amp;nbsp;
不只是安德烈，在许多里约峰会的各国代表、记者看来，中国就像隐身了一样。菲律宾的代表、华裔菲律宾人周安东尼也在专线大巴上对着笔者回忆G77国开会的状况：“至少在我参加的会议里，没有听到过中国的发言。但是其实也可能是我没注意到吧，会场很多人，经常挺混乱的，有时候都看不见是谁在发言。另外，我这些天来也没怎么看见过中国的代表。”
&amp;nbsp;
是谨慎？  &amp;nbsp;
“请问您是中国代表团的成员吗？”在笔者入住的酒店里住着一些中国的代表，在一次早餐时间，笔者走到两名看似中国人的桌前询问。
&amp;nbsp;
“恩。”他抬起头，谨慎地打量笔者：“你是哪的？什么背景？”
&amp;nbsp;
“您好！我是南方周末的记者，在这边做里约峰会的采访，可以跟您聊几句吗？”
&amp;nbsp;
“这个，你去找我们负责发言的吧。”
&amp;nbsp;
“那么，请问在哪里可以找到中国代表团的发言人呢？”笔者小心翼翼。
&amp;nbsp;
“中国角啊，你媒体怎么这都不知道？”他对着旁边新来的另一个代表笑笑，说：“这南方周末的。”
&amp;nbsp;
“谢谢，打扰您了！”
&amp;nbsp;
笔者并非只尝试了一次，在另一次早餐时，笔者接触了另一些中国代表。
&amp;nbsp;
“请问您们是中国代表吗？我是XXXXX”
&amp;nbsp;
“恩。”该代表低头继续吃饭。
&amp;nbsp;
“请问你们最近有什么活动安排啊？”
&amp;nbsp;
“开会。”代表继续低头吃饭。
&amp;nbsp;
“开什么会呢？”
&amp;nbsp;
“通常的会，不同人不一样。”代表头也不抬。
&amp;nbsp;
“……好的，谢谢您！”
&amp;nbsp;
跟笔者一起住的有不少其他国家的记者，其中并不只有笔者遭遇到接触本国代表团的艰难。
&amp;nbsp;
杰迪普是印度的记者，他试图联系印度的代表进行采访，一直未果。“他们不说可以，也不说不可以，就说等我们考虑一下，可以了就通知您。”杰迪普摇头无奈。
&amp;nbsp;
然而也有的记者特别轻松。“我就直接给我们的首相发邮件，很简单就跟代表团接触了啊，今天聊了好多。要不是知道你们的经历，我真的是不知道自己有多幸运啊，我刚写的一篇文章，就提了这一点。”彼得是丹麦的记者，在他们国家，政府官员并不是非常难以接触到并对民众、记者心怀戒心的存在。
&amp;nbsp;
因为里约峰会，巴西政府在里约各主要酒店所在地都设了前往主会场的大巴专线，只有参会者（代表，记者，NGO等）可以凭证乘坐。笔者以及小部分中国代表团成员所在的酒店，离巴士六号线的上车点大约只有50米。6月19日早晨7点半，笔者和同一住所的中国代表们几乎是同时启程前往主会场，然而，中国代表团是有自己的专车接送的，并不乘坐大巴专线。
&amp;nbsp;
其实专车接送并不是没有道理的。里约的交通状况并不好，高峰时期如果不抄小路从笔者所住之处到会场需要两个小时多，而且大巴有时候会误点，其容量也很有限。在这种情况下，使用专车接送其实是一种相对谨慎的考虑，也为其他国家的代表让出了更多专线上的座位。然而，由于里约价格昂贵，很多国家的代表并没有这种选择的能力。
&amp;nbsp;
菲律宾的代表周安东尼大概属于特例了，不仅是只乘坐专线，早上带外面买好的食物去会场（会场的食物相对较贵），而且还住在每晚上40巴西元的青年旅店里，相当于人民币120元左右。这样的旅店估计是代表团所住的最低规格了，笔者所在的旅店条件中等，所处也在不安全的市中心地区，双人间每晚仍然要400巴西元，而附近中国一些中央媒体等所住的稍好一点的旅店，每晚上双人间据说要700巴西元左右。而像外交部代表所居住的，则是里约最好的酒店之一喜来登酒店，一个可以说拥有着私人沙滩的高级酒店。里约本来旅店就不多，由于里约峰会，房价飙涨，高级的酒店更是天价房价。而对于参会人数众多的国家而言，政府财政的压力更是大很多。
&amp;nbsp;
菲律宾周安东尼的想法大概是另类了：“我们政府可以报销所有费用。但是这是可持续发展大会啊，我来这里却住那种高级酒店，这不是跟大会的意图背离么？我既能住7星酒店，也在你们北京睡过地下室，完全取决于不同场合不同身份。”既是政府官员又是学者的他，在这里坚持着自己的原则，尽管在菲律宾他有17个助手。
&amp;nbsp;
巴西的代表则更多是受到财政限制。“我们政府并不是能报销我们住任意酒店的房费的。”安德烈不愿意过多阐释这个问题，但是家在巴西利亚的他，现在住在里约的朋友家里。类似地，来自巴西外交部负责迎接各国领导的一名女官员，住在一家青年旅店的六人间里，每晚价格40巴西元。尽管如此，在巴西民众眼中，巴西政府的官僚腐败仍然是非常严重的。
&amp;nbsp;
“巴西的房价太贵了，人一多更是花费惊人。你知道吗？欧盟一个环境部门的人据说就是因为这个原因不来了。”彼得告诉笔者。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>