<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>埃默里大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%9F%83%E9%BB%98%E9%87%8C%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 埃默里大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jul 2012 13:15:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%9F%83%E9%BB%98%E9%87%8C%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“可乐大学”——埃默里大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/emory-university/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 13:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/emory-university/</guid>
      <description>作者：王熹
公立/私立：私立
地理位置：佐治亚州
校园环境：郊区
 上一次写有关埃默里（Emory University）的文章已经是三年前了，一转眼三年级也只剩最后的一个月。还记得高中毕业刚进大学的时候，看着高中的其他同学去了美国偏僻（in the middle of no where）的学校，心里小小乐了一下。虽然当时在国内知道埃默里的人是少之又少，但每每被问起学校的时候，说完“我去埃默里”之后再加上一句“在亚特兰大”，对方就会露出一副恍然大悟的样子，连连点头说“亚特兰大是个好地方啊！”让当时根本就对亚特兰大一无所知的我仿佛被洗脑般坚定地认为“对！亚特兰大就是个好地方！“真的到了才知道，这个美国第九大的大城市真的是人多车多楼多就是娱乐不多。这里虽然有全中国人民都知道的可口可乐公司总部，美国人民都知道的CNN总部、达美航空总部、UPS总部、AT&amp;T总部，但这些不过是坐落在市中心的几栋高楼而已，实在是谈不上有趣。再说埃默里，虽说是在亚特兰大市内，但已经处于城市的中环（midtown），完全没有中国人印象中大城市的样子。但也正是这样的地理位置，造就了埃默里独特的学习生活氛围。 &amp;nbsp;
众所周知，美国的城市大小基本和城市的不安全指数成正比。亚特兰大的犯罪率自然也是“名列前茅”，但生活在埃默里，基本不用担心安全问题。亚特兰大的大多数犯罪事件都发生在市中心（downtown），离埃默里有一定距离。而且埃默里的本科规模虽然不大，供本科生上课的校园从一头走到另一头最多也就20分钟，但因为埃默里强大的经济实力（常年被可口可乐公司赞助，也因此被称为“可乐大学”），学校周围各种研究机构，大大小小的7、8间医院都归埃默里所有，所以学校周围住的大多是埃默里的老师、学生或工作人员。这也使埃默里所在的镇成为了亚特兰大地区犯罪率最低的镇之一。 &amp;nbsp;
埃默里的大一大二新生被要求住在学校并购买学校的套餐项目（meal plan），虽然有人抱怨学校收费太高，但这确实为新生们省去了很多麻烦。想吃饭的时候，在学校范围内的食堂（dinning hall）大大小小有7、8个，学校周围越南菜、泰国菜、韩国菜、印度菜、意大利菜当然还有美国菜也是一辆校车就能到的距离。卖珍珠奶茶、刨冰、冰激凌的店也开了好几家，甚至连学校书店里还有一家星巴克。唯一美中不足的是离学校最近的两家中国餐馆都不那么地道。想逛街的时候，周末有学校的免费校车到附近的购物中心，平时也可以乘亚特兰大唯一的公交系统marta的公车和火车或是几个朋友一起打车，虽然不能算非常方便，但在美国这个通常不自己开车就举步维艰的国家，有这样的条件算是不错的了。到了大三大四，如果依然选择住在校内，就会被安排去学校的另一个专门供学生住宿的校区克莱蒙特（Clairmontcampus），从这里到上课和大一大二学生住的主校区开车只要10分钟，每隔5分钟就有一班校车，所以并不会造成不便。很多买了车的大三大四学生会选择住在校外，因为有车，也自然成为了离学校较远但口味地道的中国餐馆和韩国餐馆的常客。 &amp;nbsp;
如前面提到的，埃默里的本科规模显然不能跟各个公立综合性大学相比，即使是在私立排名前前二十的学校里也算不上大。但麻雀虽小五脏俱全，埃默里的医学院、商学院、法学院和护理学院都在北美学院排名前20占据一席之地，今年埃默里 Goizueta商学院本科BBA项目更是在Businessweek排名中名列第三。所以每年进入埃默里的1300至1400名大一新生中，通常60%是医学预科（pre-med），亚洲学生中有超过50%希望进入商学院。近几年，埃默里在逐步增加国际学生的录取比例，中国大陆学生也由三年前屈指可数的10多个，以直线上升的趋势增加到了现在的百余个，估计很快就会赶超这里韩国学生的数量。 &amp;nbsp;
如果你想学医，你可以来埃默里，这里的生物、化学、物理等专业都会让你有做不完的实验和写不完的实验报告，基本人人都能有在实验室打工或帮助教授做研究的机会；如果你想学商学，你也可以来埃默里，商学院的激烈竞争会让你有足够的动力去学习，但同样会给你足够多的机会找到一份理想的实习或工作；如果你想学人文科学，你还是可以来埃默里，这里有全美排名第二的哲学和神学专业，各类主修（major）和辅修（minor）总共有103个，即使是mediterranean archaeology（地中海考古学）这样的冷门专业，你也可以在于院校科目列表（department list）上找到；但如果你想学工程，请不要来埃默里,也许离埃默里只有10公里之遥的佐治亚理工大学会更适合你。 &amp;nbsp;
虽然亚特兰大算不上是个有趣的城市，但埃默里的校内活动绝对可以算得上是丰富多彩。有艺术特长的可以参加各类乐器、合唱、舞蹈演出团体，热爱学术的可以加入自己喜欢的学术专业组织，想了解各种文化的也可以找到相应的学生社团，即使什么都不会，只要满怀热情就会有各种各样志愿者活动等着你去做。值得一提的是，埃默里的官方吉祥物虽然是一直鹰，但在学生中人气更高的是一个叫督力（Dooley）的骷髅。没有人知道他是谁，没有人知道他从哪里来，但他才是真正埃默里精神的象征。每年开学，他会代表埃默里迎接新生的加入，校内各种大型活动，他都会来拜访。每年三月天气转暖亚特兰大到处鲜花盛开的时候，学校也会迎来督力周（Dooley’s week）。 &amp;nbsp;
在这一周里，除了每天都会有个特殊活动以外，最让每个学生兴奋的应该就是督力造访自己的课堂吧。只要督力来到教室，并且上课的老师无法回答出他提出的3个问题，督力便可以宣布提前下课，即使当天在考试，考试也会被当场取消，真的可以算是激动人心。因为督力的神秘和他每次为大家带来的惊喜，埃默里学生都记得这样一段话：
Students may come and students may go,
Professors may come and professors may go,
Presidents may come and presidents may go,
But…Dooley goes on forever… &amp;nbsp;
（来来往往的学生，来来往往的教授，来来往往的校长， 只有督力永不消失。） &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>