<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>以立国际 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%BB%A5%E7%AB%8B%E5%9B%BD%E9%99%85/</link>
    <description>Recent content in 以立国际 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%BB%A5%E7%AB%8B%E5%9B%BD%E9%99%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从社企的旅行，看见企业营运的深度文化</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2016/04/travel-from-social-enterprises/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2016/04/travel-from-social-enterprises/</guid>
      <description>文/吴孟霖 你知道社会企业与旅行会如何结合吗?
社会企业，无疑是最近几年最夯的话题，随着资讯分享的普及，跨领域的交流，越来越多人投入这个领域发展，其中扮演此趋势的重大推手，莫过于第一个台湾华文社会企业资讯汇流平台──社企流。

在结束的社企流《梦想自造家》论坛内，总共吸引了一千三百多位朋友报名，也开启了许多年轻朋友对于社会企业的想象。论坛中，很多讲者分享自己的经验，例如：厚生市集张骏极透过网路建构小农与消费者直接互动的平台、绿色地球汪剑超让回收的垃圾重新找到新的生命。这些成功的案例，象征年轻创业家不再只是追求商业利润，而是在利润及理想中找到平衡，寻求永续发展的模式。
他们的分享，也给我一些启发，开始思考，社会企业和旅行究竟可以如何结合。
透过旅行解决社会问题，重新看见被漠视的议题。
最有名的案例应该是以立国际，他们透过提供国际志工服务，带台湾朋友到国外做志工，不仅深度交流，还达到公益旅行的目的。渐渐地，口碑行销打响以立知名度，经营社群发挥影响力，同时提升活动品质及内涵，虽然价位提高，但想参与地人却比以前多，在短短数年内达到损益两平。
而其他还有以色列、巴勒斯坦边境的绿橄榄旅游，选择多数人较陌生的边界文化，实际带领游客了解区域冲突及战争恐惧。来自英国的Unseen Tours，则是透过雇用街友担任城市导览员的角色，带大家体验不一样的伦敦，而街友们也因为与人群的互动，重新找到自信并赚取基本收入。
这些例子的共通点在于，透过旅行解决某个社会问题，透过体验让原先漠视的议题重新被看见。
近几年来，由于疯城部落的原因，有机会走访台湾各个城市，和当地人互动。最大的惊叹是「原来不了解的地方还这么多」。每个地方都有市「宝」、乡「宝」，他们蕴含许多专业知识，同时也乐于分享，印象最深刻的是有机达人罗文蔚及许时稳先生。他们各自经营自己的农场及茶园，默默地友善这块土地，除了种田、种茶的经验分享外，也没忘了传承后代，建立正确的价值观。
小农及食品安全问题，透过一天精彩的小旅行，让参与者了解整个食物链的过程，也更重视平常消费的商品，这是旅行之余的美丽收获，也让所有人留下深刻印象。
另外一些活动是地方文化体验，例如新竹贡丸及大甲手工香实作，这些传统的习俗或特色，在现在讲求快速、效率的科技社会里，已经慢慢消失原有的意义。贡丸不再是原先充满孝心、为了让牙齿不好的长辈品尝猪肉的美味而捶打出来的美食，而祭拜用的香也不再是为了和神明沟通、一点一滴手工制作的成品。曾几何时，大量工厂及机械化运作，已经让地方的人情味消失殆尽，留下与时间、金钱赛跑的竞赛。
如果一切都可以慢下脚步，变成一种享受，是不是可以吸引更多人关注我们周遭的环境，关心祖先流传下来的智慧呢？
在《梦想自造家》论坛中，星展银行副总裁预测亚洲社会企业未来的发展变化，其中提到未来将没有社会企业概念，而是每家企业都自动内化，变成具有社会影响力的共同体。当公司演变至此，人们都将会花更多时间思考，如何在利润最大化及社会责任中取得平衡，它的型式将不再局限于捐钱，而是付出更多的时间来实践。
其中，旅行也许就是一种方式。
如雨后春笋般的小旅行不断冒出，各种文化及地方意识抬头，加上社群媒体报导，相信未来将会出现更多具有创新能量的旅行方式。而在这股浪潮中，社会企业路线可能变成一种主流，期待年轻朋友发挥创意，共同思考如何实践，在理想及现实生活中，走出一条属于自己的康庄大道！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>