<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>新生登素帖山 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%94%9F%E7%99%BB%E7%B4%A0%E5%B8%96%E5%B1%B1/</link>
    <description>Recent content in 新生登素帖山 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%94%9F%E7%99%BB%E7%B4%A0%E5%B8%96%E5%B1%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/cafe-or-library/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/cafe-or-library/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）
&amp;nbsp;
“Excuse me , Do you know where to take shuttle bus（请问哪里可坐电瓶车呢？）”我正骑着单车，身旁挂着相机的一男一女，在校园里碰到我后用英语问道。
&amp;nbsp;
“Where are you from?”我看他们像是中国游客，就故意反问他们来自哪里。
&amp;nbsp;
“China”他们回答。我说：“Me, too!”
&amp;nbsp;
这对来自宁波的游客，刚从素帖山上游览后，顺道来学校转转。“你们去湖边咖啡馆坐坐了吗？”我问他们。“没有呢，是在哪里呢？”他们回答我，好像有些兴趣。“我带你们过去吧。” 我主动提议，反正我也闲着的。
  
我推着自行车，陪他们步行至湖边咖啡馆后，坐着闲聊。一直以来，咖啡馆的名字于我是未知的，但旁边黑车单车上摆放着两只可爱的熊猫作装饰，我干脆叫它熊猫咖啡馆了。
&amp;nbsp;
“你们看，面前这平静的人工湖叫作ANG KAEW（安娇），传说两位相爱的人来到湖边，若把戒指一起扔进湖中，会相爱永远的。”我给他们介绍道。“戒指扔不起啊，要不用小草折一个戒指扔吧？”二位打趣地回应我。
  
“其实啊，你们来的不是最佳时机。最近天空灰蒙蒙的。之前我五六月来时，绿意悠悠，笔直的椰树微倾着身躯，随湖风微微摇摆，湖面更是像一面镜子，把高挂空中的白云倒映得无比透通。”我给他们讲道。
&amp;nbsp;
是哦，我第一次来此的场景历历在目。去年的五月，我跟我在清迈英语培训班时的台湾美女同学Vicky提议，要不早上一起到大学操场来跑步吧，她欣然应允后，每天骑着她的摩托车来接我。有美女司机专门接送，早起跑步自然成了愉快之事，可惜，没坚持几天就夭折了。
  
这个咖啡馆，倒给我们留下了美好的印象。我分明记得，我要的是一杯热的卡布基诺，她要的是冰摩卡。跑步后，身体轻盈无比，眼前清晨的阳光、椰树以及湖泊，在如此心情下，是多么的像一个热带海岛，而我们则像是刚从大海里游泳出水后小憩的人儿。
“来，Vicky，Cheers, Life is beautiful（干杯，生活真美好）”我激动地感叹生活之美好，嘴里冒出来的竟是英文。“是啊，真是庆幸有慢下来的生活，即便只是生命中的一段岁月。”Vicky回应着我。“对，人生不过如此啊，此时钱与权，不过是浮云哈！”我又吹嘘着自己的感受。“咦，你说以后，要不我们老了，在这样的地方买幢房子做邻居该有多好呢？！”她用台湾腔的国语说道。
&amp;nbsp;
“我看行！”我回答着她。
&amp;nbsp;
“摆来（泰语发音，去哪里的意思）？” 一女生轻柔的泰语声飘进我耳朵，咖啡馆以及校园里除了迷人的景色，便是迷人的泰语。同学们轻言细语的交淡声，跟眼前的景致搭调极了。泰国人说话温柔，声音极小。在泰国，小声讲话，是礼貌的表现。“摆来”成了校园里出现频率很高的泰语。去哪里？若不知道去哪里时，大家就去咖啡馆，实在简单不过。
  
蓝天白天，风和日丽，落叶纷飞。艺术系的咖啡馆前，任摄影课的老师AJ，跟学生约好上午十点在咖啡馆见面指导作业。学生陆续过来，手里带上自己的摄影作品打印件，坐下来交给老师点评。我在一旁，看他们这似课堂又非课堂的场景，羡慕极了。这哪里是在学习？这是在享受生活啊！倘若学习都可以是如此安逸，我宁愿当一辈子学生算啦！
&amp;nbsp;
在政治学院门口，我偶然发现有摆放着泰国现任美女总理英拉的展板，原来她是清迈人，本科毕业于清迈大学政治系，后赴美国肯塔基州立大学上的研究院。难怪学校为之骄傲，人才辈出，美女辈出啊！而政治学院的咖啡馆前，年轻学子集聚一堂，正谈笑风生。他们当中，未来又会产生多少市长、总统以及各行业的精英呢？
  
主图书馆加上其它学院附属图书馆，官方网站上介绍共有19个。那毫无疑问，学校的咖啡馆数量已多于图书馆。各学院旁的咖啡馆，学生手里捧着冰摩卡、冰柠檬茶等，通常点上一杯饮料，于此学习几小时。杯里的液体早被吸干，冰块还可玩上一会儿，耍耍停停，停停耍耍，泰国学生喜欢集体活动，做啥都喜欢呆在一起。
&amp;nbsp;
大家聚集于同一张桌上，要么开着电脑，要么放着课本，喝喝咖啡，讨论讨论学业，画面十分和谐。而这里的人气，不比图书馆差。在2009年的大学学术排名中，清迈大学在亚洲排名第81位，世界排名为第410位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈：新生登素帖山（Doi Suthep, Freshman Hiking）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/doi-suthep-freshman-hiking/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 05:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/doi-suthep-freshman-hiking/</guid>
      <description>文/叶波  
新生登素帖山（Doi Suthep, Freshman Hiking） &amp;nbsp;
旅行圣经书《Lonely Planet》的泰国书里，有提及清迈大学每年的传统项目——新生登素帖山（Doi Suthep）。每年七月初，大一新生会集体参加声势浩大的爬山运动，以磨练意志和增进友情。素帖山是清迈近郊名山，海拔一千六百米，美丽的大学校园正位于该山脚下。
&amp;nbsp;
二零一一年七月九号上午，天气晴朗，微风习习。我来到山脚下，数千青春朝气的“童鞋们”正浩浩荡荡地向山上徒步前进，嘴里不时喊着各种听不懂的口号，瞬间震慑到各色路人。我的素贴山之旅，巧遇盛大的登山活动，完全在意料之外，LP上的信息我早给忘了，看来是缘分难拒。我的旅行，一直是以“三随”政策（随缘、随心、随喜）为我指引方向，老天若推开那一扇门，我就钻进去看个究竟！这样常有惊喜出现！
&amp;nbsp;
从清迈大学至素帖山上的双龙寺，约十一公里路程。每一位新生显得意气风发和势不可挡，想必是经过泰国三个月的暑假休整，年轻的正能量已积蓄过盛，要在这场登山运动中，挥洒青春年少。这架势，威武矣！


每个院系的着装有所不同，各自着自己的系服。大家随身带着干粮，徒步至半山腰后，停在“能量补充站”，各式水果味的易拉罐浸泡在大箱的冰块中，免费供应。大家停下来，吃吃喝喝，小憩片刻。我情不自禁地跟着乐，今天就装次学生，卖个萌啦！大步走上前，取得一罐汽水，畅饮起来….. 仿佛自己就是其中的一员，此时此刻，谁能说我不是呢？
&amp;nbsp;
“嗨，哈喽，请问你们是哪个系的呢？” 我用英语问这群上身着白色棉制泰北风情衫，下身穿紫色棉裤，头顶薰衣草紫色彩带的草帽的童鞋们。“我们是学牙医（Dentist）滴！”一位含着冰棍的女生告诉我后，又用手指了指她那洁白的牙齿，估计是担心我对Dentist一词有些陌生，会不明其意。要知道，清迈大学最棒的专业，就是医学跟工程学呢！
  
“今天只是大一新生来登山吗？”我接着发问。“是啊，大一新生的活动。但是我们好多师哥师姐们都来了，还有亲朋好友来为我们捧场，给我们拍照啥滴！”她回答我后，又为我介绍这，介绍那，友好程度超出我的想象。在泰国，师哥师姐与学弟学妹们的关系融洽，这是传统。
&amp;nbsp;
庞大的队伍缓缓前进，旁边皮卡车上的亲朋好友以打鼓和唱歌助威，场面壮观热闹！宽敞的盘山公路几乎被大学生“霸占”，交通一如蜗牛般缓慢。近中午时，队伍陆续抵达双龙寺下。习地而坐的学生，由院系为单位有次序地向最终目的地双龙寺冲刺。到寺庙顶上，需要爬约300步台阶。石阶两旁分别有陶砖砌成的青绿色巨龙雕像守护，蜿蜒起伏，向上延伸至寺庙以替代两旁的扶手。因此，素帖寺亦有双龙寺之别名。大家把鞋子脱掉后，赤脚向上攀登，我夹在队伍中向上望，真是见得People Mountain, People Sea啊！
  
山上的天气，变幻莫测，一如善变的女子。原本的大晴天，眨眼之功夫却翻了脸，乌云偷偷跑了出来，再一瞬间，电闪雷鸣，倾盆而下的大颗粒雨点儿，噼里啪啦打在佛像及寺庙屋檐上。手捧相机的我，赶紧跑到屋檐下“逃难”。
&amp;nbsp;
他们却无任何躲避之意，双手合十，两手掌中间夹着莲花一朵，继续虔诚地在雷鸣雨打中顺时针围着舍利佛塔转上三圈，无人掉队。我问旁边的僧人：“为什么是围着佛塔转三圈呢？”僧人说：“这三圈，是泰国寺庙拜佛的传统，一是为佛陀，二是为佛法，三是为修成正果的阿罗汉！”在泰国的寺庙里，圈着佛塔转圈的善良的泰国人，随处可见，我每次看到，为之感动，是为这份信仰，也是为这微笑的国度。
&amp;nbsp;
我心里暗自念道：“天啊！万一雷击伤到人咋办？如此大雨倾盆，淋雨后不感冒才怪呢！老师难道不管事? 安全第一嘛！” 童鞋们头顶暴雨，一圈又一圈地走，气温骤然下降，越来越冻人。有的同学，甚至坐在轮椅上，也在默默坚持！信仰的力量，感染着屋檐下的旁观者。
  
下山途中，雨虽停了，但同学们的身体被打湿了的衣服裹着，雨后山上的寒气使他们打着寒战，看上去快要感冒了。可是，那股青春的热情，又像太阳般热烈，温暖着他们的冰凉的身体。
这一天，所有同学成功登顶啦！清迈大学有许多传说，其中一个就是——“如果没有能登山成功的同学，以后会因此无法毕业的。” 即便是身体不适的同学，用各种办法都要上去的，哪怕是被抬，是被车载上去…
&amp;nbsp;
总之，人上去了就好。
&amp;nbsp;
续《清迈：紫色的大学》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>