<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台北 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97/</link>
    <description>Recent content in 台北 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2012 03:27:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我在台湾的交换生经历—“文大”的那些人和事</title>
      <link>http://hicape.com/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 03:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp;
2011年秋，我在深圳大学的“公文通”上，看到台北中国文化大学和我们学校的交换学生合作计划，心里不禁一动，台湾是怎么样的一个地方呢？台湾大学生们的生活是如何的呢？自从我通过国际学生组织AIESEC参与土耳其的志愿者项目回来以后，就一直等待着一个机会，期待着去到另一地域，感受一种不同的文俗风情。眼下，有这么一个机遇——1个学期的台湾学习生活。边学习、边体悟台湾文化，看起来很吸引人，我立即下载了报名表，提交给国际交流部的老师。
&amp;nbsp;
等邀请信、办赴台通行证、订机票，一切进展地很顺利。5个月后，我乘上中华航空公司的飞机飞至台北桃园国际机场。台北并没有想象中那么繁华，抵达的机场和香港机场比起来规模和装修都相差甚远。我和朋友坐在休息区的沙发上，旁边有几位金发的欧洲少女熟睡在陈旧的皮沙发，她们美丽卷翘的睫毛搭在眼睑上，沉静从容地睡着，抱着几个大背包。一看就是所谓的“旅友”。周围喧嚣的环境一丝有没打扰他们深沉的睡眠。我盯着她们想：为什么欧洲的青年人乐于走在路途，欣赏风景。而中国的年轻人都活在考试、工作的压力下，是因为我们不够富裕吗？还是缺乏足够的勇敢和动力走出自己的舒适圈？然而我呢，总有一天我要一个人背着行囊去旅游。
&amp;nbsp;
车子经过了1个多小时盘旋的山路，总算是抵达了目的地。我就读的“中国文化大学”位于台北市阳明山上，常年烟雾缭绕。学校有好几处可俯瞰台北市美丽夜景的眺望处。校园建筑以“大忠”、“大雅”“大孝”等命名，继承了中华民族文化的独特韵味。初春粉嫩的樱花在学校盛开，偶尔一、两只小松鼠在树上上窜下跳，几条黑毛狗在阳光下慵懒地趴着，第一次来到“文大”，真感觉自己是来上山修行的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
我在“文大”上课 中国文化大学的选课规则和深圳大学类似，除了必修的专业课程，其它选修课程都可供学生在选课系统中自由选择。“采访写作”、“报刊编采实务”、“新闻编辑实务”、“基础摄影”、“广播节目企划与制作”、“游泳”6门课程是我在台湾一学期的学习任务。课程数量虽不多，然而我的收益匪浅。
&amp;nbsp;
在“采访写作”这门课中，为了完成一次人物采访作业，我一个人扛着一台单反相机、一支有我半个人高的三脚架，坐了近一个小时的车才到被访对象的工作室，这对于女生来说，是一件很吃力的事，可是我只得靠自己，以后若当了记者，也必定需要这种吃苦耐劳的精神。
&amp;nbsp;
来到被访者陈敏明老师的家后，我在老师的协助下架好三脚架，选取合适的拍摄角度。片刻后，我们便坐在摄影机前进行谈话访问。我一边认真地听老师叙述他的生平经历、一边寻思可否多加几个问题，另外还担忧摄影机是否在正常地录制。果然，我担心的事情发生了，由于摄影机地SD卡内存仅有8G，录制到20分钟后就停止运作，而我们却浑然不知，随后才发现有近半的影像没有录进去。看到我着急的样子，老师提议让我将遗漏之处再录一遍，这样才将整个完整的采访过程录制下来。 完成了采访这一步后，接下来就是一个人录音、剪辑、找背景素材。
&amp;nbsp;
从一个对于新闻摄影、运用premiere 专业视频软件不熟悉的我，到驾轻就熟的基本操作者。我真要感谢这门课程，让我初步掌握这些专业技能，同时教会我自己处理事情的决心和毅力。

在《文化一周》实习时发表的文章
&amp;nbsp;
另外，为校刊《文化一周》服务的“报刊编采实务”课程，则让我在新闻素养方面颇有提升。我前后参与了“中国文化大学50周年校庆”、“台湾舞娘”海选活动等采访、拍摄，以及编辑的工作。这些工作让我了解到台湾的新闻制作与大陆这边的一些差异。例如：台湾报刊的标题通常具有引、主、副题的组合而成，标题鲜明、具体。而大陆的标题的风格比较简单，最多2行标题即可。另外，在新闻摄影方面，拍摄音乐会或者是戏剧表演，开闪光灯是要询问工作人员的，以免影响表演者的创作。 除了“文化一周”这种报刊类的实习机会，还有“華冈电台”、“華冈电视台”等校园实习单位，都提供给同学们一个实地操作的平台。
&amp;nbsp;
与我同来文大交换的一位女同学，还选修了“插花课”和“烹饪课”这两门很有趣的课程。每次听她兴奋地讲述自己学会新的西式料理、以及捧回一束、一盆自己的花艺作品时，我都会羡慕万分，后悔当初没有留意到台湾的学校竟会开如此趣味又实用的课程。
&amp;nbsp;
另外需要介绍的一点是，台湾的教课书相对大陆来说，价格偏贵，一本书的价钱一般折合人民币要60元左右。由于书籍涉及的版权问题，因此影印店在复制学生课程材料时，只能做到复制部分页面，不可将整本书完全地复制，而触犯版权条例。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
难忘在“文大”的第一堂课 为了确定是否选修“新闻深度采访”这门课程，我于是去旁听了一节。而这一节课，给我留下了很深刻的印象。
&amp;nbsp;
一个星期三的下午，我匆匆地走进“大孝馆”5楼的一个教室，发现只有两个学生坐在教室中，于是选了第一排的位置坐下来。不一会儿，一位大概50多岁知性、干练的女老师走进来，她的身上有一种气宇不凡的气质，我看到她，就像是看到一位专业的涉外记者，叱咤风云，用犀利和睿智的思考去剖析新闻人物与时局。
&amp;nbsp;
看到这么少的学生上课，她笑着对一位同学说道：这和上学期的情况一样噢。接着，让我们3位同学聚在一起坐。她的眼睛注视我，微笑着问：“你是大陆来的同学吧？要不你先自我介绍一下。”于是我简单地介绍了自己。她似乎不太满意，追问道：“你的家乡深圳是怎样的城市？有什么样的历史？”我楞了一下，开始介绍“深圳是改革开发的首批城市”，以及这些年深圳的经济上的变化。她听完满意地点了点头。于是转向另外一位女同学，以同样轻松自然的口吻问:“你有什么问题想要问这位来自深圳的同学吗？”就这样，我们3位同学（一位马来西亚外籍生、一位台湾客家本地学生和一位来自大陆的交换生）在老师的引导下，开始一问一答，逐渐认识对方的成长过程和历史背景。整个讨论结束后，我了解了马来西亚的历史和台湾客家人的渊源。同时，我也开始懂得去向他人全面、深刻地讲述自己城市的发展历程。听完3段完全不同的家史，我发现每个人都是有故事的人，这些故事不仅和我们这些个体有关，从深刻地意义上来讲，它涉及到一个民族的变迁，一个国家的兴旺衰败。
&amp;nbsp;
听完这节课，老师微笑地问我：你觉得大陆老师和台湾老师有什么区别吗？我直言不讳的告诉她“我觉得您具有深厚的文化历史底蕴，您知道怎么去引导学生问问题。”这是我的真心话，她连我的身家背景都可以问得一清二楚，那种循序渐进的提问方式、富有智慧的谆谆教导，是一位专业的记者和教师必备的，这些品质让我不知不觉中对她产生一种浓厚的敬意。
&amp;nbsp;
课后，我问马来西亚的那位同学，为什么这么少人选这位老师的课。同学告诉我“这位老师的上课布置的作业很多，要求也很严格，大多数学生想选轻松一点的课啊。”我想起北大才女张泉灵在北大毕业典礼上的一段演讲：“你的选修课不是你喜欢的，而是拿证多、学分好得呢，你求职不是挑你喜欢的，而是待遇好的，你又凭什么过上自己想要的生活呢。”
&amp;nbsp;
我进入一种深思，回想着自己大学三年选的课程是自己勇于挑战的、能学到东西的，还是为了混一个好看的分数而选的呢？我被这位渊博而思想犀利的老师所吸引，然而我另一方面也担心自己是否可以挑战这么课程，面对老师一个个扔出的深奥的问题，我有能力去解答吗？当我在思索这个问题时，发现由于选课的人数达不到要求，这堂课被停了。我觉得很可惜、遗憾，这堂课是我听到的唯一一堂、也是最后一堂这位女老师的课。我为自己错过一位好老师、一门富于挑战、启蒙智慧的课，感到遗憾万分。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“台湾空拍第一人”-陈敏明老师 教导我“基础摄影”这门课程的陈敏明老师是台湾著名的空中摄影师，他熟悉台湾地理，简直就是一部活的GPS导航系统，当摄影家看起来挺酷，背后的代价却很大。为了资助陈老师远赴日本留学深造摄影艺术，他的父亲卖掉了家里的一大片土地，从这点可看出台湾的家庭对子女的培养也是极“花血本”。归国后的陈敏明在机缘巧合下开始航空拍摄的工作，他不仅熟知摄影专业知识，对于空拍所需的另一技能—气候地理知识，也堪称专家级人物。
&amp;nbsp;

陈敏明老师上在校园给同学上摄影课
&amp;nbsp;
为了解陈老师的摄影生活，我和另一位朋友请求参观老师的工作室。3月19日下午3点，我们走出台电大楼地铁站，看到陈敏明老师穿着一身休闲的装扮（平日上课则是讲究的西服套装），骑着一辆轻便的自行车向我们挥手。他笑着说道：自己骑自行车，是为了“低碳环保”，执行航拍工作时租用飞机一次的耗油量就很大，因此平日要为这个世界节省点油。于是领着我们走向他的工作室。
&amp;nbsp;
陈敏明老师的工作室明亮干净，明媚的阳光、和煦的微风从左边白色的窗户进入，墙壁周围挂满了他拍摄的台湾风景作品，101大厦、台北淡水河、金色的麦穗图等，连门帘都是由他拍摄的田野生活作品印成的。然而，让我心生敬畏的不仅仅是他的佳作，而是他对摄影工作一丝不苟的认真态度。他的每一份影像文件都分类、标识、合理存档（2份以上的存档），文件上贴着一片片素雅的彩色标签纸（老师告诉我们连标签的颜色都是他自己搭配好的），整齐地摆放着，赏心悦目。对于助理接电话时说话的语气、礼貌用语，工作室都有明确的条文规定。参观完陈老师的工作室，我似乎体悟到六年的日本生活给他带来了什么，他身上那种行事条理、细心谨慎、礼至宾客的作风正是从日本人身上学习的。高要求、高品质、高素质，即是我对陈敏明老师的客观评价。
&amp;nbsp;
陈老师曾和我坦言：“只要有时间和机会，我都会把以前飞过的地方再拍一遍，将台湾更多地小角落展示给世界，这是我辈子的梦啊。”他说即使他变成老头子，拍不动了，也会继续拍下去。陈老师的专业素养，让我看到一位台湾教授对于摄影事业的热爱之情。一个人如果可以找到自己热爱的领域，也就成功了一半了。而他认真、一丝不苟的态度则造他最终的成功。对那些为未来而迷茫的学生，你们是否有勇气像陈老师那样，挑战内心中那个热爱憧憬的领域？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
浅谈“文大”学子 从外表上看，中国文化大学的学生蛮“潮”。女生大部分都是带着精致的妆容上课，甚至有同学将头发染成紫色，学生穿衣风格是日、韩、欧美风兼有。但在课堂上，学生的思想并不如外表看起来新潮独特，上课活跃度不高，都是静静地坐着听。
&amp;nbsp;
“文大”学生对于学习的态度，可以从图书馆的就座率来看。平日的图书馆空荡荡，到了临近期中、期末考试，图书馆才会出现“一座难求”的局面。从这一方面，可以看出一部分文大学生们考试“临时抱佛脚”的心态，然而并不是所有台湾学生对于学习的心态比较松散，在台湾最好的学府&amp;#8211;“国立台湾大学”的图书馆中，看书的学生总是坐满了整个自习室。
&amp;nbsp;
台湾的学生也常运用土豆网、优酷网等大陆网站来看视频，甚至有同学跟我讲过她十分迷恋大陆宫廷剧“步步惊心”。我从“采访写作”课上，老师播放周立波的达人秀和大陆网上流传的搞笑视频时，学生们专注观看的神情中，可以看出台湾的学生对大陆的通俗文化颇有兴趣，甚至达到趣味盎然的程度。
&amp;nbsp;
茂为是我认识的第一位台湾朋友，我上完“经济学基础”的课，正在等电梯，看到一旁的他似乎对我这个大陆学生有点好奇，于是对他笑了笑，他就开始和我搭起话。（友好的微笑是可以拉近两个人的距离）认识一个当地的朋友，是一件很幸运的事情。他常常会问我一些关于大陆的问题，同时也热情地带我在台北到处逛，介绍了许多有趣的事情。后来，我跟着他参加了一次台湾“微软”公司的宣讲会，见识了几千名学生挤在一个体育馆中听实习单位介绍的情景。当时“微软”公司称他们的招聘不限制学校，不看分数，我立马就问“大陆学生可以参加不？”结果由于政策方面的原因不能报名（大陆交换生不允许在台湾兼职或工作）。然而这种不论学校、分数的招聘，我倒是蛮欣赏的，不知道大陆的“微软”也这么“给力”么？
&amp;nbsp;
“阿拉伯”是我认识的第二个台湾男生，身材高大，个性开朗活泼。他的人生蛮具有传奇色彩，由于父亲是外交官，他的童年生活就是在“沙特阿拉伯”度过的，当他高中回到台湾时，竟然发现自己竟然不会写国语，这让他当时极为窘迫。
&amp;nbsp;
有天晚上，“阿拉伯”跟我说来到阳明山竟然没有看夜景多可惜，于是把我带到学校后山欣赏夜景，我眺望整个台北市的夜景，橘黄的城市夜光，泛着金色光芒的、柔情的淡水河和台北港穿插在高楼楼宇间。万物俱籁，我心底呼喊一声：这么大的台北市，我是多渺小啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记4：台北，高雄</title>
      <link>http://hicape.com/2012/07/gaoxiong-diary-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/07/gaoxiong-diary-4/</guid>
      <description>文/潘美怡   
 （摄于中正纪念堂前的自由广场）    


   “这城市有雨，但适合走路” 台北给我的第一印象，就像我在梅雨季节在广州搭地铁，雨水和密集的人群，是接踵而来的吞噬感。在台北车站好不容易避开人群坐上捷运，心中刚生怨念，抬头看见捷运广告位置上刊登了一首得了台北文学奖的诗： “这城市有雨，但适合走路 八月穿过捷运，觉得孤独 到站前确认行李 不再像是一名旅人 只带一句话，一本札记和少许谎言 只寄一封信，一个月一次，一期一会 你说，收到信就可以 听见城市的温度 嘈杂的，通站的，轰隆 ………………” 读完之后，台北的形象突然变得可爱起来。 在高雄，捷运会播：“高雄捷运关心您。”但我想这个世界只有台北会以如此委婉的方式告诉你：请你到台北来细细品，这里是一个好地方。从台北捷运里的“欢迎您多加使用旅行护照”“台北一日捷运卡/ 两日卡/ 三日卡/ 一周卡”到旅客服务中心里印刷精美，设计独到的旅游小册，特色咖啡厅，电影拍摄场所寻宝，不难看出，台北正努力通过创意文化作为它的旅游推广。 &amp;nbsp;
 “ 台北的诚品基因”  用什么来形容台北？在我看来，诚品书店是最能代表台北精神的存在。 到过诚品书店的人都知道，这家书店除了可以买到平面纸质品&amp;#8212; 书和杂志，还有立体使用品&amp;#8212; 衣服箱包、工艺品、电子产品和设计精美的生活用品。不定期主题阅读展览和作家沙龙分享会，席地而坐的轻松阅读空间，复合式的经营，购物氛围下体验文化的发展方式让诚品走的比其他书店更远更久。台北亦如此，复合式的文化经营发展，让它不仅仅是文化地标和旅游宝地，更像是一种生活态度。你可能会明确拒绝一样不喜欢的电子产品，但没有人会拒绝一种新鲜且迷人的生活态度吧。     期待下次去台北的深度游，发掘它深处的基因。          &amp;nbsp;
高雄彩虹眷村：自助新村  有别于台中彩虹眷村的缤纷亮眼，位于高雄左营的自助新村虽然一样以充满童趣的色彩涂鸦为特色，却有着截然不同的的文化风格。涂鸦起源来自于两位大学生由老荣民口中得知眷村即将拆除，便在村中挥洒象征青春的涂鸦，更申请圆梦基金让色彩大笔挥毫，周边围墙也放满了复合媒材的摆设，将充满历史痕迹的自助新村换上不同的新面貌..      （本段文字来自：http://guide.easytravel.com.tw/scenic.aspxCityID=19&amp;AreaID=261&amp;PlaceID=3344  ）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>