<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ifcity on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/ifcity/</link>
    <description>Recent content in Ifcity on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2014 10:18:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/ifcity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>未来城市，新加坡的美丽与改变</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/05/future-city-in-singapore/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 10:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/05/future-city-in-singapore/</guid>
      <description>文/吴孟霖 睽违五年，我再次来到樟宜机场，熟悉的景物，依然如此深刻。只是这一次，我不是拿Student Pass，而是以观光客的身份，回到曾经求学过的地方。
搭乘捷运，我準备前往位於牛车水的青年旅馆，一路上和特地前来接机的新加坡朋友，聊起校园往事，分享这几年彼此生活的变化。说着说着，朋友突然冒出一句「其实，这几年变最多的是新加坡！」
著名的滨海湾金沙酒店，豪华露天顶楼游泳池，可以一边游泳、一边欣赏整座城市风光。环球影城以及全世界最大的海洋馆，让观光客拥有丰富的视觉及海洋生态饗宴，特别设计的螺旋桥，在夜间显得美轮美奐。如果想要接触自然风光，滨海湾花园也是不错选择，这座花园填海而成，除了有来自世界各地的花草树木，还有在夜晚发光的科技擎天树丛，相当吸睛。
以上景点及建筑，都在这五年来完工，还不包含各式商业大楼和捷运环状线。朋友笑著说：「现在再搭一次Singapore Flyer，保证你看到的跟以前差很大！」
新加坡的建筑变化，正是此趟旅程最主要探索的目的。于是，我首先拜访新加坡城市规划展览馆，它位于城市重建局内，里面可以看到缩小版的建筑模型，同时还有介绍「花园城市」的发展历史。
去过新加坡的人应该知道，新加坡地理范围约略和台北市差不多大，自1965年建国以来，就一直致力于城市发展，同时积极解决住宅及资源缺乏的问题。直到今天，大部分的人还是居住在政府提供的住屋内。而自然资源方面，政府也建立了许多保留区和公园，保留绿地并且净化水质，确保物种多样性能够继续维持下去。
新加坡总理李显龙曾经表示，城市如果要适合人居住，必须要适当计划、有效执行，而且政策要得到公众支持。他说，大部分的城市都着眼打造安全的环境、好的公共服务以及有效率的政府，而新加坡下一阶段的目标，就是建立「花园中的城市」。
透过政府公权力的执行及前瞻规划，让城市每年都有变化，而且是有计画性的进步，同时在发展及自然中取得平衡，在建筑艺术中多些著墨，这也是為何每年有如此多观光人口造访的原因之一。
离开城市规划展览馆，我和一位在新加坡工作的大陆朋友见面。他是ifcity.org城市创想的发起人Ender，透过连接不同城市内有远见的创造者，共同推动城市创新，改变未来。2013年7月在新加坡举办名為「Everyone ages」的展览，透过新加坡国立大学设计和环境学院主办，以人口老化的问题为主，让大家看到全球顶尖城市设计团队的成果，同时也分享「Melting time」的概念，唤醒众人对此议题的重视。
他说，这是一个志业，随着全球人口老化的趋势日渐加剧，改变必须始于当下，所以他积极透过视觉影像传达这个价值，同时也号召不同城市的人进行交流。
站在巨人的肩膀上，我们可以看得更高更远，而站在这座未来城市的土地上，看到的不仅是当下美丽的建筑，还有更多这些建筑背后隐含的意义。然而，每座城市都有自己独有的生命，无法如法炮製，也没有绝对，最重要的是透过当地居民的努力及智慧，找到永续发展的共同价值。
坐在岸边，看着螺旋桥在夜里发出的光芒，欣赏金沙酒店前的水舞表演，五年前它们并不存在，如今却变成了新加坡最耀眼的地标。和周遭观光客一样，我忍不住拿起手中相机，拍下一张张美丽的狮城风情，记录这座熟悉城市的新面貌。
下次造访时，不知道会有什麼改变，期待更多充满热情的创造者，一起造就未来城市的美丽新境界！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>