<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>New York Cares on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/new-york-cares/</link>
    <description>Recent content in New York Cares on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Mar 2012 09:39:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/new-york-cares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>New York Cares</title>
      <link>http://hicape.com/2012/03/new-york-cares/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 09:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/03/new-york-cares/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
人们印象里的纽约，是钢筋铁骨中无时无刻的尔虞我诈，是行走匆匆的争分夺秒，连黄色的计程车都比别处更急迫。但是New York Cares，让我见到了纽约人的另一面：充满爱心，愿意花时间做志愿服务。
&amp;nbsp;
2月中从国内回美国，做了个决定：搬到纽约有个新开始。一边找工作，一边寻觅着怎么样更快地融入城市生活。纽约朋友QB推荐我去参加New York Cares。New York Cares是一个纽约本土的志愿机构，已经在上千名纽约志愿者的庆祝下度过了25岁的生日。她告诉我，每年这个机构每年都会组织一个New York Cares Day，就是在某个春天的周六，所有的志愿者穿着机构统一分发的志愿者服，在全纽约各个公园、社区花园、绿地松土种植物，这样到了夏天，到处都能郁郁葱葱，美化纽约的环境。在这个组织的网上注册信息，参加一次orientation，就可以在他们的项目库里，按照时间地点查询合适志愿者的项目。在全纽约范围内，有2000多个项目在运作。
&amp;nbsp;
2000多？我有些半信半疑。注册之后，就看到有在纽约市内各地的orientation，我就近挑了一个，在美国亚洲人平等协会。签到之后，就开始跟新朋友们聊天。很多都是皇后区的居民，问道大家怎么知道New York Cares的，所有人的回答异口同声都是：自己认识的朋友或者亲戚之前在New York Cares做过志愿服务，觉得经历特别好，所以都推荐。（所以，口口相传还是很重要啊，志愿者的广告效应！）
&amp;nbsp;
有个特别可爱的姑娘，开始跟我们做介绍，说明一些注意事项。她语速稍稍有些快，说完之后，还有些不好意思地说，她以前一直是做技术平台相关的工作，这是她第一次组织orientation。她介绍说，New York Cares，在25年前是几个好朋友想要一起做志愿活动，就搭建起来的平台。从一开始只有几个人，慢慢地，跟纽约的各种非盈利机构，公立学校，相关的市政部门展开合作，通过在他们的网络平台上发布志愿项目信息，帮助这些合作伙伴们招募志愿者。现在它已经是纽约最大的志愿者机构，为1200个合作机构提供志愿者支持，为需要志愿者的组织们搭建起一座桥梁，把他们和愿意做志愿服务的纽约人联系在一起。
&amp;nbsp;
New York Cares不仅有完善的志愿项目数据库，志愿者的信息库管理也很好。在他们的网站注册用户的时候，会被要求填写基本信息，自己的技能，推荐人信息，可以提供志愿服务的时间，还有自己感兴趣的志愿服务内容，比如，儿童教育、公园美化、帮助失业人群，或者是老人等等。通过你注册的信息，技术人员会定期给你发简报，上面有近期的活动介绍，有你可能会感兴趣的项目介绍。志愿者也可以定期上网站，按地点和时间去搜索项目。
&amp;nbsp;
New York Cares的志愿者广告效应，不仅是在真实的人际交往中发挥作用，现在社交媒体的兴盛更是扩大了这种效果。在twitter上可以看到账户管理人跟志愿者的互动，作为志愿者，能够感觉到自己与这个机构的紧密联系，并且愿意同自己在社交网络上的朋友们分享这种互动。志愿者对于New York Cares来说，是最重要的资源。在网上还有一个滚动的荣誉榜，按照你参加的志愿项目数目排列。榜上第一名的Jim Wong，参加过2000+的志愿活动！
&amp;nbsp;
也许很多人会好奇，New York Cares的平台上怎么会有这么多的活动信息？在一份他们发布的报告中，有一组数据非常让人印象深刻，New York Cares每年为1000家非营利组织包括城市机构，公立学校提供志愿者服务。每个项目经理在一个项目周期内可能需要同时跟30多个机构联系，帮助这些机构找出它们现在的主要需求，哪些是需要它们在现有资源下无法实现，这些项目经理就会通过帮助招募，帮助训练，帮助这些机构发展自己的志愿者团队。
&amp;nbsp;
New York Care的志愿者通过在活动中累计的表现，可以成为潜在志愿者团队领导者的选择依据，工作人员也会组织面试，让合作伙伴可以有更多机会找到合适的志愿者领导人。而志愿者为中心的New York Cares还会定期举办一些领导力培训项目，帮助这些志愿者更好地成为领导者。这种中间人模式，和自由志愿项目选择制度，让New York Cares在20多年前成了一个激励志愿服务创新发展的源头，后来，全国范围的NPO Handson Network和Points of Lights成立，New York Cares是其中的会员，而全国其他地方相似的志愿者组织和联合会也如雨后春笋一般。越来越多的机构加入这些网络，分享资源，交流经验，形成了一道特别的风景。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>