<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李佳宝 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%9D%8E%E4%BD%B3%E5%AE%9D/</link>
    <description>Recent content in 李佳宝 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 17:51:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%9D%8E%E4%BD%B3%E5%AE%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Helpx澳洲农场修行记</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/02/helpx-australian-farm-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 17:51:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/02/helpx-australian-farm-practice/</guid>
      <description>文/李佳宝 &amp;nbsp;
热爱穷游的英格兰人Rob Prince于2001年4月建立了Helpx的网站www.helpx.net。同WWOOF相似，HelpX是一个提供志愿者在有机农场、非有机农场、牧场、b&amp;amp;b旅馆（Bed and Breakfast，提供住宿和早餐的旅馆）,背包客旅馆甚至是帆船短期工作以换取食物和住宿的在线平台。HelpX主要致力于文化交流，给工作度假的人提供和当地人交流和获得经验的机会。通常，Helper要平均每天工作4小时以获得免费的食宿。联系宿主是一个体力活，我前前后后发了近三十封申请，收到了好多接受的回复，我就从中选出了最喜欢的两家，在墨尔本的马场和在达尔文的植物农场。
&amp;nbsp;
Marapana马场，这里的风景很明信片 坐在院子里发呆，身旁依偎着一条大狗，左边是一片薄薄的月亮，右边是金光四射的夕阳，前面三两匹马悠游的吃草，后面火鸡妈妈带着一群小火鸡散步。生活是多么的美好。
&amp;nbsp;
我所在的是一个名为Marapana的马场。女主人Judy，六十几岁，曾经是音乐教师通晓各种乐器和舞蹈。男主人Bill，恰巧也是搞EE的，不过他经常不在家这几天在墨尔本工作。她的爸爸是建筑师，女儿学艺术的。农场太华丽远远超乎我的预想，钢琴，吉他，竖琴，天文望远镜，台球桌，逆时针转的表，满墙的绘画，无数本National Geography。看得出主人很世界公民，她有一张地图，但凡光临的Helper都会在地图上对应地点写上自己的名字，大部分人来自欧洲，香港和台湾。Judy和Bill年轻的时候生活在墨尔本，退休之后Judy想要一个马场，于是他们选择了这里。说到有机农场，这里非常的eco-friendly，每天用的水都是靠屋顶雨水回收系统，采光是在屋顶开的玻璃窗取的自然光，采用太阳能发电，白天把发的电卖出去，晚上自己用。
&amp;nbsp;
这里有10匹马，30只鸡和火鸡，4头牛，一只卡尔比犬Ellie，若干其他生物，还有一只草泥马！原本是有一对的，前不久另一只草泥马死了，这一只非常伤心，他们把草泥马当做宠物养。它既不能被吃也不能被骑，唯一有利用价值的当属它的毛了，前几天刚刚给它剃完毛，所以现在的发型很酷，据说被剃毛的时候它会哭得像个孩子，满眼泪水。草泥马的镜头感非常好，每当我进到牛圈里挑逗它的时候离好远就会被它发现，然后蹬一双大眼睛直直的看着我，眼神中充满淡淡的忧伤，当我再走近时，它就跑得远远的了。

&amp;nbsp;
这里令人感动的祥和和美好，在视觉上就是刘瑜所说的那种“历史的终结”。历史这个老人风尘扑扑地干了成千上万年的路，就是为了赶到这里，打开铺盖卷，定居下来，从此面朝大海春暖花开劈柴喂马。
&amp;nbsp;
第一天，踢散马屎，为了使粪便均匀的分布在草场上作为草的养料。喂鸡、火鸡和Angry Bird，它之所以叫Angry Bird，是因为当任何人意欲侵犯她身体的时候她都会狠狠地啄，我就是不慎被她在手上啄了个小口，不过不用担心鸡是不携带狂犬病的。每天三次喂那只卡尔比犬Ellie，要在她的大餐中放入补钙粉，必须让她站着吃饭，并且用过餐后要看着她直立坐五分钟。吃饭很讲究，我们有法国来的Le Chef， Tomas为我们做法式大餐，餐后还有甜点。5个分别来自英格兰法国中国的helper和Judy一起用餐，听各种口音讲不同的故事。Judy的人生很丰富，可以想象她年轻时候的辉煌，我们听她讲话，就像一群孩子围坐在老奶奶身旁听那娓娓道来的美丽。
&amp;nbsp;
如此安逸的生活会让我变得像那只卡尔比犬一样悠游慵懒的。他们说时光飞逝如电，那大约说的是中国或新加坡的时间，而不是这里的时间。这里的时间是宽阔平静的河流，一点一点往前挪，还动不动断流的那种。
&amp;nbsp;
在农场的第二天，一整天都在下雨，工作仍然很清闲。清晨起来看书听雨，早上喂马，喂鸡，喂狗，马的配食很讲究，不同名字的马有自己的大餐，有些马比如Pluto的大餐里还要加上些药，因为Pluto不喜欢那药的味道所以还要加些糖浆。上午给马看病，我就充当护士，为他们擦防晒霜和维他命E，换绷带。每天的十点左右上午工作归来，必须做的是Have a cup of coffee，这甚至比吃午饭还重要。晚上Town里有圣诞Party，我们准备了沙拉和酒带去。Party是Community组织的，这样邻居们就得以认识彼此。掌管这一方的Counselor 也来体察民情与民同乐。Party归来，我们围坐在沙发上，Judy兴起为我们弹奏一曲，年过半百的她久未碰琴，手指有些僵硬，但是那种气质是抹不去的，然后她还为我们弹竖琴，这场景太温馨。
 
入夜，晚安，Marapana。
&amp;nbsp;
七十年前这里发生一场森林大火，近四十人因此丧命，起因是过多的落叶沉积由于气温过高和干燥，自然主义者不提倡人工焚烧而阻止原本一年一度的清理。四年前又一场火灾到来，仅存的Eleven木牌被留作鸡窝的挡板。大火过后村庄依然存在，连绵的阴雨过后满地雏菊开。
&amp;nbsp;
今天Judy不在，她去墨尔本开一个Party，晚上和Bill一起回来。这一上午收拾厨房，摆鸡蛋，清洗马穿的衣服，除马粪，对了还有刷垃圾桶，那个满是Bug的大绿桶，刷完它我觉得现在打个喷嚏就能打出一窝虫子来。下午没什么活于是我们一起窝在沙发里看电影《伊丽莎白》，晚饭后又看《不朽的园丁》，每次看完电影我都是半小时之内无法释怀。
&amp;nbsp;
Jay被Chad在背上狠狠地咬了一口，身上挂着一个明显的流着鲜血的牙印，我们为他处理伤口消毒包扎，这已经不是代养马场了而是动物医院。下午是一个horse day，我、Naud、Emily非常的幸运，怀着无比激动的心情飞身上马。 在Judy的专业指导下我可以在马上穿桩、走八字形、跨越障碍、在马下通过各种手势让它按一定半径转圆圈。马是怎么骑都骑不够的，策马扬鞭红尘做伴，潇潇洒洒。

晚上我们为他们做了一顿中国大餐，看高加索人拿筷子吃饭的笨拙状态是一件非常有趣的事。Judy经常邀请来自世界各地的helper做饭，这样就能尝到各国的味道。饕餮了中国大餐之后我们去装饰Christmas tree. 那是一棵货真价实的刚刚从院子里砍下的圣诞树，气味清新沁人心脾，我登高把最大的那颗星星挂在了树的顶端。Judy给了我们一个Surprise，提前的圣诞之夜，我想我何德何能，有这么美好的待遇。
&amp;nbsp;
农场里养了一大群鸡，这群鸡晚上被关进笼子里以防狐狸来捉，白天的时候放到外面可以在整个农场里溜达。它们整天无所事事，靠一天两顿饭活着，然后等待别人宣布他们的生命结束。这样是为了让他们快乐，它们走啊走，很大却永远也走不出这个农场，对于他们来说，几棵矮树就是一片森林。这不禁让我想起自己，我能所到之处就是这个农场，让我可以在世界各地转悠我就开心的不的了，我无法到达的是农场外的世界，说不定那里也有人在嘲笑我的无知。
&amp;nbsp;
这种感觉在我晚上看星星时越发强烈。农场里晚上灯火阑珊，夜色很黑，所以星星格外明亮。在微凉的空气里仰望星空，这竟真的会使我热泪盈眶。满天繁星，你们在想什么？当我仰望久了眼里只有繁硕的群星，迎面直射在脸上，瞳孔中别无他物，我被这美感动了感动的要哭了，康德的道德法则怎能比上这满天繁星呢？
&amp;nbsp;
愿与世隔绝，愿物我不分。
&amp;nbsp;
从农场出来的路上，我一直在向后看，努力记住这感觉，这气息和这景色，不让可怕的遗忘将它带走。
&amp;nbsp;
Palmerstone农场，画画是我在这里的唯一乐趣 第二个Helpx的Host开车来机场接我，一出机场扑面而来的温度和湿度让我立刻感觉回到了新加坡，难怪我和澳洲人说下一站是达尔文的时候他们都会警告我这里很热很潮湿。午饭没吃的我饥肠辘辘，到了晚上我在想他们这么晚怎么还不造饭，原来我忘记了又有半小时时差，移步换时差，整个澳大利亚新年倒计时是个什么状况…车子刚停在门外，两只狗狗迫不及待的挠门要接见客人，我收到了她们极其热情地款待，两只大狗直接扑到我身上差点没给我撞个趔趄，然后她们围着我转圈，用摇摆的大尾巴拍打我，瞬间我的身上布满了她们的口水，还跳上来给了我一个nice kiss让我受宠若惊&amp;#8212;我真是太喜欢狗狗了！家里有很多书和电影，我一看满是绘画艺术的书，男主人Toni is an Artist，他开过画展，在Gallery卖出过不少画，一幅画少则600多则6000澳元，他说但是如果不是名人光靠画是赚不了多少钱的，所以他还在警察局工作。女主人Judy在超市工作，巧的是她和我在墨尔本的helpx的女主人是同一个名字Judy。Craig，他们的儿子，在汽配工作，只有晚上能见到他，周末喜欢钓鱼。Judy的厨艺很好，争取接下来的几天能和她学到点Cook，和Toni学到些Painting，和Craig…学到点怎么使用特殊词汇Bloody和F***吧！
&amp;nbsp;
第一日，早上七点起床，八点开始干农活，今天的任务是捡废柴，满院子都是树上掉下的大叶片和枝干，我把他们拾起扔到后院的Pile上。狗狗Dusty在我干活的时候一直跟着我，她才五个月大还非常的淘气，我捡过去的枝干她给捡回来，我扛着叶子走她在后面拽，我走到哪里她跟到哪里，虽然在不停的帮倒忙捣乱，但是我喜欢她的陪伴，让这有些枯燥的劳动变得充满乐趣。如果我没看错的话在这片红土地上有很多高耸的白蚁窝。我把叶片和树枝拾到小拖拉机上，Toni教我如何开拖拉机，真是太容易了，就像碰碰车一样。这堆成堆的废柴会在申请防火批准之后烧掉。十点左右吃上午茶，澳洲人必备的一道。上午干四个小时，午餐，他们家禁止在餐桌上用手机。朋友出去吃饭有个规定，所有人把手机放在桌上，不许接电话发短信，谁第一个碰了谁买单！
&amp;nbsp;
这一天中剩下的时间就都是我自己的了。闲来无事，我便画画，自己去买了画布，画家男主人Toni歇笔已久，但尚存一些布满灰尘和蜘蛛网的刷子和颜料，于是它们成了我的天堂。
&amp;nbsp;
第二天的活是接着捡永远也捡不完的大废柴，因为每天早上它们都在掉落，就和扫落叶和下着雪时扫雪一样，我很佩服像吴刚这样做一件辛勤的劳动成果马上被打回原型的事的人。完美主义者Toni会检查每一个角落要保证都不再有棕榈叶和枝。两个小时后此项任务完成，Morning Tea，之后两个小时的任务是扫院子，因为过一会会有来租房子的人看，要把院子清理干净。这个农场不怎么有趣就在于它根本算不上什么农场，土地太少，仅有的植物是几棵菠萝树，两只蜥蜴是宠物。所以没有农场该做的活，基本是打扫就会比较无聊。要不是下午我可以在这里画画，还要留一天等颜料干的话我早撤了!!!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>