<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人道主义 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E4%BA%BA%E9%81%93%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
    <description>Recent content in 人道主义 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2011 05:19:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E4%BA%BA%E9%81%93%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记我的环球之旅</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/semester-at-sea-chp2-9/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 05:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/semester-at-sea-chp2-9/</guid>
      <description>by 李雅芝（SAS Spring 2010） 复旦大学08级
“_或许有的人笑我太天真，可是我从来没有忽视过战争在人类历史上的角色，我无法否认它的存在，而且的确它极其强大。可是我还看到一点，那就是无论在人类任何一个历史阶段，战争总是无法维持一段长久的时间，哪里有战争，哪里就会开始涌起对战争的抵抗，然后很快，战争就被历史、被人们舍弃，这也是事实。也正因如此，当我站在印度坚实的土地上的时候，当我亲眼目睹印度Hindu和穆斯林是怎样和平共处的时候，我才渐渐明白并坚信人类的生存哲学是什么。_”
环球之旅终于结束了，回到家乡、回到一直心心念念的复旦的确有一种无法描述的复杂的感觉。很多人说“你感觉不一样了”，也有很多人说我还是那个曾经的雅芝。对呀，这四个月来，我到底看到了什么？这似乎对许多人来说都是一个谜，包括我的家人、我的至爱。也许大多数人看到的只是那些靓丽的图片而以为SAS只是一个黄金旅游机构，也许很多人只是羡慕我们那句耀眼的logo——&amp;#8221;The World Is Our Campus&amp;#8221;，更多的人或许根本不想知道我们到底经历了什么。这都不重要，重要的是我清楚地感受到自己已经走入了世界，而这个世界也走入了我的生命。 直到现在，我还会不断地想起在加纳Elmina Castle（最早的奴隶贸易据点）遇到的人和事。还记得，在那里，城市、街道、人们、牲畜……一切都显得那么地平静、祥和，似乎这里从来没有出现过那些血腥的镇压，那些血腥的贸易，还有那些血腥的人性。记得有同学说，到Elmina Castle就是要感受人类残酷的一面，然后铭记历史、让悲惨的历史不要再重演。他说的一点都没错，可是我们还有更多的东西值得感受。我记得在Elmina Castle刻着这句话：“愿死者安息，愿生者重新找到他们的根”。生者的根在哪里？或许在加纳，或许在遥远的美国或者巴西，或许甚至在他们曾经的敌人的土地上。我当时就在想，这种包容的态度也许对我们更为有益——的确，我们应当时刻记得人性黑暗的一面，而且很多时候这种黑暗甚至占据着人类大部分的历史；但是，也千万不要忘记，人类恰恰也是拥有克服仇恨、扭转黑暗能力的生命体。当我们指责一个人“禽兽”的时候，其实我们的意思不就是说他放弃了自己作为人的能力——那种可以勇敢地克服自己内心黑暗的能力吗？我们可以否认很多东西，可是总有一样东西是无法否认的，那就是我们可以自由地选择自己成为光明还是黑暗的代言人。加纳的人们，尤其是住在Elmina Castle的人们，他们是真正勇敢的族群。在我看来，他们的勇敢不仅仅在于拼死争取了自己独立的生活，更在于他们可以勇敢地选择原谅那些曾经蹂躏、践踏他们的人并且仍然可以用爱努力地生活。只有在这个意义上，他们才是真正的自由人，加纳才是真正的自由的国度。正因如此，我才鄙视布什以911为借口发动伊拉克战争，如果一个自称“自由”的国家可以因为仇恨冲昏了头，而决定用仇恨横扫另一片土地的话，那么这个国家才是最不自由的国家。
记得在去印度之前，船上放了《甘地》这部电影。这是迄今为止最让我触动的一部电影，甘地希望用非暴力作为印度人民争取真正的独立和自由的方式。就像耶稣说“Love your enemy”，当甘地说“My life is my message”的时候，我想他希望向我们传达的信息是，人类的繁荣不是需要什么航母核潜艇、不需要什么英雄伟人，需要的是时刻铭记人类到底是任何维持到今天的。如果人类的历史和哲学是由仇恨、由战争、由对立构成的话，我相信人类早已经在地球上灭绝许久了。或许有的人笑我太天真，可是我从来没有忽视过战争在人类历史上的角色，我无法否认它的存在，而且的确它极其强大。可是我还看到一点，那就是无论在人类任何一个历史阶段，战争总是无法维持一段长久的时间，哪里有战争，哪里就会开始涌起对战争的抵抗，然后很快，战争就被历史、被人们舍弃，这也是事实。也正因如此，当我站在印度坚实的土地上的时候，当我亲眼目睹印度Hindu和穆斯林是怎样和平共处的时候，我才渐渐明白并坚信人类的生存哲学是什么。 同样地，当我在越战纪念馆中第一次看到真实的轰炸机时、当我看到毒气弹为越南人民带去那些无法抹去的沉重的苦难时、当我看到南非白人和黑人现实的种种不平等的时候、当我看到美国世界与非洲世界的巨大差别的时候、当我看到学生和教授真诚地反思美国“人道卫士”的行为的时候、当我看到亚马逊河上原始人为共同生存目标而坚定合作的时候、当我看到Copenhaver教授手把手地握着Tomiko并向她真诚地表示美国扔下原子弹的歉意的时候、当我看到Jack那颗年轻却充满包容的心的时候……我看到了希望。
一个人被抛到这个世界，如果要取得良好的生存，第一件首先需要学会的也许是学会保护自己，可是同时需要学会的还有包容，包容别人跟你不一样，包容别人的过错，甚至包容别人曾经对你做过的伤害。我想任何一个人类社会形成的前提之一都是包容，没有人会愿意生活在一个不容许错误的社会中，更没有人会愿意生活在一个处处以报复作为主题的社会中。我总是在问自己，自我重不重要，重要。可是，世界不是只有你一个人在生活，无论你是否承认，这个世界都是大家的，过去是，现在是，将来也绝对是。
&amp;nbsp;
本文链接： http://www.capechina.org/2011/09/semester-at-sea-chp2-9/
 阅读更多赵轩《追寻生命之光——环球游学，那些并不遥远的故事》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>