<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周舒 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/categories/%E5%91%A8%E8%88%92/</link>
    <description>Recent content in 周舒 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 06:14:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/categories/%E5%91%A8%E8%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>美国规范社工网络行为小贴士</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/05/us-code-of-social-work-network-behavior-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 06:14:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/05/us-code-of-social-work-network-behavior-tips/</guid>
      <description>文/周舒 &amp;nbsp;
在如今的电子时代，几乎人人都是网络（尤其是社交媒体）的使用者，社工也不例外。由于工作性质的特殊性和职业伦理道德的要求，社工在上网时需要格外留心。针对这个新兴问题，美国社会工作者协会（NASW）专门列出了社工上网的几条小贴士，中国的社工也可作为参考。
不加服务对象为好友。社工和服务对象之间不是朋友关系。为避免专业界限不清，社工不应在网络社交媒体Facebook和LinkedIn上加服务对象为好友。《NA SW伦理守则》第1.06&amp;copy; 条“利益冲突”中指出，“双重或多重关系是指社工与现在或从前的案主在职业、社交、商业等领域超越了单一（工作）关系的情况”。社工在网络世界也同样要承担为避免利益冲突而避嫌的责任。
不发涉及工作或同事的负面评论。社工不应在公共场合针对自己的工作或同事公开发表负面评论，在网上也同样不应如此。社工在发表网络言论时应牢记自己的身份，考虑可能的后果。否则，可能涉嫌违反《NASW 伦理守则》第2.01条“尊重”和第4.06条“虚假陈述”，需承担相应后果。一旦被评论的当事人在网上发现了这些不当言论，还可能举报该社工违反了伦理守则中的其他几条：第2.02条“保密”、第2.11条“针对同事的不道德行为”、第3.09 条“致力于雇主”和第4.03 条“私人行为规范”。
注意自身网络形象。当同事或案主在搜索引擎中输入你的名字时， 会出现你的哪些个人信息？那些显示出的搜索结果，是你最愿意让他们看到的一面吗？若不是，赶紧尝试重新设置自己社交媒体的隐私权限吧。不过，即使是最严密的隐私设置，网站也不会且无法保证使用者的绝对隐私。因此，社工无论在网上说什么，都应谨言慎行、注意形象， 不要让案主失去了对你专业性的认可和信任。
提醒案主保护隐私。社工不仅要保护好自身的网络隐私，也应及时与案主讨论网络安全问题。例如，设置了网络位置共享的案主应注意，在如社工办公室等地登录个人社交媒体账号时，有可能被网络公布个人所在地（如xx医院、xx精神健康中心等）而不慎泄露隐私；参与针对社工服务的网络评价，也可能泄露案主个人信息；在社交媒体上加社工为好友，同样会泄露案主正在接受社工服务等个人隐私。
能否搜索案主信息。这个问题在美国至今仍有争议。有人认为社工在任何时候都不应在网上搜索案主信息，因为这是侵犯其隐私。还有人认为网络信息本来就是公开的，不存在隐私侵犯，尤其是在某些特殊的紧急时刻。无论如何，在网上搜索案主信息之前，社工应先确定该搜索行为与社工服务有关，而不仅是出于好奇心；对于搜索结果对社工与案主关系可能产生的影响要做好充分准备；考虑让案主签署个人网络信息分享授权书，并将网络引擎搜索结果纳入授权范围。
操作熟练后再使用网络工具。现在，在工作中使用网络工具已是大势所趋。需要注意的是，社工使用网络工具的基础应是社工自身技能的熟练掌握。这是基于《NASW伦理守则》第4.01（b）条“能力/ 技能”，它要求社工精通所运用的实务技能，达到并保持高水准的专业表现。另外，社工还应密切关注有利于社工服务和发展的新知识，并通过继续教育进修所需要的新技能（如网络工具的使用）。
保护交流记录与案主隐私。当社工在工作中运用电子邮件等网络通讯方式与案主沟通时，应充分了解可能出现的隐私泄露。这在《NASW伦理守则》第1.03条“知情同意”、第1.07条“隐私与保密性”和第1.06条“利益冲突”中均有所涉及。其中第1.07条明确指出，“社工应采取预防措施，以确保和维护通过使用电脑、电邮、传真、电话等电子或网络技术传输他人信息的保密性。社工在交流中应尽可能避免公开案主身份识别信息（如姓名）。社工有责任尽可能保护案主隐私，并告知案主电子隐私保护的风险性和局限性”。
总之，现实世界里的社工言行准则在网络世界也同样适用。实际上，当涉及法律纠纷或违背职业道德操守时，将电子邮件等网络通讯中的交流信息纳入审核范围的情况并不少见。因此，与案主有网络交流的社工应考虑通过其正式授权来降低可能的风险。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国社会工作者如何处理校园欺凌？</title>
      <link>http://www.hicape.com/2017/04/how-does-us-social-worker-deal-with-campus-bullying/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 02:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2017/04/how-does-us-social-worker-deal-with-campus-bullying/</guid>
      <description>文/周舒 美国教育统计中心的报告显示，美国初中比高中有更多的欺凌现象。其中，最主要的欺凌形式是情感欺凌，其次是推搡和吐口水等行为。网络欺凌是初中阶段最少见的欺凌方式，但在高中却很流行。欺凌最常发生在校园内，其次是校车上。欺凌会对受害者造成一系列的伤害和负面影响，比如自卑、难以信任他人、缺乏自信、具有攻击性、无法控制脾气、自我隔离等，而且这些负面影响往往会困扰他们多年。 在美国，对校园欺凌一般有两种典型的处理方式。一种是将这种行为最小化为儿童正常生长发育的一部分，而不由成年人介入去进行处理或施加后果；另一种是严格执行零容忍制度，对有欺凌行为的学生给予相应的处罚，比如强制留校察看或退学。然而，相关研究表明，这些方法都并未能有效减少欺凌行为的产生。美国的学校社会工作者尝试通过以下这些工作方法来加强校园安全。 减少贴标签 在美国，描述欺凌事件所涉及的相关学生时，普遍将双方标签化为“欺凌者”和“受害者”。然而，被贴上某种特定行为标签的儿童往往更难摆脱这些行为。减少标签化而不是给孩子贴标签，被证实为可以有效减少欺凌事件。因此，学校社会工作者会从具体事例出发，对学校工作人员进行“去标签化”的培训，帮助改善其他人对涉事学生的看法以及这些学生对自身的看法。   单独接触学生 在美国，校园欺凌的处理方式一直和其它的普通冲突一样——和涉事双方坐在一起，共同讨论事件情况。但这个方法对于相对复杂的校园欺凌问题却不太适用，因为校园欺凌涉及到类似于虐待的强弱不对等关系。对于被欺凌的学生来说，最重要的是给他们提供一个安全的环境，让他们能放心地说出自己内心的真实感受。而当对他们造成伤害的人就在身边时，他们的安全感就会大打折扣。因此，研究欺凌的美国专家号召学校社会工作者与欺凌受害人一对一地开展工作、提供支持，增强他们的安全感。 危险信号培训 &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 校园欺凌或暴力往往和其他一些行为相伴而生，会有一些危险信号，比如学习成绩下降、迟到、早退、旷课、变得激烈好斗，兴趣减退等。在学校，老师和学生的接触最多，所以老师很可能最早发现学生在行为举止方面的异常变化。因此，学校社会工作者应该给老师们提供培训，指导他们如何及时辨别和有效处理这些危险信号。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt; &amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;加强学校与学生的联结&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 研究表明，当学生对学校生活更投入、自身与学校的联结感更强时，校园暴力的发生率会降低、安全系数增高。通过提高教学参与度和质量来创建具有关怀性和支持性的学习环境，通常能有效地减少暴力行为。学校社会工作者可以向学校管理人员介绍和推广提高学校-学生联结度的好处，以此来替换将开除作为惩罚的简单处理方式。在政策倡导方面，学校社会工作者可以在各级关于校园管理政策的会议和讨论上，呼吁建设和加强支持性的校园环境。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;教育其他学生&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 想要减少校园欺凌的发生，除了及时和涉事学生沟通，还需要积极引导其他学生。学校社会工作者应该向这些学生传播不要袖手旁观的信号，呼吁他们从身边的点滴小事做起，一起参与到抵制欺凌的行动中来，为自己创建一个良好的校园环境。比如，通过戏剧和游戏等工作坊，引导学生去帮助那些被欺凌的学生、关心新来的同学、停止传播谣言和伤人言论、鼓励自己的朋友也加入反欺凌队伍、了解并遵从学校的欺凌政策（如在发现欺凌后及时上报老师）等。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;呼吁家长参与&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 多数情况下，学生会将经历或发现的欺凌告诉自己信任的成年人，比如家长。遗憾的是，将事情告诉成年人并不会魔术般地解决问题。出于不愿惹事或不会处理等种种原因，有的家长在得知欺凌事件之后，并没有积极地进行口头回应，也没有采取任何应对措施去尝试解决问题。久而久之，孩子发现说了也没什么用，于是渐渐不再将这些事情告诉家长。学校社会工作者则呼吁，家长在从孩子口中了解到欺凌现象之后要严肃认真地对待，即使自己的孩子描述的是别人的经历，也应该及时报告给学校，并借此机会对孩子进行积极引导，让孩子学会避免和应对欺凌。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; （作者系美国休斯顿大学社会工作博士生） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 原文首发于《中国社会工作》2017年1月上（总第289期）P56 “视野” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 本期杂志封面与目录：http://blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国参加的一次流浪青少年清点行动</title>
      <link>http://www.hicape.com/2016/07/i-was-in-the-united-states-to-participate-in-the-operation-of-a-homeless-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2016/07/i-was-in-the-united-states-to-participate-in-the-operation-of-a-homeless-youth/</guid>
      <description>文/周舒 前不久看到一篇报道，讲述的是“街角曙光”流浪乞讨人员外展救助项目的社工及志愿者走上广州街头，为流浪乞讨人员送大衣、棉被和冲泡杯面。他们在夜色中工作的照片，让我暖意倍增。我不禁想到自己在美国参与的一次流浪青少年清点行动。
在美国，流浪者在联邦、州际和地区等不同层面都受到各种形式的援助。但无论是在其中的哪一个层面，流浪青少年都是流浪者中一个被忽视的群体。据全美结束流浪联盟估计，美国每年有多达55万青少年曾有过一段时间的流浪经历。造成他们流浪的原因一般与家庭有关，比如他们与家长的矛盾、家庭支持的缺失和家长吸毒、酗酒等。这些青少年往往在流落街头之前就已经受到身体或情感等方面的创伤，而在露宿街头之后更成为高危人群。与他们的同龄人相比，他们吸毒、患精神健康疾病和发生不安全性行为的几率都高出许多。但长期以来，由于各方对于“流浪青少年”的定义存在广泛争议，以至于难以确认这类人群的准确数量。
关于流浪青少年人数等资料的严重缺失，给救助流浪青少年群体社工服务的策划和开展加大了难度，而这类群体往往是最需要专业社工服务的。针对这个问题，我所在的休斯敦大学社会工作研究生院联合当地政府，在休斯敦市哈里斯郡开展了一场历时1个月的流浪青少年清点行动。2014年11月，我在完成培训之后，有幸作为志愿者亲身参与了这场名为“YouthCount 2.0!” 的大规模清点行动。

此次行动采用范围较广的包容性定义，清点了13-24岁的无家可归或居无定所的青少年。值得一提的是，这次的清点对象也包括那些在收容所、街头、汽车、廉价旅馆、空房子等非常规住所过夜的青少年，以及临时借宿亲戚朋友家但却不知下个月自己住哪儿的青少年。他们这类隐形青少年流浪者，在传统的流浪者清点行动中往往是被忽视的。
这次清点行动中所使用的调查问卷和所选取的清点地点，是根据前期对64名流浪青少年开展焦点小组的访谈结果精心设计的。为了更快地找到更多的流浪青少年，我们这群清点调查员被分为3组。第一组前往流浪者收容所，负责对居住在那里的流浪青少年进行清点和问卷调查。第二组，也是我所参与的小组，需要前往针对流浪人群的社区活动中寻找目标群体。我去的是一个漂亮的市区教堂，这个教堂每周六向流浪者提供免费午餐。当时去那里吃饭的人非常多，门口早早就排起了长队，餐厅内熙熙攘攘的很热闹，大家说说笑笑，气氛非常轻松愉悦，所以我寻找调查对象的过程十分顺利。第三组是外展团队，由有经验的专业外展社工领队，到街头巷尾去寻找流浪青少年。为了便于寻找，外展多安排在晚上甚至深夜。冬天夜间温度很低，又存在一定的安全隐患，所以这个外展团队工作是最辛苦的。
为了尽可能地保证我们这些调查员的人身安全，警察和有经验的做流浪者服务的社工专门为我们做过安全培训。但实际上，我所接触到的调查对象言谈举止都比较规矩，并没有什么无礼之处。在结束答卷之后，每位接受调查的青少年都会获得我们所赠送的一张超市购物卡。当然，调查所用的笔记本电脑和购物卡都是用研究经费购买的。另外，我们还特别采用了一个辅助的招募手段，就是请调查对象帮忙介绍他们的流浪朋友也过来回答问卷。他们的朋友会因此得到额外的5美金购物卡。事实证明，这个方法非常简单有效、值得借鉴。
最终，我们完成了位于47个地点的97场清点行动（包括26个收容所、24个社区活动和47场外展的清点）。在那1个月的时间内，我们共清点了632名流浪青少年，其中有420名流浪青少年接受了我们的问卷调查。这次以研究为导向的社工实践，贯穿着证据为本的科学精神，是一次有意思的学习体验。而这些集中性、系统性的科学调查数据，能为救助流浪者的外展服务提供重要线索，是确定服务时间、地点和内容的宝贵参考资料。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社工博士生）
本文首发于《中国社会工作》2016年3月上（总第259期）P60“视野” 编辑：汪昊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国小组活动中的“多样性”意识</title>
      <link>http://www.hicape.com/2016/07/diversity-in-american-group-activities/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2016/07/diversity-in-american-group-activities/</guid>
      <description>文/周舒 在美国，“多样性”（diversity）是社工界的一个热点。美国社工协会（NASW）的道德规范中明确表示，社工应接受多样性教育，并寻求对社会多样性的理解，做到尊重不同种族、民族起源、肤色、性别、性取向、年龄、婚恋状况、政治信仰和宗教信仰等。同时，社工也有责任和义务向其他人推广尊重社会多样性的意识和方式。在美国的小组活动中，也能看到对“多样性”意识的培养。下面就和大家分享一个笔者带领过的此类小组活动。
这个小组活动名为“走近走远”，活动目标是促使参与者认识到人与人之间的不同和相似之处，整个过程仅需10到15分钟。活动的适用人群很广，从中学生到成年人都适用。活动不需要提前准备任何材料，所以几乎可以在任何场合进行，尤其适合新成立的小组。
活动流程如下：首先，确定两名游戏参与者，请他们背对背站立。然后，请其他组员作为观众，说出这两名参与者之间的不同点。在我们的实际生活中，人与人之间的差异有时会将彼此的距离越拉越远。在这个游戏中也如此，每当一个不同点被观众指出的时候，两名参与者就要各自向前一步，渐行渐远。当两名参与者走到活动空间的尽头时，再让他们转身面对面站立。这时，请其他组员说出这两人之间的相同点。每指出一个相同点，两人就同时向对方走近一步，直至最终走到一起。
游戏结束后，社工带领全体组员讨论以下几个问题。第一，想想两名游戏参与者被组员指出的那些不同之处当中，有多少是能明显看出的的，比如性别、身材、发色、衣着等。第二，组员发现的相似点是什么。参与者的一些表面生理特征是容易看出来的，但有更多的相似之处是组员用肉眼一时无法观察到的。比如，也许两名游戏参与者平时都乐于助人，或者都喜欢打篮球。可是，不通过进一步的交流和了解，其他组员对此无从得知。第三，引导小组集体讨论组员们具备不同点和相同点的重要性，以及接受和欢迎所有成员进入小组的重要性和方式。在讨论过程中，不仅可以询问旁观者的想法，还可以了解两名游戏参与者的感受，从而得到不同角度的分享。
笔者是带领一群初中生进行这个小组活动的。在讨论的过程中，一名参与的学生表示，被他人指出不同（如个子矮些、戴眼镜等）的时候，感觉自己很蠢，好像做了什么不该做的错事或者傻事。另一名参与的学生则羞涩地表示，自己的头发天生就是大波浪，显得和身边大多数男生不一样。加上自己留的是长发，一直被别人嘲笑像女孩子，心里很难过但又不知道该怎么办。这些感受，正是很多服务对象内心深处的真实写照。虽然事实上，他们并没有做错什么，但为了获得最基本的理解和尊重，他们有的拼命摆脱这些差异性，努力变得“合群”；有的虽然选择了坚持自我，却要长期承受来自外界的议论和压力，因为自己的这些“不同”而感到惶恐、迷茫、挣扎。
在中国的社工教育和实践中，对多样性或有提及，但远算不上一个重点或热门议题。美国作为移民国家，全国各地的人肤色各异、说着各种语言，甚至过着不同的节日，差异性极为明显。中国虽不像美国种族差异如此明显，但我们在日常饮食、生活习惯、生活方式、价值观、家庭观等各方面都存在差异和多样化选择。因此，我们也同样需要发现、理解和尊重彼此之间的个体差异性。
从社工实践来讲，当外地社工学生到广东等粤语地区工作时，是否需要学会尊重当地语言和文化的多样性、克服交流和思维的障碍？初出茅庐的单身社工，被安排去服务孩子的家长或老年人，是否需要尊重婚恋状况或年龄的多样性、跨越所谓的代沟？面对这些工作中的现实问题，社工的适应无法一蹴而就，需要从课堂和实习中得到专业化、持续性的多样性教育，这样才能从思想和行动上做好应对社会多样性的充分准备。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社会工作专业博士生）
&amp;nbsp;
本文首发于《中国社会工作》2016年6月上（总第268期）P57“视野” 编辑：汪昊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国UMOM：打破流浪循环</title>
      <link>http://www.hicape.com/2016/02/umom-of-america/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 05:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2016/02/umom-of-america/</guid>
      <description>文/周舒 UMOM新的一天中心（UMOM New Day Centers，简称UMOM）创立于1964年，是美国亚利桑那州最大的流浪者收容中心，位于该州首府凤凰城。UMOM的使命是打破流浪循环、防止终止流浪。笔者曾有幸亲临UMOM参观学习，下面就简单介绍一下它的几个主要服务项目。
&amp;nbsp;
流浪家庭庇护项目（Shelter Programs for Families）
流浪家庭庇护项目分为紧急庇护和长期庇护两种类型。专业的家庭支持社工和住房社工会协助参与项目的家庭或个人去逐步克服造成他们住房困难的各种障碍。同时，这些服务对象还能接受其它各种支持性服务，如教育培训、戒毒课程、工作培训、儿童发展中心和健身中心等等。
其实美国各地的流浪者服务中心不少，但很多都只收留成人或儿童，而不同时收留大人和小孩。在这种情况下，流浪家庭要么为了生存而无奈分开、要么为了相守而继续流浪。不幸的是，跟随家人四处流浪长大的一代，成年后也较难摆脱流浪生活模式，形成一个令人痛心的恶性循环。而UMOM的愿景，正是打破这种流浪循环。所以它的独特之处在于它不仅收留个人、也收留家庭，服务人群范围很广，包括有双亲的家庭、小男孩（12岁及以上）、单亲爸爸和孩子、合法监护人及非传统家庭主力（如爷爷奶奶），以及想要戒毒的人士。
一般情况下，服务对象在流浪家庭紧急庇护所的平均居住时间是3个月。但如确有需要，最长可居住4个月。流浪家庭长期庇护所的平均居住时间是247天，但也向特困家庭提供最长达两年的庇护服务。在2013-2014年度，共有118个家庭接受了UMOM的住宿、个案管理和其它支持性服务，349个家庭接受了庇护、食品和其它支持性服务。
&amp;nbsp;
永久住房（Permanent Housing）
永久的经济适用房能够帮助家庭真正告别流浪生活。UMOM的快速再住房项目，为困难程度较轻的流浪家庭提供永久住房。2010年新开放的住宿区，在UMOM原址重建，拥有140个一人、两人或三人间的公寓。在流浪家庭还没有经济能力负担房租之前，UMOM会为他们提供一笔短期住房补贴。每一季度，UMOM的社工都会向这些家庭提供上门家访和资源转介服务。同时，为预防出现困难家庭因无法交租被房主逐出而被迫流浪的情况，UMOM还会为这类家庭提供短期的房租或水电费协助。在UMOM的帮助下，这些家庭仍可留在家中居住、为子女提供安稳的成长环境。
而对于家长身患永久性残疾的家庭来说，两年的延期庇护所仍无法满足他们的基本住房需求。这类家庭往往经历着流浪、住庇护所和再流浪的不断重复。UMOM特别为这些需要抚养幼童的残疾流浪家庭提供了25间永久支持性住房。
当一个流浪家庭来到UMOM寻求住房帮助时，住房社工会在第一时间与他们完成住房评估，然后根据这个家庭的具体情况来判断他们的住房困难程度。一般困难是指被（房东）驱逐、父母一方失业、不良信用记录或收入低。而特别困难则指犯罪、多次被驱逐、无收入无技能、精神疾病或吸毒。如果一个家庭被界定为特困户，他们一般需要先在UMOM的庇护所内居住一段时间，才能做好自行居住的准备。UMOM的很多家庭都曾经历过从庇护所搬到经济适用房的成长过程。在这些家庭搬离庇护所的一年之内，UMOM有一个专门的“下一步”团队为他们提供后续的个案管理服务。
&amp;nbsp;
支持性服务（Supportive Services）
UMOM向有特殊需求的个体和家庭提供支持性服务和项目，以帮助他们重获住房、实现独立。 造成流浪的原因有很多，包括失业、低收入、吸毒、身体或精神健康问题等。很多流浪家庭都同时承受着多个压力。这些家庭中的成年人大多教育程度有限、工作技能不足。 针对这些普遍情况，UMOM向成年人提供各种支持性服务。一是个案管理，专业家庭支持社工根据每个流浪家庭的不同情况量身定制并实施个案计划，帮助他们最终拥有承担独立永久住房的能力。二是就业成长，包括教育服务和就业培训等内容。教育服务是指将案主转介到家教、考试辅导或大学申请辅导等服务。而就业培训则由专门的就业协调员和就业专员负责。UMOM内有免费的电脑房和图书馆，以供求职者查找资料、应聘工作。三是住房支持，住房社工为每个家庭和个人提供专业支持，以克服住房障碍 。四是医疗保健，UMOM的诊所每周为住户提供两次医疗保健服务。健康中心还提供如戒烟和减肥等多元化的健康课程和活动。五是精神慰藉，为满足住户的精神需求，UMOM内修建了不分基督宗派的开放式教堂，每周提供自愿参与的圣经学习和周日礼拜服务。
而流浪家庭的儿童是最无辜的。他们缺少独立的能力和选择的机会，被迫跟着家人四处流浪。这些孩子年龄虽不大，却往往已有不少流浪经历，几乎从未有过安稳的生活。他们中的大多数都有很低的入学率及较差的成绩记录。因此，UMOM精心设计了特别针对儿童的支持性服务。
第一，健康中心，UMOM与凤凰城儿童医院等机构合作，向所内儿童提供医疗保健、转诊、疫苗、视力听力筛查、安全预防教育（如育儿、戒烟和急救等）、健康社区和生活方式项目等全方位服务。儿童医疗角虽不大，但布置的五颜六色、充满童趣。第二，儿童发展中心，向6周至5年级儿童提供幼儿教育、鼓励孩子的创新和好奇心，为所内儿童提供一个探索、发现和安全互动的成长环境，力求他们在社会、情感、认知和生理上都得到全面发展。当家长外出求职或工作时，学龄前儿童按不同年龄被分在几个房间，学龄儿童则搭乘免费校车去各自学校上学。第三，课后项目，因为美国学校放学早，所以UMOM针对5-11岁的儿童组织了各种免费活动，丰富他们的课余生活。第四，青少年活动项目，为11-17岁的青少年提供免费服务和课后活动，包括个案管理、课程辅导、领导力培训、生理与营养教育，以及生日派对等。从教育、娱乐和社交中，培养他们的抗逆力和生活技能。
在过去的几十年里，UMOM每晚都服务超过170个流浪家庭，并在当地提供近300个经济适用房。从紧急庇护所、过渡住房到最终的永久性经济适用房，UMOM努力帮助流浪者维持宝贵的家庭完整性、朝着“打破流浪循环”的目标前进。
&amp;nbsp;
本文原文刊于《东莞社工》2015年第2期p41“周游美国”专栏
刊出有删改，编辑：朱增</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国休斯敦大学的社工学生组织</title>
      <link>http://www.hicape.com/2015/11/social-work-un-huston-university/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 06:11:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2015/11/social-work-un-huston-university/</guid>
      <description>文/周舒 对于广大高校学生来说，参与校内的学生社团组织是学校生活的一个重要组成部分。随着国内学生视野的开阔，中国的高校学生组织也呈现出多元化的趋势。但与别的专业相比，由社会工作专业的学生主要发起或主办、呈现社会工作专业特色的高校学生组织却不算多。下面就以笔者现在就读的美国休斯敦大学社会工作研究生院为例，简要介绍该院的几个社工学生组织，希望能为感兴趣的读者提供一些开展社工学生社团组织活动的思路和启发。 亚裔社工协会 休斯敦大学的亚裔社工协会（Association of Asian American Social Workers，简称AAASW）是由亚裔学生发起创办的，其使命之一是促进成员的内部互助。我所在的社会工作研究生院的亚裔学生屈指可数，彼此之间的理解与支持便显得更为重要。因此，该学生组织比较提倡互助精神。在该组织每月一次的例会上，会由成员轮流提供零食和饮料，让大家在轻松的氛围下分享近期的开心和烦恼，并获得彼此的建议和安慰。该组织的成员既有硕士生又有博士生，大家能够互相分享新的资源和信息。例如，最近有个来自台湾的高年级硕士研究生在是否继续攻读社会工作博士学位的问题上犹豫不决。她在该组织内分享了自己的烦恼之后，该组织的几位博士生成员便结合自己的经验，为她提出了相关建议。此外，该组织内每逢有成员过生日，其他成员都会集体送一张生日卡片。如果时间允许，大家还会聚在一起唱生日歌、吃蛋糕等。俗话说“礼轻情意重”，这份小小的祝福虽然谈不上贵重，却给组织成员们背井离乡的求学生活增添了不少温暖和慰藉。在感恩节和学期期末的时候，大家也会相约在某个成员家中举行聚餐、共同庆祝。 AAASW所提倡的互助精神不仅体现在人际交往上，也体现在专业学习上。由于休斯敦大学的社会工作硕士研究生有实习课程，而博士生没有实习课程，并且做实习的硕士研究生们对彼此的实习内容也并不了解，于是，AAASW便邀请硕士研究生成员做演讲。演讲者会详细介绍自己当前的实习机构和相关实务工作，让组织内的其他成员收获从课堂上学不到的知识。这对于之前没有社会工作专业教育背景、从其他专业转来的同学尤其有帮助。另外，美国的社会工作课程对学生阅读量的要求非常高，这给不以英语为母语的学生带来了极大的挑战。针对这一情况，AAASW提供了一本介绍阅读技巧的中文书籍供成员们学习，并由一名博士生成员向大家分析这本书中的阅读策略。 AAASW的另一个使命是推进外界对亚洲文化的理解。在秋季开学之前，AAASW会和其他学生组织一起参加院系为新生及家长举办的招待会（Open House）。在这个活动上，AAASW会通过图片和游戏等形式，介绍亚洲国家的国旗、民族服饰、名胜古迹、传统节日和文化习俗等。在学院的社工学生休息室，AAASW也设置了一块充满亚洲风情的介绍展板。秋季开学之初，AAASW会举办中秋庆祝午餐会。华人老师和学生们为全院师生奉上正宗的亚洲家常美食，并向大家介绍有关中秋节的传说故事等等。春季开学之初，AAASW还会举办春节庆祝活动，给全院社工师生们一次身临其境的文化体验。成员们还现场展示如何包饺子，并出售现煮的饺子为AAASW筹款。 同样，这种对亚洲文化的理解不仅体现在节日庆祝和食物分享上，也体现在专业领域上。2015年，AAASW与休斯敦本地的华人社区中心（Chinese Community Center）合作，在学院内筹办了分享午餐会，主讲人是该机构的华人社工。她详细介绍了华人社区中心在语言学习、文化发展、职业培训和社区活动等各领域的工作情况，并鼓励社工工作学院的学生去中心做老年服务项目的志愿者。 宏观方向组织 美国的社工专业大致分为微观和宏观两个发展方向。其中，宏观方向的社会工作是从社区和社会组织等相对较宽的层面来推进社会进步。研究宏观社会工作问题的学生有机会接触各类服务人群和社会问题，其就业岗位也包罗万象，比如项目经理、执行理事、筹款官员、项目主任、项目管理、政策分析员、人力资源、非营利组织管理等。宏观方向组织（Members Advocating for Communities, Resources and Organizations, 简称MACRO）就是由研究宏观问题的社工学生挑大梁的社团，旨在为社工学生提供了解宏观方向和汲取宏观社会工作知识的机会，侧重于培养和促进学生担任领导者、管理者和倡导者角色的能力。 在2013年和2014年，MACRO与社工学院校友会及本地政策研究机构One Voice Texas一起，策划了系列政策讲座Policy Insider Series（政策知情者系列），呼吁大家关注时事、抓住机会与本地的专业政策倡导者们对话。讲座主题涉及宏观层面和政策领域的方方面面，比如“法案在德州是如何成为法律的”、“身处政府儿童保护部”和“恐惧、需求和人道主义：推进美国移民法的演变”等，既保证了高度专业性，又充满实用性和趣味性。主讲人的身份也具有多样性，有本地政策机构的负责人、政策分析师，也有法学院的教授和基金会的政策部门官员，让学生们有机会了解来自不同立场的经历和观点。 对于加入这个组织的会员来说，除了能够拓展自身在宏观社会工作方面的知识和技能、丰富研究生阶段的学校体验，还能够与和自己专业发展兴趣相近的教授、同学及校外专业人士建立起高度专业的社交网络。在美国这个看重“推荐人”和“推荐信”的社会，这一点对于学生毕业之后的求职之路相当有利。 学生大使项目 学生大使项目（Student Ambassador Program）的成员是一群经过选拔而产生、代表社工学院和社工专业的社工学生。他们都对社工专业充满热情，拥有极强的学院荣誉感。参加这个组织除了能扩大社交圈之外，还能锻炼自己在公开演讲和人际交往方面的技巧。成员在申请加入时，平均学分绩点必须不低于3.25（4分制）。 学生大使的工作内容主要有三部分。第一，出席学院在校内外举办的招生宣传活动。第二，通过电话、邮件或面谈等方式，接受有兴趣的学院申请人的咨询，咨询中主要负责介绍自己在社工学院的学习生活和相关情况。第三，为社工学院举办的各种其他活动提供协助。这个组织开通了大使博客和Facebook主页，组织会员会通过文字的方式向大家介绍自己在社工学院的经历和感受，让感兴趣的人对社工专业和社工学习有更生动、直观的了解。 从组织层面说，学生组织是校园文化建设的载体；从个人层面说，学生组织作为高校的第二课堂，能够锻炼学生的动口和动手能力。而从社工专业发展的角度来看，学生组织是一个培养学生专业认可度和荣誉感、提高社会工作专业知名度和美誉度的重要途径。如果国内的社会工作院系也能充分发挥想象力和创造力，鼓励、支持学生创办具有专业特色的学生组织，对社会工作教育的影响将是积极而又深远的。 （作者系美国休斯敦大学社会工作博士学生） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国的互助小组是如何运行的？</title>
      <link>http://www.hicape.com/2015/05/how-the-usa-group-run/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 06:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2015/05/how-the-usa-group-run/</guid>
      <description>文/周舒 从最简单的层面来说，“互助”是指一群经历相似的人面对困难互相帮助、共同克服。互助体系的特点是，人们与自己的同辈群体一起建立一个支持网络。美国的互助小组具备以下一些共同特性：成员们都有类似遭遇，并因此承受着压力或痛苦；作为集体的一份子，成员们都同时给予并收获支持；小组由成员发起并组织；知识的类型是经验性；不收取会费，但接受个体成员的自愿捐赠。
美国的互助组织形式多样，其中最著名的当属旨在帮助人们戒除上瘾等行为问题的“十二步骤”互诫会。它最早起源于嗜酒者互诫会（Alcoholics Anonymous，以下简称AA），后来出现了许多不同主题的互诫会，如戒烟和戒毒等。现在，除了最初的物质成瘾戒除者之外，美国互助小组的参与对象也更为广泛，如跨国领养的父母、孤独症儿童的家长、家暴家庭的孩子和精神疾病患者的亲属等。这种支持网络遍布全美和很多西方国家，使得有需要的人能够不受地域限制、根据自己的时间表去参与位于本地的互助小组。
我国也有类似的互助组织，如失独老人互助会等。其实，社工在服务中要面对各式各样的服务对象，有的还要同时兼顾个案、小组和社区三项任务，因此，将关注点长期停留在某一类困难群体身上并不现实。若社工能想办法激发服务对象的积极性、鼓励和带动他们开展互助小组，自己从旁协助，既能在有限的时间内让更多的服务对象得到所需的支持，又能提高个体的自主性和参与度。下面就以美国的AA为例来看看美国的互助小组是如何运行的。
互助小组的组织结构
AA是美国最古老也最经典的民间互助组织，其总部设在纽约，在其他城市和地区也有相应的地区服务处。 AA的核心是地方小组。全世界共有超过10万个AA小组。在纽约这种特大城市，有200个以上的AA小组。这些小组大多位于市区，每个小组一般有20-30名会员，位于大型社区的小组则有成百上千名会员，而个别位于郊区的小组会员人数就少得多了。
加入AA组织所需具备的唯一条件，便是拥有戒酒的愿望。会员参加小组活动的头号目标是保持滴酒不沾的清醒状态，并帮助其他嗜酒者也做到这一点。AA不主张规劝嗜酒者入会，也不提供医疗和经济服务。
AA的会员无需交纳会费。AA的经济来源是其成员的自愿捐款，它并不接受非成员的捐款。AA还设有一个负责退回各地非AA成员捐款的专职部门。捐款的主要用途包括租用聚会会场和购买会间茶点。
AA的每个小组都定期会面，但会面形式不尽相同。AA的小组分布在各个社区，活动场所多从学校或教堂租用，有些甚至把活动场所设在会员家里。不过，并非所有的AA小组都在常规社区内，其中有一部分是设在医院或监狱等特殊场所的。
互助小组的活动流程
AA小组的活动场景曾多次出现在美国的电视连续剧中。在风靡全球的美剧《绝望主妇》中，擅长家务的红发主妇Bree就曾一时酗酒并参加AA互助小组的讨论会。讨论会是AA活动的主要内容，主要分为公开讨论会和内部讨论会两种。公开讨论会允许任何人参加，内部讨论会则只对嗜酒成瘾者开放。讨论会常被安排在晚间，时长1-2个小时不等。
因为讨论会上的分享很可能涉及会员过去一些不算光彩的个人经历，所以AA提倡以匿名方式参与小组讨论会，力求为与会者提供一个安全舒适的表达环境和分享氛围。而且，除非自己主动介绍，会员之间不会询问对方的姓名、住址或单位等私人问题。
讨论会的讨论内容和进度的协调由一名主持人负责。会议的主要议题包括12个戒酒步骤讨论、针对新戒酒者的讨论、自由发言讨论和主题讨论等。会员们围绕某一主题自由发言，分享彼此的经历、戒酒的决心以及能够成功戒酒的希望。会后，会员可自愿捐款，小组选举出的财务主管负责收集钱款，并定期向与会者通报捐款数额和支出情况。
AA对会员参加会议的次数也没有规定，会员可以随时参加或退出。参会者情况也参差不齐，既有已经通过AA保持戒酒行为长达数年的元老，也有加入组织才几天的新人。这些新人往往仍有酗酒的行为，但已有戒酒的意愿。在会议讨论中，虽然发表分享的人不同，但围绕着酗酒问题所分享的故事难免大同小异。长此以往，听者是否会感到乏味呢？对此，曾有AA会员表示，倾听别人酗酒的痛苦经历和戒酒的艰辛历程，正是对自己的不断提醒和鼓励。这一点对于嗜酒成瘾者能否保持戒酒行为非常重要。戒酒并不容易，复发随时可能发生，所以才要经常参加小组讨论会。对于这一点，AA会员往往深有体会，而非嗜酒成瘾者却不易理解。这种社工难以感同身受的同感具有无可取代的精神力量，这也正是互助小组的独特亮点。
社工如何发起本地互助小组
对于有意发起本地互助组的社工，需要注意以下几点：
第一，吸取前人经验。社工要通过网络等途径先行了解这一主题是否已有全国性或本地的互助小组。若有，则要主动向其他互助小组的发起人或带头人求助，了解他们的操作方法、吸取其经验教训。如有可能，社工还要尝试去外地亲身感受其他互助小组的讨论会，深入了解其组织模式和活动流程。
第二，确定合适的会面地点和时间。最理想的情况当然是取得免费的会议场所，如果机构条件不允许，则要尽量想办法向本地的图书馆、社区中心、社工或公益慈善机构借用。如果组员接受，也可考虑将初次的会面地点设置在组员家中，这样气氛会轻松不少，也更易拉近彼此的距离。要制定有规律且容易记住的会面时间（如每月第一个周一或每周三晚上7：30），以便组员养成定期会面的习惯。
第三，重视前期准备工作和第一次会面。在拥有由数名服务对象组成的核心组委会之前，不要过于匆忙地进行第一次会面。若仅有核心组委会而缺少其他参与成员，社工则要协助他们一起寻找和吸纳新会员。首先要思考面临这一特定困难的人群可能会到哪些地方或向哪些人求助，然后将互助小组的宣传资料重点发放到那些地方或发给那些人。首次会面需要安排充裕的时间，社工与核心组委会成员要介绍互助小组的基本情况和自己的参与初衷，并给其他人机会去分享他们对互助小组的期待和建议，从而确定组员的共同需要。每次会面结束之前，要制定下一次会议计划。会面之后，要为组员提供闲聊和社交的时间和机会，以便增进彼此的了解与信任。
第四，理清会面任务。（1）互助小组的目的。美国的互助组多为组员提供情感支持、实用信息或知识教育，有时也为组员争取社会权利，如同性婚姻、堕胎合法等。（2）互助小组的基本方针。比如小组讨论的保密性和非批判性等。（3）会员制度。比如，哪些人能加入小组，哪些人不能加入；是否将小组只开放给面临这一困难的群体，是否收取会员费，如果收，金额多少；如果小组发展过于壮大，是否考虑将其分割成多个小组。（4）角色与责任。将小组的筹备工作分散给多个组员，让大家共同承担责任。比如，谁是小组的对外联络人；是否设置正式的职位，等等。（5）联络方式。美国的很多互助小组都鼓励组员交换电话号码，以便组员们在会面之间还能够取得联系，保持互相鼓励和监督的支持性关系。（6）专家参与。社工应建议互助小组考虑邀请相关的业界专家作为小组顾问或演讲嘉宾，以提供专业支持和信息资源。比如，可邀请医生或心理咨询师当“孤独症儿童的家长”互助小组的顾问，邀请警察或老师当“家暴家庭的孩子”互助小组的顾问。
在此过程中，社工应坚持先从社区中寻找资源，避免一切为案主对象包办。因为，与其让案主一味地依赖自己所提供的服务，不如协助他们找到能够互相帮助的同伴。尤其是对于失独老人这样的群体，要建立新的生活方式，就必然要建立新的支持系统，而互助小组正是一个不错的选择。互助小组既为这些需要外力帮助的人提供了长期的支持性环境，也给了他们支持别人的机会，有利于他们提升自尊自信、重新恢复健康积极的生活状态。这种支持型环境对有些人来说也许习以为常，但对那些备受创伤的人来说却格外难能可贵，，因此，它蕴含着促进这些个体产生正面改变的巨大潜能。建立生活新常态是一个漫长而艰辛的过程，需要社工的适度参与和扶持。这对社工来说，既是新的挑战，又是发挥创造力、开展跨界合作的机会。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社会工作博士学生）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国社工在灾难管理中的角色</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/meiguoshegongzaizhainanguanlizhongdejuese/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 13:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/meiguoshegongzaizhainanguanlizhongdejuese/</guid>
      <description>文/周舒 灾难的定义
灾难的定义包括多个要素。第一，灾难是突发的、毁灭性的、在较大社区范围内发生的事件。第二，灾难影响范围广，包括个体、社会结构、与这些个体与社会结构相关的社会各界以及整个社会环境。第三，所谓影响，指的是巨大的损害、损失和破坏。
美国社工与灾难管理的渊源算是比较深远了。一些社工毕业生效力于红十字会和红新月会等非政府组织。红新月会（Red Crescent）是穆斯林文化中相当于红十字会的组织，使用白底红色的月形作为标志。各国红十字会与红新月会组成了红十字会与红新月会国际联合会（International Federation of Red Cross and Red Crescent Societies）。还有不少社工毕业生任职于相关政府组织或政府间的组织，如联合国难民事务高级委员会（United Nations’ High Commission on Refugees）。但在很多时候，他们的身份和角色并没有被认定为社工。这在一定程度上，反映出了加强危机管理与社工行业之间的良性互动与沟通协调的需求。
&amp;nbsp;
灾难管理的内容
灾难管理是一门多学科交叉的领域，社会工作是其涉及到的多门学科之一。现在美国的社工高等教育中，仅有比较有限的部分涉及灾难管理领域。社工的很多灾难管理相关知识和技能更多的是从一线实务工作中或工作后的短期培训中得到的，或者通过国际应急管理协会（International Association of Emergency Managers）的特殊课程才有机会进行深入学习。美国也有少数大学设有灾难/应急管理相关学位，如西德州农工大学（West Texas A &amp;amp; M University）、加州州立大学长滩分校（California State University- Long Beach）和北亚利桑那大学（Northern Arizona University）等。
灾难管理工作要求从业者能在工作中扮演从心理咨询、个案管理到社区发展等不同层次和工作内容的角色，因此，从业者最好是多面手。这一点正好与社会工作专业的特色和精髓达到高度一致。社工学生所接受的宏观和微观两个层面的基础训练，使他们能在纷繁复杂的灾难管理工作中应对自如；而社工教育所传授的知识和技能，也可以很好地应用到灾难管理的一线实务工作中。
与此同时，也有少数反对以上观点的不同声音。一些关于社工介入灾难管理工作的学术研究报告指出，社工并没有做好进入灾难管理领域工作所需的准备。其一，这一领域的危机性质、情感压力以及与多个组织沟通和互动的较大困难，都对在此领域工作的人提出了极为特殊的严格要求，而社工是否达到这些要求十分值得怀疑。其二，社工在自己工作中所得到的学习和培训，并不能有效的为社工进入灾难管理领域工作做准备。因为，这一领域对工作者的多重要求及其需求的特殊性，和社工之前所从事的绝大多数其他社工工作对社工知识和技能要求是不同的。因此，有些美国大学近年来积极呼吁，要求在社工高等教育中增补灾难管理课程甚至将此作为一个细化的专业研究方向，其中包括凯斯西储大学和密歇根大学等在全美社工专业排名相当靠前的优质高校。
例如，凯斯西储大学的Hokenstad曾在2007年1月在西印度群岛举办的“救灾计划、管理与恢复”国际研讨会上，进行以“社会工作教育的新责任”为主题的演讲，指出了宏观社会工作在灾难管理中曾扮演的多个重要角色：在灾前，社工的角色包括组织和参与社区防灾计划和管理委员会以及规划和制定应灾干预措施，尤其要重点关注最容易受到灾难影响的弱势群体。灾后的工作内容则包括进行灾后第一时间的团队建设与社区协调（以阿富汗和巴基斯坦为例）、管理境内流离失所的社区居民和难民并助其重返正常社会（以在波斯尼亚和科索沃的社会服务中心为例），以及从事基层社会发展及重建社区和社交网络（以秘鲁和菲律宾为例）。
密歇根大学则有一个专业的社会工作系赈灾组 （School of Social Work Disaster Relief Group, SSWDRG）。他们在组织的使命声明中表示，其目的是提供一个论坛供社工学生、教师和一线实务人员带着批判性地眼光去积极讨论社会工作在灾难管理工作中的作用，并为社工系提供参与赈灾行动的机会。这个组织在应对卡特里娜飓风破坏的过程中成立，因为创建者们从联邦和州际不够完善的救灾努力中发现了很多有违社会公平正义的不良现象。
&amp;nbsp;
社工参与灾难管理的三个阶段
准备阶段
社工在灾前能够进行的准备工作，包括形成较大的社工协调机构，与现有的专业应灾机构合作开展培训、制定行动计划，如与联邦紧急事务管理署（Federal Emergency Management Agency， FMEA）与美国红十字会等合作。另外，社工还应该向其他专业人士和政府提倡：社工应该被看作灾难的专业响应和救助者的必要组成部分之一。
响应阶段
美国现行的联邦应灾部门是联邦紧急事务管理署。联邦紧急事务管理署下设四个职能部门：减灾部、准备部、响应部和恢复部。全美社会工作者协会（National Association of Social Workers ，NASW）也在1996年度的代表大会上通过了沿用至今的灾难政策声明：“在灾难发生之后，NASW为服务于受灾个体和社区的政策和项目提供支持和倡导。”1997年，NASW更与美国红十字会签署了一项为期5年的协议，与美国红十字会的灾难救援人员一起，承诺向灾难受害者、救援人员、军人、军属和难民等提供精神健康服务。
社工在灾难响应中可以扮演各种角色，包括心理咨询师和治疗师、社区组织者、社会服务倡导者、法律政策倡导者、研究人员、教育工作者和志愿者等。而社工所做出的响应与其他救灾专业人士的响应的不同之处在于，在无论是人为还是自然的大型灾难之后，社工都可以独立充当许多不同角色，还可以填补别的救灾人员的责任空缺或工作漏洞。此外，社工的专业知识也能够协助许多人解决经历灾难之后所面临的各种生活琐事，如住房、失业和重组被毁的社会系统。
在美国，社工业界普遍认为社工在灾难管理中的角色被低估了。究其原因，可能有以下几点：第一，社工在此类工作中的独特角色没有被NASW足够明确地注明。第二，传统的灾害工作者（医护人员、军队官兵、专业救援队甚至心理咨询师等）得到了更多的媒体关注。第三，社工不像传统的灾害工作这那样穿着统一制服或佩戴统一徽章，因而缺少“社工”这一身份的专业识别。第四，也许是因为对灾害管理有兴趣的社工们没有联合和组织起来，所以还没有太大的集体影响力。
复苏阶段
在社区复苏阶段，首先要弄清一个社区在灾难发生之后到底失去了什么。简单来说，社区在灾难中受到的破坏至少有以下三个方面：社会资源、社区感和归属感以及原本所赖以生存的物理环境。针对这几点，社工该如何帮助灾后社区开展重建工作呢？密歇根大学社会工作系学者在2006年6月的社会福利行动联盟会议（Social Welfare Action Alliance Conference）上提出，社工可以监测侵犯人权的行为、重建社会团体与倡导组织，以及成立遗产协会（Heritage Society）。遗产协会，是指致力于收集、研究、分析和保存能够反映地区历史的信息及物件的组织。最后，一个仍在探索中的问题是：如何将社工在灾后重建和恢复中的角色与灾害管理中的种种担忧和广泛需要更紧密地结合在一起？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国长者法案下的养老服务</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/06/meiguozhangzhefaanxiadeyanglaofuwu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:45:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/06/meiguozhangzhefaanxiadeyanglaofuwu/</guid>
      <description>文/周舒 21世纪以来，美国养老服务网络扩展迅猛，这不得不归功于美国长者法案（the Older Americans Act）。美国长者法案下的养老服务主要包括信息和入口服务（Information and Access Services）、评估和个案管理服务（Assessment and Case Management Services）、社区型服务（Community-Based Services）、上门服务（In-Home Services）以及保护长者权益的服务（Services to Protect Elders’Rights）。下面就对这几方面内容作简单介绍。
&amp;nbsp;
信息与入口服务及评估与个案管理服务
信息和入口服务主要是为长者提供教育性服务，使他们能够获得所需的帮助。例如，有些长者服务机构会为长者提供健康保险、长者照料和退休计划等主题培训。
信息和入口服务包括信息和转介服务、外展服务及交通协助。信息和转介服务是长者在社会服务系统中最初接触到的服务，大多数地区都是由区域性长者服务机构负责提供。美国长者服务局开设了免费网站（www.eldercare.gov）和免长途话费的电话（1-8000-677-1116），以方便有需要的长者自行查找本地机构。
外展服务是社工主动到社区去寻找有需要的长者。这些长者往往通过邻居或亲戚的介绍而被机构发现。外展社工联系这些长者，然后将他们转介到相应的机构接受服务。外展社工还可直接代表长者联系机构，帮长者申请政府福利，如公共医疗补助、补充社会保障收入和食物券（美国政府发放给低收入者的一种票券，可直接用于购物）等。
区域性长者服务机构仅在长者有重要预约时（如健康检查和治疗）提供交通协助。机构往往会给长者提供乘车凭证，大城市的机构则会为长者调配特殊面包车或大巴。
有的长者服务机构则会提供评估和个案管理服务，也称照顾管理。社工确定长者案主的资源、能力和需求，然后根据情况将他们转介到能满足其需要的合适的机构和项目。个案管理者还负责监测服务实施进度。
&amp;nbsp;
社区型服务
社区型服务包括一系列范围很广的项目，以提高长者生活质量，如就业服务、长者中心、聚餐服务、长者日间服务和志愿者项目。
就业服务像一座桥梁，将长者与工作岗位连接起来。它包括：建立数据库，登记并更新退休能够并渴望工作的长者名单；组织工作俱乐部活动，为求职长者提供分享资源和信息、获得社会支持的场所和机会；为长者提供技能评估、工作测试和培训等其他帮助。
较大社区内的长者中心往往由非营利组织运营。长者中心会提供一系列灵活多样的服务，如聚餐、娱乐活动、健康检查和其它丰富多彩的教育项目等。长者中心的会员和活动参与者则不仅局限于周边街区，而是来自更大的地理范围。到长者中心参加活动的长者一般是较为健康、身体活动能力较强的长者。据美国长者中心协会统计，全美共有12000多所长者中心，受众约1000万人。长者中心服务基地的外形参差不齐。有的中心是全新的，十分宽敞，是专门为服务长者而建成的；有的则较为老旧，不甚体面；还有的是直接将临街门面房简单改成而成。向社区长者提供服务需要进行一系列协调工作，而社区中心正是开展这些协调工作的场所。
很多长者中心都提供聚餐服务，即带长者到中心地段一起进餐。除提供营养支持外,这些活动还给长者提供了很多机会。长者在此过程中可以结交朋友、增进友谊，了解中心的其它服务、项目和活动。聚餐活动一直是预算和支出最多的一个项目，即使其中的有些花费来自参与者的慷慨捐赠。
长者日间服务的服务对象是由家人在家中照料且一刻也不能离人的长者。服务内容包括饮食起居、物理治疗和康复、精神和心理治疗。长者日间服务使长者家属在长者承担照料责任的同时，仍有机会外出工作。
志愿者项目包括寄养祖父母（Foster Grandparents）项目、退休长者志愿者项目（Retired Senior Volunteer Program）和退休经理服务队（Services Corps of Retired Executives）项目。寄养祖父母项目是让长者为有需要的儿童提供帮助和支持，它是最传统的服务项目之一。退休长者志愿者项目为55岁以上的人士提供志愿服务机会，该项目拥有近50万名志愿者，形成了美国最大的长者志愿者网络。长者可选择参加志愿服务的时间、地点和方式。参与长者在正式提供服务前须参加机构的新人介绍会和培训，在服务时还享有补助保险。退休经理服务队项目是请曾在商界工作的退休长者为小型企业创业者和从业者提供意见和支持。这些志愿者项目给长者提供了为社区作贡献、回报社区的机会。参与这些志愿服务项目，使长者的晚年生活丰富多彩、更有意义，也提高了他们的思想素质和道德修养，并帮助他们远离抑郁等负面情绪。此外，这些志愿服务还能引领长者探索新事物、结交新朋友，用更积极的方式看待生命和生活。
&amp;nbsp;
上门服务
上门服务的服务对象是生活不能自理的低收入空巢长者，服务内容范围较广，包括送饭到家、主妇服务、电话服务、友好探访、能源协助和风雨防护、紧急应急系统、居家健康、私人服务和临时看护等。上门服务的最初目的是提高长者生活质量，并尽量推迟长者被安置到养老机构的时间。
送饭到家应该是最为人所知的上门服务了。英文全称为Meals on Wheels，直译是“车轮上的饭”。顾名思义，它是由志愿者或带薪员工开车将饭送到长者家中。送饭者往往是长者最重要的、甚至唯一的社交渠道。
主妇服务是在长者家中提供日常支持，服务对象是居住在家中、仅有部分自理能力的长者。除了打扫、购物、洗衣等家务外，还提供食品准备和房屋维护服务（如修剪草坪、清洁排水槽等）。主妇服务灵活机动，随长者行为能力等级而调整服务内容和程度。自理能力较差的长者，需要服务者每天上门；自理能力较好的长者，则只需服务者在其从事困难家务时偶尔上门。
电话服务给独居长者提供持续性地与人交流和联系的机会。服务通常由志愿者完成，电话服务人员在参加培训后，通过有规律的电话探访逐渐认识和了解独居长者。这些定点通话是想让长者感到有人关心他们，对居住于地广人稀的郊区长者很有帮助。
友好探访项目也大多由志愿者完成。志愿者们定时定点到长者家中拜访，常规性地问候长者，与长者交谈，确认长者是否一切安好。
能源协助和风雨防护服务通常只提供给低收入长者。此服务会为长者提供支付能源账单的经费，有时还出资对长者的家居环境进行必要的改造，例如在房子里增加隔热层或安装更合适的窗户等，以尽量降低恶劣天气对长者居住环境的影响。
紧急应急系统是给独居或空巢长者随身携带的一种呼叫器或遥控装置。长者可将呼叫器挂在胸前，一旦面临突发疾病、遭遇险情等紧急情况（包括火灾、身体不适、摔倒、陌生人闯入等各种危险以及需要外界帮助的情况），只需按动呼叫器的遥控按钮，就可与社区服务中心取得联系、获得救助。在紧急应急系统中，即使长者无法说话，接线员也能通过电脑上弹出的资料掌握长者的住址等基本情况，及时与救护车热线以及长者的照顾者取得联系，给予紧急救护。
居家健康服务由职业健康专家上门提供，包括药物监测、物理治疗、专业照顾及照顾培训等。私人服务不要求专门的职业人士提供。养老机构的工作人员为长者提供私人化服务，如洗澡、更衣、进餐及外出陪护等服务。
临时看护是给残疾长者提供短期护理，目的是让长者的照料者有休息的机会，以防止防止长者的贴身照料者因长期照料产生过大的生理和心理压力，同时尽可能延长行动不便的长者在社区内的居住时间。
&amp;nbsp;
保护长者权益的服务
保护长者权益的服务致力于扶助弱势长者，包括护理机构巡视、防止长者受虐待项目和法律服务。
护理机构巡视主要是监测护理机构的服务，调查入住机构的长者或长者家属的投诉，并为他们维权。巡视员是沟通纽带，在住户、长者之家管理者和工作人员间搭起交流的桥梁，并确保这个桥梁畅通无阻。
长者虐待项目有个更为人所知的名字，即“成年人保护服务”，这是相对于“儿童保护服务”而言的。其目的是保护被虐待或疏于照顾的长者。虽然在美国只有3%的长者被认定为曾经历过虐待和疏于照顾的经历，但这个小小的百分比背后所代表的数量却是惊人的，足足有近100万长者！项目模式包括跨学科团队、跨部门合作、受害人互助支持小组和边服务边培训。美国的所有州都规定提供服务的专业人士在发现任何长者或残疾人被虐待的情况时，有责任和义务及时上报有关部门。
法律项目包括一系列服务内容，其中最常规的是遗嘱或财产捐赠准备。专业法律人士会为无法再亲自处理这些繁杂事务的长者提供所有相关的法律服务，包括法律咨询及文书处理等。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>丧失哀伤与恢复 –	马航空难后的社会工作参考</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/06/sangshiaishangyuhuifu-mahangkongnanhoudeshehuigongzuocankao/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 13:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/06/sangshiaishangyuhuifu-mahangkongnanhoudeshehuigongzuocankao/</guid>
      <description>文/周舒 最近的马航事件，牵动着国内外所有人的心，尤其是从事灾后救助和哀伤辅导的社工们。随着黄金救援时间的过去，社工的各项工作才刚刚开始。包括空难在内的不幸事故，给遇难者家属带来的头号情绪影响就是丧失哀伤。丧失哀伤恢复，是急需社工关注和介入的重要方面，而在国内尚属于新兴领域。基于这一点，本文希望分享美国专家学者对相关议题的调查研究和学术成果，对国内的灾后重建实务和灾害社会工作，或许会有一定的启发和借鉴意义。
丧失哀伤的定义
丧失哀伤，是指由任何种类的重大情感丧失所产生的正常而自然的反应，是由熟悉行为模式的改变或终止而引起的充满矛盾冲突的复杂感受。伴随着丧失哀伤，往往还有其它一切生理反应，比如注意力下降、感觉麻木、睡眠紊乱、饮食习惯突变、情感波动起伏等。有超过43种丧失都被认为会造成丧失哀伤，常见的包括以下几种：丧亲、离异、退休、搬家、宠物死亡、巨大财政变动、健康丧失、法律问题、空巢。丧失哀伤的表现和原因非常个人化，具有独特性，尚没有清晰的分类。
丧失哀伤不是临床抑郁症。一项有8800名对象参与的调查研究显示，在被诊断为抑郁症并被建议服用抗抑郁药物的人中，有很大一部分人并非临床抑郁症患者，这部分人群只是被未真正淡去的丧失哀伤所困扰。另外，丧失哀伤还经常被错误地标签为注意力缺陷多动障碍（Attention-Deficit Hyperactivity Disorder, ADHD）、创伤后应激障碍（Post-Traumatic Stress Disorder, PTSD）或其它病理学病症。但实际上，丧失哀伤并不属于某种病理学病症或人格障碍，不幸的是，如果被错误的诊断，丧失哀伤人群会得到错误的治疗和对待。被误诊的人若被提供各种所谓的治疗药物，则更不利于丧失哀伤的恢复。
丧失哀伤的判断
如何判断自己或他人是否正在经历丧失哀伤呢？可以尝试问问以下这几个问题：
（1）此人是否极端抗拒想起或谈到死亡之类的事，或拒绝表达任何其它类型丧失的感受？
（2）此人是否感到原本充满快乐的美好回忆变得令人痛苦？
（3）此人是否只愿意谈论某段关系的积极面，非常抵触消极面？
（4）此人是否对于某段关系有恐惧或害怕的想法和感受？
如果被访者对于以上这些问题中的一个或多个的回答是肯定的，那么他很有可能尚未真正从丧失哀伤中恢复。
丧失哀伤的影响
众多统计数据表明，未被合理应对的丧失哀伤会给人带来很多负面后果。在美国，每年有260万起死亡，而在丧失哀伤者的群体中，每年有1300万人遭受丧失哀伤的原因是亲密的人的离世。也就是说，平均每一个死亡会连带造成五名与逝者相关的丧失哀伤者，他们可能是逝者的家属、亲戚、朋友、邻居、同学和同事等。另外，有250万丧失哀伤者的原因是离婚，这个数字仅限成人，还不包括同样深受丧失哀伤困扰的离异家庭儿童。另外有1560万丧失哀伤者的原因则是爱情关系的破裂。
未解决的丧失哀伤是可积累的，并且是负面的积累。其实，丧失哀伤随处可见，只是有时它们就像深埋在海里的冰山，没有露出海面所以难以被人察觉或引起重视。上千名参与调查的精神健康领域的工作者表示，虽然他们的服务对象前来寻求或接受服务的表面原因是其它一些明显正在困扰他们的问题，但几乎他们所有人都有一些潜在问题，那就是某种丧失哀伤。
未结束的过去足以毁灭未来，很多人在一系列未合理应对的丧失之后，主动或被动地做出了很多改变，他们这样做往往是为了保护自己免于遭受下一次心碎。通常来说，这些改变是指过一种充满防御性的生活，谨慎地全身心投入与他人之间的关系，刻意在自己与外界的人或事之间设立了一面厚厚的防火墙，如同我们为了保护自己的电脑安全所做的一样，以防护外界的未知“袭击”和“病毒”。
丧失哀伤的误区
误区之一，“时间会治愈一切”。
实际上，时间的流逝并不能治愈人的丧失哀伤，但与之相伴的行动是可以治愈丧失哀伤的。由于个体差异，每个人好转和恢复所需要的时间长短不同，有的人在十年、二十年、三十年之后能够逐渐恢复，有的人甚至要等到四十年之后才终于感觉好些了。
误区之二，“人应该独自应对丧失哀伤”。
这条建议总在各种情况下被有意无意的提出，作为一种暗示。当我们还是孩子时就常听到类似的话：“请给爸爸一点空间”、“哦，她只是需要一些独处的时间。”我们从这些话里接受到的信息是，悲伤的感觉应该被隐藏，或者独自面对，但对于丧失哀伤来说这并非不正确合理的处理方式。
误区之三，“要坚强”。
很多时候丧失哀伤者被要求为他人保持坚强。人们习惯说，“你必须为你的妻子坚强起来”或者“为了你的孩子，你一定要撑下去。”类似的事就曾经发生在我最好的朋友身上。在她二十多岁时，父亲突然去世，她打电话给我，带着不解、无奈与无助地说：“每个来家里吊唁的人都要我坚强，要照顾好妈妈，为什么没有人在乎我的经历和感受？为什么没有人关心和安慰我？的确，我的妈妈刚失去了丈夫，但他们怎么好像都忘了我也刚失去了爸爸啊。”
误区之四，“别只想着坏的方面”。
这个说法通常用在一番从理论上来说无懈可击的事实陈述之后，例如，“别只想着坏的方面，病痛无法再折磨他了，这对他来说也是一种解脱。”或者“别只想着坏的方面，至少她在人生最后的日子里得到了你的陪伴。”但事实上这句话对丧失哀伤者毫无帮助。
误区之五，用新事物替代丧失。
这种建议通常是针对失去宠物或刚与恋人分手的人。“好啦，下周我们就送你一只新的小猫作为礼物”或者“你失去了一棵树，但你现在面对着一整片森林啊。你只需要回到战场，重新开始新的约会。”这种建议，只是引领丧失哀伤者强行切断与丧失本身之间的情感联系、隔离和淡漠丧失哀伤者对所丧失的人或物的主观感觉，而没有给他们机会去悼念和感怀那份丧失。事实上，人们只有先圆满结束并解决上一段情感关系，才能告别丧失、重新出发、继续前进。
误区之六，保持忙碌。
“如果我保持忙碌，就没时间去想我所失去的东西了。”在遭遇丧失后，很多人会抱有这种想法，用忙碌来“充实”生活，这一点实在可悲可叹。一些人在这种自我暗示和残缺不全的精神状态下度过了余生，却从没有一个机会去正视丧失、处理哀伤。
丧失哀伤的恢复
  研究人员曾对丧失哀伤者进行调查，要他们说出在他们经历丧失之后，怎样的语言才产生帮助作用，研究发现在总共141种表达里，只有19种表达对丧失哀伤的愈合有帮助。以下罗列出其中的一部分。
第一，“我无法想象你的感受”或者“我难以想象这带给你的心碎（或痛苦、绝望、沮丧等）”。每段关系都是独一无二的，所以每一个丧失哀伤者都是独特的，旁人永远不能知道他们到底是怎样的感觉。这种表达方式既真实，又不会触怒或冒犯丧失哀伤者。
第二，“我不能想象你现在的感觉，但我记得当我外婆去世的时候，我感到… …”虽然旁人不知道丧失哀伤者的实际感觉，但有类似经历，了解这种哀伤。这种分享能够向对方表达同情、使其产生共鸣，减少排斥感。
第三，跟随自己的心去作反应，而不是大脑。安抚者可以表达自己内心深处真实的情感和想法，但避免使用评价、批判或分析等类型的语言。
第四，可以问一问“发生了什么？”大多数丧失哀伤者的家人和朋友出于好心，都会尝试尽量回避这个问题，担心令丧失哀伤者感到伤心难过。然而，调查研究却发现很多丧失哀伤者因此感到被隔离，他们身边的很多人倾向于避开谈论甚至提到任何与他们的丧失有关的问题，而假装什么都没发生过，反而使丧失哀伤者产生了被孤立感。
第五，允许移情作用的产生。比如，当听到丧失哀伤者讲述经历时感到自己要哭了，就让眼泪自然的流下来而不是刻意强忍着。在听另一个人说话时，听者应该允许自己也同样处于作为一个人的情感和生理状态的表露，而非一直保持克制与冷静。当听者产生流泪之类的正常生理反应时，实际上也为与丧失哀伤者之间的沟通和交流定下了一个健康友好的基调，那就是：在一起分享彼此伤心难过的情感是没问题的。
而最令被调查者反感的、毫无帮助的话有以下几种：“时间长了你就好了”、“我（完全）知道你的感受”、“你不应该到现在还是那种感觉”、“不用感觉这么糟糕，至少他们现在在一个更好的地方（指天堂等极乐世界）”、“多往好的方面想，他遭受的折磨总算结束了”、“你还年轻，还可以再生（孩子）”、“别这么难过了，那只不过是一只狗（或猫、鸟、鱼、乌龟等）”，等等。
简单来说，丧失哀伤的恢复是指“感觉好些了”。丧失哀伤的恢复是在找到生活新意义的同时，在情绪上不受“被伤害”的强烈恐惧或担忧的干扰，能在回忆过去的美好记忆时由衷地感到快乐、甜蜜和享受，而不因关于丧失的不好回忆使它们变得令人痛苦。丧失哀伤的恢复，并不是指不能在想到丧失的时候感到难过，相反，哀伤丧失人群偶尔想到曾经的丧失而感到伤心是很正常的状态，而这也表示他们的恢复是正常、良好的。
值得一提的是，丧失在每个人的生活中几乎都是无法完全避免的。致力于丧失哀伤恢复的研究，其价值和意义在于令我们掌握相关技巧，从而更好地应对人生中的丧失。这些技巧在人们的孩提时代就应当被教授，就像教他们如何面对和应对生活中其他的变化和困难一样。丧失哀伤恢复不是一件容易的事，它是通过丧失哀伤者一系列微小而正确的选择而逐步实现的。要帮助丧失哀伤者走上恢复之路，要求当事人和有心帮助他们的人具有高度专注而开明的思想，同时帮扶者还需具有强烈的意愿和很大的勇气。而这些，正是社工的责任和优势所在。
&amp;nbsp;
参考资料
&amp;#8211; James, John W. and Friedman, Russell P. The Grief Recovery Handbook, 20th Anniversary Expanded Edition. New York: Harper-Collins, 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能叫“老”的美国养老机构</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/bunengjiao-lao-demeiguoyanglaojigou/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 13:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/bunengjiao-lao-demeiguoyanglaojigou/</guid>
      <description>文/周舒 在美国，很多人从18岁开始就基本独立了。大多数美国大学生会向学校申请学生贷款，毕业工作之后再慢慢分期返还。即使仍留在家乡就学，不少大学生也会搬离父母的住所，居住在校内宿舍或在校外租房，由勤工俭学开始自己较为独立的成人生活。从此，他们的父母也将越来越少的给予他们经济支持。而当父母年迈体弱之时，同样也不会第一时间考虑和子女一起住。在这样的文化环境和生活习惯下，美国对养老院的需求很高。
&amp;nbsp;
年龄不是协助生活机构接收的标准
在美国，养老院越来越多的被称为Assisted Living Facility （ALF），即协助生活机构。第一个原因，是美国人对“老”这个字眼很敏感，也很反感。60岁以上的美国人，大多数都退休了，不少也都有孙辈了。我曾经认为，被孙辈称为爷爷的人应该可以算作“老年人”了吧，但我的很多美国朋友对此并不赞同。所以那些起名为“xx养老院”的机构，令不少美国人或多或少的产生了一些抵触情绪。第二个原因是，美国的协助生活机构确实不是单单以年龄作为接收服务对象的标准。所谓协助生活，就是机构提供全方位的服务，为各类有需要的人士提供生活上的帮助。不仅包括年纪大的人，也包括一些并不算老但因身体上的限制而丧失了独立生活能力的人。这种限制主要是生理上的残障和疾病，也有心理上的情绪问题和情感需要。全方位的服务包括住房、食堂提供的食物、专业的护理和医务人员等。
ALF有很多不同的服务和功能，以满足住户的各种需要。具体地说，比如大多数居民每天都要服用各种药物，所以ALF要登记每个人需要服什么药、一天服几次、几点钟服等信息，然后提醒和督促居民按时服药。中国有句话叫“老小老小”，就是说人年纪大了，就变得跟小孩一样。有时会失去应有的理智，变得多变和情绪化，又回到撒娇和无理取闹的小时候了。工作人员就要运用个案服务的各种交流手段和策略“哄”他们，让他们在机构里健康快乐地生活。
同时，机构还有一个很重要的功能，就是给居民们提供了一些同质性较高的伙伴和一个社交场所。很多居民以前没有和许多“陌生”人同住的经历，所以刚进来时需要工作人员特别的关心和辅导，协助他们适应新的生活方式并乐观地对待现有的生活环境和模式。但有人的地方就有矛盾，所以机构随之而来的工作就包括协调居民间的大小摩擦，以保证居民的愉悦地度过在机构的时光。
此外，机构要负责策划和安排各种文化和娱乐活动，以丰富居民的日常生活。居民既不上班也不上学，每天有很多时间需要消磨。再加上身体状况的种种限制，所以大多数时间都呆在机构里，最多拄着拐杖或坐着轮椅（在大机构的院子里或小机构的门口）散散步。这样对各类活动的需求度就相当高。
机构也负责安排居民家人、朋友探访，以及协调他们之间的关系。尤其是当双方关系紧张的时候，就更需要第三方的专业介入。但这一点涉及到住户的个人和家庭隐私，所以我无缘了解更深。
 
服务彰显细节和对居住者的尊重
我的社会工作专业的硕士毕业论文，就是对ALF一个具体活动的项目评估，包括量性和质性的研究方法。出于学术研究的需要，我在2011—2012年期间，曾多次前往几个不同的ALF进行小组访谈，以收集第一手的研究资料。在长达一年的研究过程中，我对美国的ALF有了更多地了解。在美国境内，大约有33000所ALF提供此类专业服务，服务的居民人数高达80万到120万。
我的毕业论文早已完成，而在漫长的准备过程中，美国ALF给我留下了两个很深的印象。亮点之一是那里的硬件设施非常好。在我所学习和生活的科罗拉多州的小镇和周边地方，ALF都没有高楼大厦，也没有太多的住户。每个住户都有单独的卧室，里面有洗手间和浴室。卧室并不大，但不像医院的病房那样全是千篇一律的感觉。除了机构用心的布置，居民自己也带了很多自己的物品。虽然我只被允许在门外匆匆扫一眼，但每个卧室看起来都像一个小小的家，而不是一个冷冰冰的房间。另外，不管是大厅、食堂还是公共活动场所，都收拾地非常干净整洁。墙上挂着壁画，桌上搁着花瓶，到处都有用心的布置，显得极为雅致。我所前往过的每个机构都显得静谧而安逸。
亮点之二是这些ALF为居民安排的活动很丰富。几乎每个机构的墙上贴着活动安排表，写明了每天活动的时间、地点和内容。比如我们去是做小组访谈，可以陪他们聊聊天，有的乐队去演奏歌曲，有的大学生志愿者去带领老人玩游戏。活动的安排策划主要包括两种类型。一种是机构自己的工作人员进行策划、操作、实施。另一种是和外界保持联系，邀请外面的人进来和居民互动。包括各种志愿者和老年人问题的研究人员。
在美国的ALF，居民和工作人员是平等的。居民交钱，工作人员工作。居民在得到必要的生活协助之时，并没有失去在子女那里同住可能会丧失的自尊心和自信心。工作人员失职或不合心意，居民可以马上投诉或者搬到另一家机构居住。但若和子女一起住，面对子女偶尔的粗暴或不耐烦，老年人除了大吵大闹和暗自垂泪，别无他法，因为很多老年人都已经丧失了自如移动的能力。
现在，很多美国大学的社会工作系里，都有教授是以老年人问题作为研究兴趣和专长的。其实，如果抛开一些传统观念的束缚、跳出思维局限性的框框，入住ALF真不失为一种较好的养老选择。住到ALF并不一定就是被子女抛弃和嫌弃的象征，关键是要调整好双方的心态，尤其是老年人自己的心态。和子女保持一定的距离，有时也许对双方保持良好的关系有一定的助力而非阻力。当然，前提是中国的养老机构有朝一日能有如此热情耐心的社工入驻，提供如此专业的服务和整洁漂亮的生活环境。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peace Corps：美国和平护卫队</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/peace-corps-of-america/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 12:50:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/peace-corps-of-america/</guid>
      <description>文/周舒 Peace Corps（和平护卫队），是一个由美国联邦政府管理的美国志愿者组织。组织使命包括三个目标：提供技术支持，帮助美国境外的人了解美国文化，帮助美国人了解其它国家的文化。一般来说，志愿者的工作大多跟社会和经济发展相关。Peace Corps的志愿者必须是美国公民，一般都具有大学本科学历。他们在接受几个月的培训之后，在美国境外服务两年。
志愿者与当地的以下单位合作：政府，学校，NPO，NGO和企业，涉及教育、饥饿、商业、信息技术、农业和环境等方方面面。在两年的志愿服务后，志愿者可申请延长服务期限。这个项目是根据当时的美国总统约翰肯尼迪发布的10924号执行法令成立于1961年1月。美国国会在1961年9月22日正式批准认可了这个项目，并通过了和平护卫队法案 (公法 87-293)。自1961年以来，超过20万美国人参与了Peace Corps，在全世界的139个国家提供了志愿服务。
我读研的科罗拉多州立大学（CSU），和Peace Corps有较深的渊源。作为社工系的学生，当初在准备出国签证时，Peace Corps就被我列为“为什么选择去这所大学就读”的答案之一，以用来应对面试官的盘问。当然，后来到了美国之后，才发现人家根本不接纳外国人报名做他们的志愿者。CSU的研究人员Pauline Birky-Kreutzer和Maury Albertson，在1961年积极响应了约翰肯尼迪总统的服务号召，公开发表了最早期的对项目成立可能性证明的研究成果，最终促成了项目的正式成立。在Peace Corps成立之初，CSU就开始为其提供志愿者和相关支持，是全美各类高校中为Peace Corps提供在校和校友志愿者人数的第十五名（2008年统计数据）。
根据我个人对此项目几年以来的了解，认为它获得巨大成功和影响力的原因及可供中国类似机构吸取的经验教训有以下三点。第一，参与Peace Corps服务的志愿者非常多。在网上随机下载大学教职工的简历，在其它方面他们也许没什么太多共同点，但其中很多人都曾有两年Peace Corps的海外服务经历，无论其年龄、性别、专业和现在的职业是什么。在生活中和美国人聊天，随便一个各方面都看起来普通的美国人，说不定就精通西班牙语等几门外语。仔细一问，原来他们曾在洪都拉斯等国和贫民共同生活过两年，有着你所难以想象的经历和贡献。
第二，Peace Corps在很多高校都有一个专门的负责人，负责和潜在志愿者保持联系并解答相关疑问，包括招募、审核和培训等等。CSU的国际学生学者办公楼就有一个负责人的专门办公室。我也曾激情万丈的给他发了封邮件，表达了极大的热情和兴趣。可能是根据我中文名字的拼音猜出了我的国际学生身份，他给我回信提醒说只有美国公民才能参与此项目。最后他礼貌的感谢了我，也欢迎我去他办公室聊或参加他们的介绍性小活动。虽然我对他个人在厄瓜多尔的服务经历还是蛮有兴趣的，但深受打击、倍感歧视的我，在沮丧情绪的煽动下，失去了与他保持联系的热情。
第三，CSU和Peace Corp合作办学，对提供服务的志愿者授予相关硕士研究生学位，共有五个不同专业选择。就其中的公共卫生硕士项目来说，申请人的两到三个学期一般会在志愿服务开始之前在CSU校园完成。在志愿服务完成之后，学生要返回校园进行最后一个学期的专业学习。学生在海外进行的公共卫生实践服务可得到4到7个的相应学分。学生也有机会在海外进行志愿服务的同时选修一些课程。院系对此联合办学项目申请人的要求和对普通项目申请人一样，并没什么优惠。一样是要大学本科学位、3.0的GPA和有效的GRE考试分数等基本条件。而Peace Corps方面则有三个额外的要求：必须年满18岁，必须是美国公民，必须身体健康。这个项目对美国学生很有吸引力。既能帮助别人，又能出国增长见识、给自己的简历添砖加瓦，还能拿学位，实在是很节省时间啊！而且这种课堂教学与课外实习相结合的方式，也让学生得到了充分的锻炼，而不是坐在教室里纸上谈兵。实战演练培养出有高超动手能力的学生，而非只会写论文的书呆子。
我非常羡慕这个联合办学项目的参与者，如果中国大学也有这种类似的项目提供给社工专业的学生该多好啊，比如跟红十字会或者大型基金会等机构联合办个学，哪怕本科也好啊。既有学历又有工作经验，找工作也容易啊。中国大学光让我们念书，一出校园找工作好单位又都希望招有工作经验的应聘者。我真的有点奇怪，我去哪里能变出个“相关”工作经验来呢？最后，这个项目是有延续性的，不是你两年做完就和该组织脱离了关系。他们会像校友会一样举办团聚和经历分享的活动，是庆祝也是纪念，更是做推广！
Peace Corps对我最大的震撼是他们花大量时间精力招募和培训志愿者，却只送往国外帮助别国人民，而不留在美国为自己人服务。虽然美国是发达国家，但其贫困者数量并不在少数，其中包括生活相当惨淡的从第三世界来的第一代和第二代移民。他们又穷又没文化甚至还语言不通。虽然有的人已经在美国生活多年，可还是不太会英语。这一切都让我深感美国慈善之心的广博。我在自己所有的学校申请材料中都写到，我的职业规划就是回到中国帮助祖国人民，而看起来好像也不仅仅是我一个人如此狭隘。
网上新闻也曾报道，在中国儿童校车丧生事件之后，广大网友对中国政府赠送高档校车给外国人民表示了反感和愤慨，认为是又一华丽丽的面子工程。出国前，我在国内看到的也都是学校或者网络帖子号召咱们去西部志愿服务，而不是去比中国相对更困难的非洲。当然，现在中国人也通过一些国际志愿者项目走出了国门，给第三世界的人民提供了我们力所能及的人力支持和技术支援。根据美国这个世界头号大国的志愿者事业发展历程和前进步伐来看，把志愿者输出国门总归是咱们在发展中的一个进步，也是未来发展的大势所趋。
借此机会，向对Peace Corps有兴趣的读者推荐一门有意思的参考读物：《消失中的江城：一位西方作家在长江古城探索中国》（简体中文版名为《江城》）。这本书中讲述了作者Peter Hessler（中文名何伟）于1996年至1998年期间，作为美国和平队志愿者在重庆涪陵师范高等专科学校英语系教英文的一段经历。作者1992年从美国普林斯顿大学英文系毕业，同年获罗德奖学金赴英国牛津大学研习英国语言及文学。结束Peace Corps的服务后，他曾先后任职于华尔街日报、波士顿环球报和纽约客的北京记者站。作者还有另两门关于当代中国的著作：《甲骨文：流离时空里的新生中国》与《寻路中国：从乡村到工厂的自驾之旅》。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在PHFAAFN服务自闭症儿童</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/04/phfaafn-volunteer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 12:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/04/phfaafn-volunteer/</guid>
      <description>文/周舒 在亚利桑那州时，我曾志愿服务于Phoenix High Functioning Autism/Asperger Family Network（凤凰城高功能自闭症/阿斯伯格家庭网络），简称PHFAAFN。PHFAAFN是一个民间自办的非盈利性组织（NPO）和非政府组织（NGO），即我们俗称的草根机构。他们一月一聚，通常是每月最后一个星期四的晚上六点半，地点在当地一个基督教堂。组织本身并不带有任何宗教性质，只是借用教堂的活动场地。高功能自闭症儿童和他们的家人都属于组织的成员，被安置在不同的房间参加不同的活动。
家长一般以会议的形式集中学习和讨论关于高功能自闭症的各式议题，主要内容是学习如何帮助他们的孩子和家庭与其他人交往、建立友谊，尤其是如何能够令这种社交关系长期维持下去的可行性方法。这种社交关系，指的是在常规月度会议的碰面之外仍保持联系的关系。值得一提的是，经常会有外界的专业人士被邀请来进行讲座和交流互动，包括研究学者、临床医生或特教老师，以及有相关护理经验和心得的家长等。毋庸置疑，他们的分享对这类家庭很具有启发和借鉴意义，也有互相支持和鼓励慰藉的积极作用。
孩子们则根据年龄被分为两三个小组，每个小组有各自的活动区域，一般由一个队长和一个副队长共同带领他们玩。孩子的房间由教堂和热心家长提供了各种娱乐设施，如DVD、书籍、画册和画笔，以及美国很流行的Wii（新一代视频游戏）等。小组队长一般是长期来此服务的、有经验的年长人，副队长则是不定期的社区志愿者，主要是周边的大学生和高中生。
&amp;nbsp;
志愿经历 第一次去当志愿者，正好时值美国很有意思的Halloween（万圣节），所以活动流程和现场氛围就多了不少节日气息和趣味元素。家长会议室房间的桌子上被志愿者们摆满了传统的万圣节点心糖果和南瓜造型的节日糖桶，孩子们穿着五花八门的costume（节日的角色扮演服装）鱼贯而入，先排着队挑选糖桶，然后将心仪的小零食放到里面。在很多人看来很是平常的一刻，却让家长们集体起立大声的激动鼓掌、叫好和大笑，争先恐后的拿着相机和摄像机冲到前排，记录下这美好温馨的一刻。
随后，孩子们来到自己的游戏房间自由活动。大家当然免不了互相打量一番，看看对方都打扮成了啥。我们这些志愿者也纷纷向孩子们打趣，“真可爱！你们今天扮演的是什么呀？”放眼望去，女孩子里有天使、公主和蝴蝶等，男孩子里则有蝙蝠侠、蜘蛛侠、超人和超级玛丽等，大家说说笑笑、十分开心。时逢节日，来参加活动的人格外多。高年级的孩子开始玩电子游戏，中年级的孩子则做游戏和涂画册，剩下最小年龄的一组孩子在房内跑来跑去。在志愿者不足的情况下，我被光荣的任命为临时队长。因为两个房间不够用了，我要负责带领这群小朋友去教堂旁的小公园玩耍。由于我第一次来这里做志愿者，不熟悉路、外面又黑，最后还是在经常来参加活动的小朋友的指引和带领下才顺利到达公园。我们在户外一直玩到本次月度活动结束，才在组织的召唤下回到室内。
看到这里，也许有的读者会觉得奇怪，是否根本没感觉到这些孩子和其他孩子有何不同呢？我们通常所了解的自闭症，也叫孤独症，在大多数人的想象中是比较孤僻冷漠的那种类型。在我们看来，他们最典型的表现形式就是不说话，但这群孩子却是如此活泼好动。这也是我当时的疑惑，所以特意等到散场后向负责人核实，“这些是自闭症孩子吗？我是否来对了地方？” 她向我解释说，高功能自闭症属于自闭症的一种特殊表现形式，占自闭症的百分之十，与阿斯伯格综合症相似，不过与阿斯伯格不属于同一疾病。而高功能自闭症属于自闭症的高功能人群，智商高于其他自闭症患者甚至普通人。常来这里参加活动的小朋友，在智商和学习能力上并无问题，主要是在社交时过于迅速的达到兴奋点、激动程度高且持续时间长、无法掌握人与人之间的私人界限和社交礼仪。他们对人过于随意和亲密，对刚认识的人就会出现一般认识了很久、关系很亲近后才会有的言行举止，所以常因此冒犯他人、很难交到朋友。
&amp;nbsp;
服务反思 令人惭愧的是，当时我处于一个急于参与志愿服务的状态、又缺乏足够的志愿经验，所以在Volunteer Match（志愿配对）上一找到这个组织就马上联系前往了，基本没做任何事前的准备工作。我既没有了解清楚关于自闭症这一服务群体的特性和需要，也没有带任何娱乐孩子们的玩具。这令我在与服务对象相处的过程中懵懂而被动，让我深感自闭症这一群体的特殊性和相关工作的高度专业性。这些青涩的经历，都在时间的沉淀中转变成了宝贵的经验和教训，让我一有机会就忍不住去提醒后来人。现在越来越多的年轻人有了帮助自闭症儿童的念头，充满了无限的热情甚至是激情。但光有这些情怀是远远不够的，志愿者还需要得到机构的指导和专业培训。否则很有可能在花费了不少时间和经历之后，能为他们真正做的却依然很少。另一方面，具有凌云壮志的热心人特别要做好心理准备。当时组织者曾分配我和一名高中志愿者一起服从另一名志愿者的领导，我内心深处也难免有一丝被大材小用的郁闷。但事实就是如此，活动现场往往并不需要志愿者做什么高大上的事儿，更多的就是诸如搬桌椅甚至是带孩子去上个厕所这类极为琐碎的体力杂活儿。说实话，是不会对你的简历起到太多添砖加瓦的作用的，堪称是真正的无私奉献。
越多的了解这个群体，就越能在孩子出现失当言行之时更为及时的给出合适的反馈和有效的指引。记得当时在公园玩耍时，有不少小孩子都喜欢跑来试图触摸我的胸部或者掀起我的衣服。但当时我只单纯的认为他们年龄小、不懂事，觉得小孩子可能都这样，所以也没有放在心上，更没有较好地回应他们这种在公共场合肆意侵犯他人个人空间的失礼行为。说到个人空间，其实我自己对这方面也不是很注意。不知是否是因为在中国的成长环境中，从小几乎没有得到过个人空间的教育，也很少被尊重意愿？无论何时，我没能在那些小朋友身上看出问题来。但作为他们身边的成年人，我们这些志愿者对塑造他们的言行往往起到极为重要的示范作用。当小朋友摔倒时，我没想过要先问问他们是想自己爬起来还是得到我的帮忙，一溜烟儿就跑过去把他们拉起来，还以为自己反应迅速、无微不至；而当我想去亲近他们的时候，也总是二话不说、上去就抱，也不懂得要去问问对方愿不愿意。直至一个小朋友不停地对我说“bubble”、“bubble”，才引起了我的重视和反思。而这也是很美国式的一个教育方法，就是告诉小朋友们每个人都生活在一个看不见的泡泡里面，每个人不要随便进入别人的泡泡，同时也不要让别人随便进入自己的泡泡。对于低龄儿童，这是一个操作简单又能被理解的说法，十分行之有效。
最后，安全隐患是个不容忽视的问题。PHFAAFN方面只和我通了几封电子邮件，看完我的简历就较快通过了我的志愿申请，而没有像其它机构一样索要我的SSN（社会安全号码）、进行background check（背景调查），或是严格审核我的指纹安全确认卡。回想起来，他们在忙乱中把一群年幼的自闭症孩子交给了我一个新志愿者，还允许我们在黑漆漆的室外活动，是否过于草率呢？现在回想起来，如果我不幸是个坏人，那天晚上我有无数的机会可以把这群孩子带走。也许人力不足是这类草根组织们的共同困难，但志愿申请者鱼龙混杂，孩子们的安全仍然应该被放在首位。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国的性罪犯社区通知制度</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/american-sex-crime-notification-system/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 14:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/american-sex-crime-notification-system/</guid>
      <description> 文/周舒 最近，屡屡曝光的未成年人遭受性侵事件不断挑战着全社会的底线，舆论谴责之声此起彼伏。未成年人遭受性侵事件在世界各地都时有发生。不管是政府还是社工，无论采取什么措施，恐怕都很难完全避免此类惨剧的发生。就算性侵犯者被捉拿归案、关进监狱，数年之后仍有刑满释放的一天。面对这种到期出狱的性罪犯，未成年人应得到怎样的保护？对此，美国政府给出了自己的答案。
&amp;nbsp;
一张严肃的卡片 回家的路，我如往常一样查看邮箱，发现信箱里有一张白底黑字的硬卡片。这张卡片看起来比平时的广告信件严肃得多，上面赫然印着一名黑人男性的登记照，并注明了此照片的具体拍摄日期。卡片上有此人的详细信息和外形特征，包括姓名、生日、家庭住址、性别、年龄、种族、身高、体重、头发颜色、眼睛颜色、疤痕和纹身等。另外，卡片还标注了他的危险等级，并简略介绍了他以往的犯案情况，例如何时何地对多大年龄的未成年人有哪种类型的性侵犯。
&amp;nbsp;
我在美国已经居住了近4年，但还是第一次收到这种卡片。我顿时感到十分紧张、不知所措，不太确定这张投到我个人信箱里的卡片究竟是何用意。我暗自琢磨着，这是在提醒我赶快搬家吗？正犹豫着是否需要拨打911报警，我又注意到卡片上有一行粗体字：“This individual is not wanted by the police（此人并非被警方通缉）”。定下神来再认真研究一下卡片内容，我大致明白了，它是用来告知居民：有一名经过官方注册的性罪犯刚刚住进了这片社区，大家要注意保护自己和家人，尤其是孩子。在卡片的反面，写着一些教居民如何保护家人和孩子安全的小贴士等实用信息，包括是否向家人和孩子透露卡片内容、向家人和孩子作具体解释时的语言表述等。
&amp;nbsp;
一个性侵案催生一部法律 出于职业敏感度和个人好奇心，我回家后立即按照卡片上给出的链接浏览了亚利桑那州公共安全部的官方网站。原来，这种大范围发放卡片的做法起因于一个叫做“性侵犯者社区通知”的制度，这个制度则来源于20年前一个令人心碎的故事。
&amp;nbsp;
1994年，美国一位7岁的小女孩Megan Kanka（梅根坎卡）遭到邻居的残忍性侵和杀害，而这位邻居正是一名出狱不久的性罪犯。这个恶性案件在美国引发了一场大规模的全国性运动，大家纷纷呼吁制定相关法律保护社区居民安全。民众要求，如果曾被定罪的性罪犯住进某个社区，整个邻里都有必要了解这一情况以保护自己和家人的安全。全国人民的共同努力最终成功促使联邦立法，此法根据受害小女孩的名字被命名为“梅根法”。
&amp;nbsp;
1996年6月1日，亚利桑那州通过了亚利桑那版“梅根法”，制定了性罪犯社区通知法。尽管记录显示亚利桑那州早在1939年就出现了有关于性罪犯登记的法律，但以前从未将全部重点都集中在性罪犯这一群体。

风险评估与社区通知级别 在亚利桑那州，社区通知的触发点是性罪犯从看守所/监狱被释放或被判处缓刑。当发生这种情况时，性罪犯所属地区的缓刑机构或亚利桑那州惩教署必须将罪犯的个人信息录入到一个统一的州立网络数据库中。这些信息的其中一部分则涉及到对这些性罪犯的风险评估。风险评估作为一种筛选工具，旨在为刑事司法从业人员提供预测性罪犯再犯风险的能力。亚利桑那州的风险评估确定了多达19条评估标准，并已被行为治疗专家判定为能够很好地预测评估者未来的行为。虽然教养所和惩教署为执法机构提供了其所推荐的性罪犯社区通知级别（共分为3个风险级别），但当地执法机构仍可能选择自行完成对性罪犯的风险评估，以确保其级别的准确性。
&amp;nbsp;
按照亚利桑那修订案13-3826，一旦建立适当的社区通知级别，当地执法机构必须完成社区通知。对于被评定为1级（低风险）的罪犯，执法机构拥有社区通知实施细节的自由裁量权。而对于所有被评定为2级（中等风险）或3级（高风险）的性罪犯，亚利桑那州法律规定必须强制性执行社区通知。这就包括通知性罪犯住所的周边居委会、学校、相关的社会团体和潜在雇主。通知应是一张摘要传单，内容必须包括性罪犯的照片、确切住址、当前状态和犯罪背景等。另外，必须将相关新闻稿和风险级别为2级或3级的性罪犯通知传单交至本地的电子媒体和纸质媒体，以确保这些重要的安全防范信息能够通过本地媒体传播给社会大众。”
&amp;nbsp;
向公众提供安全防范信息 亚利桑那州公共安全部官方网站指出，成功的社区通知取决于三个因素：沟通、教育和对骚扰的零容忍态度。第一，通常情况下，公众并不了解性罪犯是如何或为何搬进他们所居住的社区的。因此，所有刑事司法机构都有责任和义务协同努力，向公众提供准确且有意义的信息。第二，为了推动这项工作的信息交流，许多执法机构都会召开公开会议，并出席“Block Watch（社区监视）”大会，回答居民的问题并减轻其恐惧感。第三，对骚扰的零容忍态度是为了加强社区通知的真正意义。这一通知是为了向公众提供可以用来保护自己和家人的重要信息，而不是让性罪犯受到无端的骚扰。对此，通知卡片上明确指出，“这些信息的提供是以社区安全为唯一目的，而不应被用来威胁、恐吓或骚扰。任何对此信息的乱用、误用将可能导致刑事起诉。”在美国，这些话已有足够的威慑力。哪怕是利用了卡片中的某些信息冲性罪犯说了些嘲讽的话，你认为只是开开玩笑，却很有可能面临牢狱之灾。
&amp;nbsp;
除了将性罪犯的基本情况告知社区外，通知卡片和公共安全部官方网站还提供了一些关于性罪犯的安全防范知识介绍。一些关于性罪犯的基本事实包括：（1）亚利桑那州约有14500名注册性罪犯；（2）性罪犯可能来自于各种不同的社会群体，而非拘泥于某类人；（3）认识受害者的性罪犯比纯粹的陌生人性罪犯更多；（4）常见的受害者是被家庭忽视或离家出走的未成年人；（5）性罪犯偏爱游乐园等未成年人聚集场所。需要引起警惕的性犯罪信号则包括：（1）配备玩具和游戏等其他稍后可以用来交易性的东西；（2）给予礼物和承诺并提供酒精和色情以降低受害人禁忌；（3）参与不包括其他成年人的活动或去往没有其他成年人的场所；（4）塑造老好人形象，带未成年人吃喝玩乐，尤其是外出郊游；（5）开办大量聘用未成年人的企业并要求个别员工晚上加班或上门工作；（6）去有机会与未成年人进行直接密切接触的机构工作或当志愿者等。
&amp;nbsp;
另外，公共安全部官方网站上还专门开辟了一个在线性罪犯信息中心。上网者既可以按姓名字母顺序浏览所有注册的性罪犯名单，也可以通过输入姓名、住址、邮政编码或电子ID查找注册性罪犯。网站指出，亚利桑那州安全部是根据A.R.S. 13-3827的要求制作了这个网站，并承担维护网站的责任，包括每年与所有注册的性罪犯联系并重新核对和更新他们的家庭住址。
&amp;nbsp;
社区通知制度反思 如同偷盗和伤人一样，未成年人遭受性侵事件在世界各地都时有出现。不管是政府还是社工，无论采取什么措施，恐怕都很难完全避免此类惨剧的发生。就算性罪犯被捉拿归案、关进监狱，数年之后仍有刑满释放的一天。面对这种到期出狱的性罪犯，未成年人应得到怎样的保护？对于这个问题，美国政府给出了自己的答案。
&amp;nbsp;
一方面，他们尊重性罪犯入住社区的权利和回归社会的需要，没有用法律强制禁止他们搬进普通社区与其它居民同住。另一方面，他们本着对社区居民尤其是未成年人负责和保护的态度，对这些性罪犯进行统一的官方注册，并向社区居民通报这个信息。这个通报给了社区居民最为实际的指引和帮助。众所周知，没有哪个性罪犯的脸上会写上“坏人”或“强奸犯”这几个字。恰恰相反，他们为了迷惑思想简单和阅历尚浅的青少年儿童，往往刻意打扮得衣冠楚楚、为人彬彬有礼，甚至连年长的家长也会偶尔被蒙蔽。有了这些通知卡，社区里那些担忧孩子安全的家长至少知道了需要重点注意和防范的对象。从这个角度来说，社区通知制度的有利之处似乎显而易见。
&amp;nbsp;
然而，作为一名长期被灌输价值中立理念的专业社工，我不禁想到公开性罪犯的这些个人隐私给当事人可能带来的后果，尤其是风险。是否会有别有用心之人利用这些信息兴风作浪、违法乱纪？就算没有人借此机会去威胁、恐吓或骚扰这些性罪犯，但他们的生活是否仍然会因为这个通知制度而出现不方便或不自在呢？在这些信息被大范围公开之后，他们是否会受到左邻右舍的排斥和歧视？他们是否能向别的社区居民一样在社区内结交到朋友？他们会不会在社区内难以做人、无法立足？公开这些信息是否对性罪犯不公平呢？虽然我没有标准答案，但任何人为自己曾做出伤害别人的残酷行为而受到限制、付出代价似乎是必然的，甚至可以说是无可厚非的。更何况，与性罪犯给受害者及其家人与朋友所造成的巨大痛苦和毕生阴影相比，这些代价几乎是微不足道的，不是吗？
&amp;nbsp;
注：
亚利桑那州公共安全部 Arizona Department of Public Safety（http://www.azdps.gov/About/）
刑事司法从业人员 criminal justice practitioners
 刑事司法部门 criminal justice agencies  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国儿童保护部门工作流程</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/american-children-protection-service/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 12:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/american-children-protection-service/</guid>
      <description>文/周舒 &amp;nbsp;
编者按：
这篇文章是CAPE分享者周舒发表在《中国社会工作》杂志4月刊的一篇文章。当时吉林长春婴儿被盗车贼掐死事件在国内引起各大媒体的高度关注。国内的舆论主流是残忍的盗车贼应受到严惩，而美国的社工留学生则更多地关注婴儿父母不可推卸的责任，因为在美国，如果出现这种情况，婴儿的父母已经违法了，会被警察带走。这篇文章介绍了美国儿童保护部门的工作流程，希望能够引起更多人对儿童保护工作的关注并促进中国儿童保护工作的发展和完善。
&amp;nbsp;
2011年秋季学期和2012年春季学期，我在美国亚利桑那州儿童保护服务部进行社工硕士实习。美国各州法律不同，但儿童保护法的核心内容大体相似。最常见的区别是对政府部门的不同称呼。比如，亚利桑那州和科罗拉多州的儿童保护部的英文简称均为CPS，但前者全称是Child Protective Services，后者全称则是Child Protection Services。亚利桑那CPS是亚利桑那州经济安全部（Department of Economic Security, DES）下属部门，而科罗拉多CPS则隶属于科罗拉多州人类服务部（Colorado Department of Human Services, CDHS，意译为公共事业部）。
&amp;nbsp;
只要听说我在CPS实习，美国人马上就会问：“你是去别人家把受虐小孩带走的吧？”这就是大部分美国人对CPS的印象。其实，CPS的工作内容远不止于此。而且，在孩子的监护人被剥夺监护权之前，CPS有严格的调查流程，绝不是像有人想象的那样一接到举报就冲到家里去抢人。下面就简单介绍亚利桑那州CPS的工作流程。
&amp;nbsp;
第一步：受理举报**** CPS规定，只有接到举报电话才会立案调查，因此受理举报是CPS工作的第一步。CPS有专业的热线接线员在办公室接听虐待儿童的举报电话，按规定根据来电者的举报收集信息并依格式记录。这个热线电话全年无休，每天24小时开通，所有节假日都不例外。亚利桑那州法律规定，某些特定职业的人（比如警察、校长和老师、社工、咨询师、医生和心理学家等）如果获得了虐待儿童的信息，必须举报（Mandatory Reported）。此外，常举报的人还包括室友、邻居、亲戚、孩子同学的家长等。当然，还有一些不愿透露姓名的匿名举报。
&amp;nbsp;
CPS有专门记录个案信息的电脑系统CHILDS，所有在亚利桑那州被举报的个案的原始报告、调查过程和处理结果等每一步都记录在案。在这个系统里，每个涉案人员都有一个独一无二的参与者号码（Participant ID），每个个案也都有一个专属的个案号码（Case ID），以保证工作人员不会混淆。
&amp;nbsp;
第二步：调查取证**** 受理举报之后，就由接案组（Intake Unit）的调查员（Investigator）对个案进行调查取证。我就是在这一组里完成了一学年的必修社工专业实习。个案按照情况紧急度分为 P1、P2、P3和P4这四个不同等级。其中，P1是最紧急的案件，调查员必须在接手此个案的2小时内上门调查。
&amp;nbsp;
首先，调查员会尝试打电话给举报人，询问关键细节，核对重要信息。其次，调查员会上门跟与案情有关的每一个人单独交流，例如如去学校找孩子谈话、去家里找孩子的家人谈话等。有时应对方要求，调查员也会在图书馆等中立的公共场所与对方见面，以保护对方的隐私和双方的安全。再次，调查员要在网上对涉案人员进行背景调查（Background Check），查看其犯罪历史记录 (Criminal History) 。另外，如果个案涉及其它部门和机构，调查员还要向他们寻求合作并进一步取证，以便综合分析。比如，向警察索取报案记录和警方口供，向医院索取医疗历史和病情记录，向社工和咨询师索取专业笔记，等等。
&amp;nbsp;
最重要的一步，就是结合手头所有资料，对孩子的生存环境进行安全性评估，作出孩子继续在家里居住是否安全的判断。评估结果一般有这样几种可能。第一种可能，是家里的某个人对孩子的安全造成了威胁，这个人必须立即搬走，孩子才能继续在家里居住。这个人往往是孩子亲生母亲的现任男友或丈夫，与孩子没有任何血缘关系，对孩子有暴力或性骚扰行为。第二种可能是，家长的基本育儿能力有所欠缺，但还不至于对孩子造成生死攸关的威胁，必须有另外一个人搬到家里与家长与孩子共同居住，以保证孩子的安全。这个人被称为安全监护（Safety Monitor），要符合相关的安全准则并具备应有的能力，并负责向CPS汇报个案动态。第三种可能则是将孩子移出家庭。
&amp;nbsp;
第三步：安置儿童**** 如果孩子必须被移出家庭，有几个去处可供选择。一是合适的亲戚（Kinship Care）或朋友、寄养家庭(Foster Home) 或小组之家（Group Home）等。调查员一般会先将孩子移到寄养家庭或小组之家，然后紧急召开小组决策会议（Team Decision Meeting），与会者包括会议协理员、调查员、被举报人员（一般是孩子的父母）及任何他们想带到会议现场的支持者。与会者共同探讨这个家庭的优势、资源和对孩子造成安全隐患的因素，并提出有可能接受孩子同住的家人或朋友名单。大多数时候，这个会议的场面更像在吵架，双方各坐一边、各执一词。家长往往对调查员表现出巨大的敌意，有很多相当激烈的行为，如失声痛哭或破口大骂。
&amp;nbsp;
其实，CPS倾向于把孩子安置在亲人家中，但前提是这些人能顺利通过CPS的安全审查，并表现出能承担这份责任的资格、能力和意愿。而将孩子移出家庭这个过程，不仅对孩子和家长来说很艰难，对CPS的社工来说也非常不容易。在实习期间，我和CPS调查员一起去过很多不同的地方带走过不同年龄段的孩子。例如，我曾从医院带走刚出生不久的婴儿，从家里或幼儿园带走还不会说话的幼儿，从学校带走学生，等等。有时我们不得不打电话请警察到场协助，才能安全顺利地完成带走孩子这项工作任务。
&amp;nbsp;
另外， CPS有一个常规工作时间外调查小组（After Hour Investigation Team, AHIT），专门应对特殊时间段的虐待举报个案，以保证有需要的孩子在第一时间被移出不安全的生存环境。
&amp;nbsp;
第四步：转介服务**** 当调查环节结束后，个案会被调查员转给持续组（Ongoing Unit）的个案管理员（Case Manager）。个案管理员首先要负责每月对孩子及孩子的照顾者至少进行一次探访。平时他们也会通过电话和邮件等方式与之保持联系，以确保孩子的安全和健康。个案管理员也会协助寄养家庭解决各种困难，以满足孩子的需要。
&amp;nbsp;
个案管理员还负责安排家长与被移出家庭的孩子的会面。会面频率和时间长短由法官判决，会面地点由个案管理员决定。有的会面有专门的个案助理（Case Aide）在一旁负责监督，并记录整个会面过程。个案助理也负责接送孩子，因为孩子如果不是住在亲戚朋友家，父母一般不被告知孩子现在的住处，也不允许向孩子询问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国做志愿者</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 09:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</guid>
      <description>周舒 &amp;nbsp;
我在美国很多不同机构做过志愿者。在这里，不仅是有闲人或有钱人，甚至很多大忙人也长期坚持做志愿者。拿我身边的美国朋友来说，他们多要同时兼顾工作、学习和实习，有的还要照顾孩子，但依然会拼命挤时间去做志愿者。最印象深刻的是有个单亲妈妈的时间表排满了，就在每周日凌晨四到六点天还没亮时，开车赶去Soup Kitchen（汤厨房）为流浪人士做免费汤。志愿服务似乎已成了美国人生活中不可或缺的一部分。所以我在忙时会激励自己：他们都比我忙，他们能排好时间表我也应该能！靠着这种鞭策，我的志愿服务几年来几乎不曾有过长期间断。
&amp;nbsp;
现在，我主要在Child Crisis Center（儿童危机中心，以下简称中心）下属的shelter（庇护所）做志愿者。所内孩子是被政府儿童保护机构或孩子的家庭安置到所的，在此居住几天到几个月甚至数年不等。避难所最多可供42个孩子居住，按年龄分为三个单元：0-3岁，4-7岁，8-11岁。庇护所经费有限，采取的是付薪员工加志愿者模式，拥有现役志愿者293人。2011年度，志愿者共提供了多达17000小时的服务，相当于四个全职员工的工作时间。机构提供不同岗位的各种机会，主要分为办公室事务、活动协助和直接照顾。可满足不同志愿者的不同兴趣，最大化发挥志愿者的优势和特长。我主要为儿童提供直接照顾服务，内容包括参与孩子的日常活动（念故事、看电影、玩玩具、唱歌跳舞、户外玩耍、出所活动等）、协助孩子进餐和入睡，及料理杂务（清洁、叠衣等）。进餐时间可跟孩子一起吃，免费。
&amp;nbsp;
志愿者参与的生命周期可大致分为以下几个阶段：招募、选拔、管理和留存，即找到志愿者、挑选合适的志愿者、与志愿者一起工作和留住志愿者。下面就从这个几方面谈谈我在美国做志愿者的经历和感受。
&amp;nbsp;
志愿者招募**** 在美国找志愿服务机会很方便。在线志愿者招募平台Volunteer Match（志愿配对）和Idealist（理想主义）发布各地招募信息，只需进行免费的简单注册即可查看信息或在线搜索。此外，很多社工机构都有专门网站，在主页上点Volunteer（志愿者）链接即可。我就是这样找到了中心的志愿者机会。有人问我是如何知道当地有哪些社工机构的，尤其是若身处一个志愿招募信息不够发达或不网络化的地方。我曾试过关注社工招聘信息，自然就知道了一些本地社工机构。另外，我研究生的实习督导曾建议我做本Resources Book （资源手册），以收集社工机构信息。手册内容是在上课和实习的过程中慢慢积累起来的，本意是助我更快更好的服务案主，但其实也为我找志愿服务机会提供了线索。听别的社工实习生说，美国教授常将制作资源手册作为课程作业。
&amp;nbsp;
志愿者选拔**** 招募志愿者仅仅是找到那些愿意为此付出时间的人，而选拔志愿者则是要从中找出拥有合适的技能、动机和激情的人，以匹配机构需要。中心选拔直接与孩子接触的志愿者的过程繁琐严格，需一个甚至数个月才能完成所要求的全部内容。任何一个环节不达标或未完成，都无法正式成为一名志愿者并最终取得服务资格。
&amp;nbsp;
第一步，纸质申请。八个部分，长达12页。（1）志愿机会清单：所需志愿者时间段、机构对志愿者的原则性要求（如对志愿者最低年龄限制16岁）。（2）常规申请表：姓名、年龄、联系方式、教育背景、工作经历、爱好特长、服务兴趣等。值得一提的是，美国的填表大多包括紧急联系人栏，以便出事时及时与当事人的家人或朋友取得联系。（3）无犯罪历史自述：回答一系列诸如你是否犯过罪等是非题，徐公证人签字。（4）申请人签字同意机构对自己做背景调查：需提供Social Security Number（社会安全号）或指纹。据美国政府儿童保护部门规定，申请当与儿童直接接触的员工及志愿者均需通过背景调查。5）两名推荐人：要求非家人。（6）18岁以下申请人的父母或监护人的签名同意表。（7）学生志愿者实习合同：中心规定学生在做满至少40小时的志愿服务后才能得到实习证明。（8）志愿服务的内容和要求。
&amp;nbsp;
第二步，Orientation（前期介绍会）。介绍会每月只有两次机会，分别是周一晚上和周三早上。会长一小时，是志愿者部主任（以下简称主任）与新申请人的首次会面。主任有社会工作学士学位，副主任从事协助工作。主任先播放了一段介绍中心的短片，有过去和现在居住在所内的孩子的文字、照片和讲话，表达他们对居住在此的感受、对工作人员和志愿者的感激和留恋之情，相当感人。主任随后介绍了机构的历史和现状，重申了申请表里写的机构对志愿者的几条重要要求，会后大家递交纸质申请表并选择面试时间。
&amp;nbsp;
第三步，一对一面试。面试在主任办公室进行，半小时至一小时。主任问了很多问题，边听边做笔记，最后也给了我发问机会。问题包括自我介绍、为什么想来中心做志愿者、最想做哪方面服务、是否有被虐待经历、计划未来何时间段服务，能否保证机构要求的最低志愿服务时长及如何保证、如何平衡志愿服务和别的事情等。主任和蔼可亲，气氛友好轻松，但相信这些问题都是主任判断是否接纳新志愿者的关键。
&amp;nbsp;
第四步，特殊培训。特殊培训每月仅一次机会，为某周六上午9到12点，共三小时。主任随幻灯片做了口头阐述，并发了一本自制培训手册，首页是关于儿童的名人名言和谚语。内页包括儿童发展不同年龄和表现的对应、发展迟缓的表现、机构对儿童提供的服务的详细内容、机构儿童生活时间表、志愿者服务流程、如何保证双方安全和健康、如何处理危机事件、不同单元和房间的具体规定、如何与儿童交流、志愿者对儿童重要性的体现等，以及最后一页对志愿者重要性的总结和肯定。培训涵盖了手册的所有内容，除了主任讲解，还包括问答环节、角色扮演、技巧练习和小组活动。培训不含午餐，但提供矿泉水和饼干。
&amp;nbsp;
总之，申请过程复杂漫长，很考验耐心。几次三番的见面占用了申请人不少时间，包括工作日、晚间甚至周末。在我看来，这是一个自然筛选过程。那种生活过于繁忙、不善安排时间的人，往往在前期申请过程中就半途而废，被自然淘汰。所以中心最终录取的志愿者大多做到了所承诺的一周服务两小时+持续一年，最后离开的原因也往往是现实所迫，如搬家等。
 
志愿者管理**** ***电子管理* **主任通过中心的网上系统管理志愿者。我获得正式服务资格后，通过电子邮件得到了用户名（我的电子邮箱）和密码。我可在任何电脑上通过中心网站主页登入自己的志愿账户，看到需要志愿者的儿童单元和时间段，并通过这个平台预约和取消自己的服务时段。这个平台还记录着我的服务总时间、年度服务时间，以及当前志愿者数量和所有志愿者服务总时间等信息。我每次去中心服务时，要在入口处的触屏电脑上登入登出。主任通过这个平台了解志愿者服务情况、进行后续跟踪。电子管理使中心能为有需要的志愿者提供具体到秒的志愿服务时长证明，对美国人很有吸引力。
&amp;nbsp;
保持沟通 用来登记的电脑摆放在Volunteer Corner（志愿者角），这是主任和我们沟通的一个方式。小小的角落里有着丰富的内容：有免水洗手液，有今日签到志愿者名单，有本月过生日志愿者的姓名、生日和祝福，有志愿者服务年限光荣榜，有中心本月活动日历，有免费培训信息，有最新的儿童保护新闻和知识，还有孩子们做的介绍中心工作人员的访谈记录。另外，主任贴心的放了几张铅笔和一些便签纸，既便于我们抄下志愿角的信息带回家，也便于我们给她留言。有时主任会把需要让我们签字的文件放在志愿角，我们签好了放进大信封就可以了。过几天就是情人节了，今天我在志愿角看到了孩子们送给志愿者的礼物，是放在简易花盆里的“花儿”。其实是一只只大小长短不一的小手造型，十分别致可爱，甚至连平时的普通铅笔都换成了布满粉色桃心的情人节铅笔。主任还在旁边放着一张贺词，写着“Roses are red，Violets are blue，Our Volunteers are the BEST， So take a ‘flower’ for you. Happy Valentine’s Day! – CCC Kids &amp;amp; Staff.（玫瑰是红的，紫罗兰是蓝的，我们的志愿者是最棒的！所以拿一朵给你的“花”吧！情人节快乐！）。读来让人心里暖暖的，于是我挑了一只很小的花，因为我服务的孩子们年龄最小。
&amp;nbsp;
***增强归属* ** 中心为每一名志愿者都精心制作了写有志愿者姓名的胸牌，也存放在志愿角，供志愿者服务时佩戴。服务年份短的志愿者是浅蓝色的塑料胸牌，写着Volunteer（志愿者）字样。资深志愿者则是深蓝色的金属胸牌，写着Volunteer Specialist（专家级志愿者），以示区分。一方面是鼓励资深志愿者多年的服务，另一方面是激励新晋志愿者向“深蓝色”进军。中心还制作了印有机构logo的T恤，有多种颜色可供选择，不过需自费购买。中心未强制志愿者以此为工作服，不过很多志愿者来服务时都选择穿中心衫。中心还常组织各种公益活动，增加志愿者的参与性和中心的趣味性。最近的一次活动是步行筹款，类似于国内的“一个鸡蛋的暴走”。 
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果让我重读一次社工</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/if-i-restudy-social-worker/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 15:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/if-i-restudy-social-worker/</guid>
      <description>文/周舒 看过王泛森院士那篇广为流传的文章《如果让我重读一次研究生》，不禁扪心自问：如果让我重读一次社工，我会怎么做？我想，如果让我重读一次社工，我要问自己四个问题，带着问题去上课、做作业、实习，在问中学，在学中又生出新的问题，在寻找答案的路上成长。 问题一：这个专业是不是我真正的兴趣所在，是不是我愿意为之奋斗一生的事业？ 几年前刚进大学校门时，我们这些新生中几乎没人知道社会工作为何物。直到大二结束，我才从最初的“一无所知”过渡到了会默写社会工作的定义的入门水平。
第一学年结束后，班里有些同学开始考虑转专业，有人甚至宁愿降级也要换专业。热心的老师找他们谈心，让他们“不要冲动”、坚持下去”，但他们依旧执着地在学习本专业的同时准备转专业考试。看他们每天忙得焦头烂额，我暗暗叫好，因为他们找到并选择了自己更想学的东西。19岁时的这一懵懂想法，在我23岁来到美国后得到了肯定。在美国，虽然大部分学生入学时已进入了自己主动申请的专业，但转专业的现象仍很普遍。甚至学生并未正式提出书面申请，只流露出对专业的彷徨，老师也会严肃而善意地提醒学生再好好考虑自己的发展方向，鼓励学生去找到自己的兴趣点，追随自己的内心去做决定。的确，在寒窗苦读的日子里遇到困难和压力，如果没有足够的热情，是很难坚持的。
在美国的大学，有一个低年级学生的专业叫做“未知（Unknown）”，学生们可以在学习和生活中去挖掘自己的兴趣点。也许中国的教育现状离这个模式还有一段距离，但老师至少可以尝试花更多时间与学生交流讨论，帮助学生去发现自己的优势和不足，以在学生的职业发展之路上助其一臂之力。同时，不管是继续深造还是直接就业，都是需要提前规划、长期作战的。如果能尽早找准自己的兴趣所在，就能有更充足的时间去调整自己的战略战术。
&amp;nbsp;
问题二：我是否有资格成为一名合格的社工？我适合做哪个领域的社工？ 我在美国上的第一节研究生社工课，叫做“Boot Camp（新兵训练营）”。厚如字典的教材，教授在两周内把社工基本知识全部梳理了一遍，强度极大。第一堂课，就讲到了社工需要具备的品质：以助人为乐、同情心、公义心、平等理念、交流能力，等等。如果说有些能力可以通过后天的学习和训练来培养，另一些则更多地是天生的或幼年时期形成的某种性格因子。因此，分析自己的特点和强弱项很重要。
比如，社工的一个特重要点就是必须适应团队合作。对于社工来说，很多工作都是非独立性的，很难凭一己之力完成。如果一个人性格特别争强好胜、特立独行，就很难与团队协调一致、和谐进步。有人说，那去做个案社工和案主一对一接触，不做小组和社区工作，不就不用团队合作了？殊不知个案工作也存在案子的转介，有从其他机构转来的新案子，也有在本机构同事间调配的案子，哪一个环节能少得了团队合作呢？再比如，有人喜欢小组工作，却害羞内向，公众演讲的能力和效果不佳，又如何能协调好小组成员的参与呢？
此外，找到自己的优势也很重要。如果一个社工学生的调查统计和计算机操作水平都不错，对量性研究感兴趣，但看到叙述性的个案笔记就头疼，那他就可以考虑把自身优势定位为社会研究方法和SPSS统计分析技术，毕业后可以尝试去高校或研究所做研究助理。
我所在的社工系有个负责学生实习的教员组。在准备实习前，我被要求填了一份厚厚的个人报告，介绍了自己的教育及工作背景、性格和兴趣，对自己的各项社工技能打分评估，最后列出想去实习的领域或具体的机构名称。老师会和每个学生提前预约，进行一对一面谈，帮学生定下几个待选机构。我最初列出的感兴趣领域是儿童和青少年，但面谈时老师开口就问：到底是儿童还是青少年？我当初把这两个概念混为一谈，但老师解释说不同机构对服务对象的年龄有明确限制，如果我不说清楚，她就无法帮我推荐机构。比如，如果推荐我做学校社工，究竟是应该把我分到小学、初中还是高中？经过一番考虑和多次面试筛选，最后我选择去外州的政府儿童保护机构实习了一年，这段经历也帮我找到了现在的社工工作。
现在想想，当时老师的问题问得真好，生动地反映出了美国老师的认真和严谨。我们中国学生也该少些含糊其辞和模棱两可，多问自己这样“较真儿”的问题，并且自己去找答案。这样，在学校里虽学得苦，但从学校出来后却会走得快。
因此，如果让我重读一次社工，我会很早就开始关注相关的社工网站，浏览社工专业的就业情况和社工机构的招聘信息。我会花时间研究自己将来想应聘的岗位，以其招聘要求来引导自己学习和实习的方向。比如，若机构清楚地表明“有社工证者优先”，那我就会早早地准备考试；若机构注明应聘者需英语水平好，那我就会抓紧英语学习；也有些社工机构对实践经历要求高，那我就会抓紧机会多攒经验，寒暑假也不松懈。
&amp;nbsp;
问题三：我是否能通过从事社工职业来养家糊口，承担起家庭的责任和义务？ 在国内实习时，有位香港督导曾语重心长地对一位家境不错的实习生说：如果你的家庭经济条件好，你就该坚持做社工。当时我们都尚未走出校园，阅历也尚浅，不知社会复杂、谋生不易，体会不到督导话里的心酸滋味。直到走出校门要自力更生的今天，我才明白，原来当时督导是在委婉地提醒我们，如果要靠做社工赚钱养家，就要做好承受经济压力的心理准备。如果是单身，问题还不大，但随着年龄的增长，要建立家庭、养育孩子，经济压力就会接踵而至。
社工有限的收入，也同样是美国社工面临的挑战，为此转行的美国社工也不在少数。常有美国社工回归校园读第二硕士，以便找到收入更高的工作，缓解经济压力。而对此，不会有人嘲笑他们背弃了自己当初的梦想，也不会有人讽刺他们拜金或失去了追求。正如奋斗中的社工人为了理想过节俭生活而感到光荣一样，为了让家人过上更好的生活而从事能负担起某种生活水平的其他职业，也一样值得骄傲和自豪。人的一生很长，没有谁规定一个人一生只能从事一种职业。就算不从事社工职业，只要在日常生活中把“社工爱”和“社工心”传播给身边的每一个人，就依然是社工人！
&amp;nbsp;
问题四：毕业后的去向如何选择？ 很多朋友对去国外深造表示羡慕不已，常在网上向我长吁短叹自己少镀了那层金。但我觉得，条条大路通罗马，并没有哪条路是唯一出路。就拿出国留学来说，对外语要求高，学习压力大，经济上花费也多，这些都是在出国前就必须考虑到的问题。我的很多同学毕业后并未出国留学，而是走上了各不相同的人生道路，但也一样过得风生水起。他们有的考公务员、读研甚至读博，一路平稳安逸；有的在社工界扎扎实实地干了几年，积累了宝贵的一线经验，为日后发展都打下了坚实的基础；有的在校时已读了第二学位，考了社工或人力资源专业资格证书，不仅更快找到社工工作，也为转行开辟了另一条途径… … 所以，不必人云亦云，如何选择自己未来的路，还要结合自身实际情况去考虑。总之，只要在自己热爱的那条路上坚定地走下去，就一定可以闯出一片属于自己的天地。
&amp;nbsp;
文章摘自 周舒的博客</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>