<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亚得里亚海 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%BA%9A%E5%BE%97%E9%87%8C%E4%BA%9A%E6%B5%B7/</link>
    <description>Recent content in 亚得里亚海 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Mar 2012 12:05:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%BA%9A%E5%BE%97%E9%87%8C%E4%BA%9A%E6%B5%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>欧洲人的人生观——亚得里亚海的悠闲午后</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/a-leisurely-afternoon-in-the-adriatic-sea/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 12:05:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/a-leisurely-afternoon-in-the-adriatic-sea/</guid>
      <description>文/吴孟霖 
我在通往Opatija(克罗埃西亚其中一个靠亚得里亚海的度假胜地)的巴士上，遇到一位从事网站团购工作的克国人。他告诉我，每年暑假都会前往海边度假胜地从事娱乐表演工作，可能是在渡轮上、也可能在营队裡，然后九月过后再回札格雷布工作。  我问他：「公司这麼做允许吗？」  &amp;nbsp;  他说：「不是我想这麼做，实在是七八月时城市都没有人，欧洲人都跑去度假了！」  &amp;nbsp;  这裡是亚得里亚海，欧洲最闪亮的一颗珍珠，每当夏日炎炎时，就是这裡挤满人潮的时候，几乎每家饭店前面都有一片海域，提供游客休憩及晒日光浴的地方。即使没有住宿，仍然可以找到一个属於自己的角度，躺在海边，看著大海。  发呆。

刚到Opatija时，和我同行的几位亚洲人都有一股疑问，怎麼没看到人山人海的游客，这裡不是最有名的度假胜地吗？面对如此漂亮的海湾，第二个疑问是：「怎麼没有香蕉船？」  &amp;nbsp;  这裡什麼娱乐设施都没有，只有慵懒的人们、享受大自然的人们、还有清澈见底的大海。没有异味、没有污染，随处可见海面上的闪亮珍珠，纵身一跳，整片大海都是你的家，这种完全放鬆的感觉，才是最棒的享受。  &amp;nbsp;  回想起在欧洲工作这几週来，最令人印象深刻的是，每天五点整，公司已经没有半个人，只剩警卫坐在门口，看著我们亚洲人，带著公事包，缓缓走出大门。中午的时候，大家聊天常常谈到东方和西方的工作观，欧洲同事说：「每天最多就八小时、六日也不想加班。」我们说：「每天到晚上十二点是狠正常的事，週末偶尔加点班。」他们都狠惊讶，一直问我，那生活和工作如何兼顾？  &amp;nbsp;  我反问他：「那你们的生活又如何度过？」

在家裡陪小孩、和朋友在户外喝酒聊天、在公园裡和情人谈情说爱、亦或找间餐厅，享受美好的晚餐，然后六日就到郊外的房子，除草浇水，总之大部分时间都和最亲密的人在一起。不知道是否大多数欧洲人都过著这种生活，还是比较高收入的一群，才有这种每个人梦寐以求的生活，但是每天五点过后，札格雷布街头上处处都是以上场景。  &amp;nbsp;  在台湾，这也许是退休生活吧！  &amp;nbsp;  我很欣赏欧洲人的人生观，不是向往，而是一种怡然自得的感觉，该工作时工作、该休息时休息。假日时大多数商店都关门了，一家大小到郊外野餐、到海边晒日光浴，简简单单的生活，没有压力，也不用特别计画。反观台湾生活，每当周休二日，大家都喜欢到人挤人的游乐设施、百货公司或是著名风景区，不仅要忍受塞车之苦，还有事先做好狠多準备，有时候虽然放假，反而比上班还累。  &amp;nbsp;  如果单纯看著大海、什麼事都不做，我们会喜欢这种生活吗？  &amp;nbsp;  不知道，或许有人会觉得无聊吧！  &amp;nbsp;  我走在亚得里亚海岸线上，不断寻找，寻找一个欧洲人生观的答案。每个角落，都可以看到人们散发出来的自然笑容，有坐在岩石上的情侣、有趴在栏杆上的小男孩、有人与狗在大海遨游的和谐、有沙滩男孩的青春活力、也有海天一线心人的喜悦，我用相机，拍出亚得里亚海悠閒午后的自然风景，拍出人与大海最美丽的互动。这些照片，是不经意的偶然一拍，却清楚纪录欧洲人的休閒生活。没有五彩繽纷的顏色，只有自然的感动。  &amp;nbsp;  看完这些照片，不知道各位有什麼感觉，或许亚得里亚海离台湾狠远，但我相信每个人在生活中一定可以找到简单美好的事物。关掉电视，走向大自然，用眼睛看、用心体会，即使没有五光十色的影音，还是可以找到属於自己的最佳生活。  &amp;nbsp;  即使狠忙，午后的一杯咖啡，看著人来人往的忠孝东路，是否也有置身欧洲的感觉呢？建筑不一样又何妨，随时随地享受简单生活才是人生哲学。  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>