<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>气候保护 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%B0%94%E5%80%99%E4%BF%9D%E6%8A%A4/</link>
    <description>Recent content in 气候保护 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Oct 2011 03:16:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%B0%94%E5%80%99%E4%BF%9D%E6%8A%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的南极连载（三）第一天的会议，新能源、信息真空和有关此行的意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 03:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</guid>
      <description>吃过早饭后，我们开始了紧张的培训和讲座。终于见到了Robert Swan，我们的领军人物。要是我前文没有好好介绍过他和2041这个项目，那现在正是补充背景材料的最好时期。

Robert Swan是历史上徒步走到南极和北极的第一人，也是在欧美很具声名的一个环保宣传者、Public Speaker。他的社交网络非常的厉害，很多大公司的老总都是他的朋友。不说不知道，他的祖父是KPMG（毕马威）的创始人，他整个家族的男孩子都读牛津，表哥先是英女皇的左右手，后又成为了查理斯王子的左右手。他的家族史就是一部英国传统贵族史，而他是这个家里最小的儿子。  他的一生就是一个关于毅力和梦想的故事。他在12岁那年看了南极探险家的电影，从此决定筹钱组队走到南北极世界的尽头，大学到大学毕业后花了7年时间筹钱借船、找合适的队友、准备行程。他在南极的时候因为紫外线，眼睛从深蓝色变成浅蓝色，同年英国科学家发现臭氧层在南极上空破了个洞；在穿越北极的时候，一个晚上露营睡觉，被队友拉出帐篷，发现睡的冰整块裂开，他们差点没命，而这块冰本来是不应该碎的。于是他后半生就致力于全球暖化气候问题的宣讲。他花了九年时间吧，把前苏联留在南极的垃圾清理干净了，前两年在南极建了个ebase，尝试只用再生能源生存了一个月，成功了。  他创办这个南极考察项目6年，目的是通过“seeing is believing&amp;#8221;去影响能源公司的决策者和年轻人。每年的南极考察项目都在3月份，由他亲身领队，结合环保、气候问题和领导力讲座，通过这两周的旅程和社交圈子，为我们做出自身的思考和改变。  
有关Robert的故事，我们大可之后再说。南极和北极，对于世界，蕴含着什么深刻意义？大财团、大国家一直都对于南极虎视眈眈，在南极建站，一方面就是寻求战略资源。挖开南极和北极底下一层一层冰，大地埋藏的石油成亿桶计算，煤炭、矿产、有色金属，据说占到世界的十分之一。

你纳闷了，那为什么目前大家都不采呢？一、受国际公约制约，要是一方采了，其他方也会不甘落后，争抢之间也许还有战争风险；二、主要原因，采收成本太大。去两极路途遥远，运输成本和风险过高，现在世界资源还没短缺到要去南极昂贵采煤这个程度，先发展其他能源，迫不得已了再来两极采煤。

那我们此行目的是什么呢？把大能源企业的优秀员工和我这样的学生年轻人都带过来，就是为了让我们在同伴中、政策中做出影响，保护南极，大力发展新能源。在经济世界，大家讲究“有无利益可图”，要是发展新能源“有利可图”，又能“可持续发展”，Why not？

也许你隐约感受到了，中东、中国和印度将会是这样议题的主角，因为世界以后最需要能源的，就是我们这些发展中国家的佼佼者。因此，此行中国单是可口可乐公司，就来了9个人。加上香港，中华地区共有16名代表，而阿拉伯也占到10名之多，印度5名左右。此行本来就只有66人，中国、阿拉伯和印度加起来，差不多占了一半“人口”。

Robert给我们介绍了各位工作人员之后，让我们一名中国人站起来，请他用中文介绍自己。被叫起来的人很郁闷啊，不知道Robert葫芦里卖什么药，就说了两句中文，而听的人都云里雾里，面面相觑。Robert于是说，你们看，他们听我们说英文就跟你们听他讲中文一样，所以我希望你们记住，不是每个人的母语都是英语，你们说话的时候，请尊重英语为第二语言的人，说慢一些、清楚一些。

所有人都热烈鼓起掌来。“尊重”，带出了我们这次项目最重要的价值之一。

Robert话锋一转，说到我们即将没有信号的生活。他问我们说：你们有多久没有生活在没有手机没有电脑的世界里？

我细想了一下，除了小时候没手机没电脑以外，以后基本没有，顶多放假两天没碰过通讯设备而已。

“你们害怕吗？我们的船一离开乌苏怀亚两个小时，所有的信号就中断了。”

说实话，我害怕。我虽然还不至于对网络和手机上瘾，但想到未来两周都与外界失去接触，着实有点忐忑。

“我知道，你们有些人也许偷偷地带来了卫星手机。”Robert如是说，“但是你想想，你一生人中有多少次有这个机会，完全脱离你平时的生活，好好给自己的心灵放个假呢？”

一大堆被工作压力折腾得缓不过气来的前辈们猛力点头。我虽然还是学生，但在信息社会长大的我，每天早晨起床眼睛都没睁开，就会把手自动伸向iphone，更新邮件、打开几份常读的报刊，中文有香港明报、信报和凤凰新闻，英文有CNN，Financial Times, The Economist和Wallstreet Journal. 把重要信息都大约游览完了，我才从床上爬起。

离开信息社会，对我而言是件颇难想象的事。与社交网络脱离连接，我并没有太大问题，主要是信息真空一个月后，我该如何适应回到现实世界。实话说，此文写于我回到现实世界后第三周，我现在还感觉有点恍如隔世之感，之后会说到，我们旅途中间还隔了个利比亚骚乱、日本大地震、海啸、核灾害，朋友以半开玩笑半认真的口吻对我说，我们离开地球，地球都转了三圈。.

会议结束回到房间，我在微博上留下这样一句话：“去南极最大的挑战是与世界隔绝两个礼拜。想像沒有手機沒有郵件的生活，現實中我們總是太忙。”

联合利华的Joanna姐姐给我回复，说：“多看看沿途风景，难得可以远离下城市的喧嚣，远离那些复杂烦恼的事儿，多好呀。

我感叹了两句，又敲下这么一句：“对丫，所以以前参加南极之行的人说，回到岸上，在机场里，看着关机的手机屏幕发愣几个小时，考虑开机还是不开机&amp;#8212;-因为一开机，生活就回去了。”

Joanna姐姐又大概说了一句，“人总是要回到现实生活的。”

我在思考和恍惚之间，室友Amal从后面走过来，拍了拍我的肩膀，说明天登山，再不进城买东西就来不及了！

我把手机放回桌上，一箭步冲出了房间。

Robert Swan, 历史上徒步走向南北极的第一人，英国受封爵士。他的一生可用毅力和梦想两个词语高度概括。


每天的白板上都会写明一天的安排，通常情况是一天排满，剩下休息时间忙于交新朋友聊天，充实但也疲累。我笑说我就是6:45起床的命，上学如此，周末如此，来到南极还是如此！

我们的工作人员，大家人都非常的好且热情友善，气氛尤其融洽。最左边是Robert的老婆。
&amp;nbsp;
by Isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>