<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>茶文化 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%8C%B6%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
    <description>Recent content in 茶文化 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%8C%B6%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊010期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-010/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-010/</guid>
      <description>本期关注： 安心之旅300天 义工旅行
此前CAPE向大家推荐过在东南亚地区践行义工旅行的女孩安芯。安芯，一个小姑娘，2011年大学毕业后去泰国、印度、尼泊尔做了300天的义工，帮助那些贫民窟里生活的或者是身体有残疾的小朋友们。近期旅游卫视推出间隔年的纪录片《安心之旅300天》，再次讲述了安芯到东南亚义工旅行的故事。很多人都梦想自己的 Gap year，一年时光，又有多少人能真正“放下”呢？
&amp;nbsp;
美国家庭疗法先驱萨提亚曾经做过一个调查，调查自己的学生能有多少种洗盘子的方式，统计完后竟然发现洗盘子有250种不同方式，而且每个人都认为自己才是正确的。是的，当我们闭上眼睛，画地为牢，就会原地打转，错过另一种可能。跳出原有的圈子，走出不一样的旅行-义工旅行300天。
&amp;nbsp;
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！——安芯的义工300天
在旅行中，我们总能遇见不同的人生。
他们睁不开双眼，却希望看到最美的世界。
他们没有双臂，却渴望拥抱所爱的人。
他们不能说话，却期待讲述自己的心声。
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！
我是安芯，你我皆行者。
&amp;nbsp;
今天我们再次向大家推荐，希望有间隔年计划或者义工旅行计划的你，可以看看安芯的故事及其对大家的建议。
安心之旅300天 没有坏小孩 120618
安心之旅300天 姐姐我爱你 120619
安心之旅300天 谢谢你歧视我 120621
安心之旅300天 义工难当 120622
&amp;nbsp;
大家可以继续关注旅游卫视后续的纪录片视频。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 说说你知道和了解的中国茶，世界茶 上周我们推荐了经营茶文化的品牌TeaPlusMe，这周他们去了新加坡，大家可以关注#新加坡茶室行#，同时本周CAPE社区讨论组里面，探讨了很多茶有关的话题，也聊了很多茶文化相关的东西。
&amp;nbsp;
世界各国对于茶的理解，茶对你而言又是什么呢？
茶对我而言是什么？来自中国上海
茶对我而言是什么？来自日本东京
茶对我而言是什么？来自芬兰
茶对我而言是什么？巴基斯坦
茶对我而言是什么？来自瑞典斯德哥尔摩
茶对我而言是什么？来自香港
&amp;nbsp;
另荐网易有一个公开课《茶文化与茶健康》
http://v.163.com/special/cuvocw/chawenhuayujiankang.html
&amp;nbsp;
这里，大家还可以顺便推荐一下，你知道的有关茶相关的书籍，茶室，茶电影，茶艺人，茶产地故事；中国的，世界的等等。推荐内容，点击此处
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语： 高考天问 毕业典礼 毕业寄语 高考天问 高考结束了，各地分数线也产生了，考生们即将面对的是自己的成绩，开始筹备自己的目标院校的报考。近期湖南电视台经视频道主持人钟山在《钟山说事》里，对高考制度发出了激情而酣畅淋漓的“天问”。值得推荐、值得回味、值得反思 …… 高考真的是独木桥吗？
&amp;nbsp;
从视频中，我们关注到教育资源，大学资源的不均，导致必然大部分人享受不了清华北大的资源， 我们也在此前看见世界多个教育发达国家的开放课尝试，开放课程资源，开放学术资源。倘若最后没有录取到好大学的同学，你也不必灰心。
&amp;nbsp;
虽然我们考大学的时候有一本、二本，但专业学习没有高低贵贱，也不分你在这个世界的哪个位置。大学生活是一个新的开始。大学的专业学习有自身的规律，它将逐步带你进入一个学科发展与实践国际化、全球化的世界。它也是我们生命的里冲锋舟，将载着我们冲破自我和以往教育文化的迷雾。在逼近人类探索彼岸的过程中，它更需要的是唤回我们生命的尊严和自由的灵魂。
&amp;nbsp;
在还没有进入大学前，推荐大家阅读：You时代，怎么重新认识大学教育？
&amp;nbsp;
奥斯影帝丹泽尔·华盛顿宾夕法尼亚大学毕业典礼演讲 奥斯影帝丹泽尔·华盛顿，他是好莱坞最具号召力的演员之一、两届奥斯卡影帝，也是目前好莱坞身价最高的黑人影星。他分享到：1冒险精神敢于失败（克服自己的恐惧）。2对生活敞开胸怀，接受新的看法、新的观点。因为你冒的险，你遇到的人，你爱的人，你拥有的信念，是这些会书写你的人生。3永远不要泄气，永远不要退缩，投入你所拥有的一切。4向前倒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊009期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-009/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 03:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-009/</guid>
      <description>特别策划：CAPE一周年 我祝愿 
#CAPE一周年# 2011年6月13日，我们注册了www.capechina.org， CAPE满一岁啦！当初只是一个简单的想法：我们鼓励青年分享自己的海外观察和思考，分享自己的经历和故事，一起探索世界之美。目前有10个专栏作者，超过260篇文章，分布在30多个国家的280多名社区成员，每一个Caper都在续写自己的梦想。 感谢所有的Caper，感谢顾问们，感谢所有的粉丝，感谢所有的青年伙伴组织，感谢关注和支持青年发展的社会各界朋友。今天属于我们大家，今天我们一起铭记。如果大家有什么想对CAPE说，你可以用标签#我祝愿CAPE#+内容 @CapeChina 给我们。谢谢大家。
&amp;nbsp;
@Incubus巫言: 亲爱的一周岁生日快乐，我会珍惜这份来之不易的缘分，我不知道将来是否还有值得写的故事，不知道这份分享的热情会不会减退，人生漫漫，我从来没想过会以这种方式跟很多有趣的人成为朋友，从你们身上我获得了很多灵感和勇气，也许这些还不足以影响我的一生，但一定是绝无仅有的经历。
&amp;nbsp;
@董弈越越和Ellen ：知道CAPE的时间不长，却被里面的人和故事深深地吸引着。谢谢CAPE让我明白这个世界原来可以这么有弹性。CAPE一周岁了，以后还会发展地越来越好，很开心能够在这个时候掺上一脚，希望未来的CAPE不仅互联网上有更多创造，更把CAPE×发扬到全世界。
&amp;nbsp;
@车仔Carson: 恭喜组织。看着组织一步步壮大，表示能成为如此优秀的组织里的一员而感到荣幸。作为Caper，一定会续写自己的梦想。
&amp;nbsp;
@青年志candy: #我祝愿CAPE# 从一个想法到一个网站，从一个小城青年到环游世界的青年们，我看到梦想和坚持的力量！祝@CapeChina 一周年快乐！帮助更多年轻人探索世界之美！
&amp;nbsp;
@白小晓:就一年了，谢谢你给我们这些暂时无法出国的追梦人分享的故事，生日快乐！
&amp;nbsp;
@清木远: #CAPE一周年#CAPE做了一件非常有意义的事情，在全球化的时代，中国青年应该走出去看看外面的世界，也应该把我们的故事分享给更多的外国同龄人。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期关注： 高考，我们可以做点什么？ 编者按：“678，录取吧！”这是网络上大家对6月7、8日的一个祝福。6月7日和8日是全国高考的日子，承载了许多年轻朋友的梦想。咱们或许正在或者曾经为此“悬梁刺股”“挑灯夜读”，在那些年的日子里，追逐自己梦想的大学。然而接下来他们将面临金榜题名的惊喜或者高考落榜的失落，很残酷，也很现实。不管怎样，我们还得继续前行，因为高考只是人生的一段重要的经历而已。即使高考失败，也不等于人生失败。
&amp;nbsp;
可是我们可曾想过这一考定终身的机制，对多少青年的未来有着深刻的影响？经历过高考的人，或者有着深刻的高考反思的人，你们是如何看待高考的，现在的你，觉得我们如何帮助考生们一起渡过这道人生之坎？

（图片来源：http://www.chinadaily.com.cn/china/2009-06/09/content_8265407_2.htm）
 
@ Qing Li：很多人说高考不公平，尤其把北京上海说的凶。不过作为一个山东人和山东考生我从没觉得高考有什么不公平，公平永远不是绝对的，一个十几亿人口的大国又怎么可能短短几十年实现全局的平衡。我们决定不了自己出生在什么环境，但是我们都有能力更好的适应环境和一定程度上改善环境。眼光，心胸和努力可以让人走更远，所以我们做一个有正能量和传播正能量的人就是很不错的了。 &amp;nbsp;
国内教育的不平衡很严重，而大学生是宝贵的资源。运用好大学生资源，意义很大。大家可以在高考后回到自己的高中母校给弟妹们讲讲选专业的话题等等。 &amp;nbsp;
@Elly：作为一个没有参加高考的人来说，在别人眼中，我是个不公平的存在。所谓的公平与不公平，只是因为在心态上没有得到很好的平衡。世界上没有绝对的公平，经常抱怨不公平的人，是因为他们在天枰倾斜的另一端。其实，不只中国教育会有不公平，其他国家也会有。更加重要的是，高考之后如何更好的创出自己的人生。不上一本的大学不代表人生game over&amp;#8230;摆正心态更加重要吧！ 13亿的大国，改变不是一时间可以做到的&amp;#8230;给考生传播更多的人生理念，当我大一的时候，我也很希望能有人给我一些关于人生的指导。在目前难以改变的情况下，先接受，转变，在来改变！  
@李钧：对高考的感觉慢慢改变，从刚进大学后发现自己综合素质跟大城市小孩比的差距而产生的焦虑痛苦，到后来看到读了清华北大出国一样焦虑痛苦的人之后的释然，再到看到身边很多同学做各种有意思又没用的事儿，本科毕业就工作反而一步步走得很心安理得，到现在工作几年，对社会和家庭的理解后，对高考制度的另一种解读：每个制度都有受害者。问题是为什么有些人成为受害者，有些人从这段经历中成长，有些人把高考当作stepping stone迈过去开始自己人生新阶段了呢？
&amp;nbsp;
我想这跟实际上每个人背景，经历，家庭教育等有千丝万缕的关系。这些影响，跟高考制度一样，往往让人感觉自己只有一个选择，只能一条路走到黑。这不仅仅是高考制度的问题。而且我相信，高考制度作为一个筛选机制，只是这些问题的一个呈现而已。人的想法不改，追究制度只会细枝末节的调整，来平衡各方利益而已。 @Hongbing Wu：就像现在cape也是或者其他的青年组织，我相信在cape里面绝大多数应该都经历过大学或正在大学中吧。中国现在的发展模式，无论是人还是其他各种资源都日益集中在一二线城市，就像关于青年发展的社区、活动更多的也是针对那些相对优秀的青年。我们可以看到中国很多的青年，像我们现在这个年龄段，还是以前的老模式，中学毕业了然后去外面打工，娶妻生子，他们不是不想进入到这个社会的主流领域，而是不敢也不知道怎么去做更不知道这样做他们自己行不行，同时社会也缺少这样的平台。 
 
接触到很多那些没有上大学的青年（我的中学朋友或是家乡同龄人），他们很多人也想去努力，但是总感觉社会离他们很远，他们做的也只有打打散工。甚至当你和他们交流的时候，都有很明显的自卑感，觉得我们和他处于不同的世界之中。或许在高考之后，他们就以为将人划在不同的世界之中。所以我们能看到现在社会对于名校的追逐。但是我们知道无论是不是上大学、上什么样的大学，自我的行动和努力很重要。大学只是个平台，就像我的一位老师以前所说，大学里面不需要讲授什么样的课程，只是一种氛围、同龄且起点差不多（通过高考）的人被安排在一起生活而已。中国的社会离不开青年的发展，但是我们不能抛弃下那些高考的失败者。如何建立一个好的平台服务于他们的发展很重要。这也是自己目前在思考的问题。 &amp;nbsp;
@郑俊雅：#一人一句话，祝福高考生#终将知道，值得我们骄傲一生的，原来不是年轻时就读于哪所名校，而是我们凭借我们自己的汗水、努力和智慧坦荡地活在自己的名义之下。鲜花、掌声很快就会给人淡忘，只有那为之付出的努力才让我们受益终生。将祝福送给您最关心的高考生！
&amp;nbsp;
@TonyYet: 祝福今天参加高考的同学。虽然高考不是最好的制度，但它还算是一个不那么坏的制度。假如高考录取能像罗宾森爵士讲的那样看到人多方面的智能，那就更棒了。
&amp;nbsp;
推荐视频：推动学习革命（罗宾森爵士）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>