<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李莹莹 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9D%8E%E8%8E%B9%E8%8E%B9/</link>
    <description>Recent content in 李莹莹 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Aug 2015 14:19:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9D%8E%E8%8E%B9%E8%8E%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个亿万富翁教我的那些事儿 （一）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2015/08/a-billionaire-who-taught-me-that/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 14:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2015/08/a-billionaire-who-taught-me-that/</guid>
      <description>文/李莹莹 每当我回顾自己过去两年的生活，心中便涌起一种深深的幸运和感激之情。24岁的我曾有机会认识一个那么不可思议的朋友和导师&amp;#8212;-卡洛斯韦泽马汀斯，一个怀有坚定信仰，一生致力于帮人找到成功和平静的福布斯亿万富翁。他是一位著名的巴西企业家，韦泽语言学校和Multi教育科技集团的创始人。Multi集团提供特许经营模式的职业课程，2013年底被英国培生教育集团以7亿美金收购。
他是卡车司机和裁缝的儿子。12岁的时候，卡洛斯和全家都加入了耶稣基督后期圣徒教会，他开始对跟传教士学习英语很感兴趣。终于，他有机会实现了走出国门的梦想，17岁的他揣着仅有的100美金一个人去了美国。另外，19岁时他获得了机会去葡萄牙传教。

80年代早期，卡洛斯带着他的妻子和年轻的家庭返回了美国，就读于杨百翰大学，获得了计算机科学与技术学士学位之后，卡洛斯回到巴西做了一个跨国公司的行政管理职员。不久他就发现晚上在家兼职教英语竟比朝九晚五工作赚的还多，于是在1987年创立了第一所韦泽英语学校。后来公司收购了10个教育品牌并创立了巴西数一数二的特许经营模式。公司被收购之后，他买下了“绿色世界”&amp;#8212;拉丁美洲最大的健康食品公司。在巴西，卡洛斯还是一位富有成效的畅销书作家。2002年，他就写过一套励志语录《战胜个人危机》，他的最新作品《大众创业财富力—富翁是这么炼成的》（中文译本）葡语原著长期占据巴西畅销书排行榜，其英语和西语版本也在多个国家广受欢迎。
我想，如果不是他拥有着对汉语强烈而执着的学习热情，我不会遇到他。而我也深深敬佩他的毅力和才华。2013年，我在巴西圣保罗州立大学孔子学院教汉语，一次偶然的机会，我被朋友介绍给了正在找汉语老师、想提高口语水平的他。我被他“如饥似渴”学习汉语的方式惊呆了：像他这样一个百事缠身的企业家，竟然每天花相当多的时间利用科技来学习汉语&amp;#8212;手机上满屏的汉语学习游戏软件（有的竟然是他自己设计并和员工一起开发的）、找来本地人帮他为汉语学习资料录音并天天练习、每天花时间上汉语课，像个勤奋的小学生一样在微信上请教老师们汉语问题。他甚至带着极大的好奇心学习汉语歌曲，记忆歌词！还有什么能比拥有卡洛斯这样积极又勤奋的学生更让老师开心，充满动力呢？我觉得自己像拥有使命感一样希望帮他掌握汉语，最重要的是，了解中国文化。
从他身上，我看懂了执行力的价值，如果你真的喜欢什么就马上采取行动得到它吧，专注会让你抵达想到的地方。这是一个成功创业者最重要的特质之一。现在，看看卡洛斯，他不仅可以轻松地说汉语，而且还能在北京出租车上跟想“宰”他的司机讨价还价呢，哈哈~
&amp;nbsp;
领导者有一种与生俱来的危机感
卡洛斯是一个不折不扣的领导者。他常说：无论你身处怎样的环境，都不能忘了你可以做领导者，要积极发挥主观能动性把该完成的事迅速搞定。我曾住在巴西，一个拉美风浓郁、很放松的地方。人们经常在“假期模式”并且把享受生活当成了最重要的守则。因此，在这样的文化里，很多人（甚至外国人）也选择了接受这种“享乐主义”生活方式。然而，卡洛斯有一颗“时刻准备完成计划”的大脑，“巴西基因”在他身上并不起作用。他总是教我：领导者不等，他们行动。在和他一起开发Mister Whiz（奇才先生）这款语言学习软件时，我谨记这个原则，积极与印度技术团队跟进及反馈，当问题出现时，我反而因可以更专注的制定有效计划和寻找解决方案而兴奋，同时还提高了自己的领导力。
&amp;nbsp;
比速度更重要的是方向
 这是另外一条他经常提到的重要原则，而且他是完全对的。当下的我们被过量的各种信息炸得喘不过气来，诱惑也好，机会也罢，每天都需要面对选择。有时候你和我一样有种“剧痛”&amp;#8212;-困难选择症。为什么？因为有时候你会为难：上帝赐予你了各种机会，但你却无从选择。所以这个时候其实最简单的方法就是：选一个你擅长的并坚持下去。在向我解释认清现实做出正确选择的重要性上，卡洛斯是一个绝佳的榜样：从最早开始发展连锁加盟事业到他把韦泽学校开到了10个国家，3500所分校，每年教100万学生，甚至到他卖掉Multi集团而买了“绿色世界”，整个全过程他都只专注做一件事：发展特许经营模式。因为他深知尽管市场上有着数不清的机会，不断更新换代的科技也在诱惑着人们放弃自己最擅长的而投入看似带来更高回报的风险事业，我们仍应该坚持所长，发挥优势，选择那条自己做起来最得心应手的方向。速度可能会给你一时的快感，但方向能决定你最终的命运。
&amp;nbsp;
重视解决方案，而不是问题本身
这些年来，卡洛斯还教会了我遇到危机时，重视解决方案，而不是问题本身有多么重要。问问自己，你是更感性呢，还是更理性？科学家告诉我们，在遇到困难或令人沮丧事情的时候，大脑更倾向于让我们的感性支配我们。大部分人在问题出现时会下意识地感到糟糕，有失败感。但请记住这个，你调整自己花得时间越长（意识到问题—感到沮丧&amp;#8212;做出反应&amp;#8212;找到解决方案），你的情况就会越糟糕。换句话说，如果这个时间段是零，那么恭喜你，你的理性占上风，满意的结果会是你积极行动的奖励。
想象你在荒无人烟的高速公路上开车，突然车胎爆了，你会不会觉得倒霉而郁闷？当然会，但是真正的强者会这么做：深呼吸，数个1…2…3然后马上动手修理或者寻求帮助。这只是一个简单的例子，你的世界也许要复杂很多，而且大部分时候，问题总在你同时处理多任务时候来临，你的确需要一个这样“重视解决方案而不是问题本身“的思维，最重要的是，练习，再练习。
&amp;nbsp;
秘密&amp;#8212;-吸引力法则：想象即存在 
这是我从卡洛斯身上学到的最喜欢的概念，我清楚地记得，2013年在巴西，他既认真又激动地为我介绍了《秘密》这部电影（也是本书）。如果你还没看过这个，我强烈建议你好好欣赏一下它。这些秘密亘古以来存在于各种口述的历史、文学、宗教与哲学之中，更藏在人与世界的各个互动层面，每个人自身都存在着自己所不知道的能量。许多当今的佼佼者早已了解并运用了它。
不论你相信这种“大脑意念练习”与否，我最爱的法则之一是“所想即所得”（如果你真的想要得到什么, 或达到什么目标, 你就一定会得到）。具体点说，如果你面对着挑战或者艰难的任务，可以尝试这种方法：想象自己已经成功了之后的样子。
拿我自己举个例子吧，来美国读书前我只有一个半月的时间，包括准备和通过恐怖的托福和GRE考试，以及筹备各种各样繁琐的留学申请。那时候，多任务带来的压力让我难以承受，夜夜难眠。就在无助的时候，我想起了“秘密”法则，并开始想象自己已被录取和在美国开始美好生活的样子。我甚至想到可以有机会在美国严谨而自由的学术海洋穿梭，和教授们讨论中西方文化，以及利用假期到最喜欢的旧金山金门大桥看日落等等。这种思维让我忘掉痛苦，更专注于当下的努力，帮我度过了最艰难的时光，现在已在美国度过一年学习生活的我回头想想，嘴角是满足的微笑。

卡洛斯与我分享的另一个关于秘密的“小秘密”是，生活或工作中的我们难免会遇到麻烦，或者想逃逃不掉的场合，你可以借助“云淡风轻法” 让自己回到最佳状态，不受烦恼的影响。举个例子，你不得不在一个低效率的会议上听一些无理取闹的代理商谈一些不切实际的要求，甚至是争论，试试练习这个：想象你闭上了眼睛变成了一棵树，伫立在海边，享受着平和的阳光和徐徐的轻风，把你眼前的现实置于想象之外，专注于脑中积极的画面。然后，当争论（或者你讨厌的那部分）结束，你可以重新提起精神回到会议中去，甚至可以提出一个更有效的解决方案（其实就是你本来坚持的立场和点子），告诉代理商们：“好，根据我们刚才谈的，这是我们的方案：我们的第一步第二步第三步分别是。。。” 这个练习怎么样，想试试吗？成功的卡洛斯都这么做了，你还在等什么？（未完待续）
&amp;nbsp;
卡洛斯的新浪微博：@卡洛斯韦泽马汀斯
卡洛斯的网站：www.carloswmartins.com
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光荣岁月–我与巴西汉语教学的那份情缘（二）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 13:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-2/</guid>
      <description>文/李莹莹 2013年，我被总部调任到新的工作地点—巴西航空工业公司的故乡，距离圣保罗80公里的拉美航空重镇圣若泽杜斯坎普斯，我在这里圣保罗州立大学的一个分校区教课，学生依然大多是巴西成年人，还有些是日本人后裔和华裔，年龄从十六岁到六十五岁不等。他们学汉语的目的除了出于兴趣之外，也是由于当地日渐增多的中资企业和中巴经贸关系的升温为当地人带来的就业机遇。大多数人是白天学习或工作，晚上（六点到十点）来上汉语课。在这个校区我有四个级别约80个学生。根据孔院的教学安排，每个级别的学生每学期50个汉语学时。当然，这里不得不说的是，既然被选为世界上假期最多的国家，这里的学校放假也成了家常便饭：巴西老百姓自嘲他们的“连续放假政策”—例如，周二是公共假期，那么周一跟着一起放假；如周四是假日，那么周五也不用上班，大家一起尽情放松吧。作为老师，我已经习惯了两三周看不到我可爱的学生，然后再见面课堂上一句：Ha quanto tempo！（好久不见啊），大家一起乐哈哈。我想巴西人的高幸福感也和他们这么多优哉游哉的时间有关吧。 值得高兴的是，在这个大学校区，全新的教室、齐全的教学设备、充足的课时、讲流利英语，用心而聪明的学生—这一切都让我既惊喜又“措手不及”。如果说“使用给力的电脑，网络，投影仪等多媒体教学设施”让我从过去一年对缺乏教学硬件的无奈中解脱出来的话，那这里勤奋上进、积极配合、多思多问的白领学生们是彻底地让我爱上了教学！良好的教学设施为教学方式的多样化添翼，学生们课上课下不断提问及反馈虽让我一开始应接不暇，但心里还是喜悦的。我不得不挤出更多时间看教材，找解答，设计活动，布置任务，几乎每天都会和学生在邮件和Facebook中互动。生活很忙碌，每晚连续四小时课后，嗓子会肿，浑身会疼，疲惫地想倒床便睡，但心里的满足感是无法言表的。 习惯了每晚夹着课本去教室上课，结束之后和助教Ayumi一起踏着校园的落叶，迎着晚风回到公寓，这种感觉，其实是疲惫而清新的。白天没事的时候，我会带着电脑坐在学校的图书馆里，静静的浏览网页，做课时计划和休息，观察身边匆匆而过的学生和教授。窗外校园中的树影婆娑，阳光射透窗照在我的桌子上，干净而宁谧的图书馆里，空调驱走热气，困了趴在桌子上打个盹儿也是极舒服的~ 孔院安排的一室一厅的独立公寓，空间不算大，却很安静，楼层为九，不高不低。阳台的风总是很舒爽，我喜欢趴在那里看身边的建筑，远处的马路，楼下的行人，天边的朝夕。巴西的云，变幻多端，能驱走压抑。蓝天和远处的草地，不时添着新意。这种自由，我真的想珍惜，慢慢品味，不想太急，不愿顾影自怜，更不必过分欢喜。这是地球另一端最自然的感觉，是在国内不曾预料到的节奏。习惯了被学业、工作和生活压力“蹂躏”的我突然有一种做梦般的不适应感。这种感觉在巴西过了很久才调整过来。 “奇葩”学生和教学趣事：  圣若泽杜斯坎普斯被巴西总统迪尔玛称作“南美的硅谷”，这里是巴西重要的科研中心和工业基地，而我课堂上的巴西成人学生大多也受到过良好的教育，在大型外企或研究机构工作，我不能不提到一个让我很敬佩的“奇葩”学生卡洛斯：51岁的他出生在台湾，两岁时候跟随父母来到了巴西，在英国获得了硕士和博士学位，随后在巴西国家航空航天研究中心工作一直到现在。接触地久了，我只想用四个字形容他：温润如玉。卡洛斯有一颗年轻而执着学习的心，酷爱语言学习的他，自学了整本孔院汉语教材，还在中国网站上订购了各种口语教材车载CD播放器里时时刻刻都放着汉语听力MP3，上课时丝毫不跑神，随时准备好回答我的问题，给自己找最多的机会开口练习，下课了会留在最后请我帮他解答问题后才回家。沉浸其中的他，也影响了我：是啊，疯狂学习一种语言是件多么美好的事！在互相交流的邮件中我看出他的睿智、积累和坚持–不知他查找和关注了多少关于中国的资料和网站，只能说他每次的作业都让我充满惊喜：从和我讨论改革开放时邓小平提出的“摸着石头过河”思想到中巴合作中的各项计划及项目介绍，以及主动发给我一些葡语字幕和配音的中国文化介绍，而事实证明，他真的是“实力派”的–通过勤学苦练,他在孔院第一届汉语演讲比赛中做了出色的演讲–“我的中国梦”及“《再别康桥》配乐诗朗诵”的才艺展示，从17位选手中脱颖而出，获得了第一名的好成绩，而我认为这是意料之外，情理之中的事。当问到他为什么如此执着学汉语时，这位绅士学生憨笑说：“神秘而丰富的中国历史和文化深深地吸引着我，所以我必须学好中文才能探索它。”和他交流总是能让我学到很多，我常想：有这样的学生是我的幸福！ （图为我和学生取得第一名的卡洛斯在UNESP孔院第一届口语演讲大赛） 两年的教学生活中还是有很多难忘趣事的，例如有一次，一个男学生上课时候问我从外国寄到中国的信件或者包裹，会不会被中国（政府）警察拆开检查。我回答说，这是不会的，如果寄信的你是对我们没有危险的人的话。当时说这句话时候全班同学还一起哄笑，像一个笑话就过去了，没想到下课后，他还比较严肃地跑到我身边问：“老师，你会说几种语言？为什么会说？去过哪些地方？”我说我之前去过土耳其做海外实习。他接着就又问：那你是一个间谍吗？听完我当场就想晕过去。他接下来的问题就是针对我的身份了：你能确保你不是国内官方派来特务的？我听说在中国很多东西都被控制，不能问，不能说，你们出来之前有没有接受过“特殊的训练”？我知道这话题有点敏感，于是当时淡定了下，笑着告诉他：我们是非官方性质的NGO,孔子学院是隶属教育部下面的一个直属机构。我们的目的是教外国人汉语，分享中国文化，让更多的人了解发展快速的中国，更好地和中国打交道。 因为语言是打开新文化的窗口，如果你们不学会汉语，将很难真正了解真实的中国是怎样的。另外，你想想，目前英语在世界这么流行，其中英美国家做了多少努力？例如英国的British council（英国文化协会），每年派那么多代表到中国去传播英语文化，难道他们每一个都是间谍？他若有所思地想了想，觉得无话可说，就找了机会走开了。后来我和他交流得知，这个学生有两个身份，“一明一暗”：通过他的名片我看到他是一个通讯公司的销售员，而在一次放学搭他顺风车回家的路上，谈起了巴西的治安问题，他很神秘地让我摸了摸他的口袋，是一枚警察勋章，我还发现他随身带了一把明晃晃的手枪！原来他同时是一个便衣警察，已经擒拿过很多小偷和抢劫犯。他告诉我，巴西的治安真的不好，尤其在圣保罗、里约热内卢以及北部的很多首府贩毒和枪支暴力相当严重，其实他用了“恐怖”这个词，我不禁哆嗦着想到了巴西电影《上帝之城》和《精英部队》里杀人不眨眼的罪犯。但是我接着问他，你为什么还是一个销售员？他告诉我，在巴西警察这个职业不仅薪水很低，福利待遇差，而且地位和教师一样得不到真正的尊重，他需要养家，所以才做另外一份销售的工作。 他接着说，在里约等大城市的平民窟，有一种奇特的“警匪一家亲”的现象。这其实不难理解，假如那里的一个警察每月工资只有1000雷尔，却要冒着生命危险在那里站岗和执行任务，而那些寄生在贫民窟里的亡命之徒靠贩毒和走私枪支军火却获得难以想象的暴利，相当有钱，并且喜欢挥霍，这个时候匪徒只要告诉警察说：“嘿，你一个月才那么点儿钱，现在我每个月给你5000雷尔（或者10000雷尔甚至更多），你只要睁一只眼闭一只眼，保证我办事顺利，没有麻烦就可以，你干不干？而如果你不配合的话，你自己想想后果吧”，对方的回答，可想而知。像这样奇葩的国情实际上很叫人无奈，巴西人自己说，人民的基本权利得不到保障，却一掷千金举办世界杯，花了无数纳税人的钱，而老百姓却生活地水深火热。这也是为什么这个以幸福感世界第一著称的民族却在最近一而再、再而三爆发教师、警察示威游行和罢工，巴西人民没办法只得“揭竿而起”，向政府抗议，希望换来公平和生活的好转。 巴西对外汉语教学心得：  细节至上： 对比汉葡，“借葡发汉”。我注意到，有时候没有对比，就很难让巴西学生真正领会到底那个音“长什么样”。例如，我在教j的发音时候，一开始学生跟着模仿怎么都不是很像。于是我想到了葡语（巴葡）中有个dia一词，这两个音发音的方法是类似的。当认真给学生解释了这个之后，果然学生发的准多了。此外还有声母r的发音对他们来说也有点难，我让他们去对比gelo的开始发音部分ge，并多次重复直到比较接近为止。实际上这一点非常重要，一开始就把汉语和葡语发音中易混的部分全部挑出来告诉学生，可以免去他们日后学习中的很多困惑。在对外汉语教学实践中，教师应尽可能地提醒学生区别他们的母语和汉语，这个也非常考验教师对学生母语的掌握能力，说到底，是个“良心活儿”。 用心用智纠正学生的错误。说实在的，看到有些学生虽然学了很久的汉字，还是写的像画画儿，笔顺从来都是颠倒着写，这让我有想流汗的着急感觉。所以发现问题后我会故意找那些学生到黑板上去写，例如有一个叫阿德明的学生，学得倒是很认真，只是我观察到好像学了很久以后，在他脑海里汉字还是一幅幅没有规律的图画。“这可不行” 我对他说，同时也对自己说。于是我经常一上课就让他到黑板上写字，写出当天的日期和时间等。当他写完，我会圈出他写得像画画的字，用葡语开玩笑地问他：Certo？？（对么？）他总是一愣，然后还挺骄傲地回答：对啊！我笑着说：“sim，certo.MasFeio…”(是，对是对，但是不漂亮哦)当我说这话时，大家都笑了，他也不好意思地笑了，接着我就比较严肃地一笔一划在黑板上纠正，每一次纠正都不忘提醒大家写汉字的笔顺规则：从上到下，从左到右，汉字属于方块字不是曲线条。虽然我知道，汉语教学方法中，有错必纠也许会打击到学生的积极性，但是，这既要看情况，又要讲策略，大多数巴西人相对于其他欧美国家的人而言，学习和工作上相对懒散，缺乏动力，以及不太注重学习质量。假如做老师的再不“鞭策”一下，任着他们的小性子来，那教学效果就更难以保证了。所以，有时候学生见到我就喜欢开玩笑说：professorabrava（凶凶的老师）。 适当扩充，借力打力。记得有一次课上，当我称赞一个长得像意大利小伙子的那个学生说得很好时，其他人都笑了，说他是个CDF（巴葡文化里指很聪明，头发少的人）看我发愣，他们中那个很活跃的男生跑到讲台上连比划带说，终于为我解释明白。我笑了，顺势想起一个词并写在了黑板上：聪明绝顶。学生们乐了，开始不停地模仿。 夸张纠音： 教了一段时间之后发现，汉语四声的掌握对巴西人来说是十分困难的。尤其是体现在：一声上不去，四声下不来，还有二声不会向上扬。经过思考，我在课上采用了表情动作夸张法。例如，教一声的时候，由于明显音高，并且一般巴西学生难以保持这个音高，我就故意把一声拖长，而且身体配着手势一直保持水平，从讲台一边走到另一边。这样学生们都笑了，但同时他们也明白了我这么做的苦心。教二声的时候，我采用对比和迁移，举了两个例子：一个是葡语里的“什么”－－que？发音的时候，声调是上扬的，我又故作夸张的说，例如有人叫我的名字，我很自然地抬头问：嗯？就是这个音调，表示疑问，二声的特点就像这个“que？”和“嗯？”，记住这个，再发二声的时候就不会因找不准音而发错。而四声就像生气时发出的声音“哼！”，我故作夸张，他们都笑了并纷纷模仿。虽然学生们都是成人，大多都比我岁数大，但是我知道用这种办法，可以让他们感到轻松愉快，又加深记忆。 另一个表情夸张的教学例子是：我发现了巴西学生很难发准yu这个音（总是发成了you或者ye，例如把“汉语”发成了“汉油”或“汉也”），这主要是由于他们没有把嘴唇鼓到位，于是我请他们看我的口型，并把他们的扁扁口型和我的圆圆口型画到了黑板上，一遍遍地纠正他们，虽然样子有点搞笑，但我觉得这样很有效果。只要能让学生记准并印象深刻，我不介意像表演一样把学生们逗乐，甚至是哈哈大笑。又如发eng这个后鼻音的时候，学生怎么都发不到位，总是发成了en。于是我就表情夸张的大声，就像“饿了，困了”的牢骚声“哼”，学生们都笑了。其实课堂上这样时不时的“表演”，可以使整个课堂气氛持续活跃，学生快乐，我也满意。 公式教学： 学语言也需要“背公式”？答案是：好公式让学汉语事半功倍。我们学习一门外语的时候，往往很想把自己脑子里的词汇像小孩拼图一样神奇地拼起来，然而只是凭死记硬背那些拼好的句子，而不去挖掘句子的内在规律以及汉语背后的文化，结果往往事倍功半。在本身已经缺乏语境的教学中，我发现很多巴西学生没有用公式去记汉语句子结构的习惯，以至于很多学生学了一年多都不会说几个句子，并困惑怎么把他们会的那几个词串起来成为一句正确的话，且大多不敢开口。经验告诉我，这些学生脑子中对汉语语序的理解还是乱的，没有掌握汉语的特点和语法学习的要领，而学会灵活运用一些语法公式，在大量练习造句的同时，将会很好地帮助学生树立正确的语序意识。 善用卡片： 卡片教学法已经并不新鲜，主要针对年龄较小的学习者。但是我发现在巴西，即使是六七十岁的老妪，也非常喜欢课上有趣的互动。我经常用的一个词汇教学方法是：卡片+游戏，即六七个学生在讲台上站成一排，我发给他们每人3-5张卡片，并让他们各自看了自己的卡片后把它们藏在背后，不要让其他同学看见。然后从第一个学生开始拿出一张卡片，展示汉字，并用汉语读出，例如：面包，接着选择任意一个同学用葡语回答这是什么。如学生发音不准，我会帮助纠正。直到每个学生都能把对方手中卡片的意思都猜对为止，同时鼓励和表扬“一猜就准”的同学。另一个检验学生词汇量的有趣活动叫“N+1，不认不行”：三十张卡片在我手上，一排学生站在讲台上，面对我一个人，我拿着卡片（只展示汉字的那面）。首先让学生看卡片说出对应的汉字，如果每个学生都能顺利说出，我将卡片放在一张桌子上，表示过关（学生已掌握）。如有学生反应敏捷脱口而出，我会把他读出的卡片放到他的桌子上“奖励积分”，表示他表现地很棒。如学生不能想起并顺利说出，我就将有图画的一面卡片反过来进行提示，如还不能顺利说出，我将带学生念读，但规则是：N+1,即要求他们认真听我读，不仅要听清发音，还要他们重复我读的N+1遍，例：我说“巧克力，巧克力，巧克力”，他们需要重复：“巧克力，巧克力，巧克力，巧克力”。这样的好处是：学生不仅集中注意听清了生词的发音，而且灵活的变化和多次的重复也非常有利于他们加深记忆，并且整个过程保证了竞争性和趣味性，学生很兴奋而不觉得累。当学生重复完了之后，我会进行鼓励并拿着卡片追问：什么意思？这样是为了保证整个过程记忆的有效性。 （图为课堂上的卡片教学） 用巴西人”熟悉的”去讲他们“还不了解的”  当时有一首巴西人超爱挂在嘴边，又唱又跳又开玩笑的流行歌（巴西神曲）“Euquerochu，quero cha…（我想要这样，我想要那..）”有时候，为了调节课堂气氛，我便模仿电视里巴西人民齐欢乐的样子也唱起这首歌并搞笑地跳舞，又因为chu和cha的发音和汉语的“醋”和“茶”非常相近，我就借机教了他们这两个难以忘记的词汇：醋和茶，以及相关的中国人饮食习惯，学生们更是兴奋不已。通过这种方式，我发现了巴西人很喜欢轻松幽默的风格，尤其是当他们看到自己的文化被一个年轻亚洲女孩融入了汉语学习中，还那么“疯癫地”和他们一起开玩笑，便对汉语从心底里拉近了距离。其实在海外教汉语是“教无定法”，不管用何种手段，只要实现教学目的—-学生把汉语记到脑子里就是最好的。 来巴西前，国家汉办在培训结束时发给赴任的我们每人一个“大礼包”：主要是各种教学资源和中国纪念品。我自己也买了一些好吃好玩的，遇到热情好学的巴西学生我总是禁不住“奖赏”他们，于是经常可以看到李老师在课下发小礼物，学生们抢地不亦乐乎。还有的学生常常会请求上门补课，我欣然答应后便开始收拾屋子，准备招待学生。学生来了之后，往往能看到“不一样的布置”：客厅里的中国地图、各种中国结和剪纸挂件引人注目，还有我那把挺有气势的纸折扇与能伸缩的太极健身宝剑，学生们觉得很好玩，就会忍不住问这问那，我也趁机给他们介绍；另外，为了让学生明白中国以茶待客的传统，我总是很乐意为他们泡茶，边饮边聊。这里不得不提一个有趣的现象：习惯喝碳酸饮料和咖啡的巴西人非常喜爱甜食，不论是甜点还是菜肴都喜欢放很多很多糖（不过这也因为巴西盛产甘蔗，利用率高），所以每次我给学生泡了中国茶之后，发现学生在找糖，这让我有点哭笑不得。另外巴西人非常不习惯喝热水，当学生知道我每天都要烧开水喝的时候，他们很难理解地说：“天啊！老师，你知道吗？喝热水我会生病的”，于是接下来我们便展开了关于中巴地理环境和传统习俗的热烈讨论。到了中午，我索性下厨做顿北方风味的葱花鸡蛋面条，并拿出筷子教学生尝试，看着学生蹩脚而可爱的样子，心里也是甜甜的幸福感。 引以为豪的文化分享：  要想在海外做个优秀的对外汉语老师，“传教士”精神是必不可少的，既要课下做足功课，课上娓娓道来，又要不辞辛劳，极具耐心。文化教学属于汉语国际教育的一个重磅环节。我会经常选取汉办资源包中的精华部分如：历届汉语桥比赛视频，中国节日介绍，文化体验中的美食、书法、太极拳、剪纸、中国结等部分设计教学活动。同时经常给学生放映一些电影和文化纪录片如：《故宫》、《舌尖上的中国》、《BBC美丽中国》、《归途列车》、《快乐汉语》、《外国人在中国》和《Discover China》 实践证明，给巴西人欣赏的中国歌曲中最具代表性的是《茉莉花》，《月亮代表我的心》，《因为爱情》，《北京北京》，《对不起，我的中文不好》，《十二生肖》等等，课前或者课间放或者教唱这些歌曲，学生们通常会很兴奋。 书法课上我用葡语做了PPT，简单介绍六书和书法的历史之后，马上发给跃跃欲试的学生们每人一套毛笔和纸，他们便开始认真地又描又画起来。在剪纸课上，我先给学生展示了大量的精美的剪纸作品，把他们的兴趣胃口吊起来了之后，再教学生用准备好的各种彩纸按步骤剪出简单的窗花和脸谱，用稍硬一点纸制作出喜字和春字挂件装饰，主妇们尤其喜欢。一堂课的功夫，学生们拿着自己的作品个个满意地笑开了花。中国功夫视频展示课上，学生激动而兴奋，恨不得自己就是电影里的成龙！我又“不失时机”地给学生掏出了我从中国买了带去的健身宝剑，他们就开始争着摆酷，可爱极了。中国茶文化课上，我准备了七八种茶叶（绿茶，红茶和花茶等），学生带了巴西的小点心，待我给学生们沏好茶之后，学生们纷纷学我享受茶的样子，慢慢品味，开心畅聊，课堂变成了愉快的茶话会。 （图为剪纸课上学生们的作品展示） 要做好对外汉语老师，需要成为“多面手”，不仅要教好书，不时的助兴表演也是必要的。好演员才能留住观众！中国传统乐器欣赏课上，从小就喜欢葫芦丝和竹笛的我，没有了曾经的羞答答，在学生要求下穿上旗袍，为学生们演奏《月光下的凤尾竹》和《神话》。兴致浓时给学生献唱京剧《苏三起解》、黄梅戏《谁料皇榜中状元》及流行歌曲《月亮代表我的心》，有几次还在学生的强烈要求下唱了《国歌》！更没想到的是，我唱完国歌之后，巴西学生们都High了，一起用葡语给我唱起了巴西国歌，把整个课堂气氛推向了高潮。 （图为京剧欣赏课） 结语： 从宏观上说，汉语国际推广，借的是中国经济快速发展的东风，凭的是国家公共外交起步的推动。没有中国崛起这个“天时地利”，汉语国际推广就难以实现“人和”。汉语国际推广通过语言教学和文化传播，最终为了让世界了解中国、正视中国、认同中国。无论是国家层面还是民间层面都希望在全球化的过程中与各个国家交朋友、做生意、谈文化、搞合作，消除偏见，多元共赢。 孔子学院在国外推广汉语和中国文化的过程中，接触最多的是所在共建学校的领导和师生、使领馆和文化机构的工作人员以及当地的老百姓，是直接的人际传播。因此，在微观层面上，作为核心力量的汉推人，自身的文化素养和跨文化交际能力就显得十分重要。“之前很长一段时间，西方不需要了解中国，但中国需要了解西方，那时候，西方早已做好了传播自己的准备；近来，西方开始需要了解中国，中国需要继续深入了解西方，此时，中国是否做好了传播自己的准备？”我认为我们的准备还做得远远不够，或者说，我们还处于正在探索中不断积累经验的阶段。 还年轻的时候，能有机会来到这片南美大地，挥洒自己充满激情和活力的青春，这无比难忘的经历让人生还有什么值得遗憾的呢？说真心话，我很感激能来巴西教汉语，做自己一直以来想做的事。汉语和中国文化走向世界昨日一路荆棘，未来繁花似锦，今日坚持迈出的每一步，都会在或许很近或许遥远的未来看到成果。我有信心，你们呢？ （图为离别欢送会上我和可爱的学生们） 相关采访： 80后汉语教学志愿者在南美大地挥洒青春—-人民网（人民日报海外版） http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2012-08/20/content_1100219.htm Celer é nova aposta da Chery no Brasil—巴西最大电视台Globo（环球）的Autoesporte（汽车运动）节目中我的表现（教汉语） http://g1.globo.com/autoesporte/videos/t/todos-os-videos/v/celer-e-nova-aposta-da-chery-no-brasil/2424694/ 视频纪念： Sensational Life in Brazil—-Serena http://v.youku.com/v_show/id_XNjY0MjYzNzQ0.html &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光荣岁月–我与巴西汉语教学的那份情缘（一）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-1/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 15:22:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/teaching-chinese-in-brazil-1/</guid>
      <description>文 / 李莹莹 序：从巴西回国不知不觉已近半年，之前忙于各种考试和准备硕士毕业的事，实在不敢太分心。因为我知道一旦打开记忆的闸门，对巴西的思念之情就会泛滥，无法控制。于是我选择暂时把回忆珍藏，可积在心中太久总会听到一个声音：会不会记忆埋藏越久，心才越会在不经意的触碰中更痛呢？此外，近来不断有朋友和学弟学妹们问我巴西工作的事，我感到他们对巴西非常好奇，甚至是向往。于是我决定把思路整理，把自己的故事与大家分享一下。其实，相对于人生长河，每段年轻的经历都如那沙滩上贝壳，我只能拣几颗闪亮的，而且去过巴西的华人朋友已经从多种不同角度来表达他们对巴西的思考和认识，而本文中的故事和观点仅代表个人看法，难免有不够全面的地方，欢迎大家指正和补充。
&amp;nbsp;
两年青春挥洒在南美大地，是我的命运
我不会忘了那一天，2013年12月22日（巴西时间）回国上飞机前，泪眼模糊的我望着机舱外熟悉的风景，心里有点颤抖：这是真的吗？要回国了，离开用心生活过两年的可爱的地方。而两年前抵达巴西时在飞机上俯瞰下方，满眼的绿色依然在我心里那么清晰，我还记得那时的心跳，比第一次出国时还兴奋和激动。亚热带的风吹着一下子从冬天转换到夏季的我，仿佛像电影里微笑着走出机场的某个角色，对自己说了句：Enjoy Brazil（享受巴西吧）！
巴西是我正式呆过的第三个国家，也是时间最久最割舍不下的地方。这个人口和面积均为世界第五的南美大国有着独特的魅力，如果这辈子没到过巴西，提起它也许我只会想起下面的关键词：足球、桑巴、烤肉、海滩、毒品和暴力，是的，仅此而已。不是夸张，这个你需要坐飞机24小时甚至更久才能抵达的世界另一端，对于古老的东方是神秘的，巴西作为一个民族的大熔炉，它那丰富的文化、天赐的美景、甚至当地人爽朗的笑声都不像好莱坞大片在全世界几乎任何角落都可以接触到，而虽然媒体用2014世界杯和2016奥运会把我们的目光吸引到巴西，赞美它的体育强国风姿，宣传它醉人的自然风光，甚至报道它令人失望的政府效率和层出不穷的示威与暴力。但我眼中的巴西是我自己的巴西，它是独一无二的，是让我哭过、笑过、认真生活过的地方，有太多精彩我可以娓娓道来，而如果问我什么是这块南美热土最打动我的东西，答案是一个字：情。它是激情，是亲情，是师生情….
命运使然，2010年暑假，当时国际文化交流专业大三的我，参与接待了一个来自巴西的夏令营代表团，用刚学会的丁点儿葡语兴奋地和热情的巴西学生交流，上课和参加各种中国文化体验活动，拥有过特别难忘的时光。这次经历，也让我对巴西产生了强烈的好感。2011年底，汉语国际教育硕士一年级的我经学校推荐，参加了外事处面试和国家汉办的考核和选拔，最后成为一名海外汉语教学志愿者，在北京外国语大学外研社培训中心参加了三个月的行前培训。2012年3月1号，我和五位同事一起从北京出发，落地巴西圣保罗，开始了我们在巴西圣保罗州立大学孔子学院（以下简称UNESP）的汉语教学生活。没想到，一呆就是两年。我知道，不同的朋友可能对国家汉办孔子学院项目意见不一（有兴趣的朋友们可以在网上搜相关的介绍和内容，也可以私下联系我）。但是，我既不是愤青，也不需要煽情。作为一个相信积极沟通可以促进国家间的理解，文化融合及世界美好的独立青年，这两年的汉语教学志愿者生活的的确确让我感到一种由衷的自豪感和使命感。永远记得行前培训讲座中有位老师对我们说：“你们出去就是一张张代表中国的名片，你们就是中国形象”。这句话那时候听起来仿佛“很大”，可是在巴西两年的工作和生活中，在与当地人的交流中，在参加各种各样跨文化体验的活动中，看到一群群巴西人围着你和你讨论中国强大的原因，问你中国女人不是都裹小脚，他们对中国人的印象还停留在看中国功夫片里几十年甚至百年前的形象，这时你会真正理解自己肩上的责任，你会真的不止有欲望有冲动，更会有耐心花精力与他们慢慢讨论当代的中国国情。心里明白，尽管汉语国际推广依然任重而道远，在海外教学的我们会遇到各种各样的困难，但如果把教学当成一种艺术，一种享受，发自内心的热爱，就永远不会失去动力。离开的时候对自己说了句话：我是一名骄傲的文化传播使者，我愿意好好呵护这张名片，不负众望，不忘初心。
&amp;nbsp;
光荣岁月&amp;#8212;我与巴西汉语教学的那份情缘（一）
巴西圣保罗州立大学（UNESP）孔子学院是巴西及南美洲规模最大的孔院，自2008年成立以来，教学点已经扩展到圣保罗州十多个城市，主要是UNESP的各个校区，教授对象以大学生为主，而从2012年年初开始，UNESP孔院开始“走向社区”&amp;#8211;积极和当地政府，市教育局合作，真正把汉语课程推广到巴西“民间”。第一个合作点就是我被分到的地方Jacarei。巴西UNESP孔子学院的主要任务是在圣保罗州立大学各个校区及当地社区开展汉语教学活动，基本上是每位教师一个负责一个校区的教学任务和文化活动推广。每个教师所在教学地点不同（学生数量和课时量不同），除了按照每个级别每学期50课时的汉语教学任务之外，需要组织学生报名参加并辅导每学期一次的HSK(为外国人准备的汉语水平考试)，我们形象地叫它“汉语托福”；还有负责宣传和组织学生报名中国国家汉办每年的主打项目：一年一度的“汉语桥”巴西赛区选拔赛和孔院学生到中国的夏令营与冬令营活动；另外，随着汉办资助力度的加大，越来越多的巴西学生可以通过获得孔院奖学金到中国的大学游学半年至一年，免费学习汉语课程，每月一千多元的补贴，甚至机票费用都是汉办包了。不得不说这些机会让我们这些做老师的看着都眼红。
（图为2012年在Jacarei教学点被当地媒体采访：中国更接近你）
基本教学情况—-“没有条件也要创造条件”：2012年年初，我和另外一个志愿者同事一起被分在圣保罗州雅卡拉伊（Jacarei）市政府教育局下的一个公立学校Educamais（继续教育中心）工作。Jacarei是一个人口15万左右的小型工业（主要是汽车行业）城市，离南美的经济中心，最大城市圣保罗只有80公里。我所在的学校属于市政府投资的公益学校，课程主要针对当地成人，主要是一些免费的语言类和技术性的课程。我的上课时间基本为每周一到周五晚上18:30-22:30，周六上午8:00-12:00。到来之前，这里的汉语班已经开办一年，当地已有两个马来西亚华裔的女老师，一个姓刘，一个姓戴，她们本地生活已有13年，葡语已经很流利，并全用葡语教学。虽然听两位老师告诉过我，之前她们是在本地开店的，丈夫也在本地工作，没有正式学过汉语拼音，后来也没有什么机会接受培训，可我看得出来她们很敬业，这点让我很佩服。（实际上，听她们的课就会发现，还是有不少问题的：马来人发音和标准的普通话发音有不少区别，例如星星的“星”发成sing；喜欢写繁体字，甚至一些汉字经常写错；作为刚到的老师，我看不得下面的巴西学生一笔一画地认真抄写“错别字”，但也很不想当着学生面给马来老师提出来伤她面子。我明白，初来乍到的自己在这里要处好“关系”才行，毕竟大家是一起合作的。有些事虽然无奈，但大局更重要，所以我决定再找机会“用自己的方式”把正确的发音和汉字重新教给学生。这里不得不谈起海外华文教师队伍的情况，在大陆汉语师资（以孔子学院为代表）进入巴西之前，巴西人大多是在当地华人开办的华文学校或者跟从台湾人学习中文。台湾人是巴西华人移民史中最早的一批，他们有的已经是好几代人生活在巴西，所以虽然口语表达和汉字书写方面我们的教学有所不同，但不能否认台湾人在巴西对中国文化传播及汉语教学这几十年来的贡献。在我看来，对于学习汉语的巴西人来说，他们就像一个个小婴儿，而台湾及东南亚华人汉语老师就相当于他们的“奶妈”。
（图为作者在Jacarei教学点上课提问）
在我和同事到来之前，这里的汉语课程已进行了一年。因为是政府补贴的免费教育，所以报名学的人还是不少，而他们学汉语的最大动机就是抓住当地日渐增多的就业机会：由于Jacarei是工业城市，离圣保罗近且交通便利，发展强劲的中资企业纷纷选择在当地投资建厂，最典型的有中国奇瑞轿车工业园、三一重工等大型企业。这些的工厂正在当地紧锣密鼓地准备着，而工地建设和零部件工厂的生产需要大量的当地员工。当然中巴经贸合作关系持续升温，文化交流的持续往来也让巴西人看到，多学一门比较难的外语—汉语是很值得的投资，在将来也必定意味着更多的发展可能。
在我的学校Educamais(继续教育中心)第一学期有140多人学习汉语（还在排队等待报名的学生有300多人），共有9个班，每个班每周四小时（基本上是每周两次课，每次两小时）。大部分是初级班，只有两个高级班。学习对象都是成人、从大学生、公务员、记者、外企员工、IT技术员、律师到沙龙按摩师、家庭主妇和60岁以上的退休老人等。让我欣慰的是，他们学习都很认真，上课从来都是全神贯注，生怕错过了什么，下课也有很多学生和我交流。很让我感动的是，在课上我发现了一个特殊的学生：58岁的学生Sergio从未受过正规的教育，二十几年来照顾瘫痪在床的女儿无怨无悔，勤奋努力的他总是第一个来到教室，最后一个离开，汉语课从未缺席过，虽然写字很吃力，但是总是坚持交作业，还考了HSK!
（图为作者和学生Sergio一家在毕业典礼上合影）
然而，汉语的国际推广从来都不是一帆风顺的。我在这里的汉语教学就有很多挑战：首先，教学现状是：刚到巴西的我和一起被分到这里的同事每人跟着一位当地老师上课。课上是合作教学，两位老师一起教学生。我跟的是戴老师，有时候戴老师教课文，我带学生练习和纠音，有时候反过来（到了第二学期我们才独立上课），每晚如此。每天的工作量虽不是很大，但也能感到教汉语的辛苦。除了上面提到一点教学方式上的矛盾（马来老师的错音错字和全葡语授课的不利），还有教学设施的问题：基本上没有办法用PPT，因为这个地方其实白天是政府投资的小学学校，晚上才是成人学习各种课程的教室，没办法像国内汉语教学那样可以好好布置固定的教室，挂点拼音图和中国结，书法展等等，因为教室都是流动的。
最让我难过的是，教室不大，却只有黑板和粉笔。这里基本上没办法用多媒体（全校只有一台投影仪，若要用的话，至少需要提前一周申请，很麻烦）。刚来时不免有些沮丧，一个巴西朋友安慰我说：这是最“正常”不过了，其实反应了巴西的教育条件：除了高等教育—公立和私立大学以外，巴西大多数中小学学校都是如此。而现阶段正值世界杯来临之际，也是巴西人民要求“医疗，教育和交通环境等设施改善”的游行示威高潮期，其中最重要的一点要求就是改善巴西的学校条件和教师待遇，然而真可谓“任重而道远”。此外，由于巴西的汉语教学还处于发展的初级阶段，对外汉语教材还属于“稀有资源”，这里使用的教材也是多年前袁爱萍编写的《汉语课本》，缺点是白字黑字没有任何图片，课文简单对话，汉语知识补充的信息量很少，也不生动，很多巴西学生也向我抱怨：根本没法通过这薄薄一本教材学好汉语，所以，我也发现，由于缺乏葡语注释的汉语教学资源，即便是学了一年的学生，开口也说不了两句汉语。除了教材的问题，我发现当地巴西人对中国和汉语文化了解少之又少，我曾经想：要是可以方便使用多媒体，进入联网教学模式该多好，自己每次课都可以给学生们用图片，用视频介绍中国文化，让他们开开眼，原来中国是这个样子，那些对中国的误解也好，受西方媒体影响的偏见也罢，都会慢慢转化成对中国之美的赞叹和向往吧。想起刚开始上课时候，学生问我熊猫长什么样，我只好在黑板上吃力地画“简笔画”&amp;#8211;竹子，筷子，中国地图，旗袍，中国食物等等，真是不小的挑战。因为教室没有电脑，我只能几乎每晚用袋子包着自己的笔记本电脑，小心翼翼地走到学校（住的地方附近有贫民窟，还是很不安全的），在马来老师讲完课文后给学生放映一些中国文化的宣传短片，有时候需要马来老师帮忙翻译。就这样借助小小的电脑屏幕，尽我所能地让学生们多了解一些中国的东西，哪怕每次只有一点点。“没有条件，创造条件也要上”，铁人王进喜的这句话，在那时候，算是深深地印在了我的脑子里了。
(图为毕业典礼上和校长与教育局长一起)
我喜欢上课，喜欢做一座沟通的桥：一直希望自己能做点什么，为增进友谊也好，为消除误会偏见也罢，或者为不同文化、不同背景的人能够更顺畅而积极地交流，使出我正面而积极的力量，为世界增添一点点美好。这是我的愿景，虽然此刻我还很渺小，但我深信，既然来巴西折腾了，就要折腾出点意义，“汉推虽不易，我愿做先锋”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华人在巴西（一）记27年无悔在巴西传播武术文化的李师傅</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/chinese-in-brazil-1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 15:26:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/chinese-in-brazil-1/</guid>
      <description>华人在巴西（一）  春蚕到死丝方尽&amp;#8212;记27年无悔在巴西传播武术文化的李师傅 &amp;nbsp;
文/李莹莹 总是由衷钦佩那些为自己所喜欢而忘却物欲和世俗世界的烦恼，心甘情愿燃烧自己，真正实现人生价值的人。而我在巴西小城Sao Jose dos Campos遇到的李师傅，就是这样一位民间文化传播大使。
&amp;nbsp;
一个清晨，和初级三班汉语学生卡洛斯约好，他带我去认识了开太极拳和中医文化馆的“李师傅”。
&amp;nbsp;
在离我住处不远的一条街上，有一个地方不小的武术文化场馆，叫“游民国术馆”Instituto De Meducina Tradicional Chinesa。主要是针对当地巴西人进行针灸治疗和太极拳授课及训练。掌门人叫李华，大家都喊他李师傅，广东人，三十几年前，由于文化大革命和国内的动乱的迫害，从国内香港逃离，来到巴西投奔已在这里的哥哥。来巴西后他并不会说任何的葡语，也是两手空空，没有什么个人财产。刚开始在圣保罗打拼，生活了十几年后搬来Sao Jose这座城市，自己开办了这个武术馆，早晨和晚上授课，教巴西人功夫和太极拳。周末在本城最大的商场里和自己的中国太太一起经营咖啡馆，生活也很平静与惬意。用他自己的话说就是“跟性格有关，我喜欢静，现在所干的事都是自己想做的，也算是为国家推广武术文化做一点点贡献”。据我了解，李师傅在这个城市已经很有名气，教过的巴西学生已经不计其数，每天这里都会有上门学习的弟子们，虔心地求教和练习，就如我刚进门看到的那样，很多巴西人穿着中国武术及太极服在那里很认真的打拳，到也是一道靓丽的风景呢。
&amp;nbsp;
李师傅说，他父辈虽是贫农，但也参与过打仗和革命战争。由于家族的原因，他本人从小习武，熟悉功夫套路，但来巴西前从未想到自己竟然会开始教巴西人打太极拳，虽是有些让自己意外，但这么多年下来，他很满意自己的选择&amp;#8212;-在国内的生活相对劳顿和辛苦，来巴西后倒享其宁静淡泊无忧之乐。每天就这样练练拳，教教学生，做几次针灸治疗，周末经营下自己的小生意。虽得知国内再不比从前对他来说环境恶劣，而是像他所说，6年前他回深圳看到，国内已发生了翻天覆地的变化，但李师傅还是朴实一笑说：“我已经很习惯巴西这样的生活了，即便国内现在环境再好，我也不可能回去了，巴西已是最适合我的地方。”
像他这样的华人，由于类似原因来到巴西生根的，还有很多很多，这些中国人很多早已拿到永居证或已入了巴西国籍，他们几十年前多是由于无奈，用偷渡的方式来到遥远的地球另一端巴西，例如，李师傅介绍说，当年他是从香港（回归前）偷渡出来的，由于巴西宽松的移民和居住政策，留了下来，一住就是几十年。这让我想起了在这边大部分开餐馆做小吃的中国人，他们大多是广州福建那边的，因为离香港和海岸比较近，所以从很早开始便想尽办法离开大陆，漂洋过海来到这自由而资源丰富的巴西。希望通过自己的吃苦耐劳，用一双手打造财富。而之后的一些年里，不断有中国人通过亲属在这边做生意来探亲等机会来与亲人团聚，进而帮助家族生意，常住下来。
&amp;nbsp;
在那里跟李师傅和他弟子们聊天时，我介绍了自己以及我所属的孔子学院，说到我们是被国家汉办派过来主要教授汉语和推广中国文化时，他表示非常欣赏，并且愿意为我现在所在的单位UNESP介绍更多的学生，“李师傅在当地是和各种各样的人打交道的，对当地的生活认识很多”。学生卡洛斯告诉我：“不妨多和李师傅交流，也许可以一起多搞些活动”。他总能启发我，我正有此意呢。也许，努力做一位“使者”&amp;#8212;使巴西人和中国人之间增进更多了解和互动，本来就是很有意思，值得去专研和推进的事。慢慢地，我在这个小城的生活也会因“不放弃的好奇心”和“沟通让世界更美好”的使命感而日渐丰富多彩，我期待着。
&amp;nbsp;
不久之后，一个偶然的机会，我被学生邀请到李师傅的武术馆参加他们27周年纪念日文化活动。这可是一个非常难得的机会，尤其是当我看到不大的场馆内挤满了满脸欣赏和好奇，手上高高举起相机的巴西人，看到巴西功夫学徒们极认真又努力地展示他们学到的中国功夫和舞狮绝技的时候，我的心也是跟着沸腾。因为，一开始我根本不相信巴西人能将中国功夫学得多么像模像样，心里只是浅笑：两个文化差异如此之大，巴西人能学好功夫吗？可是，当我看到3到10岁的巴西孩童们全神贯注表演拳术，时不时还发出“哈，嘿”之声，看到60岁以上巴西老太翘高腿表演太极扇以及几位巴西勇士表演了中国的传统武术器械如：刀剑，长矛和钉耙等，我不禁也跟着巴西人一起引爆阵阵喝彩，由衷地喜欢，真心的佩服。看到一旁站着眼中闪着泪光的李师傅，我心也颤动了：正是李师傅的坚持付出，责任和信念，我们才能在这离中国十万八千里的异国他乡看到这让人欣慰和骄傲的一幕幕。而作为一名带着使命感来到巴西做汉语老师和传播中国文化的我，又有何理由不用尽全力，做一座有价值的桥，为连接这地球的两端，实现自己，为国争光而不懈奋斗呢。
接着认识的巴西人尼古拉斯是跟随李师傅习武多年的一个大徒弟，他是一位蓝色眼球的单亲爸爸，已经42岁的他有一个15岁的大高个儿子。尼古拉斯练了二十多年的武术，每天经常做的是沉思和练太极拳。他是英国文化协会在巴西的受聘培训师，平时主要教英语和培训当地老师。虽然并未去过其他国家，但说着一口很纯的英语，让我感到他很像有些有风度的美国人。跟着李师傅习武修身，如他所说“就像父亲与孩子在一起”，他非常喜欢中国文化，觉得他的人生因修习武术而充实和美好。“在这里李师傅给我一种浓浓的家的感觉，他是一位不折不扣的大师，影响了我的一生”，尼古拉斯有些激动地告诉我：“我几乎每天都会在国术馆跟李师傅学练功，修炼自己”。当问到这么多年学功夫，对他最大的影响是什么，他很认真的告诉我：每一天我都能学到很多，但最大的收获是我跟李师傅在一起，学会了“尊重不同”，成为强者并帮助需要帮助的人，最终做到内心的平静。
在这里我看到，尽管习惯了享受不受约束的自由，个人主义很严重的巴西文化和我们讲究集体主义的亚洲文化很不一样，但我看到李师傅的巴西弟子们都兄弟相称，尊师重道，敬拜和作揖，俨然如在中国家庭一般。即便是习武，言谈举止流露出的也是一种真正的儒家的“礼”，善意与平和。尼古拉斯告诉我：“李师傅就像一个慈父，他是上天赐给我的礼物。他教我如何更会做人。”不仅仅是中国功夫，他潜移默化的将中国哲学和智慧贯通其中，不得不让人由心底产生对之敬佩的力量。我想，这也是为什么在这里的巴西人总是挤得满满，越来越多的巴西人被触动而爱上中国文化的原因吧。
我相信，华人在国外，像李师傅这样几十年如一日，耗尽自己，保持简单和恬然之心的人一定不少，他们致力于尽一份微薄之力，他们清楚，要立足和谋生，需先融入当地文化，学好语言，他们知道，要在异国他乡活得有味，离开祖国后需依然前行寻找生活的意义，人生依然要精彩。传承国粹虽不比挣大钱，买豪宅豪车，却能影响到很多巴西人，使他们一点一点消除对中国的误解，慢慢培养起对中国的兴趣，并最终了解中国文化。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次开眼界：全程见证巴西的市政选举</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/the-brazil-municipal-election/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 17:38:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/the-brazil-municipal-election/</guid>
      <description>文/李莹莹 &amp;nbsp;
2012年10月7号是巴西市政选举的大日子&amp;#8212;全巴西5500个大大小小的城市都要在这一天选举自己的市长和监督市长、制定立法的议员们。
&amp;nbsp;
我所在的城市叫Jacarei，距巴西最大城市和经济中心圣保罗市开车一小时车程。来巴西7个多月了，和亲和的市长见过好几次面，对这个小城的感情在今天得到了真的升华：今天是个特别的日子。
下午和我的学生Simone（为前任市长一起工作的新闻记者）在一起，全面了解了巴西市政府级别的选举。很开心在这个小城市认识了许许多多各行各业的人，有市政府公务员、教育局长及秘书、工程师们也有餐馆小商店贩和各种有才的家庭主妇。
&amp;nbsp;
下面就聊聊我的见闻吧：
根据我的观察，三个月前整个城市就开始了为竞选市长和市议员而进行的各种拉票和宣传活动&amp;#8211;就是走在大街上，到处有人递给你印着市长竞选人的大头像的传单和号码，有的人拿着印着候选人照片的旗子在街上抖动和挥舞。还有的人开着后备箱是大喇叭的车到处宣传为他们喜欢的候选人拉票，我听说这些人大部分都是有报酬的，因为仿佛“有钱的候选人才能有更多机会获胜”这个道理千百年不变。
&amp;nbsp;
前三个月就一直跟着前市长Hamilton工作，为竞选忙碌不堪的Simone跟我讲，巴西的政府类选举分为三个级别：总统、州长和市长，四年一次换届。而因为现任的巴西总统迪尔马已经执政两年，所以两年后才是总统和州长的大选。巴西的选举对我这个从没有习惯关心政治的人来说，本身是一直提不起太大兴趣的。虽然走在路上有时候也会有好的接受路边飞扬的传单，在电视上和facebook等网络渠道上看到扑面而来的政治候选人们的“亲民拉票节目”&amp;#8212;-很多议员们在主干道上，在公园和社区，在菜市场里亲自拿着自己的制作精美的“政绩或规划”传单向市民发放和解释。路上插满了候选人头像的各种彩旗，好不壮观！一直都是“模糊的了解”，从没机会“亲身的实践”，于是在一次巧合聊天中我请求在市政府做记者的Simone带我去看她和她老公是如何投票，进行选举。

投票机内面
&amp;nbsp;
见到Simone不久，做记者多年的她就问我：中国没有选举吧？你们没有民主是不是？我第一反应是想说：我们是有选举的，例如：我们的人民代表大会制度。我自己也形式化地选过&amp;#8212;记忆中只有大二时在学校的小礼堂投票选过人大代表，可是之前不知道哪些是候选人，之后不知道结果是啥。和这次巴西选举完全不是一回事。她看到挺为难的，就表示理解不再多问下去了。
&amp;nbsp;
在选举前三天，市内的中小学校都是要关门并为选举当天做好场地和设施的准备。快走到学校的附近的时候，发现地上各种白花花的纸片&amp;#8212;候选人的宣传单被巴西人散落了一地，我想也许是明天起这些东西再也用不到，所以那些发传单的人索性就到处扔了吧。在选举学校的门口还有一些感觉像国内卖黄牛票的贩子一样的问你：你有支持的对象么？我很不解，问Simone这些人问这干嘛，她说：就是问你有没有要投票的人，没有的话，他给你推荐一个。哈哈，原来是这样！接着她又告诉我：在巴西每个18岁以上的公民都是可以选举的（但是你一个外国人就算在巴西住多少年只要没有入巴西国籍是没有选举权的），可以按弃权的按钮，但若是你不去参加选举，不去投票，你就得交钱&amp;#8211;3雷亚尔（人民币10块）象征性的惩罚一下。

下午五点开始唱票
&amp;nbsp;
选举的地方布置的颇像国内的高考考场一样。每个巴西市民都拿着自己的身份证到离家附近的学校（选举点）去认真而严肃的投票。每个选举section是一个教室，门口有警察们站岗，进去会看到至少三位监督官很像考官那样坐在桌子前，你过去后就先验证身份证，签名什么的。然后就会在教室内看到一个被三面纸围着的一个电子选举机。选举人的隐私和选择是受到充分保护的。按照常理是一次只能进一个选举人，但是Simone像那几位监督官说：她是教汉语的老师，马上就要回国了，从没见过选举，可以让她了解下吗？中国没有选举（她说这句时我很不舒服，因为我明显看到了那几位巴西监督官们流露出一种说不出的骄傲感和对中国的XXX）但是为了了解这个过程，我先不管那么多了。我看到Simone拿出一张纸片&amp;#8211;上面已写好了市长候选人和支持的议员的号码，非常轻松的，她按下了这两个号码。机器显示投票成功。她笑着对我说，非常容易啊。
&amp;nbsp;
在Jacarei，竞选市长的一共有4人（包括很受欢迎的前任市长Hamilton）他们分别代表不同的党派，Hamilton是代表的是工人党。议员是用来监督市长的，同时为城市制定各种合理发展的法律。这次参加竞选的议员候选人竟然有多达200多人，可是最后只有13位能胜出，大部分人都是要被淘汰掉，各回各家的。有的也许因失去支持而失去工作。想到这，我的同情怜悯小宇宙又开始爆发。心想他们苦心苦力的努力了三个多月，到头来什么也没有。但是这就是民主，也是他们愿意接受的结果。在街上碰到了一个邻居，我开口就问：你选的是Hamilton么？嘿嘿。问完后悔了&amp;#8212;因为他支支吾吾说，mais ou menos（差不多吧）而这句的意思就是不是很喜欢了，然后他说：秘密，呵呵。Simone告诉我，在Jacarei这个地方没什么事，但是巴西的其他城市就要小心了：因为民众支持不同的党派，所以在这个选举的敏感时刻，会有因支持不同的候选人和党派进行争斗甚至是互相打杀。所以我还是自言自语了下：虽然“民主”，但不一定“和谐”啊。

选举点附近满地的宣传页
&amp;nbsp;
因为整个选举全是电子设备操作，分散的场地和有秩序的组织使得选举过程很便捷和有效率。从上午9点到下午5点，也就是几小时的功夫，所有结果便积累好了，于是每个选举点就会派人把那个电子投票机带着纸箱抱过来，到市中心shopping附近一个唱票的机构，于是科技改变生活的时刻就很明显了：本市的老百姓可以通过机构大门口的投影仪或电子屏幕看到每分每秒的揭票过程。这时候市中心的这个地点挤满了人头，大家都很关切慢慢透出头来的结果。当然我和Simone回到了她家中在网上关注着结果，看着网站上时而起时而伏的竞选名单。我都不由自主地紧张而激动起来，打开电视，几乎全部的频道都在报道今天的选举。候选人，你紧张吗？

用纸围起来的投票机
&amp;nbsp;
从五点开始的揭票到差不多晚上八点，一直看到原任市长Hamilton遥遥领先，无可替代。我们这些支持者都在心中欢呼。这说明他还是个很得民心的领导。是的，我见过他至少五次，每一次都是非常鼓舞人心的样子（不知怎的，我一直觉得他有新东方名师的风范）听当地人说，Hamilton为Jacarei城市带来了很多很多的改观：例如建立免费学校Educamais&amp;#8212;培养更多有知识的劳动力，带来就业机会&amp;#8212;设立免减税政策，吸引中国轿车奇瑞在本地建立工业园，引进八家企业打造本土化的汽车制造业，非常大程度地解决当地就业问题，也给老百姓带来买车实惠和方便等等。
&amp;nbsp;
晚上左右结果出来了，Hamilton再次完胜！Simone说在市中心公园会有很大的festa庆祝，于是我们驱车前往，看到了开心而狂热的巴西人，还是到处飘着彩旗和欢呼声：议员的家属带队组成的庆贺小组和支持市长的自发市民团一起互相拥抱，大喊Hamilton市长的名字，这兴高采烈的阵势不亚于他们的狂关节。过了半个多小时，获胜的市长和13位新议员纷纷来到公园这里的庆祝中心，于是音乐响起（一首不断响起Hamilton名字的专门庆祝他继任成功的快乐歌），巴西人有的手里拿着旗子，有的拿着啤酒，开心的随着助兴的音乐扭动，直到竞选成功的市长和议员们一一讲话，表明胜任后的决心和抱负。

市长和议员发表获胜感言
&amp;nbsp;
市长和议员和市民们拥抱和合影，庆祝直到很晚。我挤过去跟Hamilton握手和拥抱，并很大声的对他说：Parabens（祝贺你）eu vou apoio voce sempre（我会永远支持你）！那一刻，我是醉了：一种深深的共鸣和感动袭来，活了23年的我从未如此真切的靠近这个叫做“民主选举”的东西。我体会到仿佛我就是Jacarei市的一份子，我骄傲着我的选择，与城市的兴衰和发展一起，做着见证。是的，我好久才回过神来。也许，只有这样，才能有种爱上这座城的冲动，才会真的，不舍离开。

市长选举 合影祝贺
&amp;nbsp;
选举结束了，小城恢复了平静。但我却不能，虽然巴西人拥有着慵懒和散漫的称号。可做自己主人的巴西人却在简单中创造着美好。我们自己呢？有时候想想，这是多么不同的世界，在巴西，温柔呼吸，痛快感激。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跳出圈子，体验不一样的精彩—-土耳其，无法形容的美好</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 11:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/amazing-experience-in-turkey/</guid>
      <description>2011年8月9号，土耳其签证期满，我的项目已结束，于是告诉自己要清醒而坚强：要回去了，真的….
&amp;nbsp;
清晨天未亮，夜色中极度难受的我带着艰难的微笑，向脸贴在大巴窗外的为我送别的host妈妈和姐妹们道别，他们想握住我的手不放，哪知车开动的瞬间，我的泪便滴在要挥别的手上…做梦般世外桃源的50天，要我离开，真的舍不得，忘不掉…
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
是的，土耳其，是我最不后悔的选择。在我过去的22年中，享受了一段不短不长时光却足以让我充分感受到生活之美的地方。把学习与工作的压力与烦恼统统抛掉，几天内订了机票、简单收拾行李、去北京办了签证，我就这么来了，难以想象6月10号还没收到土耳其的实习邀请确认函，出国的准备为零，6月20日上午我竟带着大箱小包抵达美丽的伊斯坦布尔机场。
&amp;nbsp;
很多人问我为什么选择出国实习，为什么选择土耳其。其实答案我“既模糊又清楚”：
&amp;nbsp;
为何“模糊”：
在出国之前，尤其是第一次，你永远无法预知会发生什么，你会真正收获多少，遇到多少危险或麻烦，体会多少一生一次和不可思议。自己的未来，没人知道，想搜索也搜索不到。但有时正是这种不过度计较风险和无奈因素的无畏，让我决定“随心所动”给自己带来一次又一次生命中美丽而难忘的体验，并让我“尝尽甜头”，停不下来。
&amp;nbsp;
为何“清楚”：
 了解自己&amp;#8211;世界很大，喜欢折腾，酷爱外语环境（也不知为何，我有些近乎痴迷spoken foreign languages，尤其是外国人说话的声音，情不自禁去倾听，不自觉地去学去模仿，作为享受，乐此不疲），潜意识中都靠近这样的环境和氛围。自己本科专业是国际文化交流（文科试点），对外语和外国文化兴趣有增无减，并懂得要实践才行。  2.我要自由呼吸&amp;#8211;暂停了当时在武汉新东方教英语的兼职工作，到异域感受不一样的两个月生活，可以忘掉之前的种种压力，经历新鲜，学习文化，对我来说每一分钟都是自由。我09年参加AIESEC，暑假去了印度，因此比较了解出国流程，视野也开始渐渐开阔，探索世界不想停下来。
在踏上土耳其这片充满惊喜和神秘的土地感受美好之前，除了魅力的海，烤肉，我对土耳其的了解是几乎为零的，而我在武汉认识一个做中土翻译，热情友好的土耳其朋友阿福，有一个来自巴西却在土耳其住过一年多，把土耳其当做第二故乡的好朋友，和一堆自己不是很熟悉，去过土耳其实习对它尽是夸赞的实习生们的人人日志。但这些在我这个喜欢探索不同文化，好奇心不是一般强的心中，这些理由已经足够，所以，在当时报名很晚，竞争激烈几乎没可能被土耳其分会录取的情况下，我还是坚持选择土耳其，对自己说，我就是相信，“自己这里就算没奇迹也总会有惊喜，为全力争取所做的努力终会换来满意”。于是用心用力去准备各种材料和证明，又一次证明自己对了：一天下午偶然机会，我在煎熬等待中终于听到了录取的消息。土耳其，我来了！
&amp;nbsp;
我来土耳其主要干什么?
我参加的是AIESEC海外实习项目之土耳其发展类实习DT（development trainee）通过AIESEC HUST(华中科技大学分会)来到土耳其AIESEC Kocaeli分会，进行为期50天的工作（AIESEC Kocaeli为2010年全球最佳接收分会best reception，离最大城市伊斯坦布尔不到一个半小时车程）
&amp;nbsp;
工作内容主要是在当地提供的教育发展类项目中进行教学和文化展示，还有一些其他的AIESEC活动，如我选择参加了7月23日—28日的17th Anatolia Congress（后面详述），进行跨文化沟通，结识世界友人。（网址 http://www.anatoliacongress2011.com/ ）；
&amp;nbsp;
Kocaeli（也叫izmit）实习具体内容：
当地土耳其AIESEC kocaeli分会今年暑假主要有三个项目：
 MMW&amp;#8212;myself my world，主要是和当地高中生一起参加夏令营（很成熟的项目，有好些年了），我个人很喜欢，所以在自己项目（Dream Together）之外常常参与，收获很多。  一周工作五天（11:00—17:00）上午是开场opening 主要是实习生和高中生一起跳AIESEC dance，然后回顾前一天的学习和感受内容by videos。之后分教室进行教授英语和presentation skills 以及讨论世界议题，eg 全球化沟通（我参与），下午是来自世界各地实习生的country presentation，很有意义。当天活动结束前AIESEC OC(组织者)会进行当天活动的分别评估（实习生—teachers和高中生对当日的组织和学习表现打分）之后是free time，大家一起可以去公园夜餐或者party。这个项目实习生最少有60人以上。
&amp;nbsp;
Unforgettable Moments：

疯狂而尽兴的开场舞：
每次到了camp的大厅，还没坐下，各国实习生们便带着极高的兴致跃上了“舞台”（也就是讲台），伴随着极有节奏的AIESEC音乐，开启一天的激情。来土耳其之前我是有含蓄美滴，到了这里也不顾形象了，大家一起来嘛！
舞蹈之后还有对没有在倒数十声之后迅速就位的学生和实习生们的punishment，就是单独表演节目逗乐大家为止，一切为了making much fun。你还别说，跳完舞后大家都很兴奋，瞌睡和疲惫一扫而光。
&amp;nbsp;
小组小屋大讨论：
每天上务必进行的一个环节就是分组之后的小组学习。每间教室有3个实习生（不同国家）和十几位十六七岁的土耳其高中生。每天的议题不一样，但实习生需要提前备课，例如有一次我们一起讨论Education System—其中我和实习生（活动组织者和教授者）定的话题是国父阿塔图对教育的贡献以及土耳其舞蹈知识。看着学生们很认真的准备和积极的表演，加上他们不怕自己英语不好，大胆的show自己，我真的特别开心！
&amp;nbsp;
还有一次我们一起讨论Global Communication（全球化沟通），在发现我在黑板上写了汉字简化字“全球化沟通”之后，台湾女生Chanie不乐意了，她马上就去改，边改边说，你的“沟”字写错了，应该是（繁体）“沟”，我顿时意识到台湾只认可繁体，我并没去改，跟她解释了下内地用简化字的情况之后就转而提议我们在场的实习生每个人都用自己的母语写下“全球化沟通”吧，于是不一会儿，便出现了中文简体，繁体，阿拉伯语（苏丹女生），印尼语，法语（突尼斯女孩），葡萄牙语（巴西），和土耳其语满满一黑板的字，大家看着它笑了。之后我们一起做了个游戏，让高中生们理解了一些什么叫global communication，假想你一个人刚到陌生的国度，完全听不懂当地语言，没人帮你翻译，你要吃饭你要生活你要买东西该怎么办？你会仅靠了解的一点点肢体语言还是有动脑筋想到别的好办法呢？游戏规则是每次挑选一个高中生（其他的都算亲友团），他们抽签一样抽到一个未知的单词（eg toothpaste or computer）交给实习生，在由各国实习生看了之后，学生开始用他仅会的英语来猜测这个物品是什么，例如他会问：is it big？is it for eating？is it like a ball？？接下来便很有意思：由三到五个实习生站成一排接受问题，回答的语言全是让土耳其学生们丝毫摸不着头脑的本国母语，分别是印尼语，法语，葡语，普通话等。所以很多次，不管怎么问，学生们记得抓耳挠腮也问不懂答案。通过这次很instructive的游戏，我们的目的也达到了：学生们更好的明白了跨文化沟通中语言学习的必要性和全球化沟通能力培养的重要性。像这样的游戏还有很多，跟不同国家的实习生以及高中生们在一起，感受到的尽是纯真而多彩的友谊和一起进步的快乐。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>