<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>拉萨 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%8B%89%E8%90%A8/</link>
    <description>Recent content in 拉萨 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jan 2013 17:50:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%8B%89%E8%90%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“W”是怎样炼成的——拉萨到尼泊尔的波折</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/01/lhasa-to-nepal/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 17:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/01/lhasa-to-nepal/</guid>
      <description> 文/赵志俊  &amp;nbsp;  常怀一颗欢喜心，这样透过去看到的世界才是快乐的，即使崎岖不平。 ——孩子

都已经从四川的采风回来了，尼泊尔的游记还没有写，不没有感触，而是太多的，太多的难忘。一旦开始回忆，满满的，那些美好的故事，一件，一件的展现在眼前。说过自己是一个很感性的人，在这些事情上。昨晚的偶然看到的一篇小记，又让我不由自主的想写点东西了，就是这么巧合，这么久，就是给自己一个罢了。

今天好早就起床背上收拾好的行李，走在清晨的拉萨小巷上，清冷的感觉又觉得自己一个旅行是寂寞的，但不孤独，这种的感觉只是暂存几秒而已。下一刻又是满满的欢喜心，怎么说，爱旅行的人，是生存力很强的吧。

一共加上司机师傅是11个人，其实能5号准时从拉萨发车去樟木，还真不容易。本来想是3号办好尼泊尔签证时候，正好把去樟木的大巴的车票买好。我们还是在去签证之前去买票的，结果被告知没票了，每周就3班车去樟木的，要是周六这班没赶上，就要等到下周二才有车去。大巴是最便宜的295。包车最便宜的也要350，最后在尼泊尔大使管，开价到500都有人走了。  
没了班车，只能包车了，我，瑞丹，博士，宗老师，没车，又缺人，怎么办？呵呵，最简单了，哭啊！呃，别难过，这时候遇到了阿杰，一个和我一般大的广东大二学生，他们是联系的10人的商务车，明天走，刚好差几个人，哈哈，很幸运吧！还没完呢，说好了以后，人也定了，可是车又要涨价了，我哭。肿么办？我们纠结了20分钟后，最后我说，去买明天去日喀则的票好了，再从日喀则去樟木，分两段，也不累。没有更好的办法以后，大家认可了我的建议，一坨人出发去拉萨汽车站，被告知最早的一般明天8点，所以我们约好8点之前来这里一起买票，于是众人作鸟兽状散去。

我和瑞丹去八角街的刚吉餐厅去吃饭，上次去完了，人满了，我们以最快的速度向它移动，在走到八角街的入口那里，接到博士的电话，说找到车了，要把身份证复印件给司机大叔，说是阿杰打错司机的电话了，司机的给他打电话说还去不去樟木了，我直接晕菜，要不要这么耍我啊！看了我们注定和刚吉无缘，下次吧。复印好以后，奔向邮局，把东西给阿杰以后，约好第二天早晨还在邮局门口集合，就是北京东路那个，紧靠着布达拉宫，神马明信片在这寄很方便，还有好多印章，不过人也不少。搞定了车的事，放了一大心，哈哈，我总是好容易满足啊。

终于，这真是终于啊，坐在去樟木的商务车上，什么是一波三折，什么是感慨万千，真不知道说些啥了。大家因为是临时组团的，都不太熟，但是当到了樟木以后已经是不能说很朋友的了解，但也是开心的玩在一起。在车上才发现有三个老师，三个学生，一个博士，一个辞职的，一个开酒吧的，一个休假的。这年代啊，老师这个职业最好，有两个假期，多好。这是我老爸的原话。呵呵，并且和我老妈一致力荐我做老师，我说啊，再议吧，呵呵。我当老师，那不是误人子弟嘛！罪过罪过。

车开到樟木已经是半夜12点了，不得不说聂拉木到樟木那段路的刺激视觉感受，一片漆黑，下着大暴雨，那水啊！直接就从山上直接砸到车顶上，直接就是洗车了。车里面比较热，所以车窗全是雾气，看不到前面的路，经常是开到悬崖的护栏边下，在转弯得，我们看着都好吃力的，宗老师不停地帮司机擦车窗，呵呵，也忘了谁说的，真是活生生的四D体验，好不容易活着开到了樟木，一拨人去睡觉了，我们六个人实在饿得不行了，找了个四川菜馆，点了几个菜，那种情况可见的，就是一菜上来，瞬间秒杀，就差舔盘子了。

酒饱饭足以后，走在昏暗的青苔石板路上，这才仔细打量西藏边境的小镇，樟木是依山建的，只有一条路连接着西藏与尼泊尔，所以房子也是建在道路两旁的，有藏族和尼泊尔交集的建筑风格，一般边境城市都这样。  &amp;nbsp;  回到旅店，坐了一天车，是挺累的，躺在床上，准备睡觉。阿杰还在写着他的日记，纹身哥，也就是在甘肃天水开酒吧的那位大哥，我们三个人一间房，抽着烟，看着手机。哎，我又开始感慨了，旅行是一件很神奇的事情，可以把许多一辈子也没有可能产生交集的人聚在一起，三个男人，很容易就聊开了。阿杰是和弟弟搭车来西藏的，讲了一路上的故事，说到在拉萨的客栈，还有一个藏族小姑娘教他写藏文，给他留了一段美丽的祝福，眼里流出的是温柔的回忆。那个天水哥，也就是纹身哥，他家在天水。说他兄弟和他合伙开的酒吧，兄弟想去做草药生意了，不干了，他说，你再带一阵，我出去散散心，回来我就看店。他们是一家子亲戚来的，走的青藏线，一路玩过来的，最后只有他自己来尼泊尔了，说来吧，其实，旅行最后还是一个人的旅行，这句话，我一直坚信着。

小时候，不好好学习，后来也没上大学，但是就想做自己喜欢做的事，可是也很羡慕我们这些大学生，但是路都走过来了，也就这样了。说到纹身的时候，问我们说，是不是觉得他是个不好的人，我又感慨了，看吧，旅行出来的人，很多时候放下了自己的包袱，伪装，真实的展现给大家，真的没必要太多的顾忌，旅行结束，各回各家，各找各妈，开始自己原来的生活，大家就此别过，阿杰也这样说的。

夜已深，也不知道几时了，回味这几天的经历，明天的异国之行，不知不觉睡了过去。这时，启明星也从家里出来，伴着被乌云遮住的月亮。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子眼中的世界——雪域高原拉萨</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/tibetan-plateau-lhasa/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 17:52:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/tibetan-plateau-lhasa/</guid>
      <description> 文/赵志俊  &amp;nbsp;  将视线和心灵投入旅程中的风景和事物，生命因而再次被洗礼。 ——米兰·昆德拉    告别了喧嚣的帝都，坐上了通往拉萨的火车，心里满是兴奋，激动，许多人的梦想，我却要先帮他们实现了。曾经看过孙东纯的一本书，叫《迟到的间隔年》，他在某地遇到一位旅行多年的日本人，留给他一句话，旅行是寻找不到答案的，它只会让你多了选择，甚至更加迷茫，但完全值得。这位旅行了15年的流浪者，留下的这句话，直到我结束了此次旅程，我才懂得其中的真谛。  &amp;nbsp;  过了西宁以后，看到的完全是与内陆不同的景色，看到了像海一样的青海湖，只是远眺，依然望不到边。火车上大多是到拉萨旅行的背包客，还有许多骑行的，他们有的在西宁就下车了，走青藏线，一路骑过去，也可以沿途欣赏风景。挺佩服骑行的朋友，那么有毅力，我在尼泊尔的加都，就遇到一个哥们，川藏线，22天，拉萨到樟木搭车来的，后来我们在尼泊尔的时间都在一起了，后面会说到。  &amp;nbsp;  不担心高原反应，那是哄人的，走之前，偶然在人人上看到一篇帖子，题目是离死亡这么近，我再一看是说去拉萨火车上的事，吓得一身汗。火车估计到了唐古拉山口那边，这是青藏铁路海拔最高的地方，那哥们去打水喝，迎面来了一个拿着水的大伯，一个趔趄没站住，躺在了过道上，他急忙去扶，发现已经口吐白沫了，天！后来医生说，就算能醒来，也是植物人了，看完了我就傻了，不至于这么恐怖吧？我一直在做好事，这种事不会发生在我身上的，一直在默默祈祷。  &amp;nbsp;  走之前也没吃什么红景天，防高反的药，其实因人而异的，和瘦弱健壮没关系，而心态是很大的因素，像和我同去拉萨的火车上的一个大庆的哥们，比我壮实的多了，火车开到高海拔的时候，就不行了，嘴唇发紫，一直嚷着头疼，找人要了吸氧的管子，插了一路，我在旁边和没事人一样，这就是差异，我可没说谎，不信，你自己去试试。  &amp;nbsp;  下了火车，到市区我定的香巴拉小院，大约5点多了，看拉萨的天依然很明朗，太阳没有丝毫要下山的感觉，这才想起时差2小时。后来去尼泊尔也是一样，干脆调成尼泊尔时间了。开始没有地图，也没法走，叫了辆三轮车，去八角街逛逛吧。后来买了地图以后，大多都是徒步了，拉萨城也不大，几条主街，景点就那么些，围绕着布达拉宫，大昭寺。在拉萨的几天，每天都是这么几个地方走一遍。提醒一下，出门防护措施一定要做好，不然拉萨肯定送给你小礼物——两团可爱的高原红，帽子啊，长袖，长裤，愿意涂防晒霜的，愿意涂的可以涂一点，我还买了个魔术头巾，当口罩用，那个主要在尼泊尔用，加都的空气质量实在太差了，住不多久，我相信肺肯定会出毛病的，除了加都，别的城市空气质量还不错。因为别的城市，也不能算城市吧，顶多就是个小镇，发展的慢，自然空气好，这你懂的。  &amp;nbsp;  一般日落到午夜的时间，我都是在大昭寺门口度过的。什么也不做，就只是坐在台阶上，看着这些虔诚的人们。刚来的时候，还很新奇，用猎奇的目光看着他们这些我们内地人不理解的朝拜方式，也就是所谓的磕长头。可是后来，逐渐习惯，觉得这是一种不可亵渎的神圣行为，一种充满信仰的自然行为，我也就释然了。这天正好碰到一个哥们，坐在我的身边，我们两个就聊起来了，来了拉萨才发现，这里很容易与人接触，不知道怎么就与陌生人有了交集，都是那种很友好的感觉，这也就是雪域高原独特的魔力吧！来到这里的人们，放下了平日的包袱，都很容易接触。  &amp;nbsp;  他是来做义工的，青旅那种，你打工，他免费提供住宿，三餐什么的。做了一个月，今天是最后一天，说来看看这个住了一个月的地方，再留恋一下。他也是搭车来的，别的不说，单单这个举动，我就很佩服。他没跟爸妈说，说了肯定不同意，决定先斩后奏好了，反正既然来了，也就这么样了，那天晚上，我们俩，一个要走了，一个刚来的，没有半点陌生感，感觉有说不完的话，我不知道他的名字，就像一部泰国电影《你好！陌生人》旅程结束，各自过自己的原本生活，不会再有什么交集。从搭车的趣事，做义工遇到的五湖四海，天南海北的驴友，种种的不舍等等。谈论最多的还是我们眼前的这些朝拜的人，他们的信仰，我们都相信他们是幸福的，有信仰的人是幸福的，又不得不说到尼泊尔，尼泊尔是很穷，但是人家的幸福指数在世界排名一直很靠前，被认为是世界最幸福的国家。为什么？人家有信仰啊！就这么简单，像在加都的老王宫等地方，很多尼泊尔人都众席地而坐，人手一杯奶茶，边聊天边晒太阳，一待就是一整天。这是什么感觉，当然，这样的幸福有时候也只能欣赏欣赏罢了，对我们来说是向往，是学不来。  &amp;nbsp;  相对于市区的热闹的气氛，我更偏向于比较安静的欣赏。黄教六大寺庙之一的哲蚌寺，也是藏传佛教最大的寺庙，在拉萨的西郊，坐车要1小时左右吧。地理位置比较偏僻，来的大多是藏民，拿着酥油，供佛用的。走在红顶白墙的庙宇间，偶然能遇到身披红色僧衣的喇嘛。进佛堂参观的时候，满屋子都是酥油的味道，有点受不了。在拉萨，没喝酥油茶，我知道我受不了，喝过甜茶，和奶茶差不多的味道。喝过青稞酒，也不习惯，吃过耗牛肉，还是不习惯，真可怜，还是觉得家乡的海鲜好吃，出来这么久，在潜意识里，还是什么都喜欢和家里的东西相比，人吧，感性思维比较多，或许我是这样的。  &amp;nbsp;  看也看不懂，没个导游吧，去寺庙啊，布宫啊，都是浪费时间。所以，记得要蹭导游，在哲蚌寺，我是一路蹭下来的，有时候遇到外国旅行团，去听听外文的翻译，哎，居然还能听懂一些。说到这里，又要把话题岔开，像我，四级没过，在尼泊尔这样的国家，吃喝拉撒，no problem!出来旅行，不用怕，只要你想出来走走，看看外面的世界，什么也不要担心，买张票，背个包，走就行。担心这担心那，最后担心完了，时间也浪费了，看看这次的旅行，网上的很多朋友都没能去，什么原因？各种原因。你懂得，想走就走，趁年轻还有时间可以浪费，趁年轻还有青春可以挥霍。  &amp;nbsp;  走吧！在路上，你不寂寞，有志同道合的人与你相伴；走吧！在路上，你不必担心，有善解人意的姐姐为你排忧解难；走吧！在路上，孩子与你在一起！  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>