<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>北京自然工作坊 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%87%AA%E7%84%B6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/</link>
    <description>Recent content in 北京自然工作坊 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Nov 2012 08:29:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%87%AA%E7%84%B6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>做个一个单纯的孩子——北京自然工作坊</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/a-simple-child/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 08:29:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/a-simple-child/</guid>
      <description> 文/赵志俊  &amp;nbsp;  真正的力量来自于内心，在自然力直接的体验，触动心灵的力量。 ——清水老师  &amp;nbsp;  本来计划的连个月的雪域高原的旅行，被一封email打乱了，看过之后，我知道我这次必须去北京了。就算我曾经是想了许多许多，踏入帝都的那一刻，我默默的在心里对北京说，我来了。看过那依旧沧桑的古都，我知道曾经的辉煌，只是曾经的而已，北京改为首都之后，再无半点其他了。

澳洲沙漠某些古老的部落文化里，当个人成长至某个阶段，通过了生命上的一些特定的试炼之后，便可以从新为自己命名，以迎接个人第二度生命的换发。  &amp;nbsp;  我的自然名——海子。我出生在北方的一座海滨小城，每天与海为伴，海就像母亲一样呵护着我成长。每当有烦心事，我就会自己一个人去海边，把烦心事讲给她听。不管是我说什么，她总是宽容的接纳我的所有，用雪白的浪花回应我。都说海一般的胸怀，海一般的气魄，这所有所有，都令儿时的我着迷，深深的印在了记忆深处。

读“海子”的时候，发音很像“孩子”，这也是我的名字的第二个含义，以至后来大家都喊我孩子了，忘了海子的存在，其实这也显得不那么重要了。孩子拥有一双纯净的眼睛，明亮的让人十分欢喜，毫无任何杂质，就是自然的天性流露，不需要任何保留。可是孩子也有长大的一天，慢慢的学会了欺骗，学会了说谎，学会了人情世故……原本纯洁的心灵，已经被蒙上了厚厚的一层灰尘，暗无天日，见不到阳光，听不到声音，它好孤独，时常在低声哭泣，暗自心伤。我们所要做的就是给自己一个机会，给自己一个净化的心灵的机会。再做一次孩子，撕掉层层的伪装，把蒙尘已久的心灵，拿到阳光下晒一晒，呼吸一下清新的空气，做回那个单纯的自己。哪怕是一天，一分钟，我想这也是本次工作坊的初衷吧！

赤脚行走在山林间，聆听自然的呼吸，无需任何话语，只是一个意念即可。这种自然的对话，本来是那样的简单，却对于在城市居住已久的我们来说，又是如此的陌生。  &amp;nbsp;  来到河边的一块石头上，盘坐而下，看着天上有然而过的云，有时感慨不断。人生数十载，弹指而过，到底都在忙些什么？每个人都说自己好忙，好累，却不知道买那个写什么？为什么而忙？不可悲吗？  &amp;nbsp;  闭上了眼睛，抛开了视觉的干扰，慢慢打开心灵的枷锁，自然的呼吸时那样的亲切。放松紧张的身体，放空自己的大脑，回归自然的呼吸。忘记一切烦恼，感受那种天人合一的奇妙境界，忘记自己身体的存在，好比是一棵树，一棵草，一朵花。静静的体味与自然的融合，从自然中汲取能量，来洗涤自己蒙尘已久的心灵，让他回到原来光洁如初的样子。天色渐渐暗了下来，一天又要结束了。  &amp;nbsp;  晚上宿营野外，听着小虫子的哼唱自己的小小梦想，树叶飒飒的轻摇着，静谧的气息迷茫在整个山谷中。虽然身处野外，却睡得很踏实，仿佛我天生就适合生活在自然之中。  &amp;nbsp;  走在回程的路上，回头看看那片熟悉的山林，发现我把自己留在了那里，在那流动的小河里，在那林间的洞洞黄绿叶上，黑色小蜻蜓的大眼睛中……晚上躺在屋顶，面对满天的繁星，那还是去年贵州支教的夜空吗？不时有流星划过，一颗接一颗，匆匆逝去，只留下一道银色的轨迹，让人心情摇摆。有时候，觉得自己是一个很感性的人，很容易感动，或者感伤，想得太多，有时候真的不好，太累。会发生的，总是要发生，改变不了，不如坦然接受，但是又有几人能有这份洒脱的魄力。  &amp;nbsp;  终是要走的，开始我的下一段旅行。这几天，阳光，山娃他们其实什么也没交给我们，可以说是引导者，帮助我们从新开启与自然的共鸣。轻易自然教育也好，流水学习法也好，都是与自然交流的方式，而主导者还是我们自己。开启我们的心智，自然界的魅力就可以带我们更接近那个最原始的真我。  &amp;nbsp;  天还是那么蓝，山还是那么绿，水还是那么清，人还是那么好吗？孩子希望是这样的，你呢？  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>