<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>毕业典礼 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%85%B8%E7%A4%BC/</link>
    <description>Recent content in 毕业典礼 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2012 06:33:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%85%B8%E7%A4%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>清迈大学：毕业季（Commencement）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/commencement/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 06:33:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/commencement/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
在泰国，毕业典礼，是一件万分隆重的事。
&amp;nbsp;
一个重视教育的民族，是值得尊重和学习的！和大人给我讲过一个细节：“在张玥家整理东西时，看到的她的两张幼儿园照片，是两次美术比赛获奖领奖的。而发奖状的是现在王子的两个女儿，也就是现在国王的孙女，王子的两个老婆生的。比赛啊、毕业啊等的证书基本都是由皇室人员发放。以前是国王发，国王年龄大了，就由公主、王子、王孙发，足见泰国很重视教育及皇室的亲民。”
&amp;nbsp;
我跟教育有莫名的缘分，是从18岁开始的，我在中学里担任电脑管理员的工作，成了学校最年轻的员工。工作的三年，也是我自学外语的三年。向学生们学习，向老师们请教，我成了不是学生的“学生”。与教育的结缘，从此开始。
知道毕业典礼的日期，是我刚订完泰国往返缅甸的机票后，且回程机票恰好在毕业典礼结束后的第二天。我像是中了毒，心底有莫名的召唤，对毕业典礼的向往，使我坐立不安。于是，果断花了几百元钱，将我的机票改成提前几天回泰国，好在毕业典礼前夕赶回小城。
&amp;nbsp;
飞回曼谷当天就踏上火车，返回清迈。火车正孔隆孔隆缓慢地驶离曼谷火车站时，空中下起了大雨，不知是要为我这疲惫旅人清洗干净空气，让我多来几次深呼吸，好精神抖擞地去参加毕业典礼呢？还是在为我停留这么短时间就离开天使之城曼谷，有点儿伤心哦？
&amp;nbsp;
2012年1月18号清晨，抵达清迈。正式的毕业典礼是在19号举行。实际上，17和18号是学生排练及合影的日子，毕业生的家长们都提前几天到达，好全程陪同。当天下午，我先到学校踩点。骑车刚到大门口，就被震住了。小贩们沿着大门长长的摆起了摊位，销售毕业典礼的装饰物品，如鲜花、玛丽猫的洋娃娃洋、彩色气球、印有毕业字样的牌子等，这漂亮的场面，让我浑身起了鸡皮疙瘩，内心激动得炸开了花。我Hold不住了，举起相机拍照才发现，镜头盖没取下来，难怪眼前黑漆漆一片…..
正门口，毕业生与家人纷纷于此拍照留念，条件好的家庭，还专门请专业摄影师跟踪几天拍摄毕业典礼。大家身穿帅气的学士服，头顶学士帽，手里拿着各式装饰的道具。一男生手里举着一块印有“2554”的紫色牌子，正跟左右两旁的同学合影。我好奇地问：“请问这2554的数字，是佛历年吗？我知道今年2012年，你们泰国常说是2555。”他回答说：“是的，这是佛历的算法。我们是2011届毕业生，所以就是2554啦！”
&amp;nbsp;
这批毕业生虽是在2012年1月19日参加毕业典礼，但实际上他们一年前完成学业，已离开校园工作一年了。泰国学生的毕业，是在四年学业完成后，还需要一年的社会磨练，才算正式毕业。这一年的工作，需要有雇主提供证明，然后回学校参加毕业典礼，领取毕业证。
当走进校园内时，我差点认不出来了，整个校园被重新布置一翻，随处搭有漂亮的装饰台，印有Congratulation、Graduation、2554等字样，供大家作为背影拍照留念。随处是合影的毕业生，热闹极了，每一个给他们留下美好回忆的角落，皆躲不过他们的相机。
&amp;nbsp;
那些淳朴的家人们，为了孩子的毕业典礼，提前几天就全家出动。他们住在大学附近的宾馆和招待所，全程参与孩子的毕业典礼。这几天，大学附近的住宿颇为紧张。对于泰国家庭，孩子的毕业典礼是最为重要的一件事，也是神圣的。穿着朴素的亲朋好友，脸上挂着的幸福的笑脸与陶醉的眼神，与今天的主角合影并赠上礼貌。我拍着这些家庭合影，看着他们头顶上那一抹金烂烂的光，作为旁观者，我为之动容。
&amp;nbsp;
“你知道吗？今天我从曼谷飞清迈的飞机，在抵达清迈前于空中盘旋了10分钟，广播里大致是说有什么公主哦，我没听太懂。”18号晚上回客栈后，一上海游客对我说道。“哈哈，天啊，这是诗琳通公主飞来清迈了，明天是清迈大学的毕业典礼，她来颁发毕业证的啦！我也是为这事回来的呢！”我惊喜地得知这个细节后，激动地给他讲。
&amp;nbsp;
泰国的公立大学是由泰国皇室成员颁发毕业后，包括国王、公主和王储，但需要学校提前申请。国王与清迈大学的渊源可以追溯到上个世纪六十年代。1964年，1月24日，国王携王后和皇储出席了清迈大学成立的庆典仪式，1967年3月7日，国王第一次来到清迈大学为医学系的毕业生颁发毕业证，之后国王都亲自为学校毕业生发证，直到1999年，他跟诗琳通公主一起来发了最后一次。后因身体原因，每年由公主接班，亲自来颁发毕业证。
19号当天，我赶到位于尼曼路上的学校的Convention Hall礼堂，毕业生都聚集在外等待。上午和下午分两批接受皇室成员颁发毕业证的仪式，诗琳通公主是毕业典礼这一天最辛苦的人。她要不停地为清迈大学2011届的10000名毕业生发证，其体力消耗是很大的。
毕业典礼在礼堂室内举行，因有皇室成员的参加，戒备有些森严。我只能在礼堂门口观看电视转播。“太帅气了！”，我不时感叹！每位毕业生训练极为有素，两三大步跨上前，用右手从公主手里接过毕业证后，顺势向左胸膛一捂，又几大步从侧面退下，整个过程无缝衔接，一位接一位，完美极了！想必，这定是事先花了不少时间彩排之结果！
&amp;nbsp;
下午回到校园，见得毕业生被师弟师妹的人墙层层包围，站在圆圈的中间，一动不动！哈哈，这就是泰国校园里著名的传统Boom啦！师弟师妹在毕业季时，以人墙的方式将师哥师姐围在圆圈中间，以唱歌、跳舞的形式欢送他们。这一下让我想到半年前，2011年7月到学校时看到的一幕，一些看上去是大一的同学，正在一幢楼下排练，大家围成一个圆圈在舞蹈。我终于明白，他们是全年在排练Boom呢，真是十分重视。
他们齐整的呐喊声以及训练有素的舞蹈，师哥师姐陶醉其中，画面极有冲击力。当然，师哥师姐在这一天，也得乖乖地自掏腰包，感谢师弟师妹们的辛苦付出！红包，一个也不能少！
&amp;nbsp;
在人群中，听到有学生用中文喊口号，同样的Boom，被围在中间的是中文系的同学！他们身穿黑色的系服，后背上印有“松骨轻自飞，鹤心高不羣”字样的中文。我问一小MM：“你们是中文系的啊？”她用比我还标准的普通话说：“对的啊！”我接着讲“我是中国来的呢，你们这是大几的呢？是欢送师哥师姐吗？”她回答我：“是的啊，我们各年级的都有呢。”看来，师弟师长间的关系，着实融洽。
&amp;nbsp;
转过身来，另一系的同学们，正缠着师姐，要让师姐表示表示呢。只见师姐大方的掏出泰铢，非常豪迈地塞进“小费箱”后，用右手拍了拍箱子，好似在说，我可给得不少哦。哈哈，这些钱，会作为学弟学师们未来的公共活动资金哦！
置身毕业季,恍若自己年轻了不少，内心的火热激情，一点儿不比他们少呢。后来有一天，我在泰国房东的家里，看到墙上挂着的相框，不是明星照，而是兄妹俩多年前毕业清迈大学时，诗琳通公主给他们颁发毕业证的照片。这一刻，我更明白，毕业季对泰国人的意义。
3月初，学校即将放暑假的前几天，我偶遇社会科学系的学生在拍照留恋。“你们这是干嘛合影呢？”我问。 “我们大四了，还有几天，就放假了，我们就正式离开校园了。要开始自由地工作一年，明年会回学校参加正式的毕业典礼！”一男生告诉我。
“真好啊，愿你们拥有美好的人生！Have a Good Life，Bon Vayoage!”我对他们说道。
以此文，献给清迈大学，更献给喜欢泰国的朋友们。（注：若你到清迈大学一游，没有见到随笔里的美好，也不必失望。因为此文的图片和文字内容收集，有跨半年时间）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>