<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>志愿者 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85/</link>
    <description>Recent content in 志愿者 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2015 10:52:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在联合国志愿人员组织谈志愿者</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/02/unv-volunteers-talks/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 10:52:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/02/unv-volunteers-talks/</guid>
      <description>图文/小巷
编辑/全量 “The terms volunteering, volunteerism and voluntary activities refer to a wide range of activities… undertaken of free will, for the general public good and where monetary reward is not the principal motivating factor”
&amp;#8212; UNDP A/RES/56/38文件定义
去年在联合国志愿人员组织（UNV）位于德国波恩的总部进行了三个月的实习，服务于Volunteer Knowledge and Innovation Section。出发前，就抱着重新认识‘志愿者’这一让我困扰很久的概念的想法。可实习中参与的为准备世界志愿精神报告State of the World’s Volunteerism Report（SWVR）进行的研究，专家会议记录，网络志愿者管理，志愿者培训材料整理分析等种种工作都让我对此的困惑有增无减。
志愿者公式：得到小于付出？
在整理UNV Regional workshop的反馈中，我注意到这么一个现象。当场地条件不佳时，参与者会给予一些客观的意见，如交通不便利，灯光太暗等。而当条件似乎各方面都让人满意的时候，便有人抱怨条件过于奢侈，有悖于志愿者精神。看似句句在理，但‘细思极恐’。人们似乎没有办法给志愿者的待遇划定一个令所有人满意的标准，太低无办法保证基本需求，太高恐被质疑有悖志愿者精神。可是，联合国关于的志愿者精神的描述中并没有哪一条与待遇高低挂钩，兴许是大家‘自作多情’地接受了志愿精神是一切以服务对象为主，志愿者个人的利益理应最小化这一设定。
而后的SWVR专家会议上，UNV也表示出对类似争议的关注。会议主席用了Ian Breckenridge-Jackson 在TED x UCR 上名为“Getting more than we give &amp;#8211; realities of volunteerism”的演讲作为开题。演讲中，他提出了自己的志愿者“公式”，并用来计算他在2007年参加的一次行动&amp;#8211;维修被“飓风卡特里娜”损毁的民宅。他发现，志愿者们所花费的差旅费等于他们在当地所做出贡献的价值的五倍。外加上他们天天去酒吧玩耍，周边旅游以及回来后获得的一起列荣誉奖励。他觉得在这个公式中，他得到的比付出的多的多，当等号两边不等时，他必定是“欠”了谁什么。
在会议上，虽然各位专家对这样的志愿者公式不置可否，只是表达了兴趣和关注。据我观察，相对于比较付出和回报，UNV把重点放在对志愿者服务效果的量化评估管理上。这是一个任重而道远的过程，在会议上有提及，UNV新聘请了有关方面的专家作为咨询师团队来协助进行制定志愿者服务的量化评价标准。且一直以来，UNV都是设专门的质量管理部门等来对财务等方面进行量化评价控制的，并在今年对相关部门进行了重整。
志愿者还是实习生？
本年度的SWVR目标群体是decision maker, 让他们意识到志愿者作为政策制定参与者与监督者的重要性和潜力。在我实习期间，报告撰写小组由于急缺有力的案例。我们部门临时发布了一个网络志愿者项目，目的是让网络志愿者（Online volunteer）们帮忙收集与报告主题相关的案例(有兴趣的同学可以关注：onlinevolunteering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国做志愿者</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 09:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</guid>
      <description>周舒 &amp;nbsp;
我在美国很多不同机构做过志愿者。在这里，不仅是有闲人或有钱人，甚至很多大忙人也长期坚持做志愿者。拿我身边的美国朋友来说，他们多要同时兼顾工作、学习和实习，有的还要照顾孩子，但依然会拼命挤时间去做志愿者。最印象深刻的是有个单亲妈妈的时间表排满了，就在每周日凌晨四到六点天还没亮时，开车赶去Soup Kitchen（汤厨房）为流浪人士做免费汤。志愿服务似乎已成了美国人生活中不可或缺的一部分。所以我在忙时会激励自己：他们都比我忙，他们能排好时间表我也应该能！靠着这种鞭策，我的志愿服务几年来几乎不曾有过长期间断。
&amp;nbsp;
现在，我主要在Child Crisis Center（儿童危机中心，以下简称中心）下属的shelter（庇护所）做志愿者。所内孩子是被政府儿童保护机构或孩子的家庭安置到所的，在此居住几天到几个月甚至数年不等。避难所最多可供42个孩子居住，按年龄分为三个单元：0-3岁，4-7岁，8-11岁。庇护所经费有限，采取的是付薪员工加志愿者模式，拥有现役志愿者293人。2011年度，志愿者共提供了多达17000小时的服务，相当于四个全职员工的工作时间。机构提供不同岗位的各种机会，主要分为办公室事务、活动协助和直接照顾。可满足不同志愿者的不同兴趣，最大化发挥志愿者的优势和特长。我主要为儿童提供直接照顾服务，内容包括参与孩子的日常活动（念故事、看电影、玩玩具、唱歌跳舞、户外玩耍、出所活动等）、协助孩子进餐和入睡，及料理杂务（清洁、叠衣等）。进餐时间可跟孩子一起吃，免费。
&amp;nbsp;
志愿者参与的生命周期可大致分为以下几个阶段：招募、选拔、管理和留存，即找到志愿者、挑选合适的志愿者、与志愿者一起工作和留住志愿者。下面就从这个几方面谈谈我在美国做志愿者的经历和感受。
&amp;nbsp;
志愿者招募**** 在美国找志愿服务机会很方便。在线志愿者招募平台Volunteer Match（志愿配对）和Idealist（理想主义）发布各地招募信息，只需进行免费的简单注册即可查看信息或在线搜索。此外，很多社工机构都有专门网站，在主页上点Volunteer（志愿者）链接即可。我就是这样找到了中心的志愿者机会。有人问我是如何知道当地有哪些社工机构的，尤其是若身处一个志愿招募信息不够发达或不网络化的地方。我曾试过关注社工招聘信息，自然就知道了一些本地社工机构。另外，我研究生的实习督导曾建议我做本Resources Book （资源手册），以收集社工机构信息。手册内容是在上课和实习的过程中慢慢积累起来的，本意是助我更快更好的服务案主，但其实也为我找志愿服务机会提供了线索。听别的社工实习生说，美国教授常将制作资源手册作为课程作业。
&amp;nbsp;
志愿者选拔**** 招募志愿者仅仅是找到那些愿意为此付出时间的人，而选拔志愿者则是要从中找出拥有合适的技能、动机和激情的人，以匹配机构需要。中心选拔直接与孩子接触的志愿者的过程繁琐严格，需一个甚至数个月才能完成所要求的全部内容。任何一个环节不达标或未完成，都无法正式成为一名志愿者并最终取得服务资格。
&amp;nbsp;
第一步，纸质申请。八个部分，长达12页。（1）志愿机会清单：所需志愿者时间段、机构对志愿者的原则性要求（如对志愿者最低年龄限制16岁）。（2）常规申请表：姓名、年龄、联系方式、教育背景、工作经历、爱好特长、服务兴趣等。值得一提的是，美国的填表大多包括紧急联系人栏，以便出事时及时与当事人的家人或朋友取得联系。（3）无犯罪历史自述：回答一系列诸如你是否犯过罪等是非题，徐公证人签字。（4）申请人签字同意机构对自己做背景调查：需提供Social Security Number（社会安全号）或指纹。据美国政府儿童保护部门规定，申请当与儿童直接接触的员工及志愿者均需通过背景调查。5）两名推荐人：要求非家人。（6）18岁以下申请人的父母或监护人的签名同意表。（7）学生志愿者实习合同：中心规定学生在做满至少40小时的志愿服务后才能得到实习证明。（8）志愿服务的内容和要求。
&amp;nbsp;
第二步，Orientation（前期介绍会）。介绍会每月只有两次机会，分别是周一晚上和周三早上。会长一小时，是志愿者部主任（以下简称主任）与新申请人的首次会面。主任有社会工作学士学位，副主任从事协助工作。主任先播放了一段介绍中心的短片，有过去和现在居住在所内的孩子的文字、照片和讲话，表达他们对居住在此的感受、对工作人员和志愿者的感激和留恋之情，相当感人。主任随后介绍了机构的历史和现状，重申了申请表里写的机构对志愿者的几条重要要求，会后大家递交纸质申请表并选择面试时间。
&amp;nbsp;
第三步，一对一面试。面试在主任办公室进行，半小时至一小时。主任问了很多问题，边听边做笔记，最后也给了我发问机会。问题包括自我介绍、为什么想来中心做志愿者、最想做哪方面服务、是否有被虐待经历、计划未来何时间段服务，能否保证机构要求的最低志愿服务时长及如何保证、如何平衡志愿服务和别的事情等。主任和蔼可亲，气氛友好轻松，但相信这些问题都是主任判断是否接纳新志愿者的关键。
&amp;nbsp;
第四步，特殊培训。特殊培训每月仅一次机会，为某周六上午9到12点，共三小时。主任随幻灯片做了口头阐述，并发了一本自制培训手册，首页是关于儿童的名人名言和谚语。内页包括儿童发展不同年龄和表现的对应、发展迟缓的表现、机构对儿童提供的服务的详细内容、机构儿童生活时间表、志愿者服务流程、如何保证双方安全和健康、如何处理危机事件、不同单元和房间的具体规定、如何与儿童交流、志愿者对儿童重要性的体现等，以及最后一页对志愿者重要性的总结和肯定。培训涵盖了手册的所有内容，除了主任讲解，还包括问答环节、角色扮演、技巧练习和小组活动。培训不含午餐，但提供矿泉水和饼干。
&amp;nbsp;
总之，申请过程复杂漫长，很考验耐心。几次三番的见面占用了申请人不少时间，包括工作日、晚间甚至周末。在我看来，这是一个自然筛选过程。那种生活过于繁忙、不善安排时间的人，往往在前期申请过程中就半途而废，被自然淘汰。所以中心最终录取的志愿者大多做到了所承诺的一周服务两小时+持续一年，最后离开的原因也往往是现实所迫，如搬家等。
 
志愿者管理**** ***电子管理* **主任通过中心的网上系统管理志愿者。我获得正式服务资格后，通过电子邮件得到了用户名（我的电子邮箱）和密码。我可在任何电脑上通过中心网站主页登入自己的志愿账户，看到需要志愿者的儿童单元和时间段，并通过这个平台预约和取消自己的服务时段。这个平台还记录着我的服务总时间、年度服务时间，以及当前志愿者数量和所有志愿者服务总时间等信息。我每次去中心服务时，要在入口处的触屏电脑上登入登出。主任通过这个平台了解志愿者服务情况、进行后续跟踪。电子管理使中心能为有需要的志愿者提供具体到秒的志愿服务时长证明，对美国人很有吸引力。
&amp;nbsp;
保持沟通 用来登记的电脑摆放在Volunteer Corner（志愿者角），这是主任和我们沟通的一个方式。小小的角落里有着丰富的内容：有免水洗手液，有今日签到志愿者名单，有本月过生日志愿者的姓名、生日和祝福，有志愿者服务年限光荣榜，有中心本月活动日历，有免费培训信息，有最新的儿童保护新闻和知识，还有孩子们做的介绍中心工作人员的访谈记录。另外，主任贴心的放了几张铅笔和一些便签纸，既便于我们抄下志愿角的信息带回家，也便于我们给她留言。有时主任会把需要让我们签字的文件放在志愿角，我们签好了放进大信封就可以了。过几天就是情人节了，今天我在志愿角看到了孩子们送给志愿者的礼物，是放在简易花盆里的“花儿”。其实是一只只大小长短不一的小手造型，十分别致可爱，甚至连平时的普通铅笔都换成了布满粉色桃心的情人节铅笔。主任还在旁边放着一张贺词，写着“Roses are red，Violets are blue，Our Volunteers are the BEST， So take a ‘flower’ for you. Happy Valentine’s Day! – CCC Kids &amp;amp; Staff.（玫瑰是红的，紫罗兰是蓝的，我们的志愿者是最棒的！所以拿一朵给你的“花”吧！情人节快乐！）。读来让人心里暖暖的，于是我挑了一只很小的花，因为我服务的孩子们年龄最小。
&amp;nbsp;
***增强归属* ** 中心为每一名志愿者都精心制作了写有志愿者姓名的胸牌，也存放在志愿角，供志愿者服务时佩戴。服务年份短的志愿者是浅蓝色的塑料胸牌，写着Volunteer（志愿者）字样。资深志愿者则是深蓝色的金属胸牌，写着Volunteer Specialist（专家级志愿者），以示区分。一方面是鼓励资深志愿者多年的服务，另一方面是激励新晋志愿者向“深蓝色”进军。中心还制作了印有机构logo的T恤，有多种颜色可供选择，不过需自费购买。中心未强制志愿者以此为工作服，不过很多志愿者来服务时都选择穿中心衫。中心还常组织各种公益活动，增加志愿者的参与性和中心的趣味性。最近的一次活动是步行筹款，类似于国内的“一个鸡蛋的暴走”。 
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们能够做什么——一个中国大学生的尼泊尔公益调研</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/wo-men-neng-gou-zuo-shi-me-yi-ge-zhong-guo-da-xue-sheng-di-ni-bo-er-gong-yi-diao-yan/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 11:41:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/wo-men-neng-gou-zuo-shi-me-yi-ge-zhong-guo-da-xue-sheng-di-ni-bo-er-gong-yi-diao-yan/</guid>
      <description> 编辑：叶芊林 &amp;nbsp;
【编者按：第一次关注炜乐，是因为跟他一起参加了“科技教育交流协会”(TECC，Technology &amp;amp; Education: Connecting Cultures)的TPR支教项目。他是甘肃泾川的领队，我在安徽分队。无论我们承不承认，第一次支教，似乎都会把我们放在一个道德高地上，而对当地的需求不那么重视。当时在人人网上看到炜乐写的领队日志，听他讲述他们在甘肃遇到的问题和他的思考，我突然意识到“志愿者”这个身份本身就是一个很多人没有弄清楚的命题。今年寒假，准备去尼泊尔当志愿者的炜乐，在听到很多负面评价以后，决定换一种方式去实践，总结他接触NGO一年以来的思考。我们很高兴看到，他没有在失望之后停下脚步，而是又一次提出这个问题并去寻找答案。炜乐迈出了我们许多人想迈出的一步，我们也希望更多的人加入这场头脑风暴。】
&amp;nbsp;
 &amp;nbsp;
引言：
尼泊尔真的需要我们的帮助吗？
志工旅行是否真的“公益”？
大学生适合怎样的志愿者工作？
怎样的组织能够带给我们有价值的体验？
我希望通过1月31日到2月14日共15天的尼泊尔之行，解答这些疑问。
   已发布参见：       （一） 缘起——我为什么去尼泊尔？  （二）调研进行时——尼泊尔孤儿院的生存现状 陆续发布，敬请期待！
&amp;nbsp;
炜乐和尼泊尔志工调研的相关链接： 尼泊尔志工调研人人小站 杨炜乐人人网主页 在追梦网发起的项目筹款页面 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>