<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蔡韵 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%94%A1%E9%9F%B5/</link>
    <description>Recent content in 蔡韵 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2013 16:13:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%94%A1%E9%9F%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>那些年，我们一起穿越的沙漠</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/we-work-together-across-the-desert/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 16:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/we-work-together-across-the-desert/</guid>
      <description>那些年，我们一起穿越的沙漠  &amp;#8211; 记我的伊朗朋友和我的奇遇  文/蔡韵 提起伊朗，西方媒体营造的刻板印象让人不禁想起战争，爆炸，黑纱蒙面极端政教主义，似乎人人都是潜在恐怖分子，让人闻而生畏。即使在邻国土耳其，当地朋友听说我要跨界进入伊朗，都吓得面容失色苦言相劝，觉得我是疯了。
&amp;nbsp;
而真实的伊朗是怎样的？20多天里从西到东从北到南再到北，在十几个家庭做客的深入探访里，体验和颠覆了太多太多。或许下面这个小故事，能够管中窥豹的让大家重新认识这个国际制裁和宗教高压下的中东国度。
&amp;nbsp;
在古城喀尚街头，独自背包的我正拿着地图研究如何以最少的花销抵达附近的沙漠和沙漠中心的丝绸之路古驿站，一个略懂英文包着头巾的年轻女孩儿主动上前问我需不需要帮忙。看到她的善意与真诚，我把路线和想法在地图上指给她看，她叫来身旁另一位朋友研究了一会儿，惊喜的说太巧了！我们正也要去同一个地方！不介意的话，来，一起上车吧。顺着她所指，我才发现原来他们一伙有差不多10个年轻人，开着两辆小汽车正停在路边聊天，见我望过去他们也热情的隔空打招呼。
&amp;nbsp;
带着几分生怯和好奇，我跟着女孩儿坐进了车的后座，却发现由于我的加入原本就满的车辆超载了，但女孩儿十分自然的让前座男生朋友给了个位，两个人一起挤挤挨挨在副驾驶座上。被伊朗“女生不可露出身体任何部分，男女不可握手，不许谈恋爱直接结婚…”等约定俗成的社会习俗已洗脑多日的我，看见这样桥段的上演瞬间惊了，但周围朋友似乎都觉得很正常。心中暗想，原来伊朗年轻人也有如此活泼奔放的一面！细聊中知道他们都是附近的大学生，假期相约开车郊游，甚至连沙滩球和各种野餐事物都准备好了。两辆车一路追逐嬉闹互不相让，很快就穿越城市，抵达了沙漠的边缘。
&amp;nbsp;
真正的惊奇，从这一刻才开始。在这片荒无人烟的焦灼土地上，政府和社会的压抑与束缚瞬间被彻底的抛开。女生们纷纷松了各自的头巾（按伊斯兰教义，女性的头发是引诱与罪恶的根源，公共场合必须遮起），一个接一个的从窗口探出身去，直接扒着车坐在了车窗外面，彼此分着食物拉着手儿唱起歌，随着车里调高声量的摇滚音乐起舞摇摆（公共场合的歌唱与舞蹈都是明令禁止的），到最后只剩下我和司机端坐在这里。 这一出乎意料的场景，可把我惊的目瞪口呆。车子在一望无际长满骆驼刺的沙地上奔驰，看着他们个个明亮的笑脸，玩乐的洒脱疯狂以及艳阳下与大自然的亲密接触，来自所谓“半开放国度”，游历众多的我瞬间觉得青春苍白了。其中一位坐我前排叫Ali的高大男生，英文虽然不甚灵光，却总爱给我讲笑话，竟然也能听懂他的表达笑的前仰后合；另一位被唤作Zahra的姑娘，白白的皮肤深邃的眼睛高高的鼻梁，典型的波斯美女长相特别出众，又活泼开朗能歌善舞，连我都看的心动了。实在按捺不住，我终于也大起胆扒着车探出身子，新朋友们瞬间给我一阵欢呼。在行驶的车中看似是如此“危险”的事情，然而无拘无束的车窗外，微微的清风夹杂着细沙迎面而来。我拘谨的心瞬间如鸟儿放飞，无比的自在和清爽，新奇而兴奋的与朋友们看着风景唱着歌儿，嬉闹着在行进间分享食物。
&amp;nbsp;
车子行进到了沙漠中央。我们全部跳下车来，在追逐中踏着黄沙艰难而欢快地往沙丘深处攀爬。站在最顶端俯览来时的路，身旁的伊朗朋友们又开始嬉闹，抬着人一个一个的扔下沙丘去，顿时响起一阵尖叫和求饶。滚下去的人接着在沙丘的底端开始喊名字，大家也不扫朋友兴，被叫到的至多作势推脱一下，就逐一顺着陡峭的沙丘向下翻滚。看似容易，轮到我时才知什么叫天旋地转找不到东西南北，不光滚出了轨道还满头满嘴的沙。不过裂开嘴来相视呵呵一笑，这才是一起无畏做傻事的青春哪！
&amp;nbsp;
下一站就是期待已久的丝绸之路古驿站，当地被称做Caravansarai。遥想着千年之前牵着骆驼商队在沙漠中苦寻绿洲，忽然发现这片休憩之地，来此安营扎寨，交换物品，趣闻和旅途凶险的经验，该是多么生动的一副画面。前排的伊朗朋友忽然叫起来，看，那就是Caravansarai, 我们到了！顺着他们兴奋指向的方向，一个巨大的黄土堡垒建筑由远至近出现在了眼前。我们将车子停在近旁，钻入了足球场般大的驿站。几十个黄砖垒起的小门分布圆环状的建筑一周，每一个走入都是一间独立而简洁的砖头卧房，就是当年商旅们夜宿沙漠的场所了。驿站侧门外，还有供骆驼马匹奔跑休息或堆放货物的边廊，保留的非常完整。我们在驿站外铺开了带来的花垫子，小水池边洗净了手就开始串腌肉和西红柿，垒灶台点火，是许久未经历的春游野炊的欢乐感觉。姑娘们在一旁吃着点心糖果，敬业的小伙子们蹲在不远处翻肉和扇风，不一会儿，一串串噼里啪啦还滴着油的大块烤肉就轮番上桌了。我为不能贡献什么而愧疚，而伊朗朋友们毫不在意，个个摇着头打手势用简单的英文说，在这里，你是客人，You are our GUEST here， 你不应该做任何事情。:D
坐在丝路驿站外吃着烤肉慵懒看了落日，我们才缓缓的收拾打算回程。天色渐渐暗了下来，天空变成一种充满变换的深蓝色，闪烁的星星开始在微光渐弱处浮现。我们的车子开在沙漠路上，一整天都没看见什么其它的车辆。但忽然见停了下来！原来是让野生骆驼群过街呢… 庞大的身躯，几乎一个个如小山般遮着整个前视车窗而过。我们顽皮起来，弃了车去追逐骆驼，在黑暗中奔跑向这些看似健硕却害羞的生灵。玩的累了，大家打着手电筒走回车里，一边不断回望与远处仍在驻足的它们恋恋的告别。
夜风里，我们再次钻出了车外，坐在窗框上享受如水般的凉夜习习。抬眼，是炫目的漫天星光，大的如天鹅绒缎子上闪耀的宝石那样近在眼前。靠着两辆车前后打出的光柱交替穿越黑夜，在两旁的骆驼刺间或安静哼着歌或旷野大声呼喊。大家偶尔彼此对望一笑，气氛温暖而默契极了。两个多小时后，我们接近沙漠的边沿，回首再也望不见骆驼在黑夜中缓慢暗影移动的样子。坐回车里，女孩儿们再次扎好头巾准备回到规矩多多的常规生活，仍掩不住欢快的情绪。
&amp;nbsp;
忽然觉得这一切就像一个突然砸在面前的梦境，毫无预兆，却美丽的如此不可思议。我完全没有想到，如此无拘无束的青春记忆，竟然发生在被原教义压的死气沉沉几近失去生机的土地上。有这样一群年轻人，和他们代表的千千万万伊朗青年，在内心，在他们可以突围可以抗争的范围之内，实现着自己对青春对自由的向外和释义。我敬佩他们的追求和勇气，用鲜活的生命力跳脱社会给他们的强大限制和阻力。或许这只是小小的体现，但当有一天这些鲜活的力量成熟了，成长了，汇聚在一起，会不会是这个千年波斯古国真正的生机？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CAPE西安播报]6.2 两个姑娘的丝绸之路分享会现场回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/06/two-girls-silk-road/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 17:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/06/two-girls-silk-road/</guid>
      <description>活动记录/胡笳  &amp;nbsp;
六月二日，星期天，盛夏的气息笼罩全城，炎热的天气一如大家好奇热情的心，下午两点，我们相聚在西安朱雀门里太阳庙门我们的咖啡馆，聆听两位美女为我们带来的丝绸之路分享会。
在我们的分享会开始前，Local Caper南昊首先为大家介绍了整个CAPE的相关情况以及CAPE西安的主要内容。西安的Local Caper们致力于发展具有西安特色的Meetup活动，借助西安本地高校集中的优势，凝聚青年力量，促进青年做出有利于自身改变的选择。
&amp;nbsp;
而今天的分享会非常适合这样的主旨，我们希望借由两位女生传奇般的游历经历促进青年对自己生活现状的改变，扩展自己的事业去目睹更为广阔的世界。在主持人南昊的介绍之后，两位远道而来的美女又将为大家带来怎样的故事呢？在场的朋友们早已经迫不及待了。
&amp;nbsp;
孙一帆的故事 首先为我们带来分享的是孙一帆，一个游历过42个国家的沙发客。她的讲述注重每一个国家中不同人的不同故事。她在这些故事中为我们描绘出许多有趣的人，令我们耳目一新。
&amp;nbsp;
孙一帆的行程从土耳其的伊斯坦布尔开始，在那里她见识到的是土耳其人热情和快乐。好客的土耳其人和沿途各具特色店铺是旅程开始的象征。既然沿着丝绸之路行走，孙一帆也格外注意那些丝绸之路的象征。工艺店里具有中国特色的丝绸，算盘，默默地叙述着千百年前开拓丝绸之路的前辈的功绩也在迎接着新来的旅人。
&amp;nbsp;
离开土耳其前往伊朗的路上，孙一帆得到了许多善意的提醒——伊朗严肃的宗教氛围和严格的宗教纪律着实令她担忧。然而“他人描述的世界或许只是他们想让你了解的”，孙一帆这样为我们说道。在伊朗的城市中，她看到了虔诚的信徒，也看到了思维活跃，在禁锢中释放自我的青年人。在库姆这一伊朗的宗教中心，她遇到虔诚的大学生信徒为她介绍宗教建筑的样式和设计原因，也见识到了表面严肃内心却希望改变的青年人。“不一样的世界需要用自己的眼光去审视”这是孙一帆对伊朗的总结，带给我们的除了触动，更多的是对自身所“看到”的世界的思考。
&amp;nbsp;
走出“意料之外”的伊朗到达世界上“最难办签证”的国家土库曼斯坦，这里同样发生了两件“意外”的故事。人生四大喜事之一的“他乡遇故知”便发生在这里。虽然不是故知，但见到同样是中国人的办公人员时的那份欣喜自然是两人旅行中最大的风景。然而土库曼斯坦严格的签证手续却令两人苦恼不已，预期的计划既然没有完成索性耽误一下离开日期，这一简单的想法在离开土库曼斯坦时变为麻烦，两人因为超过签证时间两天而被边境人员驱逐出境，只要人不被扣留就行，至于那二十年内不允许再次进入的惩罚，孙一帆则调皮地说“随他去吧，反正再也不想去了”。
&amp;nbsp;
沿着丝绸之路向东，不久便进入了吉尔吉斯斯坦的境内。那里，孙一帆偶然遇见了一对瑞士的父子。这对父子同样有着特殊的故事。父亲身患重症却愿意将剩下的生命行走在上，十二岁的儿子选择跟随父亲一路同行。这样一对父子的故事颇为悲伤又颇为勇敢。在吉尔吉斯斯坦一路同行的时候，孙一帆和这对父子结伴而行，在旷无人烟的草原上感受着生命的渺小与坚强。一段同行的道路终究会结束，这样的分别着实令人感伤，但既然在路上相遇就一定会在路上重逢，彼此的挂怀只会让旅行更加充实。
&amp;nbsp;
旅行的道路从家门前开始也在家门前结束，跨过吉尔吉斯斯坦的边境线，孙一帆终于回到了中国。出于游子思家的情怀和渴望安全的心，孙一帆马不停蹄地奔向自己的祖国。在新疆的游玩中，孙一帆选择了“那拉提”，这一十分陌生的城市。这里虽然陌生但却保持着最本地的气息。走入当地的宗教场所，其中的宁静感和旷远感是其他地方完全无法企及的。最本真的才是最美的，这是孙一帆对那拉提之旅的概括。
&amp;nbsp;
在新疆，孙一帆与自己的妈妈顺利会师，孙一帆和妈妈一起在新疆游玩。这种经历也是这一路上光鲜亮丽的一笔。古人所谓“父母在，不远游”的告诫彻底被颠覆，因为父母可以选择和我们一起云游天涯。在兰州，孙一帆遇到美国的沙发主，并在沙发主的邀请下参与他们的乐队。夏夜的凉风下，伴随着音乐的是生命活力的绽放，而这才是生命应该的模样。
&amp;nbsp;
旅程一路向东自然到达了西安。两位女生刚刚到达西安便举办了这样的一场分享会。一路精彩一路欢乐，不知道有什么有趣的经历又在前方等待着她们，但“那一定很有趣”，这是孙一帆对未来的期许，在这样的期许下西安的旅程一定不会让她们失望。
&amp;nbsp;
漫长的故事用简短的语言叙述，留下的是精华的快乐和感悟。“梦不只是想”这是孙一帆为我们带来的总结，诚然我们每一个人都有自己的梦想，但真正有几个人去实践了这样的想法呢？如果有朝一日，我们必须放弃这些梦想沉入平凡的生活，请允许我们率先实现他们。
&amp;nbsp;
这便是孙一帆的故事，故事的最后她播放了自己最喜欢的歌曲，当“It’s my life, now or never”的歌词唱响在整个会场的时候，孙一帆的故事合着乐声令我们沉醉。
&amp;nbsp;
蔡韵的故事 听完孙一帆的故事之后，在渐渐淡去的音乐声中，蔡韵走上前台开始为大家分享属于自己的旅行故事。她和孙一帆的行程相似却不尽相同。她们时而同行，时而分散，而与之前孙一帆的故事不同，蔡韵的故事集中在一路上的风景和自然的无限风光。
&amp;nbsp;
在土耳其，蔡韵加入到当地人的生活中，看到的是一个将传统与现代生活合而为一的日常生活。一条河流将城市一分为二，左岸是现代的建筑，右岸是传统的风俗，这样的一句概括或许最适合土耳其的城市。或许很多人会诧异这样的差异，然而真实的生活不必质疑，它存在着而且自由地发展着。格外一提的是蔡韵加入到当地的库尔德人中，看着他们庆祝属于自己民族的节日。不一样的风情，不一样的颜色，无一不在提醒着蔡韵这是另外一种不被报道因此不为人知的世界。但当地的库尔德人依旧在欢呼着他们的快乐。或许这个世界上有政治的不同，有信仰的差异，有文化的冲突，但这种对本民族的热爱是共有的存在。在土耳其的峡谷中，蔡韵坐着热气球与其他游客一切飞起天际的时刻，每一个人的快乐都是相通的。
&amp;nbsp;
在伊朗，蔡韵融入了另外一个，不同于我们日常“所知”的伊朗。她受邀参与到当地青年举办的聚会中，看到了一个不被宗教气息所束缚扼杀的世俗世界。在这样的生活中，当地的年轻人们寻求着和我们每一个人一样的生活——音乐，聚会和舞蹈。她与当地热爱音乐的青年聚在一起，谈论属于伊朗本土的音乐。这样的时光十分美好，然而禁制依旧存在。在与当地青年的一次聚会后不久，蔡韵的友人收到当地部门的警告，便被迫向她道别，并与她断绝了联系。言及此处，蔡韵的失望和失落溢于言表，然而她也为那些一面之交的朋友们担心，希望自己的到来并没有给他们带来麻烦。
&amp;nbsp;
同样在乌兹别克斯坦，与孙一帆行程相同的蔡韵在体验“他乡遇故知”的同时也一同“蹭婚”。在异乡遇到当地人的婚礼怎么能不前去凑凑热闹，而当地人似乎也贯彻着“有朋自远方来不亦乐乎”的指示纷纷与这两位中国美女合影，两人在当地人的热情和好客中华丽丽地抢过了新娘和新郎的风头，成为全场婚礼中最受瞩目的存在。
&amp;nbsp;
在“陕西村”，蔡韵见到了这些因为历史原因远离故国却又在生活中固执而坚定地保留原有生活习惯的“陕西人”。她加入到当地人的生活中，与当地的妇女一起按照陕西人的方式制作面食。看着“陕西村”村民用当地人的语言拼出的陕西话的报纸，蔡韵的分享不仅让在场的听众啧啧称奇也让大家感慨颇多。
&amp;nbsp;
寻求淡然的生命和宁静的自然，这是蔡韵最初踏上旅程的目的。在这一路的前行中，她途径过喧闹的牛羊市场，走过千里无人的荒原，在诸多的变化已经使她得到了一份源于生命本身的宁静。“承认那些差别，寻找那些共通”这是旅行带给蔡韵的变化，使她能够融入不一样的社会感受不一样的生活，这便是旅行之外的财富。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
好奇的心，不安份的心 待两位嘉宾分享完她们的故事，时间已经渐渐到了七点。现场依旧有许多朋友等着询问两位美女关于她们旅行的故事和相关的问题。
&amp;nbsp;
问题集中在旅程的安全性上，这当然是在座的每一位朋友所关注的内容。谈及这个内容，两位女生似乎格外认真。孙一帆讲到，安全源于信任，而信任始于了解。沙发客的行程安排固然有一定的风险，然而这样的风险在仔细对每一位沙发主的了解之后已经降到了最低。一路的旅程固然会存在风险，但是我们仍然愿意并确实相信这个世界上的善意永远大于恶意。一路上温馨的问候和意料之外的热情也足以消磨掉其中的误解与尴尬。
&amp;nbsp;
第二个问题则是听众询问两位女生在外游历之后最大的变化在于什么。谈及这个问题，蔡韵说她上路的原因便在于想用自己的双眼去看世界并试图在不同的环境中寻找相同和共同的存在。而她的答案也异常的简单。“异曲同工的世界”这是她的总结。沿着丝绸之路行进，不同的国家必然有着不同的文化和政治，但这些不同只是共同的人性在不同环境下有差异的表现。音乐和绘画是相通的，而人性也是，人心也是。
&amp;nbsp;
第三个问题则是听众对两人日后生活的好奇。谈及未来，孙一帆说她自己并没有明确的打算，但近期所准备的是一个名为“出格行动”的计划。在她一路“出格”旅行之后，孙一帆说她最庆幸的地方在于自己能够跳出原有的生活享受一份不一样的生命。然而并非我们每一个人都有机会有勇气跳出来，因此“出格行动”旨在建立一个网络平台帮助青年完成自己的旅行之梦。
&amp;nbsp;
同样，孙一帆和蔡韵结合自己一路的经历和经验为到场的朋友们提供了许多有帮助和可以信赖的网络媒体。在场的朋友们纷纷记录，并期待着有朝一日能够用上。
&amp;nbsp;
夜暮降临，金乌西坠，快乐的时光总是短暂，相聚的时刻总是太短，因为我们每一个人都是年轻的旅人，我们都有着自己的方向，也都有着一颗不安分的，渴望前进而非驻足的心。随着时间的推移，这场分享会也在大家的掌声之中结束。临别之际，我们将祝福送给这两位仍在路上的姑娘，愿她们的道路依旧坚定，愿她们“一帆”风顺地找到独具“韵味”的生命。同时我们也祝愿每一位参与这次活动的朋友们找到属于自己的那份自由，让那颗远行的心找到属于自己的时刻。
&amp;nbsp;
在路上，在前进，或许就是这样的心态促使两位姑娘踏上自己的旅程，也是因为这样的心态我们聚集在一起聆听他们的故事。路从家门起，疾走勿将息，我们每一个人都在路上，我们每一个人都期待着远方。
&amp;nbsp;
Meetup在西安，我们期待着与你的再次相聚！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让行走，丰盛你的生命和灵魂</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/01/enrich-your-life-and-soul-with-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 19:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/01/enrich-your-life-and-soul-with-traveling/</guid>
      <description>图/文：蔡韵  &amp;nbsp;  有一个颇为有趣的实验。从今天开始，把未来的一年当做生命中的最后一年来度过。你会做出怎样的选择，尝试哪些让你不再深深遗憾的事情？如果每一年都能这样度过，是否又会完成许多不敢想象的突破和跨越？我同样问我自己。这些年，一直在远行，经历，思考，沉淀和累积，它们带给我太多珍贵的礼物。而除了陪伴家人挚友，我的答案，仍然会在于行走中。  &amp;nbsp;  感谢热衷旅行的父母，在我童年的时光把不多的钱，都用在了带着我一次一次的出游上，也让行走融进了我的血液。人生第一次坐飞机，是3岁时去黄山，爸爸顶着浓雾将小小的我背上了山顶；5岁，四川九寨沟刚刚开放，在那里见到了第一个金发碧眼的外国人；回程时天降暴雨，汽车在还未完全修好的公路拐角处一只轮胎打滑下了悬崖，全车人紧急下车，在泥水中惊险万分地硬把车子推回了路面；之后登上小游轮，顺着还未建成三峡大坝的老长江一路直线而下；6岁环游了海南岛，在三亚的小山上遥望南中国海；9岁到达了还未被旅游和文青奉为圣地的西藏，惊奇的发现红色僧袍的喇嘛们接待清一色到访的外国人，英文说的太顺溜；13岁从东北俄罗斯边境，乘火车穿越整个内蒙古大草原。小背包里放着当时正流行的索尼CD机，看窗外牛羊湖泊飞过。夜晚则在上铺睁着眼倾听咣当咣当的铁轨声，一路晃到了西域…这些记忆，都是成长中父母赐予我最大的馈赠和喜悦。
 而15岁获得新加坡全额奖学金的那一刻，我并不知道这是一场探寻世界，也定位自我的更为艰难而丰盛的旅程的开始。越走越远，先后以打工假期，背包旅行，再获奖学金交换，国际记者，纪录片拍摄等不同的方式，在数个国家或长或短的居住。最初读的三毛，并没有想到不久的将来能像她那样在世界的不同角落和当地人一样的生活；而徒步环游地球第一人潘德明的故事，也在认识到的越来越多深具行动力的朋友身上上演。而所有的惊叹和深藏记忆的时光，拾缀成今天心中的重量。  &amp;nbsp;  做120分的梦，会有超乎想象的收获   我一直相信，要做120分的梦，寻找所有的可能性，即使最后只拿到90分，也比轻松圆满的完成50分的目标，过程和结果都来得更加美好。  &amp;nbsp;  在到达前的一个月，尼泊尔，还只是喜马拉雅山脚下的一片神秘国度。当还是大学生的我在网上翻阅了当地深具影响力的《尼泊尔时报》，突发奇想以实习记者的形式驻扎在那里，穿梭在拥挤的城市地铁中瞬间热血沸腾，我知道，这种感觉对了，这是我现在要去完成的事。  &amp;nbsp;  查资料，发简历，挂无数次信号好差的电话… 终于那曾只存在于网上介绍的神奇主编，隔空出现在了我的面前。几次下来相谈甚欢，主编热情邀约我前往 。一下飞机，拖着行李的我一刻不浪费，直奔报社办公室与主编见面讨论选题。我说，我希望能探访修复中的帕坦皇宫，更希望能有机会采访到出现在每一本尼泊尔文化书籍中，世人却无法轻易接近的尼泊尔活女神。那些是我在查阅资料中最感兴趣的话题，就大胆地提了出来。我想没有尝试过，不要轻易在自己手中就以“不可能”否决掉。  &amp;nbsp;  通过主编广阔人脉的帮助，第二天中午我就如做梦般的，跟随着皇宫修复工程总工程师Rohit Ranjitkar先生，在“游客止步”的古老城池中反复行走，听他用渊博详实的知识，和对这片土地深切的热爱，和我描述着一座庭院，一尊雕塑，一段历史，一副蓝图。次日我再度来到了这里，背着相机和摄影机记录下这所有精彩的描述，采集建筑文化史上所有令人惊叹的细节。最后我到达了工程设计师和历史考古学家们工作的办公室，了解那仅存的几幅十六世纪前后的画作，是如何被一遍遍的解读和研究，成为眼前身着艳丽的尼泊尔木工石匠们手下重新绽放光彩的殿堂；不久后历经周折，我在一位同姓“释迦摩尼”的尼泊尔贵族摄影师帮忙下，坐着他的摩托车穿街走巷，以朋友的身份拜访了淡出善男信女们视野的两位退位活女神，探访她们从万众膜拜的神坛上走下来后，如何以十多岁的少女年龄从零开始，重新学习日常生活技能，蜕变回归到普通人的生活圈。其中一位传统而贤良，心中一直存有幼年时担任活女神的信念。作为很可能是她这么多年来的第一个外国朋友，又和她全家都处的很好，到后来每一次我的到访，都成了她们全家人从周围城镇过来聚会的契机，甚至争相和我拍照。当她足够信任我的时候，也就接受了我的采访；期间遇到尼泊尔每天不定时的大停电，曾经的活女神就在黑暗中做晚餐给我吃，真是受宠若惊；继她下一任的活女神，则是历史上第一位最终获得大学学历的活女神，也是著名揭秘书籍的主人公。之后在博卡拉，我又有幸住在已在尼泊尔居住40多年，撰写《寂寞星球》尼泊尔徒步旅行指南的Stan老先生家中，在蒙蒙的细雨中一起坐在顶楼喝咖啡，聊他这些年来的探险。这些曾经只在书中读到的人物，瞬间就如此有血有肉的和我生命中的片段联系在了一起。而我自己也机缘巧合的获选，成为尼泊尔最受欢迎的时尚杂志《WAVE》 人物， 装扮成地道的尼泊尔女孩拍摄了一系列的照片，绝对是一生难忘的回忆。  &amp;nbsp;   Nepali Times部分报道链接：  Life after the Living Goddess: http://www.nepalitimes.com/issue/2011/09/02/LifeTimes/18515  The Chinese are Coming: http://www.nepalitimes.com.np/issue/2011/08/19/LifeTimes/18471/print#.UMrna-Q6MQo  Pokhara in the Monsoon: http://nepalitimes.com/news.php?id=18432  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  几家美国的大报已经在尼泊尔落户，但缺少来自东方的刊物以平衡视角。《尼泊尔时报》主编有意引进中国销量第一的某英文报， 却苦于没有途径。我一听说，觉得既然我是在这里极少数有这个沟通能力的人，为何不试试牵线搭桥？于是当天就打了数个电话到中国总编室问到相关人士的邮箱，又陆续不间断地邮件和电话介绍和询问；直到从尼泊尔回来后半年忽然收到回信，内文期待合作的热情，以及真诚解释之前的耽搁，让我激动地按键盘的手指都颤抖了起来。和他们互通了几封邮件，当涉及报纸规格大小，印刷纸质重量，发行价格等细节时，我便翻译成英文转给了在尼泊尔的主编。刚刚过去的圣诞节，双方已经谈妥了协议，第一份中国报纸预计今年三月就能在尼泊尔盛大发行。这真是给我最好的圣诞礼物。犹记得临走前，曾辗转十几个国家当战地记者的《尼泊尔时报》主编问我，你知道当初为什么我给你这个机会吗？因为你让我想起了年轻时，自己的那股热忱和冲劲。如果你愿意在这里工作，请随时回来。  &amp;nbsp;  而我希望分享的第二个120分的梦，是以年轻外国学生之资，与一国总统面对面；拍摄的作品在两个国家/地区的数个城市公映，提前完成了我的电影梦。前往第三世界拍摄一部深度纪录片的想法，已经存在了很久；而亚洲最新的国度，2002年才从多年的战乱中独立出来的东帝汶，渐渐聚焦了我和三名好友的目光。对于这个到处驻扎着联合国维和部队，曾不时出现在国际新闻头版的国度，它的文化传承与面临的许多社会问题，却鲜有人关注，影像记录更是少之又少。我们的选题，就落在了当地高的吓人的母婴生产死亡率之上。在东帝汶，平均每个妇女都会生育5-6个孩子，其中95%以上都是在家中由亲人或是传统接生妇帮忙接生；加上多年战乱让基础设施几乎从零开始建设，糟糕的路况， 缺医少药的窘境以及传统习俗的根深蒂固，一旦发生难产，孕妇和婴儿的生命危在旦夕。   在查阅了大量资料，联系了数个当地医院和慈善机构之后，我们两次飞往东帝汶，采集了几十段医生，外国医疗志愿者，NGO工作人员，传统接生妇，以及多个地域普通家庭，普通民众的访谈心声。一位住在偏远城镇的父亲，青梅竹马的爱妻和两名婴孩，都先后死在了产床上。他说他最初希望将妻子送到医院去，但拗不过固执的长辈。结果一名巫医前一晚喝醉酒剪错了脐带，他抱起婴儿的时候，才发现整条裤子被血沾湿…；第二次他执意将妻子送入了当地医院，在产房外等了很久而累的睡着。当他被叫醒时，医生只说了句“你妻子和孩子都死了”就匆匆离去。他冲进产房，发现妻子的身体还有余温，发疯般的求救，但现场怎么都再也找不到半个人帮忙，事后也无法和医院讨个说法。拍摄那天正好下着大雨。雨水砰砰的打在简陋的铁皮房顶上，伴着这个汉子说着说着低下头红了的眼眶，手上反复翻着那张珍藏在衣柜里的妻子的照片；另一位六个孩子的母亲，小儿子在出生后不久就奄奄一息。但为了遵循传统规矩，母亲和婴孩在生产的前五天不能踏出房屋半步，只有眼看着孩子死去；即便如此，她也只有等到丈夫和母亲前来，才把已过世的孩子抱出屋外；并一直后悔孩子离世，是因为没有提前去传统“圣屋”祈福；另一位19岁的漂亮女大学生，前一天才入住当地诊所，次日就在昏暗狭小的产房里生下一名男婴。由于仅有的床位紧张，每天都有产妇在等待，休息不久就直接出院回家。我们有幸获得她本人和家人的允许，在产房里安静而小心翼翼的拍摄了她生产的全过程（我们都是没结婚没生过孩子的小孩儿，现场画面非常震撼…），于是带了点小礼物到她家看望。我们问她，你好不容易读到大学，那学业呢？要请假吗？她稀松平常的说，哦没关系，我后天就可以回学校上课了。完全不同的观念和做法，让来自大城市总充斥着产假是三个月还是六个月等等之争的我们瞪目结舌。   我们甚至极其幸运的参加了40年才一遇的盛大传统祭奠，整整5天时间里，居民们从老远的地方集结到圣村里杀猪宰羊载歌载舞，接受巫医领袖的赐福。设想的影像资料终于基本集全，只差一项终极目标 – 希望听听这个国家最高领导人对这个紧迫问题的观点，和政府未来的规划和举措。我们最早走官方路线，通过努力都已见到了总统秘书，并在他的办公室讲述了我们的拍摄计划和请求，对方也欣然应允。谁知左等右等，两次拍摄行都即将结束，还是只有“我们会尽快安排”的回复。我们一度灰心想要放弃，如果只是采访卫生部官员甚至卫生部长，都会容易的多；但又一转念，没到最后一刻，怎么说都有机会！于是通过在当地认识的媒体朋友搞到了总统最近几天参与公众活动的行程表，一站站围追堵截。在国会听完整场联合国大会后，我们成功在会场外放胆拦下警卫森严总统Jose Ramos-Horta，介绍我们在做的项目，并希望了解他对这个社会现象的看法。总统当时正赶往下一场活动，以没有时间拒绝。我们仍不死心，午饭也没吃直接追到了他下一场活动的地点，并通过审查进入了总统府，静静在场地一侧等待。一结束，我们又扛着摄影机和麦克风，礼貌的跟他解释我们的拍摄目的。总统被我们的坚持打动了，破例挤出了时间接受了我们的访问，言之有物的内容让我们很是惊喜。  &amp;nbsp;  纪录片制作完成后，我们先是在新加坡电影院举行了公开放映，之后又受邀前往台湾。已经是第二次踏上这个民风淳朴温暖，并且因地理位置的关系从小对我有着至深影响的岛屿。我想，既然带着作品到此，为什么不与当地同行深入交流一下呢？于是上网查找了台湾各个相关机构的联络方式，在几天内先后参观了台视，公视和三立电视台，见到了很多记者和主播，甚至参加了当天的新闻选题会；约到台湾纪录片职业工会负责人，在工会聊了一个下午；又由台湾朋友贵人推荐，接受了杂志专访，进录音间和录影棚一连录制了好几期节目分享各地的见闻，也因此意外拿到了人生第一笔数额不低的通告费；而最棒的体验，是临时联络的台北，新北和高雄三个城市的电影馆都对这个题材非常感兴趣，免费特别加场放映，并举办分享会，临时的宣传，却早早到场好多台湾市民，会后也专门留下来交流，让我吃惊又特别感动。记忆深刻的，是我背着满满一背包的分享材料，虔诚的踏入台湾的文化地标 – 诚品书店信义旗舰店的电梯时，一段非常有标识性的甜美女声“欢迎来到诚品书店，预祝您有个愉快的阅读体验”之后，紧接着是“请大家现在前往三楼，参加来自内地和新加坡的制片人蔡韵带来的《Moris Mai &amp;#8211; 初生》东帝汶纪录片分享会”时，那份不相信自己耳朵的激动，在电梯上升中小小的空间里默默握紧了拳头。“I’ve made it!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24岁的梦想——孙一帆、蔡韵访谈录</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/two-girls-dreams/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 03:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/two-girls-dreams/</guid>
      <description>24岁的梦想 ——孙一帆、蔡韵访谈录 &amp;nbsp;
文/陈柯如 &amp;nbsp;
两个24岁的女生，一个投行才女，一个传媒新秀。过去的几年中，她们抵达过超过40个国度，包括在尼泊尔担任国际记者，在东帝汶拍摄纪录片，在肯尼亚做义工，以及在泰国寺院修行等等。2012年9月，她们在新加坡举办了人生第一场旅行摄影展，并发起了慈善筹款捐助津巴布韦的孩子们。她们希望通过自己的努力，可以帮助更多的人，让世界变的更美好。
（图为蔡韵孙一帆在摄影展分享会上的照片）
&amp;nbsp;
这两个浑身充满活力的女孩，一个是蔡韵（右），一个是孙一帆（左）。五年前的相遇，对旅行共同的执着和行动力，对世界的强烈好奇，将她们从互相欣赏到紧紧联系在了一起。在她们身上，“梦想”两个字，被无限度的放大了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
蔡韵 福建人，15岁获得全额政府奖学金来到新加坡读书，毕业于南洋理工大学大众传媒系。大学期间曾以打工旅行、国际记者、背包客等方式旅行过二十多个国家，现就职于新加坡最大的广播电视传媒企业——新传媒集团。外表甜美可爱的她坦言说，在“公主”外表下，其实是一颗坚强勇敢、热爱探索的心。
&amp;nbsp;
“校园红人”不是公主是侠女 蔡韵在大学时代就是“校园红人”。大一的时候凭借出演对外话剧“悬恋”而“一炮走红”。刚进大学不久，南洋理工大学两年一度的传统的话剧开始招募演员。这一届的话剧将在新加坡五星级宾馆Raffles Hotel的著名剧院内上演，其规模之大竞争之激烈更是前所未有。初出茅庐的她凭借一双水灵灵的大眼睛和与生俱来的表演天赋，一下当选为戏剧的女主角。在之后的几个月里，蔡韵和剧组的人员没日没夜的对台词过剧本，对自己要求很高的她每一个表情每一句话都不放过。“那几个月忙碌而充实”，也是她第一次投入如此多的时间精力去做一部戏。最后演出之成功超出蔡韵的意料，即使过了好长时间之后，蔡韵走在校园里有时还会被人认出来是当时出演《悬恋》女主角的女孩。
&amp;nbsp;
而然外表甜美的她和其他的“公主”不一样，内心里的坚强与倔强让了解她的人不由得佩服这个女孩“不简单”。大一暑假，蔡韵跑到美国的黄石国家公园去打工。在偏远广阔风景壮丽的黄石公园里，蔡韵不辞辛苦的做了两个月的餐厅服务生，为的是有机会体验美国的文化和美景。在那里，身体上的辛苦和文化差异的不适应并没有影响到她探索世界的激情。开朗爱笑的她在工作中交到了很多国际的和当地的朋友。在工作之余，她经常去黄石公园的各个角落探险。她走过六月飘雪的山谷，见过五彩斑斓的火山湖，徒步直插云霄的森林，还有半路上遇到的熊……在美国的经历让她大开眼界，成长了很多。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
在日本遇见梦想成真的自己 新加坡的大学通常会有半年到一年的交换机会到其他国家，蔡韵因为对日本文化的喜爱，选择了日本大阪的一所著名外国语大学。交换的半年内，几乎游遍了日本的每个知名城市的她，决定在离开日本前去冲绳群岛这片浪漫之地看看。而就在冲绳的和平纪念馆里，蔡韵惊讶的看到馆内的一个永久展区里，赫然树立着自己10年前的等身照片！原来10年前，日本一家电视台制作了一个国际和平纪念项目，从18个国家选出18个孩子拍摄他们一周的生活，展示在冲绳和平纪念馆。而蔡韵正是代表中国的那个孩子。蔡韵说，当时拍摄时，她从没想到自己能亲自到日本来看到这个展览。而如今刚好十年，看到自己当年带着红领巾穿着校服的模样，蔡韵感慨万千。展区展示了她当时上学放学的生活照片，还有她用过的铅笔盒练习本等等，旁边的悬挂屏幕里有当年录的采访视频，而最让蔡韵震惊的是，人像旁边的展板上写着蔡韵的个人介绍，在最上方的大字里，是用日文写的“我叫蔡韵，我长大了想当一名电视主持人”。蔡韵说，自己已经快忘记当初对采访她的人说过这些话，可是她从来没有忘记过自己的梦想。成长至今，她正一步步向梦想靠近。
&amp;nbsp;
后来蔡韵还在大学期间去到新加坡一家历史悠久的老电台做DJ。电台台长很欣赏这个女孩的才华，每周给了她三个小时让她做自由节目。从定主题，选音乐到写稿件，做访谈，都是她亲力亲为。也在这期间，她对一帆做了一次现场访谈，相识已久的两人才算是第一次“正式见面”。在完成繁重学业的同时，蔡韵把几乎所有的时间都投入到了电台。终于，这位尽心负责的最年轻的主播几乎赢得了电台里每一位“老人”的好评。蔡韵对工作的认真与投入，让她在传媒这条路上，似乎走的特别顺利。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
第一场国际分享会——我是制片人蔡韵 （图为蔡韵在台北做分享会）
&amp;nbsp;
2012年6月，蔡韵带着她的毕业作品——一部20分钟的亚洲最新国家东帝汶纪录片《Moris Mai—出生》，来到了台湾，以制片人的身份分别在台北诚品书店，高雄市电影馆和新北市府中15放映院等地举办了分享会，并接受了台湾多家媒体的采访。
&amp;nbsp;
最开始，蔡韵只是对台湾媒体感兴趣，想进一步深入了解。那时刚好她大学毕业，毕业纪录片广受好评并受邀前往台湾权威的媒体会议上发表，于是抱着试试看的心态，她通过网络查询和电子邮件联系了台湾多家影视和文艺机构希望交流和分享。没想到心目中的文化圣地——诚品书店的负责人竟对她十分感兴趣，答应她免去昂贵的场地费等杂费邀请她过来诚品书店台湾总店做分享会。做事果断的蔡韵在与负责人通过几封邮件确定细节后就买了机票飞往了台北。在踏进位于市中心商圈独立的整座诚品书店的电梯时，蔡韵赫然听到电梯里用好听的台湾国语在广播：“新加坡制片人蔡韵的分享会即将在一小时后开始，请有兴趣参加的朋友前往三楼的讲堂区。”那时的蔡韵一个人背着大大的双肩包站在电梯里，拎着她所有的分享材料，感动的热泪盈眶。到场后她见到一直和她通过邮件联系的负责人，负责人惊讶的看着她说：“我没有料想到你这么年轻！”蔡韵自信的打趣道：“您放心，我虽然年轻，但绝对hold得住场！”几场分享会下来现场反应热烈，也让蔡韵在台湾传媒圈小有名气，中央广播电台、《卓越》杂志都曾对她进行过专访。
&amp;nbsp;
爱在第三世界国家 蔡韵的父母爱旅行，于是蔡韵从小就有机会将足迹踏遍国内：三岁时随父母登上黄山，六岁进入刚刚开发的九寨沟，十岁前往当时几乎只有外国游客的西藏，十二岁搭火车穿越整个内蒙古大草原……来到新加坡之后，有了更多国际视野的她更是天高任鸟飞了。蔡韵说，单纯的观光已经满足不了她的好奇心，她更喜欢以义工、影视记录和沙发客等形式深入了解当地的生活的文化。第三世界国家是她的最爱，“那里独特的文化、习俗、风景使我深深着迷”。
（图为蔡韵做为尼泊尔时尚杂志封面女孩的照片）
&amp;nbsp;
大三的时候蔡韵独自投简历，申请来到尼泊尔做国际实习记者。为了更好的了解当地人的生活，她在工作之余住在本地人家，去小学校当老师，每天和孩子们一起吃晚餐并陪他们聊天，为孩子们提供更丰富的知识和视野。尼泊尔人的习惯是直接用手抓饭吃，有工作人员知道蔡韵是从新加坡过去的实习记者，就特地给她准备了叉子和勺子，被蔡韵委婉的拒绝了。就这样，蔡韵和孩子们一起用手抓饭吃，和他们一块玩游戏，给他们上英语课。孩子们都很喜欢这位大姐姐似的老师，当地人也十分信任蔡韵，后来蔡韵甚至采访到了本地最神圣的宗教家族后裔——尼泊尔活女神的生活，以及尼泊尔迄今最大皇宫修复工程的总工程师。在她的实习快结束的时候，蔡韵还获得难的的机会，打扮成尼泊尔女孩当上了本地最受欢迎时尚杂志的封面女孩。杂志编辑说，希望通过蔡韵的故事，来影响当地的年轻人，鼓励他们多走出自己的国家，去看看这个大千世界。
&amp;nbsp;
蔡韵的毕业作品也是在第三世界国家——东帝汶拍摄的。这个成立于2002年的亚洲最新国家，多年来饱受战争和内乱的破坏，至今仍有许多联合国部队驻扎，但文化和社会问题的影响资料却几乎是空白。蔡韵以东帝汶居高不下的母婴死亡率问题为主题，近距离真实的反应了这个国家传统习俗与发展现状的激烈碰撞，并呼吁国际社会对东帝汶母婴的高死亡率进行关注。“除了拍摄到产妇生产全过程的珍贵画面，并采访因生育过程失去妻儿的父亲，以及深居简出，德高望重的传统巫医领袖等重要民间个体，蔡韵和队友们还尝试多种方法冲破重重困难，以诚意打动了东帝汶总统奥尔塔，同意挤出时间接受纪录片的访问录影，阐述政府对于这个严峻课题的看法和计划”。至于为什么会选择第三世界国家，蔡韵说，作为一个传媒人，她希望能够更多的反映社会问题，引起大家的关注，从而更好的关怀和帮助那些生活在艰难环境中的人群，为世界发展做出贡献。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
孙一帆 山东人，17岁以全额奖学金得主的身份进入新加坡国立大学，2011年毕业于应用数学系，双辅修经济和科技创业管理。在大学四年里靠自己打工赚的钱周游三十多个国家，关注第三世界的发展问题。目前就职于一家英国的投资银行，同时热心于慈善事业。正在策划一场自己的间隔年，包括骑摩托穿行非洲，搭车走丝绸之路和中东，去南美拍摄记录片。她想要尽可能的去探索这个世界，挖掘自己的潜能。下一个目标是去哈佛读工商管理或国际关系的硕士学位。
 
“白日梦”筑起的信心 一帆说自己一直是个充满各种想法的人，列出的梦想清单有很长很长，以“白日梦”居多。而正是这些实现“白日梦”的经历，让她对自己的未来更加充满信心。
&amp;nbsp;
在高二时拿到新加坡全额奖学金之后，一帆有半年的空余时间准备去新加坡读书。从小学习电子琴的她忽然很想弹钢琴，并信誓旦旦的要挑战钢琴十级。那个时候距8月份的钢琴考级只有一个多月的时间，而更重要的是，她连一架钢琴都没有！好在一帆的父亲很支持她，第二天就去朋友那里借了一架钢琴给她练习。从此之后的一个月里，她每天坐在钢琴面前十小时，练指法，练力度，甚至一度伤到手腕，终于在一个月后拿到了钢琴十级的证书。这一次的经历发掘了一帆音乐家的潜质，之后音乐在她生命中一直占有重要的位置。
（图为孙一帆在华乐团演出时做指挥）
&amp;nbsp;
进入大学后，尽管学业繁重，一帆也没有停止追求自己喜欢的东西。她在一场音乐会上看到一位女指挥家风采熠熠，于是萌发了自己指挥乐团的想法。说干就干，毫无指挥基础的她费劲心思找到新加坡华乐团的前任指挥蓝盈轩先生。在跟着他学习了6个月的乐团指挥后，她顺利的竞选上了国立大学中文协会的华乐团主席兼指挥一职，并在一年后的国立大学音乐厅里指挥了一场华乐音乐会，深受观众和乐手的好评。
&amp;nbsp;
一帆爱旅行 ，尤其是在进入大学之后更加一发不可收拾。过去的四年里，行走过35个国家的经历让她的青春丰富且精彩。然而被最常问到的一个问题是：钱从哪来的？每每问及，一帆都是自信一笑：我自己赚到的。为了赚到旅费，她教过钢琴、辅导过数学和中文、在香格里拉酒店做过服务生、倒卖过孤独星球系列书，还在大学里做了四分国内外的实习工作。拿到工资，即使有时候是翘课也要出去旅行的。“我不爱名牌，也不爱奢侈品，学费住宿费由奖学金支付了，于是赚到的所有钱我都用来旅行和玩音乐啦。”她用自己的实际行动反驳了“大学生有时间没钱，工作了有钱没时间”的经典借口。她想以自己的经历告诉大家，任何“白日梦”都有被实现的可能性。
&amp;nbsp;
最爱印度与朝鲜 一帆的第一次旅行经历是在进入大学后和朋友一起去虎跳峡。他们在山里徒步了3天，一帆说：“那时候觉得世界如此广大，人在自然和宇宙面前是如此渺小，此生局限在自己的生活圈中不走出去看看未免有些遗憾吧。”从此，借助新加坡方便的地理位置，一帆的脚印遍布大半个地球。问起她最爱的国家，一帆毫不犹豫：“印度和朝鲜。”
&amp;nbsp;
印度一帆去过两次，“可是还想再去”。在印度，同一条街上，有贫穷到吃住都在大家上、所有的家当就是一条裹身的被子的人，也有富裕的庄园园主佣人成群的走过。人们看到和自己肤色不一样的人会感到惊讶与好奇，但是印度的地铁也建的干净漂亮……在一帆眼里，印度是个有着独特文化和矛盾社会的国家，印度的瑜伽、纱丽（印度传统服饰）、音乐、饮食都让她觉得好奇与喜爱。在印度，“每天都有让我觉得惊讶的事情发生，即使我在那里生活上一年我都很难在别人面前侃侃而谈，因为在印度可以看的，听的，了解的东西实在太多了。”一帆说，如果有机会，她愿意再去印度多待一段时间，也许去寺院里做一次长期的冥想课或者瑜珈课。
&amp;nbsp;
说起北朝鲜，一帆一直觉得那是一个神秘的国家。然而她在网上多次呼朋引伴都没有人愿意一同前往。最后，还是一帆的妈妈自告奋勇陪她一起去。母女俩趁着春节的假期踏入了朝鲜，“仿佛进入了十几年前的中国”。她们在朝鲜看到保存完好的古代建筑上还有中国古典建筑的影子，她们去当地的学校参观，看小朋友们的表演，她们在街上随处可见穿军装制服的人。一帆觉得她看到长辈们年轻时候的生活状态，而这样的社会，是世界上任何一个国家都回不去的状态，包括如今的中国。
&amp;nbsp;
“世界本身更像是给我启迪更深影响更远的大学” 提起对这个世界的看法，一帆滔滔不绝：“我相信我看过世界最美丽的角落。”她曾在撒哈拉沙漠中蜷在睡袋里看繁星满天，也坐着热气球从空中俯视埃及克所上千年的寺庙遗迹；她去希腊的圣岛看世界上最美的日落，也在泰国的山谷里和音乐家们一起白天徒步山林泡温泉，晚上围在溪边搭起帐篷唱歌跳舞。她在维也纳旅居半年时几乎每天去排音乐会的站票，她去菲律宾度假时竟在大海里和世界上最大的鱼类——鲸鲨一起游泳。她走进过朝鲜的三八线，住过尼姑庵，亲吻过两个月大的小老虎，她睡过20多个陌生人的沙发，也留宿过来新加坡的世界旅行者。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>