<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台北科教馆 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97%E7%A7%91%E6%95%99%E9%A6%86/</link>
    <description>Recent content in 台北科教馆 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 May 2012 07:05:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97%E7%A7%91%E6%95%99%E9%A6%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>心灵的邂逅,我与我的偏乡孩子们</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/xin-ling-xiehou/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 07:05:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/xin-ling-xiehou/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
那一天，跟我同寝室的小朋友，到家后打了电话给我，「帅哥哥，我忘了你叫什么名字，所以就叫你帅哥哥，没想到你真的有接电话耶！」
&amp;nbsp;
「以后有问题都可以打给我哟！」我笑笑地说，内心有一股莫名的感动。

他们回家的路，狠遥远，但充满喜悦。隔天，老师传了简讯给我，她说孩子狠想念我，回到学校后变得非常积极，一心想要完成科展，甚至还主动提了许多问题，希望可以寻求我的解答。
&amp;nbsp;
这是一种正向的改变吗？还记得孩子刚到台北的第一天，生涩害羞，上台自我介绍时，每个人都只能简单说个两句，就愣在台上了，有些人甚至连名字都说得狠小声，还要老师帮忙补充，或是请他说大声一点，大家才能听到。也许是对新环境感到陌生，也许受不了都市的距离感，怀念起老家的田野风光，或者只是因为台下都是新面孔，不由自主地紧张起来。

这是第一天的孩子，来自台湾偏远的城镇，有原住民小孩、最远还有来自小琉球的学生，他们共同的目的就是来台北科教馆学习科展。希望在小小的心灵中，种下一颗科学的种子。而我，就是当天小小志工的一员。
&amp;nbsp;
还记得小时候，我曾经参加许多科展比赛，当时每个人都要做，而且蔚為风气，下课后、放假时，总要挤在教室内或者同学家，讨论不同的想法，甚至要算数学，求出最佳解。当时只知道是一种过程，或者当作是一个功课，其实没有想太多，糊里糊涂，做出一个看似不错的结果后，交给老师，大概也就结束了。

后来研究所时，才知道这是一个研究的过程，从一开始的发想、找资料、实验、计算、到最后的结果，都是一脉相承的。而这个训练，可以让逻辑思考更清晰，也能够从中体会茅舍顿开的享受。所以当有机会担任科展志工时，就觉得只要有时间，一定要重温旧梦，也希望可以带给孩子不同的思维。
&amp;nbsp;
我的学生来自彰化民权国小，那是一个靠海的乡村，我没去过，也不知道有多远，但可以感受到他们和都市的孩子不一样，有点天真、也有点自然，对一切的事物感到好奇，喜欢和陌生人接触，也喜欢在自己的世界中自由奔跑。一看到科教馆的各种物理装置，只要能够动手操作的，马上衝向前去，或者拉著我的手，问我可不可以带他们去参观，丝毫不觉得我们才认识两天。

那是一种不做作的感觉，一旦熟了，就记在心里。
&amp;nbsp;
小朋友狠开心地告诉我，这个题目是她想的。我问她：「怎么这么厉害？」她说：「我喜欢画画，但常常水彩画摆几天后就褪色了！」因此，他们这组的题目是「还我彩色水彩画──如何让水彩不褪色」，我们一起上网搜寻了狠多资料，发现这是一个狠有趣的主题，也有狠多人探讨这个问题。另外他们一开始时也有发现，加上糖的顏料，可以让水彩不会褪色，这是一个狠神奇的发现，虽然我也不知道原因，但感觉狠奇妙，小孩子竟然会想到砂糖，是不是一个狠自然的反应呢？
&amp;nbsp;
他们的创意，让我充满信心，从过程中也不断开导他们，如何思考问题，如何整理资料，归纳结论，最后也一起练习如何报告。经过两天的讨论，孩子最后归纳出几个方向，朝纸质、温度、湿度、顏料内容、曝晒方式等角度进一步研究。也利用了老师只到的心智图，一点一滴扩张出自己的泡泡来，一开始大家都想不到如何延伸，最后小朋友竟然说：「老师，我画了好多泡泡喔！都不知道自己这么厉害。」
&amp;nbsp;
仔细想想，孩子的自信心正在慢慢地累积，我们只是从旁指导，真正的舞台还是要留给他们。其实，大人不用一味地告知答案，只要适时的引导，每个孩子都有无限的潜力。而偏乡的孩子并不笨，只是没有都市人的资源，他们狠努力，只要有心，都能走出一片属於自己的天空。
&amp;nbsp;
结业式时，我们这组最后一个上台，经过狠多次演练后，小朋友已经稳重不少，慢慢说出内心的话，「感谢老师这两天来的指导」、「很高兴在这里遇到狠多新朋友」、「我觉得自己学到不少东西」，而最后一个孩子说…
&amp;nbsp;
「我，虽然不太会说话，但我狠努力…」
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>