<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吴小凡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%90%B4%E5%B0%8F%E5%87%A1/</link>
    <description>Recent content in 吴小凡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2014 13:22:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%90%B4%E5%B0%8F%E5%87%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在垂死之家（三）：天使在人间</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-3/</guid>
      <description>文/吴小凡  
有一次，一个印度人问我，你觉得印度最好的东西是什么，我没去过泰姬陵，也没去过四色城，我所看到的印度只有充满恶臭味的加尔各答。我思考了一下，我说我觉得在印度最美好的是仁爱之家的修女们，她们对我来说就像天使一样。 对于一个在中国接受了20年无神论教育的人，其实我是很难再去相信世界上有上帝耶稣的存在的，而在中国的大环境内，想要去接触到一些宗教的东西也非常难。这次来到特蕾莎修女之家，能够接受到天主教对我的洗礼，也算是意外之喜。而在墨西哥这个天主教国家生活了一年的经历，也让我对宗教产生了兴趣，现在的我愿意去了解天主教，感受它对我这个无神论者的冲击与碰撞。
在垂死之家二楼的露台上，有一个被钉在十字架上的耶稣的雕塑，上面写着”I thrist&amp;#8221;（我渴望），而透过这个露台望过去，不远处就是当地最有名的印度教神庙Kali temple的白塔。
印度真的是一个很妙的国家，可以允许多种宗教混乱又和谐的存在着。而在这样一个绝大多数人信仰印度教的国家，天主教可以在加尔各答生根发芽，发展起来，和特蕾莎修女的贡献有很大关系。
每天清晨的弥撒仪式上，教徒们会排队领取修女分发的“人形”的生饼，它代表着耶稣的形象，教徒把生饼吃下去，是提醒自己耶稣一直存在他们的心中。
弥撒过后，仁爱之家的修女们会到各自的中心去工作，在加尔各答一共有七个中心可以服务。垂死之家的洗浴间的墙上醒目的写着三个英文字母，“Body of Christ&amp;#8221;（耶稣的化身），就是提醒修女们把这里的每一个病人当成耶稣在人间苦难的化身，要像爱耶稣一样地去爱病人们。
在垂死之家，其实最辛苦最累的是修女们，有护理经验的她们既要承担为病人清理伤口，做包扎等工作，也要像一个女工一样清洗厕所，帮病人洗澡，清理她们的排泄物, 所以她们等于是在做双倍的工。这样脏累的工作我们一般的义工接触不到，就算可以，对我们来说也只可能是短期的体验，无法像她们一样十年如一日地在做同样的事情，去服务病人。而这一切的一切，都只是缘于她们对耶稣的爱和信仰。
修女们住在修道院里，她们没有手机，不看电视，不收发邮件，仁爱之家的修女们没有周末，一周只休息周四一天，她们也很少能回家看望亲人，节假日对她们来说也只是平常的日子。我曾听在这里服务的长期义工Steph说过，修女们会渐渐地把一切都抛空，直到世界里只剩下了上帝耶稣和一本静静的《圣经》。
1950年，特蕾莎修女在前往大吉岭的火车感受到了耶稣的指引，耶稣告诉她，特蕾莎修女，你要去服务穷人，到最穷的穷人中去服务，”You do it for me&amp;#8221;（你为了我去做）。受到指引的她，受到罗马教皇的特许，她从修道院的高墙中走出，在加尔各答建立仁爱之家（Missionaries of charity)，而在此之前修女是要住在修道院里，不可以和外界接触的。从此之后的40多年里，她把一切都献给了穷人、病人、孤儿、孤独者、无家可归者和垂死的病人。到现在，仁爱之家下面已经有超过五千多名修女和修士，他们在世界超过一百多个国家工作，服务，为世界的人们带来福音。
在垂死之家，是我第一次近距离地有机会接触到修女们，感受到宗教的力量。它是如此震撼，那时候我在微博上写，”我不信耶稣的存在，但我相信此般充沛美好的爱，由此相信了人性至善的一面。“我也在日记里记下这样的话，“她们与宗教，信仰为伴，而我与大爱和奉献为伴。”无论出于何种目的在垂死之家服务，我们都有一颗纯良的心，去付出，去行善。
每天早上，修女们会为来自世界各地的义工准备简单的早餐，让我们的每一天都在被爱中，感激中开始。而最让我感动的是特蕾莎修女之家以包容的心去接纳每一个愿意来这里服务的义工，她们从不拒绝任何一颗向善的心，即使有的人只做一天，修女也会给他们one day pass，让他们有机会体验到如此宏大的爱。而这些爱就像播下的一粒种子，也许会在某刻发芽。
本来计划只做一周的我，在第二天就改变主意延长服务的时间。来到这里你才会真正知道，为什么有人会愿意远离家人和故乡，在这里一做就是15年甚至更长时间，在残障儿童中心，有一个日本阿姨已经在加尔各答服务了21年。因为在修女之家的每个机构都有太多太多真正在做事，真正在奉献的人，所以越来越多的义工被感染，心甘情愿地留下来，去帮忙做更多的事。
这里不浮躁，这里有爱和真心。
临走的时候，修女送给我们义工两本中英文对照的特蕾莎修女语录，《爱的纯全》和《爱的奉献》，香港义工Steph送了我一本传教的玫瑰经。后来在斯里兰卡的修道院冥想之后，闲来无事时，我把它们翻出来读，感触极深。
简单的读了《圣经》的故事，读到耶稣受难的时候真的很被打动。当我想到他被钉在十字架上，承担了全人类的罪，受尽了折磨，嘲讽，承受了那么多痛苦，他是神，却死了的时候，我的眼泪就在眼眶里打转。从那时起，我也开始可以接受一些天主教的教义。
可以说，我信的不是教义里人类“Living in the sins”(人生来活在罪恶中)的部分，我信的是耶稣教导我们“To know,to love and serve&amp;#8221;（去爱，去服务）的部分。我也因此找到了人生的意义，来到这个世界走一遭，就算最终都要离开，我们也要利用有限的时间去行善，替耶稣去爱世人。
特蕾莎修女倡导大家”心怀大爱做小事“，在垂死之家服务的那些修女，她们怀着大爱，而每日做的不过是些细微的，人人都可以做的小事，但与常人不同的是，她们能够坚持地，持之以恒地做下去，数十年如一日，这才是最了不起的地方，因为对耶稣的爱给了她们力量的源泉。
其实啊，与其说是天使在人间，不如说是宗教力量的伟大，让人们因为信仰而“得救”。
&amp;nbsp;
作者简介：吴小凡，从18岁开始独立背包旅行，曾在拉美留学一年，去过16个国家。提倡负责任的旅行，去的每个国家都会尽量寻找义工机会，以寻求不一样的人生体验。她在云南梅里雪山的青旅当过前台，在越南的孤儿院教过英语，在泰北的农场干过农活，在印度特蕾莎修女之家服务过病人，在斯里兰卡的寺庙做过冥想。联系作者：微信公共账号wuxiaofan426
&amp;nbsp;
小贴士：可以在豆瓣阅读上搜索《在垂死之家》，一口气看完连载哦 图/Han Chan
编辑：杨帆
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在垂死之家（二）：种姓制度下的女工</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:14:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/in-the-home-for-the-dying-2/</guid>
      <description>文/吴小凡  封面图/计雪妮  
简单来说，垂死之家是由病人，修女，义工还有印度女工这四种人组成的，其中当地的女工是特蕾莎修女之家花钱请来的。在这里一般的规律是义工“怕”病人，病人“怕”当地女工，女工“怕”修女。
义工初来乍到，也不会说孟加拉语（加尔各答所在的西孟加拉省通用的语言是孟加拉语，和国人的印象相反，在印度如果没有受过教育的人是不会说英语的，所以垂死之家的病人大部分只会说孟加拉语），“飞横跋扈”的病人经常不配合，拒绝吃义工喂的药，这时候只有找来当地女工督促她们。而女工对待病人的方式可谓简单粗暴，她们会用我听不懂的孟加拉语吓唬她们，然后强行把杯子里的水连同药一下灌进她们的嘴里，就草草了事。有些病人反应慢，嘴还没来得及长开，那水就连带着融化了的药从嘴缝流了出来，像极了手足无措的痴呆老人，看得我很是心疼。
而女工对修女忌惮三分的原因是修女负责给她们发钱，如果干得不好，就可能被解雇，在有10亿多人口的印度，一份工作也并不好找，女工们也要小心驶得万年船。
这些当地女工在垂死之家的工作其实是最下等的，她们没有什么护理经验和知识，负责的工作是扫地拖地，清理病人的排泄物，打扫厕所等。因为义工服务的时间一般是早上的8点半到11点半，下午班是从3点到5点，但一天的大部分时间，在垂死之家里都是只有为数不多的女工和修女留下来在照顾病人。
与修女、义工因为爱所以愿意去奉献不同，当地的女工来这里，其实寻求的只是一份工资，很难和大爱扯上什么关系。所以每天日复一日地去面对那些大小便不能自理的病人，要一遍一遍地清理她们的排泄物，一遍一遍地拖地板，她们对病人便很难再保持一个很好的心态。
吃完中饭后病人要上床休息，重症病人没法动弹，需要我们帮忙抬她到床上。这时候如果只有女工在，她们会无比熟练地抬起病人，然后像扔东西一样把病人“嘭”的一声扔在床上，往往还没等她们躺好，就直接扳倒病人，粗暴地给她们换上新的尿布。病人则像一滩肉一样躺在床上任她们处置，没有丝毫尊严可言。尿布换好，完工，下一个。整个过程是机械化的，不含任何感情的，更别提有人会想到去给病人一个温暖的，爱的眼神。
所以后来每天中午我都会跑去帮忙女工搬病人上床，有我在的话，对待病人的动作会温柔些，而且在给她们换衣服，换尿布的时候，我会轻轻地抚摸着病人，去安抚她们眼神中的恐惧和不安。
我还记得有一次，女工给大小便失禁的病人洗澡，她们快速扒光她的衣服，病人浑身颤抖地坐在地板上，女工们把舀好的热水直接从病人头上浇下去，就这样反复几下，再随便揉搓几把，就算是给她洗好澡了，片刻温柔的动作都没有。我在旁边爱莫能助，不敢把热水桶从女工手中夺下，只能赶紧帮忙病人穿好衣服，好让她的尊严不用被剥夺太久。
后来我扶病人回座位上坐好，她突然拉着我的手靠在我的肩膀上不让我走，我看见她惶恐的眼神久久不能平息，眼泪从眼睛一滴一滴的流下来，我用手拭去她的眼泪。这个四十多岁的女人在我面前显得脆弱无比，抽泣得像个孩子，而那时我的拥抱对她来说是唯一的依靠。
这样的经历让我对垂死之家这些工作的女工很不信任，我觉得她们甚至在“虐待”病人，我质疑为什么修女之家不可以请一些有经验的护士来服务，给病人更好的临终关怀呢？那几日我都为此事觉得闷闷不乐，有时甚至把女工放在了对立面，看她们的眼神也有些敌意。
在我们垂死之家有一个台湾的义工Jessica，这是她第二次来这里服务，这一次她又待了半年。修女们看起来都很忙，没有人可以解答我的疑惑，我把这个疑问抛给了Jessica。
她告诉我，印度的种姓制度直到今天还是根深蒂固地存在，影响着这片土地上的人的想法和思维。所以有经验的护工，这类其他种姓的“上等人”是永远不可能来做清理排泄物，打扫厕所这样“低等”的工作的，如此般最脏最累的工作只可能由“贱民”来做。
我从未想过这个问题，听了这些话，我又开始同情这些女工了。哪一个人生下来不是“上帝的孩子”，有谁愿意天生就去做这种工作？
而且她们又有多少选择，她们也有自己的无奈，也有自己人生里的难题，她们和病人一样，也是社会里的弱势群体，也是被社会被制度“糟蹋”了的人。
后来看电影《甘地传》，里面有一个情节，甘地在南非创造了一个类似”乌托邦“的地方，住在这里的人们要轮流打扫厕所。向来理解，支持他的妻子，竟然对此感到出离愤怒，她理直气壮地对甘地说“我是婆罗门的贵族，这样的工作是给下等贱民做的，我怎么可以做？”
当看到这一段时，脑海中浮现起垂死之家的那些女工的脸，想起她们命定中又有多少歧视，不禁叹了口气，也更能感同身受地理解她们的处境了。
现在想起那些女工，印地语里她们的名字叫masa，我想到的不是那些她们粗暴对待病人的画面，却都是她们笑着的样子。即使做着低等的工作，她们也会因为一些小事，和病人，修女之间的一些趣事就开怀大笑，把笑容也感染给我们。
是的，也许她们做事的方式有些简单粗暴，也许她们做这些工作的出发点并不像义工，修女那样的崇高。但她们都是善良的，她们只是也被生活压得有些喘不过气来。
多一些宽容，多一些沟通和互相理解，这是这些印度女工们教会我的事。
&amp;nbsp;
作者简介：吴小凡，从18岁开始独立背包旅行，曾在拉美留学一年，去过16个国家。提倡负责任的旅行，去的每个国家都会尽量寻找义工机会，以寻求不一样的人生体验。她在云南梅里雪山的青旅当过前台，在越南的孤儿院教过英语，在泰北的农场干过农活，在印度特蕾莎修女之家服务过病人，在斯里兰卡的寺庙做过冥想。联系作者：微信公共账号wuxiaofan426
&amp;nbsp;
编辑：杨帆
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在垂死之家（一）</title>
      <link>http://hicape.com/2014/05/in-the-home-for-the-dying/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 12:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/05/in-the-home-for-the-dying/</guid>
      <description>文／吴小凡 &amp;nbsp;
来加尔各答，是因为一张偶然的特价机票。
也是买完机票有天走在路上时，突然想起来三年前读过的那本书《迟到的间隔年》。作者在印度的特蕾莎修女之家做过义工，修女之家在哪里？马上上网搜了一下，发现正好就在加尔各答，我落地印度的第一站，顿觉幸运，当年读这本书时，就对垂死之家很感兴趣，希望有机会能亲身经历一番，没想到突然梦想成真。
周日凌晨的飞机抵达加尔各答，我犹记得那晚空气中潮湿的味道，就像关于这座城市的回忆，在我脑海中一直挥散不去。周一去注册才知道，这里并不像很多国人传统印象中那样只有垂死之家这一个机构，特蕾莎修女之家的总部加尔各答总有七个中心可以做义工，涵盖残障人士，智障儿童，有心理问题的女性，身体不能自理的老人，垂死的病人等等。
有那么多的中心可以选择，思考了一下，我还是决定坚持初心，去垂死之家工作。因为这次旅行出发之前，我重看了龙应台的《目送》，看到她写她老年痴呆的母亲，已经记认不出自己的女儿，我觉得何其凄苦，也变得对生死很有困惑。我不禁在想，当一个生命从“无”走到“灭”的时候，它的意义是什么？人们怎么去接受自己的苍老？
所以去垂死之家，一方面是带着私心，在20出头的年纪想要来感受死亡，从而做到之后可以平静地接受它；另一方面也是有“救世主”的情结在作祟，生活中那么多面孔，我要选择最痛苦的去触碰，世间最残酷的东西就让我来扛好了。之后想起，觉得自己的后种思想真是自大到不可一世。
后来，我把我在印度的全部时间都给了加尔各答，我没有去向往了很久的圣城瓦拉纳西，也没有去看婴儿一般圣洁的泰姬陵，因为我觉得在垂死之家还有很多事可以做。我也总是想起那天在清迈的农场，德国人Kilian帮我看手相，他握着我的手对我说”Your desire is strong but short&amp;#8221;，这句话后来像咒语一样，总在我脑海中想起。它让我学会坚持，学会去专注做好一件事。
我在加尔各答时自己还生着大病，身体也被廉价旅店的臭虫咬得体无完肤，每天还不得不用冷水洗澡。虽然在这里时身心都受到极大折磨，我还是决定留下来，努力地去服务病人。也正是在帮助别人的过程中，我开始把自己的痛苦放在很轻的位置上，在付出的时候得到解脱和自我救赎。
记得在义工聚集的Hotel Maria，有人在天台上写“在加尔各答学会爱”，我在加尔各答的十七天，也学会了“To love and serve&amp;#8221;。

&amp;nbsp;
（一）原来我没那么坚强 第一天去上工，跟着其他义工一起从修女之家出发，很新鲜地搭着巴士来到Kalighat，垂死之家的所在地，还带着几丝兴奋。可一走进垂死之家，虽然之前有一些心里准备，不得不说，我还是被眼前的场景吓到了。
40多个女病人被分成两边，如瘫痪般坐在各自的椅子上，个个眼神空洞，表情哀怨而痛苦，有的人还时不时发出怪笑或者怪叫，有一个重症病人更是瘦骨嶙峋，全身被插满了管子输液，躺在床上一动都不能动，整个垂死之家笼罩在一层浓的化不开的哀苦的气氛中，令刚走进来的人喘不过气。
还没从这样的惊吓中缓过神来，法国姑娘Diane递给我一瓶护肤乳，对我说：“你看她们谁需要，就帮她们擦点吧”，我连忙说好，讨好般的问旁边的女病人需不需要擦护肤乳。大概那时的我急需一种被需要的感觉来定一定魂。
女病人点头默许，我就战战兢兢地开始帮她擦大腿上的皮肤，她看起来大约五六十岁的年纪，皮肤却枯的像一口干涸的井，又皱的像一张报纸，上面还有很多黑斑，病魔已经吞噬了她的身体。这擦护肤乳的工作看似简单，却也需要经过极大的心理挑战，我握住她的脚，忍住自己内心的厌恶和胆怯，学着其他义工的样子，一点一点的擦过她的每个脚趾，虽然那指甲中布满污垢，脚又龟裂的可怕，那一道道裂痕，像刀割一样也一刀一刀割在我的心里。我是第一次帮别人做这种护理工作，又完全不知道她得的是什么病，不知道会不会传染，所以做得胆战心惊。
在垂死之家，大部分女病人去上厕所必须靠义工搀扶着，因为她们腿脚不便，或者根本大小便不能自理，这也是在这里，男女义工都分开做，各自服务男女病人的原因。同一天，我扶一个女病人去厕所，她双腿都萎缩了，必须把全部力量压到我身上，靠我来走路。走到厕所，她根本连蹲都没法蹲下去，撩开衣服就突然直接尿了出来，我站在旁边一下子不知所措，不知道要干什么。
这是我第一次这样近距离的观察到一个老年人的身体，我看到她全身皱巴巴的，乳房垂头丧气地下垂着，全是人到日暮之后的颓势，看得我触目惊心。过了一会我才反应过来，我该给她递水了。印度人上厕所是不用手纸的，他们用水和左手。我舀了一罐又一罐的水给她，殷勤又无力，直到她清理完毕放下衣服，我们离开厕所。那回去的每一步我的腿都像灌了铅一样走得极其沉重，就像我的心。这些大小便都不能自理，被迫要让别人看到自己下体的女病人，活着已经没有了尊严，这让我感到无比难受。
许是敏感的天性所致，我对那一日目之所及的痛苦感知极深，那天下工回家我整个人都非常的抑郁，痛苦也带走了我的笑容。以至于第二天早晨，我六点钟起床，对着镜子，一遍遍地问质问自己还能不能坚持下去，我还曾退缩的想要不然今天就不去上工了吧。
那时候，我才知道，其实我没自己想象中那么坚强，也没那么伟大，我脆弱得不堪一击。
&amp;nbsp;
（二）慢慢适应 第二天最后我还是坚持去上工了，本来计划做一周，可这一做就做到了我8月7号离开加尔各答，整整半个多月。
最初的一周我还是没法从那种阴霾中走出来，病人空洞的眼神，痛苦的呻吟成了每晚缠绕我的噩梦，周遭的苦难太多我没法闭上双眼，只能把自己也一并折磨，饱受煎熬，好像这样就是与他们在一起共受难，让我的灵魂也平息一些。
垂死之家的女病人大概有40多个，她们被分成两边，一边是重症病人，她们情况比较严重，完全没法动弹，终日坐在板凳上，吃喝拉撒都需要照顾；另一边的病人情况较好，可以自己走动，但大部分的人还是只会窝坐在地板上，表情空洞而麻木，每日被动地等待着洗澡，吃药，吃饭，睡觉，她们似乎在缓慢地等待着死亡。
义工的工作其实也分好几种，最简单的就是洗衣服，到天台晾衣服，洗盘子，剪病人用的纱布等，这些一般都由短期义工来负责，因为容易上手，没什么技术含量。而长期义工做的工作会更直接的服务病人，因为时间久了会了解到某些病人的特点，才能够有重点的更好地照顾她们，修女们也会把更多的责任交给这些长期义工。
直面病人的工作，是更能够让人体会到衰老和病痛带来的很残酷的一面的，而短期义工因为只和衣服，盘子，纱布打交道，体会则没有那么深。
来垂死之家的第一周时，我觉得自己很无用，帮不了病人，只能做些简单的洗衣服，洗盘子之类的工作，自己的体验要更多些。一周后，我才渐渐有得心应手的感觉，不会再一窝蜂地和其他义工抢一样的工作做，而是去找到别人遗漏的点，这样我也有了几个重点照顾的病人。
每天我陪她们上厕所，走完那条对她们来说很漫长的走道，把她们带到马桶上，给她们冲水；帮她们喂饭，学着她们的样子用右手把土豆，咖喱和米饭拌在一起，然后用手把饭喂到她们嘴里去；看到我照顾的第一个病人病情恶化，肚子肿大，连路都走不稳了，痛苦得说不出话，也咽不下饭；看到另一个终日抑郁的半瞎的病人，突然好似回光返照般情绪变得特别好，哼起悠扬的曲子来，还笨拙地跳起舞，我的心也好痛，和她们一样煎熬，有时我什么也做不了，只是静静地陪着病人在床前坐一会儿，听不懂她们哀怨的喃喃自语，只是一直微笑着看着她们，默默无声陪伴。
&amp;nbsp;
（三）学着面对不幸 **** 
垂死之家的病人大部分是被家人遗弃在火车站，被修女之家火车救济站的义工救助来到垂死之家的。因为印度教中相信因果报应，所以他们的家人相信这些病人得重病是因为前世作孽，再加上家里可能已经没有条件住院，做临终的护理，就将他们遗弃在人流密集的火车站，便撒手不管了。
因为被家人遗弃产生阴影，又每天和另外一群垂死的病人住在一起、还要受饱受病症的折磨，更多低落、抑郁的情绪在这晦暗的垂死之家滋生，蔓延。所以大多病人都性情怪癖，窝坐在自己的凳子上，对来来往往的义工颐气指使，也不知道感激。
可是有一个女病人，她每天都盘腿坐在凳子上，腿晃来晃去的，像个淘气的孩童。还喜欢握着我们的手对我们笑，当我们帮助了她，她会微笑着亲吻我们的手感谢我们，每次看到她的时候，我都觉得很乐观很积极。但是有一天，我突然看到她被垂死之家的印度女工就像扔东西一样扔到床上，她侧躺着，修女帮她换纱布，我这才看到她屁股上有一个大洞，看上去恐怖至极。而那时候我才明白，为什么她每天都只能盘腿坐着，因为她只有一只腿，另一只的下肢已经被截肢了。
我的眼泪在那一刻夺眶而出，我悲怆地想这个每天笑着，把积极带给我的女病人，自己背地里承受了多大的痛苦啊。正在这时，非常戏剧化的是，其他的义工提醒我tea break了，每天10点左右按惯例，义工们可以上二楼吃点饼干，香蕉，喝点甜茶，休息一下。
我一个人慢慢走上楼，抬头看到义工们围坐在桌子旁说笑着，外面天晴了，阳光倾洒进房间，一切都显得那么美好，那一刻，我有种回到人间的感觉。这么明显的反差让我有种错觉，好像刚才发生的事都完完全全属于另一个世界，与现在此刻毫不相关，虽然它们之间，只隔了一个楼层的距离。但楼下的病人们已永远无法沐浴在阳光下，如此这般谈天说笑。
那一刻我觉得世界是很不公平的，超现实，也超残酷。 为什么生活在同一片天空下，人和人的差距那么大？我为这不公感到无比煎熬熬。
可后来我才渐渐明白，是的，世界上有很多不公平，不正义，也有太多不幸。但是看到这些之后，我们不应该因此就把所以痛苦都承担在身上，把自己也变成了一个整日没有笑容，痛苦的人。就像特蕾莎修女说的要喜乐（joyful），她说”如果一个去贫民窟工作的修女，脸色沉重，只会带给那里的人更多沮丧。“ 这道理，放在垂死之家也是一样。
与其面对灾难和痛苦时愁容满面，我们更应该做的是珍惜自己的幸福，用自己的喜乐感染别人。特蕾莎修女说 “要给人体贴的爱和关心，你所散发出的关怀和喜乐会带给人极大的希望。” 从那之后，我在服务病人的时候更爱笑了，我知道我带给她们的不应该是怜悯，不是更多的悲痛，而是积极，是乐观，是希望。
在加尔各答的这十七天，我学着在大爱的美好和病症的痛苦中寻找平衡，也领悟到许多人生的真谛。病人需要我，我也同样需要她们，她们让我学会付出，学会奉献，学会去爱，give love until get hurt.
&amp;nbsp;
作者简介：吴小凡，从18岁开始独立背包旅行，曾在拉美留学一年，去过16个国家。提倡负责任的旅行，去的每个国家都会尽量寻找义工机会，以寻求不一样的人生体验。她在云南梅里雪山的青旅当过前台，在越南的孤儿院教过英语，在泰北的农场干过农活，在印度特蕾莎修女之家服务过病人，在斯里兰卡的寺庙做过冥想。联系作者：微信公共账号wuxiaofan426
&amp;nbsp;
编辑：杨帆</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>