<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>明尼苏达州 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%98%8E%E5%B0%BC%E8%8B%8F%E8%BE%BE%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 明尼苏达州 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jun 2012 03:03:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%98%8E%E5%B0%BC%E8%8B%8F%E8%BE%BE%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全美最棒的食堂——圣欧拉夫学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/st-olaf-college/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 03:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/st-olaf-college/</guid>
      <description>作者：杨晓静
公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：郊区

   简介   圣欧拉夫学院（St.Olaf College）是一所传统的路德教会学校，挪威气氛浓重。  &amp;nbsp;  录取   新生国际学生每年25人左右。SAT各个层次都有助学金（financial aid）只要录取，要多少给多少。不过最少自己出一万二美金。每年国际学生录取控制在25个（对面的卡尔顿学院（Carleton College）每年录取100+噢）。  &amp;nbsp;  学制   4-1-4。1表示一月选一门课每天都上。作为海外学习项目（study abroad）全美排名第一或第二的学校，有很多在别的国家课程可选。  地理位置：Northfield，明尼苏达州双城南部40英里左右开车40分钟可达。每周有大巴去Mall of America、机场和明尼阿波利斯市中心，每人十美元单程。平时在学校专心学习，想去城里的夜店啊，看球赛啊看电影啊都可。  每周有免费巴士去超市、卡尔顿学院、Northfield镇，还有14美元的电影可以看。平时和放假均可乘坐镇上的类似巴士的车随便去镇上的任何地方（在学校可以拿免费代币）。  距离Northfield镇中心和卡尔顿学院步行三十分钟 (冬天请勿尝试)。  明尼阿波利斯和圣保罗的有趣项目: 明尼苏达有数一数二的橄榄球队噢！冰球一般但比赛主场气氛很好！篮球上座率不是很高。棒球很好看新馆非常漂亮是个亮点，就在市中心。明州拥有6只Division I 的大学冰球队，明大的尤其好看。  &amp;nbsp;  学科   
我本人是化学生物双专业，一年前在上学校一门很有难度的一年度课程：生物化学（chemistry biology）是个特色课程。一年和同一批人上一堂课噢，可认识不少朋友。  理科：数学系是我们学校最好的，生物系其次，生物博士排名文理学院第六。化学也不错，物理也很好（这里做个修改因为写这篇帖子的时候还没有上物理课。物理分纯粹为了GE 和非专业（一般是化学专业或给医学预科的）和专业。专业课带以建模编程为主的实验课老师基本都是毕业于前十名的博士教的都很好。估计只有这一个部门所有教授都很好的了。想学工程的不用担心。圣欧拉夫和华盛顿大学圣路易斯分校(Washington University in Saint Louis)有项目 3+2 拿BA和BS双本科学位。  文科：宗教、艺术和戏剧都是强项。作为一所路德教会学校，我们四年必修两门宗教，大一必修一门圣经学习，音乐是最好的啦。政治还行，经济一般。  不太好的专业：社会学、人类学、语言类除了挪威语（中文不详）。  特色课程：大一的生物化学和四年的 Great conversation（不是人的上的） American Conversation， Asian Conversation。  师生比：有的课1-15人有的课40-80人。基本大一时可能会有大课，但即使是大课老师也会给充足的办公室时间（Office Hour），回邮件也及时。每个学生都有自己的学术顾问（advisor）指导选课或者课余生活，基本是和自己主修相关的老师。  另外很多人让我提下我们学校新的科学楼, 实验器材先进，生物方面标本收藏和一所大型研究性大学媲美。投资4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科菲安南的母校——麦考莱斯特学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/macalester-college/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 04:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/macalester-college/</guid>
      <description>作者：胡丹璐
公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
****麦考莱斯特学院(Macalester College，简称Mac)建成于1874年，坐落于明州双城之间，到双城（圣保罗(St. Paul) 和明尼阿波利斯(Minneapolis)）都很方便。最著名的校友莫属前联合国秘书长安南大人了。前两天愚人节学校还骗我们说安南回母校演讲，害的我们空欢喜一场。也部分因为他的关系，我们学校的国际关系（International studies ）特别的强。
&amp;nbsp;
我室友是学国际关系的，她每天有读不完的书和写不完的论文，但是她告诉我每天都能学到很多东西，那种充实感让她很幸福。她的教授Samatar是索马里后裔，在Mac当了18年的校长，政治经济历史文学样样精通，属于全才型，所以连奥巴马都要打电话过来跟他讨论美国经济复苏和发展问题。据说某一校友在纽约的出租车上提到了他是Mac的学生，于是司机问了一句：你们学校有个教授叫Samatar吧？（真实性不详）。邻居也是国际关系系的，现在大四，毕业后将进入塔夫茨大学(Tufts University)继续深造。所以想学国际关系的同学不要错过我们学校，尤其不要错过这位教授（他每学期只叫一门课，其他时间都在外面做演讲）。
除了国际关系，经济系和化学系也非常强，同时也是GPA最低的两个系。作为经济专业的我，深深感受到我们学校经济系的强大与独特。我校经济系是以培养理论研究型人才出名的，铁证就是每年毕业生都有好几个去美联储作分析员，或者去Analysis Group(排名前几的一个咨询公司)。同时也有很实际的课，比如投资银行（Investment Banking）, 证券分析（Security Analysis）, 商业交流（Business Communication）, 创业学（Entrepreneurship）。
&amp;nbsp;
这些课都是由一个女魔头教授提供的。她是Mac毕业生，在雷曼做到副总直到倒闭，之后便回来教书了。关于投资银行这门课，学生们还有一次免费去纽约的机会，和我们学校高盛的校友聊聊天，费用全部学校出。化学系具体我不太了解，但是教授很牛学生也很牛。教授多来自于哈佛，麻省理工这样的牛校，学生也都会去这样的牛校读博，或者去Mayo，3M这样的大公司。有一个中国学长正在普林斯顿读博，今年一学长也即将进入麻省理工。最近发现貌似宗教系也很强，我现在上一门课叫做爱与死亡（Love and Death），教授就是哈佛毕业的。我这学期总能收到哈佛神学院的申请邀请信。这个专业的人读法学院很有优势，不过貌似没有中国人走过这条路。
说了那么多学术方面的东西，下面该喘口气，说说生活了。这里的同学都很奋斗，也很淳朴，总的来说气氛很融洽。大多学生很聪明很优秀，他们都被常春藤录取了，但都被Mac的奖学金给哄来了，我的好几个朋友都是如此。校园很漂亮，但是从11月份开始下雪一直到3、4月份才会完全融化，所以我们在校的大部分时间都是白茫茫的一片。食堂还不错，但天天吃肯定会腻。学校非常小，从头走到尾最多不超过20分钟，所以不喜欢小校园的同学要谨慎考虑。周末要想娱乐是很方便的，坐公车去Target / Wal-Mart等超市15分钟，看电影 / 逛商场 30分钟，去Mall of America一个小时左右（我们州买衣服不要税哦）。因为交通方便，很多学生在学期间也会出去实习增加阅历。
关于学校名气，在明州及周边的州是响当当的，但在往外就不行了。我们曾经我也烦恼过，觉得自己吃那么多苦念出来的文凭到头来人家还以为是什么野鸡大学。但上学期和我的工作伙伴聊过天之后还是增加了一些信心。她来自波士顿，好朋友基本上都进了哈佛耶鲁。她本人完全有能力进的，但是她还是选择了我们学校。作为一个美国人，她也深感我们学校经济系课业量巨多（甚至是跟她在常春藤的好朋友相比）压力巨大。同时她告诉我，我们学校经济系毕业生也许在东部找工作优势不大，但是如果申请研究生的话还是很占便宜的，因为学术声望很高。
写了那么多，也不知道有没有满足你那颗好奇的心。总的来说我们学校有着文理学院的普遍性质，比如国际生多，小班化教学。但也有着自己的个性。近3年来每年录取的人都在40左右。所以同学们大胆的申请吧！Mac期待你们的加入！
&amp;nbsp;
更多可关注美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生是对冒险和爱的追寻——卡尔顿学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/carleton-college/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 04:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/carleton-college/</guid>
      <description>作者：管琯 公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：乡村
 卡尔顿学院（Carleton College）坐落于明尼苏达首府：双子城明尼阿波利斯和圣保罗（Minneapolis and St. Paul）南边七十公里的一个小镇上。中西部的文化塑造了学校整体的氛围：友好、随和、踏实，再加上小镇上平和、淳朴而慵懒的气息，不免让人有种世外桃源的感觉。这倒不是说Carls (对Carleton学生的称呼) “两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书”——美国人对常识（包括历史、经济、政治、科学等等）的通晓在这里只会有过之而无不及。  &amp;nbsp;  然而，学生们在指点江山、挥斥方遒的同时，会去选择一种更加平衡中庸的生活方式。投资银行、咨询公司、金融服务业，永远不会是你听到最多的声音。相比之下，教书、旅行、研究生院、社区服务、烤曲奇、扔飞盘往往不绝于耳。这让Carls多多少少都有了一点探寻生活趣味的隐士的味道，也和我们从小被教育的实用主义至上的价值观有些格格不入。总的来说，就如世世代代的毕业生总结的那样，这是一个学术气息浓重、又有些奇奇怪怪的地方。  &amp;nbsp;  当然，这并不是说你在这里就成不了投资银行家。只要你足够确信、足够专心，你会找到很愿意帮助你的校友，和很愿意教你的教授。这可能是一种在大学里找不到的热切：一个愿意抽出半个小时聆听你问题、给你建议的校友和一个总是开着门、等着你进去问问题的教授。参加过越战、干过情报工作，在中国长期潜伏过的政治学教授罗伊·格罗（Roy Grow）不但会教你国际关系、游击战、中美关系，还会教你人生是关于冒险和追寻爱——金钱会在这个过程中随之而来。  &amp;nbsp;  在镇上酒吧里碰见的醉醺醺的某经济学教授会告诉你：你太不专心了，你需要变得更聪明，你需要多做研究，你需要不停地搏斗，你永远不能放弃。在这里，你永远可以一步一步地走向你想走向的地方。  &amp;nbsp;  这不是一个每个人都喜欢的地方。没有触手可及的霓虹灯、电影院、购物商场，剩下的更多的是——对于某些人，校园活动中心Sayles里星期五整个学校醉醺醺的贴身舞，和弥漫在整个校园中夹杂着荷尔蒙的酒精；对于另一些人，学校的音乐会、合唱团；另一些人，街舞、篮球、飞盘、植物园里的滑雪；再另一些人，几个朋友在一间空空的教室里的电影、棋类游戏；再剩下的一些人，单调和孤独。  &amp;nbsp;  也许单调和孤独对于所有人来说是多多少少的生存状态。如果你封闭内心，这是一个小到可以让你很压抑的地方；但如果你敞开心扉，这是一个充满了惊喜和感动的地方。你会发现，在一个百分之九十八的学生都住在10分钟步行路程范围之内的地方，你有着无数的机会去近距离地了解一个人。  &amp;nbsp;  一次次的对话，一个个的眼神交流，让我逐渐明白了一个美国人和一个中国人的之间的区别，一个来自美国的女生、一个来自欧洲的女生、和一个来自中国的女生之间的区别，一个无神论者和一个穆斯林之间的区别，一个异性恋者和一个双性恋者之间的区别。美国是一片神奇的土地，一个包容着这样不同背景、不同生活方式的土地；而让这些人之间真正的互相了解成为可能的，我想，是从这样的一个小小的文理学院里开始的。  &amp;nbsp;  更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>