<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>春天呐喊 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%98%A5%E5%A4%A9%E5%91%90%E5%96%8A/</link>
    <description>Recent content in 春天呐喊 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 May 2012 18:27:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%98%A5%E5%A4%A9%E5%91%90%E5%96%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>高雄日记2：一个人的垦丁</title>
      <link>http://hicape.com/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（垦丁的天气） 
&amp;nbsp;
来台湾前就听说了春呐，这个已经有17 年举办历史的音乐节，号称台湾内规模最大、最具代表性、 知名度最高的国际型音乐艺术展演活动，于是抱着去感受一下地下乐团Live 的想法，抵台后3 月中在7-11 的ibon （不得不提Ibon 这部万能机器，所以票类都几乎可以在上面买得到，车票、电影票、戏剧、音乐剧）上买了门票（NTS 1450 for 5 days ），在4月4号早上独自坐上客运前往垦丁。 &amp;nbsp;
还没到垦丁之前，所有得知我一个人去春呐的台湾同学都会有两种反应，第一种反应是：1 ）啊春呐很危险的很乱的啊，经常新闻报导说有毒品交易，你一个女生去啊？还是不要了吧。第二种反应是：2 ）可是你住的地方离春呐举办地点（台湾最南点）很远欸，你又没有驾照，租不到机车超麻烦的欸。 &amp;nbsp;
说实话，听过本地人的多数一致性意见后，如果说没有担心过肯定是骗人的，一想到有可能在某个沙滩Naked着醒过来without the notice of what had happened last night（据说这个也会时有发生），加上还要翘掉两天的课，直到出发前一晚，所有声音都告诉我，不要去才是最好的。 &amp;nbsp;
可是，如果我要等没有危险和未知的旅行，那我干脆在电脑前看Discovery Channel 就好啦，花那么多钱和时间实地探索作什？那样更安全，更快捷。只是风光图片看一次，文章攻略读一读，那就叫旅行吗？如果你决定去出发，那么旅行最困难的一部分已经结束。因为大陆也常常自己一个人到处乱跑，也始终相信这个世界上好人比坏人多，以诚心待人，应该不会有太悲剧的遭遇。所以最后还是决定按原计划出行。 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
「好的民宿是旅行成功的一半」 这次在垦丁，我住在民宿的通铺，也就是由私人经营的小型家庭旅社里的多人混住间。在国内的时候，我也曾住过香港、厦门、上海和广州青年旅舍的多人混住间，上海的外滩蓝山YHA 是我目前住过最舒服的YHA ，因为他们家的床垫是用席梦思，很舒服。这类多人混住间，除去价格相对比较便宜公道外，还有一个很重要的原因是这样比较快可以认识到新的朋友。 &amp;nbsp;
像我刚刚抵达民宿的时候，刚好碰上来学冲浪两天和我住在同一间通铺的香港人Alex 和他的高雄朋友螃蟹。刚放下行李几分钟后，寒暄过几句，他们便问我和另外一个也是刚抵达的香港人Gary 要不要一起吃午饭，结束午饭之后，他们就载着我们去租电动车（没有国际驾照租不到机车），租车的老板则好心的提供了免费的垦丁地图和路线规划意见。可见，一个好的民宿通过所谓的“气场”已经事先帮你筛选过一次它的住客，遇到的都是一些热心人。 &amp;nbsp;
那为什么好的民宿是旅行成功的一半，因为好的民宿住着懂玩好玩且有故事的人，而且这类民宿的老板通常都比较的“性情中人”，不会什么都要收钱，店里也没有太多限制和规矩，环境通常比较有自己的特色（像我这次住的彩虹波浪，以冲浪为主题，里面墙上的冲浪彩绘和电视机附近都摆放着彩色的冲浪板） ，随和舒服方便人性化，最重要的是那里的人很好玩且乐意分享。 &amp;nbsp;
我住的三天里，民宿里那些结束一天行程的人都不太爱直接就寝，直接围在民宿外的木桌子上，人手一瓶台湾啤酒，就开始了一场场小型的生活经验分享会。在这个只能容纳8 个人的木桌子上，有去韩国吃过金鱼喜欢极端事情的长发男生设计师，但是爸爸家教管的很严，所以他从小就喜欢做些极端的东西潜意识去反抗他的父亲。 &amp;nbsp;
带着女儿第十几次出国旅游的年轻夫妇，其实这对夫妇是整个民宿里最让我惊讶的，当时 ​​我坐在他们女Sophia 的对面，自我介绍完之后，我问还在读中三Sophia 是不是自己来台湾背包客？然后他的父母就说：“不，她是我们的女儿，她和我们一起来。”当初起因女儿年龄小不放心而决定带着她旅行到最后已经形成一个“每年假期都会离开香港到国外旅行”的习惯，帮他们女儿培养“多元世界观”开阔视野，种植“世界基因”，真心羡慕Sophia 能有如此开明的父母，也希望她不要Take it for granted ，好好利用这个机会去感受，将自己培养成世界观健全的人。 &amp;nbsp;
还有去过很多国家但是最喜欢日本的叔叔，独自来垦丁参加春呐的女生等等，有趣的是这一群都是香港人，因为香港来台湾无须签证费用，只需要网上填写表格，而且加上日本的核污染，所以很多香港人过来这边玩，还有一个去春呐演出的在政大学念研究所有甜美笑容的女生，结果接下来的三天每天都碰到她，如果我是男生那该多好….. &amp;nbsp;
真心觉得，旅行最重要的不是风景，用OPEN 心态去建立新的链接。 &amp;nbsp;
「一个人+ 电动车= 伪装小台妹」  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>