<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>奥斯陆 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E9%99%86/</link>
    <description>Recent content in 奥斯陆 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2011 04:50:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E9%99%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十六站：奥斯陆——挪威-8</title>
      <link>http://hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-article-16-station-oslo-norway-8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 04:50:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-article-16-station-oslo-norway-8/</guid>
      <description>从卡尔斯塔德走了不到三小时，终于抵达奥斯陆。这个上次旅游饮恨了的城市。关于奥斯陆有很多传说。同学们告诉我的。第一，贵。第二，人很凶。第三，不用传说了，恐怖仇杀。谁都知道。
来之前有点胆寒，我勒个去，走这么一个又贵，人又凶，又动不动就死几十个人的城市。我何苦？不过仔细想，是自己心理暗示太严重，挪威是世界人均GDP第二名，仅次于卢森堡。全国的基础设施建设登峰造极。 恐怖仇杀是个例，我既然没赶上，就再也赶不上。所以就来好好看看。果然，刚刚从挪威火车站下车，我就被挪威铁路公司霸气的简称震慑了。 N-S-B&amp;#8230;..
P111
不过后来做了奥斯陆去卑尔根的夜车。我表示，挪威铁路公司的火车质量领先其他所有的国家，有资格对着其他国家的铁路公司说出：NSB。 火车超级舒适，过山洞的时候不会有耳朵疼的感觉，以为他们特殊的技术。可以抵消这个压强变化，其他还有很多地方，比如：
P112
这个包里面有，毯子，眼罩，睡枕，耳塞等等。而且毯子质量很好。
&amp;nbsp;
先说说从瑞典到挪威的路途，是一段由美到非常美的变化。挪威自然风光很美。数目也很多，但是不知道为什么，我刚回到挪威境内就看到了很多砍倒的数目，也看到卡车搬运。难道这么伐木还能保持覆盖率？或者为了新的植物所以伐掉一些本身就在的树。
&amp;nbsp;
沿途风景很美。 从山到水的变化，奥斯陆虽然不是千岛，但是有千河之感。座位挪威重要港口，奥斯陆地处位置奇特
P113
瑞典边境的房子，因为拍完了这个房子，再过10分钟，我拍到的房子就是挪威国旗了，无意中就过境了。悄无声息的出国感觉真好。
&amp;nbsp;
P114
火车上30%的时间看到的是这个风景。
&amp;nbsp;
P115
当然，窗外风景再美。也扛不住心情不好的人儿啊。此女是一路都皱着眉头，看到这里也不缓解。莫非是传说中的“我为你穿山越岭，却无心看风景”？
&amp;nbsp;
P116
到了奥斯陆，顺着主道一路走下去就是王宫，不过北欧的。 你懂得。再怎么照，也不出彩，而且前面这些土，也太酱油了。
&amp;nbsp;
继续走，我探索者奥斯陆的日常生活，结论是：就算奥斯陆世界第一物价。也是对应他世界前几名的平均收入的，他们过得没有一点不爽。看看他们的国家公园广场建设吧！
P117
没有不舒服的下午。有阳光，奥斯陆人就在港口美美的享受阳光样。公园里面的长椅上晒，船上的甲板上晒，结果是一样
&amp;nbsp;
P118
港口的船，很老式。有些水手就享受摇摇晃晃的晒太阳
P119
&amp;nbsp;
奥斯陆也是个不能缺少阳光的城市。暖暖的色调可以抚平他们心中的悲痛。所以，也不得不提到奥斯陆的恐怖仇杀事件。事发现场禁止参观了，我只能看一看几年公园，实在奥斯陆教堂前面的小广场。
&amp;nbsp;
P120
借用娜姐（挪威达人）给的讲解：“凶手一直是反马克思主义，反伊斯兰教的那些教义的。挪威现任首相是工党领袖，工党的很多东西都是base 在马克思主义基础上的。所以才有了那么一装惨案啊”凶手还提到过一个直接原因。就是对于政府不对移民进行控制的不满。
&amp;nbsp;
但是就这么杀掉86个人。 当然是不能原谅的，听完这个令人震惊的消息。我也想说，生活在一个这么好的天堂国度，就算有些人进入你的眼睛让你心情不悦。也实在by no means 能够成为你杀人的理由。 如果你生在中国。 算了不说了，对于这位金发恶魔，一句话“下辈子，welcome to china.”
等你体会了12年寒窗和4年大学毕业面临了就业压力和房价催逼的时候，你就没有心情去关心国家的大街上走的是不是本民族的人，也会将吃饱饭和讨媳妇排在杀人之前了。你的行为：幸福过度无所适从导致
P121
这一张。看着就想流泪。听旁边的挪威人说，这是一个女儿写给自己在恐怖事件中丧生的爸爸的。这个熊是这个女孩儿的9 year old gift. 为生命默哀。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
走向码头边，一些奥斯陆的街景。
P122
有创意
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P123
饿了。去吃了一直被称为世界最贵的麦当劳。我也一直就这么以为了，奥斯陆的麦当劳应该不能被超越了。83挪威克朗（105人民币左右），一个big mac套餐：一个汉堡+一杯可乐+一包薯条。在国内能有30块么？在挪威105。块。击败了之前所有国家的big mac。
更无语的，这个记录在苏黎世被粉碎性击破。苏黎世以12.5瑞士法郎（也就是12.5欧）一顿big mac的价格荣膺欧洲麦当劳价格大战帮手。称霸无压力。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>