<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>曼荷莲学院 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%9B%BC%E8%8D%B7%E8%8E%B2%E5%AD%A6%E9%99%A2/</link>
    <description>Recent content in 曼荷莲学院 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Mar 2012 13:17:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%9B%BC%E8%8D%B7%E8%8E%B2%E5%AD%A6%E9%99%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>只有女人没有男孩的学校——曼荷莲学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/mount-holyoke-college/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 13:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/mount-holyoke-college/</guid>
      <description>作者：张涔
公立/私立：私立
地理位置：马萨诸塞州
校园环境：郊区
 你如果对雪景的欣赏足以支持三四个月，以及走在融雪污泥之中也能发现美的话，那曼荷莲学院（Mount Holyoke College）每时每刻都不缺好风景。满山秋色的时候去登山远眺，春花烂漫的时候就湖面­­泛舟。景观设计与纽约中央公园出自一人，有心人证实走在学校和中央公园确有不少相似之处。所以，如果你爱这所学校，天天都像逛公园般惬意；如果你恨这所学校，估计连中央公园也不太想再踏入一步了。  &amp;nbsp;  曼荷莲学院作为“七姐妹”中的大姐，是Mary Lyon女士在1837年创建的一所以培养有能力影响社会的女性为宗旨的高等教育学院。毋庸置疑，女性是个值得花时间与精力去思考的群体：她们一边抱怨新生十五磅(Freshmen fifteen)[1]给自己带来的赘肉，一边和你相约在每一个晚上的牛奶和曲奇（Milk &amp;amp; Cookies）；刚刚严肃声讨完社会对女性期望值的双重标准，又会开始担忧自己成为高龄剩女；有时像赵小兰一样剽悍，有时又成了Emily Dickinson式的文艺女青年。  &amp;nbsp;  而女性意识，或许就静悄悄地觉醒在某一个时刻：看见Mary Lyon的名言“去别人都不去的地方，做别人都不做的事情；”套上写着“这不是一个只有女孩儿没有男人的学校，而是一个只有女人没有男孩的学校”的短袖；自觉从性别的角度分析可能的一切问题；关注探讨女性权益与领导力的讲座；也有可能是在琢磨学校对待变性人的招生政策的时候；咬牙切齿地进行刷锅刷盘子、用垃圾车搬行李等一系列刺激雄性荷尔蒙活动的时候。  &amp;nbsp;  多样性是曼荷莲学院引以为豪的一点，有来自美国本土48个州和世界70个国家的学生。生源的多样与丰富是全美大学之冠。国际生的数量和国际关系专业的好坏应该没有必然联系，就像学生背景多样性不能直接证明生物多样性一样，但是国际关系和生物化学的确是学校最负声望的两个专业。有一点可以确定的是，这里的生活还是多姿多彩的。俗话说三个女人一台戏，两千多个来自不同文化背景的女人，一定是台热闹的大戏。  &amp;nbsp;  在女校，你将经常面对这样两个问题：一、你们那儿有男人吗？答案：有。例如男教授，男厨师，同学的爸爸、兄弟、男朋友，五校联盟（其实只有阿姆赫斯特学院（Amherst College）, 罕布什尔学院（Hampshire College）和马萨诸塞大学(University of Massachusetts)，因为史密斯学院（Smith College）也是女校）中来上课的男生，逛校园、环湖跑、溜小孩与狗的男路人。二、你们在那儿寂寞吗？答案：寂寞党势力遍布男校女校混校。如果你担心这里环境寂寞，你可以去五校交叉上课，你可以申请出国交换，你可以提前修满学分毕业，你可以休学转学退学，你也可以改变性取向，或者干脆一开始就别申请，免得一入山里深似海，回首已过整四年。  &amp;nbsp;  十八到二十二这四年，是吃啥都香的日子，可千万别虚度了。  &amp;nbsp;  总之，女校也不过是一所大学，正如女博士也是人一样。  &amp;nbsp; 
 [1]流行于美国大学的一种说法，意为新生由于第一次面对学校的自助食堂，容易吃得过多。  &amp;nbsp;  更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>