<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>圣诞节 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82/</link>
    <description>Recent content in 圣诞节 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2011 04:06:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>台湾纪事：跟总统一起过圣诞</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 04:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp;
今年的圣诞节，应该是最特殊的了。尽管在前几天就收到了各种教会的邀请一起庆祝，但在知道了这个活动之后果断放弃了去教堂做弥撒，这个活动就是“跟总统一起过圣诞”。话说回来，在台湾见总统一面很容易，带我去这个活动的台湾朋友说他都已经看腻了。这话 说的不太对，不是见“总统”一面很容易，而是见“总统候选人”一面很容易。我们之所以能有这么多的机会跟马英九亲密接触，是因为他在选总统，这些活动主要是在拉票，只是他恰巧又是总统。
&amp;nbsp;
说到这个，在台湾加油讃总部内的办公室里，挂着的倒数牌子上不是写着“距离大选还有**天”，而是“距离连任还有**天”，这是振奋士气的一种方式吧！

&amp;nbsp;
对于台湾人来说，圣诞节还是行宪纪念日，所以他们把这次圣诞节合称做“宪诞节”。所以第一个活动，是小马哥跟我们玩问答游戏，问的都是一些跟台湾宪法、时事有关的问题。途中小马哥几度卖萌，走到我们面前问我们问题，我不禁被他的气场“震慑”到。
&amp;nbsp;
接下来是一个很特殊的合唱团上台唱歌，小马哥跟我们一起坐在场下听。这个合唱团的小朋友都是患了一些病导致一定程度的身体障碍。混身长满了肿瘤、面部骨头增生、全身肌肉萎缩……这些病我只在电视上听说过，没想到在圣诞节前夕，他们就这样站在我面前，站在一场算得上政治活动的舞台上表演，我隐隐约约觉得不对劲，有点心酸和无奈。
演唱之前，小朋友们被要求一一介绍自己，包括说出自己患的是什么病。其中有一个小女孩，她连自己病症的全称都说不出来，看起来很紧张，眼巴巴地看着她的老师，然后老师告诉我们，她的病跟盆骨有关，导致不能正常走路。我有注意这时候的马总统，他很专注地在看歌词，因为一会儿他会被邀上去跟小朋友们一起合唱，很明显他没有充分准备，此时刚拿到歌词就在预习中。
&amp;nbsp;
我也有注意我身后的媒体，多得我都不想去辨认这是哪家报纸哪家电视台——他们的镜头对准了马总统，我也不知道有没有哪架摄像机是在关注着这些孩子的。很快，演唱开始了，小朋友们的精彩表现让我们十分惊讶，也许是上天夺走了他们健全的身体却给了他们动听的嗓音作为补偿。一首毕，第二首是跟圣诞节有关的歌曲，马总统上去跟他们一起合唱。尽管他刚才很卖力地在背歌词，但临危抱佛脚不那么有效，他不断地唱错歌词，音调却非常准确，当然，我们不会在意他唱对唱错歌词，但台湾媒体会不会拿这个来炒作就等看明天报纸吧。
&amp;nbsp;
歌曲唱到一半，马总统走到正在演唱的小朋友前面，给他们戴上台湾平安符——这是小马哥这次参选的纪念品之一。然后，在一片欢乐的歌声中，我们欢送了因为“还有其他公务在身”的总统。
&amp;nbsp;
事情就是从这里开始。台上的小朋友们还在用情地演唱，总统前脚离开，后面的媒体后脚就收拾东西走人了。关键是他们离开的时候根本没有管台上的小朋友还在合唱，而是大声喧哗、收拾器具时弄出很多噪音，然后大大咧咧地走了，毁掉了全场的气氛。台上的小朋友和老师都无动于衷，继续表演，台下的观众都是台湾青年，其中一个女孩故意大声说给那些媒体听：“现在的记者都这么现实。”我身边的台湾朋友一幅快哭了的样子，无奈地问我说：“为什么记者都这么现实？他们要走可以，为什么不安静一点？”我环顾身边的台湾青年，都一幅愤愤然的样子，还有一个耸耸肩说：“就是这样的啊，你第一天认识台湾媒体吗？”
&amp;nbsp;
　老实说，这是那天给我印象最深的片断。其实我们可以为媒体朋友找上很多这样做的借口——“接下来还有一个采访，我要急着走”，甚至，如果他说“总统走了这里就没有什么值得拍的啦”也很对，只是，难道他们都没有看到，台上那一群在演唱的小朋友有多用心多努力吗？以他们的状况，可能他们已经为了这次演出训练了好几个月甚至一年。他们是一群身体不健全的小朋友，难道我们还要伤害他们幼小脆弱的心灵吗？难道我们真的要把他们变成利用工具吗？一点点很小的尊重，有那么难吗？
&amp;nbsp;
我看不到小朋友们脸上表情的变化，他们也许是习惯了，也许是不懂，也许是无法表达，但我知道，如果小小年纪的我能在台上跟总统一起表演，我会觉得这是多么骄傲的一件事，可是，当总统一走，后面的人马上就走了，还毁掉了我们的演出，我肯定会惶恐和受伤得嚎啕大哭。他们还是那么小的孩子，我们却向他们展现了什么是“现实”，什么是“利用”，什么是“肮脏的政治”。
&amp;nbsp;
我无意于在这里批评台湾的媒体，很可能全世界的媒体都这样，也很可能我看到的是“片面例子”，可这一件小小的事情，就折射出了媒体朋友多么需要道德感，多么需要懂得尊重。我想说，你们是这个社会与权力相抗衡的力量、伸张正义的力量，你们向这个社会传达信息，你们是在做正义的事，可是你们的不尊重和现实，很有可能毁掉很多小朋友的童年，毁掉很多人的人生。所以，请你们，下一次，慎重一点，如果你们不想自己的孩子也被这样对待。
&amp;nbsp;
回想整个活动，除了看见小马哥的激动，我更多的感受是负面的。我不愿意去想，马总统认识这群小孩子吗？真的关心过他们吗？毕竟，他那么忙，毕竟，他虽然给他们戴上平安符，除此之外他可能没正眼看过他们。我知道，这不是政治的逻辑。所以，我只是微微感到心疼，所以，我只是希望有一天，能有一群真正的听众来听他们的天籁之音。

全世界圣诞快乐！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>