<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>许君达 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%AE%B8%E5%90%9B%E8%BE%BE/</link>
    <description>Recent content in 许君达 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2013 04:09:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%AE%B8%E5%90%9B%E8%BE%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【南行记】绕着亚洲转个圈：青春万岁</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/young-at-heart/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 04:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/young-at-heart/</guid>
      <description>文/许君达 &amp;nbsp;
到达顾老师家的时候，一大锅冒着新鲜黄豆香味的豆浆正被缓缓倒出。学校里的纯正泰餐和山庄里半西方半亚洲的混搭风味连着吃了半个月，再想到这些锅中之物即将化身成为白净软嫩的豆腐，一种幽幽的莼鲈之思油然心生。
&amp;nbsp;
没有用木耳、黄花和淀粉芡出的卤，只好在刚刚点好了石膏新鲜出炉的豆花里加点带有浓重泰国口味的酱油（有股发腥的鱼露味），不过味道也还不错，毕竟那份带着热气的新鲜是任何经过了时间打磨的珍馐美味无可企及的。半个月来，我一直想问问顾老师，他如何看待生活如何定义幸福却未尝找到合适的机会开口。现在看来，或许没有这个必要了，因为答案，就在这碗搭配奇特尽显山寨的豆腐脑下午茶里。
顾老师，是这个村子里唯一一个第一代华人，从他夹杂着柔软的南洋风味儿的乡音中，很难辨认出他其实是个土生土长的贵州汉子。相识伊始，他用了不到十分钟的时间把他二十年的颠沛生涯讲给我听，语气平和而又轻描淡写，好像在复述一段别人的故事，根本与己无关。
&amp;nbsp;
初中毕业以后，由于家里无力供养他继续念书，所以他也像中国数以亿计的乡村青年一样，逃离家乡去自寻生活。然而，他没有选择北上广的建筑工地、没有选择东莞温州的民营工厂，而是走上了一条近乎不归路的亡命之途。他的家乡靠近云南边界，而西出云南，即是那个神秘中带着一份恐怖的国度——缅甸。
&amp;nbsp;
缅甸不光盛产毒品和翡翠。其储量丰富的其他非金属矿产也让这个纷乱而贫穷的国家成了不少普通淘金者的乐园。偷渡出去以后，这些身无分文的壮劳力如果不想参与贩毒、不想涉入黑社会武装集团这滩浑水的话，那么出路也很并不难找，就是去矿里打黑工。
&amp;nbsp;
好吃懒做是万万不可的，因为关乎生存。人生如棋局，死棋落地，想要悔掉这步重新来过？抱歉这样的机会不予批发。偷渡，则更像是一场孤注一掷的豪赌，毫无资本的逐梦者只能把仅有的能拿得出手的人生和前途搭进去算作赌注。进了江湖，自然身不由己，或许你会有精疲力竭穷途末路的时候，但若想回家去重新投入清贫却也太平的日子，你会发现并没有这个选项，在兵荒马乱的缅甸边境地区，如果你不能在一个根基雄厚势力稳固的厂矿很快扎下根来，那么等待你的，只有像难民一样的逃荒生涯，或者被强行征召去当兵卖命，狼狈而凄苦地了此残生，甚至没有机会通过合法渠道被遣送回乡。上世纪五十年代，曾有数万名云南边地的少数民族同胞因种种的运动和迫害而背井离乡，逃往缅甸。而20多年后当他们再次沿着艰险的鸟鼠之道翻越高黎贡山回到家乡时，却发现他们已经成为了时代的弃儿：没有户籍、没有合法身份，虽远处贫困线之下，却根本不可能得到任何政府提供的公共服务和社会保障；很多人还不会说普通话，语言上的障碍让他们更没有机会外出打工，改善生活。但相较之下，这些以村落或族群为单位的集体归侨，毕竟还能相濡以沫团结互助，而那些势单力孤仅有一己之力可供凭恃的闯荡家们呢？无家者如萍，无根、无附，飘零天涯，无处归宿。此中凄凉，或许非亲历者无可言说。
&amp;nbsp;
中国劳工的吃苦耐劳，世界闻名。在一些法制不健全的国家，老板们尽可以用他们的权术和金钱轻易弄到各种用以洗白身份的证件，只要你足够勤恳，拿到劳工证光明正大地打工并非难事，顾老师甚至靠他努力的工作和良好的运气得到了缅甸的国籍。但如果没经历过，谁又能想象得出那样一种飘摇而无依的生活是个什么滋味呢？白天卖血卖汗，晚上也不能和衣而眠，甚至连鞋都得一直套在脚上——为什么？因为要准备着随时逃命！谁知道那些全副武装的兵或者匪（其实二者根本没有区别）会何时降临？顾老师当年的一个朋友，苦干数年，终于攒钱买了一辆卡车准备自己当老板跑运输。孰知在某一趟回家的路上，竟三次被武装集团“征用”去“运货”，原本两天即可完成的路程，竟在深山密林里跑了大半个月还未见家门。就在又一次被强征去运毒的路上，他狠狠地扳动方向盘，让那辆还泛着油光的新车直直冲下了山崖，把一车的匪兵、鸦片，连同自己半生的血汗和价值一起裹进了山谷里的一滩血肉残骸。虽幸免于难，但大难不死却未见后福，最终只落得抛家弃业空手归国。我无法证实这故事是否完全属实，然而这些在革命爱国主义影视作品中熟悉得不能再熟悉的情节，听起来也着实令人心有余悸。或许我们无缘感同身受，只有在心里默默祝福：毕竟命是捡回来了，总还有那么一丝理论上的希望。
&amp;nbsp;
从言谈间不难看出，虽已步入中年，但顾老师骨子里那一份泛着青春光泽的激情依旧残存。提到他现在正在倾注心血去做的产业的时候，他的眼里会突然闪现出一瞥极为短暂的兴奋之光，然后开始雄心勃勃而又郑重其事地讲述后面的打算：去广州订购一台机器实现自动化生产、专门为此盖一间房作为车间兼仓库、与在国内的朋友联系力争开辟中国市场……
&amp;nbsp;
有些人可能天生就具有那么一些不安分的基因。穷乡僻壤的故乡，总比朝不保夕的异国乱世要强些吧？但在年轻时代，我们却总是梦想着义无反顾地出走，决绝得甚至容不下一句告别、一丝留恋。愚以为，这种出走并不完全由生活所迫，更多则是出于精神层面的需求——年轻时那一颗驿动的心，一直驱使着我们不停追求，追求更高、追求更强、追求更好的生活、追求更远大的梦想、追求更完美的未来。此行绵绵，或无绝期，行走在那条求索的心路上，沿途收获的风景绝对足以填满我们并不绵长的生命。梦想和抉择是每个人不容侵犯的自由权利。但，在悸动的青春荷尔蒙时时刺激着柔软的神经中枢时，你是否已做好准备承担起为它们买单的责任？
&amp;nbsp;
我们的顾老师，绝对不是一个习惯在自我安慰与精神胜利的阿Q精神中逐渐妥协于环境的好好先生，否则他的人生轨迹必然迥异于今。生活中总有着许许多多或因现实所迫或由自我切割而成的条框，正统的家教总是告诫我们要安分守己，避免一切所谓“不切实际”的想法，杜绝可能出现的任何“越界”行为，虽然很多时候我们自己都不知道这个“界限”到底在哪儿——无所谓啦，随着大流就好了，不求有益，但求无害，然后就在这种一代一代传下来的无知无觉中温水煮青蛙般沦落着自我，磨灭着潜力，在通往平庸的道路上越走越远。像顾老师这样豁着性命偷越边境去讨生活，不仅远远超越了多数人众认知层面上的边界，更是已经越过了法纪的红线。这种离经叛道，我想不会有多少人能够具备这样的勇气。
&amp;nbsp;
所以，他没有停下脚步。缅甸不是期望中的温柔乡，也没有想象中的淘金乐园，但山的那边，即是安定而富庶的泰国。那里，或许会有。
&amp;nbsp;
事实上，他确实找到了他想要的。
&amp;nbsp;
先前在缅甸已经赚取的一点点财富不可能追随着迁徙的脚步而移动，只能全部供奉给地方政府，然后净身离户。与曾经去国离乡的情形如出一辙，再次踏上这条已然熟悉的逃离之路，脚下依旧崎岖，前方仍然渺远。
&amp;nbsp;
辗转进入泰国后，还是从最苦最累的黑工做起。起早贪黑干活之外，还要在闲暇之余苦练语言，这样拿到劳工证以后，便可进入职业培训学校修得一技之长。后来本地区的乡村初级学校（Pong Nam Rhon School，包括小学和初中）开始邀请他任特聘外教，教授中文。由于清莱府位于泰国最北部，靠近缅、老边境（其实就是大名鼎鼎的“金三角”一部分），距中国云南边境也不过区区百余公里，因此历年来逃难至此的华人也逐渐组成了当地的一大族群，甚至清莱市区的很多公共设施招牌上都会标注有中文，故中文也成了本地学校里的一门重要选修课。泰国的基础学校有一定的自主招聘代课教师的权利（其身份有别于编制教师，这点倒是跟中国类似），顾老师作为学区所在的几个村庄里唯一一个能够熟练掌握华语和泰语的人，被学校看中并聘任也自当情理之中，虽然待遇不及编制教师，但一个月等量人民币近1000元的收入在消费水平并不高的泰国山区也足以供养小康水平的生活了。
&amp;nbsp;
而后，他又开始了另一项事业：食品加工。不知是入乡随俗还是在孤独的异乡真心寻求精神寄托，整个华人村都信佛（后经查证方知他们信的就是传说中的一贯道，不过当代一贯道早已不是解放前那些靠神灵巫术去装神弄鬼的邪教组织了），并且都虔诚地坚持吃素，因此顾老师做的素食产品（一种用小麦蛋白轧制而成的卷筒状食物，油炸过后十分轻薄，适宜作为零食食用，食之颇似小时候经常吃到的廉价美食炸虾片。我不知道这东西叫什么，因为包括顾老师在内的当地华人只管它叫“素食”，学校里的泰人教师也仅仅用素食的英文形态“vegetarian”来笼统称呼）在食无肉的当地还是颇有市场，包括周边泰人村庄的小卖部中也多有销售。
&amp;nbsp;
“这儿的土地太肥了。”顾老师指着家门前自留地里孤零零的一株红豆秧对我说，“去年不小心掉了一颗豆在地里，当时也没在意，今年它就悄无声息地长出来了。”的确，在东南亚富饶的土地上，不必细心耕耘都能有所收获，那么对于勤恳劳作的人，则更是天道酬勤。在娶了一个小巧玲珑相貌姣好的当地女子以后，承担起家庭责任的顾老师更加勤奋努力，逐渐开始丰厚的财产和和睦友好的本地环境也确保了他的小日子过得顺风顺水、有声有色。如今，顾家在整个华人村中房屋最多最好，所处位置最优越，家产也最为殷实，三个健康成长的儿女不仅活泼可爱，更是为这一切的成就赋予了最大的价值和意义。
&amp;nbsp;
一间瓦屋，两亩薄田，三个儿女，再加上未来理想中的四世同堂，便是如今顾老师幸福生活的全部构成。从二十年前不甘于大山深处寂寞的乡土而浪迹天涯，到如今简单而满足地在泰北山区当着一个安逸的农民，命运的路径绕了一个艰辛的圈后又回到了原点。这个圈子可不小，它的轨迹穿过了一个名为“生活”的丛林，那里，开满了鲜花。
&amp;nbsp;
青春是什么？它是一个蜷缩在皮囊之中呼之欲出的本我意识的集合。闭上眼睛静观自省：抛开一切芜杂，你最想做一个什么样的人？最想实现的梦想是什么？最想过一种怎样的生活？如果在思考的过程中没有掺杂任何的现实水分，那么这些问题的答案，便是高度提纯后结晶出的纯粹的青春本我。但世间事不可能尽遂人愿，现实存在的青春，只有纯度之分别，没有绝对之存在。因此，我们需要用自己的实践去将它尽可能地发掘和萃取。有意义的青春，必定是可以够促使我们审视自我、重塑三观的指导思想，让人在一场青春的暴走中更好地找到那个隐藏在风尘中的“我”。
&amp;nbsp;
生活总要回归，但它若能经过青春的一番打磨，则会愈加光耀。若方法得当，青春便会从沉重的肉身中破茧成蝶，绽放出它的美丽；但过于狂热而鲁莽的释放，则常常适得其反，让生命在疯狂中爆炸得灰飞烟灭。顾老师的青春，也许过于艰辛了，在这种极端的环境里，稍不留神都可能随时让我们脆弱的人生担负不起而轰然倒塌。借鉴，但不必效法。一段助人利己的志愿服务生涯，一次放逐式的自虐远行，甚或一场荡气回肠的浪漫恋爱，都可以是你我的青春。人生长路，本就是一场旅行，至于你用什么样的方式去填满这段旅程，则是因人而异，没有统一的答案。
&amp;nbsp;
智慧的青春，充满炙热的激情，也不乏理性的光辉。我不倡导疯狂，但我们终究不应该在披着理智外衣的畏缩中枯萎了自己。
&amp;nbsp;
走出去吧，别让你的青春虚度！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【南行记】绕着亚洲转个圈：最美的礼物</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/the-most-beautiful-gift/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 06:38:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/the-most-beautiful-gift/</guid>
      <description>文/许君达 &amp;nbsp;
黑框的眼镜，及肩的长发，密布的胡碴，圆圆的发髻稍稍有那么一点歪，脸上还带着一丝略显诡秘的微笑。
&amp;nbsp;
这是一张儿童画的全部内容。它的右下角还用娟秀的字体工工整整地写着：“My name is Orasa”。需要澄清的是，其实当时我只是为了不让蔓生的长发飘逸得像贞子一样而在头顶随随便便扎了一个小辫子而已，从低处远看，只能依稀感觉我的脑袋上有个小小的半圆形凸起，确实类似发髻。当然，由此也可以窥见这幅画的创作者那异常敏锐的观察力。
&amp;nbsp;
画的作者是个叫Orasa的女孩。这幅画现在正静静地躺在我的书桌一角，外面套着一个塑料文件夹以减轻北方厚重灰尘的侵害。
&amp;nbsp;
哦，忘了交代一个重要事实：这幅画中唯一的主人公，就是我，一个卡通版的我自己。提到我和“我”的这次奇妙邂逅，故事还得从头说起——

乡村学校，在课程安排和考勤制度上还是存在着较大的随意性。仅有的几位老师则需要全科教学，从科学到体育、从数学到德育，一身多职，教学内容也灵活不固定。同时，总共八位老师中只有一人住在附近村里，其他人家都在数十公里外的清莱市。四五年级的班主任（由于学生少，故经常把临近的年级合并成一个班。这里的班级安排情况为，一二三年级和四五年级分为两个班，算作低年级；六年级至初三则算作高年级，虽然人少但也保持一个年级一个班）经常请假外出——这个样貌酷似艺术家艾未未的“大汉”老师有一辆看起来很酷的原装本田摩托，在雨季无处不在的泥泞中摸爬滚打一番后，他总要把车小心翼翼地推到教室门口的檐廊下，细细擦拭。然而他的车并非每天都能出现在那个避雨的佳地，所以我这个多余出来的“师资力量”（中文本非主科，又有正式雇员顾老师在）就得时常把自己变成一块教育事业中的板儿砖——哪里需要就往哪里搬。
&amp;nbsp;
有一个颇为俗鄙的说法，十岁左右是个“人嫌狗不待见”的时期。四五年级的小孩，正当这个年龄，自我意识的渐渐形成、逆反精神的萌芽初露，自我认知膨胀的预期与稚气未消的待成熟现状交织于一体，着实让人焦头烂额。凯老师那种颇富长辈气质的细致再次体现，她特意调整了一下课程安排，自己去带四五年级，把较为乖巧的初小班级让给我。
&amp;nbsp;
然而，正如经验之于经典的差距，再细心体贴的长辈也会在一些问题上有所疏忽而致使事情开始向啼笑皆非的方向发展。凯老师没有注意到一个小小的细节：低年级的孩子语言基础比较差，又缺乏我在后面即将提到的两姐弟那样有着良好华语家庭环境熏陶的华裔后代，故他们对中文的掌握尚不足以与我进行简单交流，英语更是几乎完全不会。而我，又不会泰语。语言成了一个大障碍。
&amp;nbsp;
我只好尽量模仿着顾老师的教学方式、语音语调甚至动作和神态，把刚刚教过的汉语拼音复习巩固了一遍又一遍。我尝试了一种近于条件反射的方法，让最大程度上被还原了的数天前的课堂情态去唤醒孩子们的记忆，调动出他们每个人对当时情况的自我还原，以期跨越语言交流上的鸿沟，直接实现行为与知识的自我复制。
&amp;nbsp;
在大量刚刚获得的新鲜知识的协同冲击下，孩子们的记忆闸门被轻易破拆开来，在仅有少量驴唇对不上马嘴的语言沟通的情况下，课堂进程甚为顺利，早早达到了预期效果。但这里的课时比较长，也没有固定的上下课时间，但教学内容已经完成，总不能没完没了地重复一个内容。低年级小学生虽不至于像他们的学长那么疯闹调皮，但隐藏在乖巧表象下那一种集体的躁动如果被激发出来，也足够任何一个老师喝一壶的。必须稳住他们。但这是孩子活泼好动的天性使然，如果像我们小时候那样被要求手背后、身坐直，闭嘴瞪眼聆听训诫是严重违背科学精神的，只能试图用疏导的办法把他们的精力引向一个安定而积极的方向。
&amp;nbsp;
画画！
&amp;nbsp;
教室上空挂着不少严重妨碍我通行的儿童画作——泰国人普遍身高与中国北方人还是有不小的差距的，他们高挂在头顶上方的画只能与我的头颈部分平齐，步行通过的时候就会感觉这一堆花花绿绿的万国旗直直地扑面而来，必须伸手去把它们拨开。嗯，画画可能是个不错的法子。但我不希望只把这项教学活动当作哄小孩的一个把戏，我想让他们表达出内心里更多的东西。“What’s your dream?”——我突然想到了一直以来在思索和筹划着的这个旅行采访计划。每个人都可以有梦想，每个人也都应该有梦想，梦想可以脚踏实地，也可以天马行空。每当跟知心友人谈论起各自梦想的时候，总会感觉身体里的热血在燃烧，既为自己的梦想而感动，也为他人的分享而欣喜。如果把这个分享的范围扩大再扩大，让每个个体或宏伟或天真的梦想在一个宽广的范围内流动起来，或寻找志同道合者，或为他人提供灵感的养分，那将是一件多么美妙的事情！——何妨在这群孩子中间先期尝试一下？
&amp;nbsp;
但过于热切的期望，有时会导致人的理智离席、判断力下降。好想法如老朋友一般翩然而至，使我兴奋之余忘记了处处掣肘的语言问题，那一整套案文用母语完整表述尚且不易为听者所透彻理解，何况这些几乎只会用中文叫“老师”的泰国孩子？不过还好，他们总算还是明白了我对他们的浅层要求——画画。
&amp;nbsp;
看孩童漫无目的地信手涂鸦也是一种精神上的享受。人之初，性本善，他们还未经历过尘世的浸染，心灵还都是清澈纯透的。他们中的绝大多数还没有学会掩饰和隐藏，他们的笔锋之下流淌出来的，其实就是他们各自的心迹，并不需要借助语言这个外在的工具加以搬运和再创造。虽然没人响应我的梦想呼唤，但我也看到了每个孩子的内心世界。
&amp;nbsp;
绕着孩子团团围坐的桌椅一圈走下来，我看到了树和房屋、看到了大炮和坦克、看到了太阳、看到了鱼，当然更多的，则是一些根本无法辨认的图形与线条，以及它们各种无序的组合。或许这些才是儿童眼中真实的世界，成人世界中各种不可思议的迷乱和陆离在他们那里，可能就是像画中所描述的那样毫无头绪、不可理喻。当然，这些注定也只能是我一厢情愿的遐想和臆测，谁会知道孩子是怎么想的呢？但是，孩子的真实世界一定比他们的画中世界更加丰富多彩。
&amp;nbsp;
当走到教室最后的一个角落里，现实存在的我，与孩子眼中的真实而鲜活的“我”，就在一瞥之间，打了个照面。 “这幅画可以作为礼物送给我吗?” 拿着这幅连衣襟褶皱都被细致描绘了一番的可爱画像，我问它的“主人”，那个名叫Orasa的女孩。
&amp;nbsp;
她还是一如既往地带着微笑不动声色，但她略微低下的头和脸上泛起的红晕却出卖了她的情感波动。一阵短暂的沉默后，她终于克服了腼腆，用力点点头。
&amp;nbsp;
作为一个老师，还能收到什么比学生亲笔勾画出的自己的形象更美好的礼物呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【南行记】绕着亚洲转个圈：第一堂课</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/turn-around-asia-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 01:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/turn-around-asia-1/</guid>
      <description>文/许君达 从早上6点开始，断断续续地惊醒了数次，看看表时间还早，便接着放心闭上眼睛继续着躁动不安的梦境。
&amp;nbsp;
每次重大事件到来前夜，我的睡眠总是像这样充满着惊悸和敏感。这倒不算很稀奇，很多人都会如此，当为精神高度紧张所致。
&amp;nbsp;
闹铃终于响了。来来回回折腾了近俩小时，我也开始感觉到真的困了，不想立刻起床了。想着今天将要面对的挑战，真想蒙上被子一觉睡晕过去！
&amp;nbsp;
事情总是想来容易做来难。虽说是在这天高地远、谁也不认识我的大山沟里教书，但作为一个从未有过教学经验，平时只会胡扯乱侃该说正经东西的时候就掉链子的二把刀教师，毕竟还是压力不小的。
&amp;nbsp;
早餐毕，静静坐着等待英语教师志愿者Steve和Kris，这对老夫妻已经在这里呆了两个月，早就对山上山下的一草一木、一孩一童了然于心。
&amp;nbsp;
山庄位于半山腰上，进出所用的简易道路并没有像正常公路那样，为了保持一个合适的坡度而盘山向上，而是直直地扯出了一道平均近45度的超级大坡，只有大功率摩托车和山庄专门定制的柴油越野皮卡才能用一档咆哮着攀登上去。如此大的坡度，行走也是极为困难的事。热带的雨季，每天不是在下雨就是在阴着天随时准备下雨。细雨蒙蒙，把大坡上的水泥路面浸润得湿滑异常，在车辙不及的地方还滋养出一层厚厚的青苔。下坡时稍不留神，就会坐着屁墩滑将下去。

下大坡时所需的谨慎倒是让我轻松了一些：专心致志地走路，不再瞎想令我紧张不安的事，只把注意力放在每一个脚步上。Steve和Kris穿着厚实的登山鞋，走起来比我轻易很多。他们淡淡地用颇为怪异的美国南方英语说笑着，既不显闷声，也未欢娱到足以勾引我思绪的状态。他们应该察觉到了我的心思，所以在不时回头照应的同时，谨慎地与我保持着一定距离让我暂时独处，避免给我带来额外的压力——他们的路易斯安娜口音着实难懂，跟他们说话是很损信心的。
&amp;nbsp;
Steve和Kris不是那种看起来特别容易接近的人。初见时，他们脸上的刻板和不苟言笑让我暗暗叫苦：难道后面一直要跟这种冷峻之人共事半个月吗？但深入一点接触之，则会发现他们都是很好的人。岁月的打磨和人事的历练让他们为人处事很有分寸，有礼有节。在跟你聊天的时候都很健谈，尤其是语速比高铁都快的Steve，但仔细听来，你会发现他们谈论的范围基本都围绕着孩子和教学，很少出圈。虽然你一言我一语看似随意，但他们就是能在这漫不经心中牢牢地把握住方向，谈笑间，一切话题尽在掌握。这种举重若轻，绝对是用时间和经验积淀出的人生修为，甚或一些中国的官场中人都难望其项背。他们从不主动关注其他人的个人情况，如果你愿意说，他们也会耐心倾听，并不时发表一到两句极为简短的评论。这种绵中带硬的态度带着一种很强势的气场，让人同样不太好意思肆意接近他们的私人情况，所以我没有问他们曾经经历过什么，但我相信他们的人生是充实的，至少在光阴蹉跎中还留下了这么一份足以令人羡慕的道行。
终于到了学校。这个应该算是泰国最为偏远的山村里最最普通的乡村小学，其基础设施和软件条件都遵循着全国的统一标准，伙食、服装、网络、办公及教学用品、教师驻班设施一应俱全，分文不取，全部开销皆由国家支付，只为给所有的儿童创造出一个良好的学习空间。国内很多偏远乡村那些让人看着心酸到想哭的学校我也去过一些，略知一二，对比起来，我只想恳求我们伟大祖国的官员们，请摸着自己的胸口（如果尚有一份良心幸存的话）问问自己：你们为下一代做了些什么？
&amp;nbsp;
凯老师是学校里唯一会说英语的老师，外联工作自然由她负责。见面后，这个开朗的矮个老太太面带欣喜地忙前跑后，一会儿给我接水，一会儿引领着我在办公室里外指点。她一边在我前面用那双短短的腿迈着有力而富有节奏感的步子，一边嘴里念念有词地用不太流利、有时夹杂些泰语的英语向我介绍着各种她能想到的事项，不时还回过头来看一眼我是不是在听、是否表现出了些许的疑惑。凯老师亲切而热情的招待，一定程度上舒缓了情绪，但Steve和Kris走了以后，我还是感到了一种刺骨的空旷，进而就是扑面而来的孤独感，仿佛肢残人突然失去了拐杖并被投入陌生的人群中。更多的无助取代了紧张。
&amp;nbsp;
无人搭理的间隙，我便在办公室里来来回回地做折返运动，看似在找这找那，好像这个略显凌乱的办公室物资极度短缺，但实则是在攥着几张破纸和识字卡片拿了放、放了再拿，只是为了掩饰内心的慌乱，顺带拖延时间。我不知道死囚在临上法场前的心情会是如何，是不是在面对那个不可回避的大限之时，也会绝望而无助地踱着碎步，只为晚一点、再晚一点地迎接它的到来。虽然这样只会徒增数倍的痛苦，但人类趋利避害的动物性本能却总是指使着你在安全区的边缘徘徊不肯前行。这也正常，有几个人会很情愿地“明知山有虎却向虎山行呢”？
Kris精细的敏感此刻又发挥了作用。她似乎发现了我心理上微妙的颤动，撇下一心备课对周围事物浑然无觉的Steve，轻轻地走回我身边，带着我向教室走去。没有语言交流、没有身体接触，却带给我极大的鼓励和勇气。
&amp;nbsp;
或许是一种母性的本能使然，Kris是一个极富温情的小老太太。她常常会对一些平常的事物表现出超乎寻常的热切，一只猫、一幅美景，或者一个孩子的些微进步，都是她倾泻这种炙热的爱的对象。她的表现虽然夸张，但不虚伪，不做作，也并不带给人一种“傻大姐”的印象。或许只有足够的善良和对世界足够的热爱，才能够真实得如此天衣无缝。
后面的事情进展得很顺利。没有教学任务的束缚，也没有考试的压力，轻松教学、无为而治，孩子听话、老师省心。理想中的教育，或许就应该是这个样子的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最好的风景在前方</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/01/the-best-view-in-the-front/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 12:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/01/the-best-view-in-the-front/</guid>
      <description> 文/许君达  &amp;nbsp;  背景简介——泰国的国际义工项目以其管理规范、覆盖广泛、机会众多而著名。出发之前在网上找到了一个位于清莱附近叫做阿卡山的度假村，他们为在村里教授外语的志愿者提供免费住处。相较于其他项目，这里不需要具备专业的信息或医疗服务等技术，也不用缴纳额外的费用，是个值得考虑的选项。马上着手发邮件申请，但或许是由于山里的条件有限，直至我已抵达北方重镇清迈方才收到他们表示欢迎的回复，而且并未提到约定具体的抵达时间及接送等必要事宜。如果以此等速率再等待他们的下一次回复，着实不可想象。因此，我在清迈时面临着一个或者放弃、或者另想办法的两难选择。
 山寨道路
曾几何时，让我激情澎湃热血沸腾的“出发”，在岁月的流逝中也渐渐枯竭了它对欲望的挑逗。虽然还在打着“生活在别处”这样看似深奥的旗号自欺欺人地继续着越来越远的旅行，但只有我自己知道，每在一个地方落下脚之后，再一次启程，把自己重新投入一个未知的世界中，已经变得越来越艰难。并非是对每一个地方都博爱有加近乎滥情，只是因为日益严重的惰性使然。  &amp;nbsp;  ——行走越久，对于旅行意义的把握就越加模糊。而惰性，则永恒存在于我们的本性之中，无关思想品质。
路边茶园  &amp;nbsp;  或许就是天生的劳碌命，抑或是对成功的渴求对未来的焦虑使然：我几乎完全无法享受旅途中的安逸。每当懒筋抻开，准备舒展身体好好放松一下的时候，一种原罪般的愧疚感便像闹钟一样准时准点侵袭而来，让我感到芒刺在背，时刻在肢体幸福和精神幸福的错位中挣扎着。如果让我阐述旅行的意义，它便是一个能够兼顾此对立二者的契合点，让我能在这种撕裂般的精神痛感中摸索出一条中间道路。
 开往清迈的火车  &amp;nbsp;  意义，是世上最虚幻但也最有分量的东西。旅行的意义，或为逃避、或为追求、甚或就是无聊地从一个无聊的地方跑去另一个地方继续无聊。  &amp;nbsp;  曾经，跟所有人一样，旅行是我的一个美丽梦想，梦想着走遍千山万水，梦想着看尽世事人间。   俯瞰清迈城  &amp;nbsp;  能有一个不算太短暂又伸手能及的梦想并为之去追求是幸福的。或许我比别人幸运，旅行所需的足够资本和自由我从一开始就绰绰有余。而当梦想实现得过于轻易，它便会开始风化成形而下的生活，渐渐萎缩了它作为一种精神享受的崇高地位，转而变得世俗而无趣。
 放学路上奔跑的孩子  &amp;nbsp;  阳光下的清迈，安闲、恬淡，让人很快就无可救药地慵懒起来。在这里舒舒服服地住几天，玩乐一番，便已无憾，何苦再去为难自己？  &amp;nbsp;  然而，功未成名未就生活不紧张工作不忙碌梦想尚未实现甚至连旅费都还需要部分的资助，贴着这样的标签不远万里跑来这里宅居空调房，东施效颦一样跟在别人的脚步后面假模假式地歌颂着生活、挥洒着人生，实在是让我陷入空虚的迷幻难以自拔。我并不是反对生活的效率主义者，但享受生活是否也有必要因地制宜、因人而异？有什么样的条件就享受什么样的生活。待秋高气爽之日，带着喜欢的姑娘去筒子河边看看大气的故宫角楼，去钓鱼台外踩踩金黄的银杏叶，去景山顶上望望宏伟的北京城；或者等到三九寒天，约上三五好友去围炉涮肉，吃完再去钟鼓楼国子监溜溜胡同消消食——它们，都早已能满足我们在大北京小生活里的那些点滴幸福。既然如此，又何苦消费着那么长时间的飞行跑到这么一个远在四海之外、根本就不甚了解不甚熟悉的地方来假装小资？  &amp;nbsp;  不断重复着相同的生活轨迹和节奏，不一定会积累出足以促成飞跃的量变，但它在日积月累中，肯定会把你变成一头拉磨的驴，围着磨盘奔走万里，却从未见过一眼磨坊外的世界。  &amp;nbsp;  心有多广，世界就有多大。  &amp;nbsp;  我曾对自己说——你的世界很大，大到那一座曾经为四方城墙包裹着的北京城已经有些容不下你略带轻狂的生命！我知道，你对这故乡之城的爱和眷恋早已深入骨髓，但身边过分安逸与烂熟的环境却在一点点地抹杀着你的创造力、闭塞着你的眼界、磨灭着你的激情，就像一个醇厚醉人的蜜罐子，如果你在吮食香甜的过程中不慎迷失了自我，沉浸于其中，那么你本无限量的青春终将会溺死其中。如果人生缺席了那场本该精彩的青春盛宴，你会不会在老去后为当年因过分理智而做出的并不算理性的决定而流露出一丝懊悔？  &amp;nbsp;  所以，趁着年轻多多走出去是完全正确的，没必要因为它表面上看似离经叛道就避而远之。但是，年轻的远行不该局限于游山玩水休闲享乐，而是要尽可能在这个过程中观察世界，审视自我，体验社会，以求自我提升。虽然毕业于中文系，但我至今仍未能找到一个能够精确概述这种活动的中文名词。“旅行”也好，“游学”也好，都带着偏向一方的局限，无法担当，甚至用“修行”这样看似玄妙的词都比它们更贴切更富张力。  &amp;nbsp;  而有些界限并不像语言的局限那样分明而难以跨越，比如那个听起来浪漫无比却永远停留在未知世界里的远方。  &amp;nbsp;  远方很远，因为它在你目力可及的范围之外，不临其境，永远无法知晓它的整体面貌。远方也挺近，只要你足够坚定足够勇敢，大踏步地跨出因熟稔而划定的自我舒适区去奔赴未知，那么远方其实也就在那里，不远，不近。一路走来，皆是远方，然而最美的那片，永远在你的前方不远处，仿佛触手可及，吸引着你不断前行，却永远看得见、摸不着。  &amp;nbsp;  追求，但不必执迷。疲惫的时候，适时回头看看已经走过的路，你会发现，其实那一连串深深浅浅的脚印，就是你成长的印记。每一次迈出前行的脚步，都是一次进步，一个提升。从方法论的角度上看，我们或许还未找到通往成功的理想方法，但只要能不断突破自我的屏障，向着前方不断挺进，定能越来越趋近最美的人生。  &amp;nbsp;  那是一个晴朗而热烈的上午，我正在客栈的花园里独坐品茶，猛然间就如同一道电流划过全身上下正在慢慢舒展开的懒筋，思绪突然变得清亮——走吧，去做那件更为值得的事。虽然还没拍照没进庙，但我已经用一天的时间骑着车将这个古城内外的几乎每条街道走遍，足矣。  &amp;nbsp;  坐在舒适而又平稳的空调巴士上，我抓紧享受着到达前的最后一刻安宁。待到下车，就将投身于一个完全陌生的城市中，这种时空的频繁转变终究还是让人带有一些躁动的忐忑。  &amp;nbsp;  阿卡山在哪里？  &amp;nbsp;  在这个人生地不熟，语言又不通的地方，问路显然是没有希望的。幸好我之前特意记了一下阿卡山网站上留下的电话号码。虽然见识已经不算很少了，但我在给陌生人打电话时却还是经常感到紧张，何况这次还要用我并不熟练的英语去交谈。对着已经按好了的号码的手机犹豫了数分钟，终于狠下决心，将“通话”键毅然决然地点击下去。  &amp;nbsp;  做出抉择，只是完成一件事情的第一步。面对一个从未经历过的陌生情势，处理好应付好，则更是一个成功之人应有的基本素质。  &amp;nbsp;  天气时晴时雨，晴时阳光毒辣，雨时猛似瓢泼。顶着这阴阳脸一样的天，我蹲坐在越野皮卡的车斗里，与一对外国男女相面而坐。从两人之间的默契程度上看，他们很像一对夫妻或者情侣，但通过聊天才发现，其实哪个都不是。  &amp;nbsp;  Julian是个面貌很有版型的男人。他的高鼻梁、瘦长脸、蓝眼睛，加上浓厚得令人过耳不忘的英式英语，都颇为脸谱化地呈现着他的英国人身份；而他草木稀疏的头顶、富有磁性的声音，还有一些在棱角处恰到好处地存在着的细微皱纹，则让这个老男人浑身透露着一丝成熟的风味和魅力。相较之下，来自加拿大的Ryan，微胖的身段、长着雀斑的脸蛋、随意穿着毫无修饰的吊带衫，还有不时露出的一点小小腼腆，都让她看起来更像个邻家大妹子。虽不乏亲切，但不易让人对她保留深刻的印象，只能充当一个记忆长河中的匆匆过客的角色。  &amp;nbsp;  他们的故事听起来还颇具一点传奇色彩。Julian是一个卡车司机，曾有过一段并不如意的婚姻。离婚后他卖掉了在英国的房产，独自跑到北极圈内的加拿大北方荒原去开车。他给我看了他在那里拍摄的照片，虽然隔着小小的屏幕有如隔靴搔痒，但那极夜的永恒暗黑和极光的极致绚烂还是在拼命挣脱着光电数码之极限的束缚，努力为观者呈现着一个无限的至美境界。就在这样一个浪漫泛滥成灾的地方，卡车司机偶然结识了一个刚刚毕业的大学女生，Ryan。关于两个人相识与相熟的过程，Julian轻描淡写地一带而过，好似稀松平常，但其中肯定还有故事，或许浪漫，或许香艳。当然，这些已远远超出了值得关注的范围，故此处省略若干字。后来，Julian去了新西兰，两人又相约在地球另一端的那个国家再次见面，并一路同行，经澳大利亚到达亚洲大陆的南端新加坡。从新加坡开始，他们决定做一次特别的旅行，不再乘坐任何航空器，用两年的时间贴着地球表面穿越整个大陆，直抵伦敦。听来有些熟悉，仔细想想，原来就是反着把当年托尼惠勒夫妇的环球之旅重走了一遍——此后，惠勒夫妇创办出了如今的背包客“圣经”，“Lonely Planet”系列旅行指南。  &amp;nbsp;  “在中国，你们这些经历拿出三分之一来就足够写出一本畅销书了。然后再笔耕不辍地努努力，当个既潇洒又不愁生活的旅行作家还真不是什么遥不可及的屌丝之梦。”我不无羡慕地打趣道。  &amp;nbsp;  “可惜我们不会中文。在西方有这种经历的人不少，所以也并不稀奇。”  &amp;nbsp;  “我们的年轻人都活得太累了。一辆车、一套房、一个老婆一个小孩，就足以让你一辈子为生活所奴役。而每个人又都有超脱于生活之外的更高层次的追求和向往，所以那些有条件出去旅行，实现着一般人可想不可及的梦想的人，自然会很有市场。然而光环之下，很多旅行者那种不稳定的生活和不明朗的前途却总会被人归入‘失败者’的行列。中国的社会环境还并不算十分宽容，如果你的思维和生活方式与多数普通人不相符合，你便是‘异类’，通常会面临着被小众羡慕、被大众鄙弃的境地。我们需要对个性的更加宽容和对自我意识的更多鼓励。”  &amp;nbsp;  “其实,在西方也是一样的。无人诟病只是因为无人关心,并不代表所有人都很善意地支持你。”  &amp;nbsp;  他们两个并不孤独，至少，还能有个相互的慰藉和支持。他们是幸运的。  &amp;nbsp;  Julian说，他并不在乎别人怎么说。因为他的生活，完全是自己的选择，没有被任何人强加于什么——自己选定了的生活，无论如何不要后悔，哪怕这条路走起来艰辛坎坷——这是幸福人生必须具备的一种美德。  &amp;nbsp;  抉择需要勇气。为什么我们通常难于迈出这一步？我想并不全是因为现实。现实，永远只是没有下定真正的决心去做一件事时所依赖的万能借口。当然，有一点毋庸置疑，就是有舍才有得。如果去追求那些你想要的，很可能就需要放弃另一些你需要的。孰轻孰重，需要自我的价值衡量。为什么我们总是难于做出判断？为什么我们经常在犹豫不决中蹉跎了自己、流失了青春？或许因为我们过于贪心了。这个也想要那个也想要，两头抓住都不放手，心有旁骛地踩着两条开往不同目的地的船，在愈加的自我分裂中走向平庸，最后哪个都没有把握住，空留一声叹息。想得不可得，你奈人生何？  &amp;nbsp;  我问Julian，走得多了，会不会有一些腻味？  &amp;nbsp;  “当然不！每到一个新的地方，都是一种新的经历和见识，永不厌倦。”  &amp;nbsp;  “最好的风景，总在前方。”  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>