<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>斯德哥尔摩 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%96%AF%E5%BE%B7%E5%93%A5%E5%B0%94%E6%91%A9/</link>
    <description>Recent content in 斯德哥尔摩 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2011 08:09:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%96%AF%E5%BE%B7%E5%93%A5%E5%B0%94%E6%91%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十二站：斯德哥尔摩——瑞典-6</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-twelfth-station-stockholm-sweden-6/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 08:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-twelfth-station-stockholm-sweden-6/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

终于到了瑞典首都，来了半年我都没去过，汗颜啊。终于相见，果然出乎意料，斯德哥尔摩在北欧给了我南欧的感觉，斯德哥尔摩是北欧几个国家里面除了赫尔辛基以外拥有小岛最多的。（其实根本就都是两个“千岛之都”）很炫。
P51
出师不利了，从哥德堡去斯德哥尔摩临时reservation，最后没有纯客车厢了，给了个允许带宠物的车厢（车门上的狗标志，狗可以有座位）。 看着各种猛狗走过心里发毛。不过还我我对面坐了只小狗
&amp;nbsp;
P52
由于只有我对面的狗比较可爱，最后车厢里面的小孩都来这里玩了。 狗主人发现水没了，在车厢上给狗买矿泉水，20块一小瓶啊。妈的，我都等着到站了去喝直饮水呢。真切的体验了一把什么叫“狗比人贵”。
&amp;nbsp;
P53
刚刚下车，先去搞定一下viking line的问题。很寒心的，自己提前在网上尝试了好久都预定失败，不得不花全家买票，1000多的往返票还不是好楼层的cabin！ 太惨了
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
然后开始朝着老城方向逛斯德哥尔摩，刚刚走到斯德哥尔摩中心广场就看到这么一双腿。在欧洲看到所有的里面轻松进入前5的水平了。还是瑞典的最棒，是真的。（据说立陶宛可以一拼，但是我还没去过）
P54
大杀器。 瑞典大城市的美腿太强大了。
&amp;nbsp;
P55
斯德哥尔摩摇滚游行，一大堆摇滚社团作者自己DIY的轿车或者卡车走过这条路。向下面摆着pose并且一起唱那些北欧最喜欢的摇滚。（基本没有美国摇滚明星的歌曲）
&amp;nbsp;
P56
这就是他们行动乘坐的DIY转车，求证车上是不是有一个大波僵尸？
&amp;nbsp;
P57
摇滚游行节日的其他盛况
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P58
女卫兵，很帅气！让女人做王宫的卫兵是高度女权主义的体现。这是通常只挑选最优秀的男兵去做的工作。
其实看了很多国家的卫兵服装，总觉得瑞典的亮蓝最漂亮，和国旗一样的颜色（蓝衣服+黄警卫亭），代表着无限忠诚与国家。
P59
靴子很帅有没有？ 但是，其实他会很热的。
&amp;nbsp;
P60
瑞典王宫，我没有选择进去看了。看过丹麦的，西班牙的。我已经知道里面大概会是什么了。而且北欧皇宫奢华不如南欧不仅仅是外在。内在也是的，所以对于瑞典的王宫，看看外表就好~
P61
瑞典王宫2
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P62
继续走向老城区，南欧风范惊现！ 拍婚纱浪漫的很有啊，只是，美女，如果是正经的婚纱照。阴影时候还是补个光比较好。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一路暴走，看看斯德哥尔摩的城中风景。却发现了志同道合只人。也是出来之后见过的最大的了，老外一般都是用卡片机或者leica的，用正经DSLR的不多，这是为发烧友 D3X + 300MM 2.8
P63
继续扫街看风景
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P64
背后是瑞典王宫。 都用铁丝网弄好了，完全没有必要哈。就算远看，也能感觉到这个楼外面好像贴了膜。有点不自在的感觉。
&amp;nbsp;
P65
留下一张很怂的到此游一游照。
&amp;nbsp;
“北方威尼斯”如何体现呢？ 一定要更深入的去看老城，过了穿城河，就来到了地地道道的“南欧区域”在这里，随处可见南欧的建筑风格。
P66
这货是北欧的街道？我反应不过来，这明明是西班牙或者意大利好吧。北方威尼斯不是吹的，当然了，不能少的还有威尼斯最大的特征，水，河。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>