<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>韩雨筱 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%9F%A9%E9%9B%A8%E7%AD%B1/</link>
    <description>Recent content in 韩雨筱 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2013 17:34:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%9F%A9%E9%9B%A8%E7%AD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【Founder说】韩雨筱：种子萌发史</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/gangpiao-story/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 17:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/gangpiao-story/</guid>
      <description>文/港漂种子发起人 韩雨筱 感谢您阅读我与“港漂种子”的故事。
 2012年底我任命香港的网域使命青年使者，在我的任期里，有很多的朋友前来咨询我这个项目如何参与以及得到了什么收获。在经历了几次项目资料打包发送后，我意识到了港漂一族对于这方面资源的兴趣，于是萌发了创建一个平台将港漂可以参与的项目汇总提供的想法。
当时的想法可不是大家现在看到的港漂种子那么鲜活具体。只是一个非常懵懂的小想法。最开始考虑过做一个博客或者网站，可是很快就意识到我拥有的只是判断资源是否合适的能力，暂时还不具备掌握香港所有资源的能力。因此如果我的想法想要成型，必须要更多的阅历和一个成熟的能够影响他人支持我的想法。
当时正值CAPE推出城市联络负责人招募（LCD计划），我便抱着试试看的心态去报了名。CAPE的创始人陈露亲自面试的我，当时我也不知道我哪里来的勇气，把港漂现状、我的想法以及我需要的资源支持非常直接地表达了出来。
也许是当时“蝗虫”热刚过，大家对香港的大陆人现状比较了解。露总对我的想法表达了支持，并鼓励我在本地构建团队，思考一下如何开展我们的线上线下活动。
我像是突然被肯定了一样，立马动手在人人网上写了一篇团队招募的文章，并给自己的想法取名叫“港漂种子”。当时毫无经验的我将一篇招募贴写得混乱无比，但是让我惊喜的是，还是有很多的朋友关注了这个理念，并向我发来了或合作或建议的邮件。同时露总给我提供了代表CAPE参加CAPE x iJoin香港宣讲会的资格，我在港大和中大分别做了两次宣讲会，表达了自己的理念和期望。于是经过了一对一的长时间面试和对于每一位成员专业、经验、院校等的分析，在2013年3月，我们团队正式成立了！

（优悦杂志九月刊港漂种子专题）
&amp;nbsp;
我在每一次提到我们团队的时候都会说，我觉得我们团队非常棒。不论是团队成员的性格搭配，还是专业技术，以及在港经验，都囊括了所有我想到的和没想到的要求。由于他们，我的想法迅速的具象化。我们有了logo，有了网站，有了公共微博，有了会章……
有了“港漂种子”之后，我开始借助“发起人”这个身份，与其余公益组织的成员沟通并相知相识。同时露总也不停地将已有的香港小伙伴介绍给我。在与不同领域的公益者的交流中，我的想法和对于我们将要做的线下活动的概念飞速清晰，以及对我们的定位也确定下来。
那便是：资源媒介，灵感激发。鼓励港漂群体参与本地活动，同时鼓励他们将香港视野带回家乡。
&amp;nbsp;
为了积累经验和为港漂日后返乡奠定基础，我们团队在五月份发起了“港漂种子大陆行”计划。在此期间的收获远远大于我们最初的预计。
在港漂种子大陆行的前三站（西安、广州、深圳）里我发现，虽然通过CAPE Meetup这一成熟的活动机制，我们召集并发起了城市分享会。但是我们的参与者的期望点与我们活动的出发点是不重合的。我们渴望通过我们的双眼传递香港的优秀资源，而参与者大多的兴趣点都在香港这座城市上。例如我在西安被问的第一个问题便是：“如何报考香港的研究生？”
事后我发现这与参与者或者活动机制本身没有太大关系，而是我们的主题“青年力量”的概念模糊，使得我们变相地成了一个香港的使者，成了青年力量里跨地求学的经验的一种身份。同时这个主题下，其余的几位城市分享者都侧重于分享他们所做的事或者所在的本地组织，从而与我们想要达到的“将外地视野带入并激发本地孵化”的想法夭折。
（7月6日，港漂大陆行舟山站活动现场）
&amp;nbsp;
阴差阳错，我在舟山场由于媒体关注度下的压力，求助于Change365的Shyvee，Y-talk的James，还有CAPE的陈露，希望他们在舟山站的Meetup里面做一个远程分享。结果效果比我们预想的要好很多。这些speaker的经历和视野正是我们想要带给大家的，并期盼大家能够有所启发——活动结束的时候真的有听众和我说他想做舟山DFC，帮助本地儿童创意孵化！
随后的杭州站我们受邀参加了浙江大学文化中国年会，并在学生计时演讲上做了对港漂种子理念的诠释和对“返乡青年”这个新市场的解读，并结交了志同道合的几位朋友，其中便包括做大学生独立杂志《吵》的主编许倬尔。在与他们的交流中我发觉有很多青年都在做不同领域的他们感兴趣的事情，如果我们能够在不同领域间进行青年的跨界合作相互扶持，缓解每个人的单打独斗的局面，都是百利无害的。
这些想法我简单地归纳了一下后跑去无锡和露总当面沟通。同时在无锡参与了第一次几乎所有的参与者都是公益界人士的Meetup（这次Meetup是我日后在香港发起资源连结的动力源泉），感触颇多。露总对我的想法表示了肯定。这直接鼓励了我用“返乡”作为种子最后一站的主题。
最后一站成都站，LCD梓舟非常给力地邀请了瑞苘和Mark等具有返乡背景的人来做分享，真正地将我心中“视野共享”的想法做成了现实！这也更加坚定了我希望鼓励更多的人将自己的视野共享并赋予现实的想法以及其可行性。
其实我对于“返乡”的概念的成熟是源于自己的亲身经历——将DFC带到了我家乡宁波。通过CAPE，我在宁波快速发起了一期以DFC孩童创意为主题的Meetup，找到了宁波地区的DFC负责人的合适人选，并圆满地完成了第一期活动。从此我更加奠定了“视野有用论”，它并不为地域和文化束缚，而是一种共识一种思维的存在。
（《吵Chaos》第二期 专题报道）
&amp;nbsp;
八月，再次回到香港的我已是硕果累累。带着一身的经验以及许多公益界小伙伴的支持，我们团队终于在十月份，做出了梦想已久的线下分享会。邀请了几个在港具有高度参与度的组织，为港漂群体带来了第一批的资源分享。
（8月25日，港漂种子召集的香港CAPE Meetup现场，来自深港公益圈的朋友参与资源连线）
&amp;nbsp;
由于交换计划，我并没有在现场。但是当我听到来自现场满满的“我很喜欢你们的想法，希望能够继续坚持下去”的声音时，心里的梦想成真的感觉，真的难以用文字来形容。
因为我最最想见到的不是大家对于这场活动的排场或是嘉宾的感慨与赞扬，而是大家对于我渴望通过活动传递出来的理念的认同，并通过我们分享的资源，让港漂群体去参与，去学习，从而立足于香港社会。
感谢我的团队，感谢CAPE，感谢无数无数公益圈的朋友们的一路指导。我会一直坚持做下去。
也希望我的故事能够鼓励更多的青年人，be the man, do the right thing.
（10月6日香港 港漂种子线下公益分享会第一期现场）
&amp;nbsp;
后记： 【被问及未来的景愿】与其他的组织不同的是，我觉得我们的“港漂种子”最成功的结局便是，在港漂群体中慢慢消失。当港漂群体拥有足够的能力足够的渠道去挖掘本地资源的时候，便是我们再无工作量的时候。我期待着那一天。
唯愿种子的精神烽火相传。
&amp;nbsp;
大陆行常见问题总结：
1.你在创办“港漂种子”的时候遇到的最大的问题是什么？
我们拥有热血的成员和专业的技术，但是我们没有这一块活动的经验和广泛的资源后备。因此我们希望借助各个组织平台的推广，来快速召集资源并通过我们的平台推广。
2.发起这么一个组织是不是需要很多的经验/支持/时间/经历？
发起一个组织不需要太多外界因素，但是做好一个组织需要以上的所有。而这一切一切都需要我们用反复的尝试来找到最合适的发展模式。
3.团队什么时候来我们城市啊？
我们会鼓励每一个从我们分享会上走出去的、拥有不同视野的港漂，利用他们返乡的契机，在自己的家乡发起meetup，共享香港视野。因此我认为重要的不是我们团队带来的内容，而是更加熟悉你们城市的港漂所看的所做的，因为他们的双文化背景，会带来更好的效果。
4.你希望以后将团队做大做强然后垄断港漂资源么？
不希望。我们觉得最好最好的结局便是香港资源可以无门槛地传递到每一个人手中，港漂群体可以自发地去接触资源。但是在那之前，我们会努力做好资源整合的工作，并建立起共享的平台。
5.你们以后打算如何将资源传递给港漂群体？
我们的活动主要分线上线下。线下便是大家看到的10月6日的港漂种子分享会，我们会继续推出此类活动。线上则是通过网站资源整合，让大家有一个靠谱的线上资源库。自然这两块都需要时间的积累，也希望能有更多的资源推荐。
&amp;nbsp;
更多港漂动态，请关注@港漂种子 官方网站：http://hkcape.com/
&amp;nbsp;
《Founder说》栏目介绍 我们为积极推动行动与改变的Founder开辟一个渠道，让他们有机会将自己的创想和行动故事分享给更多伙伴。对于初创项目的Founder，我们希望听到你开启一个项目或者创立一个组织的故事，是什么原因促使了你的这一选择和行动，你希望推动怎样的改变，你的创想和思考又是什么？而对于成熟机构的Founder，我们想听到你如何开创组织的经验和故事，还有你对你从事领域的观察和思考是什么？我们希望通过Founder们的分享，让更多人参与到积极行动与改变的计划之中来，让初创者的项目获得更多关注，让经验者的经验传递的更远。==&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;马上投稿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【香港播报】8.25 深港公益伙伴，一起构建资源地图</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/resource-mapping/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 08:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/resource-mapping/</guid>
      <description>文/韩雨筱 CAPE香港一直作为CAPE地方小站的一朵奇葩存在着，既没有安安分分地举办过当地正规程序下的CAPE Meetup，作为LCD我也还没有采访香港各区的Changemaker，开展CAPE Talk或者组织正规的线下会面。今年的LCD任期一开始，我便开始着手做香港特色项目“港漂种子”，并与在途中认识的Caper交流理念与心得。因此直到八月份，香港的公益小伙伴们之间还是保持着一个相互有所听闻却从大多数未会面的状态。 于是在8月底，我便组建了香港公益圈的微信群，并一鼓作气地在群里发起了这一个全部由公益项目负责人或者代表人参与的CAPE Meetup。
这次的Meetup的模式和以往的略有不同，即我们没有单一性的主题，也没有对外宣传的文案和报名链接，取而代之的是参与者都经过我的简单调查并单独邀请，并全场采取一个与以往流程不一样的的线下互动模式——资源地图构建。
【自我介绍：每一位参与者都是speaker】
港漂种子，Y-talk，Change365，DFC，Go inside咖啡厅，CAPE，中国三明治……这些平日里自己都非常熟悉的组织，当它们一个个从参与者的嘴里说出来的时候，能够在一次聚会上齐聚的时候，我还是按耐不住激动地好几次从椅子上站起来。
每一位参与者都那么出色，都有自己的故事和经历要分享。自我介绍的环节便变得格外重要。每位分享者不仅仅介绍了自己的个人信息，更有阐述自己所处的项目，项目理念、现状以及未来发展宏图，例如青年杂志《吵Chaos》的主编许倬尔从三月开始组织团队致力以纸媒为载体搭建一个全媒体平台，并带来了杂志进行现场展示。深圳LCD ArLu介绍了CAPE深圳团队的近况，以及展示了他们下半年的计划表，其中包括打造青年生活方式、创业、城市创想三条主线的主题Meetup的计划……
在场的每个人每一家机构都是资源代表或者拥有资源的个人，大家聚在一起探讨组织合作的可能性，通过绘制资源图谱这种方式，将无形资源通过便签纸和油性笔变为有形实体展现在资源地图上。
&amp;nbsp;
下面详细介绍一下资源图谱绘制的操作过程：
【前期准备】
1.首先将个人或者所在组织写在白纸上，在旁边附上便签纸，将用来定义该组织的关键词写在便签纸上，方便其他人回忆和了解改组织或项目。
2.在开始连线时，要想清楚并且说明连线原因以及合作可能性。通过资源连线可以直观判断日后合作可能性，为后续进行细化合作，或者开展二次深入聚会做好铺垫。
&amp;nbsp;
【来吧，构建资源地图】
每位分享者阐述完后，便在一张大白纸上画一个圆圈，代表一个资源点。圆圈里面写上了自己的项目名称，并用小条状便签纸来对项目进行简短的阐释。随着最后一位分享者阿诗画下了自己的Design Library圈，便进入了下一个环节，资源连线。
为了提高效率，每个人可以进行三到五次最可行的资源连线。每次连线后都需要讲述连线理由以及合作实践可能程度。比如港漂种子团队致力于让内地到香港读书的港漂融入香港本地生活，而Change365会举办各种改变活动，二者间进行连线港漂种子可以作为Change365活动的参与者，而Change365也会将自己的资源比如Change365的微信平台为港漂种子提供宣传。如果有时间再进行第二轮资源连线，每人可再进行两到三次连线并阐述理由，展示合作可能性。比如CAPE Meetup需要大量优质分享者，而Change365可以为CAPE meetup提供演讲嘉宾，CAPE官方微博微信又可以为Change365活动推广做宣传。同时二者也可以一起做主题活动。
当然每条线仅代表每个可能性，它将个人或组织自身所拥有无形资源有形化可视化，有助于理清思路，推进彼此互动，让大家发现networking的神奇，也可以让大家发现，原来之前在不知不觉中都有一些联系。但是因为每一条连线占时的是可能性，所以真正现实优势互补资源互助还需要在座每一个人每一个组织积极努力推进，资源地图的意义才能真正得以延续。
【组织者有话说】
我参加过很多次的CAPE Meetup，经常会有一种想要和不同的speaker深入合作或是资源共享的念头。我相信和我一样发起过CAPE Meetup的朋友不在少数。资源连线便是一个非常好的即时分享合作理念的时刻。从CAPE HK开始，港漂种子计划连接了Change365，Y-talk，DFC；Retour计划连接了VIVID Home，中国三明治，内地力量，并从不同项目的理念和合作简单计划入手，阐述了未来的合作意向。
大家也都不甘示弱，现场的气氛非常活跃。大多数的分享者都是从理念的契合点出发，非常理性地分析了合作空间，然后又怀着满腔热情简单阐述了合作计划。那一刻，青年力量全无类别。
如果说Call To Action是一场快速碰撞的孵化模式，那么今天的资源地图连线就是一场可视化的Call To Action。在场的每一位都是领域的实践者，都有着自己的理念以及经验，因此可以直接地进行一些深入且更有意义大碰撞。如果你在现场，你便能够感受到大家之间的满满正能量，非常高效且强烈地鼓舞着每一个人。
这是我参加过的最特殊的一次CAPE Meetup，而且现场效果也让我格外惊喜。之前香港的公益人士有点像散沙的模式，彼此之间沟通甚少，彼此之间的合作的契合点也很模糊。而通过这次特殊的CAPE Meetup，大家彼此之间快速了解快速连接，达到了比预期更好的效果。
希望这种CAPEmeetup的模式能够在香港长期保留下去。同时也希望我们的经验能够帮助到更多的适合的城市。
【反思及后期活动】
待大家都连线完毕，纸上也构建出一张五颜六色的大网。看着大家纷纷拍照的时候我也不禁想到，纸上的构建终究受众有限，而且后期如果有新的点增加，那么一张纸也远远不够需求。
但是如果，我们可以将每个人的点录入网络，然后在一个3D的网络世界里，每个项目都是一个可被关键字表示的点，由点扩散出的线可以连接到或远或近的其他的点，这代表了不同的合作关系。每个人，不论是项目负责人还是关注者，都可以在里面找到感兴趣的项目，以及尝试连接一条又一条全新的线。从而构建出未来的一个网络地图式资源空间。
香港和深圳地区的各位Caper希望作为第一个尝试点来推进资源地图理念。也希望借助CAPE能够找到技术上的支持。
&amp;nbsp;
【附录——部分参与者项目名单】
港漂种子：港漂种子项目是以服务、引导港漂群体为宗旨的，采取资源传递、灵感激发、思维碰撞等形式的信息媒介。 港漂种子是在CAPE（全球青年实践网络）在香港地区的特色性项目，是隶属于CAPE并接受CAPE管制的项目。
Retour返乡计划：CAPE Retour是CAPE为返乡青年服务的季节性活动。通过CAPE青年社区以及其余与CAPE合作的青年组织，借助CAPE Retour meetup模式，在城市里快速召集返乡青年共享彼此视野，分享彼此的故事和经历，从而相互启发，推动跨界合作与行动创造。
Change365：一个不断发展测试概念，我们每天都在尝试，皆在寻找那个引爆点 -点燃人们心中正向改变的火花，进而拥抱一种嘴角上扬的人生态度。我们最新的尝试将会在九月中下旬，在微信平台上发起「变之旅」- 百日寻我之旅主题系列活动，帮助人们重燃内心激情，活出自我。在Change365，我们相信，改变，就是每天进步一点点；寻我，在于旅程中的每一步。
防止虐待儿童会：成立于1979年，是一个致力消除香港各种形式虐待儿童及疏忽照顾儿童事件的非政府机构，以「促进儿童全面成长及发展，推广一个关怀及无暴力的环境」为使命，亦同时倡导儿童的理想成长及发展，拓展关怀备至、无暴力的环境，实践儿童权利。
“中国三明治”（China30s）：是一个倡导三十岁上下中国人进行“生活创新”的公共平台。它是给这么一批人的——三十岁上下，感受到来自事业、发展、生活、家庭等多层次压力，同时又试图保留自身理想的一群人，也就是“三明治一代”。
Y-talk：Y-Talk is a student-driven community initiated by a team of passionate HKUST students.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>