<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大学考试制度 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E8%80%83%E8%AF%95%E5%88%B6%E5%BA%A6/</link>
    <description>Recent content in 大学考试制度 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2014 13:07:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E8%80%83%E8%AF%95%E5%88%B6%E5%BA%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>假如给你两次考试机会—以色列的大学考试制度</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/university-examination-system-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 13:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/university-examination-system-in-israel/</guid>
      <description>文/习婉钰Betty  在某一次，我存满相片的移动硬盘崩溃之后，突然意识到一个人即使游完了全世界，如果只是走马观花看热闹，留下了一堆没有意义的照片或者自拍，不过是刻在一个静止时间与空间的到此一游罢了。如果是单反，占据的空间更大。你并不知道它们哪一天就不见了。如果没有对这些不同世界的认真观摩与思考，那些游历也不过就慢慢消失在记忆里了。而文字是记录这些思考最好的工具，甚至比图片表达地更清晰透彻。

对于来以色列学习一年的这种际遇，大概和这个国家给人的感觉一样，只能够用“神奇、命运、奇葩”这种 “形而上学”的词来解释了。一直觉得，求学是深入感知一个城市、一种文化、一种气息的最好方式。不会被忙碌占据去感知的时间，不会因为太多利益而蒙蔽去感知的双眼。
所以应该写点什么。那就从刚刚结束的考试说起……作为读了7年大学的老研究生姐姐，再次面对这种考试复习的节奏，真是吃不消。
以色列这个奇葩的国度，在大学里规定每人可拥有两次考试机会。Moed Alef考试，以及Moed Bet考试。Alef 、Bet，是希伯来语中的前两个字母א以及ב。Alef是第一场考试，Bet是第二场考试。通常，Alef考试结束后一周内会出成绩，接下来就是Bet考试。学生可以根据自己复习情况以及时间安排，自由安排考试时间，甚至是考试策略。比如可以正常参加该学期所有课程的Alef考试，也可以放弃所有Alef参加Bet, 或者几门Alef几门Bet混搭。两门考试的难度以及题型是基本一致的，而最终成绩以最后一次成绩计算。因此，如果第一次没有考好又或者想刷分的，可以选择参加第二次考试，只是存在分数可能比第一次低的风险。此外，Bet考试有可能会和第二学期的上课时间重合，或者紧接着第一轮考试，因此权衡复习时间以及最后考试结果，就成了做决策的一个重要考虑因素。
一般只有疯狂学霸会门门刷分，大部分人都不忍心再次摧残，只要分数还过得去和预期比较相符，就都一次了结。当然，最后的期末考试也都只占Final Score的一部分，还有另一部分成绩，就是课程老师自己制定的规则，比如课堂作业啊，某次小测验啊。但是似乎不存在考勤这种逼人上课的平时分。大家想来就来不来就不来，作业必须做，考试必须考，自己看着办吧。
对于这种制度的来历，问了很多以色列同学，都不甚清楚，说自建国以来就如此。据说，有一个原因是考虑到以色列有全名皆兵的兵役制度，经常有学生在考试时间被安排去军队，因此需要提供不同的考试时间。
这种考试制度，倒确实能够减轻不少压力，也比较人性化。其实学生在更有保障的状态下，更容易积极快乐的学习，也减少了对于考试的担心受怕。这里也体现了犹太人对失败的容忍度。大家都能够认识到，不以一次成败作为一个评价学生的标准。那为何不宽容些，多给一次机会呢。北美研究生入学考试GMAT可以自己决定去刷分，托福可以无限刷分，SAT也可以多考几次。这些决定命运的考试，都可以多几次机会。而以色列的大学，则是把这种宽容落实到了最细微之处，门门考试都如此。
回看我们中国孩子，对成败是相当敏感的。所谓敏感，是一旦失败，很容易气馁。一贯的“应届”思想，总让我们觉得“机不可失失不再来”，一次失足千古恨。曾经我们把“复读”竟然扭曲的看成了是一种不光彩的事情，现在想想，这是一个多么有趣可笑的社会规范。如果能够有第二次机会的保障，对于成败看的轻一点，也许我们的心态以及对世界的认真，会更平和更从容，多出一些悠闲去将一件事情真正快乐地做好。
 
而说起具体的考试现场，不存在“交头接耳，传小纸条，夹带”的现象。每个人的考卷都不同，题目的顺序都是随机打乱的，所以发卷子的时候是一个个叫名字领卷子。从源头上最大限度的杜绝了作弊的可能性。这让我想到社会心理学中，说改变行为意向的最有效方式，是改变能够激发意向的客观条件。人心有恶，不能够企图人人主动来维持好的秩序，但是能够通过简单的客观限制来避免作恶的动机，正确的引导。这些考卷，还真是用心良苦。
我们总是需要跳出一个格子，站在另一个格子的时候，才能更好地认识自己，明白社会。
作者简介：习婉钰，“歪打正着”进了一所传统犹太大学Bar-Ilan University 的International MBA班，正体验着现代以色列的科技与创业文化，她将持续在CAPE分享她的以色列观察与思考。
&amp;nbsp;
编辑:杨帆</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>