<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>郑清之 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/categories/%E9%83%91%E6%B8%85%E4%B9%8B/</link>
    <description>Recent content in 郑清之 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2017 10:44:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/categories/%E9%83%91%E6%B8%85%E4%B9%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旧时王国摩洛哥</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/11/old-kingdom-of-morocco/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/11/old-kingdom-of-morocco/</guid>
      <description>文／郑清之 船上的生活总是丰满得让人应接不暇，我根本无力为周游世界的港口做准备。直到看到图书馆的显示屏前显示着：下一站，摩洛哥，卡萨布兰卡。我心底才冒出一个“啊”字，一个我完全没有概念的国度，可卡萨布兰卡竟然在这！又依稀记得自己原来在杂志上看到过摩洛哥的摄影照片，被形容成“王国”，我于是开始小小激动起来。
我离开游轮走向港口出口，耳边响着朋友的话：“卡萨布兰卡，意为‘白色的房子’”。王国，白色的房子，浪漫的电影……我对于揭开卡萨布兰卡的面目开始急不可耐了！踏进市区，楼房，公路，车流……开始映入我的眼帘。可是，这是那个浪漫得该让人无法呼吸的卡萨布兰卡吗？楼房确实大多白色，可是建筑平庸的风格和褪色的墙壁只让人觉得里面暗淡清寡。市中心马路上种着高低不齐的棕榈树，稀稀松松，并无太多生命力。流动的出租车也仿佛被罩上一层灰雾，坐在里面会觉得压抑难受。这就是卡萨布兰卡，一个与浪漫优雅无关，却处处散发着工业化味道的城市。
次日清晨，我和朋友起了个大早，坐上去费斯的火车，离开了这里。到达费斯，吃掉一顿长面包夹沙拉的简单午餐，我们打车去了它迷宫般的古城。而费斯行程之难忘，起源于我们从出租车上下来的一刻。
“嗨，你们是哪里来的？”一个身材略胖，大约三十来岁的当地男子向我们走来。我本能地不想去理睬，有些厌倦旅游地过于主动的小贩和导游。“唔……中国，你呢？”朋友回答。他操着蹩脚的英语说，“这儿。我可以带你们游览古城。”他又问，你们还说其他语言吗？朋友说，“一些意大利语。”他面露喜色，然后开始半英语半意大利语地和我们说，他是一个出租车司机，但今天休息，愿意当我们的导游，是义务免费的。我们将信将疑，但他已经跟了上来，还边走边介绍这堵墙的历史，那扇门的作用。他又带我们去参观费斯被纳入世界非物质文化遗产的传统制革工艺。一栋三层小楼，挂满各式皮具，得用薄荷叶挡住鼻子才呆得下去。小楼旁边，是一个广场，被切割成几百个小格子。上身赤裸的摩洛哥男子就站在小格子池中清洗羊毛，或者给皮革染色，头顶烈日当空。这是十分耗体力的工艺方式。摩洛哥的女子，则在室内将染好色处理好的皮革缝制成漂亮的尖头鞋子或者皮包，皮衣。我和朋友手持薄荷叶，在小楼里耗上两个小时试各种摩洛哥彩鞋，甚是有趣。
像这样需耗费巨大时间与人力的工艺在摩洛哥不止做皮革，还有制陶瓷。细致斑斓的马赛克花纹由熟练的工匠将陶瓷片敲成拇指大小的不同形状，然后把成千上万块小陶瓷片粘贴在一起制成墙面，镜框，或是池壁……一路走一路看，我们竟然就和这位导游呆了几个小时。已是傍晚十分，他转身对我们说到，“我带你们去我家喝茶吧，还可以和我亲戚的小孩子玩。”我们俩心里一紧，有些拿不准是善是恶，可又不愿因为自己错误的假设错失了难得的在当地民宅中喝茶的机会。默默商量一会儿，我们决定，“去，但是绝不喝任何东西。”
又是千回百转的小廊小巷，傍晚街上的人群熙熙攘攘，身着阿拉伯服装的女子坐在街边纳凉聊天。我们停在了一个幽暗的小楼梯入口。我有些紧张地跟在导游身后，慢慢走上楼梯，门被打开，两个小孩子跑出来，羞涩又笑嘻嘻地望着我们。没有恐惧和疑惑了，导游的姐姐，大哥，侄子的握手与招呼打消了我们心头所有的担心。坐在小小的客厅里，主人在玻璃杯中放上几片薄荷，沏上煮好的冰糖和茶。抿上一口，薄荷的清香混合着冰糖茶的幽甜润在嗓子里，这是我们喝过的最可口的茶。傍晚7点，远处的唱《古兰经》的声音飘进屋中。我们上至楼顶，看暮色中蔚为壮观的古城全景，灯火闪烁。男人们聚集在清真寺，穆斯林们开始了一天中的第四次祈祷。费斯的旅程本期待见到彩色的房子，可浓浓的人情味才成为了我们最五彩的回忆。
摩洛哥信手拈来都是画卷。土墙上悬挂着巨大而图案繁复的地毯，小店簸箕里有研磨自鲜花的颜料粉，穿白袍阿拉伯老人缓缓走过街道，大排档里口锅中煮好的蜗牛热气腾腾……我走进一家香料店，从店主手中接过一块灰灰的圆形石头，用手沾一点唾沫涂在石头表面，灰灰的石头立马现出一道鲜艳的红来。举起红红的手指轻轻摸过我的嘴唇，我用这里最原始最天然的方式给自己涂了口红。这里，是名副其实的旧时王国。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蜂巢状南非</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/10/honeycomb-shaped-south-africa/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 07:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/10/honeycomb-shaped-south-africa/</guid>
      <description>文／郑清之 现在回忆起南非来还是觉得有一种宇宙自然鬼斧神工的大气磅礴之感。光是从地图上看，南非一国就霸占了非洲大陆指向南的底端，拥有了非洲最有水分的土壤，表明着它极大地区别与余下的非洲国家。整个非洲我只去过四个国家，其中一个还是小岛毛里求斯，不具代表性。所以很难比较南非较刚果，埃塞尔比亚，肯尼亚，津巴布韦这些地方的区别在哪里。但是，光看南非的景色，就知道它的绝美也算是世间少有。
开车绕着开普敦的外围公路驶向南端好望角，极目都是宝蓝的海水和妩媚的山。开普敦的山石长相从来都不规矩，总是以一个忸怩的姿态立在海水里。天晴时海面上空是天蓝的天，羽毛似的白云飘着低吟。城市中，开普敦的商业中心里会嵌着一个小小港口，挤满小艇的白帆和桅杆。这里的景色会让我忍不住想起新西兰，皇后镇海洋与高山的完美结合，还有奥克兰港口蔚蓝海水上扬起的片片白帆。
让我心存感激的是，我在南非的经历也很好地应和了这地儿的美，没有一丝索然无味。而在我富有艳丽色彩的经历里，主角却不是我，是Kamran和Neash. 第一次知道Kamran是船上的一场讲座, 他作为一名导师来到船上辅导年轻的企业家们，那天正好在讲如何团队建设。让我吃惊的是，一场关于团队建设的讲座之后，他邀请大家留下来和他一起冥想。后来在餐厅碰见他，我问他为什么喜欢冥想。他告诉我他十多岁时因为顽皮摔断了脚踝，之后二十来年右脚便一直有些残疾，走路不顺，更不能做运动。但从几年前他开始冥想，向一些印度和俄罗斯的大师们学习类似气功和能量疗法之后，今年二月份，他和他妻子竟然共同登珠峰登了11天。我惊讶得说不出话来，但有幸的是，随后我便有了机会随着Kamran一起体会他讲的“能量”。
我们的第一站是南非享有盛名的桌山（Table Mountain）。从开普敦的城市里遥望桌山，引入眼帘的是一排宽硕的山脊。山顶不是尖的，而是如桌面一般成方形，长年累月都被厚厚的白云包裹着。整个山海拔大概一千一百米，若想要爬山，可不是由修好的石阶走上去，而是真的要手脚并用地向上“爬”。从山脚向上眺望，我实在没信心怎么才能爬入那高耸的白云里。正巧这时随行的一个秘鲁男生在入口处就打了退堂鼓，说他曾有过爬这样的高山爬到一半时觉得自己要死掉的经历，因为体力不足自不量力。我听着他的话心里更加不自信了，可是我看到Kamran，却有一股信任的力量打心底来，愿意加入这个有他的队伍。
跟着Kamran，一路上我们的每一个小进步他都会给与鼓励。他告诉我们不要喝太多的水，因为身体内水分太多会加速流汗；他告诉我们呼吸的方法，用鼻子而不是嘴；他教我们在岩石群里攀爬时要与地面建立“三点”，即四肢中要有三个与地面接触才不会摔跤……而最重要的是，他对我们说，“Trust the universe and the mountain, and the mountain will take care of you.（相信宇宙和高山，高山就会自动照顾你。）” 于是三个半小时的攀爬，第一次走如此险的山路，我跟着Kamran一路到山峰，只喝掉了半瓶水和吃掉了半块巧克力。
可让我担心的不只是上山。 “上山容易下山难”，每往前多走一步，我对下山的恐惧就多增加一分。Kamran没有多说什么，到达顶峰后，他带我们来到一个避风的小道上，要大家就坐好，然后开始带领我们一起冥想。他要我们回忆童年里每一件快乐的事和生命中每一个我们感激的人，然后他起身，走到我身边，把手按压在我的额头上，开始给我传递能量。我没有多想能量传递的“机制”，但随后两小时的下山，竟十分轻快。其实Kamran的魅力并不只在于他会传递能量与教授冥想，更是由于他对于与身边的人的关系的珍视。他似乎与这世界上的每一个人都是朋友，在船上只待了短短六天，认识的学生比我呆上两个月认识的还多。我们一起外出旅行，他看见地上的垃圾总要捡起来；爬山时遇到一对印度来的年轻旅行者，他也把她们邀请到我们的队伍中一起指导她们爬山；从Kamran身边路过的每一个人，他也都会热情地问好随时准备给与帮助。
他一生创办过十个企业，其中六个都是上市公司，现在虽然主要只做一些投资者的工作却也十分忙碌。让我感动的是，他对于他的时间确是如此的慷慨。回船之后，他在钢琴回廊碰见另一个中国学生H，听说浩文没有办到南非签证，Kamran十分抱歉，提出愿意分享他在南非的照片和故事给H。只是他有一个很大的项目在手，得去接一个电话，于是两人定在晚上11点半后再见。后来Kamran半夜12点赶来，H却已经走了。Kamran有些许失望，却也只是笑笑，和我把南非之行的所有照片回味了一遍，直至凌晨。
第二个人是Neash, 我在我们的Design Thinking Field Lab（《设计式思考》的实验课）里遇到的一个南非女孩，当地黑人，19岁结婚，到现在孩子7岁。这些黑人大多住在开普敦的村镇里，他们被邀请来参加我们在我们的实验课学习斯坦福的《设计式思考》,可是表现却大多被动，毕竟这是她们从未有过的经历。后来我邀请我们组的一个黑人女孩，也就是Neash出来玩，心里也不清楚在这个陌生的国度和一个刚认识的女孩能发生怎样的故事。我想Neash心中也是有同样的忐忑的，但她还是高兴地答应下来。第二天，约定的时间到了，她没有出现，我心里没底地坐在麦当劳等她，思忖着自己这一次冒险可是有浪费在开普敦宝贵的半天时间的可能。然而，一个小时后，她终于出现，满头的汗。我们都为见到对方而发出会心的笑，高兴地拥抱。
真是像个当地人一样，我不再去游客云集的商业中心，也不再一出门就打的。一路随她坐颠簸的小客车去开普敦外围的村镇，视野里出现越来越多的黑人。南非，就算种族隔离结束以后，白人和黑人之间的界限也从未消失。超级现代化的开普敦市区，繁华的购物中心，精致的咖啡厅……似乎都是给白人设的；而绝大多数的黑人，祖祖辈辈的还是挤在自己的群体里，住几块板子拼起来的房子，走沙石土路。就算法律终于赋予黑人平等生存，社会潜在的观念也从未让他们享有真正的权利。
随Neash来到一所村镇小学，黑人小孩子们简直把我们几个亚洲人当成了宝。一双双眼全藏在门缝背后偷看我们，一堆堆的孩子挤在我们面前兴奋地看我们给他们拍照。其实Neash心中也有一丝不动声色的自豪，她一和我们照相，就立马用手机把合影发给了她的朋友。这在我的人生中，还是第一次因为自己的肤色享有到这样的“优越”。这一天非常纯粹的混入当地黑人社区的体验，因为我自己对一个新朋友小小的冒险而得以实现。
南非是一个想让我再回去的地方。它有世界上最美丽的城市，也有世界上最严重的财富分配不均。有几个世纪以来一直被压抑的黑人的声音，也有这个世界最棒的音乐与黑人们最富有激情的歌唱。它就像一个蜂巢，有着美丽精密的外表，却用无数的孔反映着这个社会多维的现实。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西贡的纹路</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/09/sai-kungs-lines/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/09/sai-kungs-lines/</guid>
      <description>文／郑清之 西贡是个温热，污浊，嘈杂，矛盾的地方。我把自己在越南四分之三的时间全给了它，以为这是我航行三分之一以来最好的经历。
一 在这个交通事故高发的城市里，人们还是很青睐于摩托车。上班族骑着摩托车通勤，小伙骑车小姑娘做后座约会，一家三四口挤在一辆摩托车上出行……摩托车的风格就是老百姓的风格，不安全却很亲密。十字路口的红灯网住通行的车辆，再一个绿灯，密集的马达声大作，摩托车群奔散蔚为壮观。成群结队的摩托车中间，也见轿车的身影，但那是富裕人家的东西。
二 英语普及程度在这个不甚发达的国家不和谐地高，酒店保安，黑车司机，卖椰子的小贩都能吐出几个单词，原因是这貌似文明的现象背后有不得已的艰难。整个西贡就像是为外国游客而服务，商品标价直接用美元，物价被游客抬得翻了倍。当地人基本没有购买力，于是美元与越南盾流通程度一样高。
而越南小贩，却是以令人恼怒的面貌在进行交易。隔着老远，那个卖芒果的小贩就在对着你招手吆喝，你走过去用手指比着“1”要一个芒果，小贩却一定要给你称两个。若是游客不愿意了说不要，那商人的脸色便立马难看下来，挥挥手要你走掉。很多店铺里的商品都没有标价，店主是见人喊价。而若是遇到黑车司机，还要把你的钞票掉包，刚付的20美元到了司机手里就只成了1美元。这样冷漠虚假的商业气息里，反射着当地人对经营的无知，对钱的渴求，还有购物式旅游对西贡的侵蚀。
三 繁荣与贫困在这里甚至没有幕布相隔。主干道上装饰有锦绣繁花，奢侈品店临街坐落，琳琅满目的店铺张着嘴巴等着游客，而路边有挑着简陋设备做小生意的流动商贩，还有乞丐伸着干巴巴的手张望。
和朋友坐在市中心的公园休息，正好对面舞狮，我们留了吃了大半的水果放在石凳上走过去看热闹。七八分钟后回来，剩有桂圆的袋子就不翼而飞。这座城市里小偷的猖獗，让人恼怒，更令人作叹。
四 但是这里仍有一股熟悉的气息。大年初三市中心大街被装饰得异彩纷呈，喜庆的音乐伴着熙熙攘攘的人群从早到晚没有停息。夏夜晚上的风凉习习地吹，酒足饭饱后的人们在广场上跳舞乘凉，做泥人和顶着一蓬卡通气球的小贩随处可见。穿迷你裙的女孩儿腿上套着肉色丝袜，小孩子照相还是喜欢比划着“耶”的手势。所以，在西贡的炎热里呼吸卷着一股带着腐烂腥味的空气时，会觉得这像是自己家乡的某条背街小巷。这些生活的气息，是曾经的中国的某一个小城。
五 在自己之前所有的Global Study的课程里，我似乎都没有学过越南的文化。其实作为曾经中国最南边的省份，越南怎么看都还是像中国的一种衍变。人们说着与广东话语调相似的越南语，家里挂着汉字写的“马到成功”。土地神龛和福禄寿神像被香火供奉，农民家的旧磁粉白墙上写着“天干地支”“宜忌吉冲”的日历仍与中国的老黄历一模一样。
而当地的文化，更像是对自然环境适应的产物。湄公河三角洲流域四处是天然形成的水道。河水泛黄，而两侧植被丰盛翠绿，掩映了来回穿梭的小舟。每日清早，满载水果或海鲜的货船会把水面吵得热热闹闹。乘着游船像在水面上漂游小贩要一杯当地咖啡豆磨出的咖啡，冰咖啡的滋味会混着这泛黄的河水飘出一股老百姓生活的味道。
六 看到这些顽强生活的人们，会忍不住感慨这片曾经满目疮痍的土地上坚韧的生命力。与法国殖民者的斗争，越战，人民解放战争……仅仅是不久的四十年前，越南才迎来这表面的和平。曾经数以万记的生命被杀戮，又有因为化学武器而三代遗传的细胞畸形。越战博物馆里美军残暴的杀戮照片旁挂着美国《独立宣言》节选——所有人生而平等，所有人享有造物主赋予的生存，自由，和追求幸福的权利。我以这反讽和对比而感到寒冷与心酸。可是，也许这不该被解读为讽刺。若美国因为帮助南部人民争取平等自由而参战，是否越战可以有点不同的理解？只是战争的原因却在逐渐被人们误解和遗忘。当越来越多的人把越战诠释为一个帝国主义对一个不同政体小国的侵略，有多少人还记得60年代的越南其实是两个政体。美国用了三个总统的时间去经历这场远距离作战，也许原因真的是如艾森豪威尔所说，这是为了南部的人民自由选择的权利而战。
只是，再崇高的使命，当以战争为途径，都不会被那些无辜的生命饶恕。
七 我喜欢这份经历。因为自己不再像个只吃喝玩乐的过客，而是愿意站在它的嘈杂与矛盾中间，去学着感触这个社会的纹路。在一家印度织品店，我们尝试与陌生的店主建立信任，听他说Cashmere在印度闹独立，和他讨论中国对脸书和Youtube屏蔽的真实目的，一起评论越南社会总总现象，然后一群人欣喜披着店里的印度围巾照相留恋，结交到这个来自Cashmere的朋友。又与在咖啡店兼职的越南大学生互相认识，采访他们对于自己国家的评价和期望。还有Mr.Hai，OCC美国室友的父亲，从未谋面却愿意花他难得的休息时间陪我们参观The Reunification Palace, 带我们去一家很棒的越南餐厅午餐，又让我们在他的小别墅里四处拍照，用越南茶饮和热带水果亲切招待。
一次记忆深刻的旅行，一定是带着一颗谦逊敞开的心去观察体悟，而不会是享乐生活的单纯复制，不会是一次封闭之狱。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忆印度的一块碎片</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/08/a-piece-of-debris-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 03:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/08/a-piece-of-debris-in-india/</guid>
      <description>文/郑清之 她坐在电脑前，一遍一遍看在印度留下的照片，试图在记忆里触摸到所有的细节。
最生动的画面是关于摩托车。她的朋友在一个企业家的workshop里遇见了一个十分精灵的印度大男孩，刚成立自己的公司。印度男孩答应带朋友游一下Kochi，她于是有机会和朋友一起去跟着当地人了解这座城。对方听说是她们是三个人，竟开了三辆摩托车来接，在港口甚至还被一辆巡逻的警车拦下，要这几个印度年轻人拿身份证去登记才能把几个外国女孩带走。初次会面，彼此也不知道说些什么好，她们规矩地各自坐上一辆摩托车，开始在Kochi的几个小岛间的公路上穿梭。
她们被带到当地最受欢迎的咖啡店吃午餐。她很惊奇，Fort Kochi那么受欢迎的西餐厅店自己之前转了两天怎么都没有找到。这是个装修洋气的花园西餐厅，可是人来人往熙熙攘攘，即使在Kochi炎热的午后这里也没有空调。大家在一张长桌上坐成各自一排，开始聊几个男孩的公司，一个做Apple应用软件的新企业。又听这几个印度年轻人说他们在长辈的压力下选择读Engineering或者Computer Science, 大学期间也逃课也睡觉，每周末出去Barbecue，毕业了发现生活里让人操心的事可真多。
这天其实正好是印度教里众神之一Siva的生日，按理说印度教徒都应该斋戒一天。可几个理工男孩满脑子编程和创业，还是该吃吃喝喝，然后商讨着带这几个外国朋友去看Kochi附近的沙滩。摩托车在公路上奔驰了一个小时，她坐在后座，手紧紧地抓着车尾的扶杆，满身都是烫烫的阳光和带灰尘的热风，满心都是他，那个曾经也骑着摩托车载着她，可以让她紧紧地从身后抱住的他。她想着想着，看公路两侧刮过的一丛一丛的植被和简朴的印度平房，竟要在摩托车后座睡着。可是这不行，她想着要是自己一不小心摔下车去，这还得了，一定会让他担心得不得了。她睁开眼睛，让阳光和灰尘贯进双眸，强迫自己清醒。
海上的日子过惯了，她本对去沙滩旅游就没有了特别嗜好。可是真看到了这个停满了彩色渔船的沙滩还是让她兴奋得不行。虽是自己的家乡，几个印度年轻人倒是也不常来，所以偶尔来吹吹海风，对他们自己本身也是一种特别的款待。朋友是风趣活跃的女孩，建议大家在这海滩逆光跳拍留念，印度小企业家起先还不愿意，可是一蹦一跳后仿佛还真能忘掉烦恼，几个人就这样在空中拳打脚踢，直到红粉粉的夕阳坠到海平线。
下午这样一闹腾过后几个人关系便觉得随和很多，晚餐里也更多玩笑起来。大家点了很多印度面包和各种Masala，用手抓着吃得很香。饭后几个年轻人送她们回去，竟很感激地说这于他们也是一个难得的周日。一份善缘，她心里对人和人之间提着的一根绳松懈下来，原来她一直所担心的，人的善恶，或者至少，人为什么可以对一群远道而来素未谋面的朋友如此真诚相待，一下都在他们也得到了一份珍贵的回忆里找到了一个合理的存在。
但最棒的经历对她而言，是在印度学到了心仪已久的瑜伽课。那个瑜伽老师73岁，学习了二十年Art of living学派的瑜伽，还是个Political Science教授，讲起课来像是个很严厉的女人，可却要女孩们“do everything with smile”。老师教她们瑜伽，只是呼吸和冥想，没有身体的动作。同去的一些女孩有些失望，以为这本可以是一个放松身体的机会。可是她很兴奋，她知道自己对于传统瑜伽的期待是什么。比训练身体更重要的，是对本心的打磨。每天早上的练习从7点开始。她们简单的热身，然后便是半小时的冥想。早餐后开始更多的呼吸练习，感受气息和不同鼻孔的接触，在鼻腔里的流动，一直深入腹部。冥想的时候则要闭眼，然后感觉双眼之间有一个图像，老师说可以是火焰，是水流，是文字，是人的脸……然后你专注于它。她想在想象的视觉间形成一个关于他的脸，然后专注，可是她发现是无法把他只作为一个图像来观察的。当黑暗中是他的五官，她竟会有些害羞，因为这黑暗中的对视。
她急切地想了解这个瑜伽老师。好不容易抓到了机会和老师一张桌子午饭，她惊讶同坐的其他女孩竟然没有任何想与年长的老师交谈的兴趣。午后有很充足的时间休憩，女孩散去了，逛街或者午睡。她邀请老师小坐聊天。她问老师瑜伽对她意味着什么，年长的女人说，这是我准备问你们的问题。顿了顿，她解释道，于我，是physical, mental, spiritual（身心灵）三方面。说到灵，她们谈论到宗教，“God是全宇宙的吗？”她问这个信奉印度教的女人。老师回答，“是的，God, almighty, power……不管你叫它什么好，它是全宇宙的，唯一的。”“可是为什么印度教里有那么多的神？”她知道很多其他宗教谈到印度教的这一点时，总带有嘲讽的语气。“不，印度教也只信奉一个神，我们只有一个至高无上的God。但是当我们看见一株树，我们觉得那有God的力量在那株树里，我们崇敬那株树，所以这样发展下去有一千多种印度的神。”这一年来，她一直在想宗教是否是人对那个统一的神的崇拜穿上了不同文化的外衣，而今天在这个印度教徒处找到了相同的看法。
老师也带着她们做一些带印度教色彩的略微神性的练习。比如女孩们被要求闭着眼睛站着，老师说，“现在像右转，面朝南方。这里有掌管贪婪和嫉妒的天使，贪婪和嫉妒本不是你的天性，在你出生的一刻，神给了你完全的纯净和神性，但是你后来慢慢沾染上了贪婪，嫉妒……你想象，现在天使们就围绕在你的膝盖处，你请求它们带走你的贪婪和嫉妒，那本不是你的天性……”东南西北，每一个方向她们都被要求向天使祈祷带走一部分内心的恶，然后虔诚地下跪。她带着好奇而又敬畏的心做这个仪式，结束的时候，并没有像老师说的那般体验到某些人经历的神奇的东西，可是她很满足，因为这个仪式让她更愿意相信自己本有一颗无邪的心，而需要做的就是由她去还原。
她喜欢有人带领的冥想。闭上双眼，听老师的指令，她想象自己是胸腔内的一个点，然后这个点扩充到胸腔，扩充到整个身体，扩充到这间屋子，扩充到整个城市——扩充到整个宇宙。她闭上双眼，听老师叙述一个婴儿的出生，想象她自己在母亲的怀抱里，想象她4岁的样子，16岁的样子，未来当医生，当老师，当工程师的样子。她闭上双眼，听老师说一棵椰子树会为人类献出它身上的每一个部分，所以她也被要求想象自己是一颗椰子树，献出所有，毫不保留。
她觉得自己要想的东西太多了，吃过晚饭，在碎石子路上散步，一圈又一圈脑海中都是那些她觉得自己给不了满意答案的问题：生命里最想要的是什么？生命中最困扰的问题是什么？自己是从哪里来，又到哪里去？夜晚的空气并没有带来太多哲思的味道，带来的都是她在南印度的细节。她喜欢印度音乐，享受看手指触摸出不同音色的印度鼓点时营造出的眼花缭乱。她喜欢印度菜对味觉的刺激， 喜欢尝试不同香料混搭在菜肴里的惊喜。 她喜欢听印度人边摇头边说话 ，中国人偏见里的“印度阿三”，其实有十分可爱的一面。她想，印度该是这片“土地”的名字，它的多样和复杂，太难以用“国家”的意识形态来定义。而自己这次也只能捡走这片土地千年积淀和衍变中的一个碎片。合上电脑，她知道这块碎片种在了她心上。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冬行日本</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/07/winter-line-in-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 03:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/07/winter-line-in-japan/</guid>
      <description>文／郑清之 日本之线  给日本素描的时候，笔画出来是幼圆。横滨大街上的日式招牌和旗帜五颜六色，小巷楼房外壁的假名圆润可爱，做工精致的日式糕点热腾腾地蒸出云气，身着天蓝条纹工作服的便利店收银员头戴大大蝴蝶结，声音甜甜，花美男们穿好看的制服走在大街上，面容白皙俊秀……原来日本动漫不全是想象，这似乎就是这个国家的模样。
我们没有选择去东京，而是坐火车来到东京附近的一个叫箱根的小镇，以温泉浴场而闻名。温泉酒店大都按和风而建，里面有日式园林。日式园林和中式园林很像，但感觉比中式园林多了一个圆角矩形的画框。假山，扶梯，竹林，流水各就各位地排列在圆角框中，层次分明而精巧。
店主将从地下冒出的热泉引上天台，用钟乳石一般的石头砌了温泉池。屋檐将温泉池遮了一半，露出一隙天空。近处的灯光照出有树围绕在天台周围，远处有月色映出山峰，躺在温泉中看眼前的图景，光线让夜空变得很立体。日本的温泉是男女分浴，很容易让人放松下来。我将整个身体都沉入水中，呼吸也变得温润。有那么几分钟，我坐在被水流冲磨地晶莹的石头上，看远处的圆月。空气被水蒸气压得低低的，笼罩在人身上，把人的视线弄得朦胧不清。夜风轻轻地拂过我的肩膀，吹出一个柔和的夜。
&amp;nbsp;
日本之味  在横滨下船的时候，感受到的是一个明媚的冬日。刚在北京呆了一个半月，受够了那里灰蒙蒙的天和凌冽的风，日本的冬天就显得格外惹人喜爱。这里的天空是纯净的蓝，印有白云。树枝掉光了叶子，一丝不苟，从枝杈间洒下淡淡的阳光。风的味道是清新的，混合着阳光从鼻子吸入，明朗而愉悦。
在箱根的时候，我们坐缆车看到远处的富士山洁白的山峰。群峰高矮参差，杂乱无序，唯独富士山，优雅地挺立在远方，曲线弧度是如此完美。天幕下，白雪像是润滑洁白的奶油，均匀地覆盖在富士山山巅，让人心生爱慕。
来到箱根修建的“小王子博物馆”，一切装点都像是童话。同行的两个朋友激动得嚷着要去看，我不明白那么田园的日本小镇为何有一个法国童话，便和另外一个朋友去附近山间小路散步。不像城市有着各式建筑与色彩，清淡的山野冬日有着一股原始的冷瑟。下午三四点钟，已经可以嗅到黄昏的气息，苍茫的暮色缓慢地在公路群山间蔓延。我一边欣赏山景一边走在路上。周围有阵阵鸟叫，让我不自觉迷离恍惚起来，觉得在这样的纯净里，应该有一个穿一身柔软和服的女子，亭亭玉立，皮肤白皙干净， 眉眼清淡，嘴角平而温顺，在这里长大，和一个黑发男子发生一段婉转的爱情。但这样的爱情故事没有结局，因为它属于这个纯净清淡的乡村，会在冬日结束时的那股暖风里，被悄悄吹散。
日本之气  和日本人接触的时候，会忍不住地感叹他们的知礼与友好。看模仿唐代长安而建的京都，用风水布局四四方方，群山环绕，仍与几百年前一样。而四处古寺神社，在不断修缮中被保存得十分完好，不仅让人赞叹日本的文物保存。又感叹日本服务业之高质量，人性化的设计体现在生活的各种细节中……
在从日本起航前，从京都清水寺到神户港口的大巴上，我问一位当地导游，她最喜欢的日本文化部分是什么。她说，是日本人精益求精，永不满足的精神。我想这确实是日本的精气神，这股子气，推着日本的文明进步。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创新也有迹可循——斯坦福设计式思考原理介绍</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/06/stanford-design-thinking-principle/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:29:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/06/stanford-design-thinking-principle/</guid>
      <description>文/郑清之 我在船上最喜爱的一门课是可持续的社会企业精神，由斯坦福D.School联合创始人George Kemble和Unreasonable Institute创始人Daniel Epstein共同教授。整门门课只有一个知识点，即设计式思考（Design Thinking），其余则是我们轮番和不同公司合作，以做咨询的视角来感受如何应用。创造力没有规则，而这个设计式思考（Design Thinking）的大体运用原则，可以指导我们对生活和工作中不同事物的理解和创新。下面我将对设计式思考（Design Thinking）的原理做出简要介绍。
 
第一，同理心（Empathy）
同理心（Empathy）之所以是设计式思考（Design Thinking）的基础是因为以人为中心的设计需要我们能深入地了解人。在观察人的行为时，最简单直接的就是带着三个问题去观察：What ——行为主体是谁，在做什么？ How——他是怎样做的，有什么样的情绪？ Why——为什么他这样做，为什么用这种方式？
观察之后，如果要更深入的理解就需要访问了。访问也是一个循序渐进的过程，通常是“自我介绍=&amp;gt;建立和被访者的联系=&amp;gt;采访故事=&amp;gt;挖掘情感=&amp;gt;提问=&amp;gt;总结和致谢”这样一个大体步骤。同时，在我和不同人聊天，想得到他们的观点的时候，也发现有这样一些事情要注意：比如，鼓励对方说故事，因为故事常能体现他们的世界观；提问后不要自己补充自己的观点进行回答，这样会使对方无意识地区同意你的建议；给对方沉默和思考的时间；要善于发现对方叙述有可能出现的前后不一致的地方并发问；观察肢体语言。
&amp;nbsp;
第二，定义问题（Define）
第一步访谈之后，我们会搜集到非常多的信息，这时就需要做一个定义问题的工作，把注意力集中到问题的核心上。但是如何才能从那么多的信息里找准问题的核心呢？我们要把手上的信息分类：一是被访者的需求（Needs），二是出乎意料的发现（Insights）。
&amp;nbsp;
分类记录好你的信息之后，我们可以用下面这个简单实用的格式进行问题定义：
比如，在我做这个练习的时候，我的目的是给我的搭档重新设计一次送礼物的经历。我发现她希望能送给她的继父一个有用的礼物（needs），但是她的继父是一个非常循规蹈矩的人，很不接受新鲜事物，而Janette却觉得太常规的东西没有节日气氛（insights）。所以我Define我的statement为：Janette (user) needs a way to send her stepfather a gift，making her stepfather and herself happy(needs), because her stepfather doesn’t accept anything out of his routine while Janette likes her gift to be creative and special (insights).
有了这样一个定义描述, 我们才能找准对方的需求并且平衡其中的影响因素以找到一个有创造力的解决办法。
&amp;nbsp;
第三，Ideate (出点子)
如果说刚才定义问题的思维模式是“聚集”，那么现在Ideate的思维模式应该是“扩散”。在这一步，目的是要去探索一个广阔的解决问题的空间，出意想不到的电子来解决刚才定义的问题——点子在量上要多，在质上要多样。同时，不管是独立构思点子或是一个团队一起头脑风暴，在Ideate这一步，有三点要注意：
 此时不要去评价点子； 跳出最明显的解决办法，尽可能天花乱坠地设想； 如果是团队头脑风暴，要学会在其他人的想法基础上建立新点子。  诺贝尔化学奖获得者Linus Pauling曾说过，“想出一个好点子的最好办法就是想出很多很多点子。”所以，找出一张纸，在上面写出你能想到的尽可能多的主意吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一次社交媒体的设计体验</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/06/a-social-media-design-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 01:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/06/a-social-media-design-experience/</guid>
      <description>文/郑清之 可持续的社会企业精神（《Sustainable Social Entrepreneur》）这门课上大家分组做了一个历时三周的项目，作为对之前用Design Thinking（设计式思考）的方法做咨询的一次实际运用。我将从项目，过程，团队三个方面来回顾给你听。
我的项目是帮一家新兴的印度教育公司GuruG做一次社交媒体的推广，目的是扩大品牌的知名度（awareness）。受众人群是1000万，预算是1万美元，期限是三个月。GuruG针对的客户人群是老师，目的是使教学变得更有趣。他们通过网页发布资源或者是出售软件盘来销售产品。但是在我们这次推广的客户群中，很多是不发达地区的教师，只有1%的人能使用网络，所以我们对于社交媒体的运用基本不能在线上进行。
由于此次推广不能利用网络，难度增加不少。我们小组的思路是模仿病毒式营销，想营造一种类似愤怒的小鸟或者江南Style的文化来传播GuruG。我们拿出的方案是以GuruG为主题创造一首朗朗上口的短歌，然后在一个大城市当中教给大约1000名接头卖艺者，让卖艺者们来唱这首歌进行传播和扩散。实际操作上，我们在半个小时内创造出了一首Hip-pop节奏的短歌，难度并不是很大；经济性上，这个构想大致需要雇佣个5老师来教卖艺者们，成本较小，时间限制也可以实现。社会效应上，还能为流浪卖艺者们创造收益。而流浪者唱歌的实际传播效果有一个真实案例，是我们组内一个黎巴嫩女孩，说在黎巴嫩曾有个乞丐唱的歌就得到了很好的扩散，以至于后来耳熟能详。
这个项目效用和可行性虽在，我想起来却还是觉得有些理想主义。第一是GuruG是否愿意用流浪卖艺者来传播他们的声名？尤其是在不发达地区的的流浪卖艺者不同于欧洲接头弹吉他卖唱的音乐家们，让他们作为执行者是否合适呢？第二是，受众太宽泛，没有一个具体的目标客户群，会使得将来的转换率不高。第三是，病毒营销也带有一定的运气的成分，也许我们得创造出20首歌投放，才有可能有一首歌流传开来。
从过程上说，整个设计我们还是从“同理心调查”（Empathy work）开始，基于大家在缅甸的观察和经历，我们得出的含有用户（user）和洞察点（insight）的定义如下：渴望教育的人需要一个方法来提升他们的受教育水平，吃惊的是，报纸认识到缅甸人想学习的想法并用纸质媒体来满足这一需求（Education hungry people need a way to advance their education, surprisingly, newspapers acknowledge the will of the Burmese people to learn and incorporate it into their printed media.）。
接下来大家天马行空地想了大概二十个点子，并选择了其中两个方面进行原型和测试（Prototype and test）。一是想测试信息通过视觉传播的效果——我们打印出一个五子棋游戏，并将纸放在午餐时的桌子上，想测试大家看到后是否会有反应进行游戏；二是我们想测试信息通过低阶层社会阶层像高阶层人口耳相传的效果——在船上的“饥饿宴席”（Hunger Banquet）上，我们告诉扮演乞丐的人一个谣言：“Cookie 将从船上被开除”，然后第二天向船上的人打听是否听到过这个谣言，以验证传播。测试之后，我们决定采用口耳相传这个思路，然后编出一首小歌。最后项目结束，进行“讲述故事”环节，大家为了让整个故事更有吸引力更有趣，进行了角色扮演。我们其中一个男生还撕破T恤，穿了缅甸长裙，戴了假发扮演流浪汉。这些举动确实让我们的歌谣深入人心。
但实际，我仍然觉得我们的整个操作过程有非常多不足的地方。第一是在“同理心调查”（Empathy work）中的定义问题方面，我们的拿出的用户（User）和洞察点（Insight）并没有很针对我们需要解决的问题。其次，出点子（Ideate）和原型与测试（Prototype and test）环节，大家由于之前“同理心调查”（Empathy work）的功夫不够，所以想策略的时候并没有明确的客户群，也没有发掘出用户真正的需求去解决。并且原型和测试（Prototype and test）我个人觉得逻辑上漏洞百出。我们想测试信息是否能通过低阶层传向高阶层，并不能用船上的“饥饿宴席”（Hunger Banquet）检验。因为在“饥饿宴席”（Hunger Banquet）上学生只在晚餐上扮演不同身份和阶层，晚餐一结束大家仍然平等社交，而我们要检验的谣言很有可能是大家朋友间对话时进行扩散的，而非是在现实生活里面，乞丐的阶层和其他阶层基本不可能有面对面的接触。
最后说团队方面，这个团队比我第一次的团队好，大家都有付出，也比较和睦。但是我在里面的经历还是不能算好。最重要的原因是，每一次开会讨论，我的观点都不能被大家认真考虑。我反思这到底是语言问题还是我的论点真没价值？其实我挺努力去做好团队工作的。第二次开会有两个人没参加，回去我自己写了封邮件更新了项目进程和会议情况发给大家。有一个人收到邮件后有感谢我这样做。之后组内另一个男生担当起了做会议记录，整理资料，发邮件沟通等责任。这个貌似领导者的男生其实并没有领导整个团队，他只是帮助大家沟通，但如何去开发每一个队员的价值，如何去控制每一次任务的质量，这些事情都没有人做。美国学生确实还是很个人主义，团队合作力不强。不仅对我的存在他们并不重视也不够尊重，在他们彼此间也常常没有很好的合作。不过这像是个团队合作的通病，国内的问题稍有不同罢了。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在美国教育下重审教育</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/review-education-in-american-education/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 04:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/review-education-in-american-education/</guid>
      <description>文/郑清之 上Sustainable Social Entrepreneurship那个课会让我忍不住想去创业。有两个原因，第一是改变世界。想起来如果个人能为这个世界做一些让它变得更好的事，那为什么不呢？第二是因为Georgia的话。他说在成为一个老师之前他有个三次创业经历（其中一次就是斯坦福D.School），但一开始他也担心创业的风险，担心不是一条Safe Path，但他的一个老板对他说了一句话：“If people are thinking of the risks of doing he’s own business, let’s think of the risks of not doing his own business.” 他想了想，觉得很对，不仅有公司垮，被剥削，被炒鱿鱼的风险，还要把自己宝贵的生命浪费在自己的心不在的地方。
我也想在自己的生命年华里做能把世界变得更好的事；我也想在自己的生命年华里做我真正热爱的事。
不过我还没法那么快下结论，有时候觉得自己好人云亦云。昨天听桥说她想去咨询，就喜欢那种忙碌的生活，我也觉得未尝不可；今天看那么多年轻的企业家创业的历程又觉得真inspiring，也想去尝试……这都行不通，我得自己在这次旅程里好好去探索。
Sustainable Social Entrepreneurship这个课到目前教给我最重要的东西是——创造力。我一只知道我欠缺这个，但从未意识到它是如此的紧迫与重要。我问Georgia：“创业者是天生的还是后天的？新西兰的老师告诉我学术界的答案是后天的，而很多创业者自己却认为这是天生的——他们说你走到一个房间，一嗅就能嗅到哪些人是创业者。”Georgia的回答客观而深刻：“每个人都有一部分创业者的特质，但很多时候是看他的教育经历里有没有把他的创造力给带出来。”我问自己，为什么创造力对于创业者那么重要？很多国内企业，不见得创新了什么，人云亦云地走加玩弄一下潜规则，不一样赚了很多钱？
可是那样的公司一定是不会被历史铭记的企业。富有创造力的创业者才是真正能让一个国家的经济充满活力的主角。
于是我想，我们要去改变的中国的教育，是不是就应该在激发学生的创造力上发力呢？要说美国的教育比中国的教育强在哪，我想第一就是强在对学生创新能力的培养，其二则是强在对知识的严谨和对学生的尊重上。下面就让我用我的几节课给你举个例子。
Sustainable Social Entrepreneurship第一节课如之前我给你所说，让我们感受了一下解决一个现实中的公司问题的场景。同样，那种头脑风暴的要诀，就是要有节奏的快——5分钟说问题，5分钟自己思考，30秒每人发言，10分钟综合讨论。第二堂课，则告诉了我们Design think的一个大体原则：
Empathy ==&amp;gt; Define==&amp;gt;ideate==&amp;gt;prototype==&amp;gt;test==&amp;gt;Empathy
绝非老师一个人在台上演讲，75分钟里，我们通过一个日常生活里的例子把整个循环都体验了一遍：重新设计一次送礼物的经历。两个人为一组，我们互相采访对方的一次送人礼物的经历，每轮3分钟；第二次3分钟里，我们对刚才所获取的信息进行深度挖掘（Empathy）；第三个三分钟，我们写下挖掘出的对方的需求和问题所在(Define)；第四个三分钟，自己写下为对方redesign的5-7个送礼物的方式(ideate)；第五个三分钟，很快地把自己初步构想的方案和对方讨论，得到反馈(prototype and test)；第六个三分钟，找到其中一个进行深度策划；第七个三分钟:debrief。在这个过程里你看到了，每一个环节进行得非常快，我们都说感觉自己还没问完时间就到了。George说，“那就对了，在激发创新灵感的时候不需要充足的时间，那样会把时间浪费在构思很多无用的东西上。”
而最近的这节课上，George和Daniel给了我们一个很大的挑战：9天之内找到一个解决船上可持续用水的办法。同样要用以上那个Design thinking的原则，我与两个美国女孩和一个印度企业家一组合作。同样，George和Daniel没想把问题甩给我们就跑掉了。在这九天里，我们会有三节课，大家的project进度顺着这三节课来，每一节课都会对下一步要用到的Design thinking的那点深入讨论。
那关于这个Project的具体情况，就请听下回分解咯！
&amp;nbsp;
2013.1.20
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对时间慷慨对亿万富翁</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/generous-on-time/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 05:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/generous-on-time/</guid>
      <description>文/郑清之 船上的海报栏开始铺天盖地地介绍一位新访客，Jeff Hoffman——全球享有盛名的旅游网站Expedite和Priceline的创始人，一位真正的亿万富翁。这是对美国人而言再耳熟能详不过的两个公司，而我，不知Jeff的数量级，仅凭着对海报上大大的惊叹号的好奇心，也决定去听听晚上关于他的访谈。
船上的访谈栏目叫“围炉夜话（Fireside Chat）” ，是由这次海上学府的搭档，社会企业孵化器Unreasonable Institute组织的。每晚九点十五分Unreasonable Institute的创始人Daniel会采访来船上的企业家们——一些是新兴的社会企业创始人，一些是船上教授，一些则是以顾问（Mentor）身份来船的大企业家。Jeff来到我们中间时已是航行的最后一段了，之前我也听过不少Daniel对各路奇人的访谈。可这晚采访的Jeff，当之无愧是所有受访者中口才最了不得的一位。
Jeff的口若悬河，涛涛不绝，声色并茂，悬念迭起……让这一个小时的访谈结束后我仍觉得余音绕梁，振聋发聩。他是一个喜欢讲故事的人，也是一个有故事的人。上大学时由于家里贫寒无法承担学费，他迫于生计决定自己创业。而如何才能找到那个创业的“金点子”，他说，是“一颗五岁小孩子的童心”。他每天早晨起床，都喜欢找到生活中不了解的事情问自己两个问题，且越是不熟悉的领域越能激发他的兴趣与好奇心。日积月累，他脑海中就有了很多不同的思考问题的方式，而在某一个节点，它们能一定能像珠子一样串在一起形成那个所谓的“灵光一现”!
Jeff聊起他年轻时遇到的一个上司，说一天这位上司找他进办公室，仰着下巴，说道：“Jeff，你知道我怎么选拔要晋升的人员吗？”Jeff说，“Sir,我不知道。”他的上司看了他一眼，说：“你看那扇窗户外有什么？”Jeff向窗外瞅了一眼，说：“Sir，我看见一个停车场。”他的上司笑道，“对。我就是看每天谁的车停得最晚我就选谁升职。”Jeff想了一会，回答到：“那我以后就买两辆车，上班开一辆，然后把另一辆一直停在那个停车场。”第二天，Jeff离开了那个公司。他说：“你们未来求职，不要只是去选择工作，而是要选择你们愿意花时间在一起共事的人与一个价值观被你认可的公司。”Jeff又接着补充：“如果你想靠你的简历得到一份工作，那你其实已经失去得到那份工作的机会了。”
一个管理者的职责，在Jeff看来，是建造一个无人会退出的工作环境。后来他 创办公司，自己成为管理者，他知道自己的职责不是去胜任所有的工作，而是找到最好的团队。作为一个初创的公司，没有品牌也没有充裕的资金却想雇佣到最好的人，Jeff做了两件事。第一是把公司的产权分给员工，让大家共享公司收益。第二是问员工的个人梦想，然后告诉他，他会帮助他/她达到那个目标。一次他一个员工因为一些原因想要辞职，Jeff记得他的梦想是给他母亲买一栋房子，于是拍着这位员工的肩膀说：“我现在正走在你母亲卧室外的走廊上呢。”后来这位员工留了下来，并实现了给他母亲买一幢很大的房子的梦想。
OCC发邮件给Jeff，希望能和他聊一聊我们的女孩项目，邮件中附了我的名字。后来他一在船上见到我，就喊：“Hi，Juliet. ” 我好奇他怎么会知道我，Jeff笑答，“我有老见你和OCC在一起，就知道Juliet肯定是你。”我们约在七层甲板晚饭，买了一杯可可奶昔给他，又点了一份鸡肉沙拉给他的埃及女友。十多美元请亿万富翁晚餐，我和OCC觉得很是有趣。可他并不介意这些。他想做的，只是把时间慷慨地给学生。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“饥饿宴席”（Hunger Banquet）与“如何改变世界”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/hunger-banquet-and-how-to-change-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 10:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/hunger-banquet-and-how-to-change-the-world/</guid>
      <description>文/郑清之 我喜欢船上的一些活动，是因为它们真的是想把学生培养成一个有社会责任感的全球公民。“饥饿宴席”（Hunger Banquet）就是其中一个。这个活动早就在船上宣传了，我一直没在意，直到后来看声势越来越浩大就索性也报名参加。是一个叫Oxfam America的组织在全美各大校园发起了“饥饿宴席”（Hunger Banquet），通过模拟世界上食物资源不平等的场景，让学生去切身感受世界的饥饿和贫困问题。
活动举行在晚餐时间，船上五层的餐厅被专门隔出作为场地。三百多个参与的学生被随机分成三组：高收入，中等收入，和低收入。食物总量限定，然后每一个阶层的学生会被分配到与现实世界中这些阶层的人吃的一样比例的食物。高收入组的晚餐很丰盛，各种蔬菜沙拉，面包，意大利面，鱼，牛肉，豆汤，果汁，水果，和甜点蛋糕。中等收入一组晚餐有意大利面配一点肉酱和蔬菜。低收入组则只有豆子和白水。
为了让学生有更深刻的体会，晚餐开始之前，主办方发表了关于世界饥饿问题的演讲，然后在每组抽出几名学生，用了现实生活里的一些理由调动了他们的阶级——比如，中等收入一组的一些学生可能会由于他们村庄的收成不好被调动到低收入，高等收入组学生可能由于金融危机一夜破产成为低收入组人群。晚餐吃到一半，有低收入组的学生上去发言，说现实该比这样的模拟更加残酷。他们想到生活在社会金字塔底端的一些人，也许这样的食物不是晚餐，而是一天唯一的一顿，而同时，他们每天还要体力劳动十多个小时。
我在这个活动里，被不幸地分到了高收入组。但自己可以享用着丰盛的晚餐，两侧的同学盘子里却少得可怜，我吃着也觉得很不舒服……
“饥饿宴席”（Hunger Banquet）之后，正逢一名随船的美国作家Tori Hogan，一名社会企业家Ken Banks与诺贝尔和平奖获得者德斯蒙特图图进行对话，主题是“如何改变世界”，整个会场满满都是听众。如何改变世界呢？Tori对图图发问， “像特蕾莎修女或者圣雄甘地这样的人，他们一开始就打算好了改变世界吗？”图图回答，“不，他们一开始并未怀如此大的‘企图’，他们只是在用一颗慈悲和博爱的心做他们认为对的事。”Tori很认同这点，说在她那么多年的写作里，认识到的就是，有时朝着改变世界的目标去做事，结果可能弊大于利。应明白的是，做事时带着一颗尊重的心，去问那个最重要的问题：“你想要什么？”听到这个观点，我内心有些许内疚，质疑自己之前口出狂言般的“改变世界”是否是心气过高和浮躁的产物。
圣雄甘地说：“成为你想见到的世界上的改变（Be the change you want to see in the world.）。”我想这才是我应该以为目标的事。而那个出发点，应该是一个谦逊敞开的胸怀，用它来盛满慈悲。就像“饥饿宴席”（Hunger Banquet）逻辑，让我们培养一颗对弱势群体同理心，接着改变自己的所为，而世界会随之改变。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At Sea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻，阅读系列文章点击。
2013.3.4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见美国课堂</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/sas-4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/sas-4/</guid>
      <description>文/郑清之 
船上的日子里没有工作日和休息日之分，我们采用的是自己的日历方式。由于节奏很快，日期只被分成了三类: A日，B日，以及学习日。A,B两日我需要学习四门课程：《可持续的社会企业精神》（Sustainable Social Entrepreneurship），《中美关系》(Sino-U.S Relations)，《社会心理学》(Social Psychology)，《音乐文化》(Music Cultures)。上课两日了，船上课程并没有太超乎我的想象，毕竟自己之前从课程介绍上面对它们期待就很高。但是实在地说，这确实是我至今为止接受到的最好的教育，甚至胜于之前去新西兰的学习经历几倍。
最让人兴奋的莫过于了《可持续的社会企业精神》这门课了。SAS今年首次和美国一个叫Unreasonable Institute的社会企业孵化器合作，而这堂课就是它们合作的一个完美呈现。第一堂课上，主讲教授斯坦福D.School的共同创始人George Kemble和Unreasonable的共同创始人Daniel Epstein（他也是SAS 07年的毕业生）两个人同台演讲。我只能说，整个会堂里，弥漫着一股浓浓的创新，激情，和改变的力量。课下的时候百来号听众（其中还有不少老师），无一不认为，我们在上一堂空前绝妙的课！ 是的，这两个老师太有个人魅力了。你看着他们站在讲堂上搭档着演说，就会被感染有抑制不住的激动。
他们的教学方式也不遵循常规，非常注重干中学（Learning by doing）。其实商学不就是应该这样学习么？一堂课开始，他们只是告诉我们这门课的目标是什么，然后没有给我们灌输任何知识性的东西，就开始让全体学生为随船的企业家 们解决问题。11个被Unreasonable Institute筛选出一同来参与这次航行的企业代表轮番上台，简单的阐述他们的产品和现在的问题。有想怎么样才能把助听器设计得很酷让青少年愿意佩戴的；有想怎么样才能让老师上课很有趣的；有想怎样才能给贫困地区的青少年女孩创造更平等的机会的；还有净化水，新型燃料，医疗保健等行业。介绍过后，学生们根据自己的兴趣选择一个企业加入讨论。
在那个做教育的印度企业和美国有名的数据软件企业SAP里挣扎了一下，我选择去了SAP。事实证明，这是一次绝对有意义并有趣的选择。SAP现在面临的问题是，怎样才能建立一个电子学习的在线社区，把斯坦福D.School的设计式思考更好地传播。我们小组的讨论令他们的负责人很兴奋，说这30分钟给了她几个月都没有的灵感。说到这里，就不得不提一下Google X的前CEO提出的怎样在小组讨论里迅速创新的方法。其实模式很简单：5分钟陈述问题，5分钟每个人写下自己的想法，每人30秒轮番发言，然后最后10分钟集体讨论并综合idea。一个我们小组的美国学生提出了一个挺有趣的模式：大概是一个人在网络上发布一个点子，然后其他人就可以在这个点子上任意添加。这样这个点子也许会有不同的发展途径并得出不同的东西，最后能幸存的那个东西就可以成为产品。而这个过程实际上有两个产品，一个是那个实体产品，另一个就是人们在“搭积木”过程中的学习和收获。
另一门很有趣的课就是中美关系了。这门课我们有两个教授，分别来自美国和中国。来自美国的John Israel是一个中国专家，2012年他的著作《联大》刚被译成简体中文在大陆发行。好几次我在餐厅遇见他，看见一个头发花白，穿着一双中国的老北京布鞋，在船上走路颤颤巍巍，却还那么饶有兴趣研究中国，孜孜不倦为学生授课的老人家心里就会涌出十分的尊敬。第一堂课我们并没有讨论太多，但是他问了大家一个简单而深刻的问题：中美之间是更多相似还是更多不同？后来我拿这个问题和一个以life long learners的身份来船上的美国记者讨论了下，我和她结论相同：更多相似。我的理由是，两国的社会问题有许多相似之处，而这追根到底又是因为人性中的恶与自私是相似的。而她的理由是，他认为两国都很有企业家精神。当她听见中国的年轻人说“我要努力，这样就可以改变我的命运”的时候，她认为这是非常美国的思维。是的，这就是那个“美国梦”，个人力量改变世界。
再说美国本科教育的优点，我认为有一个关键词被他们运用得很好——多样性。首先，教学的手段是多样的。比如上中美关系与音乐文化这两门课，不仅要读书预习，还需要在每节课之前都看一部老师布置的影像资料，大都是《为什么有越战？》，《耻辱的一个世纪》，《样板戏》，这样的与课堂内容相关的纪录片。学生只有预先做了阅读并看了电影，老师才认为再去上课，课堂的讨论才是有效的。其次，考核方式是多样的。在国内读大学，学生成绩虽由平时成绩和期末成绩两部分决定，但平时成绩常由老师主观评判。所以就算一学期不学习，只要临时抱佛脚得力，最后拿到高分完全不是难事。我去新西兰读大学，一门课的考核方式则由其中考试，项目成绩，期末考试三部分决定。并且打分实事求是，也很公正客观。而美国教育中的考核却更高效和有趣。我们的一门课成绩，通常由五六个部分决定。比如音乐文化这门课，总成绩来源于每学期的三次考试，十篇音乐评论，以及十二个国家旅行中的音乐素材收集与日记。社会心理学这门课也不例外，我们需完成期中，期末，两次考试，一篇关于“自我管控实验”的记录日记，以及五篇各国文化间的社会心理学现象比较小论文。正是这种多样的考核方式，激励着学生一学期都不敢懈怠学习，也因它有趣的视角和方式而让学习变得更有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏威夷之东</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/sas-3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 15:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/sas-3/</guid>
      <description>文/郑清之 几天前第一次踏上这艘船，现在第一次走下它。热带的闷热，在甲板上就袭击了我们——这是夏威夷。可是，与想象中并不很一样。船停泊的港口Hilo在夏威夷群岛The Big Island的东部。多雨，没有沙滩，公路窄而旧。唯一能让人辨认出它是一个热带岛屿的是它旺盛如雨林般的植物。古木树枝天罗地网般盘绕，花卉茎叶摇首肥硕丰腴。
Hilo不是夏威夷最受游客欢迎的港口，没有那种蓝天和艳阳交织的绚丽和忙碌海滩。街边的小店都零零散散甚至有些落魄气息，走进会闻到一股陈年的空气。走到一家老电影似的便利店中，看见一个长条形冰柜中全是鱼肉沙拉， 琳琅满目。售货员站在柜台后面，皮肤晒得黝黑。我们挑了几种鱼肉，放在小盒子里带走，赶上开往火山国家公园的汽车。汽车车窗暗黄，坐在里面便像隔断了时间。塞一块生鱼肉在嘴里，浑滑的肉感夹着调料的香味，满口都是这个热带岛屿的芬芳。
到达火山国家公园时已是下午4时。若是想要看到那神秘的岩浆，从国家公园入口徒步得7个小时。而正在这时，Hilo又开始哗哗地下起雨来，我们几个毫无准备，是断不敢在冒雨在山区徒步至夜幕的。知道看不成岩浆，我们见着这雨也就不觉得沮丧。选择了一条比较易行的路，大家开始往里走。不多时，就到达了一处黄绿色的岩石群，弥漫着浓浓的硫磺味。原来这就是火山附近的硫磺岩。又行几步，到达一个悬崖，浓雾使我们看不清下面，但是大股大股的热气蒸腾着冒上来 ，只让人幻想着几十公里外的火山的威力。但也就是仅此略微地感受到了一下火山的气息，我们不得不返回赶最后一班回城里的车。
然而精彩的故事是会发生在无惧向前的勇者的身上的。回船后，我们听说那天有人看到了火山与炽热流动的岩浆。他们一行人在雨里徒步了七小时，劳累与饥饿让他们开始埋怨这个决定，互相仇恨对方。无法想象他们在夜晚没有灯光的泥泞与寒冷里艰难行走的细节——有质疑，有恐惧，有厌恶，有哭泣——但是当他们到达终点，看到眼前魔鬼般流动的岩浆，他们心里知道这个终点值得之前付出的一切。不仅仅如此，他们获得的不只是终点那壮丽的画面，而是在那14个小时里的巨大的个人成长。而一个旁观者，也只能穷尽想象去跟随，却达不了蜕变的一刻。
第二天由于下午六点前要回船，我们不敢走太远，就把时间都花在了游览Hilo镇里。正逢周三是这里的Farmer’s Market（农民集市），我们正好可以一饱当地特色和美食。一个热带的小镇，最丰盛的产物自然是水果。在当地农民的小摊前买东西，买一只菠萝，摊主又送给我们几只芒果；去另一家买几只“冰淇淋香蕉”，摊主还会再抓几只另外一个品种的香蕉叫我们尝尝鲜；在市场里闲逛，总是被拉去品尝各个摊位自家做的食物：椰汁酸奶，夏威夷巧克力豆，果酱黄油，还有各式水果干……就算一个当地人碰巧买菜打集市里走过，伸手要一块巧克力来吃，摊主们也是笑脸相待。街对面是海，我们面朝公路大海，盘腿而坐，吃刚刚切开的黄澄澄的菠萝和熟透的粗莽的香蕉，直到胃胀得海风也灌不进。
Hilo的人的友好热情，会让我想为什么一些地区的人总是比另一些地区的人更为友好善良。我们倾向为把比我们落后地区的友善之人解释为“民风淳朴”，把比我们发达地区的友善之人解释为“文明先进”。可是人性的根本不总该是一样的么？也许人性本一样的善，但一些社会还未被物质过于腐蚀，一些社会物质发达却压力不大。也许人性本一样的恶，但一些冲突还未表露，一些倾向于掩饰。是“金钱是万恶之源”吗？还是撒旦和上帝同时在一个人的心里？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漂浮在太平洋上</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/sas-2/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 12:48:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/sas-2/</guid>
      <description>文/郑清之 
从小到大，我憧憬过心灵相知，甜蜜幸福的爱情，却未想过未来的他该是什么样的眉眼什么样的笑容，直到有一天他猝不及防地来到；年近21，我感受到内心想去探索世界了解自己的渴望，却从未想过这样的旅程该怎样开始与谁相伴，直到“Semester at Sea”惊喜地出现。只想过爱情应该理想主义，不料发现理想也可以像极了爱情。
我知道不应该再延续过去的生活。大学已过去三年半，先到离家一千公里的武汉，又到离国两万里的新西兰，成长却是在以一个别扭的姿态生长，被应试，比赛，外企……无数把自命不凡的手弄得奄奄一息。终于，我选择远航。
一艘游轮，12个国家，16个城市，106天，Semester at Sea真是上天赐给我的礼物，在我最需要它的时刻，邀我随它扬帆远航。然后世界，自我，人生，梦想……开始以一种过去21年我从未经历的方式呈现。
————写在前面的话

  有我想，生活是否可以有一个自己的数学模型，比如，简单到一道函数。在里面输入x1等于19岁，x2等于武汉湿热的气味，x3等于4人女生寝室的日子……一直到xn等于校门口一对夫妻的水果摊，结果就是我在晓南湖边大学头两年半里的生活。现在x1增加了两岁，x2等于大海上没有遮挡的耀眼阳光，x3等于和两个美国女孩住在一个贴有大大的世界地图的船舱里……一直到xn等于甲板上高谈阔论的人们和穿着比基尼的女孩儿。生活里一系列新的变量，给了我一个新的函数产出，一次106天的环球航海游学。  新生活带来了一系列新的气息。被地毯裹着内壁的游轮，走起来悄无声息，总觉得自己身在一幢酒店。船上的crew大多为菲律宾裔，良好训练，彬彬有礼。端一盘蔬菜沙拉和咖喱牛肉走到甲板上，随处加入一桌，和朋友们从陌生走向相识。美式课堂则和期待中的一样，每一门课都带有教授的独特个性和创意，听起来津津有味。然而，从1月7号到今天，旅程刚好一周，我却开始焦虑起来。怎么还没有感受到自己的成长和变化？  每次经过5层甲板的走廊，总会看到这样的一句话：“如果你今天和昨天一样，那你就是在浪费时间（If today you are what you have been, you are wasting time.）”。当船上所有教授都在一遍又一遍地说：“记住这是一次会改变你们、塑造你们的旅程”；“你们在这106天里的成长会是指数级的”；“你们在这次旅程里所得到的东西会在你以后很长的一段人生里持续作用着”……我觉得又激动又着急，终于来到了这个我苦苦寻找了那么久的旅程上面，可是为什么还看不到作用和效果？  可是，我是否对那个效果操之过急？到底是在苦寻一个终点，还是寻找的是一段旅程？  更甚的是，在我只想着那个结果的心态中，是否忽视了最重要的当下？去年还留学在新西兰时，自己就无法摆脱对未来的惶恐……身在一个被誉为人间天堂的地方，自己却满脑子是他乡的生活——想着回国后的打算，毕业后的打算……又比如现在到了这艘精彩纷呈的小游轮上，漂浮在太平洋中央，被海浪与白云环抱。如果我脑海里大部分仍然是上岸后要做什么，环球游学完了以后要做什么……天哪，哪里对得起当下？想到这里，我赶忙把电脑搬到了甲板上，看蓝天和蓝海，看白云和白浪，还有天边一道太平洋的海风里的雨后的彩虹，不作它念。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的SAS之旅：国界</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/sas1/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 12:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/sas1/</guid>
      <description>文/郑清之 晚上大礼堂里组织了一场关于中国的介绍，个演讲者，有教授也有去中国留过学的外国人。随着演讲的行进，我发现做我旁边的老师在偷偷瞟我。我知道他肯定是想问我听着一群外国人介绍中国的感受。我心底回答他：我难受，窘迫，生气。
其实这三个词的真正含义是：我没有勇气面对。
当教授在台上给全体观众放粤剧和古琴时，我纵使对戏曲没有兴趣，也听得兴致盎然；当课堂上老师说中国在联合国申报了一打非物质文化遗产，美国一件都没申时，我很自以为豪；在听见一个教授说他对中国的喜爱甚于对日本时，我对他顿生好感……但是，我不想听法律系教授把毛泽东的头像投影在屏幕上介绍“红色政权”时期中国的个人崇拜；不想听历史系教授将中国近代史里耻辱的一个世纪介绍给美国的年轻人；不想听船长给全体船员介绍去中国的十条建议时说“我们到达中国时将是他们的春节前夕，出于安全考虑你们不要单独行动。”更看不下去，一个1990年在中国的美国留学生把8＊9 事变中一排坦克瞄准学生的照片公众展出……然而，他们并无恶意，只是在展出中国的历史与现在，我似乎是出于个人对国家的虚荣，不愿被当众剥开那些伤痛。
国界像是一条伤疤，蜿蜒地爬在世界版图上。在宇宙中看地球，我们看见海水与陆地的分隔，却看不到国与国之间的界限。那个视角的蓝色星球是完整的，不分你我的，令上帝爱怜。生活在地球，视角所及变得七零八落，语言的隔阂在历史的演进中得以愈合，肤色的隔阂却因为永恒地携带了历史的创伤而皲裂依然。我以来自中国的身份走在不同人种中间，接受着不同国家的人们把对中国的复杂情感投射在我身上——不解，恐惧，叹息，敬畏。
明天醒来就是在日本横滨的港口了。想着要去与日本前驻华大使阿南惟茂先生及其夫人一起探讨中美日三国关系，我希望能感受到一些消融国界的希望。
&amp;nbsp;
注：作者系Semaster At S ea 2013年学员，后面将会和大家分享系列SAS环球游学经历和见闻。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>