<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape视角 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/cape%E8%A7%86%E8%A7%92/</link>
    <description>Recent content in Cape视角 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2013 02:29:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/cape%E8%A7%86%E8%A7%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>奇葩计划：陶艺是一种信仰——记我的台湾陶艺老师</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 02:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</guid>
      <description>文/杜婧 
&amp;nbsp;
我的陶艺老师叫罗森豪，听他的陶艺课，更像是在听一门哲学课。
我想以罗老师语录的方式，与你们分享我所听到的，与陶艺有关的那些感悟。
&amp;nbsp;
作品与生命有关： （1）
“我住在阳明山上，每天开车来学校要经过一段山路。路上经常会有一些被车不小心撞到的动物的尸体，每开车经过一次，就看到这些尸体被汽车辗得更模糊一些。后来我实在不忍心再看到这样的景象，觉得毕竟都是生命，就把碰到的动物尸体都捡了回来。我打听到附近专门有火化动物的工厂，就把这些动物的尸体拿去火化了，骨灰我自己留了下来。倒没想过做什么，只是觉得这些小生命有了可以栖息的地方。
&amp;nbsp;
有一天在拉柸的时候，突然有了一个想法，我想要让这些小生命重新跳耀起来。我自己用生产CD的材料做了一张音乐CD，把这些动物的骨灰打进了CD里，每当这张CD的音乐响起的时候，我觉得能看到这些生命还在活蹦乱跳”。
&amp;nbsp;
（2）
“每个人的生命都是有限的，谁也不可能一直活着，但每个人都可以为自己留下一些珍贵的东西，让后人一直怀念你们，就像你们手中做的陶罐，可能你不在这个世界上了，但是这个陶罐还在，它印刻这你塑造它的时光和你这个人”。
&amp;nbsp;
“我的瑞典陶艺家朋友，他让他的朋友在他死后，把他尸体火花后的骨灰放到烟火里，他说烟花绽放那一刻也是他生命得到永恒的时刻”。
&amp;nbsp;
“我们有时候需要冲破传统的阻碍去实现自己，人们总觉得人死后还是要回到土里，所以对于骨灰常抱有一种敬畏的态度，觉得不能再被滥用。当时我最敬重的师傅死了以后，我拿回了他的一部分骨灰，让我认识的金工老师用这些骨灰做了一枚钻戒。我把这枚钻戒送给了我的师母，当时周围的人觉得很不解甚至气愤，觉得这是对逝去生命的不敬，但是我的师母说那枚钻戒是师傅死后她得到的最大的安慰”。
&amp;nbsp;
这是我第一次上课，因为一个老师的讲述而落泪，而且当着那么多还不太熟悉的台湾学生的面，他们很诧异地看着我，但是罗老师只是很平静地继续讲他的故事。

陶艺是我的信仰 陶艺课持续了一个学期，中间很多学生都很懈怠，上课迟到，作品总是一拖再拖完不成，包括我在内，自己也不明白当时抱着那么大的热情去上陶艺课，后来连准时上课都做不到。
&amp;nbsp;
罗老师是不高兴的，但他从来没有训斥过学生，
&amp;nbsp;
他说：“我不会规定你们每件作品完成的时间，因为我不想让你们像去完成一件任务那样去完成它，而是希望通过揉土、拉柸让你们拉近与泥土的关系。泥土是有表情的，你花越多的时间和他在一起，他就会对你笑，你对他置之不理，他就干掉皱眉头了”。
&amp;nbsp;
“我自己一直不是很聪明，也许因为这一点，我想用花多一点时间去练习。我记得有一次一件陶盘烧窑出来后，我觉得它那么完美以至于我一晚上没睡就一直看着它，第二天晚上睡觉，自己舍不得盖被子，把被子给我的陶盘盖。后来，一个企业组织了一次陶艺作品大赛，我拿我的陶盘去参赛得了最高奖项，企业给我10万块的奖金，条件是要保留我的作品。我心中是有很大的拉扯，但当时我很缺钱，就用我的陶盘换了10万块回来。后来我再怎么努力都没有烧出和那件陶盘一摸一样的作品，我也知道自己再也没办法做出那件陶盘，因为你每做一件作品时当下的心思也是不一样的”。
&amp;nbsp;
“我觉得同学们做陶艺的热情在下降，以前我的学生，每年都会在年尾的时候在淡水筑窑、烧作品。跨年的时候，人们都围着101大厦欢呼，我和我的学生就围着我们在淡水河边炉火正旺的陶窑跨年”。
&amp;nbsp;
“现在虽然琐事很多，但是我还是会每天来陶艺教室做作品，因为坐在辘轳前拉柸已经成为我一天开始的仪式，只要一天不碰土我就觉得浑身不舒服。你们说你们经常爱一项工作，你能为你的这项工作不睡觉、不吃饭吗？如果不能，说明你不爱，只能说明你喜欢。你们可以像上班族那样，把做陶艺当做一种消遣，到了周末过来玩玩土，但是我希望你们能找到一件你可以不睡觉、不吃饭为它付出的事情”。
&amp;nbsp;
课程结束的时候，我的陶艺老师带着自己从阳明山上采来的茶叶，让我们用自己做的陶碗陶壶沏茶，大家围坐在一起聊这学期的收获和忙碌。老师说你们过年的时候可以用自己做的陶罐来酿酒、用陶碗吃饭。我结婚的时候所有装喜糖的碟子都是我自己做的，我妻子的头饰也是我用陶土烧的。他很幸福的笑着。他还嘱咐我：不管多重一定要把自己做的陶罐带回北京，想念台湾的时候可以拿出来看看。

这是我的陶艺老师，他叫罗森豪，是亚洲陶艺界的领军人物，也是世界最知名的陶艺家之一。那天偶然在网上搜了一下他做的天目碗，如他所说，每一个出自他手中的天目碗，都凝结了他对陶艺的信仰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>艋舺中的少年</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/monga-in-the-juvenile/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 14:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/monga-in-the-juvenile/</guid>
      <description>文/杜婧 &amp;nbsp;
直到快要结束在台湾的交换时光，我才从桃园到台北的火车报站得知原来万华的台语就是“艋舺”。在我交换学习的日子里，每周二都会坐捷运到这里遇见一群特殊的少年。
&amp;nbsp;
我在入校选课的时候跨系选择了社会工作这一门课，之后和这门课的老师沟通希望能在社会工作事务所实习，这个老师建议我去东区少年中心。由于在社工事务实习要经过严格的筛选，于是我也经历了一次真正意义上台湾实习申请的过程——书写自传、制作履历、面试。面试时和东少中心的主任交流了我对少年服务方面的一些想法后，有爱的主任说愿意推荐我到台北市成立最早的少年服务中心——万华少年服务中心去实习，他说在那里我能看到、学到很多不一样的东西。如他所言，在少服的日子我不仅收获了在课堂上学不到的专业知识，更多是收获了一种感动。
我仍然清晰记得第一次坐捷运到万华时的震动，捷运报站到了龙山寺后，我刷卡过了闸口，看到地下通道一排排的街游穿着宽松的拖鞋蹲坐在楼梯上、店铺旁，旁若无人地做着自己的事情。我小心翼翼地穿过这些街游，走出捷运口，看到很多旅行手册上介绍过的龙山寺，像许多其他寺庙一样烟雾缭绕。大部分人在经过龙山寺时会很认真地停下来双手合十虔诚地拜拜。起先我很是好奇这一举动，后来，每当经过龙山寺的时候，我也会停下来，心理默默念叨着自己的愿望。龙山寺像是一个洗尽铅华的老人默默倾听着每一个万华人对美好生活的向往。龙山寺旁是华西夜市摊点，每当夜晚降临这里就琳琅满目地塞满了各种诱人的小吃。
&amp;nbsp;
在少服的另一个实习生阿华说万华区是台北最落后的一个区，也是最古老的一个区。在信义区你看到的是一个被包装得很精致的台北，在万华你会看到一个个真实活着的老台北人的生存状态。阿华是土生土长的万华人，也是台湾大学社会工作系的高材生，我越多地听说万华人的故事就对这句话有越深的感受。
&amp;nbsp;
每周二傍晚我会穿过坐满街游的捷运地下通道、热闹非凡地华西夜市，去万华区少年服务中心实习。万华区少年服务中心是台北市成立最早的青少年社会工作机构，目的是调动、协调政府资源协助困境中的青少年。机构内全职的社工人员不到10人，都来自台湾顶尖学校的社会工作专业。中心是社工们办公的地方，也是青少年的“家”——有KTV室可以在这里唱K、弹吉他、击鼓，有乒乓等活动区，还有烹饪区，少年们可以在工作日的下午自己煮菜和大家分享。社工们平时会陪着少年一起做活动。除了在 “基地”陪伴青少年以外，更多的时候社工们采取主动出击的方式，周二的“深宵外展”就是走出中心在外接触 “潜在”青少年的项目。
&amp;nbsp;
因为这些游走在学校和家庭边缘的青少年很可能也是帮派的目标群体，社工们希望让这些青少年知道有这样一个“家”可以随时庇护他们，并鼓励他们参加中心定期举办的活动让他们回归正常的生活。对于已经有越轨行为且未达到法定年龄的青少年，社工们会和司法组织合作对这些少年进行个案辅导和治疗，预防再犯，并引导他们恢复原有的生活。我参与的是“深宵外展”项目，带领我们实习生的是三个个性鲜明的专业社工——经常讲冷笑话的阿光、机车开得太慢被鄙视的小乌龟、永远正能量的咖喱。我们的队伍每周二7点以后就会出发去寻找这帮在黑暗中留守的少年——认识他们，和他们聊天，通过互动了解这些少年目前的状况，鼓励他们来中心参加活动。
&amp;nbsp;
结束外展后，我们会记录所有新接触的少年，讨论和分析这些少年的状况。我们的讨论经常会high到不行，因为涉及这些少年的主题都比较隐蔽。比如脏话、毒品、性等等。我也从这些讨论中更深地认识的台湾的文化：台湾人在最生气的时候会骂什么脏话、每个地方有什么不一样（听社工说九把刀的出生地彰化的脏话是最正宗）、以及大部分台湾人是如何看待性的。我现在仍旧感激这些社工们的坦诚，他们没有因为我的背景而屏蔽一些话题。这些社工我至今不知道他们的真实名字，但是不会忘记那一个个充满正能量的生命。
&amp;nbsp;
在做深宵外展时，社工们会开着各自的机车载着我们这些实习生娴熟地穿过狭窄的几乎只能两人并排行走的巷子去万华的撞球场、青年公园和其他一些少年的聚集地。坐在机车后座上的我时不时地会看到穿着花枝招展的女人站在明亮的牌子前，拦下经过的男生；摊位前摊贩们汗流浃背地榨着果汁、炸着盐酥鸡；一些店铺灯火通明地上演着蛇舞表演。这些似曾相识的场景和人群第一次让我觉得电影原来没有骗人。没有骗人的还有那些艋舺中的少年，这些留守在黑暗中的少年如电影中一样：吸毒、贩毒、打架、拉帮结派。而我们这些社工和实习生的工作就是接触、认识这些少年。
&amp;nbsp;
最初和这些少年聊天不紧张是假话，他们的纹身、和社工互动中粗鲁的动作、冷漠的眼神、言语中时不时的脏话都时刻提醒着我他们的危险性。有一次我竟然完整地看到一个少年如何制作、吸食K烟（三级毒品）。后来越来越多地听社工和他们的对话，才渐渐真正了解这些卸掉强硬盔甲的少年。我记得其中一个少年说，他很少睡觉，困的时候就用酒精麻痹自己，他说一睡着他就会清晰地看到过去，过去是比梦魇还可怕的东西。后来听社工说：这个少年从小没有母亲，父亲经常对他施暴，10多岁时跟他断绝了关系，把他赶出了家门。之后他加入了帮派，替人运送毒品。后来被警方监管，现在每天会来少服接受辅导。
&amp;nbsp;
我们每晚回来讨论记录和这些少年的对话，因为讨论内容会经常很多超出预期时间。我记得第一次走在快11点半的万华街道，心理很是害怕。双手紧紧攥着，指甲都嵌进了手掌里。后来慢慢熟悉万华以后，不管开完会已经多晚都会买一颗红豆饼，边吃边从容地走过那些小巷。
&amp;nbsp;
在台湾的一个学期，很多时候的情绪都是被这些少年牵动着：开心、难过、生气、懊恼。我心里也一直很感激这些少年，是他们让我能够如此深刻地感受台北，而不是像一个过客一样客气的走过。在少服最后的日子，幸运地碰上了万华区的青山宫大拜拜，这是万华区每年最隆重的活动，台湾各个地方的阵头队都会来摆阵头。整整三天三夜，摆阵头的人们会不眠不休地敲锣打鼓敬拜他们心中的神明，很多少年都是阵头队里的成员，他们都会穿着台湾神明里七爷、八爷的盔甲，用力的舞动。看着那些盔甲里的少年，我突然觉得坐捷运离开万华不过要半小时的时间，而这些少年要用多久才能走出他们的过去…….
&amp;nbsp;
 写在后面的话： 这是我为“寻找奇葩”计划做的序。
&amp;nbsp;
我在台湾的第三周开始了自己“寻找奇葩”的计划，目的是想认识与我生活轨迹不同的人，了解他们的生活方式和生命状态。这些“奇葩”中有把陶艺当做信仰的陶艺大师，有年近50还在疯狂飙车的安安、有担任着市政府高管和柿饼红人双重角色的柿饼婆，有已经名震海外的舞台导演，有一直反叛着世俗的被我视做“三毛”的serina，还有我在台湾最好的朋友们&amp;#8230;&amp;#8230; 我用文字去记住这一个个鲜活的生命，用文字去记录这一个个“奇葩”带给我的震撼和感动。是他们让我看到一个更加丰富多彩的世界，也让我真正认识了一个不一样的台湾。其实，我的“寻找奇葩”的计划也印证了一句老话:”台湾最美的景色是人”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我要前所未有地勇敢去追寻更好的自己——读Lean In有感</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/view01/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 12:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/view01/</guid>
      <description>文/谌菲 
&amp;nbsp;
First and foremost, I want to thank my dearest B.F.F. for sending this amazing book on my 25th birthday. It was definitely the best gift that I could have ever imagined for my 25th birthday. And after I finished reading it, no words can describe the enlightenment this book gave me on the perplexing questions on my young mind for gender issue and work-and-life balance.
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>