<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>叶芊林 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8F%B6%E8%8A%8A%E6%9E%97/</link>
    <description>Recent content in 叶芊林 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Mar 2012 12:01:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8F%B6%E8%8A%8A%E6%9E%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>文明的脆弱——从台北到北京</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/from-taipei-to-beijing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 12:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/from-taipei-to-beijing/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp;
从台湾回到北京，有一次在人大校园偶遇一个从辅仁大学来交换的台湾学生，因为与“台湾”这个词的共同联系，我们一起吃饭，并成为不错的朋友。席间不免会问，“在大陆还适应吗？”正如我在台湾被无数次问道，“在台湾还适应吗？”他答说，“挺好的，大陆比我想象得好多了，也比08年奥运的时候我第一次来好多了。”我不置可否。吃完饭跟他在校园闲逛，我突然指着一个垃圾筒问他：“我们这边都没有分类垃圾回收，这个你能适应吗？”他愣了下，随即大笑，“当然适应啦！没有不是更好么？没有谁会真的愿意丢个垃圾都那么麻烦吧！”
&amp;nbsp;
这段对话成了那天最深刻的回忆。我想起去年9月到达台北的第一天，在马路上找垃圾筒找了半天没找着，最后揣着一袋垃圾回学校扔，在宿舍楼的垃圾回收处对着大大小小五六个分类垃圾箱目瞪口呆——我真的不知道这袋垃圾要扔在哪个箱子里。后来我被告知，在台湾大街上很少垃圾筒的原因是不让大家有机会制造垃圾。但四个月里，因为某种原因，一直没有人教我们该如何分类垃圾，最后连“宝特瓶”都没弄清楚是什么——我住的那层楼基本上都是交换生，成为垃圾回收处最脏的一层。
&amp;nbsp;
台湾的环保运动是在被誉为社运“黄金十年”的80年代起步最早、持续时间最长、社会影响最广泛的运动之一。后人回顾台湾的二十年民主化进程，总会提起当年的环保抗争。在2011年6月5日联合国订定的世界环境日，筹备十多年的“环境教育法”终于出台，台湾成为继美、日、韩和巴西后少数将环境教育立法的地区。而且，我亲眼见证过，台湾的城市并不繁华却十分整洁干净，让人心情舒畅。
所以我一直认为环保的观念在台湾人中间是根深蒂固的，听一些台湾朋友的描述，垃圾分类回收已经成为每一个台湾人不可分割的生活习惯。也因此，我想当然地认为他们面对大陆的垃圾箱一定会目瞪口呆——和我当时的反应一样，不知道应该把手上这袋垃圾放到哪里才好。可是这些并没有发生，他居然很乐意我们只有“可回收”和“不可回收”两个垃圾筒，甚至不久后他应该也会和我一样——不细看就随手扔进一个垃圾筒。
可是，这样的做法，跟台湾社会的文明、秩序、高素质、人性化给我的印象多么不相衬！从此关于台湾和台湾人的记忆就不再是我主观验证得那样完美无缺，而是有了好多小污点。那一刻，我突然感到心酸和难过。我不禁想到，文明到底是脆弱的，一个大环境去改变一个人的文明是如此轻而易举。
&amp;nbsp;
我无意责怪台湾人，无意责怪这个大环境。毕竟，文明意味着你要做的比别人更多，意味着你要更“麻烦”地生活。社会的复杂度和人性的弱点决定了良好的风气要在一个社会形成需要漫长的时间，而要把一种观念短时间内植入人心就需要高强度的“训练”，可是这样无异于洗脑和高压手段。如果要让尊重和文明在一个社会慢慢普及，这不是一两代人能看到的。
&amp;nbsp;
回到北京的这一个月，我仍然保持着在台湾的生活习惯，搭扶梯靠右、任何等候都要排队、尽量对每个公车司机说谢谢、用平等的眼光去看待身边的弱势群体，但我不知道我能坚持多久。不久之前，我还告诉自己，回来以后要让身边的朋友也养成这样的习惯，可是，你又不敢去面对别人异样的眼光——是的，在这里，尊重和秩序是异端，不是常识。所以，他放弃他的礼貌和自持也不失为一种入乡随俗。
&amp;nbsp;
到今天，人类社会还是像福楼拜所向往的“庸俗至极、混乱不堪”，当然，他生活的19世纪中叶的法国是伪善和假道学充斥的天堂，不是今天人们所倡导的秩序和向善的社会。其实，文明与不文明，如果我们把它想成现实生活的双重性，正如理智和疯狂一样，那些肮脏和混乱就可以被原谅。可是，环保主义者以及那些在为其他权利抗争的人们，也许正因为懂得文明的脆弱，懂得人性的丑恶，才勇于成为“插在轮轴里的棍子，最终使这该死的机器停下来”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（二）调研进行时——尼泊尔孤儿院的生存现状</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/er-diao-yan-jin-xing-shi-ni-bo-er-gu-er-yuan-di-sheng-cun-xian-zhuang/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 15:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/er-diao-yan-jin-xing-shi-ni-bo-er-gu-er-yuan-di-sheng-cun-xian-zhuang/</guid>
      <description>文/杨炜乐 编辑：叶芊林 伪孤儿院，伪公益？ 这或许已经不是一个新的命题了，昨天看到了一篇Caper推荐的揭示柬埔寨&amp;#8221;orphanage tourism&amp;#8220;的文章，发现尼泊尔的情况与其有着惊人的相似，公益旅行演化为专业化的孤儿院旅行，游人充当志愿者，通过志工的方式感受当地民风，施舍的心态，公益的心态相互交错，孤儿院逐渐成为一种产业，在让游人掏腰包的同时也创造了新的财富奇迹。柬埔寨孤儿的数量逐年下降，而孤儿院数则不断上升 ，在“卖穷”的利益驱使下，利益的驱使制造了更多的“孤儿”。
而在尼泊尔，经过了在加都（地名，加德满都的简称）的数天走访，我们对孤儿的来源也有了初步的了解。RUWON（Rural Women’s Network Nepal）的负责人表示在加都的孤儿院有100多所，其中有些孤儿院的创立过程极为荒谬。 “孤儿院”的负责人会在外国基金会捐助者到来之前，临时在一栋房子内找来自家的孩子充当“孤儿”，并且对房屋进行一定改动，使其看起来更像人们心中的孤儿院。而当捐助者到来时，展现在眼前的就是一栋急需帮助的孤儿院，而其捐助的款项也自然而然落入负责人的手中。当然这种“临时”的伪孤儿院是众多孤儿院中的特例，在听到这则故事时，我们也很是震惊。
尼泊尔当地的NGO组织大多都是依靠外来资助维持运作 ，类似RUWON这样的妇女权益组织，其主要的工作是倡导妇女权利和提升妇女能力，而这些项目都是有国外的NGO和基金会进行资助，之后借由本土机构进行推广。这样的模式类似国内的NGO，申请项目经费的同时就附带人力成本，在账目透明的情况下满足了组织自身维持和发展的需求。
“吸引外资”是养活尼泊尔2000余家NGO的主要途径。其中志愿者经费仅是很小一部分，而更大额的资助也带来了相应的腐败行为。第一天与一个在特蕾莎修女救济所做志愿者的人交流时，他就说过在Chitwan（地名）有一个由上海夫妇赞助的孤儿院中，爆出了很大的腐败丑闻，尼泊尔当地工作人员苛扣善款，对孤儿们极为不好。外来的公益组织和慈善捐款往往无法深度了解尼泊尔当地的需求 ，因而只能寄望于当地组织提供线索和在地资源。其实志愿者的工作也是如此，在前往尼泊尔之前，志愿者对于尼泊尔孤儿院的现状和当地学生的受教育状况并无了解，常常会收到孩子或组织方的引导进行捐赠。之后我会总结一下尼泊尔当地的教育体系，可能对大家了解学生的经济负担有所帮助。
除了上述离奇的孤儿院造假外，另外一种更为普遍的现象是“孤儿院”内的孩子并非真正的孤儿，而是来自穷人家庭 ，为了节省费用而送到了“全寄宿”的“孤儿院”，与家庭脱离了关系。这一定程度上减少了这些家庭的负担，也使得孤儿院内有了孩子，让国外资金和志愿者有固定的可靠的资助对象。这似乎是一个双赢的局面，但实际情况是怎样的呢？为什么这些“孤儿院”不接受真正的孤儿？
在于当地妇女团体负责人的交流中，她透露，这些有楼有钱的孤儿院之所以不接纳孤儿，是因为如果孤儿进入孤儿院，就必须对其终生负责，这大大加强了孤儿院的负担。而若接受穷人家的孩子，很多情况下，这些孩子受到机构负责人的控制，他们不得不接受孤儿院的条件（这会进一步讨论，条件差别大），并且配合机构负责人向志愿者寻求支持。而往往机构负责人会选择遣返一些不听话或不符合要求的孩子，不需要付任何责任。
尼泊尔的弱势政府对于社会福利的贡献微乎其微，战争和贫困所遗留下来的孤儿并未得到很好的安置，多数成为街头少年(street kids)。而政府所能做的，就是发出了大量的“孤儿证明”，随便盖个章就能够给予一个孩子“孤儿”的身份。但是这些证明的发放完全没有限制，很多穷人家的孩子也获得的证明，并得以进入“孤儿院”成为“孤儿”。当地政府无法帮助孤儿获得正当的救济，反而让更多贫穷的孩子占有了孤儿院的资源，使得真正的街头少年无处可去。
伪孤儿院解决了一部分贫穷家庭的教育和抚养问题，但是也正如柬埔寨孤儿院观察中所提及的那样，孤儿院的救济方式使得孩子离开了原有的家庭，对于儿童的长远发展具有极大的坏处，虽然提供了一时的衣食教育，但是这样的方式给了贫困家庭错误的信号，使其选择放弃对儿童的抚养，使这些孩子们“被孤儿”。
同时，很多能够顺利获得资金支持的伪孤儿院的目的在于获得资助，而非帮助孤儿，这恰恰使得本有限的资金和志愿者资源无法真正帮助到“真孤儿”。我们不得不去讨论，作为志愿者和资助者，我们这样的用脚投票到底对尼泊尔的公益环境和孤儿的生存带来了怎样的影响？我们在鼓励和支持的是真的公益么？我暂时无法回答这个问题，短短的9天下来所收集的信息仍旧有残缺，希望接下来几天在博卡拉能够有所斩获！
&amp;nbsp;
错误观点的澄清 用几天时间了解一个地区的NGO和志愿者体系，必须要全方位地了解这个国度的教育和政府福利、法律等等制度以及社会文化，而我在尼泊尔停留的时间是远远不够的。往往在前一天确定下来的看法，在接下来的一天就会因为了解的加深而改变。来到博卡拉之后，不单逃离了污染和喧哗，获得了更多宁静，心情好了不少，同时这一天所接触的组织也是满满的惊喜，让我们看到了尼泊尔NGO组织的希望。
再次我想先简单澄清一些之前提到的观点，并且希望能够帮助各位进一步了解尼泊尔。
1.关于孤儿：之前我们一直强调孤儿院就应该有孤儿，而不支持收留那些仍然有亲人在世的孩子。但是今天在和AAN Children Home的负责人交谈中，我们得知了单亲孩子在尼泊尔特殊的境况。真正的孤儿由于失去了双亲往往会获得更多的支持，社会部门和当地居民会给予帮助，支持其生存。而失去了父亲的孩子，丧失了家庭中重要的劳动力，而且社会上的民众会因为其仍有母亲而减少对其资助，而剩下的资助是远远不够的。失去母亲的孩子其境况更为糟糕，由于单亲存在，所以社会给予的关注较少，同时父亲再娶之后，继母对孩子的关心也会减少许多。
在这样的情况下，单亲家庭孩子的境况并不比真正的孤儿好多少，甚至身份并非“孤儿”而获得较少的帮扶。
其次，在和Innocent Children Home负责人交流时他特别提到了街头少年（street kids）的情况，这些孩子虽然仍然有家庭，但是由于种种原因（贫困或家庭暴力）而不愿意回家，只好成为流浪儿，其处境堪忧，需要救助。
这两个组织都是直接拥有孤儿院而接受第三方中介机构的志愿者，本身并没有强大的宣传能力。其负责人是我们这几天看下来最为信赖的，他们很坦诚自己孤儿院中并非都是孤儿，甚至有孩子双亲俱在，但是仍旧需要他们的帮助。因而，对于我之前“伪孤儿院” 并不完全准确，其中有目的性组建的孤儿院自然是应该抵制的，但是并非孤儿才需要帮助，在现实情况中，由于当地的社会文化和民俗原因，相当一部分家庭破裂的孩童需要及时的救助。而这些组织的存在也最大程度上解决了孤儿的问题，其在可承受规模之内（这两个组织都不盲目扩张，其接纳的孩子具有上限）都会首选情况最差的孩童。
2. NGO整体状况：之前有过一些很悲观的预期，主要原因是对于“伪孤儿院”现象的了解有偏差，同时，具有强大宣传能力的志愿者组织更容易进入我的调研对象中，而往往这些懂得“自我宣传”的机构更加具有商业性质，对于志愿者体验和公益性缺少关注。但其实在尼泊尔社会中，单纯的孤儿院组织还是占大多数的，只是他们更加致力于照顾儿童和教育孩子，而不是自我宣传和盲目扩张，因而被我们了解和熟知的较少。
其中很多组织都依赖于IVHQ和INFO Nepal这样的中间机构招募志愿者（INFO Nepal会将招收过剩的志愿者分流到其他独立运营的孤儿院中），而没有成熟的独立招募渠道。
依赖于这样的中介机构有利有弊，其中主要的弊端在于：
 中间机构向志愿者收取大量费用（其中IVHQ需缴纳350元美金注册费和220元美金食宿费，INFO Nepal需要200元欧元），但是真正流向孤儿院的经费大大减少（有的甚至不足五分之一），这便大大增加了志愿者负担，同时使得孤儿院通过志愿者获得的资助减少。
 孤儿院无法自主选择志愿者，往往只能被动接纳中间机构提供的志愿者。
  &amp;nbsp;
而益处在于：
 中间机构进行统一的宣传、信息收集、面试，省去了孤儿院自建网站寻找国内宣传代理的费用和精力。
 中间机构在加都接收安排志愿者住宿。
 中间机构对志愿者进行培训，主要涉及尼泊尔语、当地民俗、观光等三个部分，但目前仅有IVHQ能够完成培训。
  因而，大量真正草根的，没有充足宣传能力的孤儿院 机构其公益性质是可以保证的，并且不乏做得很好的社工典范，但是大量活跃于台面的机构其对于志愿者的无度需求和高昂的中间费用成为了整个生态链条中的一大弊病，其给国外志愿者留下了负面印象，也截留了大量本因流向一线公益组织的资金。
    一个尼泊尔的孤儿院到底需要多少经费维持运作？   这是我们在探访的几家孤儿院组织中获得的信息，他们很注重账目的公开透明化，希望志愿者能够了解其费用具体流向，理解孤儿院运作中面临的问题。  该孤儿院现在有14个孩子，年龄分布在2岁到11岁之间，志愿者人数为5人。  该孤儿院雇佣一名清洁工、一名厨师，两名管理者（负责人及其妻子）  大致的每月开销如下：（其中Rs代表尼泊尔卢比，与人民币汇率为12：1）  1、房屋租金：20000Rs（1670）  2、餐费（孩子）：17000Rs?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（一）缘起——我为什么去尼泊尔？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/yi-yuan-qi-wo-wei-shi-me-qu-ni-bo-er/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 11:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/yi-yuan-qi-wo-wei-shi-me-qu-ni-bo-er/</guid>
      <description>文/杨炜乐  编辑：叶芊林  我没有参加志工项目；
我没有跟随旅行团；
我没有一段豪迈的间隔年。
我，去尼泊尔做什么？
或许这本身就是很困扰我的问题。决定了寒假一定要去尼泊尔，但是我希望自己的行程能够更加有意义，不仅仅是一次对自己有所增益的志工旅行，更希望能够帮助到别人，尽我所能。
&amp;nbsp;
因而我选择了这样的方式——尼泊尔大学生志工调查。
&amp;nbsp;
或许与个人经历相关，过去的一年时间参加了很多志愿者活动，细数之下，有10年元旦被我称之为最完美的慈济冬令发放，来到大学后参加的CMC超级星期六，当了一个学期的班主任。
&amp;nbsp;
暑假TSI前往甘肃泾川，当了回领队，十四天的教师培训项目太多感受之后马不停蹄赶到贵州大方参加光华润灵的项目。这一学期又把大把时间贡献给了iJoin POI项目，第一次这么近距离地接触NGO，从NGO的角度去思考问题。一路下来，我开始从一个普通的参与者，变成一个组织者，甚至成为NGO组织的一份子。这样的角色变化给了我更多空间，去审视所有人趋之若鹜的志愿者项目和那些真正需要我们帮助的群体。
&amp;nbsp;
这过程中或有收获，但更多的是感慨。满怀热情的志愿者活动最后未必获得好的结果，支教活动中我们热情地对待那些孩子们，却并不知道他们究竟需要什么，在一次开开心心的活动之后，留给孩子们的是激励还是失落？前往甘肃泾川的TSI让我有更多的时间去反思，如果我们真的不了解当地的需求，只是一窝蜂地跑到一个地方践行自己的“理想”和“使命”是否太过自私太过莽撞？我们常常怀着理想的热情去触碰那些需要帮助的人们，但帮助的方式是否正确呢？
&amp;nbsp;
还记得上个月TPR教师回访项目上，来到北京的阳原老师对我们说的一段话，他说当地的老师都不希望我们去给那些孩子们上课，为什么呢？因为我们上得太好了，我们被架得太高了，孩子们对我们满心崇拜，但是我们这群大学生能够停留的时间如此有限，而我们走后，学校老师们的课反而被他们认为无趣而积极性反而下降不少。很多时候我们抱怨于支教学校 的老师太过吝啬，不肯给我们安排课上，不让我们太多的接触学生。或许这其中有他们的苦衷，一次轰轰烈烈的夏令营之后，留下了孩子们满心的期待，而我们还能够做多少呢？一两个月后我们又投入了大学的生活轨迹，成为又一个不尽责的志愿者。
&amp;nbsp;
我或许没有能力呼吁和改变什么。越是去贫困的地区，我们越是可能成为负担，如果没有足够的担当，这一次责任之旅可能又只会变成一次失败的奉献。而究竟要如何去解决这个问题呢？
&amp;nbsp;
信息对称，这是我可以做到的。尤其对于一个陌生的国度，我们更需要去了解当地的需求，每年都有很多人前往尼泊尔担任志愿者，但却也常常听到志愿者回国后的失落和反差心理。“能做的不多”，“能帮的太少”，“我们可能变成当地的负担，仅是又一个过客”，“我们提供不了好的教育，反而破坏了原来的教学体系 ”。这是我所听到的反馈。
&amp;nbsp;
因而，虽说我不能解决所有问题，我在尼泊尔停留的短暂时间不能让我完全了解这个国度的需求。但或许我可以得出这样一个结论：
&amp;nbsp;
尼泊尔到底需不需要我们？若需要，怎样的志愿者适合去尼泊尔？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们能够做什么——一个中国大学生的尼泊尔公益调研</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/wo-men-neng-gou-zuo-shi-me-yi-ge-zhong-guo-da-xue-sheng-di-ni-bo-er-gong-yi-diao-yan/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 11:41:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/wo-men-neng-gou-zuo-shi-me-yi-ge-zhong-guo-da-xue-sheng-di-ni-bo-er-gong-yi-diao-yan/</guid>
      <description> 编辑：叶芊林 &amp;nbsp;
【编者按：第一次关注炜乐，是因为跟他一起参加了“科技教育交流协会”(TECC，Technology &amp;amp; Education: Connecting Cultures)的TPR支教项目。他是甘肃泾川的领队，我在安徽分队。无论我们承不承认，第一次支教，似乎都会把我们放在一个道德高地上，而对当地的需求不那么重视。当时在人人网上看到炜乐写的领队日志，听他讲述他们在甘肃遇到的问题和他的思考，我突然意识到“志愿者”这个身份本身就是一个很多人没有弄清楚的命题。今年寒假，准备去尼泊尔当志愿者的炜乐，在听到很多负面评价以后，决定换一种方式去实践，总结他接触NGO一年以来的思考。我们很高兴看到，他没有在失望之后停下脚步，而是又一次提出这个问题并去寻找答案。炜乐迈出了我们许多人想迈出的一步，我们也希望更多的人加入这场头脑风暴。】
&amp;nbsp;
 &amp;nbsp;
引言：
尼泊尔真的需要我们的帮助吗？
志工旅行是否真的“公益”？
大学生适合怎样的志愿者工作？
怎样的组织能够带给我们有价值的体验？
我希望通过1月31日到2月14日共15天的尼泊尔之行，解答这些疑问。
   已发布参见：       （一） 缘起——我为什么去尼泊尔？  （二）调研进行时——尼泊尔孤儿院的生存现状 陆续发布，敬请期待！
&amp;nbsp;
炜乐和尼泊尔志工调研的相关链接： 尼泊尔志工调研人人小站 杨炜乐人人网主页 在追梦网发起的项目筹款页面 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事：跟总统一起过圣诞</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 04:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp;
今年的圣诞节，应该是最特殊的了。尽管在前几天就收到了各种教会的邀请一起庆祝，但在知道了这个活动之后果断放弃了去教堂做弥撒，这个活动就是“跟总统一起过圣诞”。话说回来，在台湾见总统一面很容易，带我去这个活动的台湾朋友说他都已经看腻了。这话 说的不太对，不是见“总统”一面很容易，而是见“总统候选人”一面很容易。我们之所以能有这么多的机会跟马英九亲密接触，是因为他在选总统，这些活动主要是在拉票，只是他恰巧又是总统。
&amp;nbsp;
说到这个，在台湾加油讃总部内的办公室里，挂着的倒数牌子上不是写着“距离大选还有**天”，而是“距离连任还有**天”，这是振奋士气的一种方式吧！

&amp;nbsp;
对于台湾人来说，圣诞节还是行宪纪念日，所以他们把这次圣诞节合称做“宪诞节”。所以第一个活动，是小马哥跟我们玩问答游戏，问的都是一些跟台湾宪法、时事有关的问题。途中小马哥几度卖萌，走到我们面前问我们问题，我不禁被他的气场“震慑”到。
&amp;nbsp;
接下来是一个很特殊的合唱团上台唱歌，小马哥跟我们一起坐在场下听。这个合唱团的小朋友都是患了一些病导致一定程度的身体障碍。混身长满了肿瘤、面部骨头增生、全身肌肉萎缩……这些病我只在电视上听说过，没想到在圣诞节前夕，他们就这样站在我面前，站在一场算得上政治活动的舞台上表演，我隐隐约约觉得不对劲，有点心酸和无奈。
演唱之前，小朋友们被要求一一介绍自己，包括说出自己患的是什么病。其中有一个小女孩，她连自己病症的全称都说不出来，看起来很紧张，眼巴巴地看着她的老师，然后老师告诉我们，她的病跟盆骨有关，导致不能正常走路。我有注意这时候的马总统，他很专注地在看歌词，因为一会儿他会被邀上去跟小朋友们一起合唱，很明显他没有充分准备，此时刚拿到歌词就在预习中。
&amp;nbsp;
我也有注意我身后的媒体，多得我都不想去辨认这是哪家报纸哪家电视台——他们的镜头对准了马总统，我也不知道有没有哪架摄像机是在关注着这些孩子的。很快，演唱开始了，小朋友们的精彩表现让我们十分惊讶，也许是上天夺走了他们健全的身体却给了他们动听的嗓音作为补偿。一首毕，第二首是跟圣诞节有关的歌曲，马总统上去跟他们一起合唱。尽管他刚才很卖力地在背歌词，但临危抱佛脚不那么有效，他不断地唱错歌词，音调却非常准确，当然，我们不会在意他唱对唱错歌词，但台湾媒体会不会拿这个来炒作就等看明天报纸吧。
&amp;nbsp;
歌曲唱到一半，马总统走到正在演唱的小朋友前面，给他们戴上台湾平安符——这是小马哥这次参选的纪念品之一。然后，在一片欢乐的歌声中，我们欢送了因为“还有其他公务在身”的总统。
&amp;nbsp;
事情就是从这里开始。台上的小朋友们还在用情地演唱，总统前脚离开，后面的媒体后脚就收拾东西走人了。关键是他们离开的时候根本没有管台上的小朋友还在合唱，而是大声喧哗、收拾器具时弄出很多噪音，然后大大咧咧地走了，毁掉了全场的气氛。台上的小朋友和老师都无动于衷，继续表演，台下的观众都是台湾青年，其中一个女孩故意大声说给那些媒体听：“现在的记者都这么现实。”我身边的台湾朋友一幅快哭了的样子，无奈地问我说：“为什么记者都这么现实？他们要走可以，为什么不安静一点？”我环顾身边的台湾青年，都一幅愤愤然的样子，还有一个耸耸肩说：“就是这样的啊，你第一天认识台湾媒体吗？”
&amp;nbsp;
　老实说，这是那天给我印象最深的片断。其实我们可以为媒体朋友找上很多这样做的借口——“接下来还有一个采访，我要急着走”，甚至，如果他说“总统走了这里就没有什么值得拍的啦”也很对，只是，难道他们都没有看到，台上那一群在演唱的小朋友有多用心多努力吗？以他们的状况，可能他们已经为了这次演出训练了好几个月甚至一年。他们是一群身体不健全的小朋友，难道我们还要伤害他们幼小脆弱的心灵吗？难道我们真的要把他们变成利用工具吗？一点点很小的尊重，有那么难吗？
&amp;nbsp;
我看不到小朋友们脸上表情的变化，他们也许是习惯了，也许是不懂，也许是无法表达，但我知道，如果小小年纪的我能在台上跟总统一起表演，我会觉得这是多么骄傲的一件事，可是，当总统一走，后面的人马上就走了，还毁掉了我们的演出，我肯定会惶恐和受伤得嚎啕大哭。他们还是那么小的孩子，我们却向他们展现了什么是“现实”，什么是“利用”，什么是“肮脏的政治”。
&amp;nbsp;
我无意于在这里批评台湾的媒体，很可能全世界的媒体都这样，也很可能我看到的是“片面例子”，可这一件小小的事情，就折射出了媒体朋友多么需要道德感，多么需要懂得尊重。我想说，你们是这个社会与权力相抗衡的力量、伸张正义的力量，你们向这个社会传达信息，你们是在做正义的事，可是你们的不尊重和现实，很有可能毁掉很多小朋友的童年，毁掉很多人的人生。所以，请你们，下一次，慎重一点，如果你们不想自己的孩子也被这样对待。
&amp;nbsp;
回想整个活动，除了看见小马哥的激动，我更多的感受是负面的。我不愿意去想，马总统认识这群小孩子吗？真的关心过他们吗？毕竟，他那么忙，毕竟，他虽然给他们戴上平安符，除此之外他可能没正眼看过他们。我知道，这不是政治的逻辑。所以，我只是微微感到心疼，所以，我只是希望有一天，能有一群真正的听众来听他们的天籁之音。

全世界圣诞快乐！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事一</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 09:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</guid>
      <description>文/ 叶芊林  我匆匆忙忙走进电梯，对为我按延长键的她道谢,却没有注意到她的异样。我背对着她站在前面，头低着，偶然抬起头，从背后的镜子里看见了她的脸——那是一张畸形得可怕的脸（我没有冒犯她的意思，只是写出我真实的想法）。那一瞬间我吓得双腿就软下去了，只有两个可能：一是我看见了鬼，二是那是一种先天的病，也许是属于某种等级的残障。在她面前我绝不能流露出任何的害怕和歧视的眼光，所以我强装镇定地握住了旁边的扶手。可是本能的惊慌太难掩盖了，她看出了我的害怕，她很尴尬，不知所措地低下了原本高昂的头，但是随即，她又觉得她应该对我做点什么，又抬起头对我笑了笑——其实我不确定那是一个笑容，因为她的五官都是畸形的，我无法判断她的表情。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 这大概是一个月前发生在宿舍楼电梯里的事情。&amp;lt;strong&amp;gt;我想我永远都不会忘记那张奇丑无比的脸，那个令人心生寒意的笑容，以及我的无礼和愚蠢。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在那之后，我又有一次在路上遇到她，远远看过去，正常的面容正常的步态正常的身姿，她甚至没有用任何东西遮住自己的容貌，而是大方地展露在外，并且依然，高昂着她的头。只有擦身而过的时候，我意识到是她，这一次我已经不会大惊小怪了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 参加文大学生会举办的活动，我终于见到了传说中那位的学长——他患有侏儒症。第一次近距离看他，虽然知道他除了身材矮小其他都很健康，但我还是有点害怕，不敢接近。但我一直都有默默观察他，和其他的学生会成员没有两样。他活跃地奔跑于会场，带着学弟学妹小组活动，他甚至比其他人更有演说和领导的能力，他的小队总是募到最多的发票，也最有向心力。同在学生会的CY有一次跟他闲聊，问起他住哪里，他说住学校宿舍，CY不假思索地说你这么幸运抽到宿舍哦，接着他不慌不忙地答道，“&amp;lt;strong&amp;gt;因为我是残疾人啊，学校会有照顾嘛。&amp;lt;/strong&amp;gt;” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在文大，在台北，我经常看到身体有缺陷的人。他们有的手持拐杖自己摸索着去搭捷运搭电梯，有的坐在轮椅上，膝盖上放着很多商品向往来的行人兜售，&amp;lt;strong&amp;gt;他们衣着体面、干净从容，他们自己不把自己当残疾人看待，或者说他们并不会避讳自己有缺陷这个事实&amp;lt;/strong&amp;gt;。他们不是这个社会的负担，更不是破坏城市形象的“污点”——&amp;lt;strong&amp;gt;他们可以像普通人一样坐车、上学、上班，赚钱养活自己。正因为他们的从容和大方，台湾人很习惯他们的存在，他们是朋友，是很平等的一起上学的同学、一起工作的同事，没有不一样。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img class=&amp;quot;size-full wp-image-2287 alignnone&amp;quot; title=&amp;quot;配图1&amp;quot; src=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; width=&amp;quot;690&amp;quot; height=&amp;quot;517&amp;quot; srcset=&amp;quot;http://hicape.com/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg 690w, http://hicape.com/wp-content/uploads/2011/12/配图1-300x224.jpg 300w&amp;quot; sizes=&amp;quot;(max-width: 690px) 100vw, 690px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在中国大陆，我们也能随处可见残障人——他们趴在天桥上行乞，他们用一张木板四个滑轮当交通工具，他们在路边艰难地用粉笔写字吸引路人注目，他们衣着褴褛甚至散发出恶臭，他们一些不正常举动常让路人惊慌失措。也有不那么糟糕的——他们在福利院或者收容所一类的地方里，有老师教他们读书有人给他们捐款甚至也有很多志愿者来关怀他们。&amp;lt;strong&amp;gt;可是，他们好像永远都走不出这个只有残障人生活的地方，他们好像永远都无法走进正常人的世界。好像，只要他们一走出那扇门，他们就无法抬起那颗“卑微”的头。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然，我说的是普遍现象。台湾也有残障人仍受到不公正对待（我不了解中部和南部），而大陆也有残障人活得很好很健康。只是我想问，在一个社会里，有缺陷的人过着什么样的生活跟这个社会的文明程度、跟制度的进步有没有关系？还是这只是个人的命运安排？我曾想过，那个女孩和那个学长之所以如此自信，是不是刚好只是因为他们家境很富裕？或者是文化大学的功劳？但后来仔细想想，他们在学校宿舍里和他人同住,平时也是每个人最平凡的生活,如果一个社会的制度不能开放到包容他们，如果整个社会的人不能以正常的眼光看待他们，他们也只能困在“只有同类人”的世界里吧。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在台北，各个捷运站都有很完善的供残疾人搭乘的电梯，各种公共场所甚至私人地方都有残疾人通道，每一个小细节都有为残疾人考虑到，这样的话，他们自由出行自行照顾就完全没有问题。可是在大陆（即使是大城市），交通工具、公共场合根本就没有为残疾人准备的特殊服务，好像在无声地告诉他们：这些地方不是你们来的。他们要出行，就必须有人陪着，还会造成很多不便之处，于是我们就把他们看成社会的负担、破坏社会秩序和形象的“污点”。而他们，也就永远都抬不起头了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;我反省了下自己，为什么我看到他们会有那么大的反应？为什么我明知道他们其实和我们没什么不一样我还是不敢靠近？为什么我总是对这些事情有所隔阂？&amp;lt;/strong&amp;gt;是因为，在我的观念里，他们不仅身体不健全，心理也不健康。对我而言，他们就是嫌疑犯，可能下一秒就会做出伤天害理的事情。而这种印象，成形于我看见的他们，总是破破烂烂、又脏又臭、疯疯癫癫，更重要的，是身边所有人，都会对我说，“不要靠近他”。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我只是记录一些由所所闻引起的想法，没有冒犯和歧视他们的意思。当然，我更不懂得如何从伦理学的角度探讨他们在社会上应该处于怎样位置。而且我也不知道根本改善他们的生活要从哪里入手，因为我们的确可以为他们的现状找出成千上百个理由。所以我把我的所见所想写在这里，如果谁有好的想法，我们随时可以交流。 &amp;lt;/p&amp;gt;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>