<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>非洲屋 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E5%B1%8B/</link>
    <description>Recent content in 非洲屋 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2014 11:21:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E5%B1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>哈佛人在非洲</title>
      <link>http://hicape.com/2014/05/haforenzaifeizhou/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/05/haforenzaifeizhou/</guid>
      <description>哈佛人在非洲  ——全球化浪潮下中国女孩的非洲社会实践  采访/庄巧祎 整理/左宇 一份探索世界的心，外加一张单程机票，哈佛毕业的王媛从波士顿来到肯尼亚，决心在这里度过两年的时光；从世界经合组织到联合国再到欧盟，最终落脚一个NGO，她目前在做中国企业在非洲发展的研究；几次深入贫民窟，并开发在肯中国企业社会责任项目，王媛希望中国企业在肯尼亚的投资能够与当地社会发展更加契合。 采访者：庄巧祎 (以下简称 Z ) 被采访者：王媛 （以下简称 W ） 飞往内罗毕的单程机票  Z：为什么钟情非洲？ W：研究生的第一年暑假，我去了位于巴黎的经济合作发展组织（OECD）实习，每天做着老板让做的事情，却感到自身的能量耗尽，创新与求知欲都在枯萎。巴黎的生活可以很精彩，可精彩背后需要有代价。年轻的时候，好奇心、精力、能量都在办公室中耗尽的感觉很难受。我是渴望冒险的人，去非洲，也是一直以来的想法。非洲的土地，让我感觉更自由些。结缘非洲最早是因为加纳。我在研究生阶段的论文与加纳相关。我们曾经扎在加纳三个星期，开展田野调查。走进加纳的中小企业，了解企业发展所遇到的问题。我和同伴两个人在40多度的天气行走在加纳的大街小巷，做问卷调查，回来整理，写毕业论文。那都是红土和着汗水和欢笑的记忆，很难忘。总之一直就心心念着这块土地，觉得这里更淳朴，更真实，而这两样正是我一直向往的。 Z：毕业直接去非洲,当时都经过了那些考量? 说说那张去内罗毕的单程机票背后的故事吧？ W：从肯尼迪政治学院毕业时，当时很不清楚自己想要做什么，入哪个行业什么的，单纯觉得不愿意选择留在美国熬绿卡，世界之大，希望趁年轻的时候多走走看看；加之一直心念非洲，就一纸机票过来了。不过在没有联系好工作的情况下就过去，我从来没有尝试过。此前我曾发邮件给一位在世界银行驻肯尼亚办公室工作的伊朗学长，他的信里写着”Don&amp;#8217;t stay in the bubble, come to the real world.” 那一刻，忽然有一种冒险的感觉被激发。当时,我没有工作offer，只揣着一张飞往内罗毕的单程机票，拎着三个行李箱。学长给我了一个暂住的地方，所以下了飞机不至于无处可去无家可归。 Z：到了之后开始找工作找房子,开始新生活, 说说那段时间的经历吧? W：求职比较艰难。完全空降在一个陌生的城市，只有一个朋友，要建立自己的生活，职业什么的，回过头来看，真的挺不容易。 本来觉得自己毕竟已经硕士毕业，而且是从好学校毕业，找工作肯定不难，但慢慢的这份傲气就被现实磨平了。毕竟，在许多公司和组织招募的时候，当地人会比外国人具有很大的优势，也因为初来这里认识的人很少，圈子小，机会少。最终还是朋友的介绍下去了联合国,第一份是联合国粮食署的实习，做着类似PR的工作，整天文山会海的工作让我不太适应。那段时间的自己情绪总是提不上来，和当时所在的Team也不太合，每天可以说到了以泪洗面的境地。现在想来挺不容易的，一路坦途的话，成长会放慢很多。 做了三个月，不喜欢，继续找。从联合国出来的那会儿，回首来看，是我在肯尼亚的最低谷吧，四处找工作碰壁，又面临着要搬家，父母担心我，希望我打包回国，我也在考虑是不是还要继续在这片地方呆下去。但当人在最低谷的时候，就懂得从生活里面抓住即使是最细的一根稻草，给自己的生活添些希望，并且懂得笑看人生，觉得，呵呵反正也是最底端了，倒要看看还有什么更难的情况出现；到谷底，向下的路已经没得可走的，那么接下来的趋势便只能是上坡了：）然后就是踏踏实实地，先找地方搬家，然后四处投简历，刚从学校出来的那些傲气一点没有了。通常在这样的时候，生活便给了我惊喜：朋友介绍，我遇到了几位在中非关系领域做研究和事务的人；再后来，找到了现在这份工作，安心做做中非研究；再接下来，在肯尼亚有了自己的小伙伴们，开始奋斗自己的小小社会企业，可以和小伙伴们一起工作一起玩，生活慢慢就进入正轨了。  关于工作、中非卓越基金  Z：说说你目前的工作吧？ W：我是从今年2月开始，在中非卓越基金会（sino-africa center of excellence foundation)中从事中国公司在肯尼亚的调研。该基金会成立于2012年底，并在2013年初在内罗毕设立办公室。牵头成立该基金会的是加纳人。基金会主要希望能够加强中国与非洲的民间交流，特别是商务领域，以及双方交换实习生进行交流的项目。肯尼亚的律所、银行非常希望与中国人打交道。如果有了解中国 文化背景，以及沟通方式的员工参与其中，对他们的商务行为会很有很大帮助。其次是在肯尼亚做的有关中资企业在该国投资的情况调研，中资公司在这边遇到的困难等等. Z：目前有实习生参与到项目中吗？ W：有的，目前我们已经招收了一期的实习生，一共6个人。他们主要是利用暑期时间来到肯尼亚，分别来自不同的教育背景与工作经历。我们的实习生项目通常选择与当地律所、跨国银行在肯尼亚分支机构合作，还有肯尼亚当地的银行。这些行业与中国的经济联系较为紧密，比方说中国企业需要在科尼亚注册，律所与注册会计事务所需要参与到项目中。宾馆也是这样，在中非合作中是很大的一部分。 Z：你们的实习生项目在肯尼亚的发展如何？ W：目前看来需求量是很大的。我们与非洲方谈，他们答应的很快。我们这边在跟进招募与面试的工作。实习生通常要经过两轮面试，一轮是我们的筛选，一轮是目标公司的考核。 Z：聊聊你的研究项目吧？ W：我的研究主要是中国企业在肯尼亚的一系列调研。设计问卷囊括公司经营的大小方面。目前在肯尼亚的中资企业有两三百家，一共对其中的75家进行访谈，从中反映中资企业在肯尼亚的投资状况，看看中方企业需要什么样的支持。调查结果将分为中英文两个版本刊登在我们自己的网站、其他网络媒体、以及国内相关机构的媒体上面，方便大家查看。这份调查中关于肯尼亚的政策影响更多的还是针对中国方面的，我们希望看到中国的政府从中了解他们可以提供什么样的具体支持。 Z：现在大概进行到什么程度？ W：差不多完成了75多家企业的调研。受访企业涵盖房地产、基础设施、酒店餐饮、贸易等行业。从中暴露出来一些尖锐问题，比如当地的腐败问题、基础设施上的障碍（经常断电断水，城市交通不便，经常堵车）、个人人身安全等。这些问题很具有代表性，中国企业在非投资遭遇的很多问题，在其中都有体现。目前正在进行数据整理。 Z：你们的机构资金从何而来？是来自肯尼亚方面的支持，还是中国方面的？ W：目前没有中国方面的资金。运作资金目前主要是靠理事会成员自己掏腰包…… Z：你在非洲，通过观察中国企业走出去的过程中，有没有什么数据型的见闻可以在这里分享的？ W：我们在调查中常常会问中方企业：“你们这里是否有女性员工？“中国公司还是多以男性为主，女性比例较小。毕竟属于公司外派，女孩子一般不会来到欠发展的地区。女少男多，这是我的亲身感受。其实在肯尼亚这边的中国人已经有近四万人，百分制六十左右都是建筑企业，比如建筑工人。缺乏真正有国际化视野，拥有较高教育水平的人。 Z：你们有没有做过中国劳工的调研，问题都是哪些方面的？ W：假期少，压力大，相比于在内罗毕的其他国家外派员工，工资也低很多。许多公司的假期制度是一年休1个月的假，有些人夫人在国内生宝宝都不能回去照看，想起来也很心酸。在非洲这边的中国人非常忙碌。办公室和住宿常常在一起。租住一个房子，客厅就是办公室。平时只要醒着，基本都处于工作状态，工作需要随叫随到。中国人在这边因为安全问题，活动范围比较小，有自己的小区和朋友圈子，与当地人及外国人交流偏少；另外这边娱乐方式也比较少，生活比较单一。常与很多在中国公司工作的朋友聊起，他们人在肯尼亚，心都在国内，希望尽早结束在这边的外派回国去。这样的mindset也会让他们比较难以融入当地社会，与当地的交流会更少一些。 Z：你在与中、非两方面接触开展研究的时候，有因为自己对陌生环境不了解，产生不适应吗？ W：研究本身没有。我正在做的这些调研也是我在研究生阶段做的事情。我的老板给我极大的自由做我想做的事情。他认为只要理念相通的事情，就是可以做的。遇到这样一个比较好的老板，我还挺幸运。另一方面调研需要经常走访中资企业，有时候也需要去些大大小小的应酬扩大交际圈，这个对于我还比较不习惯…… Z：谈谈你们做中南屋的理念和现在为中航国际提供的CSR项目吧。 W：我们希望通过中南屋，加深中非之间的了解。最近我们在帮中航国际做一个CSR项目，想在肯尼亚当地的技术院校中做比赛，经过培训，是当地人将学到的技术转移到发展当地的项目中去。具体模式是：培训-比赛-投入到企业中转化技术。我们想按照中国的思维想法模式去做，通过培训，使他们能够得到中国公司的订单，增加当地人收入。以后我们还会后续开发不同的CSR项目，希望做成相关方面的专家。  在肯尼迪学院求学  Z：可以分享一下你在哈佛的教育经历嘛，你觉得在这段经历中,你最重要的收获是什么? W：从专业方面来说，我自己学的是公共政策。专业中学到的经济学，统计学等知识，以及系统的研究方法对我的工作很有帮助。不过工作中具体的知识却不是从学校获得的。现在来想，哈佛让我获益最大的是学校的平台，它让我知道人生有如此多的可能性。如果我是本科毕业，绝对不会有这个魄力跑到一个不熟悉的地方去拥抱新的不确定。我始终有一些理想主义，哈佛毕业后更是考虑着在有生之年，能够为一个地方去做一点事情，也能体现自己活着的价值。来了非洲之后发现，做出改变的事情是要脚踏实地的做才能出效果。我之前在联合国实习，也是怀着一份改变世界的期望。我们学院的风气就是这样,很多人都有这样的思维，从学校走出去，拯救世界。 Z：哈佛肯尼迪学院可是非常难申请的，你觉得是哪些经历让你在众多申请者中脱颖而出.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>