<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>英国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%8B%B1%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 英国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%8B%B1%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的这半年——记英国、台湾交换学习与东南亚义工经历</title>
      <link>http://hicape.com/2012/12/this-half-year/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/12/this-half-year/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
我的这半年，说长不长，1月26日出发，7月26日回国，6个月的时间，两次学校的交流，一段自己的旅程，从英国到台湾，从台湾再到东南亚，一百八十多天不在紫金港的日子。
&amp;nbsp;
我的这半年，说短不短，两个大洲，六个国家（地区），25个城市，70篇文章（游记、日志），5篇人物专访，一段海外实习经历，一个笔根不辍记录思考的专栏，来自全世界的朋友与无数个难眠而又兴奋的夜晚。
&amp;nbsp;
这半年充满了惊喜，充满了奇遇，充满了自我探索的新鲜，也充满了人生观从崩溃到重建的矛盾，我把这个这半年定义为“self-discovery”正如在离开柬埔寨时，给当地朋友的明信片里写道：These days means extremely big to me. It gives me time to think about my life which is just on the very beginning of exploring the real life···There is a long time that I don&amp;#8217;t realize how lucky I was and took everything as granted until I set my first step abroad.
&amp;nbsp;
我总是能遇到这个社会上各种各样有趣的人：和二十多个国家有贸易合作的公益设计师、在非洲探险的社会企业家，走在台湾同运最前端的扮装皇后，寒暑假走遍了五十多个国家的英文老师，做反核运动的咖啡馆老板，开慈善商店的青年大学生……
&amp;nbsp;
我接触过柬埔寨底层的孤儿，也接触过台湾的高层领导，乘地铁穿梭在一个社会最光鲜亮丽的街道，也坐过拖拉机到过一片可能埋藏着地雷的荒野，我碰到过在柬埔寨创业的台大学生，也遇到过梦想着当一名汽车司机的同龄人。如果可以，我想用自己的经历告诉你：
&amp;nbsp;
每一场交流都有独特的意义！ 每个人在离开一个熟悉的环境时，总是会觉得既害怕又兴奋。害怕几个月的出行机会成本太高，又期待自己接下来几个月的全新生活。当你回来时，也许又回带上一个“赴X交换生”的形容词，而你即将经历的，是一个完全没有标准答案的问题，是一段没有轨道的旅程。而在我眼里，能够解决这个问题的最好办法，是自己给自己的交流一个主题，带着任务与探索去到一个地方，使得每一场交流都能有独特的意义。
&amp;nbsp;
什么样的交流才算有意义？ 我无法给它下一个绝对的定义。但是我知道任何定义的基础都应该是“了解你自己的需求”。每一次的出国都是离开一个熟悉的环境而进入一种全新的社会关系中去。你可以在交流中掌握到个人生存技巧，你可以在交流中了解国际学术氛围，你可以在交流中体验一种全新的文明，你可以在交流中明确未来的发展方向。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福是……</title>
      <link>http://hicape.com/2012/11/happiness-is/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 18:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/11/happiness-is/</guid>
      <description>文/赖璞玲 &amp;nbsp;
序  在自己的23岁生日来临之际，我想最好的庆祝方式，就是给这个一直以来那么爱我的世界一点点报答。所以我把一个月前做的幸福调查的结果，还有我在英国小镇幸福节上的演讲稿（严格来说是演讲记录和回忆，因为我最初写好的稿子只有关键句/词，很多最后讲出来的都是即兴的）呈现给大家，希望通过分享幸福，我们能够互相启发，更清楚幸福于己的含义，并且活在更幸福的人生里 。
&amp;nbsp;
Happiness is…****
幸福是……
&amp;nbsp;
以下是我在英国转型经济小镇Totnes幸福节上的TED Talk。当时是露天广场，观众走走停停，可以来去自由的一个环境，一上台，我就开始吹口琴《平安夜》，一边望着渐渐被吸引来的观众。吹完之后，我开始演讲。
&amp;nbsp;
我之所以在这里吹口琴，是因为最近我在做一个关于奶牛对音乐的反应的研究。一个月来，我天天对着牧场上的奶牛群吹口琴，然后我惊喜地发现它们全都从远处跑过来了。所以我想在人群里也试验一下，看看是不是也一样奏效。现在看来，人和奶牛是非常相似的。这个发现让我十分释怀，因为如果我把你们都当成奶牛的话，我在这里演讲就完全没有压力了。
&amp;nbsp;
So,奶牛们好，我叫玲，来自中国，是Schumacher College的学生，一个月前刚刚到这里。对我来说，参与这个询问幸福的节日（Happiness Interrogation Festival），本身就是一件很幸福的事情。有趣的是，中国最近也在做类似的询问。有不少记者走上街头访问普通民众，调查人们的幸福观。我也把这个问题发给了我的同学和家人，以下我想读一下其中一些人的回答，那样你们就可以看看中国和英国在幸福这个问题上有什么相似和不同之处。（详细幸福列表请见文章最后。我从中随机抽取了几个。）
&amp;nbsp;
现在你们对中国人的幸福观有了初步的印象了。那么我作为一个中国人，也想和你们分享一下我的幸福观。
&amp;nbsp;
我是Schumacher College的一个学生。我来到这里读书是因为一年前，我听到了Schumacher College创办者Satish Kumar的一个演讲。他的标题是Soil,soul,society，3个S，受他的3S启发，我也创造出了我今天的演讲标题，也是3个以S开头的形容词。接下来我会通过演一个小小的哑剧来表现我今天演讲的标题，请你们猜猜看，我今天要讲的是什么。
&amp;nbsp;
（我依次做出了3个脑残动作，第一个是从大变小，第二是十倍放慢的太极，第三是扮鸭子走路。在笑声中，观众很快猜出了3个对应的形容词）
很好，谢谢你们帮我宣布了今天演讲的标题：Small.Slow.Silly.
&amp;nbsp;
Small 小 第一个是小。我已经讲过，我是Schumacher College的学生。我们学校是以经济学家E.F. Schumacher舒马克命名的。他有一本很出名的书，叫《小就是美》（Small is beautiful）。我今天要为他加一个副标题——小就是幸福。
&amp;nbsp;
举个例子：我的家人以前很穷，我外公外婆和我妈妈和我的叔叔们六个人挤在乡下一张很小的床上睡。屋里没有暖气，但是妈妈告诉我，一家人互相取暖，讲故事，很快乐。
&amp;nbsp;
但是最近几年，我们家富了，每个人都住在大城市各自的大屋里，每个人都待在自己的房间里。家人相聚少了，我们的生活变得越来越无趣和隔离。以前我们物质上贫穷，但因为爱而富足。现在我们物质上富裕了，但爱似乎变得贫乏了。
&amp;nbsp;
而如今，我从中国的一间大屋，搬到Schumacher College的一个小房间里面住，和一个小家庭在一起，我又重新变得快乐和活在爱里了。我有一个同学，她也在现场；她曾经住在一个大公寓里，但她说她很开心能够住在现在这个超级小房间里，因为整间屋子的大扫除只要1分钟就搞定了！
&amp;nbsp;
当然，当我说“小”的时候，这不仅仅指空间的大小。小也可以指微不足道的小事。今天早上我坐在树下写这篇演讲稿的时候，我抬头看见阳光透过绿绿的树叶射到我身上，小鸟在歌唱，天空很蓝，我瞬间就觉得好幸福。如果幸福感是一种海洋般的感受（oceanic feeling），那么收集小小的瞬间就像收集小水滴。长此以往，在你意识到之前，你已经在海洋里畅泳了。所以,用心留意微不足道的东西，你就会感到幸福了。
&amp;nbsp;
Slow慢 第二个是Slow慢。我是学院创办以来第一个来这里读书的中国人，而我非常非常的慢，所以学院的同学都以为中国人很慢。但事实并非如此。中国不慢，所以中国不幸福。更多的人希望从一夜之间从拔地而起成为摩天大楼，而不是像毛毛虫那样慢慢蜕变成蝴蝶。在超英赶美的疯狂GDP竞赛中，人人都拼命工作，很少有时间思考幸福。在追逐量的过程中，我们忘记了质；在追求走得更快的过程中，我们忘记了慢下来以便走得更远。
&amp;nbsp;
幸运的是，在这场疯狂的速度迷恋中，我获得了去法国读书两年的机会。在这个以慢出名的国家，我重新寻回了“慢下来”的快乐。我经常用我铅笔袋上面那法文诗来提醒自己：慢下来，你才会幸福。下面我想和大家分享这首法文诗：
La vie n’est pas une course
Mais un voyage
Dont il faut savoir
Goûter chaque étape</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伦敦2012前瞻：闹剧还是喜剧？</title>
      <link>http://hicape.com/2012/07/london-2012-prospects/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 17:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/07/london-2012-prospects/</guid>
      <description>文/李艾斯 &amp;nbsp;
掐指一算，距离伦敦奥运会开始只剩下几天，然而奥运会看似混乱的组织工作仍是不少媒体的谈资，大大小小的负面新闻满天飞，不见英国大众兴高采烈，却大有山雨欲来风满楼之势。
&amp;nbsp;
英国这个夏天的雨水特别多，日夜下不停，有时甚至夹着冰雹，仿佛七月飞雪。已经到来的游人抱怨着岛国阴冷的天气，开往伦敦的火车上甚至仍开着暖气，免得冻坏外国游客。奥委会也放言，声称如果雨一直下，部分赛事将更改比赛地点。

（图片来源Terra）
&amp;nbsp;
正当上天滴滴答答个不停，地上的交通也让人摸不着头脑。位于市中心的路面重新上了油漆，在本已狭窄的道路划出奥运专道，只有经过特许的车辆才可以行使，违者罚款130英镑。问题来了，原本双向行车的三车道，现在变成了一条公车专用道、一条奥运专道，还有一条就是逆行。于是，再是熟手的伦敦司机，开着车在伦敦市中心转悠，走着走着，也将忽然发现前无去路！路是有的，只不过，无论选择哪一条，都是违法的。于是有媒体将此道路称为“不归之路”(the road that leads to nowhere)，英国人的黑色幽默照亮了伦敦。

（图片来源：mailonline）
&amp;nbsp;
天上地下都出了状况，安保问题又让政府无颜见人。伦敦市政府（甚至英国政府）原本眼巴巴地指望着与它们交往甚密的私人安保公司G4S出色地承担奥运的安保工作，不料在开幕前两个星期，G4S突然说担子太大，人手不够，只能让政府兄弟你失望了。全英国乍舌。好兄弟临时脚底抹油，英国政府的几个老大颜面算是丢尽了，只能随大流痛批G4S不厚道，没意气，然后把它们家的两个老大拽到议会，让议员们批斗，并且全程电视直播。企业的两个老大被批了个狗血淋头，但这也无助于人手不足的燃眉之急。无奈之下，只好召回部分驻阿富汗士兵，以远水救近火，全面进行再教育，投入奥运安保，把他们的反恐战争打到英国本土。媒体戏言，政府应承诺，任务完成以后，让士兵们回阿富汗好好休假。

（图片来源：telegraph）
&amp;nbsp;
安保工作面临困难，处于安保第一线的入境署及其东家内政部员工决定雪上加霜，好戏做全套，在奥运开赛前一天罢工，让准备来伦敦观赛的游客甚至运动员在机场入境大厅好好享受排队等待的滋味。不是不可以复工，政府老大们把工资加了，好说。声明一出，内政部大臣Theresa May直指此举“无耻”，这不是明摆着的勒索么？

（图片来源：mailonline）
&amp;nbsp;
就这两个星期，伦敦奥运天上地下腹背均受敌，每天新闻的头条都是政客们一再保证，奥运将顺利进行，文化部大臣Jeremy Hunt更称伦敦奥运“开局良好”。国外的看客们可乐了，那么多大大小小的新闻，无不渗透着喜感，坐等观看奥运期间的更多丑闻闹剧。但是伦敦奥运真的会想不少人想象那样，成为一场滑稽剧么？
&amp;nbsp;
面对那么多纷飞的消息，有几点需要理解的。其一，英国人（尤其是英格兰人）向来善于挖苦以及贬低自己。这不代表着他们真的觉得某人某事不好，而是他们实在习惯了不能高估自己，面对他人的称赞，他们甚至会害羞，恨不得找地方躲。所以当英国人在你面前说伦敦奥运这不好那不好的时候，千万不要为了表示友善而同仇敌忾，痛踩两脚，英国人可能只会嘴巴半张，不知如何是好。闷骚的英国人其实很乐意听到他人的称赞。英国媒体的挖苦讽刺不一定代表英国大众对本届奥运悲观，很多时候他们是在反省自己的处事方式，同时增加一点欢乐气氛。如此延绵不断的阴雨天气，能不学会苦中作乐么？另外，之所以能看见负面消息满天飞，主要是因为英国媒体的自由度很大，审查制度有限，政府部门不能阻止媒体揭疮疤。英国大小报刊各类媒体更是以穷追猛打刨根问底闻名于世。G4S刚刚宣布无能，媒体就立刻把它们家与政府曾经签署的大小合约翻了出来，政府官员在这些文件面前，想说不了解G4S的运作情况都不行，尴尬不已。媒体的监督能力在这些消息中得到充分体现。工会在这节骨眼儿上纷纷闹罢工，也体现了它们对作为维护雇员权益组织的深刻理解以及成熟运作。国家面子民族光荣这些大义凛然的词句与工会无关，它们代表的是其成员，不是国家，不是民族。挟奥运以令诸侯，政府大臣除了指责，也无法强迫他们复工，只能坐下谈判。
&amp;nbsp;
个人觉得，伦敦奥运会将是一场喜剧。英国人含蓄内敛，却深谙待客之道，习惯于细节之中体现其闪光之处，奥运会期间很可能惊喜不断。大大小小的负面新闻恰好说明了奥运会的运作在大众监督下进行，没什么好躲闪的。既然出了问题，只能迅速应对。当然，天气例外。然而，温布登网球比赛不正是在每年的雨季举行的么？忽晴忽雨的天气，三番两次打断比赛，却无碍人们的观赛心情，等待的期间大家一同抱怨变幻莫测的天气，赛场反而成为人们社交以及认识新朋友的地方。说到这里，也许看客们可以理解，为什么英国人喜欢以谈论天气展开对话！

（图片来源：telegraph）
&amp;nbsp;
注：本文作者系牛津大学教育学博士李艾斯。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help exchange初体验</title>
      <link>http://hicape.com/2012/07/help-exchange/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 16:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/07/help-exchange/</guid>
      <description>文/周峥 Help exchange是一个为host和helper提供交流平台的网站。Host是指需要帮助同时提供免费食宿的主人，除了个人以外，也会有民宿、农场、餐厅等等。Helper就是愿意免费帮忙来换取去一个地方体验生活的人。Help exchange提倡的不仅仅是人力的交换，更提倡文化交流，旨在帮助host找到合适帮手，同时也帮助helper体验最真实的当地生活。知道这个网站的中国人并不算多，真正使用它并且体验help exchange的人就更少了。但在世界范围内，这个网站都是非常受学生一族欢迎的。如果你有一颗信任的心，想要体验不一样的生活，希望获得与一般旅行完全不同的体验，help exchange绝对是最合适的。 网站的创始人Rob是位热爱旅行的英国人，他在澳洲、新西兰进行了很多年的旅行，基本上每次都是去民宿、餐厅打短工以获得免费的食宿，也因此结交了非常多的朋友。2001年，他因为腿严重受伤行动不便，于是在家里萌发出了help exchange的想法，想把自己的经历分享给他人，也想帮助他们获得不一样的旅行体验。 知道help exchange是在朋友转发的微博。 首先必须要感谢一下现在的社交网络，越来越紧凑频繁也越来越方便信息共享。 当时正在谋划着要出去走走，略愁预算与目的地，于是毫不犹豫的立刻注册了付费会员，价格是19磅两年。Help exchange的好处就在于除去往返的车费，住宿与食物是host全包的，这一点非常适合学生一族。 网站的用户体验非常差劲，页面不够美观实用，很多分类导航也不清不楚，搜索功能在我看来也非常弱。对我来说，最理想的去处是海边的城市，所以一开始一直在试图找到怀特岛，Cornwall之类的海边度假胜地。发了几封邮件出去，收到并不多的回复，大致总结了一下，拒绝的主要原因有以下几个：一是只需要一名helper，二是需要有其他host给的reference，三是如果host需要园艺，建筑方面的帮手的话，一般要有专业经验的。 到后来索性随便搜索，找到了一位叫John的老爷爷，回复非常迅速，过了两天就和朋友收拾好行李坐上去英国东南部城市Ashford的火车。去之前我们还是非常开心的，可以去没有去过的地方，见没有见过的人，呼吸没有呼吸过的空气，一切新的未知的生活，都令人开心。 John是位非常好的老爷爷，开车去火车站接我们，一路上有说有笑的给我们介绍他住的地方和他的生活，并且给我们打了预防针说，对于习惯了伦敦热闹生活的你们来说，接下来两周的生活可能会非常无聊 。我们不假思索的客气道，绝对不会。 虽然有心理准备，但是也没有料到John会给我们一人一间很棒的卧室，并且第一天晚上就做了非常棒的牛排开了红酒迎接我们。第一天晚餐之后我们坐在餐桌前聊天聊到快午夜，听他絮絮叨叨的讲他以前的生活与经历。John的人生经历非常丰富，举手投足大笑间能看出他年轻时一定是非常受女性欢迎的。 小城一共只有一家超市，两家酒吧，还有零零散散几家杂货铺，两个中国女孩走在街上总能引起当地人的侧目，这一点与伦敦非常不同。待了两天之后，我们就深深的体会到了当初John为什么会说这里的生活对我们来说很无聊。 前几天没有什么事情可做，所以就买了车票把周边的小城市都转了一下，去海边看当地人冲浪，去教堂参观。第四天开始，John才分给我们一些简单的园艺工作。 大多数英国人对于自己的花园是非常在意并且会精细打理，John算是个例外，他不算小的花园里只种了几株玫瑰还有少量的蔬菜。第一次进花园劳动，John分给我们的任务是weeding，即除杂草。这项工作看起来非常容易，就是把除去玫瑰和蔬菜之外的杂草、蔓藤都给拔掉或者剪掉。 辛苦劳作了一下午，原以为会得到表扬，满心期待的喊John出来看我们的劳动成果，却看到一张乌云密布的脸。原因是我们在除杂草的时候不小心把他种的葱、蒜、土豆秧一并给拔掉了。 虽然John没有批评我们，但是我们还是感到了不安，毕竟这个活动的意义就在于互助，我们不仅没有帮助到他，反而带来了麻烦。在这里要提醒想参加互助的朋友们，在做工作之前一定要弄清楚host到底要你做什么，有不懂的一定要问清楚，否则给的reference比较负面的话之后别的host也不太敢相信你了。 遇上John这么宽容大度的host是很不容易的，他更像是想与我们做朋友，听不同的故事，而不是像绝大多数host那样想把helper当做免费的义工。Help Exchange与Couchsurfing不同，我个人认为这个活动需要更大的责任心，很多host提供免费的食宿的同时是想得到真正意义上的帮助的，而不是仅仅为了交朋友。英国人办事一板一眼就事论事，不会针对个人，但是如果做的不好，也会毫不客气的指正批评。安全问题是不论用哪种方式上路都必须要考虑的问题，可以通过其他helper写的reference获得安全方面的信息。 旅行的方式有很多种，如果你已经厌倦了住酒店的方式，help exchange是一个非常不错的选择。不仅可以满足旅行的目的，也可以充分的体验当地人的生活，听无数有趣的故事结交世界各地的朋友。并且，带着一点点工作压力去旅行，也许会有一种不同的感觉。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的旅行,英国-奥运年出走大不列颠</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/yi-ge-ren-di-lv-xing-ying-guo-ao-yun-nian-chu-zou-da-bu-lie-dian/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 01:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/yi-ge-ren-di-lv-xing-ying-guo-ao-yun-nian-chu-zou-da-bu-lie-dian/</guid>
      <description>文/方米娅  &amp;nbsp;
二零一二年的二月十一号抵达大不列颠后的第十二天,阳光很明媚,在纸上上圈圈叉叉给自己列了一张to-do list，打开书桌边的小窗开始了新的一天.
&amp;nbsp;
两个月前的自己完全没有想过60几天后会飘来大不列颠,时差继续往回拨两小时，一刹那间的决定让自己放下了在芬兰的一切，甚至拒绝了那个梦寐以求能去到印度的邀请,奋不顾身的开始了英国交换学习的靠谱的或是不靠谱的申请。或许是因为老天的眷顾，那张最后的交换申请表得到了学校的准许，并且等来了英国学校的录取通知书，而签证的流程在各种琢磨中缓慢的进行，最后在飞往英国的前四天，身体力行去到赫尔辛基的英国大使馆外等来了印着大不列颠国签证的护照本，一切都还算是顺利。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
交换(Exchange)?交换(Go Exchange)!
交换(Exchange)的形式有很多种，大家不如在决定出走之前问问自己希望得到的是哪一种收获(outcome)，随后开始为自己的旅行定位。例如，交换学习，义工旅行，甚至来个间隔年(Gap Year)；两年前在大马做义工那会儿，自己的人生定位很恍惚，说是用义工的身份去帮助别人，不如说那一趟旅程，自己在各方面得到了大家的指引，认识了对自己很重要的朋友，从视觉听觉嗅觉甚至用味觉幸福的去体验一个国家，而这些也是在之前我未知的重要收获；而这次的大不列颠之行，关于友谊和承诺，关于奥运和一级方程式，关于那个很想知道的英式英语的秘密，还有那个想要游遍大不列颠国的梦想。
&amp;nbsp;
最近似乎大家都在叨念着，走出舒适区(Comfort Zone)，是的，为什么不呢？
趁着自己年轻走出去看看外面的世界,给自己面对挑战的机会，学会如何应对困难。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
对米娅来说，这不是自己第一次出走，但是，孤身来到这个陌生的环境，还是会有惶恐和不安，会为第二天的lecture找不到教室而担心到失眠，会为不知道课程设置而焦虑，会为tutorial没有分到小组而急躁，碰到以前的米娅遇到这几种情况很有可能选择直接逃避，但是，现在的自己在担心之后会仔细记录下教室的信息，然后提早去学校观察地形；焦虑之后，去课程网页上面慢慢研究课程信息；在急躁过后，去系里面找导师，在没有找到的情况下去国际学生办公室请求帮忙，而最后的问题都不是问题了。
&amp;nbsp;
所以年轻的大家面对机会永远不要害怕做出选择，而面对自己做出的决定勇敢去承担。还记得，上周在商法课上碰到的一个英国女孩听闻米娅是孤身来到英国交换学习，非常感叹我的勇敢。我只想说，其实勇敢背后也有很多大家不知道的尴尬，比如，掏遍身上所有的英镑买车票在差了86p之后，老爷爷无奈的只能收下我的1欧；很高兴的坐着学校的免费班车(shuttle bus)回家，后来发现自己错过了下站，又坐回了学校。这就是生活，勇敢的表象和尴尬的背后，所以，永远不要盲目崇拜光鲜的表面或是轻视了不起眼的小事儿，他们的存在必定有紧密的联系!
&amp;nbsp;
关于那些和大不列颠国有关的秘密，米娅也会慢慢道来，下周二会在那个浪漫的日子北行到约克体验贝蒂百年茶室(Betty&amp;#8217;s Tea Rooms)喝个英式下午茶什么的；周三开始学校举办的英语课程(English Language Development)的学习。
&amp;nbsp;
如果大家有什么关于大不列颠的问题，可以邮件告诉CAPE（capechina2011@gmail.com）；也可以直接给米娅发邮件（fangyuan0709@hotmail.com），她会在后面的文章中为大家解答和分享。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>