<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>世界公民 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%85%AC%E6%B0%91/</link>
    <description>Recent content in 世界公民 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2011 00:09:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%85%AC%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>依然感谢</title>
      <link>http://hicape.com/2011/08/sandy-thanks/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 00:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/08/sandy-thanks/</guid>
      <description>by Sandy
2011年8月9日星期二
当这个世界上有点让我不爽的时候，果断说一句，我勒个去~！！然后生气5分钟。
然后觉得自己这样很浪费时间，尝试告诉自己，没有什么是理所当然的。尝试把注意力转移到我可以感谢的地方。那样我就没有时候持续在这里说what the fuck!
&amp;nbsp;
这个世界总有这样那样的事情是值得感谢的。
感谢我还是身体健康
我还是能够吃饱
睡好
能够用电脑
能够打电话给家人
感谢安娜今天和我说，大家都是把英语当第二语言。没有关系的，放心讲，如果听不懂就直接问好了。芭芭拉也和我说过同样的话，让我更加有信心去学习，更加有信心去参与他们的谈话。他们的同理心让我很感动。
感谢Mette很可爱，会告诉我关于马赛的那本书。
感谢daan在我把食物混成一团的时候说：it doesn’t matter, it just food
感谢kristnia在我自拍臭美的时候赞我一句让我得瑟~而且她告诉我在瑞典的农场的实习机会怎样可以找得到
感谢一个我还没能记住名字的女孩子亲手编织了一条项链给我，真的很感动。
感谢sophia煮了我很喜欢吃的东西
感谢alex帮我弄到上网的东西
感谢今天在Bata的店员Lucy在我很无聊的时候和我聊了很久
感谢safaricom的店员很耐心解决我这个电脑白痴的问题
感谢露总放了些团队培训的东西在dropbox~所以在我电脑没电的时候我仍然可以有事情做。
感谢Sizzy和广佳一直在关注，帮我发微博神马的。~~
感谢我今天起床的时候没有被箱子绊倒
感谢今天我能够有足够暖的衣服穿
感谢Day care center的孩子很配合
感谢今天Mary开会的时候后我能够听懂
感谢洗澡的时候有热水
感谢这里能够充电
感谢这里有一盏能够让我舒服看电脑的灯
感谢自己能够越来越融入这里的环境
感谢kristina告诉我，这些culture shock很正常，因为她们在来肯尼亚之前去过了好些地方。而我第一次出国，这些都是再也正常不过的事情，是需要一定的时间来适应的。
感谢今天练瑜伽的时候大家很安静，尽量让我在一个安静的环境
感谢安娜告诉我周三她会教一些妇女瑜伽，而目前没有找到其他会的人，我可以帮上忙。看着她眼神中的光芒，我好开心。
感谢今天我被孩子们的足球踢到了但是仍然没有大碍。
感谢芭芭拉告诉了我更多关于LPP的细节
感谢安娜让我的博客link连接到了LPP的官网
感谢我自己能够大胆地不懈的厚脸皮的和不同的人聊天
感谢我能在回家的路上和安娜坐在一起
感谢我回来的时候我能够喝上一杯暖暖的奶茶
感谢餐桌上没有太热气的东西
感谢我还能够喝到凉茶
感谢可爱的Mette和我share她在马赛市场买的东西
感谢我昨天去马赛市场的时候买到了很便宜的东西
感谢我买到了一本我喜欢的书
感谢昨天那间高级餐厅的老板，让我上了洗手间^^
感谢我能够在书店见到很多明信片，一些我早就想写给我朋友的明信片
感谢今天是表弟的生日，那孩子98年8月8日出生，到现在已经是13岁了。他能够健康成长。
感谢今天能够早下班
感谢今天手机很容易就冲到钱，是kristina帮了忙的
感谢今天在我需要上洗手间的时候找到了洗手间
感谢我的电脑可以使用2个小时才停电
感谢我去家访的HIV妇女亲手给我做了一个黄色的指环~~^^
感谢我今天还有钱吃饭
感谢能够借别人的学生证买票结果省了很多钱
感谢Ivy带了相机
感谢我们去了国会大厦，从上面看下来，内罗毕正爆了！
感谢我的word还能用，于是我能够打字。把我的感想都放在这里
感谢在我打字的时候电脑还是正常的，没有自动关机或者死机
感谢今天有机会和不同的孩子deep talk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追寻生命之光—赵轩</title>
      <link>http://hicape.com/2011/07/zhaoxuan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 11:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/07/zhaoxuan/</guid>
      <description>人物——赵轩
2011年春季，赵轩通过申请，获得了高额奖学金参与了环球游学项目Semester At Sea，该项目有四十多年历史，五万余名校友，来自中国大陆的学生不过寥寥十余人，且罕有中国大学生能够通过个人申请，从主办方获取足够奖学金并最终成行，她便是第一个获得高额奖学金的中国大陆学生。
2011年9月，她将踏上美国布朗大学攻读心理学博士学位。
赵轩，2007级心理系，竺可桢学院。
一个拿奖学金环球游学的理想主义者。
一个长期写日记、热爱写文章，喜欢讨论和分享的人。
一个时常迷茫于人生意义，然而努力保持清醒和成长的人。
一个时常失败、总是碰壁、曾经几乎抑郁的弱小的人。
一个对人类、对世界充满好奇和热爱的人。
一个热爱分享、希望投身教育事业、准备好要实践的人。
一个不想追求虚荣的浮名，只想用短暂的生命做些微有意义的事情的人。
一个，顺便提一下，即将赴美留学，成为女剩斗士的人。
一个期待敞开心扉与你交流的人。
&amp;nbsp;
她希望通过GYPN平台，同大家分享她在Semester At Sea的种种
有关环球游学、大学探索、灵魂成长，还有那些年轻的心，追寻着生命之光芒；
一场不可思议的旅行，一堂改变生命的教育，一次触动灵魂的成长；
环球游学，那些并不遥远的故事。
&amp;nbsp;
写在前面的一些话 我在Semester At Sea的日日夜夜里笔耕不辍，大概等待的就是这一刻吧，当你翻看开这本集子的一刻。因为这里所有的文字，不仅仅是为我自己而写，更是坚持着为你而写。我深知自己何其幸运，能够在104天里环游世界，在几大洲的十余个国家旅行，在游轮上接受来自美国高校的全球公民教育。同时我亦深知，中国大学生们大多数并没有这样的机遇，可以将自己放在世界范围内思考和成长——但这样的教育经历往往是培养中国新一代青年所必须的养料。因此我打定主意，既然我来到了Semester At Sea，我就要写，更努力地记录，更无私地分享，使得更多的人即使未能登船，也可以与我身处同样的场景，呼吸同样的空气，思索同样的问题，产生也许比我更深刻，更透彻的见解。
那么，我游学经历，就有了更多意义。
因此，这一本环球游学的集子，并不希望成为旅行文学的堆砌，而是关乎你我的成长。你不但可以阅读到这个20岁的中国女孩子在国际教育的游轮上、在跨越大洲的旅行中与多元文化、历史、社会相遇的故事，也可以亲眼看到，曾经有这样一个人，也是相仿年级，厌倦了象牙塔里的自娱自乐，决意寻找逐渐失落的梦想，凭着勇气和坚持，在20岁那年一路向东，追寻生命的光芒。
她的人生，因为这场经历而改变。
最后，我要感谢Semester At Sea，感谢我的父母，感谢一路支持我的朋友们。借用SAS常常提起的那句话——Thank you for giving me this world（谢谢你们给我这个世界）。
2011年6月12日，20岁的最后一夜 中国杭州，浙江大学西溪校区 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>