<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>范德堡大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%8C%83%E5%BE%B7%E5%A0%A1%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 范德堡大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2014 13:33:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%8C%83%E5%BE%B7%E5%A0%A1%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>范德堡大学—不应被遗忘的南方优雅</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/06/vanderbilt-university/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 13:33:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/06/vanderbilt-university/</guid>
      <description>文/杨曼 
时值六月，盛夏的气息在几个星期的酝酿之下慢慢变浓。漫步在Vanderbilt安静而又充满活力的校园里，蔓延的碧绿和沁鼻的芬芳荡漾在脑海里久久不能离去。
大多数中国留学生和他们的家长可能对Vanderbilt这个名字不是很熟悉，但是它在美国人的心目中却占有很重要的分量和不可忽视的意义。建于1873年的Vanderbilt大学坐落在田纳西北部的一个名叫Nashville的小城。Nashville也是田纳西的首府。一百多年间的历史动荡与和谐交替地洗刷着这座平静祥和的城市。在美国南北战争期间，田纳西作为战争初期就宣布脱离联邦的四个南方州（其他三个分别为阿肯色（Arkansas），北卡罗来纳（North Carolina）以及维吉尼亚（Virginia））之一，必然成为了战争的重要冲击点之一，而Nashville在内战时就隶属西部战场的其中一个据点，之后输给了联邦军队。如今，在这座全美著名的乡村音乐之都-还是可以在很多地方捕获到当年南北战争炮火的遗迹。
Vanderbilt就是在南北内战结束之后，一位名叫Cornelius Vanderbilt的海军准将捐资建立起来的学校，他想以此来抚慰在战争中遭受到了打击的南方人民。现如今为了纪念这位建校之父，Vanderbilt Athletic的吉祥物就是一位叫Commodore的海军准将。经过了百年的历史风霜，Vanderbilt University如今被冠名为“南方哈佛”，默默地实践着南方最高地区学府的水平和视野。该校最为有名的院系包括：教育学院、医学院、音乐学院、神学院、法学院，以及商学院。其中教育学院Peabody College更是连续三年蝉联US News评出的全美第一的教育学院，哈佛教育学院屈居第二。Peabody以其强大的师资实力和先进的课程设吸引着来自世界各地的教育工作者来此进修，而中国的留学生的数量也在这几年突飞猛涨。
Vanderbilt的学生通常会亲昵地称呼母校为Vandy。学生是Vanderbilt一切服务的终端接受者，也享受着Vandy赋予他们的各种就业机会和生活便利。Vanderbilt拥有数量众多的藏书和图书馆，这对于学生和教职工来说是很重要的一项考量一所学校是否优秀的标准。即使你在学校图书馆系统里面未能找到自己想要的文献或资料，你只需要点击几下鼠标，学校通过高校的图书资料联网系统为你找到所需要的资料并提供免费下载。学生的课业负担大多不会轻松，这所南方私立学校贯彻着属于自己独特的教育理念-“Study hard, play hard”-教授会耳提面命地教会学生如何成为一个Smart learner，学生们也在卯足劲儿获得好GPA的同时参与Vandy 各式社团的精彩活动。临近周末你就会看到很多学校聚集在社团集中的区域开派对，进行各种社交活动。比如每年秋季在Peabody新生入学之际，学院会大规模的组织Fajita Party迎接新同学。大家会在Peabody的草坪上享受学院提供的免费食物和饮料，教授们也会悉数到场，你可以选择和任何一个人聊天介绍你自己。
每所高校都会有他们自己的华人学生会，Vandy也不例外。它的华人学生会也是一只不容小觑的国际力量。每年的中秋和新年，VUCSSA（Vandy华人学生会的简称）都会呈上精心准备排练的晚会。学生们会踊跃报名拿出自己的才艺特长，甚至有很多外国朋友都会慕名前来或观赏或参与的加入我们。观赏节目的同时也会有当地华人餐馆提供的食物供大家品尝。这不仅仅是Vandy华人学子的聚会，更是全Nashville乃至TN华人都会翘首以盼、积极参与的聚会。华人社团的作用还不止于此，每年的新生接机，家具免费赠送，搬家帮手，以及购车购物的一些细节事项都会有热心的社团成员帮助解决。他们还有一套华人内部的邮件群系统以帮助大家解决一些日常生活的小问题。其他全校性质的课外活动中最值得一提的大概就要是Basketball和Football球赛了。Vandy的体育水平一直名列前茅，篮球在前几年甚至长期雄踞北美高校篮球联盟 (NCAA) 的前三甲。在赛季的周末学校便被远道而来观赛的人们挤得水泄不通，身为Vandy的学生，我们还会享受购票优惠，你可以选择一次性购买一个赛季的票，而只需不到30美金。
我于2011年秋季入学Vanderbilt的Peabody学院，就读于TESOL (Teaching English to Speakers of Other Languages) 系。这是一个日益在壮大的、旨在培养国际英语教师的专业。两年的硕士生涯并不轻松，教授对于能够进入Peabody的学生都抱有很高的期望值，在论文、科研项目的具体要求上都是精益求精。在毕业之前最后的一个学期，为了能保证大家都能顺利毕业，学院会定期举行毕业研讨会。学生、教授、职能部门的老师，秘书们聚在一起了解各自的需求，确保每位学生都是on the right track。对于以教学为主要培养目标的系部门，我们毕业之前还需要完成一定hours的教学任务。学院会把我们分派到当地的中小学，并帮我们联系好各自的mentor（一般都会是授课老师），每隔一段时间学院的supervisor都会莅临课堂听我们上课并作详细笔记。课后我们会坐在一起讨论授课的长处和不足，一切都是以学生为中心，以培养高质量的人才为目标。如今我们的优秀校友已经遍布世界各地。有的成为了英语教师，有的成为了学校管理层，还有的致力于国际教育方向的研究。Peabody秉承 George Peabody 的名言“Education, A debt due to future generations”几百年来都把培养优秀教育者作为毕生目标去奋斗，他们较高的目标设定，雄厚的师资力量，丰富的教学以及科研资源几年来都力压哈佛、耶鲁等著名常青藤盟校成为全美高校教育学院中的佼佼者。在Vandy Notable Alumni的名单上你也会找到许多社会各个阶层有影响力的人物，例如Bain &amp;amp; Company咨询公司的创建者Bill Bain，诗人Donald Davidson，他曾是纳什维尔Southern Agrarian诗人社团的领衔人物、宋庆龄的父亲宋嘉树也是Vandy神学院的校友，另外还有NBA篮球新秀、目前效力亚特兰大老鹰队的John Jenkins。可以看出Vandy培养的人才是多元化的，这也正是当今社会所需要的一种开放和全面发展的教育理念。
坐在校园中心区域的图书馆的长凳上，看着夏天雨后叶落满地，感受着微风吹过脸庞的丝丝凉意，旁边一位音乐家在忘情波动着琴弦，远处一位老者坐在椅子上看书，眼镜几乎快滑落下来让你忍不住想上去帮他推一把……一切都在无形中向你展示着这所南方古老学校的智慧和气质，而你则会慢慢发现这所大学给你的是一份难得的纯真和优雅的惬意。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>