<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>清迈 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%B8%85%E8%BF%88/</link>
    <description>Recent content in 清迈 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jan 2013 12:28:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%B8%85%E8%BF%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>最好的风景在前方</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/01/the-best-view-in-the-front/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 12:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/01/the-best-view-in-the-front/</guid>
      <description> 文/许君达  &amp;nbsp;  背景简介——泰国的国际义工项目以其管理规范、覆盖广泛、机会众多而著名。出发之前在网上找到了一个位于清莱附近叫做阿卡山的度假村，他们为在村里教授外语的志愿者提供免费住处。相较于其他项目，这里不需要具备专业的信息或医疗服务等技术，也不用缴纳额外的费用，是个值得考虑的选项。马上着手发邮件申请，但或许是由于山里的条件有限，直至我已抵达北方重镇清迈方才收到他们表示欢迎的回复，而且并未提到约定具体的抵达时间及接送等必要事宜。如果以此等速率再等待他们的下一次回复，着实不可想象。因此，我在清迈时面临着一个或者放弃、或者另想办法的两难选择。
 山寨道路
曾几何时，让我激情澎湃热血沸腾的“出发”，在岁月的流逝中也渐渐枯竭了它对欲望的挑逗。虽然还在打着“生活在别处”这样看似深奥的旗号自欺欺人地继续着越来越远的旅行，但只有我自己知道，每在一个地方落下脚之后，再一次启程，把自己重新投入一个未知的世界中，已经变得越来越艰难。并非是对每一个地方都博爱有加近乎滥情，只是因为日益严重的惰性使然。  &amp;nbsp;  ——行走越久，对于旅行意义的把握就越加模糊。而惰性，则永恒存在于我们的本性之中，无关思想品质。
路边茶园  &amp;nbsp;  或许就是天生的劳碌命，抑或是对成功的渴求对未来的焦虑使然：我几乎完全无法享受旅途中的安逸。每当懒筋抻开，准备舒展身体好好放松一下的时候，一种原罪般的愧疚感便像闹钟一样准时准点侵袭而来，让我感到芒刺在背，时刻在肢体幸福和精神幸福的错位中挣扎着。如果让我阐述旅行的意义，它便是一个能够兼顾此对立二者的契合点，让我能在这种撕裂般的精神痛感中摸索出一条中间道路。
 开往清迈的火车  &amp;nbsp;  意义，是世上最虚幻但也最有分量的东西。旅行的意义，或为逃避、或为追求、甚或就是无聊地从一个无聊的地方跑去另一个地方继续无聊。  &amp;nbsp;  曾经，跟所有人一样，旅行是我的一个美丽梦想，梦想着走遍千山万水，梦想着看尽世事人间。   俯瞰清迈城  &amp;nbsp;  能有一个不算太短暂又伸手能及的梦想并为之去追求是幸福的。或许我比别人幸运，旅行所需的足够资本和自由我从一开始就绰绰有余。而当梦想实现得过于轻易，它便会开始风化成形而下的生活，渐渐萎缩了它作为一种精神享受的崇高地位，转而变得世俗而无趣。
 放学路上奔跑的孩子  &amp;nbsp;  阳光下的清迈，安闲、恬淡，让人很快就无可救药地慵懒起来。在这里舒舒服服地住几天，玩乐一番，便已无憾，何苦再去为难自己？  &amp;nbsp;  然而，功未成名未就生活不紧张工作不忙碌梦想尚未实现甚至连旅费都还需要部分的资助，贴着这样的标签不远万里跑来这里宅居空调房，东施效颦一样跟在别人的脚步后面假模假式地歌颂着生活、挥洒着人生，实在是让我陷入空虚的迷幻难以自拔。我并不是反对生活的效率主义者，但享受生活是否也有必要因地制宜、因人而异？有什么样的条件就享受什么样的生活。待秋高气爽之日，带着喜欢的姑娘去筒子河边看看大气的故宫角楼，去钓鱼台外踩踩金黄的银杏叶，去景山顶上望望宏伟的北京城；或者等到三九寒天，约上三五好友去围炉涮肉，吃完再去钟鼓楼国子监溜溜胡同消消食——它们，都早已能满足我们在大北京小生活里的那些点滴幸福。既然如此，又何苦消费着那么长时间的飞行跑到这么一个远在四海之外、根本就不甚了解不甚熟悉的地方来假装小资？  &amp;nbsp;  不断重复着相同的生活轨迹和节奏，不一定会积累出足以促成飞跃的量变，但它在日积月累中，肯定会把你变成一头拉磨的驴，围着磨盘奔走万里，却从未见过一眼磨坊外的世界。  &amp;nbsp;  心有多广，世界就有多大。  &amp;nbsp;  我曾对自己说——你的世界很大，大到那一座曾经为四方城墙包裹着的北京城已经有些容不下你略带轻狂的生命！我知道，你对这故乡之城的爱和眷恋早已深入骨髓，但身边过分安逸与烂熟的环境却在一点点地抹杀着你的创造力、闭塞着你的眼界、磨灭着你的激情，就像一个醇厚醉人的蜜罐子，如果你在吮食香甜的过程中不慎迷失了自我，沉浸于其中，那么你本无限量的青春终将会溺死其中。如果人生缺席了那场本该精彩的青春盛宴，你会不会在老去后为当年因过分理智而做出的并不算理性的决定而流露出一丝懊悔？  &amp;nbsp;  所以，趁着年轻多多走出去是完全正确的，没必要因为它表面上看似离经叛道就避而远之。但是，年轻的远行不该局限于游山玩水休闲享乐，而是要尽可能在这个过程中观察世界，审视自我，体验社会，以求自我提升。虽然毕业于中文系，但我至今仍未能找到一个能够精确概述这种活动的中文名词。“旅行”也好，“游学”也好，都带着偏向一方的局限，无法担当，甚至用“修行”这样看似玄妙的词都比它们更贴切更富张力。  &amp;nbsp;  而有些界限并不像语言的局限那样分明而难以跨越，比如那个听起来浪漫无比却永远停留在未知世界里的远方。  &amp;nbsp;  远方很远，因为它在你目力可及的范围之外，不临其境，永远无法知晓它的整体面貌。远方也挺近，只要你足够坚定足够勇敢，大踏步地跨出因熟稔而划定的自我舒适区去奔赴未知，那么远方其实也就在那里，不远，不近。一路走来，皆是远方，然而最美的那片，永远在你的前方不远处，仿佛触手可及，吸引着你不断前行，却永远看得见、摸不着。  &amp;nbsp;  追求，但不必执迷。疲惫的时候，适时回头看看已经走过的路，你会发现，其实那一连串深深浅浅的脚印，就是你成长的印记。每一次迈出前行的脚步，都是一次进步，一个提升。从方法论的角度上看，我们或许还未找到通往成功的理想方法，但只要能不断突破自我的屏障，向着前方不断挺进，定能越来越趋近最美的人生。  &amp;nbsp;  那是一个晴朗而热烈的上午，我正在客栈的花园里独坐品茶，猛然间就如同一道电流划过全身上下正在慢慢舒展开的懒筋，思绪突然变得清亮——走吧，去做那件更为值得的事。虽然还没拍照没进庙，但我已经用一天的时间骑着车将这个古城内外的几乎每条街道走遍，足矣。  &amp;nbsp;  坐在舒适而又平稳的空调巴士上，我抓紧享受着到达前的最后一刻安宁。待到下车，就将投身于一个完全陌生的城市中，这种时空的频繁转变终究还是让人带有一些躁动的忐忑。  &amp;nbsp;  阿卡山在哪里？  &amp;nbsp;  在这个人生地不熟，语言又不通的地方，问路显然是没有希望的。幸好我之前特意记了一下阿卡山网站上留下的电话号码。虽然见识已经不算很少了，但我在给陌生人打电话时却还是经常感到紧张，何况这次还要用我并不熟练的英语去交谈。对着已经按好了的号码的手机犹豫了数分钟，终于狠下决心，将“通话”键毅然决然地点击下去。  &amp;nbsp;  做出抉择，只是完成一件事情的第一步。面对一个从未经历过的陌生情势，处理好应付好，则更是一个成功之人应有的基本素质。  &amp;nbsp;  天气时晴时雨，晴时阳光毒辣，雨时猛似瓢泼。顶着这阴阳脸一样的天，我蹲坐在越野皮卡的车斗里，与一对外国男女相面而坐。从两人之间的默契程度上看，他们很像一对夫妻或者情侣，但通过聊天才发现，其实哪个都不是。  &amp;nbsp;  Julian是个面貌很有版型的男人。他的高鼻梁、瘦长脸、蓝眼睛，加上浓厚得令人过耳不忘的英式英语，都颇为脸谱化地呈现着他的英国人身份；而他草木稀疏的头顶、富有磁性的声音，还有一些在棱角处恰到好处地存在着的细微皱纹，则让这个老男人浑身透露着一丝成熟的风味和魅力。相较之下，来自加拿大的Ryan，微胖的身段、长着雀斑的脸蛋、随意穿着毫无修饰的吊带衫，还有不时露出的一点小小腼腆，都让她看起来更像个邻家大妹子。虽不乏亲切，但不易让人对她保留深刻的印象，只能充当一个记忆长河中的匆匆过客的角色。  &amp;nbsp;  他们的故事听起来还颇具一点传奇色彩。Julian是一个卡车司机，曾有过一段并不如意的婚姻。离婚后他卖掉了在英国的房产，独自跑到北极圈内的加拿大北方荒原去开车。他给我看了他在那里拍摄的照片，虽然隔着小小的屏幕有如隔靴搔痒，但那极夜的永恒暗黑和极光的极致绚烂还是在拼命挣脱着光电数码之极限的束缚，努力为观者呈现着一个无限的至美境界。就在这样一个浪漫泛滥成灾的地方，卡车司机偶然结识了一个刚刚毕业的大学女生，Ryan。关于两个人相识与相熟的过程，Julian轻描淡写地一带而过，好似稀松平常，但其中肯定还有故事，或许浪漫，或许香艳。当然，这些已远远超出了值得关注的范围，故此处省略若干字。后来，Julian去了新西兰，两人又相约在地球另一端的那个国家再次见面，并一路同行，经澳大利亚到达亚洲大陆的南端新加坡。从新加坡开始，他们决定做一次特别的旅行，不再乘坐任何航空器，用两年的时间贴着地球表面穿越整个大陆，直抵伦敦。听来有些熟悉，仔细想想，原来就是反着把当年托尼惠勒夫妇的环球之旅重走了一遍——此后，惠勒夫妇创办出了如今的背包客“圣经”，“Lonely Planet”系列旅行指南。  &amp;nbsp;  “在中国，你们这些经历拿出三分之一来就足够写出一本畅销书了。然后再笔耕不辍地努努力，当个既潇洒又不愁生活的旅行作家还真不是什么遥不可及的屌丝之梦。”我不无羡慕地打趣道。  &amp;nbsp;  “可惜我们不会中文。在西方有这种经历的人不少，所以也并不稀奇。”  &amp;nbsp;  “我们的年轻人都活得太累了。一辆车、一套房、一个老婆一个小孩，就足以让你一辈子为生活所奴役。而每个人又都有超脱于生活之外的更高层次的追求和向往，所以那些有条件出去旅行，实现着一般人可想不可及的梦想的人，自然会很有市场。然而光环之下，很多旅行者那种不稳定的生活和不明朗的前途却总会被人归入‘失败者’的行列。中国的社会环境还并不算十分宽容，如果你的思维和生活方式与多数普通人不相符合，你便是‘异类’，通常会面临着被小众羡慕、被大众鄙弃的境地。我们需要对个性的更加宽容和对自我意识的更多鼓励。”  &amp;nbsp;  “其实,在西方也是一样的。无人诟病只是因为无人关心,并不代表所有人都很善意地支持你。”  &amp;nbsp;  他们两个并不孤独，至少，还能有个相互的慰藉和支持。他们是幸运的。  &amp;nbsp;  Julian说，他并不在乎别人怎么说。因为他的生活，完全是自己的选择，没有被任何人强加于什么——自己选定了的生活，无论如何不要后悔，哪怕这条路走起来艰辛坎坷——这是幸福人生必须具备的一种美德。  &amp;nbsp;  抉择需要勇气。为什么我们通常难于迈出这一步？我想并不全是因为现实。现实，永远只是没有下定真正的决心去做一件事时所依赖的万能借口。当然，有一点毋庸置疑，就是有舍才有得。如果去追求那些你想要的，很可能就需要放弃另一些你需要的。孰轻孰重，需要自我的价值衡量。为什么我们总是难于做出判断？为什么我们经常在犹豫不决中蹉跎了自己、流失了青春？或许因为我们过于贪心了。这个也想要那个也想要，两头抓住都不放手，心有旁骛地踩着两条开往不同目的地的船，在愈加的自我分裂中走向平庸，最后哪个都没有把握住，空留一声叹息。想得不可得，你奈人生何？  &amp;nbsp;  我问Julian，走得多了，会不会有一些腻味？  &amp;nbsp;  “当然不！每到一个新的地方，都是一种新的经历和见识，永不厌倦。”  &amp;nbsp;  “最好的风景，总在前方。”  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/cafe-or-library/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/cafe-or-library/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）
&amp;nbsp;
“Excuse me , Do you know where to take shuttle bus（请问哪里可坐电瓶车呢？）”我正骑着单车，身旁挂着相机的一男一女，在校园里碰到我后用英语问道。
&amp;nbsp;
“Where are you from?”我看他们像是中国游客，就故意反问他们来自哪里。
&amp;nbsp;
“China”他们回答。我说：“Me, too!”
&amp;nbsp;
这对来自宁波的游客，刚从素帖山上游览后，顺道来学校转转。“你们去湖边咖啡馆坐坐了吗？”我问他们。“没有呢，是在哪里呢？”他们回答我，好像有些兴趣。“我带你们过去吧。” 我主动提议，反正我也闲着的。
  
我推着自行车，陪他们步行至湖边咖啡馆后，坐着闲聊。一直以来，咖啡馆的名字于我是未知的，但旁边黑车单车上摆放着两只可爱的熊猫作装饰，我干脆叫它熊猫咖啡馆了。
&amp;nbsp;
“你们看，面前这平静的人工湖叫作ANG KAEW（安娇），传说两位相爱的人来到湖边，若把戒指一起扔进湖中，会相爱永远的。”我给他们介绍道。“戒指扔不起啊，要不用小草折一个戒指扔吧？”二位打趣地回应我。
  
“其实啊，你们来的不是最佳时机。最近天空灰蒙蒙的。之前我五六月来时，绿意悠悠，笔直的椰树微倾着身躯，随湖风微微摇摆，湖面更是像一面镜子，把高挂空中的白云倒映得无比透通。”我给他们讲道。
&amp;nbsp;
是哦，我第一次来此的场景历历在目。去年的五月，我跟我在清迈英语培训班时的台湾美女同学Vicky提议，要不早上一起到大学操场来跑步吧，她欣然应允后，每天骑着她的摩托车来接我。有美女司机专门接送，早起跑步自然成了愉快之事，可惜，没坚持几天就夭折了。
  
这个咖啡馆，倒给我们留下了美好的印象。我分明记得，我要的是一杯热的卡布基诺，她要的是冰摩卡。跑步后，身体轻盈无比，眼前清晨的阳光、椰树以及湖泊，在如此心情下，是多么的像一个热带海岛，而我们则像是刚从大海里游泳出水后小憩的人儿。
“来，Vicky，Cheers, Life is beautiful（干杯，生活真美好）”我激动地感叹生活之美好，嘴里冒出来的竟是英文。“是啊，真是庆幸有慢下来的生活，即便只是生命中的一段岁月。”Vicky回应着我。“对，人生不过如此啊，此时钱与权，不过是浮云哈！”我又吹嘘着自己的感受。“咦，你说以后，要不我们老了，在这样的地方买幢房子做邻居该有多好呢？！”她用台湾腔的国语说道。
&amp;nbsp;
“我看行！”我回答着她。
&amp;nbsp;
“摆来（泰语发音，去哪里的意思）？” 一女生轻柔的泰语声飘进我耳朵，咖啡馆以及校园里除了迷人的景色，便是迷人的泰语。同学们轻言细语的交淡声，跟眼前的景致搭调极了。泰国人说话温柔，声音极小。在泰国，小声讲话，是礼貌的表现。“摆来”成了校园里出现频率很高的泰语。去哪里？若不知道去哪里时，大家就去咖啡馆，实在简单不过。
  
蓝天白天，风和日丽，落叶纷飞。艺术系的咖啡馆前，任摄影课的老师AJ，跟学生约好上午十点在咖啡馆见面指导作业。学生陆续过来，手里带上自己的摄影作品打印件，坐下来交给老师点评。我在一旁，看他们这似课堂又非课堂的场景，羡慕极了。这哪里是在学习？这是在享受生活啊！倘若学习都可以是如此安逸，我宁愿当一辈子学生算啦！
&amp;nbsp;
在政治学院门口，我偶然发现有摆放着泰国现任美女总理英拉的展板，原来她是清迈人，本科毕业于清迈大学政治系，后赴美国肯塔基州立大学上的研究院。难怪学校为之骄傲，人才辈出，美女辈出啊！而政治学院的咖啡馆前，年轻学子集聚一堂，正谈笑风生。他们当中，未来又会产生多少市长、总统以及各行业的精英呢？
  
主图书馆加上其它学院附属图书馆，官方网站上介绍共有19个。那毫无疑问，学校的咖啡馆数量已多于图书馆。各学院旁的咖啡馆，学生手里捧着冰摩卡、冰柠檬茶等，通常点上一杯饮料，于此学习几小时。杯里的液体早被吸干，冰块还可玩上一会儿，耍耍停停，停停耍耍，泰国学生喜欢集体活动，做啥都喜欢呆在一起。
&amp;nbsp;
大家聚集于同一张桌上，要么开着电脑，要么放着课本，喝喝咖啡，讨论讨论学业，画面十分和谐。而这里的人气，不比图书馆差。在2009年的大学学术排名中，清迈大学在亚洲排名第81位，世界排名为第410位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈：新生登素帖山（Doi Suthep, Freshman Hiking）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/doi-suthep-freshman-hiking/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 05:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/doi-suthep-freshman-hiking/</guid>
      <description>文/叶波  
新生登素帖山（Doi Suthep, Freshman Hiking） &amp;nbsp;
旅行圣经书《Lonely Planet》的泰国书里，有提及清迈大学每年的传统项目——新生登素帖山（Doi Suthep）。每年七月初，大一新生会集体参加声势浩大的爬山运动，以磨练意志和增进友情。素帖山是清迈近郊名山，海拔一千六百米，美丽的大学校园正位于该山脚下。
&amp;nbsp;
二零一一年七月九号上午，天气晴朗，微风习习。我来到山脚下，数千青春朝气的“童鞋们”正浩浩荡荡地向山上徒步前进，嘴里不时喊着各种听不懂的口号，瞬间震慑到各色路人。我的素贴山之旅，巧遇盛大的登山活动，完全在意料之外，LP上的信息我早给忘了，看来是缘分难拒。我的旅行，一直是以“三随”政策（随缘、随心、随喜）为我指引方向，老天若推开那一扇门，我就钻进去看个究竟！这样常有惊喜出现！
&amp;nbsp;
从清迈大学至素帖山上的双龙寺，约十一公里路程。每一位新生显得意气风发和势不可挡，想必是经过泰国三个月的暑假休整，年轻的正能量已积蓄过盛，要在这场登山运动中，挥洒青春年少。这架势，威武矣！


每个院系的着装有所不同，各自着自己的系服。大家随身带着干粮，徒步至半山腰后，停在“能量补充站”，各式水果味的易拉罐浸泡在大箱的冰块中，免费供应。大家停下来，吃吃喝喝，小憩片刻。我情不自禁地跟着乐，今天就装次学生，卖个萌啦！大步走上前，取得一罐汽水，畅饮起来….. 仿佛自己就是其中的一员，此时此刻，谁能说我不是呢？
&amp;nbsp;
“嗨，哈喽，请问你们是哪个系的呢？” 我用英语问这群上身着白色棉制泰北风情衫，下身穿紫色棉裤，头顶薰衣草紫色彩带的草帽的童鞋们。“我们是学牙医（Dentist）滴！”一位含着冰棍的女生告诉我后，又用手指了指她那洁白的牙齿，估计是担心我对Dentist一词有些陌生，会不明其意。要知道，清迈大学最棒的专业，就是医学跟工程学呢！
  
“今天只是大一新生来登山吗？”我接着发问。“是啊，大一新生的活动。但是我们好多师哥师姐们都来了，还有亲朋好友来为我们捧场，给我们拍照啥滴！”她回答我后，又为我介绍这，介绍那，友好程度超出我的想象。在泰国，师哥师姐与学弟学妹们的关系融洽，这是传统。
&amp;nbsp;
庞大的队伍缓缓前进，旁边皮卡车上的亲朋好友以打鼓和唱歌助威，场面壮观热闹！宽敞的盘山公路几乎被大学生“霸占”，交通一如蜗牛般缓慢。近中午时，队伍陆续抵达双龙寺下。习地而坐的学生，由院系为单位有次序地向最终目的地双龙寺冲刺。到寺庙顶上，需要爬约300步台阶。石阶两旁分别有陶砖砌成的青绿色巨龙雕像守护，蜿蜒起伏，向上延伸至寺庙以替代两旁的扶手。因此，素帖寺亦有双龙寺之别名。大家把鞋子脱掉后，赤脚向上攀登，我夹在队伍中向上望，真是见得People Mountain, People Sea啊！
  
山上的天气，变幻莫测，一如善变的女子。原本的大晴天，眨眼之功夫却翻了脸，乌云偷偷跑了出来，再一瞬间，电闪雷鸣，倾盆而下的大颗粒雨点儿，噼里啪啦打在佛像及寺庙屋檐上。手捧相机的我，赶紧跑到屋檐下“逃难”。
&amp;nbsp;
他们却无任何躲避之意，双手合十，两手掌中间夹着莲花一朵，继续虔诚地在雷鸣雨打中顺时针围着舍利佛塔转上三圈，无人掉队。我问旁边的僧人：“为什么是围着佛塔转三圈呢？”僧人说：“这三圈，是泰国寺庙拜佛的传统，一是为佛陀，二是为佛法，三是为修成正果的阿罗汉！”在泰国的寺庙里，圈着佛塔转圈的善良的泰国人，随处可见，我每次看到，为之感动，是为这份信仰，也是为这微笑的国度。
&amp;nbsp;
我心里暗自念道：“天啊！万一雷击伤到人咋办？如此大雨倾盆，淋雨后不感冒才怪呢！老师难道不管事? 安全第一嘛！” 童鞋们头顶暴雨，一圈又一圈地走，气温骤然下降，越来越冻人。有的同学，甚至坐在轮椅上，也在默默坚持！信仰的力量，感染着屋檐下的旁观者。
  
下山途中，雨虽停了，但同学们的身体被打湿了的衣服裹着，雨后山上的寒气使他们打着寒战，看上去快要感冒了。可是，那股青春的热情，又像太阳般热烈，温暖着他们的冰凉的身体。
这一天，所有同学成功登顶啦！清迈大学有许多传说，其中一个就是——“如果没有能登山成功的同学，以后会因此无法毕业的。” 即便是身体不适的同学，用各种办法都要上去的，哪怕是被抬，是被车载上去…
&amp;nbsp;
总之，人上去了就好。
&amp;nbsp;
续《清迈：紫色的大学》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清迈：紫色的大学</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/chiang-mai-university/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 17:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/chiang-mai-university/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
紫色的大学（A Purple University）    用一种颜色来定义泰国的清迈大学（Chiang Mai University，CMU），注定是“失败”的。
 
如曼谷的朱拉隆大学的粉色，法政大学的红黄色一样，紫色仅是学校的校色，代表着学校的官方色彩。坐落于“泰北玫瑰花园”里的大学，是五彩缤纷的。骑单车漫游在如花的校园内，黄色的、白色的、绿色的、红色的、蓝色的….. 随处散落着的叫不出名字的芬芳花草使人心花怒放，恍若来到花卉博览会，应接不暇。
 
紫色，是被融入在校园的每一处细节里的！校方网站，路标指示牌，学生领带，校内电瓶车和建筑的局部色彩等等。甚至，校内最大最显眼的银行都是紫色的，尽管是巧合，但我宁愿相信，紫色的大学优先选择了紫色的银行（SCB暹罗商业银行）作为学校的开户银行。
  
清迈大学在泰国高等教育里名列前三位，是泰国北部第一所，也是最大的一所综合性公立大学。学校占地615亩，学生数万，由现任国王于1964年创建。学校共有4个校区，主校区Suan Sak位于古城西边约5公里处。
 
大学的校徽是大象，代表吉祥，泰国北部也被誉为——“大象的王国”。校大门口，四头俯卧的石雕象坐镇守护，鼻子里喷着泉水，憨态可掬，十分可爱。校内，象的身影随处可见。从大门进来，直走约5分钟，见得一露天微型庙，堆着形态各一的大象石雕，旺盛的香火，说明来拜的人不少呢！
  
头顶被黄色花环缠绕的大象，高高地翘着长长的鼻子，显得楚楚动人。“这个地方是干嘛的啦？”我问我在清迈英语培训班上的女同学M，她是清迈大学旅游系的大二学生。“大家会来这里拜拜，比如有的家长会来这里拜，愿自己孩子能考进大学；也有学生来拜，希望自己期末能考出好成绩。总之，许下你的愿望给大象，挺灵的哦”她告诉我后，再看着这些象，似乎更加亲切了。
在校史陈列室里，当年泰国北部兰纳地区人民的呐喊声在我耳边嗡嗡作响，仿佛是发生在昨天——“We need a University in Lanna，For our dignity we need a University of Lanna. Let’s fight for a Lanna University（兰纳地区需要一所大学。为了我们的尊严，我们需要一所自己的大学。让我们为了兰纳人自己的大学而战。）”这正是1940年代初，泰北人民强烈的声音，要建一所属于自己的大学，以避免上大学非得去曼谷不可的尴尬局面。由于二战的爆发，这个声音被迫停了下来，直到六十年代才得以实现！
  
二月的校园，经历着泰国“秋天”的严厉洗礼，树叶纷纷香落如雪。黄黄的，红红的叶子向大树挥手告别后，悄然当起了“背包客”，随风摇摇晃晃地旅行至大片的绿草坪上。整块草坪犹如铺起了一层彩色地毯，在阳光下，亦真亦幻。这俨然是一幅静美的油画呢？！风中摇曳着的画中人，笑眯眯地眨着眼睛，顺带散发着些泥土的清新气息。

  
穿梭校内的电瓶车，载着师生们的欢声笑语，从画中来，又从画中去….

泰国学生对学长和老师的尊重，是优良的传统，更体现在细节里。那些过往的电瓶车，若你细心观察，会发现身穿紫色T恤的司机旁边的副座，大部分时间是空着的。学生不会去坐，空出来留给师长或地位较高的人；教学楼里的洗手间，有老师用的，与学生的分开；有一次，我看到教育系某班的同学在合影留念。他们老师朝他们走过来，还在二十米开外，所有同学双手合十，齐声大喊“杀娃滴卡（泰国你好之意）”；学弟学妹看见学哥学姐，每天也会礼貌地拜上一次….
  
亮丽的风景线，除了紫色，还有身穿校服的女大学生！不少网友称，世界上最性感的学生校服是在泰国呢！泰国教育部要求所有学生穿校服，从幼儿园到大学，皆为硬性规定。要让大学生愿意并喜欢穿校服，不是一件容易事。
 
“你们的裙子长短，都由自己决定吗？”我在咖啡馆厚着脸皮问一女生。她说：“恩，老师们不会管裙子的长短，但大一新生的裙子长度要求过膝盖。”我又说：“有些裙子挺短的，为什么她们会这么穿呢？”她直接告诉我：“一是自己爱美，二是为吸引男生注意力啦！”恩，看来女生爱美，特别是这个年龄段，正常不过了，那就好好绽放下吧！我带着些许“慈祥”的眼神，略为羞涩地打量着黑色短裙外呈现出的细细的白皙双腿，忽觉生活之美好哦！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>