<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高枫 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%AB%98%E6%9E%AB/</link>
    <description>Recent content in 高枫 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2012 18:12:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%AB%98%E6%9E%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>拥抱非洲：五彩斑斓国际夜</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/embracing-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 18:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/embracing-africa/</guid>
      <description>文/高枫 &amp;nbsp;
出国留学最大的乐趣之一就是能结识来自世界各国的朋友，美国朋友幽默热情，awesome，awesome总是挂在嘴边，浑身都充满了正能量；欧洲朋友则绅士礼貌，拎包开门总是恰到好处，不断给我留下小感动；而在以色列人这片遥远的国度里，我们中日韩这些黄皮肤一旦碰上那像见到自家人一般，共同的文化让我们倍感亲切，迅速打成一片。不过，一旦到了需要载歌载舞的国家夜，那重头戏还得看能歌善舞的非洲友人。每当国际夜，他们就会穿着自已鲜艳的民族服装，带着百万伏特的笑容，昂首步入会堂，或高歌一曲，或来段闪瞎众人眼球的民族舞蹈。每次看到他们放声高歌Hakuna Matata（狮子王主题曲），齐跳土族舞蹈，我都不由随他们一起摆动，将一切忧愁都抛到九霄云外。   &amp;nbsp;
非洲是一片神奇但又异常遥远的土地，不是说距离有多远，而是互相的理解与交流。在国际夜之前，我对于非洲的理解仅限于南非有钻石，利比亚在内战，肯尼亚能看到动物大迁移，有一部美国动画片叫马达加斯加，乌干达曾发生过大屠杀，他们贫穷落后，那里疾病饥荒肆虐。但是经过国际夜一次，我知道那片神奇的土地其实孕育了35个美丽的国家，那里的人民过着祥和富足的生活，尼日利亚的领队有着埃及的学士学位，本国的博士学位。因为不了解，所以有偏见，就像来以色列以前总有人告诉我这里战火峰飞一样，眼见为实，有机会还得自己去看看。 &amp;nbsp;
已经参加了两次国际夜活动，还没集齐35个国家(不过每月一次，我会加油的)，但还是忍不住和大家分享我的喜悦，他们的服装、文化、舞蹈、歌声无不令人叹为观止。 &amp;nbsp;
1.尼日利亚（ Federal Republic of Nigeria） 我的最爱，他们的民族服装非常拉风，让我不停想起饥饿游戏里的服装，颜色鲜艳，款式华丽而又极其夸张，加上他们的身形，绝对过目不忘。 有身份的男士带短的拐杖，有点埃及法老的感觉。而女士一般非常丰满，喜欢佩戴各种金银饰品，特别夸张的会满手都是巨大的戒指。 
图：尼日利亚代表团-最扎眼的就是从左数起第三位女士和最后一位女士了，一有机会我就会偷瞄两眼，和真人见面的话更有气势。有种女强人的感觉，正在发言的男士左手就拿着拐杖，我猜应该是权利的象征，一共12位，全部来自不同的部落。 &amp;nbsp;
图：为了让大家能看可爱的大叔，特别自爆一张，我觉得这就是我心目中赤木刚宪40岁以后的样子，哈哈。（这是第二次接待的成员了） 图：尼日利亚的展示台，国际夜不是很正式的展示，就是所有学员互相介绍下自己的祖国，民族特色之类的。
&amp;nbsp;
2.坦桑尼亚( United Republic of Tanzania) 
图：这位大姐太牛了，Diva级的，这高音飚的，还特别能跳舞，一旦扭起来，气氛马上就会被带动起来。衣服和头饰也很有特色，跳舞会有叮铃传出，赞！ 图：男士的服饰相对简单，就是那个红外罩，他们其实在跳舞，但是静态的照片没法很好的表现出来。 
图：坦桑尼亚的展台 &amp;nbsp;
3.肯尼亚（Republic of Kenya) 一听到Hakuna Matata（狮子王主题曲之一），你就会立刻知道是肯尼亚代表团在上面表演了。这就是他们国家的代表，人人会唱会跳。Hakuna Matata在肯尼亚意为没有烦恼（No Worries），事实也是如此，一旦唱起这首歌，很快你就会忘记任何烦恼。 
图：肯尼亚代表团，穿橙色衣服的大婶把Hakuna Matata就绣在领口，他们正在跳Hakuna Matata的舞蹈，非洲很多舞蹈都是大家围圈跳！ &amp;nbsp;

图：第一次肯尼亚代表团的展示，都是聋哑孩子自己刻的，后面都有他们的名字，我拿中国扇子和主人交换了一个，特别有纪念价值。 &amp;nbsp;
4.布基纳法索(Burkina Faso) 第一次知道有这个国家，丢人啊。位于非洲西部，据百度介绍，资源匮乏，且地处沙漠边缘，可耕地面积较少，是个非常贫困的国家。 
图：不停招呼我吃他们特产：各种花生，展示的是他们的民族服装，非常非常肥大的褂子。   5.南非（Republic of South Africa) 
图：南非，大家肯定都知道，他们是当天跳舞跳得最好，是对舞，大妈虽然年岁有点大，但不知道为什么就是能跳出一种挑逗的感觉。两个人特别有火花。而且他们是很好的老师，带领大家一起跳，踩着拍子喊着口号，五分钟就能入门了，好想去南非和大家真得跳一个晚上。 &amp;nbsp;
6.纳米比亚( Republic of Namibia) 
图：纳米比亚姐妹花，秒杀了当天无数非洲男士的feeling，非洲美女就是这个标准，同样能歌善舞，感觉很有才华。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>