<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>郑辰雨 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E9%83%91%E8%BE%B0%E9%9B%A8/</link>
    <description>Recent content in 郑辰雨 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2013 14:17:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E9%83%91%E8%BE%B0%E9%9B%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>聚思这三年 我学到了什么 – 动力，热情，促进合作来加快中国绿色化</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/11/juccce-chenyu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/11/juccce-chenyu/</guid>
      <description>文/郑辰雨 编者注：苹果姐姐此前在纽约CAPE Meetup向大家分享了她的正能能量故事，会后编者了解到了她更多的故事，尤其是她在环保领域所做的实践经历，我们把她几个月前写的一篇关于她在环保组织聚思的经历故事推荐分享给大家。 3年半前，我有幸加入了聚思中美清洁能源合作组织 (Joint US China Collaboration on Clean Energy JUCCCE )，开始了把热情转变为终身使命的历程 &amp;#8211; 我认识到了加速中国绿色化进程是我可以为地球做出的最大贡献。
这篇博文总结了我这3年在聚思的新的体验，希望对大家的暑期实习有所帮助。
“你好，我是辰雨，来自聚思（中美清洁能源合作组织），一个加速中国绿色化进程的非盈利公益机构……”。自从2010年夏天开始，当我遇到能源专家、中国驻联合国大使、大型企业CEO以及世界各地（美国、瑞士、中国、英国、瑞典等）杰出的学者们时，就是这样自我介绍的。
（每个看似幸运的人背后都付出不一般的汗水）
1. 将暑期实习转变为终身的使命 2009年秋天，我第一次参与聚思项目是帮助协调翻译有关聚思绿色大使李冰冰采访的书籍。当时的聚思行政主管，也是我的实习指导伊丽莎白鼓励我
“要积极主动，找到可以参与的地方去体现你的价值”。
我把这句话牢记心中，学会了将令人望而生畏的大任务分解为多个易于操作的小任务，把单调乏味的翻译变得有趣，及时给于大家鼓励，使协作小组朝着一个共同的方向前进。
大二暑假实习结束后，我有了一种使命感 &amp;#8211; 今后不管在什么地方遇到什么人，一定要推广聚思，因为聚思是我生活的一部分。之后我和普林斯顿大学国际暑期实习项目建立了合作关系，每个暑假由学校资助一个普林斯顿的学生来聚思实习。 同时，我努力和知名教授商谈美中技术的传播，招募有热情和特长的志愿者，得到了三大洲（亚洲、美洲、欧洲）众多世界顶级名校（牛津，哈佛，耶鲁，普林斯顿，达特茅斯，麻省理工，伯克利，等等）留学生的积极回应。
做聚思工作让我的作息不大正常，但是从来没有让我感觉疲惫，反而使我充满激情，因为我发现了生命中真正重要的东西。我学会了挤出时间，常常根据聚思的任务来安排自己的课余时间。对我而言，聚思不是一份工作，而是我生活的一部分。
此外，聚思教会我无所畏惧。聚思锻炼了我和CEO对话的能力，在此之前我一直比较内向胆小，所以对我来说是翻天覆地的变化。我记得在纽约王石先生演讲结束后和他介绍“和悦梦想”，当时我的声音颤抖，心跳加速……不论结果如何，我做到了，就不会后悔。
我相信熟能生巧，于是我反复观摩聚思主席Peggy（刘佩琪女士）的清晰励志鼓舞人心的演讲视频，将聚思的口号熟记于心，我几乎能够背出聚思网页上的每一句话。
我朋友常笑话说我为聚思“疯狂”，因为要和中国时间接轨，我很多我晚上都到凌晨一两点才睡觉；有时候早晨5点起床组织三大洲的网络会议。有时候随便和同学的闲聊会转变成对聚思的讨论。在过去的3年里，我向别人介绍聚思可能不下1000次，疲惫却精神充沛。人们眼中的火花和众多志愿者的热情参与，让我有动力一直走下去……
聚思教会了我把项目和志愿者的特长以及热情点结合。聚思整合不同国家、不同产业的利益相关者，为加速绿色中国而有效合作。我发现自己变成了为召集聚思人力的号召 ****人。
当志愿者和聚思的动力一致了，当我们把集体的资源一起整合， 我们通过创新、合作和高效率而达成规模。激励30个志愿者做项目比有工资的项目难很多，很多志愿者来聚思做项目是因为他们的努力可以看到直观的效果，他们的研究会被用在我们的培训教材上, 聚思让大家的一技之长有发挥之处。因此，我学习到了很多人类心理学的知识，学会找到志愿者不由自主也会去做的项目。
聚思造就了我，为我打开了许多我无法想象的大门，唯有努力工作才能配得上她。
&amp;nbsp;
2.我和聚思的邂逅 
（图为： 2010年北京 聚思中美清洁能源论坛）
自从我在Hochkiss中学选修了AP环境科学后，我的老师莫里尔先生经常带我们去森林、岩洞和水处理厂实地考察，我对大自然产生了兴趣。当我注意到我的接待家庭将菜皮食物残渣堆肥以及在家里安装双层门窗以便节约能源后，我才意识到在日常生活中我们也可以做一些对环境有益的事情。
我随后参加了Hotchkiss的环境俱乐部，并且延续到了普林斯顿大学。在普大的预习周末，一次活动中我认识了布鲁克斯和卡洛琳，我向他们咨询了在校园内如何参与可持续发展的活动。
在大一结束时我重访了Hotchkiss的辅导员汤普森先生，他建议我去了解一下聚思和刘佩琪，当时她正在Hotchkiss演说。之后，越来越多的知道我对中国的环境保护感兴趣的朋友向我提起聚思和刘佩琪。
我的一位校友Mike在北京的一家艺术画廊介绍我认识了普林斯顿的校友Yashih，她2009年在聚思实习过，和她见面更加坚定了我加入聚思的愿望。
当时聚思只招研究生和大三以上的本科生。我大胆的咨询如何才能在大二到聚思做实习，伊丽莎白鼓励我要积极主动去体现自己的价值。我找到了将聚思和普大语言项目(PULP)联系起来的方法，那就是聚思可以给学习英语、韩语和其他语言的学生提供很好的实践机会。因为在那个时候，翻译特别的重要。在经过了主动献力做项目和几个月的等待之后，我得到了聚思的实习机会，走上一条永不回头的征程。

（聚思x群硕和悦社区www.heyuecity.com团队）
3.我在聚思所学到的 3.1 思想开放而坦率的领导
作为一名长期，聚思让我承担了很大的责任。我还没有遇到过向刘佩琪这样坦率而思想开放的领导。她给予我信任和自由，让我扮演一名“小创业人” (mini entrepreneur)，为有效协作尝试各种新技术（例如Pinterest和花瓣作为从源照片到视觉协作的平台；Facebook和微博作为主平台让聚思和我们的支持者之间互动）。我们还将重要的电子邮件或者Skype谈话记录在Yammer上保存。
Peggy工作特别特别忙，但是她几乎从不漏掉一封需要指导行动的邮件。她总是在世界各地宣传、演讲、拉赞助，当她演讲时，整个房间的人都会关掉智能手机，聚精会神地听她说，这就是所谓的灵感和魅力。
Peggy为那些在未来将领导一个组织的人们树立了榜样。
3.2 多方协作的技能
在为聚思工作和招募志愿者工作一段时间之后，我掌握了一种秘密武器，就是为特定的项目物色匹配的人选，也就是量体裁衣，并且去激发他们的热情。我练就了一套什么能激发人们的积极性，什么样的人有什么特长的本领。例如，我的一位好朋友RR对电视连续剧懂得很多，这点很多人也许并不在意。然而我发现了她的决策技能，让她主要负责我们的电视广告剧的制作。另外一位朋友CM在写一篇关于中国的论文，就鼓动他针对聚思的中国梦来撰写论文……
帮助聚思招募志愿者，让我学会了发现能够说到做到并且可以信任的人。Peggy 教会我如何在短时间内慧眼识人，并且在团队合作中让每个人都对自己感觉满意。作为志愿者，只有充满热情才能努力工作。
诚然，我去年的作息非常繁忙，许多时候，我要在晚上10点到12点开电话会议，然后一直工作到凌晨2点。但是我学会找到动力，和执行力强可靠的聚思志愿者合作，协同合作才有动力，不感到累。
3.3 致力于提供及时的反馈
聚思的精益结构产生了重大的影响，也就是说，我们不断地在一个受人力资源约束的环境下工作。同样，这也意味着我们有一大批热情的人愿意帮忙。
我曾有过我的老板“太忙”而不能给我任何指导意见的情况下实习的经历，我感觉自己浑身是劲却无处可使，因为得不到及时的指点。这也就是我为什么决定宁愿牺牲自己的时间也要保证及时回复每一位经我招募的志愿者的问题，我尽己所能去帮助和鼓励他们完成任务。
由于聚思这个虚拟团队是24小时运作的，我经常是眼睛一睁就看到邮箱里已经挤满了来自国内志愿者们的电子邮件。我经常在地铁上审查他们的进展并且回复邮件。在聚思，我们希望确保尊重每一位对聚思奉献了私人时间的人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>