<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>胡志明市 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%83%A1%E5%BF%97%E6%98%8E%E5%B8%82/</link>
    <description>Recent content in 胡志明市 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Oct 2012 05:40:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%83%A1%E5%BF%97%E6%98%8E%E5%B8%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>摩托车轮上的工业化</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/motorcycle-wheel-industrialization/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 05:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/motorcycle-wheel-industrialization/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
摩托车轮上的工业化  湄公河渔灯初上的时分，那名年轻女子身着越南特色的高开叉旗袍，有点匆忙地在过江之鲫般的摩托车流中横穿范五老路。这条胡志明市有名的道路并不宽敞，斑马线也缓不下争先恐后的车轮们，于是，拥挤着高速移动的车灯仿如掉到激流里碎了的银河，朦胧了夜幕下的那个天蓝色婀娜人形。片刻，那名女子从奔腾的尾气中抽出身来，一头扎进了对面“按摩”“SPA”霓虹中的小巷。
&amp;nbsp;
在众多摩托车骑手大口罩的衬托下，她略施粉黛的脸有着纯洁与妖娆交缠的生动。
&amp;nbsp;
许多来客都说，从未看见过比胡志明市更壮观也更让人心慌的摩托车流。
&amp;nbsp;
这个城市在一条依然乡土气的窄马路上骑着摩托，正急行于工业化和经济建设的道路上。
&amp;nbsp;
仿佛是整个东南亚的缩影。不，大概是整个发展中世界吧？
&amp;nbsp;


春天的故事  &amp;nbsp;
胡志明市的范五老街是越南最著名的声色场所之一，无论白天晚上总是遍布着大量西方和日韩面孔的行人。其实不只这条街，上到星级宾馆的酒吧，中到路边的卡拉OK，下到小巷的按摩店，整个胡志明市的色情行业尽管非法却飞速膨胀着，与经济的繁荣相伴。旅行指南Lonely Planet是这么介绍的：“这里的大量按摩场所，有一些是提供普通的按摩服务的。”后面还有一句：“如果游客找不到普通的按摩服务，可以….”
&amp;nbsp;
阿赖今年三十岁，十年前与兄弟两人来到胡志明市，与人合伙开“按摩店”。他们三兄弟都长相斯文，谈吐文雅，英语流利还会说一些日文，不同于我们心中皮条客的痞子面目。是的，这个行业的越南人常常有着在本国出类拔萃的外语能力，他们教育程度不算太低，经营也非常文明诚信。
&amp;nbsp;
“你别看外面皮条客到处都是，就算是午夜在街上走都很安全，那种店也不会暴力敲诈你的。”笔者下榻的酒店大堂服务生讲。
&amp;nbsp;
“每个月只要给这个小区的警察送些贿赂，我们的生意就可以很安全规范地开。来这里的很多是外国有头有脸的老板，出了事情就不好了。我这里还有兼职的一些十九二十岁的学生，服务对象一般都是外国人。很多外国人来越南，做生意之类。”阿赖对着笔者大谈这个行业的经营，仿佛是在讲一个很正常的行业。
&amp;nbsp;
随着东南亚的对外开放和经济建设，如果说胡志明市和曼谷的色情行业繁荣可以想象，那么泰国的二三线城市亦是如此就让人吃惊了。在像博文、罗勇这样的小城，色情行业仍然有大量的外国客人，“妈妈”们乃至许多性工作者也都可以说流利的英文。
&amp;nbsp;
如果说大步工业化和经济发展带来的大量外商是东南亚色情业发展的烈火，那么深入人心的“钱”概念就是干柴。
&amp;nbsp;
雪莉来自泰国北部乡村，今年已经快三十岁了。她高中毕业后前往曼谷经营服装店，后来又尝试了经营啤酒，但是收入一直不高。于是5个月前经朋友介绍来到了一个罗勇府的夜店工作。年纪偏大的她并不是很受客人欢迎，常常没有人点，每个月收入只有两万泰铢左右（人民币四千元）。“这里的其他年轻女孩子有更多客人，尤其是英语说得好的，她们一个月大概可以有四万泰铢以上的收入。不过，虽然我在这里收入低，却还是比原来的工作赚得多很多。每个月我都会把钱汇给农村家里，那里有我双亲和两个弟弟。我弟弟还在种田，一年大概只能赚到三万泰铢。”她向笔者磕磕绊绊地介绍了自己的经历。雪莉的英文说得并不是特别好，按她说，都是为了需要而自学的。
&amp;nbsp;
坐在沙发上，雪莉爱发呆。“我喜欢想东想去。很多东西不说出来，但是自己心里都明白。”她笑了，笑声有着田野气息的爽朗。“其实我并不喜欢做那个，但是钱多啊。”雪莉回忆，在她中学时，渐渐有村里的人走出去赚了钱回来，于是很多年轻人都心动了，也往外走，但是混得好的也不多。
&amp;nbsp;
“你父母知道你在从事这个行业吗？”
&amp;nbsp;
“他们不知道我在外面做什么工作。”
&amp;nbsp;
很快，雪莉又回到了夜店的舞台沙发上，等待被客人点上。有客人进来她便向他们微笑挥手，可是年纪大的她往往被冷眼以对。身边的年轻女孩来了又去，雪莉则长时间地坐着，保持微笑，直到笔者离开时亦是如此。
&amp;nbsp;
由于可以创造巨大的GDP，泰国政府让色情业合法化地运作着、成熟着。性工作者往往坐在一个大金鱼缸一样的地方让客人挑选，有的人频频被叫走，有的人一坐便是一晚。
&amp;nbsp;
“如果没人点，我们是不给小姐钱的。如果点了，钱由小姐和我们平分。”东是夜店的经营者。原先是一名市政工程师的他，数年前也来到了这个行业。
&amp;nbsp;
“你为什么不继续当工程师？”
&amp;nbsp;
“现在这年头，钱多是最重要的。钱多又不会违法被抓的生意，干嘛不做呢？”
&amp;nbsp;
随着大量制造业从中国等地向东南亚廉价劳动力的转移，泰国越南等多个国家极力给投资者创造优越的条件，争着邀请他们来到自己的国家来促进自己的经济发展。这仿佛是1992年中国的春天。
&amp;nbsp;
8.4%。2006年时，越南已经成为亚洲经济增长仅次于中国的国家。今天，面对经济发展的减缓，经济开放度已经是166%的越南正打算着向外国游客开放赌场以给经济注入新的活水。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
宁可妻子得癌症也不使用暴力？  &amp;nbsp;
“我们家已经有六个人因为癌症死去了，不久前我妻子也被确诊了癌症。乳腺癌，肝癌，子宫癌一起。我自己也被查出来白血球激增。”老人语气很平淡，听的人却觉得毛骨悚然。
&amp;nbsp;
在这个充满青葱树木、花栗鼠在树枝上撒欢的农家庭院，来访者感到的却是一种来自化工污染的压迫感。
&amp;nbsp;
1990年开始营业的Map Ta Phut工业园是亚洲最大的五个工业园区之一，占地2768英亩，位于泰国东部泰国湾边上，园区有117家工厂，包括45家石化厂，8家燃煤发电厂，12家化肥厂，2家炼油厂。它创造了大量的GDP与就业，是政府和商人们的骄傲，被他们称为“最代表泰国经济动脉的地方”，同时也在泰国环保主义者和居民抗拒工业污染的风口浪尖。这位老人所处的丁美村，就是工业区周边25个社区之中的一个。
&amp;nbsp;
1997年这里的环境污染便已被注意：约1000名附近师生因吸入工厂的有毒气体患病并入院治疗。2005年，教育部批准学校可迁移到原场地五公里远。同年，美国全球小区监察组织的实验表明该工业区排出的癌变空气中毒物已为发达国家的60到3000倍。
&amp;nbsp;
大量周边的原居民已经搬走了，现在留下的，只有没有钱搬走的和像这位老人一样不愿意离开自己长大土地的人们。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>