<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>环球社会创新观察 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/categories/%E7%8E%AF%E7%90%83%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%88%9B%E6%96%B0%E8%A7%82%E5%AF%9F/</link>
    <description>Recent content in 环球社会创新观察 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/categories/%E7%8E%AF%E7%90%83%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%88%9B%E6%96%B0%E8%A7%82%E5%AF%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从社企的旅行，看见企业营运的深度文化</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2016/04/travel-from-social-enterprises/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2016/04/travel-from-social-enterprises/</guid>
      <description>文/吴孟霖 你知道社会企业与旅行会如何结合吗?
社会企业，无疑是最近几年最夯的话题，随着资讯分享的普及，跨领域的交流，越来越多人投入这个领域发展，其中扮演此趋势的重大推手，莫过于第一个台湾华文社会企业资讯汇流平台──社企流。

在结束的社企流《梦想自造家》论坛内，总共吸引了一千三百多位朋友报名，也开启了许多年轻朋友对于社会企业的想象。论坛中，很多讲者分享自己的经验，例如：厚生市集张骏极透过网路建构小农与消费者直接互动的平台、绿色地球汪剑超让回收的垃圾重新找到新的生命。这些成功的案例，象征年轻创业家不再只是追求商业利润，而是在利润及理想中找到平衡，寻求永续发展的模式。
他们的分享，也给我一些启发，开始思考，社会企业和旅行究竟可以如何结合。
透过旅行解决社会问题，重新看见被漠视的议题。
最有名的案例应该是以立国际，他们透过提供国际志工服务，带台湾朋友到国外做志工，不仅深度交流，还达到公益旅行的目的。渐渐地，口碑行销打响以立知名度，经营社群发挥影响力，同时提升活动品质及内涵，虽然价位提高，但想参与地人却比以前多，在短短数年内达到损益两平。
而其他还有以色列、巴勒斯坦边境的绿橄榄旅游，选择多数人较陌生的边界文化，实际带领游客了解区域冲突及战争恐惧。来自英国的Unseen Tours，则是透过雇用街友担任城市导览员的角色，带大家体验不一样的伦敦，而街友们也因为与人群的互动，重新找到自信并赚取基本收入。
这些例子的共通点在于，透过旅行解决某个社会问题，透过体验让原先漠视的议题重新被看见。
近几年来，由于疯城部落的原因，有机会走访台湾各个城市，和当地人互动。最大的惊叹是「原来不了解的地方还这么多」。每个地方都有市「宝」、乡「宝」，他们蕴含许多专业知识，同时也乐于分享，印象最深刻的是有机达人罗文蔚及许时稳先生。他们各自经营自己的农场及茶园，默默地友善这块土地，除了种田、种茶的经验分享外，也没忘了传承后代，建立正确的价值观。
小农及食品安全问题，透过一天精彩的小旅行，让参与者了解整个食物链的过程，也更重视平常消费的商品，这是旅行之余的美丽收获，也让所有人留下深刻印象。
另外一些活动是地方文化体验，例如新竹贡丸及大甲手工香实作，这些传统的习俗或特色，在现在讲求快速、效率的科技社会里，已经慢慢消失原有的意义。贡丸不再是原先充满孝心、为了让牙齿不好的长辈品尝猪肉的美味而捶打出来的美食，而祭拜用的香也不再是为了和神明沟通、一点一滴手工制作的成品。曾几何时，大量工厂及机械化运作，已经让地方的人情味消失殆尽，留下与时间、金钱赛跑的竞赛。
如果一切都可以慢下脚步，变成一种享受，是不是可以吸引更多人关注我们周遭的环境，关心祖先流传下来的智慧呢？
在《梦想自造家》论坛中，星展银行副总裁预测亚洲社会企业未来的发展变化，其中提到未来将没有社会企业概念，而是每家企业都自动内化，变成具有社会影响力的共同体。当公司演变至此，人们都将会花更多时间思考，如何在利润最大化及社会责任中取得平衡，它的型式将不再局限于捐钱，而是付出更多的时间来实践。
其中，旅行也许就是一种方式。
如雨后春笋般的小旅行不断冒出，各种文化及地方意识抬头，加上社群媒体报导，相信未来将会出现更多具有创新能量的旅行方式。而在这股浪潮中，社会企业路线可能变成一种主流，期待年轻朋友发挥创意，共同思考如何实践，在理想及现实生活中，走出一条属于自己的康庄大道！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>益行环球|孟加拉国：格莱珉银行和尤努斯中心益行环球</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2015/05/the-grameen-bank-and-the-yunus-center-for-global-benefit/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 06:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2015/05/the-grameen-bank-and-the-yunus-center-for-global-benefit/</guid>
      <description>编辑/许君达 2014年10月27日 周一 天气晴 孟加拉国
Hi大家好，我是益行家喻婧，预告里的“鱼”就是我了。今天我们拜访了小额信贷的源头格莱珉银行和尤努斯中心。不同于格莱珉银行的小额信贷，尤努斯中心所关注的不仅仅是金融支持部分，而是支持更多本地人创建社会企业，创造就业。
诺贝尔奖获得者尤努斯教授曾经说过，小额信贷对于很多穷人来说是第一步。拥有了小额信贷，就有了开始一份创业的机会。而社会企业在解决这些穷人所面临的就业、医疗、教育等问题上发挥着重要作用。尤努斯中心就给这些创办社会企业的当地人提供项目组织、活动策划、教育培训等服务。

&amp;nbsp;
一句话描述今天的心情：
简单而质朴，对信念充满了热情！
&amp;nbsp;
今天去的最有意思的一个地方：
下午五点左右我们驱车2小时到达卡之外参观位于GAZIPUR的格莱珉工业园区，参观了这里的工业企业。这里有将可有效防蚊虫的蚊帐以非常便宜的价格（USD6.78）卖给当地人民的企业，也有代理国际品牌服饰加工的服装厂、制作纺织棉布的工厂以及将纸浆制作成纸巾的工厂。这些工厂都不同于一般的商业模式，他们雇佣穷人，并重视员工的福利，高层也拿着相较于其他商企业更低一些的工资。类似的商业模式，但秉持着不同的理念，social business是这里的人们所相信的，也是这里的人们正在实践的。
在参观格莱珉工业园区前，我们在尤努斯中心参加了社会企业设计实验室第34届会议，有来自日本、韩国、印度、马来西亚以及美国、丹麦、英国等国家的伙伴参与。会议上我们听到了当地的社会企业案例，有20岁的乡村少年制作门垫销售的生意、有雇佣40多位残疾妇女学习设计和手工制作民族特色服装腰带的企业、还有为多养一些牛来制造牛粪而担忧资金的博士向大家介绍他所从事的有机肥灌溉产业。
&amp;nbsp;
今天最大的收获：
在下午3点到3点15分，我们在尤努斯中心16楼得到了尤努斯教授的单独小组接见！

被问到如何影响其他人，成为像他这样的领袖时，尤努斯先生很谦虚地说：“其实我也并不知道具体应该做些什么。我并不是被训练成为这样的人的，而是自然而然的表现。这些发自内心的决心和热情才是关键。”
很多人从想从商业企业家转变成社会企业家时，都会面临很多困难和问题，对此尤努斯教授觉得“热情和决心是最重要的！”不同的人会体会到不同的使命感召唤，有人喜欢成为有钱人，有人则喜欢成为有影响力的人，而有人则是在社会企业的工作中获得满足感。所以跟随自己真正的想法是最重要的。
今天印象最深的一个故事：
在格莱珉工业园区的探访中，我问其中的一位项目经理，同样的岗位，在social business的企业中作为中高层拿的工资却不如regular business的企业，他怎么看待，开心吗？他回答得很直接：他非常高兴现在的情况。因为也许今天，他在公司是相对的位高权重，他对待自己下属的方式和工资领取的方式，正是如果有一天调换了角色，他希望别人也这样对待他的。

今天收集的问题答案：
问题：尤努斯中心需要什么样素质的人才？
尤努斯教授回答：任何人，来自于乡村或城市，来自于任何专业和职业，只要他/她对社会企业有足够的热诚和信念，都可以加入。

今天最想分享给大家的一些话：
我自己是一名金融行业工作者，一直期待金融能和公益事业完美结合，尤努斯所创办的格莱珉银行对我来说简直就是完美存在。不过我明白在现实社会中没有什么是完美的，但选择相信和选择相信改变的力量，就是我心中那朵最美好的花。
&amp;nbsp;
发起方&amp;amp;主办方
“腾讯益行家”，由腾讯公益慈善基金会发起的大型户外公益活动品牌，为中国优秀青年群体提供磨砺自我、突破潜能、探索世界的机会，激励他们改变自己，改变世界！
支持机构：无二之旅，BottleDream，Airbnb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>益行环球 | 盖茨基金会：两页纸 = 10万美金？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/the-gates-foundation/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 16:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/the-gates-foundation/</guid>
      <description>当地时间11月4日,腾讯益行家一行拜访了美国的盖茨基金会,盖茨中国的Dina专门从北京飞去西雅图全程带领益行家！

4个普通的年轻人——厦门大学的蔡懿翔、喻婧、武炜呈、刘馨欣因为参与“腾讯益行家”项目，组织超过50场公益活动而获得年度总冠军，获得了腾讯基金会提供的“环球社会创新”名额，代表中国青年走访包括大自然保护协会（TNC）、盖茨基金会、哈佛大学、世界自然基金会（WWF）。这是中国公益领域首次大型环球考察计划，而盖茨基金会的拜访也是腾讯益行家美国之行的最后一站。
&amp;nbsp;
三句话·了解盖茨基金会

1.15年捐款超过300亿美元**
**
比尔及梅琳达·盖茨基金会总部设在西雅图，是由比尔·盖茨夫妇于2000年创办的家族慈善机构，资金构成主要是盖茨夫妇的大部分家产和沃伦·巴菲特捐赠的超过300亿美元资产。目前慈善基金信托资产大约400亿。过去近15年已经赠款超过300亿美元。
&amp;nbsp;
2.和中国携手解决全球健康发展挑战
盖茨基金会北京代表处设立于2007年5月，在中国支持一系列卫生和发展项目，包括艾滋病、结核病等疾病防控和烟草控制等，此外基金会还通过和中国伙伴合作，共同解决全球健康和发展领域的重大挑战。例如：依托中国的创新和低成本制造能力，研制开发疫苗、药品和诊断工具，以及新的农作物品种等，为全球的发展中国家造福。
&amp;nbsp;
3.为穷人投资，致力于健康、发展和美国教育事业
基金会宗旨是“为穷人投资”，为那些无法平等发声的穷人注入资源，致力于健康、发展和美国教育事业，帮助人们过上“健康而富有成效”的生活，到目前为止展开的一些项目包括：
·完全根除脊髓灰质炎
·投入巨资减少疟疾病例
·结核病防控
·抗击艾滋病
·关注其他被忽略的传染性疾病
·农业发展
·为妇女和儿童健康问题提供综合解决方案
·为穷人提供金融方案
·改善包括净水、厕所在内的公共卫生设施
&amp;nbsp;
印象·盖茨基金会

1.故事：年过八旬的老盖茨
当我们在大堂与接待我们的Dina沟通议程时，老盖茨（比尔·盖茨的爸爸）缓缓地走进大楼，80多岁的他是基金会的联席主席，每天仍然坚持上班。他说，每天能和他最爱的两个人一起为慈善工作是最幸福的事，而他也总是在任何场合都称呼比尔·盖茨“son”。
老盖茨对美国本土教育和非洲问题都很有热情，盖茨和梅琳达也直接参与基金会的战略和发展，盖茨对能源饶有兴趣，梅琳达对支持妇女有计划的生育极富热情。
&amp;nbsp;
2.总部新园区：科技与环保的乐章
盖茨基金会的项目官员Tod带我们参观这座三年前建成的总部新园区。这座“绿色大楼”占地12英亩，全部使用节能环保的高新智能建筑材料，办公空间四面都是极强的采光，随处可办公的休息区和随手可取的各类小食饮品让工作幸福感暴增，穿插其间的环保艺术也很用心。
最有趣的是自动门的声音，进门的时候有游戏音乐，俨然在打一场电子游戏。
参观区内不仅有直面公益研发的实物，更有很多设计巧妙的互动装置，例如把自己实时拍摄的照片投射在荧幕墙上。

&amp;nbsp;
3.“探索大挑战”项目：两页纸=10万美金？
基金会的全球创新项目之一是“Grand Challenges Explorations(探索大挑战)&amp;#8221; ， 项目经理Kedest与媒体沟通负责人Robin向我们介绍了这个项目的背景与进展。
每半年基金会都会发布一本白皮书，向社会公布他们和合作伙伴共同关注的最紧急的问题,从“影响穷人的重大疾病”到“关乎全球发展的农业产品和技术”等等。
在2-3个月的时间中，所有人（无论是科学家还是家庭主妇）都可以提交针对议题的富有创意甚至是疯狂的解决方案，两页纸就可能获得10万美金以上的资助，必要时，基金会将引入专家团队给予帮助。
如一个非洲青年发明的用臭袜子吸引带疟疾的蚊子然后把它们一网打尽，听起来很可笑但它确实有效；又如最近一个热门的挑战就是研发出创新避孕套（使用避孕套可以有效降低60%的艾滋病病毒感染率），而这个挑战已经被一家中国公司拿下，已研发成功打破吉尼斯世界纪录的超薄避孕套，冈本要小心了。
11月4日走访当天，恰逢盖茨基金会在网站上公布了探索大挑战的最新获奖项目。
2015年的大挑战年会将于10月在北京举行，试试看吧，也许下一个10万美金获得者就是你！

拨款上亿美元的“探索大挑战&amp;#8221;（Grand Challenges Explorations）催生和孵化了一个个上至科学家、下至普通大学生都能参与的奇思妙想。即使商业成功率极低，但只要其中一两个项目能为消灭发展中国家严峻而少为人关注的疾病和健康问题带来深远社会影响，这样执着的尝试就值得。
&amp;nbsp;
4.创变的来源：企业家精神+新技术创造者

“只有当我们帮助穷人摆脱病困时，全世界才能彻底实现可持续发展。为穷人投资需要社会各界的参与。” 盖茨的这句话指明了基金会的方向，即关注全球健康和全球发展，资助倾向于科研项目以及被忽略的领域，如脊髓灰质炎的根除。
真正可以改变穷人，改变世界的或许不是专职的慈善家，而是一个个有企业家精神的新技术创造者，有慈善意愿的创新者。
盖茨先生站在一个极高的角度，冒着极大风险，去孵化一个个可能对人类有益的新技术。低成功率，可一旦成功带来的将是造福人类的巨大利益。
&amp;nbsp;
5.访客中心：启发人思考“自己可以做什么”
在基金会专门对外开放的展馆里，不仅让游客了解基金会的历史与工作，还有许多互动装置让大家思考自己可以做些什么。
Arrive Curious. Leave Inspired.
&amp;nbsp;

站在Space Needle上俯瞰西雅图夜景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>益行环球 | Ashoka ：绝不满足于“授人以鱼”或“授人以渔”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/yxhqashoka/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 15:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/11/yxhqashoka/</guid>
      <description>图|文Ashoka
编辑/全量 Ashoka是全球最大的社会创新者联盟，其CEO Diana女士亲自接待了我们，项目官员为我们详细讲述了Ashoka Fellow的挑选、辅助项目的理念与严密流程，以及在世界各国的项目合作。
[][1]
4个普通的年轻人,代表中国青年精英走访包括大自然保护协会（TNC）、盖茨基金会、哈佛大学、世界自然基金会（WWF）。这是中国公益领域首次大型环球考察计划，而全球最大的社会创新者联盟——Ashoka,也是他们在美国的重要一程。

Ashoka是1980年在美国华盛顿成立的社会企业家培育组织，
这些社会企业家被称为益创家（Ashoka Fellow），
他们致力于为当今世界最紧迫的社会问题提供解决方案。
· 关于Ashoka，你需要知道的5件事
1、Ashoka的创始人是Bill Drayton，他曾说过：“社会企业家不会满足于授人以鱼或授人以渔。他们除非把捕鱼业革命化,否则不会罢休。”
2、除了益创家项目，Ashoka还开发了针对小学少儿阶段的同理心项目，中学年龄段的“青年创益”（Youth Venture），“Ashoka U”则是Ashoka的大学项目
3、Ashoka的每个员工都是多面手，团队奉行“Team of teams”的运营理念
4、《who cares》是Ashoka拍摄的社会企业家纪录片，其中采访了诺贝尔奖获得者尤努斯，Ashoka创始人Bill Drayton和多位益创家，感兴趣的小伙伴可以登录whocaresthefilm.com购买观看。
5、Ashoka已将目光指向中国，计划在中国寻找到100位优秀的社会企业家。
· 印象•Ashoka
1. Ashoka的理念：发现创变者并加速其成长
[][3]
创变者（changemaker）是一个比较抽象的概念——通过创造力改变世界。
Ashoka在全球各地发现创变者，是一个社会企业家培育组织。它的愿景是希望这种改变可以影响全世界。
Ashoka认为，人才天生具备创变者的能力，后天可以进行加速，但不可以从无至有地培养。创变者是被发现的，不是被培养的，机构能实现的是加速创变者的成长。在年轻的时候就开始培养，或是成熟有社会经验了再培养的例子都有。
2.Ashoka：30多年孕育出3000多名社会企业家
[][4]
Ashoka每年投入三千多万美元从资金以及专业技术上支持社会企业家创业，三十多年来，已经孕育出3000多名社会企业家，遍布全球七十多个国家，以他们的原创构想，服务全世界超过三百万人；五年内，留任率高达97％，93％成功达到创业目标。Ashoka孕育人才与新事业的成功率，远远超过《财富杂志》五百强企业里的任何一家。
他们加速过的社会创新者，80%以上在5-10年间影响了国家层面的决策。
Ashoka的CEO Diana跟我们做了分享，Ashoka除了招牌的Fellowship外，还有Youth Venture，开始把目光投向青少年的成长，其中最小的19岁。
3. Ashoka Fellow的甄选
Ashoka最核心的竞争力是人才和选拔和培养网络。选择最主要的标准：一是要与众不同，找出创新点 ；二是要坚持 ；三十要有良好的品质，比较正能量。
为了甄选出最优秀的那一个社会企业家，Ashoka开发了一套非常严密的选拔机制，整个选拔过程的淘汰率高达90%：
1、从各国社会企业家数据库中通过背景调查，筛选出一批入围人选
2、总部派出人力前往入围者的居住地进行地毯式的拜访
3、Ashoka面试，工作人员对候选人的实际情况进行严苛且翔实的考察
4、候选人接受来自顾问团的压力面试
4. Ashoka Fellow 举例
[][5]
孟加拉的一位农村教师Ibrahim Sobhan，发现现有的教学方式有很大问题和后果，穷困家庭的孩子回家需要劳动，没有时间和地方做家庭作业，回校后因为没做作业或做错了自尊心受辱，所以辍学率高。
他试验改变了教学方式，用更小的班，人数减为原来一半；讲解时间增加一倍；上个月学习好的同学带领大家一起学习，合作完成作业；不留作业。
为了解决穷困家庭孩子的收入问题，让孩子参与一些项目，获得的收入一部分发给家庭，一部分留做上初中的费用。
这些做法使入学率提高一半，辍学率减少一半，四年内被7000所学校采用。
5. Ashoka与中国

AshokaCEO：Diana女士
Ashoka已将目光指向中国，计划在中国寻找到100位优秀的社会企业家。Ashoka认为中国的一个潜在的大市场，但是还没有开发，因为还在行基础网络的建设。探访中CEO表示愿意与腾迅合作，共同开发，已经约定了下次到中国拜访。
6. 低调而高效，鼓励碰撞产生火花
Ashoka作为全球最大的社会创新者联盟，办公室却非常低调且不太好找。没有招牌，我们因为迷路而迟到了15分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Give Music a Chance — 音乐，NGO和战争</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/give-music-a-chance/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 03:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/give-music-a-chance/</guid>
      <description>文/范亚云
编辑/杨帆   lucas和同事在音乐基金的乐器运输车前的合影    &amp;nbsp;
40多年前越战爆发的时候约翰列侬高喊“给和平一个机会”，作为一名艺术家他希望用音乐和爱来停止这些战争和突，虽然在现实面前这种美好的理想主义仿佛脆弱不堪，但是在冲突地区，音乐的确可以带来改变。 笔者和卢卡斯·派荣先生（Lucas Pairon）相识在联合国一个讨论建设和平的会议，会议上出席的都是外交官、国际组织工作人员和学者等，他作为现场唯一的一位艺术家，以特邀嘉宾的身份讲述音乐与建设和平之间的关系。卢卡斯来自比利时，曾经营过画廊，现在拥有自己的合唱团。2002-2005年间卢卡斯和他的莱科特斯音乐合唱团(Lctus, www.ictus.be ) 在巴勒斯坦和以色列教孩子们音乐。 2004他创立了音乐基金(Music Fund, www.musicfund.eu )。2010年，音乐基金被欧洲委员会发展与合作所授予了文化和发展领域的最佳实践奖。
&amp;nbsp;
“音乐能安抚人的灵魂” 生活的苦难压不垮我。我心中的欢乐不是我自己的，我把欢乐注进音乐，为的是让全世界感到欢乐。　——莫扎特
谈及为何要在巴以地区教音乐，卢卡斯说起初他只是去加沙短暂停留，而让他意外的是，很多孩子虽然从小生活在暴力环境里，但是身上却仍然有一种乐观的精神。一旦他开始演奏音乐，孩子们都变得非常的愉快，对乐器也表现出了强烈的兴趣。卢卡斯热爱音乐，他相信音乐可以安抚人的灵魂，看到这些生活在暴力和冲突中的孩子后，他决定要通过音乐为这些孩子的生活带来一些积极的影响。 从2002年末开始，卢卡斯的莱科特斯乐团开始定期向巴勒斯坦地区(Ramallah, Bethlehem and Nablus)，以色列 (Nazareth, Mizra and Tel Aviv) 和莫赞比克(Maputo)派出演唱家教当地孩子音乐。在与当地孩子们进一步接触后，他们萌发了为冲突地区募集乐器的想法，希望演奏乐器能够为孩子们的生活带来更加长远和积极的影响。 
在欧洲募集乐器 当我坐在那架破旧古钢琴旁边的时候，我对最幸福的国王也不羡慕。　——海顿
 在里斯本的一次活动中所募集到的乐器   &amp;nbsp;
2005年4月，他们开始在欧洲募集乐器，出乎意料的是他们身边的朋友和市民对这项活动非常支持，第一次他们就募集到了500多件乐器，包括吉他、小提琴、管风琴，还有鼓和钢琴等。2005年12月底，他们第一次将这些乐器都运到了巴勒斯坦和以色列，随后他们募集到了更多的乐器，并送到到了非洲的一些国家。在乐器被送到冲突地区之后，为了保障乐器的使用，很快他们又设立了对乐器维修技师的培训项目，在这个过程中欧洲有很多音乐学校和乐器商店等也加入了他们的项目。 刚成立时音乐基金是比利时乐施会和莱科特斯乐团合作运作的。2006年1月，音乐基金成为一个独立运作的组织。经过7年的经营，音乐基金逐渐发展出一种稳定的运作模式，并根据项目效果在不断地完善。 2006到2011年间，音乐基金在欧洲募集了2600件乐器，运送了1800件乐器到合作学校，帮助5个维修技师获得培训课程的证书，还有10个人正在接受这个培训项目的训练。在欧洲的6个城市设立了9个长期乐器收集中心，在7个不同的国家有14个合作音乐学校：巴勒斯坦，以色列，莫赞比克，刚果，南非，摩洛哥和比利时。 
&amp;nbsp;
音乐基金的运作模式 音乐教育并不是音乐家的教育，而首先是人的教育。——苏霍姆林斯基
在我问到音乐基金的运作模式时，卢卡斯和我分享了他认为最重要的三个特点：
能力建设和可持续的运作
当地人学习修理乐器  &amp;nbsp;
在挑选项目时，音乐基金更倾向于开展可以提高参与方能力并且可持续运作的项目，而不仅仅是“援助”。在2004-2005年的创立初期，音乐基金就意识到为了保证合作方的自主性，应该优先选择能够提高当地合作学校能力的项目。除了为合作学校提供乐器，音乐基金还主动将调音和维修的技能教给当地人，具体来说包括开展培训项目和在合作学校建立维修工作室。 在培训项目里，合作学校的老师会接受乐器维修基本技能的训练，并会邀请其中有天赋的人去欧洲一些学校和工作室里接受成为职业维修师的训练。完成了这些训练之后，他们会被聘用到合作学校的维修工作室里。音乐基金在拉马拉纳布卢斯，加沙，马普托，金沙萨和提塔万地区的合作学校里，已经建立了7个维修工作室。
音乐基金为合作学校提供维修乐器的器械。这些工作室为年轻的维修技师提供就业机会，而当地的音乐家也会在工作室里维修自己的乐器，这样也会为学校带来收益。这种联合的模式让合作学校可以独立的维护自己的乐器。除此之外，音乐金还为音乐学校及周边带来收益和就业机会。音乐基金尽可能使投资本地化，比如在本地购买维修工具和支付薪水，这样本地社区也可以尽量从音乐基金的项目里受惠。
分享，不是援助
音乐基金的一个很重要的关注点，就是和合作伙伴发展互惠、对等的关系。音乐基金的总体目标是减少援助驱使下的干涉，让合作学校能够尽快学会如何维修乐器，这样他们不仅能独立于音乐基金会自主运行，而且也会有一些经济上的收入。 音乐基金在音乐世界的一个独特领域（乐器）里工作，且认真挑选在当地的合作学校。这样的专注可以让音乐基金保持与合作学校的亲密关系，且可以在直接、个人和持续的关系基础上进一步发展。
创新和可借鉴的运作模式
 在金沙萨（刚果）音乐学校的学生进行表演   &amp;nbsp;
音乐基金使用的方法是创新的，因为它把音乐和文化放在首位的。它把发展领域的技能与艺术家的才能结合起来用在贫穷或者受冲突影响地区的发展项目上。经过这些年音乐基金已经成为一个知名的、受国际尊重的先行者，并因为行动而激发更多的热情和支持，近些年音乐领域的NGO也开始增多。音乐基金获得了很多公众和媒体的关注，并且音乐基金有个很重要的示范功能：如果音乐基金可以做，别人在别的领域也可以做到。换句话说，音乐基金的努力可以成为一种发展项目的方法和形态，也可以在其他领域、其他的社会借鉴和适用。
音乐和未来 音乐歌颂人们的生活，引导人们走向光明的未来。——（苏）普罗科菲耶夫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以色列的花衬衣IT屌丝男</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/israeli-it-man/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 11:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/israeli-it-man/</guid>
      <description>文/习婉钰Betty 上幼儿园中班的时候，我只有4岁，在西安，那时并不是特别开放发达的城市。不过按现在的话来说，我在班里可以算是能文能艺的白富美（为了剧情只好大言不惭，求别喷），爷爷经常从上海买好看的衣服给我。我备受宠爱，深得老师信任。一日，班里赢来了公开课（对，我从小记忆力就好），各种其他幼儿园的领导一起来参加。老师开始提问，不同的季节应该穿什么衣服。问到了冬天，我积极举手，说花裙子！于是老师尴尬地说我错了。事后严重批评我：就你臭美，大冬天穿什么花裙子？回答错了，给班里丢人了！这么简单的问题！那时的我心想，我冬天就是有一条毛呢花裙子，我很纳闷，我冬天不能穿么？此后到如今，我只想遵循标准，避免犯错。
这个花裙子的小故事，总会不时地因我那股子“忧国忧民”的酸劲儿带起，反复回想。想写出来却又没有更好的机会。直到我在以色列，遇到一个穿花衬衣的IT男屌丝。
S是我所在实习公司的一名码农，来了一个月，比我小一岁。对他所有的印象，都被那一件包涵夏威夷风情的热带度假花衬衣所吸引，目前看到过两种花色。配一条运动中裤，运动鞋，加一双高出鞋口很多的白色运动袜。黑色书包，金丝眼镜。白胖，质地柔软，发质看起来很不错，金黄蓬松。我觉得描述的有些偏离，听起来好像一颗cup cake，其实气质略有些nerd. 如果你对IT男有好感，看过“硅谷传奇”，S像极了苹果联合创始人Steve Wozniak。他对人非常客气nice, 文质彬彬。一起吃饭时的聊天，能看得出他读过不少书，知识面很广。眼神里让我感知到一种被神化了的犹太智慧光芒。
而这一切，都在前几天的吃饭聊天中颠覆。起初我问他，你是哪个学校毕业的，读IT么，多大年纪。他才告诉我，他没有上过大学，全部是自学。这让我大跌眼镜。于是饶有兴趣，约了他聊天，开始挖掘他的故事。聊得越多，让我越确定他是一个以色列屌丝。
他的家庭一点儿都不富裕，住在不怎么发达的南部小城市，甚至无法完全负担他的大学学费。他说，自己从小就不是一个特别喜欢循规蹈矩的人，大部分时间并没有着力于学校的学习，而是自学看书。他非常讨厌坐在课堂上，听老师讲大家都明白的事情。在服兵役之前，他意识到一个严峻的问题，学校交给你的规则与知识，永远不能让在社会真正生存，如果按照所有人一样的原则与想法，永远不可能胜出。作为一个文质彬彬的白胖子，S说他非常讨厌军队文化。他开始了自学计划，在基地空闲时就大量上网学各种资料，他尤其喜欢听着学习。平时听各种电子书，有关哲学、生物、人类学、历史学、心理学、计算机……
结束了三年兵役，他没有和以色列同龄人一样选择去大学。22岁开始工作。这期间2年，S先后做过4份工作。意识到自己家住的太偏僻落后，所以决定独自向北，特拉维夫附近迁移，以获得更多机会及更便利的交通。工作外，学习了一段时间的Kabbalah，一种与拉比犹太教的神秘观点有关的一种训练课程，是一套隐密的教材（可咨询全能百度神）。也大量看书，参加讲座，自学各种计算机编程。他每天为学到大量知识而非常开心兴奋，最多的一个月看了10本书，涉及方方面面。他甚至年初贷款去Las Vegas听一个慕名已久名人的讲座，追求心灵的自由与人生的理想。他从起初拿着非常低的salary, 目前一个月接到四五个offer，完全不逊于一个大学四年毕业出来的人。
&amp;nbsp;
我：你这么屌你爸妈知道么？
S： 父母当然都希望孩子稳稳妥妥，但我就是这样，他们会明白的，他们也希望我快乐。当然，等我再工作一年多，有更多的钱，会去读个本科。现在还是赚些钱。
&amp;nbsp;
我：你频繁的更换工作，不会让你觉得你很不靠谱么？
S：我不喜欢的事情，我不能强迫自己。我们需要寻找适合自己的环境，才能活的舒服快乐有意义。会有公司觉得我不靠谱，但是取决于我是否真正喜欢与适合，如果一切都很match，我不会跑。我不会签一个超过一年以上的卖身契，我如果发现越来越不适合我怎么办。
&amp;nbsp;
我：我们中国爸妈经常说，你不能改变环境，只能改变自己适应环境。让我踏踏实实，可是我很同意你的想法。你说出了我内心的呐喊。比如，我们还强调集体荣誉和集体主义。
S：我明白。不过很多社会规则，都是反人性的，哪儿都一样。虽然我之前工资很低，但是之后有很多工资很高的公司要我，因为不喜欢那里的环境文化，我仍然拒绝了。
&amp;nbsp;
我：像你这样的人，在以色列多么？
S：我不具有代表性，我是个意外。
&amp;nbsp;
我：为什么要穿花衬衣？
S：因为我觉得每天让自己感觉在度假，轻松一些，不是很好么？
&amp;nbsp;
S：你知道，大学学历是什么？
我：我知道你有不同的答案。
S： 是一个证明你能力的纸，但是是一个人向另一个人证明你自己的纸。公司需要证明，无非是需要知道你是否具有完成某种任务的能力。那为什么我不能自己直接去证明呢？我可以编出一个软件，我就直接去证明好了，不需要别人证明我。
&amp;nbsp;
看吧，S家没钱，没学历，没车，没房，又是个胖子，IT男，天天穿花衬衣，完全符合屌丝症候群特征。而以中国人的眼光审视，你根本无法想象他曾是支付不起大学学费的屌丝。却会惊讶于他的觉悟与视野，不断地努力，更多的是他的一种自由心态。
S虽不能代表以色列，但却能够折射出一点，那就是以色列这个奇葩国度会有很多奇葩的可能性与奋斗史。人们不会甘于某种社会的标准，而去努力探索出一条不同的路，你也总能够遇到买你帐的人。还是那句话，以色列社会的包容性远比我们中国社会高的多。而那些固定死板的思维、社会标准，是扼杀天性、成长、进步与创新的最大杀手。我们的社会该去思考，如何挣开那些无谓的枷锁与压力，释放每个人真正的活力与创造力。
多么多年过去了，我很想给当年那个幼儿园老师讲这个以色列花衬衣IT屌丝的故事。不知道那个老师现在冬天会不会穿雪纺小花裙配性感小皮靴，或者还是大棉裤加“解放军牌UGG”？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能叫“老”的美国养老机构</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/bunengjiao-lao-demeiguoyanglaojigou/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 13:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/bunengjiao-lao-demeiguoyanglaojigou/</guid>
      <description>文/周舒 在美国，很多人从18岁开始就基本独立了。大多数美国大学生会向学校申请学生贷款，毕业工作之后再慢慢分期返还。即使仍留在家乡就学，不少大学生也会搬离父母的住所，居住在校内宿舍或在校外租房，由勤工俭学开始自己较为独立的成人生活。从此，他们的父母也将越来越少的给予他们经济支持。而当父母年迈体弱之时，同样也不会第一时间考虑和子女一起住。在这样的文化环境和生活习惯下，美国对养老院的需求很高。
&amp;nbsp;
年龄不是协助生活机构接收的标准
在美国，养老院越来越多的被称为Assisted Living Facility （ALF），即协助生活机构。第一个原因，是美国人对“老”这个字眼很敏感，也很反感。60岁以上的美国人，大多数都退休了，不少也都有孙辈了。我曾经认为，被孙辈称为爷爷的人应该可以算作“老年人”了吧，但我的很多美国朋友对此并不赞同。所以那些起名为“xx养老院”的机构，令不少美国人或多或少的产生了一些抵触情绪。第二个原因是，美国的协助生活机构确实不是单单以年龄作为接收服务对象的标准。所谓协助生活，就是机构提供全方位的服务，为各类有需要的人士提供生活上的帮助。不仅包括年纪大的人，也包括一些并不算老但因身体上的限制而丧失了独立生活能力的人。这种限制主要是生理上的残障和疾病，也有心理上的情绪问题和情感需要。全方位的服务包括住房、食堂提供的食物、专业的护理和医务人员等。
ALF有很多不同的服务和功能，以满足住户的各种需要。具体地说，比如大多数居民每天都要服用各种药物，所以ALF要登记每个人需要服什么药、一天服几次、几点钟服等信息，然后提醒和督促居民按时服药。中国有句话叫“老小老小”，就是说人年纪大了，就变得跟小孩一样。有时会失去应有的理智，变得多变和情绪化，又回到撒娇和无理取闹的小时候了。工作人员就要运用个案服务的各种交流手段和策略“哄”他们，让他们在机构里健康快乐地生活。
同时，机构还有一个很重要的功能，就是给居民们提供了一些同质性较高的伙伴和一个社交场所。很多居民以前没有和许多“陌生”人同住的经历，所以刚进来时需要工作人员特别的关心和辅导，协助他们适应新的生活方式并乐观地对待现有的生活环境和模式。但有人的地方就有矛盾，所以机构随之而来的工作就包括协调居民间的大小摩擦，以保证居民的愉悦地度过在机构的时光。
此外，机构要负责策划和安排各种文化和娱乐活动，以丰富居民的日常生活。居民既不上班也不上学，每天有很多时间需要消磨。再加上身体状况的种种限制，所以大多数时间都呆在机构里，最多拄着拐杖或坐着轮椅（在大机构的院子里或小机构的门口）散散步。这样对各类活动的需求度就相当高。
机构也负责安排居民家人、朋友探访，以及协调他们之间的关系。尤其是当双方关系紧张的时候，就更需要第三方的专业介入。但这一点涉及到住户的个人和家庭隐私，所以我无缘了解更深。
 
服务彰显细节和对居住者的尊重
我的社会工作专业的硕士毕业论文，就是对ALF一个具体活动的项目评估，包括量性和质性的研究方法。出于学术研究的需要，我在2011—2012年期间，曾多次前往几个不同的ALF进行小组访谈，以收集第一手的研究资料。在长达一年的研究过程中，我对美国的ALF有了更多地了解。在美国境内，大约有33000所ALF提供此类专业服务，服务的居民人数高达80万到120万。
我的毕业论文早已完成，而在漫长的准备过程中，美国ALF给我留下了两个很深的印象。亮点之一是那里的硬件设施非常好。在我所学习和生活的科罗拉多州的小镇和周边地方，ALF都没有高楼大厦，也没有太多的住户。每个住户都有单独的卧室，里面有洗手间和浴室。卧室并不大，但不像医院的病房那样全是千篇一律的感觉。除了机构用心的布置，居民自己也带了很多自己的物品。虽然我只被允许在门外匆匆扫一眼，但每个卧室看起来都像一个小小的家，而不是一个冷冰冰的房间。另外，不管是大厅、食堂还是公共活动场所，都收拾地非常干净整洁。墙上挂着壁画，桌上搁着花瓶，到处都有用心的布置，显得极为雅致。我所前往过的每个机构都显得静谧而安逸。
亮点之二是这些ALF为居民安排的活动很丰富。几乎每个机构的墙上贴着活动安排表，写明了每天活动的时间、地点和内容。比如我们去是做小组访谈，可以陪他们聊聊天，有的乐队去演奏歌曲，有的大学生志愿者去带领老人玩游戏。活动的安排策划主要包括两种类型。一种是机构自己的工作人员进行策划、操作、实施。另一种是和外界保持联系，邀请外面的人进来和居民互动。包括各种志愿者和老年人问题的研究人员。
在美国的ALF，居民和工作人员是平等的。居民交钱，工作人员工作。居民在得到必要的生活协助之时，并没有失去在子女那里同住可能会丧失的自尊心和自信心。工作人员失职或不合心意，居民可以马上投诉或者搬到另一家机构居住。但若和子女一起住，面对子女偶尔的粗暴或不耐烦，老年人除了大吵大闹和暗自垂泪，别无他法，因为很多老年人都已经丧失了自如移动的能力。
现在，很多美国大学的社会工作系里，都有教授是以老年人问题作为研究兴趣和专长的。其实，如果抛开一些传统观念的束缚、跳出思维局限性的框框，入住ALF真不失为一种较好的养老选择。住到ALF并不一定就是被子女抛弃和嫌弃的象征，关键是要调整好双方的心态，尤其是老年人自己的心态。和子女保持一定的距离，有时也许对双方保持良好的关系有一定的助力而非阻力。当然，前提是中国的养老机构有朝一日能有如此热情耐心的社工入驻，提供如此专业的服务和整洁漂亮的生活环境。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peace Corps：美国和平护卫队</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/peace-corps-of-america/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 12:50:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/peace-corps-of-america/</guid>
      <description>文/周舒 Peace Corps（和平护卫队），是一个由美国联邦政府管理的美国志愿者组织。组织使命包括三个目标：提供技术支持，帮助美国境外的人了解美国文化，帮助美国人了解其它国家的文化。一般来说，志愿者的工作大多跟社会和经济发展相关。Peace Corps的志愿者必须是美国公民，一般都具有大学本科学历。他们在接受几个月的培训之后，在美国境外服务两年。
志愿者与当地的以下单位合作：政府，学校，NPO，NGO和企业，涉及教育、饥饿、商业、信息技术、农业和环境等方方面面。在两年的志愿服务后，志愿者可申请延长服务期限。这个项目是根据当时的美国总统约翰肯尼迪发布的10924号执行法令成立于1961年1月。美国国会在1961年9月22日正式批准认可了这个项目，并通过了和平护卫队法案 (公法 87-293)。自1961年以来，超过20万美国人参与了Peace Corps，在全世界的139个国家提供了志愿服务。
我读研的科罗拉多州立大学（CSU），和Peace Corps有较深的渊源。作为社工系的学生，当初在准备出国签证时，Peace Corps就被我列为“为什么选择去这所大学就读”的答案之一，以用来应对面试官的盘问。当然，后来到了美国之后，才发现人家根本不接纳外国人报名做他们的志愿者。CSU的研究人员Pauline Birky-Kreutzer和Maury Albertson，在1961年积极响应了约翰肯尼迪总统的服务号召，公开发表了最早期的对项目成立可能性证明的研究成果，最终促成了项目的正式成立。在Peace Corps成立之初，CSU就开始为其提供志愿者和相关支持，是全美各类高校中为Peace Corps提供在校和校友志愿者人数的第十五名（2008年统计数据）。
根据我个人对此项目几年以来的了解，认为它获得巨大成功和影响力的原因及可供中国类似机构吸取的经验教训有以下三点。第一，参与Peace Corps服务的志愿者非常多。在网上随机下载大学教职工的简历，在其它方面他们也许没什么太多共同点，但其中很多人都曾有两年Peace Corps的海外服务经历，无论其年龄、性别、专业和现在的职业是什么。在生活中和美国人聊天，随便一个各方面都看起来普通的美国人，说不定就精通西班牙语等几门外语。仔细一问，原来他们曾在洪都拉斯等国和贫民共同生活过两年，有着你所难以想象的经历和贡献。
第二，Peace Corps在很多高校都有一个专门的负责人，负责和潜在志愿者保持联系并解答相关疑问，包括招募、审核和培训等等。CSU的国际学生学者办公楼就有一个负责人的专门办公室。我也曾激情万丈的给他发了封邮件，表达了极大的热情和兴趣。可能是根据我中文名字的拼音猜出了我的国际学生身份，他给我回信提醒说只有美国公民才能参与此项目。最后他礼貌的感谢了我，也欢迎我去他办公室聊或参加他们的介绍性小活动。虽然我对他个人在厄瓜多尔的服务经历还是蛮有兴趣的，但深受打击、倍感歧视的我，在沮丧情绪的煽动下，失去了与他保持联系的热情。
第三，CSU和Peace Corp合作办学，对提供服务的志愿者授予相关硕士研究生学位，共有五个不同专业选择。就其中的公共卫生硕士项目来说，申请人的两到三个学期一般会在志愿服务开始之前在CSU校园完成。在志愿服务完成之后，学生要返回校园进行最后一个学期的专业学习。学生在海外进行的公共卫生实践服务可得到4到7个的相应学分。学生也有机会在海外进行志愿服务的同时选修一些课程。院系对此联合办学项目申请人的要求和对普通项目申请人一样，并没什么优惠。一样是要大学本科学位、3.0的GPA和有效的GRE考试分数等基本条件。而Peace Corps方面则有三个额外的要求：必须年满18岁，必须是美国公民，必须身体健康。这个项目对美国学生很有吸引力。既能帮助别人，又能出国增长见识、给自己的简历添砖加瓦，还能拿学位，实在是很节省时间啊！而且这种课堂教学与课外实习相结合的方式，也让学生得到了充分的锻炼，而不是坐在教室里纸上谈兵。实战演练培养出有高超动手能力的学生，而非只会写论文的书呆子。
我非常羡慕这个联合办学项目的参与者，如果中国大学也有这种类似的项目提供给社工专业的学生该多好啊，比如跟红十字会或者大型基金会等机构联合办个学，哪怕本科也好啊。既有学历又有工作经验，找工作也容易啊。中国大学光让我们念书，一出校园找工作好单位又都希望招有工作经验的应聘者。我真的有点奇怪，我去哪里能变出个“相关”工作经验来呢？最后，这个项目是有延续性的，不是你两年做完就和该组织脱离了关系。他们会像校友会一样举办团聚和经历分享的活动，是庆祝也是纪念，更是做推广！
Peace Corps对我最大的震撼是他们花大量时间精力招募和培训志愿者，却只送往国外帮助别国人民，而不留在美国为自己人服务。虽然美国是发达国家，但其贫困者数量并不在少数，其中包括生活相当惨淡的从第三世界来的第一代和第二代移民。他们又穷又没文化甚至还语言不通。虽然有的人已经在美国生活多年，可还是不太会英语。这一切都让我深感美国慈善之心的广博。我在自己所有的学校申请材料中都写到，我的职业规划就是回到中国帮助祖国人民，而看起来好像也不仅仅是我一个人如此狭隘。
网上新闻也曾报道，在中国儿童校车丧生事件之后，广大网友对中国政府赠送高档校车给外国人民表示了反感和愤慨，认为是又一华丽丽的面子工程。出国前，我在国内看到的也都是学校或者网络帖子号召咱们去西部志愿服务，而不是去比中国相对更困难的非洲。当然，现在中国人也通过一些国际志愿者项目走出了国门，给第三世界的人民提供了我们力所能及的人力支持和技术支援。根据美国这个世界头号大国的志愿者事业发展历程和前进步伐来看，把志愿者输出国门总归是咱们在发展中的一个进步，也是未来发展的大势所趋。
借此机会，向对Peace Corps有兴趣的读者推荐一门有意思的参考读物：《消失中的江城：一位西方作家在长江古城探索中国》（简体中文版名为《江城》）。这本书中讲述了作者Peter Hessler（中文名何伟）于1996年至1998年期间，作为美国和平队志愿者在重庆涪陵师范高等专科学校英语系教英文的一段经历。作者1992年从美国普林斯顿大学英文系毕业，同年获罗德奖学金赴英国牛津大学研习英国语言及文学。结束Peace Corps的服务后，他曾先后任职于华尔街日报、波士顿环球报和纽约客的北京记者站。作者还有另两门关于当代中国的著作：《甲骨文：流离时空里的新生中国》与《寻路中国：从乡村到工厂的自驾之旅》。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找耐心资本</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/finding-the-patience-of-capital/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 12:42:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/05/finding-the-patience-of-capital/</guid>
      <description>文/段烨 在2009年的TED演讲中，Acumen Foundation (聪明人基金会) 的创始人Jacqueline Novogratz提到的“耐心资本”——后来成为影响力投资领域的经典概念之一。“耐心资本” 正如字面所言，投资者将资金投入一项事业，但并不期望短期退出获得高额回报，而是在维持适中程度回报的基础上将目光放远，寻求更有实质性改变的多重层次的回报。无论是专注于财务还是其他回报，每一项投资背后注定有其首要目的。如果说传统意义上的私募股权或风险投资将赌注押在创新的商业模式上以获得最大化的财务回报，而传统慈善是通过既定的财务损失获得最大化的社会效益，那么耐心资本是介于二者之间，追求混合价值（参考上一篇文章 “创造混合价值”）。纽约时报记者Thomas Friedman早在2007年就指出，一级市场投资人对投资组合的IRR（内部收益率）的期待往往在25%~35%甚至以上，期限在1~3年；相比之下耐心资本提供者对IRR的预期或徘徊在5%~10%之间，期限为5~7年。

 （图片来源于维基百科）  &amp;nbsp;  在过去的近百年来，政府与社会部门为了解决贫困、疾病以及教育等问题四处奔走，但始终缺乏有吸引力的筹资模式 — 以捐赠为主体的慈善不能有效地引导行业创新，因此缺乏吸引资本市场的途径和筹码。在这个领域中，钱始终不是问题，然而如何有效配置资金和资源却是一个很大的问题，例如我们都知道捐赠者愿意投资项目，却很少愿意把钱花在机构的运营成本上，导致机构处于长期在温饱线上挣扎的状况，耐心资本或许是一种值得尝试的解决社会问题的新型金融工具。  影响力投资具备“耐心资本” 要求的所有核心要素。它尤其适合于面向金字塔底层市场的住房、教育、水净化、可再生资源以及一系列基础设施投资。Acumen Foundation和瑞士诺华药厂在非洲肯亚投资的ABE公司（Advanced Bio-Extracts）就是一个很好的案例。ABE致力于解决非洲高发的疟疾问题 — 每年将近100万的致死人数比艾滋病更甚。这家公司采取的办法是利用一种叫做青蒿的植物，从中萃取青蒿素作为复方疗法的主成分，成本低廉而有效。一方面能够解决疟疾问题，另一方面农民种植青蒿所得的收入是普通农作物的四倍。  早先当听到这个故事时，尚未接触过影响力投资的我第一反应是why this approach —即使无法拿到银行贷款，为什么不能通过更成熟的模式，例如小额信贷来解决这个问题。后来藉由世界银行和东亚发展银行联办的小额信贷培训师项目，深入的了解了营利或非营利的微型金融模式后，觉得这个方式可能带来两个问题，一是从经济角度来看，这种模式下资金提供者要求的风险补偿对于资金接受者而言过高，40%左右的利率水平并不能达到“普惠金融”的效果，此外信用担保机制，例如强制存款和五户联保等，实际执行时会受到客观条件上的重重限制。二是从文化心理的角度来看，并非所有人都愿意从小额信贷机构拿一笔钱开创自己的事业，大多数人也许更愿意生活在资本主义的庇护下，通过打工获得一份稳定的报酬。ABE公司的创始人Patrick Henfrey说他们的实践是把从未商品化的东西商品化了，耐心资本加速了他们实现梦想的进程。“没有这些帮助，我们无法做成任何事情”。  我们处在一个时代的转型期，身边层出不穷的社会领域创新早已不是新闻。探索解决社会问题的方法从来永无止境，我们创造并实践新型的金融工具，希望以此作为杠杆撬动更多的商业和社会资本，成为推动社会进步的新的方式。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创造混合价值</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/create-combined-value/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 12:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/create-combined-value/</guid>
      <description>文/段烨 一个影响力投资基金能够同时带来商业和社会价值。然而如何界定这些价值，它与传统意义上的基金会以及股权投资基金有什么区别？资金投向哪些地方才能实现价值最大化？始终是问题讨论的焦点。 个人比较认同的观点是将资金投向以社会效应最大化为主要目标，且能兼顾利润，创造财富、以解决社会问题为根本出发点的公益属性的企业。相比于纯商业企业，这些企业承担了一定的社会成本，把创造社会效应提升到了一个战略高度，以三重底线（社会、经济与环境）为原则衡量企业的价值。 无论是何种企业，在考量商业价值时，首先会期待其本身做到Break-even (盈亏平衡)。这也是企业自身发展的重要的里程碑。由于不同行业的核心发展要素不同，达到这个平衡点所花费的时间也有所差异。影响力投资者提供的&amp;#8221;耐心资本&amp;#8221;看待这一点往往更加从容淡定。达到这第一重要求后，进一步的期望是希望它能够逐步的实现盈利，盈利部分可以用于抵御风险，扩大经营规模。盈利到一定程度时，公司股东和投资者均会获得一定的财务回报。最关键的是，合理的盈利可以使企业实现自身的财务可持续性，为创造更广泛的社会效应打好基础。
财务回报只是其中一方面，我们更关注的是企业创造的社会影响力。影响力包括广度和深度两个方面。
影响力的广度，我们可以看做是目标企业的技术、产品或服务直接或间接地覆盖了多少受益群体。一家公平贸易机构会影响几百户供应原材料的当地农民，一家低成本医院会造福上千位贫困的病人，一家技术培训机构会惠及数万渴望知识改变命运的学员。需要注意到的一个事实是，影响力的广度有直接与间接之分。间接创造的影响力——例如倡导活动的参与公众数量，由于缺乏可靠的基线数据和有效统计方法，一般情况下很难衡量；影响力的深度，指对于受益群体中的每一个人具体的影响程度。根据世界银行提供的标准，影响力的深度可以分为5个方面，体现在对物质、生活、社会关系、安全感以及选择自由方面的提升程度。
对于如何评估社会价值，也就是我们通常说的影响力，学界和业界开发出了一系列方法论与评估标准。比较著名的有W.K.Kellogg基金会开发的Logic Model (逻辑模型)，从投入产出的角度衡量了产生影响力所需要投入的资源。Logic Model将期望产生影响力的机构计划要做的事情，和这些行动产生的结果分成五个部分，分别是Resource/Input, Activities, Output, Outcome和Impact. 其中特别需注意的是，通俗地来讲，Output偏向于活动的直接产出，比如一次培训覆盖的人数；而Outcome强调受众在直接产出中获得的收益，比如通过培训学到了知识；Impact则强调这些收益能够带来的改变，比如说通过这些知识改变了生活和命运等等。另外，一些国际通用的工具、数据库和指标系统，例如IRIS (Impact Reporting &amp;amp; Investment Standards), Pulse以及GIIRS (Global Impact Investing Rating System)，也是各影响力投资机构衡量产出的重要手段。
无论以何种方法与手段，混合价值产生的基础都根植于应对现有社会与环境方面的问题与挑战。Don’t mind to make your hands dirty. 这个行业发展的原动力之一，就是在我们为寻求创新的解决方案的一步步探索中，总有那么一瞬间，会觉得因为自己的存在，能帮助这个世界变好一点点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社会发展与田野调查法</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/social-development-and-field-survey/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 14:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/social-development-and-field-survey/</guid>
      <description>文／刘韬（微博：Giddeon） 五年前当我刚刚开始筹备这样一个小小的暑期项目的时候，完全想不到它今天会变成一个收到八百份申请的庞然大物。那个时候我刚刚从英国完成了我的硕士学位，作为整个高等教育产业最底层的劳动者回到我本科的母校任教。教书这个事情唯一的好处，就是你如果放弃了在这个金字塔体系里向上爬，你可能会有一些自己的时间、用在你自己感兴趣的事情上。一直以来，我感兴趣的都是社会的发展，或者更具体一些，是NGO的工作。
当我在09年9月结束在英国的短暂学习回到国内时，惊讶地发现国内的NGO发展进入了一个全新的时期，汶川地震之前在NGO领域各种暗流和潜力似乎都因为这样一场地震被释放了出来，各种NGO组织有如井喷一样涌现，似乎进入了一个在不久之前还是难以想象的兴盛时期。但是我很快意识到了这背后的一些问题，社会发展自有其规律，个别事件或许会影响现象的浮现，却无法从根本上改变推动现象的规律。在NGO蓬勃发展的现象背后，各种在暗流和潜力时期即已存在的问题并没有得到根本的改善，而是随着NGO的发展浮出水面，这就好比一个人在幼年时长了个瘤子，当此人进入青年后瘤子并没有消失，反而随他一同增长，并且还隐隐约约地开始从躯干内部向外部浮现。中国NGO的发展并不是一个自然过程，它和更为复杂的全球性和本土性的结构因素紧密相连，政治、经济、文化上的种种矛盾和紧张深刻地体现在NGO的发展历程当中。我们眼前面对的NGO的发展现状，是多种力量共同互动、制约、影响的共同结果，任何一个身在其中的、严肃并且负责任的人都无法宣称自己已经掌握了关于NGO发展的客观真理，因为变动本身就是规律——或者至少是规律的一部分。
回顾中国NGO的发展，实际上同时有几套话语体系在共同发挥作用，一套是陈旧的、带有强烈意识形态色彩的、充满复杂性的、来自于官方的话语体系，在这套体系当中的守旧者将NGO看作是不稳定因素，必将灭之而后快，开明者则将之视作解决现实问题的一种尝试，世故者则将其作为一种可以收买的、可以为体制查漏补缺的、带有统战色彩的组织资源。相应的则有随着二战之后兴起的、来自于西方国家的话语体系，在这套体系当中社会发展和公民社会是两条交错影响的子系统，前者深深植根于殖民体系的崩盘，后者则与冷战及两个意识形态阵营的对峙有着千丝万缕的联系。除此之外，在民间中弥漫的守望相助的古老传统和人性的善意本能，加上对三十年来政治、经济、社会不平衡发展的怨望，共同构成了一种有别于前两种话语体系中浓厚的精英色彩的民间话语体系。这三套话语体系同时作用于中国NGO的发展，在互动和斗争当中共同书写着对自身的理解、对对方的理解、以及对社会的理解。
但是，无论是哪一套话语体系，实际上都是欠缺真正的反思力量的：他们都没有意识到自己深深地被一套工业革命带来的现代话语体系所影响，扎根于工具理性所带来的道德上的自鸣得意，认识上相信庸俗化的实证主义和一种进化论似的进步主义——所以迷恋技术和数字，方法上追求科学主义和管理主义——并将之代入到一种盲动主义的迷思当中，对于一切有深度的思辨敬谢不敏，而对于什么是“人”、什么是“社会”、什么是“进步”这样的根本性问题缺乏最基本的思考，结果是将社会和人们的生活单纯地看作是一个可以用数字简单衡量的、可供科学改造的客体，因此不断犯错。换句话说，我相信中国蓬勃发展的NGO们共同表现出了一种狂热病，这种狂热病的病征，就表现在崇拜数字和技术，把社会问题简化为技术问题，将人们的生活简化为数字，认为只要掌握了数字，就掌握了客观真理，辅以外来的先进技术，人类社会发展中遇到的问题就可以药到病除。
更有意思的是，不但极权主义的本土官僚体制存在着这样的问题，就连外来的国际NGO事实上也一样受制于同一块短板，“土”“洋”两套官僚体制实际上成为了一个硬币的两面，然后被他们所宣教的民间社会则更是难以摆脱这样的缺失，结果共同构建了一个系统性的缺陷。而这套缺陷最危险的则在于，身在其中的人很多时候难以意识到自己深受这种系统性缺陷的影响，因而往往高举着一套多元的旗帜，却在行动当中消解多元价值和意义。
这样一种结构缺陷有着及其复杂的成因，不能简单地归咎于具体的个人或群体。但是这样的缺陷在西方国家一定程度上能够被消解或者至少可以被意识到，得益于西方国家在社会发展领域的自我反思能力以及社会研究领域与人们生活的紧密结合。但是在中国，我们则完全没有这样的环境。国家垄断了高等教育资源和学术资源，政治权力通过威逼和利诱掌控头脑和知识。我们国家的社会研究即便在兴复之后仍然长期滞后于全球学术社区的真实水平。除开少数佼佼者，中国社会学作为一个体制和体系，其理解水平仍然停留在1930年代，维持着不合时宜的实证沙文主义。而伴随而来的专家主义则进一步导致了社会研究者和社会行动者之间长期疏离和自我孤立——社会行动者没有社会研究的能力，因此没有生产话语的能力；社会研究者没有社会行动的能力，因而没有实现改变的能力。两者之间即便表面上密切互动，却在内心深处由于互不理解而互相轻视。
知道我们如何改变社会的前提在于明确我们如何能够理解社会，主流的社会发展话语中对于“人”和“人们的生活”理解是片面的——很多时候是完全站在经济的角度，因此往往忽视价值的复杂兴，将社会简单处理成一个有待维修的拖拉机，将生活在其中的人刻板地处理为拖拉机上的零部件。如何将深刻思考于自我反省的能力带入中国社会发展领域，将有价值感和生活感的“人”的概念带回社会发展的主流话语，我认为是眼下中国社会发展领域的一个重要挑战。
解决问题的方法之一，就是让人们意识到可以在数字之外认识彼此的生活。因此，推广我们称之为“田野研究”的质性研究方法是重要而且必要的。所谓的“田野研究”，指的是一种质性的社会研究方法，在田野研究中，研究者来到被研究者的真实生活场域（我们称之为“田野”）中，以学习的态度来理解人们地生活、理解人们对于生活地理解。这种方法植根域价值多元主义，并且提倡一种深刻地自省精神：即相信任何一套价值体系都与特定地社会形态以及人们的生活紧密相关，在价值体系之间并不存在孰优孰劣，每一种价值都是有意义的，现实的权力关系对于田野有着真实的、难以消解的影响，必须通过自省精神来觉察。正是这种文化多元主义和自省精神，使得文化沙文主义和科学沙文主义能够被消解，人之所以为人的价值和意义才能够被充分尊重和肯定。而在田野研究中所积累的对于社区的理解，则无疑为进一步社区的发展事业提供了参考坐标。
恰好2010年我有一些科研经费的结余，作为年轻的高校农民工，我没办法把这笔钱揣进自己的口袋里，却也不愿意让领导把这笔钱揣进他自己的口袋里，于是便建议用这些钱做一个推广田野研究的暑期培训项目，顺带为我们学校扩大些影响力。鬼使神差之下，领导答应了我的建议，随后还和我一起给这个暑期项目起了一个山寨感十足的名字：“青年社会领袖田野营”。
坦白说，我自己对于精英和大众的关系一直有一种暧昧的情绪，一方面我在情感上容易被大众所感动，另一方面我在理智上总是容易站到精英这一边，因此行动时总是摇摆不定。但是具体到田野营，我是非常真诚地相信“青年社会领袖”这种山寨感十足的提法的，我总认为领导力既是一种影响力、也是一种服务意愿，我相信在社会发展领域，有的年轻人确实比他们所在的环境中的其他年轻人做得更出色更吸引人，而且有理由相信这些年轻人将来还会一如既往地把他们手头地事情做好，因此如果他们接受我们关于质性研究地观点、掌握质性研究的方法，假以时日，中国社会发展领域的风气就会有改变的可能。
从这个角度说，田野营的抱负从来不是单纯学术性的，我们看重伙伴们的行动能力，一如我们看重她或他对抽象理论的理解能力，我们相信在二者之间有一种微妙的平衡，最优秀的年轻人可以找到这种平衡，并以此为支点去推动进步。
坦白说，即便我们这个小项目已经迈入第五年，但是我们推动进步的初衷到底实现了多少，整个氛围或者外部环境究竟改变了多少，我不知道，但是我知道，冬天时积雪埋没了山河，风吹过，大地寂静无声，麦子在悄悄发芽——埋下种子的，也许是你我。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初识“影响力投资”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/impact-investment/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 13:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/impact-investment/</guid>
      <description>文/段烨 2012年的时候，我和两位同事在西藏度过了半个夏天。当时我还在那家世界著名的咨询公司工作，以为客户提供业务模型、流程梳理等等咨询服务的名义,一遍遍修改着PPT上的标点符号。当时公司与一家国际著名教育类NGO西藏分支机构之间签订提供免费咨询服务 (pro bono consulting)的长期合作协议, 我有幸入选了传说中这个最“逍遥”的项目。 在这个项目中, 客户希望我们帮助设计一套能够计算潜在教育市场容量的工具。在走访调查当雄、那曲等地采集一手资料的同时，团队成员很快一致达成共识(大概因为都是理科背景出身的缘故)，即开发一套量化计算的工具，模拟学校开设不同专业的就业前景。工具设计完工后，客户觉得很是新奇，为此在内部举办了数次宣讲会，传播我们设计的理念和方法。 后来辗转得知，由于内外部种种原因，这个项目并未很好的执行下去。按照行业术语，就是方案一定程度上“无法落地”，带来的影响力效果远远不如项目组成员的预期，当时我们也是百思不得其解。 后来，我从咨询转行做投资，进入投资中极其特殊的影响力投资领域。因为需要更直接地和潜在受益人群打交道，我才发现, 真正地落实一件事情极其不易。但无论是在咨询还是投资行业，作为顾问和投资者的我们本质上都是站在第三方视角，通过为实体机构提供溢价资源和服务，间接作用在我们想要产生影响力的对象上。换句话说，即便本意良善，我们始终不是直接创造价值的人，这使得我们必须对希望影响到的群体有超出操作层面的理解。 在工作中, 为了项目的筛选和调查，我也跑了不少地方。足迹所至，从高大上的CBD办公室到偏远地区的乡下农村。我希望能更深入接触这个世界不为我们平常所知的一面。然而很快我便意识到，问题的本质往往超乎我们的想象。小额信贷可能从良好的愿望变成暴利的敛财工具，穷人最终无法从保健制度中得到任何好处，他们的孩子年年上学却根本不愿意学习，宁愿花100元治病也不愿花1元接种疫苗，知识真的能改变命运么…… 在我思考这些问题时，我得到了两个重要启发, 一个是印度学者Abhijit V. Banerjee和法国学者Esther Duflo合著的Poor Economics: A Radical Rethinking of the way to Fight Global Poverty，深刻地阐述了“贫穷陷阱”现象，即落后国家中,因为每一个人的平均所得太低，又缺乏足够的需求刺激投资，且无足够的储蓄来提供投资，导致恶性循环, 长期陷入贫穷之中而无法自拔, 这迫使我们直面问题的根源和本质；另一样是“设计思维”，帮助我们如何找到上述的问题根源和本质，并藉此出发，一步步探寻解决方案。 &amp;nbsp;
“耐心资本”  说到抗击贫困,不得不提到尤努斯教授和他的格莱珉银行模式的实践. 在过去的二十年里，影响力投资最令人熟知的一个领域便是小额信贷。格莱珉银行模式让大众重建了对BoP（金字塔底端）人群的信心，证明了凭借小额信贷模式的帮助，穷人完全有智慧和决心改变自己的生活。然而，在这一为人认可的概念与举世瞩目的成绩背后，是20年时间的探索和20亿资本的付出。 相比小额信贷，其他能产生广泛社会效应的领域，例如教育，医疗，环境保护、清洁能源、新农业和可持续发展等，影响力投资尚处于起步阶段。 讲几个真实的故事—— 在印度，将近4.8亿人（占总人口44%）分散居住在没有稳定的用电供应且无法以传统供电方式覆盖的村庄。目前的替代电力供给方式（如煤油灯或柴油发电机）不经济、效率低下，且对环境造成极大污染。一位农民看到了将当地农业废弃物诸如稻壳米糠转化为电能，并实现发电和电力输送的潜能，用自己的积蓄建立了最初两个电站的雏形…… 
在菲律宾，城市贫困人口特别是低收入流动人群不断上升。这些贫困家庭尤其是妇女通常会靠编制地毯并拿到集市上卖，赚取少量收入。由于市场渠道限制、客户资源短缺等限制性因素，他们很难从小规模经营生意中获利至足以维持全家生计。两位设计师提议成立一个项目，为贫困妇女提供地毯产品图案设计&amp;#8230; 
在秘鲁，由于医疗体系不完善，全国近一半的人口没有任何健康保险。超过500万低收入的人群没有机会获得任何可负担的基本医疗服务。一位医生设想在城市低收入人群聚集地建立简易诊疗所和小型药房… 
故事的开头是相似的。 为了让故事延续下去，身处不同地域国度，从事不同事业的创业者无一例外需要资金的支持。政府能够提供的资金有限，而且程序复杂；慈善捐赠多为一次性，不可持续；对于商业投资人而言，这样的项目往往风险太高，收益太低。理想与现实的碰撞似乎是每一个创新者的必经之路。而对于影响力投资者而言，这样的社会创新具有深远意义。一方面，它们能够面向底层人群提供可负担的产品和服务，改变他们的生活；另一方面，它们是能够、或者有潜力通过自负盈亏实现可持续发展的实体，可以为投入的资本带来一定的回报。 再看看这些项目在获得影响力投资后的故事—— 印度，Husk Power System公司。通过遍布区域的基站，为上百个村庄，上万户居民，持续输送廉价清洁的电能。 
菲律宾，Rage2Riches公司。几千名贫困妇女在设计师指导下，通过生产手工产品为家庭挣得生活费用，为自己赢得尊严。 
秘鲁，Porti, Familia公司。上万名患者享受门诊、化验和医疗服务，而实现这些服务的成本，仅为公立医院的百分之四十。 
&amp;nbsp;
影响力投资是近年来的新兴概念，其定义与社会企业一样众说纷纭。从以上的故事也能看出, 影响力投资将投资产生的社会效应放在首位，但同时也会对财务回报有不同层次的要求。如果说传统的慈善捐赠是impact-only (其财务回报通常为零)，而商业投资追求的是financial-only，那么影响力投资追求的就是impact-first.
让资本投入最具社会意义的领域，带来一系列联动效应，最终推动社会发展，而这个投资的价值，不一定直接反应在当下。这正是影响力投资被称为“耐心资本”的原因。在为产生社会影响力而进行投资的历程中，来自投资界、公益界、实体行业、学术媒体的专业人士合力见证了每个成就与挫折的时刻。目前比较广泛通用的影响力投资方式包括股权、债权以及可转债三种方式，具体到每一个项目，还需要根据双方的意愿进行设计。可能的影响因素包括资金的需求，对未来发展的预期，利益相关方的博弈，以及外部监管环境的影响等等。
灾难、贫困、以教育问题已困扰了我们数千年，如何我们想在一个世纪内解决问题，则需要行动起来。至少我们可以不再假装已经完全找到了解决的办法。未来需要来自各界的我们共同努力，让这个世界上不再有人依靠每天99美分生活。 作者介绍： 段烨，目前在列支敦士登皇家信托集团下属的LGT公益创投基金会从事中国区影响力投资工作，将会在CAPE上连载与影响力投资相关的系列文章。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的change making旅程之始</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/the-start-of-the-change-making-journey/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 02:54:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/the-start-of-the-change-making-journey/</guid>
      <description>文/Yuri “Face the facts of being what you are, for that is what changes what you are.” 直面自己, 因为那是改变自己的原因。 ——丹麦哲学家Søren Aabye Kierkegaard 索伦·奥贝·祁克果 * *
我对change making概念的建立，大概要数回很多年前。偶尔之间朋友在播放Clay Shirky 2005年在TEDGlobal 2005对Institutions vs Collaboration的分享。Claly Shirky是研究互联网技术的社会经济影响的学者、作家。 他在演讲中提到了网络中的80-20法则的现象和各种利用科技进行协同合作的应用和现象。仔细看过影片后，我才发现世界有不同人做不同有趣事，尝试着改变世界。  改变别人和世界，先由自己做起。我真正豁出去的时候, 开始致力于创不同,是在大学时期。大学生活多姿多彩，给新进学生一种新鲜感，尝试不同的事。当然，有组织的地方，少不免多了根深蒂固的传统，这也令组织接受change making新概念有一定障碍。本来以为这只是我想太多的问题，然而跟朋友聊聊天，却也发现大家都有类似的想法： 我们都认为应该趁还是学生，在大学以外，为社会做一点事。 从大学算起，我已经参与义工活动近10年，活动范畴也相对多元化：义教，护理，宣传爱滋病，身体健康，团队领袖营等等。因长期参与义工活动， 我也积攒了丰富的人脉，也累积了不少筹资、 捐赠的资源。 我想就如创业一样，当你有了一定的工作经验，希望能够自己独当一面，用自己的创业行动去实现自己的目标和价值。 为服务中心当义工其实也像是打工一样，总会看到天外有天，有意一试个人能力，往外闯闯, 让自己的创新想法落地，给希望服务的人带来可见的改变。况且，这样策划活动会更有灵活性，也可以避免行政事务。所以到今年年头，我开始从义工服务中心跳出来，用自己的人力物力，一脚踢策划活动。
受前人经验影响，我发起了一个以物易物活动。活动目的主要有两点： 一个是唤起社会关注错配资源。在文章开头中提到的80：20原则最初是19世纪的意大利经济学家Pareto发现的定律，即20%的人口佔据了80%的社会财富/资源。衡量全球贫富悬殊的基尼系数对大众来说不免抽象， 我希望通过以物换物的方式，让参与者更加形象地了解社会资源的不平衡， 引起大家的关注，同时通过交换达到资源妥善配置。 二来是鼓励学生跳出框架，勇于追梦。我热衷参与义工活动，今年刚好是我投身公益第十年，希望通过自发活动，实现“创不同”梦想的同时，亦鼓励身边的人追梦。年轻的学生们，在求学之际，更应该关心社会。大学生本来就处在创不同的黄金时期。 这个活动形式就是参与者带来各自的物品然后交换，并不用金钱作买卖，换物件数目不限，例如可以两枝笔交换一个文件夹。活动假设了人性是善良，不会贪得无厌，希望提供多元化物品让人交换。活动由念头萌生到当日活动只是两星期。两星期的准备时间是一个相对的概念，幸好我身边投身工作的好友都从家掏出不少物品，令收集时间得以缩短，用最少的时间，筹集和製作活动的物资。那两星期，我基本上都是在港九穿梭，跟不同捐赠者拿取物品之外，也来个小聚，好让彼此了解近况。 香港地少人多，公共空间不足，要在实地环境进行公共活动并不容易，需要向路政署申请场地。一切就绪， 物资都已准备好。 虽然如此，当天活动地点和反应始终也是未知之数，我因此都抱着不安的心情，害怕不能达到活动的意义和目的。幸好，好兄弟的扶持才令我不太彷徨。我在深水埗一个十字路口摊下长布，放下物品。刚巧我选了星期天下午四时半，这时候通常街市减价，低收入家庭会纷纷出动。活动正好可以推广适当分配资源，亦有机会听到居民的想法、需要和意见。其中读国际学校的海外人士到来，更添了不少气氛。 由此次经历，我对change maker的理解也加深了。  Change maker 不分国藉，不分界限，不分年龄，不分种族。每个人都可以有change maker的资质和天赋。要数Change maker的事迹，可并非一页纸张而蔽之。唯change maker的共通点都有以下数点： 1. 不谈钱财，changemaker全心全意全力为改变世界贡献自己，不会把自己的理念跟商业有直接挂钩。 2. 丰厚热诚，changemaker实践他们理想的动力比任何一个人大，他们渴求为世界带来一点正面影响。 3. 不害怕，踏出第一步虽为最难，但change maker的路不一定往往好走，实行途中的未知之数，他们也准备好面对。 * *</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（四）：广义艺术</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-4/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-4/</guid>
      <description>文/Tony Yet 艺术无界限 
程理高@MaD 2014
什么是艺术？我觉得任何能够触动我心灵的东西都是艺术。
学习音乐，对很多人而言，为的是考取证书，丰富个人履历。但对程理高来说，音乐是另一回事。他认为音乐是无价的，凭此简单信念，他成立了Music Is Free Foundation，期望使世界上所有人都可以接触音乐，享受音乐和分享音乐。
很多人会怀疑自己是否有音乐或者其他艺术方面的天赋，但是，假如你这样问，那就完全错了。
程理高认为，正确的问题应该是：我是否真的非常喜欢某个东西，以至于假如我的生活中缺乏了那个东西的话，我会痛苦欲绝。
2011年，程理高带着一班香港的年轻人来到了四川省的北川中学，给那里的学生教授音乐创作的知识，并且和学生一起创作和录製了音乐专辑。
在今年的MaD大会上，程理高分享了他的这段经历。
&amp;nbsp;
「我们去到那里，花了很长时间跟那边的学生在一起。我们和他们一起创作，共同沉浸于创作的快乐当中。」
&amp;nbsp;
事实上，那不是程理高第一次去四川。用他自己的话来讲，他希望五十年之后依然能够跟那班学生保持联繫，他不希望做得很广，但他希望能够做得够深。
&amp;nbsp;
影像记录的力量 
Dian Herdiany @MaD 2014
当这些少年看到自己拍摄的影像在社区播放出来，他们的自信心无形中增加了不少。
Dian HERDIANY来自印尼，她是Kampung Halaman Foundation的创办人。从印度尼西亚大学人类学系毕业之后，Dian就尝试通过摄影、短片和艺术创作等不同的方式，与来自印尼各地、背景悬殊的年青人建立连繫，让他们发表对青年问题的观察和想法。
&amp;nbsp;
免现金交易的咖啡馆 来自日本的小川哲夫（Tetsuo OGAWA）是今年MaD三天演讲活动里最为搞笑的一个讲者。他一开始的时候是以homestay的方式在东京不同人家里生活了多年，而他之所以能够找到这些愿意收留他的主人，秘诀就在于他把homestay的故事写出来，发表在报纸上。人们看到他的故事，因而会愿意收留他。
在MaD的舞台上演讲的时候，小川哲夫经常会手舞足蹈，时不时会去搬弄舞台上的椅子，用动作将他希望表达的东西做出来，惹来观衆阵阵欢笑。
他和一班朋友生活在东京代代木公园的帐篷里，并且自称「公园里的驻场艺术家」。他们认为，随着东京的发展，城市里留给艺术家和无家可归者的空间正在急速萎缩——耐克公司最近就取得了代代木公园的开发权，并且开始将艺术家和无家可归者从本属于公衆的公园驱逐出去。
小川哲夫和他的朋友决定要对这一事件做出反应。他们发起了「保卫代代木公园联盟」，呼唤各界人士共同去关注此事件。
在小川哲夫看来，任何人都应该有接触艺术的机会，因而他在公园里开设了一家专门为无家者而设的免费咖啡茶座CAFÉ ENOARU，并且在那里免费教授绘画等艺术课程。这家咖啡馆没有任何现金交易，所有来的人都要通过share一些东西来获得一杯咖啡。
其实，回到现实，小川的这一演讲是否也能引起我们的一些反思：我们生活的城市里的公共空间是否也在被发展商蚕食？我们对此可以做些什么？
&amp;nbsp;
利用艺术的方法推动民众关心本地事务 吴玛悧是台湾一个叫竹围工作室的艺术团体的创办人。她多年前从美国读完博士回到台湾之后，就想到一个问题：如何让普通民众也能接触艺术？
由于吴玛悧自身对妇女议题非常感兴趣，所以她决定从这个角度进行切入。她发现女红似乎是一种正在消失的手艺，于是开班进行教学，并且借助一阵一线这一普通的媒介，瞭解妇女的心声。
从2011年1月至2012年7月期间，吴玛悧和竹围创意国际工作团队合作，透过­上中下游居民的连结、在地中小学及大学的合作，和社区民众及公部门的对话，把环境问题­的改善视为新型态地景艺术的创作。过程中，以艺术作为扰动、提升居民的环境意识、串起­彼此与土地的关连，以及汇集、生产在地文化知识等各项行动的核心。艺术的创意，整合了­艺术介入、文化行动、跨领域对话及研究、生态城市、想像力量、社区再造等议题的关注，­透过眼前美好社区环境的想像和描述，探讨营造未来生态城市之可能。
其实大家从下面这个短片可以感受得到这样一种艺术介入社会所带来的影响：
香港这些年也开始出现一些类似的团体，这些故事带给我们一个啓示：很多时候单纯的争论并不能有助于解决问题，与其那样，何不走到市民大衆中间，开始真正坦诚的对话和协作？
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.0 International License..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（三）：开放数据</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-3/</guid>
      <description>文/Tony Yet 地图汇聚群衆智慧 拓宽灾难救援思路 
@dkobia at MaD 2014
「在灾难时刻，数据是一个杀手级应用。」
2008年，肯尼亚大选，被发现有舞弊嫌疑。许多民衆因为对选举结果不满而走上街头，结果非常不幸地发生了暴力事件。当时有一班程式设计师看到那样的情景就感到应该做点什么。他们开始敲代码，用了不到一个星期的时间，就做出了一个叫“Ushahidi”（这是斯瓦希里语的一个词，意思是「见证」）的网站，使得人们可以在街头直接利用手机将现场的情况以图文等方式上传到 Ushahidi 的网站，如此一来，所有人皆可在一个标有不同标记的地图上轻易找到所需的资讯。
David Kobia就是当时有参与此计划的一位程式设计师。他今年被邀请来到了MaD现场，分享Ushahidi的经验。
事实上，Ushahidi当初只是为了紧急情况而架设起来，但后来Ushahidi的团队决定将ushahidi的源代码公佈出来，使得任何人都可以利用这一软件架设能够回应当地不同议题的情报收集平台。David还分享了ushahidi在后来的美国风灾、海地地震、智利地震以及去年的肯尼亚大选期间所发挥的作用。
《纽约客》杂志专栏作者James Surowiecki曾写过一本叫《群体的智慧》的书，而ushahidi平台下的诸多项目则可谓是群体智慧的真实写照。
&amp;nbsp;
改变政府不难 只要你开始了 别人就会跟随 「我记得那时候台湾政府做了一个电视广告，大意是说经济政策会涉及很多方面的知识，普通市民难以理解，就交给政府来决定好了。我当时看完这个广告之后就愤怒机了。这个政府实在是太烂了。但我想，我作为一名程式设计师我还是可以做点什么的。。。」
这就是来自台湾的程式设计师高嘉良@clkao 的MaD演讲的开场白。CL多年来从事开源软件开发，即使是在他卧病在牀的时候，也要坚持躺在牀上写代码。他和几位朋友去年成立了一个叫「零时政府 g0v.tw」的项目，希望通过写代码改变台湾社会。
也许读到这里你会问：这样的事情有可能吗？难道在家里敲一轮代码也可以带来现实的改变？事实上，早在2000年的时候，史丹福大学法学教授劳伦斯・雷席格（Lawrence Lessig）就写过一本叫《代码》的书，书中提到了计算机代码在这个时代有着几乎与法律代码同等重要的地位的故事。而就是在一年前，一位天才的程式设计师Aaron Swartz就因不满美国法院对他的无理指控而自杀身亡，由此带动了更多人去关注跟互联网与版权相关的讨论。
在台湾，有这样一群程式设计师、设计师、数据分析师、数据可视化设计师等来自不同领域背景的热心人士，他们每个月都会走出自己的安乐窝，参与hackathon活动，做出了像「政府预算可视化」、「立院影城」、「政志」、「空气品质及时指标」、「萌典」等多个非常具有影响力的项目。
更值得一提的是，假如你希望参与这些项目的话，并不一定要成为程式设计师。你也可以贡献你的设计才华，或者是活动组织的能力，或者是社群动员的能力。高嘉良演讲时谈到一个小插曲，讲的是「零时政府」这个项目的logo的来历。他说，他们第一版的logo丑陋至极，但设计师把logo上传到「零时政府」的线上讨论区之后，很快就收到了社群的反馈，并且很快就有人设计出了其他风格的logo。所以，高嘉良总结说，假如你希望有人来参与你的开源项目，那就做一个非常丑的logo，然后刻意保留几个错别字，这样新手就能很快地参与进来。这样一种协作的过程其实非常像互联网诞生的过程，就是“Rough consensus, running code”，大家只需有基本的共识，而后在此基础上各自贡献代码，衆人协力，原本看似不可能的事情经过网路协力也是可以办成的。
&amp;nbsp;
从「Gotcha」到分享 
Mart Van de Ven @MaD 2014
「我是从荷兰来的，第一次来香港是以交换学生身份到了港大。来到之后，我发现这边的同学不喜欢交换课堂笔记。这令我大为惊讶。后来我才瞭解到，原来大家怕别人比自己考得好而不愿分享。但是我认为，假如我们都跟彼此分享课堂笔记的话，大家都会学到更多，也更省大家的时间，何乐而不为呢？」
这位来自荷兰的年轻人叫Mart Van de Ven，他是一位数据架构师，去年与几位对开放数据感兴趣的朋友一道创办了香港开放数据 Open Data HK，致力于推动香港本地的开放数据运动。
其实香港政府有一个开放数据平台，叫资料一线通 Data.One，但是那里所公佈的都是一些无关痛痒的数据，例如道路交通、天气等资料。但是几乎没有任何关于政府本身的数据。而在Mart看来，开放数据运动的根本目标之一就是要让政府变得更加透明，而公佈关于政府自身的数据（例如财政数据），则是非常关键的一步。因为只有当市民看到数据了，才可以真正对政府的言行进行有效及可量化的监督。
当然，不敢冒险的文化在全球几乎所有的政府当中都是一个通病，除非有像美国奥巴马政府那样有来自最高层领导的支持，很多这样的政府开放数据计划会面临难以为继的困境（且不说做这样的计划所需的财政支出）。不过另一方面，Mart也指出，作为普罗市民，我们也应当学会对政府多加体谅，因为我们的社会太过盛行「Gotcha」文化了，却没有认真思考如何才能令政府与市民之间藉由数据的共享而取得更好的沟通和合作。
总结的时候，Mart说了这样一句话，假如你看到并且相信开放数据的力量，那么请你去跟你所在的地方的立法会议员去表达你的这一声音，他们是会细心聆听的，其中有些人还有可能帮忙在政府内部推动这样的变革。
假如你还不相信开放数据所蕴含的变革潜力，不妨考虑参加本月底在Good Lab举行的Open Data HK第二期hackathon活动，与其他程式设计师、数据架构师、交互体验设计师一道，通过hacking，为曾经困扰你的一个社会问题做出一个可以成为解决方案一部分的app吧。
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（二）：元素学习</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-2/</guid>
      <description>文/ Tony Yet 假如学生没有认真学习 是因为挑战太少了 
每个社会都会有一些「边缘青年」，他们可能学习成绩不是很好，但往往他们有某些方面的才能，例如艺术、例如动手创作。在主流的价值体系里，这样一些学生的特长往往不会被发掘，更不用说重视。但是，丹麦的有一所叫「「野性创意学院Akademiet for Utaemmet Kreativitet」的高中则反其道而行之，专门招收这类学生，并且安排了诸如戏剧、舞蹈、杂技等课程——更准确的说是创作项目，而他们的教学方法就是边做边学。
Finn Bernholm Nielsen是这个学校的一名教师，他这次应邀到MaD分享了「野性创意学院」的故事。Finn自身受过舞台和戏剧训练，并且有多年的台前幕后的经验。他将这样的经验应用到教学上，让有不同天赋的学生都能乐在其中。或者用他自己的话来讲，就是通过戏剧以及其他互动的方法，给学生带来有趣的挑战，从而使得学生可以长期处于一种flow的状态，全身心的投入其中。
可以想象，在这样的环节下成长的学生，他们显然保留了更多「玩」和「探索」的天性，有时候甚至会做出一些让老师觉得很意外的项目或举动。假如是普通的老师，很可能看到那样的创作就会生气。但是对于Finn来讲，学生能够给他带来惊喜和意外，反而会让他非常高兴。
香港的老师是否也能从丹麦的这所学校那里学到一些有益的东西？
&amp;nbsp;
乡村教育之希望在乡村老师 
耿欣悦Diane Geng出生在美国，一次偶然的机会，她来到中国北京当交换学生，在中国瞭解到的农民工问题让她感受深刻，并且决定要做点东西，尝试改变现状。后来她获得了Fulbright Scholarship，有幸再次来到中国，并且走到农村，开始了乡村教育促进会这个项目。
有别于传统的支教项目的是，乡村教育促进会比较重视乡村本地老师的培力（empowerment），因为他们相信，外面来的支教老师最多也只能在村子里教一两个月，但平时大部分的教学还是要依赖本地的老师。而且更为重要的是，他们发现，很多时候，农村里的教学无意识之中也在灌输着一种概念，就是城市才是更好，更值得追求的。很多人读完初中就出去城里打工赚钱，而老弱病残则留在村子里。这并不是健康的发展趋势。
但非常幸运的是，Diane也遇到了一些从城市回到农村的老师，比如孙老师，就是一位曾到城市里开餐馆而后决定回顾农村的老师——就因为她自己有了儿子，而且她希望给儿子更优的教育。孙老师和村子里的其他几位老师就联合开办了一个学校，用最能反映乡村特色的方法去教育学生。
下面这个通过自己种红薯，而后借此去了解红薯相关生物知识的实验就是其中一个例子：
乡村教育促进会过去几年一直在寻找这样的乡村老师，并且对他们给予帮助。亦可作为另类支教的一个典范。
&amp;nbsp;
牛奶是怎么来的 
自然学校海星校长「海星」 @MaD 2014
你是否有想象过，在一所学校里，从校长到老师到学生，每一个人的名字都是一种生物的名字？
香港有这样一所小学，名字叫乡师自然学校。

校长叶颂昇在今年MaD现场分享了关于这所学校的一些故事。
在这所只有60个学生的学校里，学生是主角。很多事情都是由学生自己经过讨论来决定怎样一个解决办法。而老师则更多是起着一个引导的作用，去啓发学生，还有其他的可能性。
海星校长非常重视让学生接近自然，近年他更是带学生行走麦里浩径，虽然走完全程他们需要一个星期，但是学生却乐在其中，完全不觉得疲惫。他们一路上还有很多意外的发现。
老师还给他们佈置一些探索性的作业。例如，有一次老师让他们去做“牛奶是怎么来的”这个题目。学生自己通过翻书或者上网或者问家长朋友陌生人寻找答案。结果有个学生经过详细瞭解，得知牛奶（特别是工业化生产出来的牛奶）背后的故事之后，决定不喝牛奶了。
相比之下，你不会觉得我们平日所熟悉的那种课堂太乏味吗？
 
政府如何推动创新？ 
虽说我们只是负责纽约这个区的教育政策，但是我敢说，这也许是全世界最大的一个教育分区。
来自美国纽约市教育署的Megan Roberts自身曾是一位科学教师，她在今年的MaD大会上分享了纽约市教育署如何在中小学推行创新教学模式的故事。
我们平常熟知的教学模式，也就是讲座式的教学，其实是几十年前乃至上百年前就已经是这样了。但是，纽约市近年却成功的迈出了课堂改革的脚步，从原本的一对多，统一集中教学，演化为借助计算机以及互联网，探索一对一以及个性化学习的思路。而Megan则是这个名为iZone的教育改革项目的执行总监。
 
下面这条短片相信可以帮大家了解iZone 这个项目的简单背景：
事实上，哪怕是相同年龄的孩子，每个人学习的进度和习惯其实很不一样，而在互联网陪伴下成长的一代则更喜欢去自己探索感兴趣的东西，而不是死记硬背一些可以通过简单的Google搜索即可知道答案的东西。于是，越来越多人开始意识到，自工业革命以来的灌输式的课堂教学模式已经不能满足现在的孩子的好奇心了。但这并不是说老师这个角色不需要了。老师依然非常需要，只是他们现在更多时候是以协作者（facilitator）的身份出现，而不是知识传播者的身份。学生可以自己到网上看视频，按照自己的进度，学习感兴趣的知识，而老师则是在适当的时候给予提点。
现在，纽约市已经有近300间学校加入了 iZone 计划，从网上看到大家的反映似乎都不错。不知这样的例子对于华语社区的教育政策制定者是否会有一些啓发？
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.0 International License.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（一）：开幕式</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/mad2014-1/</guid>
      <description>文/ Tony Yet MaD全会是由香港当代文化中心主办的一个面向亚洲地区的年轻人的创新交流活动。每一年都有不同的主题，回应当下不同的议题。
今年MaD的主题是『第五方向』，借用MaD召集人Ada Wong的话来讲，就是：
 从「缺乏想像，有太多的划地为牢；缺乏行动力，有太多的抱怨；缺乏同理心，有太多的自私；还有那要不得的旁观者心态；认为改变不关我的事」
走向「有公平正义，自由民主；有大同大爱，尊重差异；有珍惜资源，重视共享；支持你们创不同……的地方」。
 1月10日周五晚的开幕典礼邀请了香港特别行政区政务司司长林郑月娥作为主礼嘉宾，并且邀请了十多位MaDees参与了一个即兴的开幕舞蹈演出（据说他们当中有一半是在演出开始之前半个小时才见面）。
更具社会公义的 amazon.com？ 
企业家John Bird说话风趣，经常手舞足蹈。
开幕式首先登台演讲的是《Big Issue》杂志创办人John Bird。他这次没有讲太多关于《Big Issue》的故事，相反，他提出了一个非常尖锐的问题：
「富人是怎么变富的？」
答案：因为我们都去买富人生产的东西。
那如何逆转这一趋势？
答案：搭建一个更具社会关怀的贸易平台，使得穷人可以有办法通过贸易赚取合法合理的收入。
换言之，我们需要一个更具社会关怀的 amazon.com
并且其实已经有不少人在做这样的努力了，像Bodyshop创办人Anita Roddick就是因为去哥伦比亚旅行，见到了当地的穷人，而想到可以通过帮他们卖东西而开始了她的这一事业。
总结的时候，John Bird说了一句：「这个社会有太多问题了，但与此同时，这个社会也有太多解决方案了。我们需要的是让这两者之间可以产生对话。」
&amp;nbsp;
除了模彷西方以外，亚洲的发展道路是否可以有其他选择？  作家Pankaj Mishra不紧不慢的道出他对西方化的发展道路的担忧
过去几十年，亚洲国家相继脱离了欧美的殖民统治而成为独立主权国家。但是，在Pankaj Mishra看来，大多数亚洲国家目前依然还处在欧美那种发展思维的框框里。
但是，事实表明，欧美那套社会发展的道路是伴随着极其高昂的社会以及环境代价的，假如亚洲20几亿人都走那样的发展模式的话，这个地球恐怕无法承受。
因此，Pankaj尝试提出一个问题：亚洲是否可以有亚洲的发展路径和思维？
&amp;nbsp;
向乡民学习 重构人际纽带 
建筑师谢英俊在经历了921地震之后开始反思他的建筑实践
谢英俊是台湾着名的建筑师，他自己早年曾参与了不少都市里的建筑项目，得过不少奖项，但他直到经历了1999年的台湾921地震并且参与灾后重建，才开始对自己的建筑实践进行反思。也是从那时候开始，谢英俊就致力于「人道建筑」的实践。
谢英俊在演讲中提到，中国过去几十年的城市化进程，让人们有一个感觉，就是大部分的建筑都是发生在城市里。但事实上，中国过去三十年先盖的房子有四分之三都是在农村盖出来的。而且最为令人担忧的是，这些农村的房子很多不是就地取材，或者採用古老的因地制宜的建筑方法，而是把城市盖房的办法直接搬过来，结果很多房子就变得冬冷夏热，而且抗震能力极差。在汶川地震期间倒塌的诸多房子就是例证。
但与此同时，谢英俊发现，其实乡民（或者说农民）古老的建筑办法是更能适应本地气候和风格的，只是我们在现代化的过程中一味的追求西方化，反而将我们自己最好的东西给丢掉了。于是谢英俊带同不同地方的乡民，通过自己动手盖房子，重新把那些丢弃了的知识捡回来。
&amp;nbsp;
「不务正业」的流行歌手 
流行歌手黄耀明坦言，他读书的时候也经常「不务正业」。
明哥身份众多，他是人山人海的明哥，是大爱同盟的明哥，但他今次担任MaD讲者，用的身份是「文艺复兴基金会理事长」。
文艺复兴基金会开宗明义说：文化繁荣的基础，是自由表达和独立创作。具有独立精神、自由思想的文艺创作，是公民社会和文化公民权的重要基础。
自2012 年成立以来，文艺复兴基金会筹办了音乐节，电影节，还有夏令营，以启蒙和开放的跨界交流拓展独立创作空间。2013年暑假，基金会举办了六日五夜夏令营，明哥大部分时间都留在营地，与年青人交谈，听他们jam 歌，看他们的演出直至深夜。之后，数十位年青营友继续创作，向明哥提交「我地」创作计划书。
在今年的MaD开幕演讲里，明哥说起去年由文艺复兴基金会举办的「我地」夏令营时，不禁感叹说，那个夏天，他仿佛回到了少年时期，看着一班年轻人，在很多的一周里，创作了诗歌、音乐、舞蹈等文艺作品，非常感动。
其实明哥演讲最核心的要旨是，假如你是年轻人，就努力去尝试不同的东西吧，多问「为什么不」，因为生活是没有所谓正确答案的。
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD的三年： 从鸡血少女到普通青年</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/these-three-years-in-mad/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 15:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/01/these-three-years-in-mad/</guid>
      <description>文/Keledoll 在第三年参加MaD的第三天，收到了MaD的发起人Ada Wong的短信，说希望把我在Facebook写对mad的感想扩充下。然后默默地在MaD的闭幕式上，看到我无意中写的这句话出现在了大屏幕上：
“第三次参加MaD，少了往年的激情（鸡血），却多了启发与深度思考，一如这三年我自己的成长一样。”——keledoll，Madee
还记得第一年参加MaD的时候，刚刚结束在北京的联合国妇女署实习，默默地决定了要放弃申请PhD的想法，决定投身公益。作为第一批MaD的内地参加者资助计划的受益者，参与MaD2010，让我更加坚定了要走上不正常的人生路的想法。这一年，我25岁。
MaD大会是由香港当代艺术文化中心举办的一个年度亚洲青年聚会，邀请世界各地在各个行业充满创新精神的讲者，在3天的时间，为大家带来一系列精彩演讲，且组织多个工作坊，户外体验活动以及公共空间活动，让1000多位年轻人深度体验和参与到各种社会创新当中。
用“震撼”或是“大开眼界”来形容我当时的感受，实在毫不为过。尽管在内地我也听过不少所谓中外名家讲座，和各种体验式的所谓工作坊，但MaD在组织的专业性、讲者的水平以及编排的精致程度上确实是无与伦比。非常难为情地说，“当时仿佛被打了一轮鸡血”。
印象最深刻，是开幕式上第一个女孩的发言：如果你希望这个世界有所改变，那么这个改变应该由你开始。MaD邀请的公益、科技、文化艺术、教育等方面的嘉宾，个个都有独特的经历，且正在用他们的方式改变世界。参加黑暗中的对话体验，了解盲人的世界，让我更看到自己的懦弱和不足；和一众澳门、香港青年一起走访荃湾和奥运旧区，了解最地道的香港文化。在会上，再次遇到姬十三和科学松鼠会的团队，也开始踏上了科普的旅程。
那时候，有种感觉，世界都在向我打开，有想法，就要行动，去实现，应该无所畏惧地向前冲。
当时已经萌生了一个想做的公益项目的想法，叫做一分钟学堂。通过1-5分钟的短小课程，去给教育资源贫乏地区的大中学生增加学习知识的途径。做这件事情很快得到了MaD的资助，没想到。后来的一年，一边做一分钟学堂，自己也在一边探索公益的方向。我有在国际基金会的实习经历，对于如何申请这些国际项目的支持也算是有点把握，所以开始时想借助基金会的力量先把项目set up。过程却并没有那么简单。首先非常难找到合适的团队成员，第二自己刚好处于研究生的毕业时期，尚未确认工作的方向和城市。
5月在南京参加了BC举办的英国领事馆培训.
6月份去了科学松鼠会实习后，因为种种个人原因，我回到了广州。
花了2-3个月赚钱去实现我的土耳其梦想之旅。
中间我参加了MaD举办的工作坊：社会创新101。活动的细节已经无从记起了，唯一记得的是那是我第一次见到阿菜——蔡衍青和DiD香港的发起人之一庄陈有。
8月参加了MaD举办的曼谷社会企业之旅：这是我第一次出国旅行，毫无准备，不知道行程，却为过程中各种意外感到欣喜：遇到了香港、内地和泰国的各种mad青，各自怀有crazy梦想：阿泽想用小丑表演为那些罹患绝症的人带来快乐，绿茶王子在厦门大学附近做了一个可以饮酒吹水也可谈论诗词国事的乌托邦般的青年空间，Thai Team一帮刚毕业的俊男美女想带高中生去企业实习，提早让他们了解自己未来的职业选择；还有人发行明信片呼吁公众保护大象，或是向校方要了一块地在校园里种菜，不读大学去台湾跟原住民学编织艺术……4天3夜的旅程，在曼谷的红灯区，安全套餐厅，水上市集，开在商场中的图书馆中穿行，和曼谷的警察叔叔玩快闪，偶遇在香港工作多年的泰国清洁大婶，骑自行车游走曼谷老城。一切都如梦似幻，又让你更加坚定“年轻人可以撬动地球！”的伟大理想。
然后我去了土耳其，我的梦想应许之地。
去土耳其的赫梯帝国遗址，是我15岁时候给自己的第一个人生约定。这个无厘头的约定还让我自己小试牛刀，尝试了当时尚未兴起的众筹（当时点名时间和追梦网还没上线）。虽然并没有筹到足够路费，但却收到来自全国乃至国外的种种鼓励。我最记得有一个女生无意中看到这个项目，然后从芬兰给我寄来了5欧元和她手绘的“绿芽”明信片，她说我没有什么特别的梦想，如果要有，就是希望你能实现自己的梦想。
还能说什么好呢，就带着这些美好的祝福启程吧。
结果一切却发生了意想不到的变化。
在土耳其的孤独旅程，让我突然迷惘起来。
迷惘的原因是可能在过去听了太多次changemaker，跟太多人讲梦想，谈公益，谈如何改变个社会。可是一个人走在哈图撒的赫梯遗址，听着红河谷的风吹过耳边时，却莫名的空虚——不知道为什么要来这里，也不知道真正的意义和目的为何物？
想深一点，过去一年仿似一直被打了吗啡一样兴奋的那个我，真的是我吗？
在一次次孤独地在海边行走的时候，我唯一想通的事情是：一个人连自己都养不活自己，又谈何去改变个世界？我需要赚钱，让我自己的生活先好起来，再好好思考“如何”和“做什么”。
哦，PS，貌似还想通了另外一件事的，就是觉得某个人竟然为了省钱，不来地中海的海边跟我求婚，实在太傻了！我想为免为祸世人，我还是嫁给他吧。
回来之后我开始到处找工作，阴差阳错地就找到了现在的工作——在社会企业乐岛共建全职打杂，一做就两年。
做这份工作，首要的目的是要赚钱，并没有什么要改变世界，普度众生的念头，我的工作是管理全国各地的荒岛图书馆，还有做公益项目的策划。
那一年的11月，又因为得到水滴基金会的支持，参加了社企民间峰会。
2012年1月，参加了平生第二次MaD，并且度过了自己的生日。
那天黑暗中的对话（香港）的发起人Patrick送了一本他自己写的新书《黑暗中的对话》给我。而且好巧，我们原来是同一天生日的。那一次参加MaD，最开始我有点沮丧，第一是我已经找不到前一年的激情了。可能是因为在过去一年接触到太多关于改变、创新、社会变革这些字眼，已经有点晒伤的感觉。于是，当有人很兴奋地跑过来跟我说自己正在做一个什么什么项目时，真是无论如何也提不起劲来。第二天晚上我和同事Kayie还有TEDxUIC的同学仔秋云一起去参加了MaD@西九的活动。
老实说，真是酷毙了！
MaD把整个海边长堤包下来，变成年轻人的乐园，有人在摆卖自己的收藏或DIY的艺术品，有艺术家把内衣内裤假发破布散满一地，任由路人自由创作，还有日籍和非籍的非洲鼓老师教你玩非洲鼓，在那种来自草原的节奏的敲击声中，看着太阳徐徐地在海边落下。还有真人图书馆、人民版的维港烟花汇演，创意和自由的因子多到侧漏，“自由地”这个词用来诠释MaD带给人的感受真的再好不过。
第三天，我和同行的花花在水滴论坛（一个开放性的论坛，每个人都可以自由上去发表自己的观点）上组织了第一次一分钟实验室：缘起是我觉得什么都要讲究意义，实在太无聊，能否逆向思维，用无意义的方式来表达自己和对这个世界的看法。我们做了一分钟蜡像馆，参加者在一分钟神经问答中采访了又一山人，在Crazy Idea Foundation中我们把第一笔crazy基金捐给了想去动物园当一天动物的人。
第二次参加MaD，我看到了和我一起开始的一些朋友已经把自己的项目做得有声有色，而且他们的名字出现在MaD的画刊中，在MaD的开幕式上，颁奖礼中。当时的我还是会有点不是滋味：我也是changemaker，为什么站在台上的不是我呢？
如果我坐时光机看回那时候的自己，不过就是一个虚荣心作祟，拼命想在被人面前表现自己的loser罢了。
2012年，又从MaD开始了。这一年，我在工作上遇到不小挫折，从前做兼职实习如鱼得水，真正进入职场不过是白丁一枚，不懂和客户打交道，不懂做预算，不懂利用时间，而且连我从来最有自信的“创意”都没人buy。不过，在另一方面，作为“鸡血帮帮主”和“科学松鼠会成员”的我却开始逐渐有名起来。一分钟实验室参照TEDx的模式，默默地扩张到了全国10多所高校，超过300人参加，我和团队的故事也不断被媒体报道。成为了科学松鼠会的成员，也让找我写心理科普文章的媒体接踵而至，我写的东西有登载在《Elle》上，也有被抄到《读者》上，我也逐渐习惯上电台电视台录节目，被化妆师在我脸上任意揉搓；或是在数百人面前主持演讲。我的朋友小昱写过一篇介绍我的“威水史”的文章，更是把我的“鸡血事业”推上高峰。仿佛一切顺风顺水，但从2013年6月，参加完MaD的社区营造工作坊后，我却开始逐渐淡出公众视线，减少曝光，把精力集中到工作上。
那一次的MaD我又不太记得内容，但当时分组讨论时同组有一个表现特别出色的香港女生，叫Carrie。年纪轻轻却相当老练，她说她现在在做一本关于梦想的杂志，还准备开一家专门请听障人士工作的咖啡厅。
2012年9月，我们的公司乐岛共建正式注册成立，我们的业务也从2013年初开始逐渐增多。整个13年我都扑在工作上。我们是三个年轻女生组成的创业团队，平均年龄不过25岁。借助《城市画报》本身的媒体影响，乐岛开始逐渐接到越来越多的“生意”：越来越多的社区邀请我们去做图书馆，越来越多的机构表示希望赞助我们做的项目，比如真人图书、快乐实习生。曾经做梦都在谈客户，曾经也有加班加到怀疑人生的意义。别人看我们，生活有趣又有意义：没有上班时间，不用打卡，工作就是组织各种好玩的公益活动，全国各地到处跑，认识各行各业有意思的人。确实，我们的工作估计在有趣程度上可以去到2个SD以上。看看我们实习生做的事情就知道：他们的工作从帮图书馆涂油漆、到农场扎稻草人、写新闻稿，到做活动策划，管理几十人的志愿者团队或是到咖啡馆和荒岛岛主吹水喝咖啡、充当宣传片的女主角。
但创业，尤其是初创期的社会企业，个中艰难可不是一般工作可比拟。当初为了赚钱找到这份工作，没想到做的过程中跟谈恋爱一样折磨人：从陌生、到接触、从摩擦到磨合，再到水乳交融，确实“罗马不是一天建成的”。而13年中，和我一起创业的两个女生都相继离开团队，到异地求学。实不相瞒，确实发生过那种“偷偷看着她离开的背影转身流泪”的小学课本情节或是“一堆蒙太奇画面闪过”然后无端端眼湿的无聊呕像剧桥段。然而因为团队快速补充了一只大名鼎鼎的猪，一只猫以及一颗柠檬之后，很快我们又投入到工作中。
然后这一年，就是不断地埋头苦干，参与的人也越来越多，我们的项目也开始不断地拿奖（粗略估计过去一年都拿了6-7个奖）。
13年5月的时候，我在北京再次遇到Ada和Gumgum还有原来MaD Team的Lorie，当年我还认识鸡血青年时代的我的三位导师不约而同说：keledoll你（成）熟了！当时我有点晴天霹雳，万年大学生形象难道已经被岁月这把杀猪刀摧毁了！这时候的我已是已婚人士，也开始负责公司的总体统筹工作，对公众演讲驾轻就熟，也不会再穿碎花长裙去见客户了。我说今年没去参加MaD好遗憾，听说有我的偶像级人物，大名鼎鼎的津巴多老湿出现。Ada说谁叫你不来参加，自费都应该来啦~
于是，终于回到了2014年，我第三次参加了MaD大会，我应该是在内地参与过最多MaD组织的活动的普通青年，也是最早的一代MaDee了。听谢英俊老师说起他如何用人类学的方式帮助受灾的乡村社区重建家园，把现代设计融入传统建筑；参观自然学校，在山边小径中学习如何和自然、人和谐共处；到transforming conformity workshop，认识如何用社会心理学解决社会问题。
第三次参加MaD，我和全公司的同事一起来，我跟大家说可以好好看看MaD，不仅仅是作为参加者去享受这些高质素的演讲和活动，更用心体会他们设计的每个环节和专业的组织。
第三次参加MaD，我已经不再急欲向人展示我自己，而是更多想聆听别人的故事和声音；
第三次参加MaD，社会创新、开源运动、公民社会、全球视觉已于我不再陌生，只是在听这些讲者在分享的过程中，更想了解他们的思路以及在中国如何开展的前景。
在过去这3年，自己逐渐从满嘴梦想满脑子行动改变的鸡血青年变成静静地呆在一角，尝试用心去吸收和学习的普通人：改变的动力，不应该出现在别人的口中，而是来自你内心的思考，然后一步步踏实的行动。
而回想一下，和我一起的MaDee在哪里呢？
阿泽工作了一段时间之后，创办了自己的小丑表演公司，真正把这个像梦幻一样的兴趣从业余变成专业。
Carrie在红磡开了她的盲人咖啡厅，同时她还在内地推动孩童创意行动DFC，让更多的中国孩子通过自己的行动，相信他们的天马行空也有可能改变社会。
阿菜辞掉了他在腾讯的工作，开始环游世界，去记录那些发生在地球不同角落的社会创新故事。
还有更多有趣的事情：
当年一起去泰国的广东女生Echo，在环游世界的间隔年中认识了金毛仔，如今已经产下了另一个金毛仔。
当年跟我一起做一分钟学堂的程序员童鞋，勾搭上了我在土耳其旅行认识的土耳其女生，二人在Denizi
每天过着吵吵闹闹的小日子。
而大部分人可能跟我一样，正在做着一份有意思的工作，和一个喜欢的人在一起，生活在世界上的某处。
当我第三次坐在MaD的闭幕式二楼，看着屏幕上突然打出了我无意中写的那句话时。
不知道为什么，一点都没有兴奋，生活中依然有很多让我鸡血不已的时刻，但我已不会为这种小小虚荣感到兴奋。
我想我可能真的变了。
感谢MaD和在MaD中遇到的你们，陪我一起成长。
我是Keledoll，我是Madee。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聚思这三年 我学到了什么 – 动力，热情，促进合作来加快中国绿色化</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/juccce-chenyu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/11/juccce-chenyu/</guid>
      <description>文/郑辰雨 编者注：苹果姐姐此前在纽约CAPE Meetup向大家分享了她的正能能量故事，会后编者了解到了她更多的故事，尤其是她在环保领域所做的实践经历，我们把她几个月前写的一篇关于她在环保组织聚思的经历故事推荐分享给大家。 3年半前，我有幸加入了聚思中美清洁能源合作组织 (Joint US China Collaboration on Clean Energy JUCCCE )，开始了把热情转变为终身使命的历程 &amp;#8211; 我认识到了加速中国绿色化进程是我可以为地球做出的最大贡献。
这篇博文总结了我这3年在聚思的新的体验，希望对大家的暑期实习有所帮助。
“你好，我是辰雨，来自聚思（中美清洁能源合作组织），一个加速中国绿色化进程的非盈利公益机构……”。自从2010年夏天开始，当我遇到能源专家、中国驻联合国大使、大型企业CEO以及世界各地（美国、瑞士、中国、英国、瑞典等）杰出的学者们时，就是这样自我介绍的。
（每个看似幸运的人背后都付出不一般的汗水）
1. 将暑期实习转变为终身的使命 2009年秋天，我第一次参与聚思项目是帮助协调翻译有关聚思绿色大使李冰冰采访的书籍。当时的聚思行政主管，也是我的实习指导伊丽莎白鼓励我
“要积极主动，找到可以参与的地方去体现你的价值”。
我把这句话牢记心中，学会了将令人望而生畏的大任务分解为多个易于操作的小任务，把单调乏味的翻译变得有趣，及时给于大家鼓励，使协作小组朝着一个共同的方向前进。
大二暑假实习结束后，我有了一种使命感 &amp;#8211; 今后不管在什么地方遇到什么人，一定要推广聚思，因为聚思是我生活的一部分。之后我和普林斯顿大学国际暑期实习项目建立了合作关系，每个暑假由学校资助一个普林斯顿的学生来聚思实习。 同时，我努力和知名教授商谈美中技术的传播，招募有热情和特长的志愿者，得到了三大洲（亚洲、美洲、欧洲）众多世界顶级名校（牛津，哈佛，耶鲁，普林斯顿，达特茅斯，麻省理工，伯克利，等等）留学生的积极回应。
做聚思工作让我的作息不大正常，但是从来没有让我感觉疲惫，反而使我充满激情，因为我发现了生命中真正重要的东西。我学会了挤出时间，常常根据聚思的任务来安排自己的课余时间。对我而言，聚思不是一份工作，而是我生活的一部分。
此外，聚思教会我无所畏惧。聚思锻炼了我和CEO对话的能力，在此之前我一直比较内向胆小，所以对我来说是翻天覆地的变化。我记得在纽约王石先生演讲结束后和他介绍“和悦梦想”，当时我的声音颤抖，心跳加速……不论结果如何，我做到了，就不会后悔。
我相信熟能生巧，于是我反复观摩聚思主席Peggy（刘佩琪女士）的清晰励志鼓舞人心的演讲视频，将聚思的口号熟记于心，我几乎能够背出聚思网页上的每一句话。
我朋友常笑话说我为聚思“疯狂”，因为要和中国时间接轨，我很多我晚上都到凌晨一两点才睡觉；有时候早晨5点起床组织三大洲的网络会议。有时候随便和同学的闲聊会转变成对聚思的讨论。在过去的3年里，我向别人介绍聚思可能不下1000次，疲惫却精神充沛。人们眼中的火花和众多志愿者的热情参与，让我有动力一直走下去……
聚思教会了我把项目和志愿者的特长以及热情点结合。聚思整合不同国家、不同产业的利益相关者，为加速绿色中国而有效合作。我发现自己变成了为召集聚思人力的号召 ****人。
当志愿者和聚思的动力一致了，当我们把集体的资源一起整合， 我们通过创新、合作和高效率而达成规模。激励30个志愿者做项目比有工资的项目难很多，很多志愿者来聚思做项目是因为他们的努力可以看到直观的效果，他们的研究会被用在我们的培训教材上, 聚思让大家的一技之长有发挥之处。因此，我学习到了很多人类心理学的知识，学会找到志愿者不由自主也会去做的项目。
聚思造就了我，为我打开了许多我无法想象的大门，唯有努力工作才能配得上她。
&amp;nbsp;
2.我和聚思的邂逅 
（图为： 2010年北京 聚思中美清洁能源论坛）
自从我在Hochkiss中学选修了AP环境科学后，我的老师莫里尔先生经常带我们去森林、岩洞和水处理厂实地考察，我对大自然产生了兴趣。当我注意到我的接待家庭将菜皮食物残渣堆肥以及在家里安装双层门窗以便节约能源后，我才意识到在日常生活中我们也可以做一些对环境有益的事情。
我随后参加了Hotchkiss的环境俱乐部，并且延续到了普林斯顿大学。在普大的预习周末，一次活动中我认识了布鲁克斯和卡洛琳，我向他们咨询了在校园内如何参与可持续发展的活动。
在大一结束时我重访了Hotchkiss的辅导员汤普森先生，他建议我去了解一下聚思和刘佩琪，当时她正在Hotchkiss演说。之后，越来越多的知道我对中国的环境保护感兴趣的朋友向我提起聚思和刘佩琪。
我的一位校友Mike在北京的一家艺术画廊介绍我认识了普林斯顿的校友Yashih，她2009年在聚思实习过，和她见面更加坚定了我加入聚思的愿望。
当时聚思只招研究生和大三以上的本科生。我大胆的咨询如何才能在大二到聚思做实习，伊丽莎白鼓励我要积极主动去体现自己的价值。我找到了将聚思和普大语言项目(PULP)联系起来的方法，那就是聚思可以给学习英语、韩语和其他语言的学生提供很好的实践机会。因为在那个时候，翻译特别的重要。在经过了主动献力做项目和几个月的等待之后，我得到了聚思的实习机会，走上一条永不回头的征程。

（聚思x群硕和悦社区www.heyuecity.com团队）
3.我在聚思所学到的 3.1 思想开放而坦率的领导
作为一名长期，聚思让我承担了很大的责任。我还没有遇到过向刘佩琪这样坦率而思想开放的领导。她给予我信任和自由，让我扮演一名“小创业人” (mini entrepreneur)，为有效协作尝试各种新技术（例如Pinterest和花瓣作为从源照片到视觉协作的平台；Facebook和微博作为主平台让聚思和我们的支持者之间互动）。我们还将重要的电子邮件或者Skype谈话记录在Yammer上保存。
Peggy工作特别特别忙，但是她几乎从不漏掉一封需要指导行动的邮件。她总是在世界各地宣传、演讲、拉赞助，当她演讲时，整个房间的人都会关掉智能手机，聚精会神地听她说，这就是所谓的灵感和魅力。
Peggy为那些在未来将领导一个组织的人们树立了榜样。
3.2 多方协作的技能
在为聚思工作和招募志愿者工作一段时间之后，我掌握了一种秘密武器，就是为特定的项目物色匹配的人选，也就是量体裁衣，并且去激发他们的热情。我练就了一套什么能激发人们的积极性，什么样的人有什么特长的本领。例如，我的一位好朋友RR对电视连续剧懂得很多，这点很多人也许并不在意。然而我发现了她的决策技能，让她主要负责我们的电视广告剧的制作。另外一位朋友CM在写一篇关于中国的论文，就鼓动他针对聚思的中国梦来撰写论文……
帮助聚思招募志愿者，让我学会了发现能够说到做到并且可以信任的人。Peggy 教会我如何在短时间内慧眼识人，并且在团队合作中让每个人都对自己感觉满意。作为志愿者，只有充满热情才能努力工作。
诚然，我去年的作息非常繁忙，许多时候，我要在晚上10点到12点开电话会议，然后一直工作到凌晨2点。但是我学会找到动力，和执行力强可靠的聚思志愿者合作，协同合作才有动力，不感到累。
3.3 致力于提供及时的反馈
聚思的精益结构产生了重大的影响，也就是说，我们不断地在一个受人力资源约束的环境下工作。同样，这也意味着我们有一大批热情的人愿意帮忙。
我曾有过我的老板“太忙”而不能给我任何指导意见的情况下实习的经历，我感觉自己浑身是劲却无处可使，因为得不到及时的指点。这也就是我为什么决定宁愿牺牲自己的时间也要保证及时回复每一位经我招募的志愿者的问题，我尽己所能去帮助和鼓励他们完成任务。
由于聚思这个虚拟团队是24小时运作的，我经常是眼睛一睁就看到邮箱里已经挤满了来自国内志愿者们的电子邮件。我经常在地铁上审查他们的进展并且回复邮件。在聚思，我们希望确保尊重每一位对聚思奉献了私人时间的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MAD2013年会分享（二）：“创不同”与“发现不同”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/mad-2013-review-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 07:55:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/mad-2013-review-2/</guid>
      <description>MAD2013年会分享（二）  “创不同”与“发现不同”  文/郑灿楷 MaD 2013的活动可以分为以下几类： （1）给想开启感官的你——开启感官，用心感受Have a taste, for those who wish to open up。主要是在葵青剧院舞蹈室内举办的活动。 （2）给想寻求真相的你——从荧幕发现真相See the facts, for those who want to know the truth。主要是在葵青剧院演讲室内以“视频放映+导演分享”为形式的活动。 （3）给想分享聆听的你——跨界分享，聆听不同Share and listen, for those who embrace differences。涵盖主题不同的跨界交流：城乡发展、种族多元、伤健自主、大众/传媒、快城/慢活等。其中来自韩国汉阳大学旅游学系的孙大铉教授的“慢”哲学挺有意思。他所提出的”Manbonism”，即漫本主义，SLOWLY BUT SURELY, 强调乐趣及用心感受日复日的生活，重视快乐的真义以及亚洲价值和智慧，在当下处于高速发展的亚洲有一定的借鉴意义。 （4）给想观察世界的你——现场观察城市点滴 Get on the spot, for those eager to rediscover the city. 形式不同的场外活动，“黑夜城市追踪”即在其中。 （5）给需要知识工具的你——实践创新的知识工具 Learn the methodologies, for those who ready to take actions。 主要是在排演室内以新方法、新工具为主题的工作坊。 （6）给想分享志向的你——拥抱相同理念，分享交流你的志向 Meet the like-minded-join the critical mass。主要是Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MAD2013年会分享（一）：“黑夜城市追踪”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/mad-2013-reivew/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 07:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/09/mad-2013-reivew/</guid>
      <description>MAD 2013年会分享（一）  “黑夜城市追踪“  文/郑灿楷 &amp;nbsp;
2013年1月25-27日，我参加了在香港葵青剧院举办的MaD年会。
MaD即Make a Difference的缩写，是一场由香港当代文化中心主办、旨在推动亚洲范围内年青人的沟通交流、鼓励年青人用新思维带动社会的正面变化、将内心想法付诸行动的活动。我得知这个活动，是源于身边朋友的口口相传，甚至在开放报名申请期间，成都市还有关于MaD 2012年会参加者的经验分享。
MaD由对谈、自发讨论、工作坊、艺术创作等形式多样的活动组成。用MaD召集人Ada的话说，“经过了三年的探索，MaD从一个简单的信念&amp;#8211;具有创意、同理心、能合作的新一代改变社会，慢慢找到更清晰的方向。从以创意、创业、创新和发现为主轴，MaD演变成为一个锐意推动跨界思维的平台，以多元及共创的精神，与来自不同背景的人交流合作，发现个人与社会更多的可能性。”
今年，MaD 2013年会探讨的范畴包括：
l 发现Discovery（个人潜能、社会议题、世界趋势）
l 创意Creativity（创意思维、创意产业、跨界创新）
l 影响Impact（社会创新、策动计划、个人改变）
在两天半时间里，MaD年会在不同时间、不同地点、紧密地进行着各类项目，MaDees在开幕式前会获得一个Timetable。如同MaD 2013的主题＂CALL TO ACTION, THE CHOICE IS YOURS!＂，在信息量指数式增长的时代，我们唯有将有限的时间精力投入到某几个的兴趣点上，学会选择是我们要迈出的第一步。
 
“黑夜城市追踪” 此行除了参加Mad年会，我也希望通过美食体验与街道探访了解香港。我尤其期待“黑夜城市追踪”活动。这是MaD主办方与香港青年奖励计划共同合作的活动，也是MaD工作坊所有报名项目里面最为火爆的一个。 主办方给出的介绍是这样的： “由年青艺术家设计的旅程，让300多位MaD 2013的参加者，细看重建中的九龙东，透过批判思辨、直接感受、艺术介入，反思城市发展。今年的黑夜城市追踪不再以竞赛形式进行，告别走马观花，希望MaDees能够除去竞赛心理，细意感受社区脉搏，思考地区发展。在活动的数小时内，MaDees将借特别设计的行程和活动，走访乐富、九龙城、坪石、九龙湾、观塘等经历多番变迁的地区。重点不在景点多少，而在于游历街头巷尾，阅读其中生活痕迹。” 不同于去年走访西九龙的油麻地、石硖尾和深水埗，以及采用竞赛得分的形式，今年的黑夜城市追踪将走访地点改到了九龙东的老区，300多位MaDees分成坪石（浸会大学艺术学院启德校区）、九龙湾、九龙城三条路线，再共同走访观塘，最后集合于“起动九龙东办事处”。其他游戏规则不变，同样是每组6人（含至少一个香港本地人），留两部手机供紧急联系，上交钱包手机八达通，另每人获得50港币（供交通饮食用，不可打车），通过主办方提供的地图，自定走访路线，通过达到每个checkpoint的方式了解每个地点的历史及发展状况。 我所在的“黑夜第18小组”分到的任务是“九龙城—观塘”线，和一位香港中大的研究生及四位内地女生一起，依照艺术家特别设计的路线，暴走近20个checkpoint，了解或许一些香港本地人都不大了解的历史，见识到了香港的另一面。
令我印象深刻的是九龙寨城。它是香港殖民地时代的九龙城区的一座围城，在大陆地区知名度不高，但在西方世界和日本却一再被神化、号称世界上最富传奇色彩的“贫民窟”。清末，英国向清政府租借九龙半岛和新界，但九龙寨城所在地则保留由中方管治。因主权争议原因，在上世纪40年代侵华日军投降后进入“无政府”状态，九龙寨城成为“三不管”（中国不管、英国不管、香港不管）地带、各种杀人犯、强奸犯、毒贩的聚集地，及各色地下工厂的所在。直到上世纪80年代，中国政府与香港政府达成清拆九龙寨城的协议。现在，它成为九龙寨城公园，神秘之城不再。 另外，我还了解到，田生地产——香港一家专门从事收购旧楼的地产商，因其目标楼宇附近常发生的治安问题，如无故断水断电、邻近单位无端起火、或遭泼屎水等事件的发生，不少人矛头直指田生地产，其“特别”的收楼方式引起公众非议。 【观塘工业大厦区】九龙东是香港最后一个大型工业区，大部分产业早已迁往广东省内，仅留小部分的工业及仓库区，而如何活用此区与本地文化并行发展，成为我们走访本区的主题。我们乘坐货梯到有利中心大厦11楼，看到是一个室内五人足球场，这是当下九龙东工业区的一个缩影，部分大厦楼层亦转型为各种形式的工作坊与单身人士住宅区，而九龙东则是香港本土文化创意生产基地。今日的九龙东与文化创意单位密不可分，任何活化工厦的政策都应考虑工厦艺术单位的需要。 【九龙东生活区】当下香港政府规划将观塘地区打造成CBD 2，即香港第二个中央商务区。九龙城寨公园外，是平价生活区，有东南亚美食小吃街、潮汕小吃街，这里居住着东南亚各国的人士，另外在街上也能零星听到部分潮汕话。用一位文化工作者的话来说：“观塘够平（够便宜），是个穷人也可以有尊严地生活的地方。我希望初恋回忆不会被填平，不是为了怀旧，而是大家都有可以退转的余地。”黑夜城市追踪设计者则问道，你更喜欢高楼大厦林立、玻璃幕墙闪光的观塘，还是街铺散落、生活气息浓郁的观塘？ 在之后的深圳何香凝美术馆之旅中，再一次观看两岸四地艺术展中讲述香港住宅、名为“低调说奢华”的视频短片，通过一个16平方尺（不足2平方米）的单身宿舍的介绍，传达繁华香港另一面。每次带好友参观走访我自己熟悉的地方时，我都要提醒他们看到的不是真实的全部，每座城市都是一个多面体，繁华的表面都是相似的，繁华的背面则是千百态。 在黑夜城市追踪结束之后，来自浸会大学视觉艺术院的Chino NG和Damon LEE给MaDees讲解了他们的设计想法与愿景，促使人们思考城市发展的模式，思考香港城市的发展转型，结合自己所在城市的状况，如何做到“创不同” ，让城市的生活更美好，BETTER CITY, BETTER LIFE。我们同样可以在所在地开展类此的“城市追踪”创意之旅，让自己也让他人更好地了解所在的城市。 跳出“暗夜追踪”的思考 在这个checkpoint的走访中，我们一方面了解到香港政府与地产商之间的“勾结”关系，牺牲了平民百姓的利益，另一方面也看到了香港一些楼龄较长的建筑群及其附近居民的生活状况，此外还有机会到为数不多的士多店（即STORE，小便利店）买到比连锁便利店更便宜的饮料。香港政府与地产商的“特殊”关系及衍生而来的香港土地制度，还有被几大财团所“垄断”的香港便利店市场，这都是非常有意思的社会现象。 土地批租
鉴于香港独特的历史背景，目前的公共土地批租制度的许多特征源于1884年英国首次入岛时确定的制度。当下香港的土地制度采取政府管制、所有权与使用权分离的的方式，因历史原因，其土地制度最大特点是“两权分离”，即土地所有权从 1841至 1997年归英国王室所有，香港回归后归香港特别行政区政府所有。政府负责管理、使用、开发和将土地使用权批租给个人、法人团体开发利用。在自然资源极度稀缺的香港，土地成为了这座城市最有价值和最稀缺的资源。政府把土地使用权以一定的条件和期限批租给地产开发商和其他土地使用者，政府可以通过定期或不定期的批租土地，来调控房地产市场。
而土地批租的租约又分为可重新续租和不可续租两种。依据《中英联合声明》，香港回归后仍维持土地批租制度，1997年到期土地租约可延长至 2047年，但每年要按应税不动产价值的 3%支付租金。
而在近日，香港政府宣布取消自1999年起执行的勾地制度，由政府全面主导掌握主导权，根据市场需要加速卖地步伐。“勾地制度”，即“申请售卖土地表制度”，在亚洲金融危机后楼市大跌时推出的一项政策，旨在由市场需求主导土地的供应量。2003年“非典”肆虐香港再次令楼价大跌，港府自次年起暂停公开卖地，“勾地”就成为了卖地的唯一机制。这也造就了之后多年以地产商为主导的土地开发格局。取消勾地制度，可以为市场带来增加供应的利好消息，但如果在公开拍卖中出现开发商竞投气氛不高、出价达不到政府底价而流拍的情况，对市场也会造成负面影响。追求利益最大化的地产商与追求稳定回报的港府之间的博弈，最终输的或许还是香港民众。
地价收入与香港财政收入
2012年香港政府录得地价收入约770亿港元，较上一年历史高位重挫近20%，地价占政府收入为15%。但除了卖地收入外，香港政府还直接或间接地向土地、房屋征收多种税项，各项收入总和占财政收入近20%。因此，地产业成为政府财政收入的一个重要来源，成为香港实行低税制的基础，稳定了香港财政收入。
不少同学对香港几大地产商应该是耳熟能详，但不知道对另一家比较特殊的公司有所了解？香港地铁有限公司，全球少数能在营运公共交通系统中实现盈利的公司之一。或许援引港铁公司在香港专营公共交通工具市场的整体占有率超过40%、本地铁路服务每名乘客平均车费约7港元等数字及公司的多元业务面可以作为解释，但实际上港铁公司由政府拨地中获得广大的土地面积，使其可以称作是一家“中间跑火车”的地产公司。土地划拨不需要任何立法监督，也不会被计入支出。就这样，香港似乎没花任何钱，就凭空变出了一个造价低廉、崭新的交通系统。
香港的“低税率”
以个人所得税为例，香港采用标准和四级累进制两种税制；香港两种税制可选其一，最高15%封顶（对比内地的最高45%）。这似乎是一种堪称传奇的低税率。但事实上这是香港政府通过土地秘密创收的结果，政府通过房租在无形之中征税。去年第四季香港一线街商铺（以铜锣湾为最高）每月每平方尺租金约2800元，比全球第二位的美国纽约高出近45%。
在参加MAD 2013以后，我们在铜锣湾一带寻觅美食的路上，刚好碰到一家传统港式餐厅“利苑粥面专家”（ 铜锣湾骆克道539号，SOGO广场后面）在那天晚上十二点半结业，一家经营了42年的港式餐厅因为招架不住昂贵的租金，而被迫结业。当时我们经过时看到有摄像，还以为是采访。如果像这样有特色的传统餐厅越来越少，那么香港会慢慢变成除了名牌购物以外没有独特风味的城市，我想这是我们作为游客不希望看到的，更是香港人不想看到的。而我们当时是到利苑斜对面的“义顺牛奶公司”吃双皮奶，一家同样经营多年的甜品店，源于澳门却用独特香醇的奶类制品征服了香港人挑剔的胃口。但是面对当下铜锣湾骆克道一带每平方米超过6000港元的月租，不知道我们下次去那里吃双皮奶的时候这家面积很小的甜品店还在不在呢。繁华商业区的传统餐厅小店因为招架不住高昂租金而结业，另一边像九龙东等老区则因为政府规划第二个CBD而在慢慢消失，或许连一些香港人都不是很熟悉的小巷美食也难逃结业宿命，像我们这样的吃货对于香港“美食之都”的期待，未来难免要打打折扣吧。吃货们可不想在香港一路都吃快餐吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>90后的“时尚”公益：一个人同样勇敢</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/90-generation-fashion-gongyi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 14:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/90-generation-fashion-gongyi/</guid>
      <description>文/荷兰在线 &amp;nbsp;
从“鲨鱼妹 ”到“企鹅的感动”，中国的90后在公益的道路上发光发热。在硬环境优越和信息开放的时代成长起来的90后，不轻易“相信”，充满疑问，而对主动权和自主的追求让他们在前行的道路上有更强的行动力。专家认为，在公益成为一种“时尚”的现在，90后有自信抛开“集体主义”，只身一人同样敢于为公益事业而歌。
&amp;nbsp;
公益成为一种“时尚” 2011年，一位被称为“鲨鱼妹 ”的高一女生因自主发起 “爱鲨行动”保护鲨鱼在网络引起很大反响，被评为广州城“最美的女孩”。2012年，90后再次成为 “企鹅的感动”大型极地公益活动主力军，其中一个叫“柚子”的女孩，自己成立了环保组织并坚持参加公益活动长达3年。而中国“千名青年环境友好使者行动”项目开展以来，在全国多个城市培训了近600名青年环保志愿者，而这些青年环境友好使者均为90后。
&amp;nbsp;
“任何一个时代都有自己的时尚，而如今，公益就是一种‘时尚’，” 上海复旦大学社会学教授于海告诉荷兰在线记者，“追求时尚的都是年轻的一代，90后在为追求“时尚”公益的同时也在显示自身自主性。”
&amp;nbsp;
从“集体主义”到“个人主义” 公益 从“鲨鱼妹 ”到“企鹅的感动”，再到“千名青年环境友好使者行动”中的90后们，90后在公益事业中表现出更多的个人色彩。在参与集体公益活动之外，即使只身一人，这些90后们依然能勇敢地站出来，为公益事业发声。对于这种从“集体主义”公益到“个人主义”公益的转变，于海教授认为：“90后的一代更有自信，更注重个人自主力量的表达，与其一直在被他人动员的状态中，他们会采取主动。”于海教授认为，每个时代都有自己的特征，90后在信息开放的时代成长起来，硬件环境非常优越，对于他们来说，公益事业是一种让自己获得锻炼的方式，“只要肯付出精力，时间，决心，就可以看到收获。”
&amp;nbsp;
利己利人的“双赢”公益 在支持的声音背后，网络上同样有声音指出这些90后的“个人主义”精神过头。有人评价这些独自一人宣传公益事业的90后是在哗众取宠、想出名。对此于海教授有自己的解读：“我认为我们不应该否认公益事业中人们利己的动机，”于教授告诉荷兰在线记者，“利己是一种恒久的动力，只要做的是真公益，这就是一种双赢。”
&amp;nbsp;
于海教授同时指出“时尚公益”并不只存在于90后之中：“现在越来越多的80后同样对公益很有冲劲，公益在中国被越来越多的人接受，而这些年轻人在公益活动中会变得更加自信。”
&amp;nbsp;
“时尚”公益不是一种转瞬即逝的“流行” 网络上有声音指出，年轻人总是“图新鲜”，现在对公益事业的热情未必能长久。对此于海教授指出，公益事业的“时尚”并不是一种流行趋势，随着时间的推移会消逝。“公益的‘时尚’会最终以伦理道德的形式固定下来，”于海教授表示，“公益事业中有一种人性需要的助人自助的精神，最终会成为社会道德风尚的。”
&amp;nbsp;
有网友对90后和年轻一代的所做的公益事业提出了这样的评价：我们见到这些人，觉得他们除了会喊两句口号，什么都不会，但中国就是因为这些人的存在，才会有改变的可能。我们一面享受着他们带来的福利，一面觉得他们可笑。
&amp;nbsp;
注：本文来自CAPE内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我和米公益</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/ricedonate-and-me/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 13:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/ricedonate-and-me/</guid>
      <description>我相信，公益不应是一件小众的事情，而是应该大家都轻松参与到其中。
——莫子皓
&amp;nbsp;
从去年12月起，我便和一群志同道合的同学们，放弃大四的实习，放弃旅游，放弃各种考证，投身到了公益创业的怀抱中。
&amp;nbsp;
很多同学都很好奇，为什么学商科的我会想去做一个公益类的APP，为什么会在就业竞争如此激烈的环境下，不去参加多一些实习好为以后找工作做准备。其实答案很简单，回望整个大学，无论是中山大学、中山大学校友乃至整个社会都给了我们非常大的帮助，我们也应该用我们的能力来做点什么。不一定要有所成的时候才去回报社会，我们希望能够通过我们自己现有的能力帮助他人。
&amp;nbsp;
在决定以手机APP形式做米公益之前，我和另外一个创始人对中国当前的公益现状进行了深入的探讨，发现公益领域有以下几个“怪现象”：
首先是公民参与公益的门槛“太高”：中国的义工服务率不足5%，就连平时最有时间且对公益较为敏感的大学生群体，他们的公益参与的普及率也不高。
&amp;nbsp;
究其原因，是因为参与公益的时间、精力、金钱等成本太大，譬如，去支教要用上整个假期，而持续地捐款对于本来就不富有的大学生来说也不太现实；而在一些人的观念中，也认为做公益是需要付出大量的金钱和时间，所以很多人都说等到以后有钱或者有时间了再去做公益活动……可见，公益尽管一直在我们身边，却在不知不觉中变成了一个很大的名词，参与公益活动似乎成为了一件门槛很高的事情。
&amp;nbsp;
其次，公益参与的可持续性较低，即公益很难让普罗大众持续参与、关注。举一个简单的例子，我们看到很多初衷很好的公益活动，在火了一阵子以后就销声匿迹了，并不是因为这件事情本身不妥，而是从参与这类公益行为中获得的持续满足感在降低。
&amp;nbsp;
这个社会对公益的平均认知水平还没有达到纯粹利他的高度，所以在精神满足的边际效益递减后，公益参与行为很难持续下去。同时，那些很快“夭折”的公益活动有两个明显的弊端：一方面，是参与的形式有限、不够有趣；另一方面是，激励的元素单一，缺乏持续效果。
&amp;nbsp;
而在我们的探访调查中也发现，很多公益组织找不到合适的企业捐赠，而很多爱心企业也不知如何与公益组织联系，并且很多想要参与公益活动的个人不知如何获知公益信息。于是，我们想要搭建一个联系这三方的“桥梁”，让企业、公益组织、社会个人可以在同一个平台上获取他们所需要的信息。
&amp;nbsp;
基于公益领域中出现的这些问题，我们觉得对公益的探索应该努力突破这几个“瓶颈”， 移动互联网和公益相结合或许会是一个不错的公益模式。因为在火爆的移动互联网领域，中国并没有出现一个成功的移动互联网与公益活动相结合的案例。
&amp;nbsp;
实际上，移动互联网的碎片化和极度方便的特性，是非常适合微公益的发展的，我们只需要开发一种持续并有效的企业、NGO、个人共同的公益参与平台，就可以让公益在和移动互联网的结合中找到一条合适的出路。
&amp;nbsp;
对于公益的可持续化，米公益团队认为应该把公益变成一件好玩的事情，把公益变成一种利己助人的事情。因此在米公益的手机APP中，我们设计出5个对用户身心健康有益的小功能，譬如放松肩膀、进行有氧运动、打电话给妈妈等。米公益用户可以通过完成这些健康任务获取的奖励——米粒，然后将米粒捐赠给自己想支持的NGO，这样在与米公益合作的NGO便可使用米粒去兑换企业的捐赠。于是个人-NGO-企业就联系在一起了。
&amp;nbsp;
通过把公益和移动互联网结合，我们希望公益可以变得更轻松更简单，每个人都可以把公益带在身边。为了让人们更容易地参与公益，所以我们在设计每一个产品的时候都要让其尽量方便、健康，和我们的日常生活息息相关。米公益想创造的不仅仅是几款应用，而是一种公益、健康的生活方式！
&amp;nbsp;
米公益官方网站 www.ricedonate.com
米公益新浪微博 @米公益
有任何疑问和建议，欢迎和我联系探讨：新浪微博 @莫子皓RiceDonate</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散播在美利坚的华夏文化基因——“知识就是力量项目(KIPP)”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/spread-chinese-culture-gene-in-usa/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 09:41:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/spread-chinese-culture-gene-in-usa/</guid>
      <description>文/李敦阳 &amp;nbsp;
初次知道“知识就是力量项目 Knowledge Is Power Project（KIPP）”是在著名专栏作家Malcolm Gladwell的“Outliers”《异类》一书中，他指出华夏民族的勤劳坚忍起源于独特的历史背景。在古代中国南方，稻农必须坚持一年365天起早摸黑，否则其收成将无法维持生计。而KIPP的实质就是将那些“麦田”挪移到了美国那些少数族裔聚居、经济落后、教育羸弱的社区，通过设定起早摸黑的学习强度和面面俱到的素质教育，让那些原本只能浪迹社会的少年成功考入大学。经过数十年的努力，中国南方的“麦田”散步在美国各州，成千上万少数族裔通过艰辛努力进入知名学府。
              &amp;nbsp;  在新奥尔良做项目期间，雇主恰好曾在KIPP工作多年，我们便提出参观的提议，他也欣然答应，抽空带我们驱车前往。我了解到，一所KIPP学校常常包含小学和中学，类似中国的“完中”概念，低年级在底层，高年级在高层，一个年级2个班，一个班30多学生。  &amp;nbsp;  师资力量：比公共学校的教学水平更高，资历更为丰富，薪水也相应更高。这点和中国民办学校很像，但是由于KIPP本身的非营利性质加丰富教育资金的投入，其学费非常平民化。  &amp;nbsp;  教室布置：布置常换常新且极富创造力。有的被布置成T台，让学生做演讲时有当大明星的感觉；有的则是围成圈圈，老师站在中间教学。很多教室张灯结彩，遥控悬挂着励志名言如 “Genius is one percent inspiration and ninety-nine percent perspiration”。  &amp;nbsp;  走廊布置：两边的墙上贴满了学生的优秀习作，和如Tulane等美国南方著名大学的校徽，走廊上空还悬挂着各种催人奋进的标语。比如：“We are all college-bound”. “We are team and family”. “Climb the mountain to the college”. “There are no excuses”. “Find a way or make one”. “Team beats individual”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小孩子的真实梦之推动DFC中国经历分享</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/dfc-to-china/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 17:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/dfc-to-china/</guid>
      <description>文/邓家怡Carrie(中国DFC 发起人)  学校让DFC 吃闭门羹？ 在往印度前的数个月，我们和一家香港注册的慈善机构､一班香港朋友尝试共同在香港推动DFC，挑战最大是源自於学校、老师和家长。赞助更不是想像中般容易，太多人怀疑最后会有多少香港学生参加并成功做到什麼行动故事。加上香港学生忙得要死，一知道这是不计服务时数的活动就不大感兴趣了。说实话，我不怕打Cold call，可是当我打了给超过一百所学校，大部分都冷淡地打发我们先传真或电邮资料来，却没有下文，吃了不少闭门羹时，总会有点心灰！而且其中更包括我亲身回去的母校。最后有数间愿意让我到校分享的，最后也没有参赛小队是因为校园分享而参加。
&amp;nbsp;
这个世界大概大众一般都是这样的，其实每天都在感受，但特别这一回，我切身的感受到。从小也是！有一些好的想法和老师分享，老师会说要找校长，校长如果不做我们就动不了；那我们找校长谈的时候，校长就会说，如果老师不成长不改变，我们校长做不了，校长有责无权；如果我们找老师校长一起谈，就会说家长会有很多阻绕、社会有很多的压力，我们不能决定改变，所以要先说服家长；那我们也把家长找来，他们会说是教育局才令我们这样，教育局改我们才能改；那我们就算我们找教育局的官员谈、他们就会说我们要面对议员和公众，公众文化未形成，还得看看公众对我们这些改变的看法和评论&amp;#8230;很少人最后回到自己说「好，那就我做起吧！I can! 所以由我开始！」。
&amp;nbsp;
我想这就是我为何认为推动DFC 给小朋友知道这么重要。世界上，太多不相信自己可以改变什麼和不愿意负责任去改变的成人了。我们活在一个很复杂的系统，每个人都有很多理想世界的愿景，但每个人可以做的也非常微小！我们很多时都在说很多话，希望和等待别人去改变，这是不可能的，而且永远不会有这一天。最后还是应该要回到自己，我们能做多少，就做多少，然后分享和感染最多的人一起做，这才是做根本的。怎麼大多数人只能这样被动接受？让下一代也被这种负能量感染，然后却又转过来怪下一代怎么这样不负责任？
&amp;nbsp;
好吧！重质不重量，我就是要从一小班人去做先做好，然后继续找更多的有心人去一起改变。最后，感恩有一些有心媒体帮忙宣传、网上亲子网站义务帮忙，另外感动了身边数位热心的补习老师、社工朋友，自行找他们的学生用个人名义组队参与，终於创造了第一届香港的十多个DFC 故事！有器官捐赠啦､叫父母戒烟啦､亲亲家人啦､在家如何做环保等等。在颁奖典礼看着这些中小学生们的成果，他们又快乐又勇敢地分享，真教人感动！其中一位导师亚桦，她发起了8 队小队去玩，她的感受是：没想过小朋友们这麼主动､玩这个创意行动这麼投入､开心！
&amp;nbsp;
散播“I CAN”到中国 有了在香港试行的强心针，我们看似推动中国的DFC 会较容易吧？然而，开始中国内地DFC 不是我们想像中简单。很多外国DFC 故事的例子都在youtube 和facebook 上显示，但在中国要上这两个网站不容易，要翻墙才能看到，如不把故事重新整理成简体字，放上内地的土豆､微博､优酷网，是很难普及让中国的朋友看到的。加上我们不够了解内地文化直接把香港和国外的文字故事转载，都是很难得到他们的关注。
&amp;nbsp;
一开始我无从入手，没有钱如何开始这庞大的教育梦想。和Cherry､Alan､维他组成了一个简单的中国DFC 工作团队后，就花了几千元注册成立了一个非营利组织 – 中国孩童创意行动协会，一路研究如何把大量繁体的资讯转简体，用了约一个月时间一个人盲模模的写了中国DFC 的网站基本资讯和报名工具箱，又一路搜寻很多如何把DFC 让更多内地热心教育的青年朋友知道的方法。Cherry设计了不少单张､海报，用来生动地说明如何玩DFC 和我们的各种资讯､名片等等。
&amp;nbsp;
寻赞助路途上 在开始推动DFC China 约两个月，Cherry 很高兴的告诉我们，她接洽到广州铁路的市场部，有机会得到对方的赞助。我们兴奋得不得了，毕竟在中国推动，成本始终是有的，而且比香港高几倍。我们发现能创造更多DFC 故事的重点是要亲身去引发孩子进行4 个步骤，我们就开始计划到一些城市去作义务演讲和工作坊。谁知好消息来得快去得快，在Cherry 和广州铁路第三次会面时，对方又因考虑到我们是新机构，而且在中国并不有名，否决了合作。
&amp;nbsp;
知道否决了，但我们没灰心，依旧邀请广州铁路和我们作多一个会面听我们分享多一次，这个会面足足约了一个多月的时间！更预备了我们过去在香港的所有剪报､杂志､相关场刊､DFC 计划信等等所有资料，维他又用心连系不同单位的朋友去做顾问和评审，增加我们新成立机构的认受性。请假一天上广州和这位主管见面。我们见面时一直热情的分享着，最后他好像被我们有点儿打动了。他坦白的分享着他个人是多麼的看好这个DFC 在中国的发展，但跳回广州铁路机构的立场，考虑的事情都是有很多的，最重要的是DFC China 在内地还未成为一个注册慈善机构，又未有很多的大机构､媒体支持，但他是开放一直接收我们们更多资讯，期望到一个某一个点能有合作的空间。
&amp;nbsp;
大公司较难支持，还有什麼办法？在网络上认识了一个内地青年组织CAPE，创办人陈露都是对社会创新的公益事情很有热情，在其中一次CAPE 发起的MEET UP 后，就主动协助在微博大力宣传我们DFC 的理念，又让我搭线联系上追梦网的杜梦杰，写下长长的DFC China 的计划信，用群众集资的形式作网上募款。在网络上期望更多人分享､回覆､转发嘛，就是要剪接多些真实故事，例如制成生动有趣的短片､图片来说明。天呀！我不懂剪接短片，又暂时没义工能帮忙，如何是好？唯有自学啦！上网看看imovie 教学，去上一些短期工作坊..慢慢地发现，只要真的有喜欢推动DFC 心态这事情去学不同新事物，又不是想像中难和复杂哦！
&amp;nbsp;
没想到CAPE 在微博（源地址）和我们转发的分享信，在一天内已有二百多个转发！很夸张！纵然有少数观望的､不看好的评语，但大部分都是十分支持这个新公益项目在中国推动呢！在这封信公开后，每天都有不同新朋友的来信，深圳､广州､上海､青岛､成都､南京､汕头､福建､珠海…不同背景的朋友都来信说参一脚来支持，更有几位朋友说来香港约个时间见面了解更多，看能如何更深入的帮忙，每封信都令我真的很难忘！纵然最后我们没在群众集资的形式成功网上募款，在不到一个月时间，DFC China 在内地十多个城市都有了志愿者去发起推动了！
&amp;nbsp;
终於到3 月，我们这一群零赞助下的青年，决定自陶腰包，到中国最少5 个城市，开展DFC 中国的工作坊。为了开展DFC 工作坊，我们更设计了一款很捧的DFC 星星行动卡，引发小孩创造更多DFC 行动的想像力，而且星星卡背后更能贴上便利贴让志愿者回信给小孩鼓励他如何行动，作为工作坊完结给孩子独一无二的DFC 纪念品！(没想到学生们看见都非常喜欢！更想多要几个走送给其他朋友！)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦想分享-写给关爱中国和香港小孩未来的人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/dfc-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 17:02:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/dfc-2013/</guid>
      <description>亲爱的朋友们：
&amp;nbsp;
大家好，
&amp;nbsp;
我是来自香港的邓家怡（Carrie），今年24岁，此前我和朋友一起发起了DFC CHINA。我的梦想是每个孩子都能有梦想，用自己的热情和创意快乐地去改善自己的社区，改变世界。
&amp;nbsp;
因为梦想，我从一位缺乏自信的女孩，凭热诚和朋友一起感动赞助者和投资者，每3个月出一本杂志，2012年9月开设了在Go Inside咖啡馆，提供平台鼓励年轻人追梦。
&amp;nbsp;
大学毕业后，我们四处寻求赞助，我与同道中人Jasmine办杂志，找来有志当记者的人当义工，希望能鼓励他们勇于寻梦，现出了6期。
&amp;nbsp;
不是要赚一桶金的故事才值得报道，有很多小梦想也很有意义。我们资金不多，所以只能每三个月出版一次，只要能做好，能鼓励年轻人，就有意义和价值。
&amp;nbsp;
我相信，只要坚持真心做祝福社会的事情，没有难成的梦想。
&amp;nbsp;
然而，我发现大部分人都不是这样想。因为从小就被教育成我们生存只为赚更多的钱。因为社会说∶先发财后立品。有钱才能谈梦想。
&amp;nbsp;
我想不通，为何年纪越大钱越多的人，反而更不相信梦想。而且很多更活得不快乐。
2012年年初，我认识了为梦想奋斗的印度设计师Kiran Bir Sethi，为了改变现有教育制度，Kiran创造了以人为本、推广共融和同理心的私立河滨学校（Riverside School）。
&amp;nbsp;
我明白了，原来改变，要从小朋友的教育做起。
&amp;nbsp;
河滨学校学生年龄由2到17岁，家长必须认同学校以大量真实社会问题来引发孩子思考，而非跟传统的科目来教学，学生亦要参与大量公益活动，负上公民责任。她更在3年前发起Design For Change全球最大的孩童创意行动(DFC)，这个活动是免费参加的非营利儿童行动，现已有近40个国家参与、超过二千五百万位孩子响应，致力于让孩子有机会来发挥自己的想像力，并且付诸行动，让世界变得更好。DFC希望孩子们可以利用一个有创意的点子，透过四个简单步骤，并花一个星期的时间，最后改变身边的无数生命和环境。
&amp;nbsp;
身于香港，要把教育实践得这样美好，我几乎觉得是没可能的。做好事，不用理会成绩和公开试的压力吗？没有钱，如何谈优质教育？
&amp;nbsp;
于是我大胆地努力存了点钱，在2012年9月尾，飞往印度河滨学校3星期，在这所校园观摩学习、当这学校K2学生的小老师和参加他们举办全球第一个由小朋友主导的热血追梦国际会议 。
印度是一个很有阶梯观念、贫富悬殊较香港更严重的国家。印度人对种姓非常重视，是贵族的就一定是贵族，是劣种姓的一定是下劣种姓， 丝毫不得越界。而且，印度还是一个发展中国家，大部分地方和人民素质依旧非常落后。往印度前，我心里想，在这国家起一所学校推动人人平等和要有公民意识的教育理念，更要所有学生的家长认同和支持，是否有点天荒夜谭？
&amp;nbsp;
河滨学校是一所私立学校，学费高昂，起初我在猜想，会否是贵族学校呢？但她的学校却是什么阶层的学生都有，有穷学生是得到全资助学费。平时他们相处融合，学生们全部都富有同理心和自信心。平时，你会很难发现他们有什么不同，但待在校园长一点的时间，从他们小食、午餐盒、深入关心他们生活你就会知道有差距，一些很有钱的小孩曾走过来对我说∶「Carrie老师，我们一家下个月去日本旅行！」；然而，一些很穷的孩子除了家境不一样外，也同样活泼、主动、热爱上学。
观摩学习期间，我发现了∶
河滨学校（Riverside School）的教学几乎大部分时间都融入了大量真实社会的问题，引发孩子去想法子解决，让学生能学习同时又不断为社会做公益。
&amp;nbsp;
学校的努力感动了家长。使教学期间，家长的参与度和学校合作的时间都非常高。
&amp;nbsp;
老师们不一定是教育背景，但对创意教育拥有无比的热情，每星期河滨学校整个教师团队都会花大量时间去进行教师进修、再培训活动、教学成效检讨等等。
&amp;nbsp;
老师们非常重视每一天的课堂，他们会在开学年前计划如何把要学习的学术知识和需培养学生的特质（如创意、公民意识、尊重、平等等等）融合成一些创意、有趣的教学，并且只担任一个辅导者的角色，透过大量的发问去引导他们自主学习和解决问题的能力。
&amp;nbsp;
学生在学校的自由度非常高，但却同样很自律。河滨学校能做到的是，当孩子未明白时，放任孩子去试和有限度地犯错、失败、跌倒，然后用爱去陪伴他们反思、成长。
&amp;nbsp;
2012年11月，我们几位朋友成立了Design For Change China(非营利组织)，想把这教育梦传到中国去。
&amp;nbsp;
2013年4月，我计划在中国不同的城乡学校和青年组织进行义务演讲工作营，分享我到河滨学校观察到的教学和如何善用DFC简单的4个步骤让每个孩子改变世界。同时我们会在2013年大力在微博宣传Design For Change这活动，让每个中国小孩都能参加，燃点梦想。
&amp;nbsp;
我们会跟孩子们用简单的游戏､影片去互动，让学生们去知道∶如果你没有钱没有社会地位，如何都可以快乐地工作､如何都可以用自己的兴趣与梦想去改变世界。
&amp;nbsp;
我们会在2013年4月用30天进行义务演讲､工作坊。同时会用记录片拍摄和学生的互动分享连他们会在工作坊创造的DFC公益活动。记录片会在2013年年底发表，寄往全港最少共1000间中小学､并在微博､土豆､人人、youtube､facebook､多个传播媒体分享，让教育启发每一个人的梦想。
&amp;nbsp;
你可支持我們4月安排到不同的学校做演讲、工作坊嗎？你可支持我们去组队和学生参加／把这活动宣传给更多会参加的中小学生组织吗？有意请联络我 (designforchangechina@gmail.com／coachtangcarrie@gmail.com)
&amp;nbsp;
[另，为了感谢支持本计画的朋友，完成记录片后，将举办首个公开分享会x展览，免费邀请支持过的单位和朋友们，除了列名于纪录片的感谢名单中，也能够亲临感受中国孩子们的梦想行动。预定时间∶2013年10月 ]
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孟加拉格莱珉之旅</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/bangladesh-grameen-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2012 17:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/bangladesh-grameen-trip/</guid>
      <description>文/王颖 &amp;nbsp;
我想和很多人一样，第一次知道格莱珉银行，还是因为其2006年获得诺贝尔和平奖。也是从那时候起，自己才知道microfinance。当时我就被microfinance巨大的杠杆作用所震撼，这才是真正的授之以渔啊！但我知道idea is always cheap without determination and execution。 早就萌生要去实地探访的念头，很高兴，如今，终于圆满完成。
&amp;nbsp;
Grameen Bank的雏形早在七几年就有了, Professor Yunus带着对孟加拉的使命感从美国回到Chittagong （仅次于Dhaka，孟加拉的第二大城市）教书，在此期间他就开始了对microfinance的探索。当初他的想法很简单，为什么普通的商业银行只借钱给bankable people（即已具有一定资产的人），帮助这些人更富，而那些没有上线的人怎么办，穷人更穷。他自己自掏腰包，先在小范围内对穷人借钱，取得成功后，逐渐说服政府，取得政策上财力上的支持。就这么一步步的，到了今天，Grammen Bank成了孟加拉最大的银行(就借贷人数来讲)，基本已覆盖孟加拉所有的农村，现在他们更大的使命，是使Grameen Bank model成功复制到世界其他地区。
&amp;nbsp;

Headquarters of Grameen Bank, Dhaka
&amp;nbsp;

Meeting with Professor Yunus, along with interns and visitors all over the world
&amp;nbsp;
想到microfinance,很多人最大的担心来自对穷人的不信任，怎么能保障还款率。我也是带着这个疑问，来到了格莱珉。知道真相，才不得不佩服，这种成功绝非偶然。对于microfinance,借钱给穷人只是最简单的表象，其真正要做的是改变穷人的价值观，再给他们物质上的帮助，从而从根本上改善其生活。可以通过以下四点让大家对格莱珉的成功更有概念。
&amp;nbsp;
一 Mindset 穷人本身没什么钱，更别提什么理财观，人生观了。对于银行和借贷，他们也不一定熟悉。一开始，格莱珉都是主动到农村一家家跟他们讲他们为什么穷，但如何通过小额信贷解决他们的问题的。同时，格莱珉要求所有的借款人都必须在格莱珉同时存钱，培养这些穷人积累财富的能力。格莱珉会给借款人很多培训和支持，增强其自信。值得注意的是，多于90％的借贷人为女性，为什么呢？虽然孟加拉是个穆斯林国家，男女社会地位差异很大，男子是家里经济的主要来源，但女性，尤其是农村女性，也多为家里的劳动力，比如女子在家里缝纫养牛，男子拿出去卖等等，女子参与家庭劳作，但并不与钱打交道。格莱珉认为向女子借钱，更有力于调动一家人的劳作，同时也帮助改善女子在家庭中的地位。当然借款人并不仅限女子，只是刚开始时，主要鼓励女子借贷。想想七八十年代的孟加拉（现在的孟加拉农村感觉是中国一个三四线的农村，更别说当时了），这是多么大胆的想法啊！事实证明这是十分有效可行的。
&amp;nbsp;
二 Unity 这条是保证还款率的关键。It&amp;#8217;s a bank based on trust, rather than collateral. 要想成为借款人，每个人必须在一个至少五人的组(Group)里面，这个五人组成员一定要彼此互相熟悉，最好是邻居，组员不能来自同一个家庭，且五人一定要是同性别。若干个组，通常是五至十个组组成一个Center，每个Center有个Center Leader（来自于组里）, 每周固定时间都要开Center Meeting，大家一起讨论有没有新的借钱计划，为什么借等，Center Manager（来自于格莱珉）也会在这个例会上收取还款。这种组和中心的形式让每个借款人有集体感，他们之间互相认识，无形中对其形成压力，不会有人当着熟人面不还钱的，而且就算因为一些原因（比如借钱买的牛，突然得病死了，所以没办法靠着牛挣钱，不能定时还installment，这时通常一个组或者一个center的人也会帮他）。而且因为大家互相认识，这也让银行在决定借钱时更清楚借款人的能力和其借钱用途。
这就是每周一次的Center Meeting, 这些孟加拉妇女五个一组，正在开会。旁为印度探访者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾咖啡馆文化思考</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 16:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</guid>
      <description> 文/董弈   &amp;nbsp;
   在《新鲜的旅游》里仍然有很多没有说透的地方，于是我想再详细地讲讲台湾的咖啡馆文化以及它的运动实践。咖啡馆和独立书店，是我认为在台湾最有味道的两个地方。    &amp;nbsp;
   咖啡馆，是台湾文化中四通八达的节点。里面不仅承载了整个城市的活动宣传，和一些可以贩售的艺文杂志，更凝聚了一批特定的社会动物。比如永康街附近的路边躺着一只猫，就是深夜各种独立电影人，社会运动家的交会场所，生态绿咖啡是公平贸易的聚合点，各种各样的奇思妙想和社会创新活动都在这里进行。Danny在《开放分享的社区》这篇文章里所表达的#场地支持#正是台湾最不缺的东西。        台湾的咖啡馆做什么呢？我给出的答案是故事（灵魂）。每个稍微有些内容的咖啡馆，都塞满了它自己的故事。很多人怀疑文艺的力量，很多人对小清新深恶痛绝，但是咖啡馆在台湾，其实就是带着食物香气的社会运动场合。提供咖啡之余，它们还在做一种精神的倡导，有机生活、永续发展、自由民主、性别平等这些话题都是黑板上的热门关键词。    
 公平贸易教室    生态绿的公益实践  在这其中，生态绿是一家专门贩售公平贸易咖啡豆的咖啡店。运营的初期，它的每一杯咖啡都可以让顾客自由定价，每当顾客对这样的环节表示疑惑时，店主就会出来跟他解释这杯咖啡背后那些生活在孟加拉、苏门答腊咖啡农的故事，然后让他们自己决定自己手中咖啡的价值。公平贸易这个概念得以以一种出奇制胜的方式渐渐在台湾传递开来。           随着咖啡店的收入渐渐稳定，几年后，生态绿开始召集了一些关注社会变革的大学生和其他NGO一起成立了公平贸易协会，从由咖啡馆的简单传播进入另一层次的组织化行动。公平贸易这个概念的社会网络渐渐结成。店主余宛如也是一位blogger,我在台湾的时候就很喜欢通过阅读她的文章来了解这个领域正在发生的故事。她的文章里充满了自己对于食物设计、有机生活、第三世界国家、咖啡文化的思考与探索，都是我非常感兴趣的内容。    
 店景       也是通过公平贸易协会和生态绿咖啡馆的推动，疯狂咖啡实验室、“食物与人”环岛独立影展、公平贸易教材、公平贸易茶水间，各种各样的社会创新活动得以因为一个才在台湾发展了六年而已的概念慢慢施展开来。         台湾的温度营销  我曾经和公平贸易协会的秘书长Karen聊天，仍然记得我问她的最后一个问题是，为什么大陆的公平贸易发展地那么缓慢，而在台湾却能够如此迅速地得到大家认同并且形成一张遍布企业、大学和社会的网络呢。她告诉我，台湾的营销都是来自于故事。我们通过有感情有温度的故事来让别人了解到这个词语背后的温暖和帮助，也通过故事来让大家能够在想到公平贸易时第一时间记起生态绿。店主的博客，咖啡生产与制作教程，巡回影展，对于食物与人关系的探讨都是去加强故事感与品牌感的一部分。         咖啡馆是一个什么样的地方，在欧洲，它原本是作为一个激烈的社交场合而存在，在台湾它也是社会变革的一份子。而在大陆，大量的咖啡馆仍然简单地输出着自己的本位角色。这样做不是不好，只是如果有一个咖啡馆可以出现，承担起某个特定概念的推广，有一个咖啡馆可以肩负起社会创新的孵化地，有一个咖啡馆可以说出它的故事和梦想，有一个咖啡馆可以成为公民教育的倡导者，而不再是硬邦邦的一个放着几本杂志供大家休闲的场合，那么这个咖啡馆一定会成为明星咖啡馆。          不仅每个人可以成为一个城市的主人，连咖啡馆也是一张城市的名片，鼓励咖啡馆的经营者成为某种生活状态的身体力行者，有意识地成为这个城市的策展人，从一个场地的持有者，到活动场合的提供者，再到一个开放空间的创造与安排者。         城市之美由此而生！       注：图片来自生态绿咖啡馆        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloom bags和柬埔寨社会企业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/bloom-bags-and-social-enterprise/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 15:32:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/bloom-bags-and-social-enterprise/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
社会企业在柬埔寨 “授人与鱼不如授人与渔”的想法，激发了越来越多的社会企业开始驻足于发展中国家。在柬埔寨，发达国家的人员通过技术、资金、商业模式的帮助，通过募集当地弱势群体作为工人，以workshop的形式，实现当地发展。
&amp;nbsp;
柬埔寨众多的工厂之间存在着巨大的差别。一些历史悠久的社会企业，已经能够完全做到自给自足，不仅有良好的工作环境和体面的薪水，每日在商店门口还有免费的tutu接送那些有兴趣的游客去workshop参观。然而更多的是那些Non-fair trade工厂。一些员工被关在铁皮屋子里，一周工作七天，一天工作16小时，完全没有任何生活保障。在这样辛勤工作下，他们获得的每月工资是25美元，每天的基本生活费低于1美元。
&amp;nbsp;
AAC协会，是一个已经支持50多个当地公平贸易手工艺团体实现自主经营的NGO。但即使在协会中，也有着组织发展不可避免的问题：腐败——越来越多的手工艺团体可以通过缴纳一定费用就加入公平贸易的团队里，然而事实上，这里面的很多团体都远远没有达到公平贸易的标准。
&amp;nbsp;
这里的公平意味着，员工获得合理的报酬、休假和其他基本待遇。
&amp;nbsp;
你永远不知道这片土地在发生什么，一些运营良好的社会企业背后，也有可能难为人知的秘辛，而那些普通工厂的铁皮屋子更是拒绝了员工与外界的所有接触。

（摄于柬埔寨暹粒的一家workshop）
&amp;nbsp;
 
Bloom的故事 Bloom Bags是一个当地以公平贸易为主题的手工包包品牌。这个至今仍然只有30名工人的社会企业成立在2006年9月。创始人Diana曾经工作于新加坡高端的出版机构，领着六位数的薪水。一次柬埔寨的旅程，改变了她的一生。在短暂停留的一段日子里，她遇见一个二十多岁的母亲，正在用100美元的价格把她刚出生的婴儿卖给其他人。在这边，青春期的女性出租一周到一个月的价格是100美元，贩卖的价格是400美元，刚出生的婴儿价格大概也在100美元左右。
&amp;nbsp;
这样一段经历，使得她意识到给与单身母亲工作的必要性。When you influence one mom, you influence one family.这个简单的想法，使得她在回国后辞掉高薪的工作，携带了70000美元只身来到柬埔寨，在3个月内就开始了自己的bloom公平贸易包包生意。一开始，她在金边雇佣了8个单身母亲，免费提供她们缝纫机，进行生产。
&amp;nbsp;
初期的经营是非常艰难的。唯一的一个manager，不停地从她那里骗钱，获取回扣，偷走包包，而在事实败露之后，甚至扬言要在见面后往她身上泼硫酸。那样的两年，正是创业初期最无助的时候，她一个人在一辆tutu里哭了很久，甚至打好包就回新加坡。那时她不过三十出头，已经是一个策略经理，她MBA的朋友在美国做律师，在新加坡做银行家，她理应过着朝九晚五的生活，看着账户上的钱一点点多起来，有着一个光明的未来。
&amp;nbsp;
然而最后，另外7个单身妈妈让她留了下来，不仅留下来，还在暹粒开了自己的guest house和cafe。“生命只有一次， I should do something just follow my heart。她坐在即将开业的咖啡馆里告诉我。

（摄于bloom cafe楼上的小型workshop）
 
&amp;nbsp;
Bloom的现状  这几天参观的workshop不少，但是选择Bloom分享的原因在于这是一个让我觉得最真诚有意义的地方。当大家都在告诉我，他们做Fair trade或者社会企业的原因和意义，只有Diana跟我分享了她真正的创业体验，生活中遇到的切实的问题，她的激情与迷茫。这些帮助我了解到了一个真实的社会企业，一个社会企业家所面临的问题，而不仅仅是重复获得网站上已经提供的信息。
&amp;nbsp;
伯恩斯坦在《志工企业家》里曾经提到过成功的社会企业家的六个特质：主动修正、乐意分享、勇于打破规则、乐于跨越界限、行事低调、强烈的道德动力。而我在她身上，真正感受到了这些特质的存在。Bloom比起类似商业模式而已有所成的shokey , motherhouse，只能说是一个很小的社会企业，但是我相信它的持久性。
&amp;nbsp;
Bloom现在已经有几种不同的生产形式，2个工厂，一个商店，一家guesthouse和一家cafe。小型workshop和cafe结合在一起，通过咖啡馆的经营来让更多的人了解到包包的生产过程。尽管经营的形式越来越多样化，而经营目的却越来越清晰：buy something beautiful, do something beautiful。
&amp;nbsp;
在这样一条生产链条里，Diana掌握了基本的高棉语，可以直接了解工人的需求。工人们一周工作5天，每天工作8小时，他们知道每一件产品的成本和最终售价。大部分情况下，一只普通的包包里，70%的售价都会用来支付成本与员工工资，而剩下30%的利润则用来支持Bloom发展经营。而Dinan个人的生活来源，则来自于guest house的收入。她并没有在workshop里获得工资。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣又很酷的绿色生活</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/cool-green-life/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 10:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/cool-green-life/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
OCRRA一直为雪城的各个学校提供从知识到物资的支持。我的几个校友已经成为OCRRA的垃圾分类专家，他们会进入学校为小朋友们上课。而OCRRA也免费发放蓝色的回收箱，这些分类回收专家常常上地方电视，同居民们分享回收的小贴士。我加入了OCRRA的邮件组，常常关注网站更新，学习他们提供的一些回收和垃圾处理的小贴士。

美国ELMS6年级垃圾处理考察团的故事就这样进入了我的视线。
&amp;nbsp;
环保教育的“常规项” “今年，六年级的同学们参加了第一次的远征考察活动，主题是‘用ELMS的方式减少浪费’我们了解到了好多不同的方式来减少我们生产的垃圾，学会怎样变废为宝、怎么样回收可循环使用的物品。”
&amp;nbsp;
这个是雪城学区出版的一本叫做“Reducing Waste the ELMS Way”的小册子的开头第一段。ELMS指的是学校的名字Expedition Learning Middle School，是雪城学区的一个初中。它和另外6个学校得到了美国环保局EPA的一个两年的资助。这笔资助帮助这几个学校组建一个联合工作小组，齐心协力降低几个学校的能耗，搞节能环保教育项目。美国环保局（EPA）虽然近些年因其“无为”备受诟病，但是在环保教育的投入方面确实是有目共睹的。每年大量的拨款都会流向学校，支持学区内的环保教育项目。在它的网站上、youtube频道上都有大量的适合不同年龄段的学生的环保教育教学参考资料，学校的老师可以利用这个开放资源，免费下载学习材料。垃圾分类教育已经成为环保教育的“常规项”进入很多州的中小学了。
&amp;nbsp;
ELMS因为校园内的创新环保教育和能源回收工作的成效被授予了雪城所在的郡能源回收局回收工作杰出奖。他们编写的这个小册子就详细地介绍和分享了学校的经验，并在学期末的总结会上邀请了家长和社区的居民参加，小册子分发给了被邀请人，还把这个册子的电子版放在了学区网站上供其他学校参考。
&amp;nbsp;
到处走，到处学 这些和孩子相关的教育项目，最重要的特点是“好玩”。到处走到处看，并且能将所学用于实际，才能让孩子们记住。
&amp;nbsp;
ELMS的这个项目先是学校的科学课老师们带着孩子们去参观垃圾填埋场、焚烧厂、可回收物生产机构、雪城大学的研究所和校园绿色管理机构等，随后整个学期6年级的同学们需要完成的“作业”就是：自发组织发起校园内的回收项目；在老师的指导下学习不同的垃圾处理方法的原理、影响、写作调查报告；小朋友还需要在学期末一起组织一台报告晚会邀请他们的家长和社区居民向他们普及这个学期他们学到的知识。
&amp;nbsp;
在小朋友去垃圾填埋场的时候，工作人员跟他们解释如何将垃圾分类填埋。在垃圾填埋场的地下，工作人员都会预先用特殊物质隔离垃圾和临近地下水的地层，保护水资源不受污染。现代化的垃圾填埋场还充分利用了垃圾中的甲烷为周边社区供电，一台发电机能够支持1000-2000户的生活用电。就近产生的电能直接为社区所用，十分高效。
&amp;nbsp;
孩子们还去参观了当地的焚化炉。工作人员跟他们介绍了垃圾焚烧厂历史上的进化过程。因为以前技术的落后，焚烧厂根本没有任何的降能耗减污染的功能，反而是大气污染的“凶手”。而现在这些焚化厂都有“filters ”过滤装置，减少排入空气的污染物，而且焚烧过程还能产生能源，变废为宝。
&amp;nbsp;
老师们还带着小朋友参观了“Recycle America”。这是一个雪城本地的回收机构。在参观过程，中工作人员教会小朋友如何区分可回收的物品，哪些不能回收。很多可回收的材料是可以卖给当地的商店，比如雪城的超市wegmans，按照一定的价格收购你的材料，然后给你等价的超市抵用券。市民们可以有一定的经济方面的动力，而超市可以把这些塑料瓶、各种玻璃类的器皿送到这些处理公司，重新变废为宝。
&amp;nbsp;
在参观前，老师还邀请了一个当地知名的记者来教孩子们采访和提问技巧，这样孩子们在参观时就可以更有针对性地提出问题收集材料。
&amp;nbsp;
学科学，举办社区里的报告晚会 美国的科学课可不是死记硬背就能过的，对研究能力和动手能力要求是很高的。
&amp;nbsp;
在整个活动期间，还有其他的专家也提供了很多帮助。学校回收项目建立过程中，OCRRA的专家们还应邀来学校给小朋友们做培训，帮助他们更好地掌握垃圾分类的知识，教会他们如何跟学校的其他同学讲授分享这些知识。OCRRA除了制定整个郡的相关垃圾制定法律，也有专门的学校教育项目，为辖区内的学校提供各种专业支持。
&amp;nbsp;
在科学课老师的指导下，学校每日产生的垃圾被小朋友们划分为可堆肥的垃圾，不可堆肥的垃圾、发泡胶、牛奶盒、塑料。在学校的后院，同学们都把吃剩的午餐倒在一个固定的回收箱里。在生物老师的帮助下，小朋友们养了一箱蚯蚓，让蚯蚓吃剩菜并转换成肥料，这个也就是蠕虫堆肥。现在这些肥料可以给学校的花园和周边的园地使用。他们还自制可重复使用的午餐袋，这样可以减少纸张的浪费。老师还陪他们做实验，一起制作再生纸（recycled paper）！
&amp;nbsp;
在这里你可能要问：怎么做再生纸啊？雪城学区和其他许多机构研究所因为可持续发展这么一个共同的关注点组成了Syracuse Center of Excellence（SyracuseCoE）联盟。SyracuseCoE发展了一系列的教育课程。制作再生纸是其中一个很受欢迎的课堂活动。把报纸或者其他准备回收的纸泡热水，然后搅到成纸浆，加一些类似漂白粉之类的东西，然后用有点镂空的锡纸压出水分，再用重物挤压使平整。老师们要求同学们试着用不同的纸做实验，看看废纸的素材对制作的纸都有什么影响，这课也变成手工课，小朋友们在半干的纸上进行艺术创作，撒上彩纸、金粉、珠子等材料。等这些纸脱水晒干之后，就成了艺术品了。
&amp;nbsp;
而这些纸被用来制作学期末的报告晚会的请帖！他们倡导来参加的客人（社区里的居民）开始建立他们自己的回收站和家庭内的回收机制。他们制作了小册子、海报，借报告会的机会告知这些来宾什么可以回收、哪些需要被扔掉。他们还邀请了客人一起来做一个牛奶盒种植计划和家庭肥料培养计划。牛奶盒种植可以帮助脆弱的种子更好地成长，而因为牛奶盒是可降解的，随着种子的生长，可以直接移植到花园里，盒子也会变成肥料。
&amp;nbsp;
中国小朋友课外活动较少，如果有集体活动的话也都是春游、参观爱国主义基地、军训等，很少有这样将知识学习、动手能力、社会活动能力都纳入项目设计的活动。其实以学校为基点，周边社区和相关机构支持、学生为主体的垃圾分类教育是解决垃圾围城的一个重要解决方案。利用学生辐射家庭，带来社区行为的改变是可能的。要把绿色教育变成一个有意思的、“很酷”的学习和实践过程。开发这样的教育项目更需要学校转变观念和教师的投入。而随着科技的普及，开放的教育资源共享也在这一绿色教育浪潮中起了推波助澜的作用。老师的引导、相关部门和机构的支持、资金支持、学校与NGO的协同合作等都是未来中国绿色教育发展的重要因素。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/cafe-or-library/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/cafe-or-library/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）
&amp;nbsp;
“Excuse me , Do you know where to take shuttle bus（请问哪里可坐电瓶车呢？）”我正骑着单车，身旁挂着相机的一男一女，在校园里碰到我后用英语问道。
&amp;nbsp;
“Where are you from?”我看他们像是中国游客，就故意反问他们来自哪里。
&amp;nbsp;
“China”他们回答。我说：“Me, too!”
&amp;nbsp;
这对来自宁波的游客，刚从素帖山上游览后，顺道来学校转转。“你们去湖边咖啡馆坐坐了吗？”我问他们。“没有呢，是在哪里呢？”他们回答我，好像有些兴趣。“我带你们过去吧。” 我主动提议，反正我也闲着的。
  
我推着自行车，陪他们步行至湖边咖啡馆后，坐着闲聊。一直以来，咖啡馆的名字于我是未知的，但旁边黑车单车上摆放着两只可爱的熊猫作装饰，我干脆叫它熊猫咖啡馆了。
&amp;nbsp;
“你们看，面前这平静的人工湖叫作ANG KAEW（安娇），传说两位相爱的人来到湖边，若把戒指一起扔进湖中，会相爱永远的。”我给他们介绍道。“戒指扔不起啊，要不用小草折一个戒指扔吧？”二位打趣地回应我。
  
“其实啊，你们来的不是最佳时机。最近天空灰蒙蒙的。之前我五六月来时，绿意悠悠，笔直的椰树微倾着身躯，随湖风微微摇摆，湖面更是像一面镜子，把高挂空中的白云倒映得无比透通。”我给他们讲道。
&amp;nbsp;
是哦，我第一次来此的场景历历在目。去年的五月，我跟我在清迈英语培训班时的台湾美女同学Vicky提议，要不早上一起到大学操场来跑步吧，她欣然应允后，每天骑着她的摩托车来接我。有美女司机专门接送，早起跑步自然成了愉快之事，可惜，没坚持几天就夭折了。
  
这个咖啡馆，倒给我们留下了美好的印象。我分明记得，我要的是一杯热的卡布基诺，她要的是冰摩卡。跑步后，身体轻盈无比，眼前清晨的阳光、椰树以及湖泊，在如此心情下，是多么的像一个热带海岛，而我们则像是刚从大海里游泳出水后小憩的人儿。
“来，Vicky，Cheers, Life is beautiful（干杯，生活真美好）”我激动地感叹生活之美好，嘴里冒出来的竟是英文。“是啊，真是庆幸有慢下来的生活，即便只是生命中的一段岁月。”Vicky回应着我。“对，人生不过如此啊，此时钱与权，不过是浮云哈！”我又吹嘘着自己的感受。“咦，你说以后，要不我们老了，在这样的地方买幢房子做邻居该有多好呢？！”她用台湾腔的国语说道。
&amp;nbsp;
“我看行！”我回答着她。
&amp;nbsp;
“摆来（泰语发音，去哪里的意思）？” 一女生轻柔的泰语声飘进我耳朵，咖啡馆以及校园里除了迷人的景色，便是迷人的泰语。同学们轻言细语的交淡声，跟眼前的景致搭调极了。泰国人说话温柔，声音极小。在泰国，小声讲话，是礼貌的表现。“摆来”成了校园里出现频率很高的泰语。去哪里？若不知道去哪里时，大家就去咖啡馆，实在简单不过。
  
蓝天白天，风和日丽，落叶纷飞。艺术系的咖啡馆前，任摄影课的老师AJ，跟学生约好上午十点在咖啡馆见面指导作业。学生陆续过来，手里带上自己的摄影作品打印件，坐下来交给老师点评。我在一旁，看他们这似课堂又非课堂的场景，羡慕极了。这哪里是在学习？这是在享受生活啊！倘若学习都可以是如此安逸，我宁愿当一辈子学生算啦！
&amp;nbsp;
在政治学院门口，我偶然发现有摆放着泰国现任美女总理英拉的展板，原来她是清迈人，本科毕业于清迈大学政治系，后赴美国肯塔基州立大学上的研究院。难怪学校为之骄傲，人才辈出，美女辈出啊！而政治学院的咖啡馆前，年轻学子集聚一堂，正谈笑风生。他们当中，未来又会产生多少市长、总统以及各行业的精英呢？
  
主图书馆加上其它学院附属图书馆，官方网站上介绍共有19个。那毫无疑问，学校的咖啡馆数量已多于图书馆。各学院旁的咖啡馆，学生手里捧着冰摩卡、冰柠檬茶等，通常点上一杯饮料，于此学习几小时。杯里的液体早被吸干，冰块还可玩上一会儿，耍耍停停，停停耍耍，泰国学生喜欢集体活动，做啥都喜欢呆在一起。
&amp;nbsp;
大家聚集于同一张桌上，要么开着电脑，要么放着课本，喝喝咖啡，讨论讨论学业，画面十分和谐。而这里的人气，不比图书馆差。在2009年的大学学术排名中，清迈大学在亚洲排名第81位，世界排名为第410位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>治愈受伤的心</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/zhi-yu-shou-shang-di-xin/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 10:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/zhi-yu-shou-shang-di-xin/</guid>
      <description>文/刘虹桥 图/Lan Hue  
在越南顺化市Vo Thi Sau街道的拐角处有一家特殊的茶室。这家装修古朴的茶室基本使用竹木家具，供应传统的顺化绿茶和越南茶点，价格公道。在茶室显眼的位置挂着一块小黑板，上面画着简单的手语手势，诸如“你好”，“谢谢”，“再来一杯”——在点单的时候，你也许需要用这些手势和患有听说障碍的服务生交流。 &amp;nbsp;
茶室还开辟出一片销售越南传统手工艺品的陈列空间，每件工艺品上都挂着一颗写有“Healing the Wounded Heart（治愈受伤之心）”的布艺红心。坐着轮椅的导购会热情地向你介绍每件产品的价格、材质、制作工艺和它遵循的“公平贸易”原则。有游客问起Healing the Wounded Heart是何意，导购马上递上一张英文宣传单，并鼓励游客根据地图去三条街开外的工作室亲眼看看每件产品的生产过程。在工作室，十余位残障工匠正在忙碌地设计、生产环保手工艺品。 &amp;nbsp;
另辟蹊径的筹资方式 Healing the Wounded Heart诞生于2002年，最初是顺化医学院遗传咨询与残障儿童中心（Office of Genetic Counseling &amp; Disabled Children, 下文简称OGCDC）发起的一个针对残障少年就业项目。一年后，美国非营利组织SPIRAL Foundation加入合作，项目正式更名为Healing the Wounded Heart（下文简称HWH）。该项目不仅为17名残障青年提供了就业机会，它设立的子基金还是OGCDC幼儿心脏手术项目最稳定的捐赠源。 &amp;nbsp;
HWH如今的运营模式，可追溯到SPIRAL Foundation和OGCDC此前分别运营的两个独立民间项目。 2003年，SPIRAL Foundation副会长Marichia Simcik Arese认识了时任OGCDC主任、正在为需要心脏手术的儿童寻求持续性资助的Nguyen Thien Nhan博士。Marichia从Nhan博士那里了解到，在越南，曾在越战期间被美军播撒剧毒化学除草剂“橙色制剂”地区的新生儿，残障率比周边未播撒药剂村庄高出9.5倍。 这位早在上世纪七十年代就参与反越战和平行动的意大利女士决定为这些残障孩子做些事情。 回忆HWH项目的源起，Marichia介绍道：“我们的目标是为心脏手术筹集资金，但我们很清楚，我们不希望向富人伸手要钱。与此同时，有那么多的残障孩子需要工作。于是我们思考，是否有可能通过一些方法，既让这些残障的孩子获得收入，又可为手术筹钱。” &amp;nbsp;
早在1998年，Marichia就曾在越南首府河内市主持了一项帮助黑苗族青年制作传统手工艺品的非营利项目。通过销售这些传统手工艺品，许多黑苗族青年获得了稳定的经济来源。“公平贸易”理念的引入，为解决当地贫困问题提供了可行的解决方案。 &amp;nbsp;
在顺化，她沿用了黑苗族手工项目的经验，在顺化残疾人就业培训发展中心培训孩子们用丝绸制作手提包和枕套。过程很困难：丝绸成本较高，初级制成品的售价却不高，加之一些孩子有一定的智力障碍，制作过程艰难，残次品率高。 &amp;nbsp;
为了控制成本，Marichia决定采用废弃的电话线、易拉罐、塑料管来制作环保手工产品。很快，这些免费的材料在众人的不断尝试下变成了独具特色的工艺品。学员们掌握了产品制作工艺后，Marichia又引入一些适合美国和意大利市场的设计。 &amp;nbsp;
“有时某人有个大致的想法，抛出一个简单的模型，大家便围坐在一起讨论。有人建议在那儿加条线，有人建议用黄色而非紫色，几轮讨论下来，一个完整的设计样式就完成了。你要知道，整个交流过程基本靠手语和肢体语言完成，这是最有趣也最有挑战的”，Marichia说。 截至2011年4月，来自Healing the Wounded Heart的手工产品的销售收入已为越南中部超过380例幼儿心脏手术和至少20例儿童脑瘤手术提供资金援助，所有经费由OGCDC进行发放和审计。 &amp;nbsp;
 营造公共空间 2009年春天，为了开拓本土市场，HWH茶室在顺化开张。HWH工作室生产的工艺品终于在越南有了自己的陈列空间。此前，产品均被运往美国和意大利，仅在异国销售。 &amp;nbsp;
HWH茶室位处顺化最繁闹的酒吧区，是国外游客出入最频繁的地区。环绕茶室是各种主题酒吧和充斥着异国情调的餐吧。和周遭的热闹嘈杂相比，HWH茶室绝对是闹中取静的好去处。 &amp;nbsp;
茶室的开张为HWH项目带来了新的收入来源。开张仅三年，利润就支持了20例心脏手术。 &amp;nbsp;
在经营功能之外，HWH还希望将茶室打造为“促进不同群体相互交流和理解的公共空间”。货品陈列架上展示的手工制品吸引着游客的目光。当他们迈入茶室后，会了解到这些工艺品背后的故事。来去匆匆的游客不仅带走了工艺品，也留下了他们对残障群体的支持。茶室的留言本上写满了各种语言的祝福。 &amp;nbsp;
对那些长期独处的残障青年而言，成为茶室的服务生也是一件不小的挑战。和顾客的交流基本通过手语完成，由于文化差异，交流过程中难免出现偏差。若遇上偏执、强硬的顾客，有时还能把服务生逼哭了。不过，大部分情况下，茶室的客人总是会充满好奇地向服务生们讨教基本手语，双方都能收获愉快的沟通。 &amp;nbsp;
每个月末，所有HWH项目的成员都会在茶室进行一次分享会。大家交流在工作中遇到的困难，也分享自己生活里的小细节。虽然大部分的沟通是通过手语完成的，却并不妨碍大家分享自己的独特心得。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国传媒交流项目参与者征集</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/mei-guo-chuan-mei-jiao-liu-xiang-mu-can-yu-zhe-zheng-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 06:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/mei-guo-chuan-mei-jiao-liu-xiang-mu-can-yu-zhe-zheng-ji/</guid>
      <description>为了梦想，就要做行动派！ 美国传媒交流项目参与者征集！ &amp;nbsp;
【缘起】
说到去美国，是一个夜晚和闺蜜的聊天产生的。
我们每天看到facebook、google、apple的报道，阅读的是纽约时报、华尔街的新闻。为什么他们有如此大的影响力？他们的创新和科技又来源于何处？
&amp;nbsp;
都说亚洲正在崛起，作为亚洲的青年们，我们依然深感与美国的差距。差距在何处？又该如何去弥补？
中国传媒业被誉为“政府的喉舌”，美国以开放自主著称。果真如此吗？不亲眼看看，我是不会相信的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【why, how, what】
于是我们组织了这个项目，取名为iCommu。I就是“我”，十五的“我”聚集在一起，组成一个“我们”。这里的commu就是指“交流”，一方面与美国的大学、公司、公益组织交流，一方面每一个“我”都可以发起讨论组（我们称之为“火花工作坊”），交流，碰撞出火花。这些火花没准儿就燃成了熊熊火焰，它们就去“燎原”了。呵，谁知道呢？
&amp;nbsp;
去美国，我们不是去玩。如果你指望着交钱，让别人为你安排好一切，那就别报名了。我们寻找行动派，我们要找的是为自己的梦想而努力的人。也许最后会失败，也许你拿不到签证，也许你的父母朋友都认为你疯了，也许&amp;#8230; 生命中有太多的也许，但不尝试怎么知道不行。尝试的过程也是一种成长。我们宁愿做失败的行动派，也不要做美好的空想家。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
传媒，为什么是传媒？这个词范围很广，我们注重的是两方面：大众传媒和数字媒体。
&amp;nbsp;
大众传媒是关于每一个个体的，报纸、电视、广播，每一个人都是大众传媒的接收者。但你接受的时候有思考过其背后的运作吗？这些信息你可曾怀疑过它？美国的大众传媒和中国、台湾、香港、新加坡又有何不同？政府如何操控大众传媒呢？地区的文化如何影响传媒呢？美国的公司和大学或许能给我们一些启示。
&amp;nbsp;
数字媒体是关于科技的，美国的科技又被认为是全球领先。facebook、google、apple都来源于美国。但还有太多的高科技我们不了解，他们深刻地影响了美国和全世界。
&amp;nbsp;
iCommu的时间是五月一日至七日，地点是纽约和华盛顿。费用需要自己去承担，但我们要一同拉赞助、找公司、联系住处。我们去住宾馆，也去住青年旅店；我们去看曼哈顿，也去看贫民窟。因为它们都是“美国”，我们要看到一个立体的美国文化。
&amp;nbsp;
除了自己看，我们也去记录。记录下所行所感，并且撰写研究报告。这些报告我们愿意分享给教育机构、企业、社会，以及每一个青年人。目前团队发起的报告话题有：
 华文媒体在美国
 传媒与其它行业的相互影响
 传媒在政治决策中的作用
 科技与新媒体
  &amp;nbsp;
更多话题，期待听到你的声音！
&amp;nbsp;
【怀疑】
我的一位朋友说：“你们太ambitious了，这很难。”还有一位朋友说：“7天，7天能做什么？走马观花而已。”
&amp;nbsp;
我不否认，那是事实。可是，我们的美国行也许只有7天。但这7天之前的企业联络、学校沟通、线上会议、书籍阅读、资料收集，7天之后的研究报告发布、新项目的发起、永远保持的友谊，这可不仅仅是7天的活动。我们一起睡过的青年旅店，一起熬夜收集的资料，一起募集的赞助，那将是永生难忘的。退一万步说，就算失败了，但我们敢做梦，并且敢为梦想付诸努力，回想起来一定是会微微一笑的。
&amp;nbsp;
【进展】
也许你依然认为这不靠谱，但已经有好几个组织和个人一同支持我们的活动了。在这里，我要感谢CAPE、青年志、CYEMA、人民网纽约部、零点咨询董事长袁岳先生、纽约大学的两位教授，还有分布在香港、新加坡、中国内地、加拿大、美国的几位团队成员。你们让iCommu看到了一点曙光，旭日正在升起。
&amp;nbsp;
目前我们已经确定的活动内容有和一位纽约大学教授的交流会、和一位经历过车祸基本上全身有一半都是电脑的坚强的作家的交流、和袁岳先生针对研究报告进行的专业咨询，纽约最有趣的博物馆Newseum（新闻博物馆）、曼哈顿时代广场参观；80%确定的有人民网纽约部和google纽约部的参观；70%确定的有China Daily、纽约时报的参观，以及本地大学、社会上的公益机构交流。我希望能够很真诚，能确定的会告诉大家，不能确定也告诉大家我们还不能确定。
&amp;nbsp;
毕竟这远远不够，我们还需要媒体支持、筹款计划、调研计划、公司联络、美国学校接待。这每一件事都需要大家的参与！听起来很多是吗？我们还有两个月，7天内确定参与者我们就开始准备签证，并且分小组行动！不要怕，我们的advisors有曾自发组织去美国硅谷、台湾，曾集结世界各地青年人到泰国参与TED的组织者们，他们的经验都将传递给大家。
&amp;nbsp;
【要如何加入？】
如果你在纽约大学、哥伦比亚大学、乔治亚大学等高校读书，你认同我们的理念，并且愿意帮我们追梦，你可以在本地为我们联系一场讲座，你愿意带我们看看你的可爱校园，请联系我们吧！
&amp;nbsp;
如果你在美国传媒机构工作，大众传媒和数字传媒都可以，你觉得这群人还挺有勇气，你愿意让我们了解你的公司和企业，也请告诉我们。
&amp;nbsp;
如果你在媒体工作，你想记录这个非盈利的公益项目，你想记录这群敢于追梦的人，我们也很愿意将我们的故事分享给你，愿大家都能勇敢追逐自己的梦想。
&amp;nbsp;
如果你看完日志已经迫不及待的想要加入我们，如果你还有很多问题，都可以在此留言，也可以发送邮件至recruit@icommu2012.org 咨询。（发送时请将邮件命名为 【咨询】姓名+所在城市+问题涉及的方面）
&amp;nbsp;
如果你已经决定加入我们的行程，担任筹款、美国联络、研究项目设计等工作，请迅速下载填写申请表http://www.icommu2012.org/application.html or http://vdisk.weibo.com/s/2NSkL，并将申请表格和个人简历一并发送至recruit@icommu2012.org ，截止日期为3月5日。（发送时请将邮件命名为 【申请】姓名+所在城市+组织/学校）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>