<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>环保 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%8E%AF%E4%BF%9D/</link>
    <description>Recent content in 环保 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 15:35:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%8E%AF%E4%BF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小柔老板谈鸿芷转型：最难的是从公益到商业的思维转换</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/08/hongzhi-space/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 15:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/08/hongzhi-space/</guid>
      <description>文/刘思维 写在前面 鸿芷2.0在高大上的银河SOHO开业了，小柔老板终于实现了她的公共空间梦。 华丽升级2.0版本的鸿芷被创始人伟亚和小柔定义为“环保公益主题的咖啡馆”。如果你的第一反应是：这又是一个80后女文青轻易而短暂的咖啡馆梦，那么，赌不赌，看了下面这篇文章，你一定会为自己的轻率和武断感到惭愧。 这当然不是我的目的，我只是想说，任何一个梦想变成现实的过程都值得正在跋涉或观望的人们尊重。比如你，比如我。
&amp;nbsp;
6月，鸿芷归来。 在鸿芷的启动仪式上，我再次见到了小柔。上次见她是大概半个多月前，也是在鸿芷这间屋子里。那时，她踮着脚在布满电线和各式建材的地上走来走去，眉头微皱，跟我说装修的费钱费心费力。 现在，她站在漂亮的吧台旁边，对每一位来客露出主人式的微笑。 来的多是以前鸿芷1.0时的常客。迈进门脸房宽阔玻璃门的一瞬间，不知有多少人和我一样有片刻恍惚，脑海里闪现那间顶楼公寓的狭窄木门上写着“鸿芷空间”的小木牌。
仅10个月，鸿芷1.0便成往事  鸿人们，还记得我们的鸿芷1.0吗？ 5月的一天，凌晨5点，小柔老板接到搬家公司打来的电话。这个电话落实了小柔今天时间表的第一项内容：7点半起床收拾之后，8点坐地铁1号线倒2号线到朝阳首府去。 然而这次，她并没有四个月前那样上到18层，坐在鸿芷1.0的白色吧台后面开始新的一天。 这个早晨，小柔老板按亮电梯下箭头，来到地下三层囤积鸿芷1.0家具的仓库里。
 适应这样的转变，需要决心和勇气。  几个月之前还被瓶瓶罐罐、各式工艺品和机构资料塞得满当当的白色多宝阁，年会、爬梯时放满食物的木纹大桌子，许多公益人围坐过的草绿色布艺沙发，把守落地窗的小清新绿色条几和高脚蹬，中间书房里塞满伟亚藏书的四个黑色书架，书架旁边的深蓝色躺椅……经常光顾鸿芷1.0的人对这些想必并不陌生。现在，它们光秃秃地堆挤在这间黑漆隆冬的仓库里，等待着被运往一个个陌生的地方。 小柔老板有一个80多页的私家账本，据传此物乃鸿门秘籍，此前从不示人。出于伟大友谊，她借我翻阅了一下，我才发现其间包罗万象！其中就有她2009到2012这四年里画的一些预备转让店面的结构图，在此基础上又加了她对未来店面装潢的设想。还有几页是她跑西三旗旧货市场一边看货一边记下的各种适合摆在店面的家具价格表。看了这些我才明白鸿芷温馨布置背后的苦心：早在这里开放的四年以前，它的主人就已经为这儿的一桌一椅费尽了心思。 一年之前，为了用最少的钱买到最符合想象的东西，小柔整天待在淘宝上，疯狂地淘来这些家具； 10个月前，鸿芷1.0开张前的最后几天，为了营造家的感觉，她把它们尽量布置得凌乱温馨，乱中有序。 承载梦想的这些虚拟效果图终于变成一个真实的空间。小柔心满意足地坐在吧台后面欣赏这一切的时候估计不会想到：10个月后，她会亲手选择扒掉这精心布置的一切，把它们运到黑暗的仓库，折价之后送到别人家里。
 人类都是念旧的动物，但成长恰恰意味着与过去决裂。带隔断的公寓盛不下的不只是鸿芷，。所以，即便再不舍，我们和小柔都要和鸿芷1.0说一声再见。  与往事干杯，却见前途多舛 平时，小柔和伟亚给朋友们的感觉是温和柔软的人，但在鸿芷转型这件事上，两人却展示出果敢决断：从开业到关门，鸿芷1.0只存在了短短10个月。 “没有人希望在短短10个月后亲手毁了自己的心血，但是我知道，鸿芷早晚要做商业化转型，既然这样，不如早点开始。”说这话时，小柔收起笑容，目光里隐现坚定。 去年年底一些机构的年会在鸿芷办，公寓式房间太小，一下涌进70多个人，有的只能站在门口。碰上一些火爆的活动，参加的人在门外一看进都进不来，掉头就走了。 空间上的局促只是一部分，问题的关键始终是鸿芷未来的发展。鸿芷1.0虽然有一定经营，但主要依靠阿里巴巴公益基金会的资助。无论是小柔伟亚还是别人，都把鸿芷当成一个公益项目。但他俩一开始就意识到，鸿芷不太可能永远依靠公益资助，自负盈亏才是未来方向，当务之急是找到这条路。
 这个时候，从公益向商业化转型成了必经之路。如果说鸿芷1.0是一个有咖啡馆性质的公益项目，那么在小柔和伟亚的设想中，鸿芷2.0就应该是一家有公益心的咖啡馆。  说来容易。鸿芷搬出公寓进入商区，税费、店面、水电、装修一切都得按商业规则走。尚不提经营，开业之前的筹备几乎就已占据小柔时间表的全部。 8点半，小柔老板偷空儿到楼底下的小吃店吃了一屉小笼包。直到晚上6点半一盘盖饭进肚，这屉包子所产生的能量要替她扛过接下来的10个小时。筹备鸿芷2.0的这两个月，吃饭不规律成了家常便饭。 9点出发去行政服务大厅，接下来小柔要办理鸿芷的各种手续。公益项目只需要方向明确，计划、预算做好之后就可以递交基金会了。但是一家商业性质的咖啡馆需要注册、办理各种许可证，走门类繁复的行政程序。 行政程序之复杂不是秘密。最近俩月，一看到专门记录各项日程的小本本上有去行政大厅这一项，小柔就一阵头疼腻味。 有时排很长时间队好不容易到窗口前，刚把一沓材料文件递进去，办事员眼皮不抬地扫了一眼，“啪”一甩，来句：“少东西，回去吧！”你就得搂住心里一股邪火儿，没脾气地问少什么？怎么补？完后乖乖回去，补完重来。办代码证的时候，小柔早晨9点就来排队，中间历经几许波折，打车在SOHO、行政大厅两个单位间来回奔波，终于在下午五点半营业厅关门时……也没办完。
眼看着俩月过去，一系列的程序即将走完。11点钟，小柔来到银行办理公司开户。七十二拜都拜了，就差这最后的一哆嗦，结果就毁在了最后这一哆嗦上：银行支行送审时，总行发现所有公司证件上都错了一个字，SOHO的中文应该是“搜候”，但写成了“侯”。这意味着，之前两个月劳神费力走过的审批程序要再来一遍！ 说这些时小柔笑得苦哈哈。在为鸿芷开张忙碌之前她完全不懂这些手续，这俩月，她一去营业厅就把各种能搜罗到的折页指南拿回来仔细研究，还请自己在工商系统工作的同学上门一对一辅导，边学边记边实践。其实可以花钱找人代办的，但她想亲自体会一遍这个过程。种种奔波劳碌让她有一种稳稳的踏实感，小柔觉得自己现在的状态比筹备1.0时更接近一个创业者。
公共空间，一梦六年  鸿芷2.0从一间电线裸露的毛坯房变成了温馨时尚的公益空间 12点，小柔满怀期待地来到银河SOHO，上到A座三层，打开门锁，看看装修师傅一夜的工作后，这个200平米的店面距离草图上的鸿芷2.0是不是又近了一分。 这间电线裸露的毛坯房暂且还看不出草图上的雏形，只有小柔能够发现这里和前一天相比发生的变化。她会在电话里跟施工队和设计师沟通，催进度，想尽办法看怎么改进才能够在保证最终效果的同时把成本降到最低。 下午1点，从工地出来的小柔直奔6号线朝阳门站，一路来到慈寿寺。她和伟亚要去朋友家试喝一系列公平贸易茶及有机茶。他们要在十几种茶中选出几种放在鸿芷店里卖。喝茶嘛，听起来很滋润的活计，但让小柔很崩溃。十几种茶叶，每喝一种都要仔细辨识、记忆其中滋味，喝完一种漱口，再来一种。选择困难加上醉茶完全浇灭了小柔老板对茶这种饮料的热情。 说到茶，不得不提咖啡。说出来你一定要大吃一惊！这个“有咖啡馆梦的女文青”以前因为胃弱从不喝咖啡。但是，开咖啡馆儿的怎么能不喝咖啡呢？自打决定开一个咖啡馆为载体的公共空间，小柔就开始喝咖啡并了解咖啡的原料、产地、器具、种类……终于，在鸿芷1.0时期养成了喝咖啡的习惯。筹备鸿芷2.0的日子里，小柔每天都要靠一杯拿铁增加战斗力。 征服自己的胃当然需要一个靠得住的理由，小柔喝的不是咖啡，是一个做了六年的公共空间梦。
2008年，考研党小柔住在五道口附近，离万圣书园不远。万圣的老顾客伟亚经常给小柔描绘那里的美好气氛。在伟亚的鼓动下，小柔去万圣做了兼职。 万圣是一个有态度、有氛围的园地，经常会有一些文化人组织活动。服务生小柔经常一抬头就能撞到一个文化名流。 让小柔印象最深的是万圣老板老刘的一次家庭聚会：来客都是文化圈有名的知识分子。万圣书架上那些作者如此真实自然地和老刘一家围坐在醒客咖啡的大桌子周围，老刘从美国回来的孩子就坐在那些人身边，聊一些很精致的话题。 时隔六年，回忆起这幅温馨和谐的画面，小柔眯起眼睛感慨：“那时候我才知道一家人还可以有这样一种优雅的生活。” 小柔羡慕，也震撼。虽然那时候还没有接触公共空间的概念，但这种优雅给她的心里埋下了一颗柔软的种子。 这颗种子在她来到叁号会所的时候颤颤地发芽了。这里当时是知名的“新知沙龙”的承办地。在叁号会所工作，小柔看到了和在万圣不一样的公共空间形态。这个时候，小芽破土而出——小柔告诉自己：我一定要看看更多的地方！我以后要开一个公共空间！ 公共空间的样态很多，考虑到时下年轻人喜欢聚集在咖啡馆谈事情，她这才决定开一个咖啡馆。“如果茶馆更受欢迎，我也会决定开茶馆的。”后来试着克服胃的不耐受，接触咖啡也是从下了这个决心开始。 开一家属于自己的咖啡馆当然不是只练喝咖啡就行，以后的几年间，小柔“卧底”数家咖啡馆，或打工或光顾，了解它们的运营模式、资金渠道、位置选址、环境布置、进货流程。
 从2009年到2012年，从一个地方到另一个地方， 80页厚厚的笔记记录了一个公共空间背后所有的心血。
 “鸿门秘籍”十字箴言：创业勤为径，圆梦苦作舟  翻看这些笔记，满眼的黑道道红圈圈，透着可考的精心。我仿佛看到一个瘦瘦的女孩儿背着个双肩包，从城东坐公交、地铁一路折腾到城西，拿个小本儿，边走边记。随手塞在包里，赶车跑了一段，发现边角磨毛了，心疼地捋也捋不平。我仿佛看见，这个用脚一步步丈量街道的女孩儿，也在一步步接近着梦想。
&amp;nbsp;
钱背后是铁打的商业逻辑 数月奔波，小柔参与见证了鸿芷从左到右的蜕变 下午6点半，小柔兜回银河SOHO，在底下的美食广场点了一盘盖饭。吃上才觉出饿来，胃里空了少说得有7、8个钟头，早晨吃的包子早就不知消化到哪里去了。 吃饱了小柔来不及消消食儿，抬起屁股又奔赴物业，给装修工人办夜间进出证。9点钟上楼到工地等候施工方，和设计师交流进度。明天早上，一夜施工后鸿芷又会有新的变化。 在工地呆到11点，赶末班地铁回永安里的家，小柔还不能休息。图纸上的家具动辄就要好几万，超出预算太多。她得像去年一样守在淘宝上一页一页刷家具，才能用最少的钱装出最接近图纸的样子。 钱，永远是一个绕不开的话题。在鸿芷出现之前，曾有一阵子，小柔和伟亚想着准备差不多可以开始启动梦想了。启动资金是大问题，两人希望可以找有咖啡馆梦想的朋友入股。大家也聚会聊过，公益主题的公共空间的想法着实让人兴奋，但85年左右的职业公益人都不富裕，兴奋过后也只能不了了之。 小柔的梦想就此拖下。她开始在家胡思乱想，质疑自己：在公共空间工作过不一定自己就能开，自己开起来也不一定就能做好。你让人家凭什么相信你？！越想越难受，觉得公共空间这事儿彻底没戏了。 这时，转机嗅着小柔的80页笔记来了！有一天，一直参与民间环保的伟亚说阿里巴巴公益基金会有个环保公众唤醒的方向，和公共空间的性质很兼容。如果能让一个公共空间发挥传播、唤醒的作用，将是一个很好的创意。转机来临之后一切顺理成章：一起写项目书，面试，申请……一套程序走完，很快得到了基金会资助委员的通过！ 经历了四年的漫长前奏，小柔的公共空间梦终于开唱了。 现在，小柔依旧在为钱而苦恼。启动仪式上南都公益基金会副秘书长彭艳妮老师给鸿芷算了一笔账，今年一年下来鸿芷至少要赚30万才能自负盈亏。 用小柔的话说，之前是伸手要钱，现在一睁眼就得琢磨着咋挣钱，这对缺乏商业经验的两人是个不小的挑战。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冒险的意义——记初到非洲两个月</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/11/the-meaning-of-adventure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 14:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/11/the-meaning-of-adventure/</guid>
      <description>文/黄泓翔  
从今年8月15日第一次踏上非洲到前天从莫桑比克回来，我的非洲之旅已经攒了三个国家的签证了：肯尼亚，南非和莫桑比克。很快，10月15日就是我到非洲的两个月整。虽然南美走了很多次，非洲对我而言还是一片空白。
仅是这短短的两个月，除了南方周末和“南非版南周”发表的文章，又有了许多让自己回想时可以开怀大笑的回忆：在肯尼亚内罗毕走贫民窟，而且把中国公司的人带进了贫民窟；在南非跟特警察卧底，追踪，会见并抓捕走私保护动物的罪犯；在莫桑比克坐着军用八轮“坦克”在丛林里巡逻并抓捕象牙盗猎者，放火烧他们的违法草棚；被小时候就故事书里看到的可以让狮子化作白骨的非洲军蚁咬&amp;#8230;&amp;#8230;
路上还遇到了国家地理的纪录片制作人，他说想要拍我的故事，说在南非长大的他已经在非洲的森林草原闯荡了数十年却从来没遇见过我这样奇葩的中国人。听到我的亚马逊雨林冒险故事，他眼睛里放出了光芒。
“如果你是美国人，欧洲人，一点都不稀奇。但是你是中国人，我可以看到独特的价值。”他提议，他作为摄影师，我作为出镜主持，我们可以一起拍一系列中国人在非洲深入自然秘境的纪录片：从象牙盗猎故事开始，深入土著人部落，追溯刚果河的源头，以及许许多多跟中国人相关的非洲故事。第一次，这类型纪录片里观众跟随的可以不是一个白人的足迹，而是一个中国人的身影。
当时见到他时很感动，想起了小时候看的《动物世界》，想起了《Discovery》《National Geography》，想起了小时候的冒险梦。没想到，终于硬生生地见到了一个真正的国家地理的非洲摄影师——见到我之前，他一个人刚开着没有车门的越野车在草原里拍狮子拍了半年。他说，有车门就影响了自己对这个世界的感知。
还有未完成的fellowship，而且还不能完全明确自己的走向，所以我们相约明年再谈。如果决定要做，直接去最危险的地方：刚果民主共和国。
“那是这个世界上最后的荒野。那里有世界上唯一一条还没有被溯源的河流刚果河；那里是真正的无法无天，你只要给钱，可以叫警察把任何人逮捕；那里绝大多数的外人无法自己成功安全地从首都机场到达首都市区.&amp;#8230;..”国家地理人说。“但是，那是我们冒险家最终的冒险之地，不是吗？”
他和我很类似。
“如果我们只想要赚钱，可以满足于赚钱，就不会此刻以这种姿态站在这里。”他笑。我也笑。臭味相投即是如此。
无论是在南美亚马逊河上泛舟看着雨林间如绸的星空，还是在非洲的荒野上深呼吸狮子的气息，无论是拥挤在黑人攒动的小巴，还是仰躺在旅店的木床上凝神飞虫萦绕的吊灯，我从来没停止过思考。
我到底想要什么？我到底想要去哪里？是时尚的衣服吗？是别墅吗？是“老板”“经理”的称谓吗？是金融大鳄的财富吗？是国家的权力吗？
“你最后想怎么死？”还记得自己在高中时，便爱问好友这个问题。与其说是问别人，不如说是问自己。
人终归是要死的，但是有的人死得轻如鸿毛，有的人死得重如泰山。
人终归是要死的，但是有的人死时可以仰天狂笑“我的一生实在太过美好”，有的人死时始终纠结着某个小人凭什么比自己成功。
人终归是要死的，但是有的人回顾自己的过去时会说“我的人生因为经历而太过富有”“我根本不看电影，因为电影没有我的人生精彩”，有的人回顾自己的过去时都是“上班”“加班”“怎么当一个好员工”“怎么当一个好老板”，充满着办公室的勾心斗角和对名牌衣物名车名表“行情”了解的沾沾自喜。
其实，是一路上遇见的人们启发了我。
还在本科时，那个投行头子出身但是改做公益的人对我说：“这个世界上大部分的人活得没有意义，所以他们整天想的就是吃的和穿的。”
刚到哥大，那些来自麦肯锡投行律所的三四十岁的同学告诉我：“后来我发现我不热爱我在做的事情，所以我不干了。”
还有那些经历丰富得让我艳羡的人们。他们充满着活跃灵动的思维，从不被世俗和条条框框拘束，而是追随着自己的热爱，去做自己热爱的事情——那种执着和奋进，可以是环球旅行，可以是深入荒野，甚至可以是“投身革命”。他们会被很多平常人觉得“怪”“奇葩”“不靠谱”“不成熟”，但是，正是这些人身上让我看到了这个世界有意思的一面。是他们的存在，让我知道生命还有那么多的可能性。
于是我越来越坚信，自己热爱的是成为冒险家，去探索这个世界上的未知，去见证星河，去踩踏蛮荒，去与大象同行，去与鲨鱼嬉戏。然而，仅仅那样还是不足够的。我还更加贪心：我想让自己的冒险为世界带来价值，我想在冒险中去保护想保护的人和事物。于是，想作为中国人，跟着中国人走出去的脚步闯荡非洲南美大洋洲，去了解并求解存在的挑战，去保护自己想保护的雨林和原野，也将自己的视野分享给大家，将最广阔的视界带给世界，将明天带给今天。
渐渐变成异类，以至于觉得“找工作”“老板”“工资”这样的概念仿佛不在我的世界里，每次听别人说起都觉得陌生得有趣。这几年里发现，越是不去找工作而把精力放在做好自己喜爱的事情上，越发现工作的机会到处追着你走；越是不去担心简历不够好“求职”困难，越发现一页简历已经放不下自己精彩的经历。
“只要你把自己追求的事情做好，创造了价值，你的生涯轨迹自然就追随而来。”布莱恩是一个执着于消除世界贫穷的加拿大人，他从来不担心自己以后会没有舒适的生活和较好的物质条件。他认为，如果做公益做得自己很狼狈，只是说明你没有把它做到最好而已。
“不要追求成功。追求卓越，成功自然会追着你。”有个人在电影里笑着这么说。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣又很酷的绿色生活</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/cool-green-life/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 10:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/cool-green-life/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
OCRRA一直为雪城的各个学校提供从知识到物资的支持。我的几个校友已经成为OCRRA的垃圾分类专家，他们会进入学校为小朋友们上课。而OCRRA也免费发放蓝色的回收箱，这些分类回收专家常常上地方电视，同居民们分享回收的小贴士。我加入了OCRRA的邮件组，常常关注网站更新，学习他们提供的一些回收和垃圾处理的小贴士。

美国ELMS6年级垃圾处理考察团的故事就这样进入了我的视线。
&amp;nbsp;
环保教育的“常规项” “今年，六年级的同学们参加了第一次的远征考察活动，主题是‘用ELMS的方式减少浪费’我们了解到了好多不同的方式来减少我们生产的垃圾，学会怎样变废为宝、怎么样回收可循环使用的物品。”
&amp;nbsp;
这个是雪城学区出版的一本叫做“Reducing Waste the ELMS Way”的小册子的开头第一段。ELMS指的是学校的名字Expedition Learning Middle School，是雪城学区的一个初中。它和另外6个学校得到了美国环保局EPA的一个两年的资助。这笔资助帮助这几个学校组建一个联合工作小组，齐心协力降低几个学校的能耗，搞节能环保教育项目。美国环保局（EPA）虽然近些年因其“无为”备受诟病，但是在环保教育的投入方面确实是有目共睹的。每年大量的拨款都会流向学校，支持学区内的环保教育项目。在它的网站上、youtube频道上都有大量的适合不同年龄段的学生的环保教育教学参考资料，学校的老师可以利用这个开放资源，免费下载学习材料。垃圾分类教育已经成为环保教育的“常规项”进入很多州的中小学了。
&amp;nbsp;
ELMS因为校园内的创新环保教育和能源回收工作的成效被授予了雪城所在的郡能源回收局回收工作杰出奖。他们编写的这个小册子就详细地介绍和分享了学校的经验，并在学期末的总结会上邀请了家长和社区的居民参加，小册子分发给了被邀请人，还把这个册子的电子版放在了学区网站上供其他学校参考。
&amp;nbsp;
到处走，到处学 这些和孩子相关的教育项目，最重要的特点是“好玩”。到处走到处看，并且能将所学用于实际，才能让孩子们记住。
&amp;nbsp;
ELMS的这个项目先是学校的科学课老师们带着孩子们去参观垃圾填埋场、焚烧厂、可回收物生产机构、雪城大学的研究所和校园绿色管理机构等，随后整个学期6年级的同学们需要完成的“作业”就是：自发组织发起校园内的回收项目；在老师的指导下学习不同的垃圾处理方法的原理、影响、写作调查报告；小朋友还需要在学期末一起组织一台报告晚会邀请他们的家长和社区居民向他们普及这个学期他们学到的知识。
&amp;nbsp;
在小朋友去垃圾填埋场的时候，工作人员跟他们解释如何将垃圾分类填埋。在垃圾填埋场的地下，工作人员都会预先用特殊物质隔离垃圾和临近地下水的地层，保护水资源不受污染。现代化的垃圾填埋场还充分利用了垃圾中的甲烷为周边社区供电，一台发电机能够支持1000-2000户的生活用电。就近产生的电能直接为社区所用，十分高效。
&amp;nbsp;
孩子们还去参观了当地的焚化炉。工作人员跟他们介绍了垃圾焚烧厂历史上的进化过程。因为以前技术的落后，焚烧厂根本没有任何的降能耗减污染的功能，反而是大气污染的“凶手”。而现在这些焚化厂都有“filters ”过滤装置，减少排入空气的污染物，而且焚烧过程还能产生能源，变废为宝。
&amp;nbsp;
老师们还带着小朋友参观了“Recycle America”。这是一个雪城本地的回收机构。在参观过程，中工作人员教会小朋友如何区分可回收的物品，哪些不能回收。很多可回收的材料是可以卖给当地的商店，比如雪城的超市wegmans，按照一定的价格收购你的材料，然后给你等价的超市抵用券。市民们可以有一定的经济方面的动力，而超市可以把这些塑料瓶、各种玻璃类的器皿送到这些处理公司，重新变废为宝。
&amp;nbsp;
在参观前，老师还邀请了一个当地知名的记者来教孩子们采访和提问技巧，这样孩子们在参观时就可以更有针对性地提出问题收集材料。
&amp;nbsp;
学科学，举办社区里的报告晚会 美国的科学课可不是死记硬背就能过的，对研究能力和动手能力要求是很高的。
&amp;nbsp;
在整个活动期间，还有其他的专家也提供了很多帮助。学校回收项目建立过程中，OCRRA的专家们还应邀来学校给小朋友们做培训，帮助他们更好地掌握垃圾分类的知识，教会他们如何跟学校的其他同学讲授分享这些知识。OCRRA除了制定整个郡的相关垃圾制定法律，也有专门的学校教育项目，为辖区内的学校提供各种专业支持。
&amp;nbsp;
在科学课老师的指导下，学校每日产生的垃圾被小朋友们划分为可堆肥的垃圾，不可堆肥的垃圾、发泡胶、牛奶盒、塑料。在学校的后院，同学们都把吃剩的午餐倒在一个固定的回收箱里。在生物老师的帮助下，小朋友们养了一箱蚯蚓，让蚯蚓吃剩菜并转换成肥料，这个也就是蠕虫堆肥。现在这些肥料可以给学校的花园和周边的园地使用。他们还自制可重复使用的午餐袋，这样可以减少纸张的浪费。老师还陪他们做实验，一起制作再生纸（recycled paper）！
&amp;nbsp;
在这里你可能要问：怎么做再生纸啊？雪城学区和其他许多机构研究所因为可持续发展这么一个共同的关注点组成了Syracuse Center of Excellence（SyracuseCoE）联盟。SyracuseCoE发展了一系列的教育课程。制作再生纸是其中一个很受欢迎的课堂活动。把报纸或者其他准备回收的纸泡热水，然后搅到成纸浆，加一些类似漂白粉之类的东西，然后用有点镂空的锡纸压出水分，再用重物挤压使平整。老师们要求同学们试着用不同的纸做实验，看看废纸的素材对制作的纸都有什么影响，这课也变成手工课，小朋友们在半干的纸上进行艺术创作，撒上彩纸、金粉、珠子等材料。等这些纸脱水晒干之后，就成了艺术品了。
&amp;nbsp;
而这些纸被用来制作学期末的报告晚会的请帖！他们倡导来参加的客人（社区里的居民）开始建立他们自己的回收站和家庭内的回收机制。他们制作了小册子、海报，借报告会的机会告知这些来宾什么可以回收、哪些需要被扔掉。他们还邀请了客人一起来做一个牛奶盒种植计划和家庭肥料培养计划。牛奶盒种植可以帮助脆弱的种子更好地成长，而因为牛奶盒是可降解的，随着种子的生长，可以直接移植到花园里，盒子也会变成肥料。
&amp;nbsp;
中国小朋友课外活动较少，如果有集体活动的话也都是春游、参观爱国主义基地、军训等，很少有这样将知识学习、动手能力、社会活动能力都纳入项目设计的活动。其实以学校为基点，周边社区和相关机构支持、学生为主体的垃圾分类教育是解决垃圾围城的一个重要解决方案。利用学生辐射家庭，带来社区行为的改变是可能的。要把绿色教育变成一个有意思的、“很酷”的学习和实践过程。开发这样的教育项目更需要学校转变观念和教师的投入。而随着科技的普及，开放的教育资源共享也在这一绿色教育浪潮中起了推波助澜的作用。老师的引导、相关部门和机构的支持、资金支持、学校与NGO的协同合作等都是未来中国绿色教育发展的重要因素。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国际会议与实实在在的变革？</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 04:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
 亚洲协会去年在北京三影堂展出了冰+煤系列摄影作品。由于要继续在中国的巡展，作为实习生，我的一个工作是翻译一些解说文字和相关材料。这一摄影展，试图“以视觉的形式揭示了人类对煤炭的开采利用所触发的隐秘的连锁反应”。David Breashears的作品最让我惊叹。他收集到了1921年的喜马拉雅地区的雪山照片，然后在同一个高度、经纬度拍摄了同一座雪山照片，通过对比来展示，在过去将近一个世纪的时间，冰山的融化速度和规模有多触目惊心。    这个世界中存在的联系，微妙、神秘，有时就像多米诺骨牌一样，在毫无预兆之时，就能产生巨大的影响。我和Tashi，UVA的藏族研究中心的主任，聊天的时候，她说：藏族的人民过着最原始的生活，因为他们的宗教信仰，他们自觉保护动植物，保护他们居住的环境。但是他们却要最先受到气候变化影响的影响。因为气候变暖，冰川融水的季节提前，并且水量增大。很多藏族地区若是靠畜牧业为生的，所依赖的草地需要这些融水的浇灌，种植区也需要这些冰川融水。而若是有一天，这些冰川的水都流干了，那这片土地也就失去了灵性。  &amp;nbsp;  而影响并未就此结束。喜马拉雅山区是亚洲水塔。亚洲是全世界大洲中人口最多、密度最大的。这些冰川融水是亚洲最重要的河流们的源头。随着冰川融水径流量的加大，下游的人民可能会遭受到洪灾等危害，随着储水量的减少，未来有可能又会产生旱灾。虽然我没有专业学习大气环境、生态科学，但是气温升高对于整个地区的气流、气候会有影响，而对当地生态的影响也是可以预见。  &amp;nbsp;  这个世界并不公平。我们在制造问题，但是受苦的却是另外一群可怜的人们——藏区淳朴的牧民，或者小岛国上日益担心海平面上升的人民。加拿大俄罗斯等国家却可以因为气候变暖而活动更多可利用的土地，可以发展经济。当然，若是气候变化加剧，环境持续恶化，最后，我们都是同一根线上的蚂蚱，谁也逃不开灭亡的命运。  &amp;nbsp;  我的director在他介绍冰+煤的短文中提出问题：我们可以轻易地通过网络搜索了解气候变化对这些不同社区的潜在的灾难性影响，但是为什么认知和真正行动之间却有那么大的鸿沟？也许你会说，因为我并不觉得我是问题的制造者，所以我没必要行动。  &amp;nbsp;  我们可以先看一组数据：“2 月 26 日，中国电力企业联合会发布了《2012 年全国电力供需形势分析预测报告》，报告显示，2012 年全国全社会用电量增速9.5%左右，2011 年，全国全社会用电量 4.69 万亿千瓦时，比上年增长 11.7%。人均用电量 3483 千瓦时，比上年增加 351 千瓦时，超过世界平均水平。”  &amp;nbsp;  我们需要使用越来越多的电器，购买越来越多的商品，各种快捷的网购正在不断让我们的欲望膨胀。工厂必须一直开工生产，满足人们的需求。不仅在中国，很多国家都使用煤炭这一廉价资源来满足生产所需的动力。而在全球，仍有越来越多的人口出生，我们需要消耗大量的肉类、奶制品、蔬菜，各种消费品，而地球能够提供给我们的资源确实非常有限的&amp;#8230;&amp;#8230;  &amp;nbsp;  不管你乐不乐意承认，我们人类，正在扮演的角色，确实是问题制造者。  &amp;nbsp;  然后你会说，别人比我还浪费呢。美国人厕所免费提供手纸，夏天办公室温度永远是让人冻到鼻涕直流，冬天暖气太热，人们直接开窗却不调低温度。  &amp;nbsp;  很多时候，我们对待存在的问题，不是以解决问题的姿态，而是以推卸责任的态度。气候谈判的症结就在这里。发展中国家认为发达国家应该负起主要责任，发达国家要求中国印度正视他们现在排放大国的现状。可是我们除了互相推诿，我们应该用更加主动的方式去解决问题。  &amp;nbsp;  我的老师，以前代表美国参与过很多环境条约的谈判，她同我们分析美国的制度特点，和这样的政治制度对谈判的制约。我的美国同学直接就举手说:我觉得只要这些思想僵化、只顾党派利益的人都退下来，我们就能解决问题了。当时老师听了没有生气，而是很严肃的说，这些负责谈判的代表们，他们是被教育要以国家利益为重，而在未来全球化的世界里面，这样狭隘地只为一国私利，或者党派利益，是有害的。这也是我们寄希望于你们的原因！我们希望你们是问题解决者，合作者，而不是分裂者，问题制造者。  &amp;nbsp;  在联合国里约20执行协调员布莱斯·拉隆德先生与全世界的青年朋友对话中，推特上有个年轻人提问，大意是，这次的里约峰会，是不是又是一群外交官开开会过过场呢。拉德隆先生说：这些外交家达成什么样的协议，固然重要，但是更重要的是，你们所在的国家，内部民众们是怎么样坚持可持续发展，坚持绿色环保的生活方式，怎么样督促你们的政府去履行承诺。联合国只是一个服务于成员国的国际组织，真正掌握着改变能力的，是来自每个国家的民众。而我们也需要更多创新的解决方案。很多时候外交家们并不擅长创新，我们需要更多主意和声音。  &amp;nbsp;  我在UN实习的时候，每次开会之前，都会有一些学者，或者一些机构代表们来分享他们的一些实践，这是整个沉闷的会议中，我最喜欢，学到最多的部分。他们的共同点就是：以解决问题为出发点。因为这些实践者，我坚信，正是有不完美，才能暴露出需要解决的问题。正是有需要解决的问题，才能推动科技和各种工具的进步。  &amp;nbsp;  我意识到了自己的责任：作为在信息爆炸时代成长的一代人，我们享受着信息自由流动，利用科技打破时空界限，并让跨地域时区合作沟通变成可能，我们其实是享受特权（privileged）的一代人。我们应该成为解决问题的一代人。只有发声，只有被听到，只有真正从自身的改变做起，我们才能改变世界。从及时关灯做起，从不吃野味做起，从不铺张浪费做起，从你可以开始着手改变的任何一件小事做起。我已经准备好要当一个“change maker”，你要加入吗？  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>