<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台湾 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/</link>
    <description>Recent content in 台湾 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从社企的旅行，看见企业营运的深度文化</title>
      <link>http://cape.github.io/2016/04/travel-from-social-enterprises/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 06:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2016/04/travel-from-social-enterprises/</guid>
      <description>文/吴孟霖 你知道社会企业与旅行会如何结合吗?
社会企业，无疑是最近几年最夯的话题，随着资讯分享的普及，跨领域的交流，越来越多人投入这个领域发展，其中扮演此趋势的重大推手，莫过于第一个台湾华文社会企业资讯汇流平台──社企流。

在结束的社企流《梦想自造家》论坛内，总共吸引了一千三百多位朋友报名，也开启了许多年轻朋友对于社会企业的想象。论坛中，很多讲者分享自己的经验，例如：厚生市集张骏极透过网路建构小农与消费者直接互动的平台、绿色地球汪剑超让回收的垃圾重新找到新的生命。这些成功的案例，象征年轻创业家不再只是追求商业利润，而是在利润及理想中找到平衡，寻求永续发展的模式。
他们的分享，也给我一些启发，开始思考，社会企业和旅行究竟可以如何结合。
透过旅行解决社会问题，重新看见被漠视的议题。
最有名的案例应该是以立国际，他们透过提供国际志工服务，带台湾朋友到国外做志工，不仅深度交流，还达到公益旅行的目的。渐渐地，口碑行销打响以立知名度，经营社群发挥影响力，同时提升活动品质及内涵，虽然价位提高，但想参与地人却比以前多，在短短数年内达到损益两平。
而其他还有以色列、巴勒斯坦边境的绿橄榄旅游，选择多数人较陌生的边界文化，实际带领游客了解区域冲突及战争恐惧。来自英国的Unseen Tours，则是透过雇用街友担任城市导览员的角色，带大家体验不一样的伦敦，而街友们也因为与人群的互动，重新找到自信并赚取基本收入。
这些例子的共通点在于，透过旅行解决某个社会问题，透过体验让原先漠视的议题重新被看见。
近几年来，由于疯城部落的原因，有机会走访台湾各个城市，和当地人互动。最大的惊叹是「原来不了解的地方还这么多」。每个地方都有市「宝」、乡「宝」，他们蕴含许多专业知识，同时也乐于分享，印象最深刻的是有机达人罗文蔚及许时稳先生。他们各自经营自己的农场及茶园，默默地友善这块土地，除了种田、种茶的经验分享外，也没忘了传承后代，建立正确的价值观。
小农及食品安全问题，透过一天精彩的小旅行，让参与者了解整个食物链的过程，也更重视平常消费的商品，这是旅行之余的美丽收获，也让所有人留下深刻印象。
另外一些活动是地方文化体验，例如新竹贡丸及大甲手工香实作，这些传统的习俗或特色，在现在讲求快速、效率的科技社会里，已经慢慢消失原有的意义。贡丸不再是原先充满孝心、为了让牙齿不好的长辈品尝猪肉的美味而捶打出来的美食，而祭拜用的香也不再是为了和神明沟通、一点一滴手工制作的成品。曾几何时，大量工厂及机械化运作，已经让地方的人情味消失殆尽，留下与时间、金钱赛跑的竞赛。
如果一切都可以慢下脚步，变成一种享受，是不是可以吸引更多人关注我们周遭的环境，关心祖先流传下来的智慧呢？
在《梦想自造家》论坛中，星展银行副总裁预测亚洲社会企业未来的发展变化，其中提到未来将没有社会企业概念，而是每家企业都自动内化，变成具有社会影响力的共同体。当公司演变至此，人们都将会花更多时间思考，如何在利润最大化及社会责任中取得平衡，它的型式将不再局限于捐钱，而是付出更多的时间来实践。
其中，旅行也许就是一种方式。
如雨后春笋般的小旅行不断冒出，各种文化及地方意识抬头，加上社群媒体报导，相信未来将会出现更多具有创新能量的旅行方式。而在这股浪潮中，社会企业路线可能变成一种主流，期待年轻朋友发挥创意，共同思考如何实践，在理想及现实生活中，走出一条属于自己的康庄大道！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份问卷的8种台式回答(二)</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:05:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer-2/</guid>
      <description>文/黄辉生 图3：摄于Ho觅艺文实验所，那段时间，台湾民间正在进行反核四运动。
&amp;nbsp;
第一波问卷发出后，收到了 不同版本的回答，有意料之中的答案，也有意料之外。一位朋友看过以后觉得很有趣，她说她也要填，于是，我又开始发出第二波。截止此时此刻，还是同样收到了8种答案，其中6位台湾朋友，2位大陆青年的回复，一起来看看吧。
&amp;nbsp;
【回答1】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
阿哄，男， HO觅艺文实验研究所屏东人 28
2.你为什么要做现在所做的事情？（契机 &amp;amp;动机）
自己是屏东人，总觉得地方需要有人来作。
3.你对大陆的印象？用3个词概括（可否简要说明为什么选择这三个词）
人很多，地很大，独cai。
原因：这应该是事实吧哈哈～
4.你的理想是什么？
透过我的串连与行动，让更多有意义的事情在这个世界发生启动。
5.你如何理解理想与现实的关系？
理想，可能会超乎现在的能力与状态，比较未来也是自己想要但需要花一点时间跟力气。
现实，比较是当下的状况，且是必须并必要的，而往往也会比较是需要面对的。
6.请你对当代青年人说一句话？
行动、面对，解决所有问题。
图4：Ho觅艺文实验所的大招牌，一整栋楼都是，霸气！
&amp;nbsp;
P.S.阿哄自己在经营一家文创公司，同时在运营一个青年空间：Ho觅艺文实验所。“Ho觅”在台语里是“好东西&amp;#8221;的意思，看得出阿哄的用心。记得风尘仆仆赶到屏东借宿在Ho觅时，我问到他，为什么会想做这个青年空间。他说了一段让我至今想起来都热血沸腾的话：”一直以来，屏东甚至台南在台湾的文创版图都是被忽视的。我希望能够通过我的努力，让更多人认识屏东，不再说，哦！屏东啊，就是那个去垦丁一定要经过的地方嘛~&amp;#8221;
HO觅艺文实验研究所
屏东市中山路58-3号
http://space.homi.cc/
&amp;nbsp;
【回答2】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
怡君，女生，目前在创业（渔翁得利：关心海洋、渔业的信息平台）/高雄人/年龄~永远都是女人的秘密
2.你为什么要做现在所做的事情？（契机&amp;amp;动机）
第一工作是可以到处旅行，第二工作是可以与自己喜欢的事结合在一起。第三做一位可以影响别人的人。
3.你对大陆的印象？用3个词概括（可否简要说明为什么选择这三个词）
这题目我很难回答你。因之前我的工作是专接大陆案子，所以不希望我个人对大陆不好的主观印象而否决大陆该有的好。
4.你的理想是什么？
我的理想，创业家。
5.你如何理解理想与现实的关系？
你如果未蹋进现实社会，永远都不会知道现在的自己离你的理想到底还有多远。
6.请你对当代青年人说一句话？
改变不是从下一刻开始，是这一刻开始。如永远都给自己借口，那想改变的机会就没有。
P.S.怡君是个地地道道的吃货，欢乐的设计师一枚。我们在台北内湖小区大学的社企论坛上相识，可能是因为年纪相仿，所以很聊得来。去台南之前，我还咨询她要哪些不可错过的美食呢，哈哈。
怡君所在的”渔翁得利&amp;#8221;是一家很有意思的社会企业，夏天的时候我一定要来跟随他们去渔村！
相关报导：http://www.seinsights.asia/news/131/1866
&amp;nbsp;
【回答3】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
阿豪，男，台大医院药剂部，高雄人，27
P.S.阿豪是台大高材生，现在是台大医院的药剂师，毕业后留在台北，台湾也有很多”北漂“哦~
2.你为什么要做现在所做的事情？（契机&amp;amp;动机）
最初是因为想投身医疗行业，但父亲希望我在工作之余仍有时间过自己的生活，所以后来便报考了药学系。一路走来，发现药师在用药上的把关确可为病人做些什么，越投入就越发喜欢这个职业，也就这么做下来了。
3.你对大陆的印象？用3个词概括（可否简要说明为什么选择这三个词）
落差，丰厚，与不满足
中国目前仍然存在严重的城乡差距，阶级与贫富也都是落差。这些落差体现在社会上，就普遍出现不满足的社会氛围。乡下人想进城，都市人缺乏归属感；穷人要钱，富人求官，官场求相互包庇。人与人互相的少，猜忌的多，丰厚的文化底蕴难以体现在日常。还需要时间洗练。
P.S.阿豪去年来过成都，当时倒是没有交流这部分的思考。原来他对大陆的印象是这样啊~
4.你的理想是什么？
做任何事，在任何时间，与任何人，都能保持自我，勿忘初衷。
5.你如何理解理想与现实的关系？
理想是现实写作的新诗，现实是理想推导的论文。
6.请你对当代青年人说一句话？
坦率诚实，勿忘初衷。细观生活，体察社会。
图5：第一次造访，唐青姐不在。而这张卡片让我决定一定要见到她
&amp;nbsp;
【回答4】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
唐青，女，唐青古物商行/台湾有福全人关怀协会台湾台中人 37</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份问卷的7种台式回答(一)</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 14:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer/</guid>
      <description>文/黄辉生 图1：夜幕即将降临的台北CBD
&amp;nbsp;
等不及2013年还剩几天就要结束，我就赶在台北101烟火绽放之前投入了宝岛的怀抱。
足足一个月，从身体、味蕾、脑细胞，都跟宝岛着实有了一次亲密的接触。我尽量忘却从课本、媒体上得来的刻板印象，避免用“大一统”的预设立场来解读这里的所见所闻。我想，只有先清空自己，才能更接近真实的对方。我来的目的，不是为了印证某些东西，然后甩下一句话说：“哦，台湾的确就是这样滴，没有什么稀奇嘛”，我希望拍拍屁股走的同时，还能在心理留存某种专属的体验，这种体验不只是单纯的感官刺激，还能提供一个通道，去触及这里的生活，和生活在这里的人们。
关于在台湾所经历的体验，可以另外写成一个系列的好几篇文章了。而此文要展示的，是我在临到离开时，做的一个小调查。
我设计了一份小问卷，6个问题，发给了我在台湾遇到的12个人，7封回复。
那6个问题是这样的：
1.基本信息:姓名、性别、所在组织/ 就读系所、台湾哪里人、年龄
2.你为什么要做现在所从事的事情？（契机&amp;amp;动机）
3.你对大陆的印象?用3个词概括（可否简要 说明为什么选择这三个词）
4.你的理想是什么？
5.你如何理解理想与现实的关系？
6.请你对当代青年人说一句话？
因为在台湾接触的多是从事公益相关工作的朋友，所以他们的回答在价值观上有很多共性。从他们不同的回答中，我们可以通过他们的用词、语言，了解到他们的思维方式，看见大陆在他们眼中的样子。为了保护朋友的个人信息，以下均改用化名。
&amp;nbsp;
【回答1】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系 所，台湾哪里人，年龄
小伊，男，台湾青年气候联盟 理事长/ 台湾大学解剖所，台湾台北人，25岁
2.你为什么要做现在所从事的事情？（契机&amp;amp;动机）
第一次接触环境变迁议题是在大四，因“清华书院”提供的机会，因缘际会下参与了“联合国气候变化框架公约”在哥本哈根举行的第十五次会议(COP15, Conference of the Parties)。这次的国际会议让他见识到世界各地许多青少年不仅关心环保议题，更是积极发挥公民力量、向政府及国际发声。此后，又前后参加了“环浪计划”到南太平洋岛国萨摩亚的考察活动和2010年在墨西哥举办的COP会议、并在会议上代表25个国家的青年发言。
过程中认识了许多国内外志同道合的朋友，为了集合青年的力量，小伊在2011年举办青年气候联盟工作坊、台北高雄各一场交流活动；2012年正式将台湾青年气候联盟（TWYCC）登记立案。由缩写的读音转借，TWYCC又昵称“推客”，希望每个人都可以成为为环境努力的推手。
3.你对大陆的印象?用3个词概括（可否简要 说明为什么选择这三个词）
A.有潜力
大陆的正值开发中和经济起飞的阶段。
B.有市场
大陆地大物博，有很多的市场资源和发挥空间。
C.有压力
因为人口多，所以更需要创意力、实践力，才能够达到更好的目标和未来。
4.你的理想是什么？
用自己的力量、理想的工作方式，为社会创造价值。
5.你如何理解理想与现实的关系？
理想需要现实的经验、挑战的策略架构而成。
6.请你对当代青年人说一句话？
成为改变，你会看见。
&amp;nbsp;
【回答2】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系 所，台湾哪里人，年龄
小宇、男、台湾青年气候联盟/东海大学社会工作学系、台南人、加入TWYCC近3年。
2.你为什么要做现在所从事的事情？（契机&amp;amp;动机）
起初是想要透过TWYCC了解更多关于环境议题的相关知识，现在则是想透过TWYCC去影响更多青年去认识环境议题，并鼓励青年去身体力行，同时也在TWYCC里学习NGO管理与行政的相关技能。
3.你对大陆的印象?用3个词概括（可否简要 说明为什么选择这三个词）
对大陆的印象：
经济发展快速：作为世界名列前茅的经济体，中国大陆在经济发展后的影响力已在世界占一席之地。
贫富差距：先前去过中国大陆游历一个月，发现中国大陆不只城乡差距大，其贫富差距也十分的大。
国族主义：可能因为历史、媒体或政府关系，我认为中国大陆现今社会普遍弥漫着国族主义的氛围，容易仇日、仇韩、仇美等等。
4.你的理想是什么？
能够快乐地过生活，做自己喜欢做的事情。
5.你如何理解理想与现实的关系？
社会总不喜欢特立独行，对于较为反叛大众价值观的行为总较反感，会希望年轻世代不要做离经叛道的事情，希望其安安分分的过日子，使得许多人生活过得十分压抑。
6.请你对当代青年人说一句话？
勇敢做自己。
&amp;nbsp;
【回答3】
1. 基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系 所，台湾哪里人，年龄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好传统  在台湾放慢了腳步</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/02/slow-down-in-taiwan/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:47:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/02/slow-down-in-taiwan/</guid>
      <description>文／吴孟霖 有一次，偶然在朋友转录的微博中，看到大陆朋友来台湾旅游后的感想。
访问台湾归来的感叹：很爱台湾，仍有大量的美好的传统在台湾有些缓慢的发展步伐中被传承下来了。感触最深的就是：大陆，可否放慢一些你仓促的步子，一切实在太匆匆！
看到这段话，突然有股很深的触动。大部分的人都会羡慕别人的好，但孰知其实自己在别人眼中，也拥有与众不同之美。
这几年，随著政府的大力推动观光，来台湾旅行的人次越来越多，很多朋友来台湾后，都留下了不错的印象，道地美食、中华文化、自然风景，都吸引不少游客的目光。而传统的节庆特色，地方习俗，也是一大卖点，连著名的美国媒体CNN都将平溪天灯节列为一生必须去的十四个节庆之一，十足另类的台湾之光。
于是，旅行开始有了不同的型态。
以前的旅行习惯是走马看花，每到新的景点，除了拍照纪念外，大概就是听听导游的说明，左耳进、右耳出，回到游览车后便呼呼大睡。因为一连串的行程，让原本放鬆的旅游，意外变成赶场的辛苦，即使体力再好，也无法全神贯注地走完全程。
而现在的自由行，更重视的是实际体验，有人愿意花一整个下午窝在诚品，只为了一本好书、一杯好茶。也有人愿意到课堂旁听，感受大学氛围，只为了体验青涩岁月的美好。当然，一天还是有很多行程，只是旅行过程中，多了一些和自己对话的机会，也多了深入了解地方特色的时间。
这些行程，让旅人不再只是过客，而是当地生活的一份子，也更容易感受到所谓的传统文化。
拿平溪天灯为例子，大家都知道天灯又名孔明灯，相传是由诸葛亮发明，用在军事传递讯息，而现在则是在天灯上写上心愿，透过热气冉冉上升，有祈福平安之意。
每年元宵节，平溪地区都有大规模的施放天灯活动，让许多慕名的游客远道而来，也有摄影迷早早佔好位置，等待所有天灯一起升空的时刻。
这个行程，在一般旅行团裡面应该不会出现，因为不仅耗时，带团也不太容易，但如果能够将天灯元素设计到行程内，是不是更具有意义呢？
假设有机会设计一趟台湾之旅，我想抛弃所有著名的景点，
直接走进一般人的生活。早上逛传统市场，观赏各地不同的新鲜蔬果，接著品尝巷弄美食，和餐厅主人閒话家常，下午可以拜访书法家，製作创意客家春联，然后晚上到郊外的置高点，欣赏城市夜景。如果时间更充裕，也许可以来个茶园之旅，现採翠绿茶叶，亲手烘焙成绿茶，不仅体验了茶园文化，也拥有独一无二的纪念品。
我想，对于外国朋友而言，这些人与人相遇的感动，可能远远胜过窗外美丽的风景。
旅行，是旅人和城市最直接的对话，踏出第一步，也就展开无止尽的探索；文化，是人与人间最自然的催化剂，深度体验后，不仅了解这座城市，也慢慢感受到旅行的意义。
难怪有人说：「台湾最美的风景是人！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾女孩的行动故事：为了世界的绿色</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/12/for-the-green-of-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 13:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/12/for-the-green-of-the-world/</guid>
      <description>文/夏慧纹  《明天过后》：环保意识的启蒙 第一次有环保意识是在小学五年级的时候。那时课堂上正播放着《明天过后》（注：The Day After Tomorrow，大陆译为《后天》），看到影片中世界末日的样子，我吓呆了。于是当年天真的自己就在给朋友的生日卡写下”世界末日不要来，我们要一起作好资源回收喔！生日快乐。”
不记得当年好友有没有取笑我了，但我清楚记得，从那时起我毅然决然拔掉冷气插头，从此房间那台冷气机就没再醒来过。每年一到夏天，同学都会不可思议地问我：”天啊！不吹冷气你是要怎么活下去？”
有时，人就是要为了某些价值而活下去。对我来说，环保就是重要的价值。
&amp;nbsp;
拾烟蒂活动想起那些机车造成的”创伤” 虽然我的环保意识很早就开始，但真正参与行动其实是升大学前夕。那时facebook上有项串连活动，希望大家动手捡起街道上无所不在的烟蒂，把它们排成一个字词，并说明想排它的原因。于是二话不说，我也去捡了一袋烟蒂，排成”创”这个字。
_“看到”创”这个字，你会想到什么？创意？创造？还是……创伤？生活中许多事物都是由灵光乍现的创意萌生构想，然后经由反复试验创造而成。但这样的创作品被不当或过度使用，就会变成创伤。”_
我是这么为”创”下批注的。那时正值身边的同学纷纷迈入十八，一个在台湾可以考机车驾照的合法年龄，天知道那阵子看着他们一个个开始骑机车时我有多么失望。以往我们都可以过着搭公交车、骑单车上学的生活，怎么一到十八岁，这些交通工具顿时就变得一文不值？理所当然地，机车在我眼中便成了那个”创伤”，因为多数人只图它的便利性，却忽略了它会让空污（注：空气污染）加剧，让碳排放更高，让交通更堵塞的事实。
台湾就这么小，还能再这样拥挤下去吗？ 一年又过去了，又有一群满十八岁的年轻人，街道上机车势必更多，但自己仍然坚持着只靠双脚或大众运输工具的生活，并时不时邀请身边的人也可以这么做。 也许一般人会觉得这是费时、是麻烦，但我认为这是环保、是慢活。
&amp;nbsp;
宝岛净乡团：原来净滩也可以是种热血 “世界上最美的风景，是守护美景的心。“ 来到大学，我开始参加许多环保活动，首先便是去响应宝岛净乡团在台北金山海岸的净滩。 宝岛净乡团是由一群大学生组成的团队，他们期望借着一次次的净滩活动让大众亲身走访台湾各海岸，亲眼看见海岸线严重的环境破坏，并亲手拾起那些人类制造的垃圾。
戴着手套、拿着夹子、抓着垃圾袋，我第一次强烈感受到海边垃圾问题原来那么严重：塑料制品、酒瓶、打火机、鞋子、牙刷、保丽龙（注：泡沫）、渔网，甚至是药罐和针头等医疗废弃物，无所不在。那时穿着拖鞋的我，完全被眼前的针头震撼了，要是我就这么踩下去该怎么办？日后参加净滩时，就再也不敢穿拖鞋了，因为永远不知道前方沙滩还会有什么。除了以上垃圾，还可以在每片沙滩上找到全球化的足迹，例如我就捡过好几个从大陆飘来的浮球。
这次经验，让我体会到原来我们平常使用的各种东西，都可能变成海边的垃圾，直接受害的却是生态。于是我也可以理解为何宝岛净乡团要热血办那么多次净滩了。 团长林艺曾说：”世界上最美的风景，是守护美景的心。” “真正要清的，是每个人心里的垃圾。”
是的，净滩的人，是一幅美景；净滩的人，也不断净化自己心灵。
&amp;nbsp;
马路快闪：躺着呼吁关切南极冰融 “地球最大的威胁，就是你相信别人会去拯救她。” 一旦真正踏入环保的圈子，在facebook上关注的相关专页也愈来愈多，参加的活动类型也愈来愈广泛，其中“马路快闪”是我觉得既有趣又能达到宣传效果的环保行动。
一般人印象中的快闪活动多半为娱乐性质的，但这次却不一样。一位长期关注气候变迁的台湾青年张良伊在即将与世界探险家Robert Swan前往南极前夕，想藉由群众的参与，呼吁大家对全球暖化的正视，于是有了这次快闪的诞生。
那时，每个人都穿着蓝色上衣(代表海洋)，排队成一直线，等到绿灯一亮起就拚命往马路正中央冲，并就地躺下来大喊“拯救南极，青年出击”，一群人再冲回来。整个过程虽只有短短几秒，但相信当时在热闹的信义商圈一定有路人看见了，那阵“波浪”来势汹汹，诉说着陆地逐渐淹没的事实。
发起南极探险计划的Robert Swan曾说：”地球最大的威胁，就是你相信别人会去拯救她。” 南极被各国贪婪榨取资源的时候，地球一端的我们也无法置身事外，即便只是小小的快闪，也是一份对南极的关怀。
&amp;nbsp;
简单生活节：见证大型活动制造的垃圾 喜欢听台湾独立乐团的人一定会知道“简单生活节”。这是一个大型音乐节，更是独立音乐界的盛事。但其实我本身并不是经常关注独立乐团的粉丝，会知道这活动反而是因为一个环保志工的招募讯息。
志工们将要在园区内各个大大小小回收站，敦促民众确实做好回收分类，实现垃圾零落地的目标。而福利就是可以省去高达两千块台币的门票，在服务结束后免费到各舞台听音乐、逛创意市集。
很幸运地，我在名额激烈竞争下顺利站上回收站，开始为期两天一边听音乐，一边做回收分类的工作。而十二月的台北，正值东北季风吹拂，不断下着大雨，让整个园区泥泞不堪，值班的志工们却不减兴致。
上工之前，我们被要求不能亲自为民众做分类，而是要用辅导的方式告诉他们怎么丢。这时就可以见识到哪些人可以有礼貌地听你说，有哪些人会对这样复杂的分类白眼，而又有哪些人可能连理都不理看到桶子就直接丢。
“怎么那么麻烦啊！”有时看着部分民众皱眉，我也感到很矛盾，这些人花这么多钱来这就是要享受的，怎么会在小小回收站受罪。但是当我听到台上苏打绿主唱青峰说：“大家记得减少一次性垃圾使用，并确实做好回收喔。”，天知道当下的我有多感动！
在行前说明会的时候，负责人给我们看过往年音乐节结束后园区满布垃圾的照片，还好，因为这次回收站的设立，我们成功让这些地上的垃圾销声匿迹。这次经验也告诉我，原来一个大型活动就可以制造那么多垃圾，而要埋单的却是不计其数的人力及环境成本。
&amp;nbsp;
台湾垃圾分类：没你想象中那么美 参加过几回净滩和回收志工服务，我对生活中的垃圾问题也愈来愈重视，尤其是最频繁活动的校园。
在台湾的校园里，你可以看到光是垃圾桶就分了好几类：纸类、玻璃类、铁铝罐类、餐盒类、塑料类、宝特瓶类和一般垃圾。但当我每回走近一看，一般垃圾那桶总是“大杂烩”，若仔细观察，还可以发现这些垃圾多半是一次性餐具或是非常泛滥的塑料袋。
当下的我很不解，这些资源回收知识是我们从小学一直学到大的，为什么到了大学校园分类情形反而更糟糕？是因为去除了回收竞赛的压力吗？且垃圾减量也是一直被倡导的概念，多数人却仍然秉着一己之便，就任那些东西沦为无法循环再利用的垃圾了。
常听来自大陆港澳或外籍学生称赞台湾的垃圾分类，但事实上，看到这样的状况，我只感到心虚。在分类乱七八糟的情况下，苦的往往是那些清洁叔叔阿姨。看到他们皱着眉收垃圾的时候，我会对他们说：”辛苦了！”而他们总会笑着回以“未啦！”〈注：台语，不会啦〉。
&amp;nbsp;
遇见“不同凡响” 找到改变的动力 对垃圾分类现状的疑问，或者说是气愤，一直存在我心里，每回看到相似情形，不免又是一阵抱怨。然幸运的是，在去年刚踏入大学不久就在facebook上逛到了一个特别的社团——台大不同凡响社。
社团原名其实是Net Impact，为一个来自美国旧金山的全球性非营利组织，旨在鼓励学生利用创新创业思维对社会各领域产生正面影响。至今已有许多海外分会，包括东京、北京、上海等等，而不同凡响社即是台湾分会。
一进入这社团，便可深深感受到这是一个培养changemaker的地方。在这里，一切对环境、对社会的种种不满似乎有了新的出口；在这里，我看到一群不总是把抱怨挂在嘴边，而是敢于提出点子且勇于行动的青年们。于是我也加入他们，期待成为对社会有正面影响力的一员。
还记得某次社课，大家围坐成一圈，将一团毛线丢来丢去，最后成了一张复杂的网，诉说着，我们每个人的连结就是那些“net”，而发挥“impact”就是我们的目标。
&amp;nbsp;
加入Reyouth青生活 立志成为changemaker 在社团里，我们实践社会创新的方式是透过加入不同项目，和一群新伙伴们进行为期一学期到一年甚至更长的计划，利用社课之余的时间一起集思广益，思考如何为我们的生活周遭带来改变，形式可以是设计一款游戏、举办一个例行性节日、带大家用旅行的方式认识社会议题……任何你想进行的创意点子都能在项目里实现。而对环保十分关注的自己理所当然地加入相关的项目——ReYouth青生活。
ReYouth顾名思义就是“Reuse”和“Youth”的结合，以青年的手为废弃物带来新生，是我们的核心价值。图中的四个图案分别代表着青年、回收、在地及推广。虽然项目是立足在台大，成员却是来自不同学校、不同系所，只因为相同价值而聚在一起。相信借着我们对废物利用再制成产品的实践可以对我们身处的校园起着示范作用，进而提升大家的环保意识。
说了这么多，那么ReYouth的具体实践是什么呢？可以说是由一块块手工肥皂开始的。
校园中，总是可以看到公布栏上不停换上新的海报，学生餐厅里一桶又一桶的食用废油，又或者是回收桶里一只只用过的牛皮纸袋，这些看似八竿子打不着的东西本该就顺着它们短暂的使用期限而逝去的，但当他们结合在一起——一则新的故事产生了。
当我们将食用废油、水和氢氧化钠，化身为一块块装在废纸盒里的肥皂时，即知道，这就是我们要诉说的故事。当我们拿起这块肥皂，可以自信地告诉别人，生活中充满各种可能，只要愿意花一点力气行动，你的双手也可以打造出令人惊叹甚至令人感动的东西。
未来的我们将在各校园致力于回收油肥皂的推广，同时研发如再生纸、天然洗洁剂等环保产品，继续我们对校园的影响力。
或许我们没有太高的技术，但我们有把这项简单的皂化作用演绎成校园环保实践的能力；或许我们的行动仍然微不足道，但环境得以转变本就是因着这些微小改变而来的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的教育是呈现和分享 ——记我在台湾遇到的奇葩老师</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/09/real-education-is-to-present-and-share/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 12:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/09/real-education-is-to-present-and-share/</guid>
      <description>真正的教育是呈现和分享  ————记我在台湾遇到的奇葩老师  文/杜婧 我来台湾之前一直认为台湾的教育很自由、开放，学生可以在众多的可能性中选择一条最适合自己的道路发展。但是来了之后慢慢发觉，虽然台湾的学生比大陆的学生享有更多的资源，也有更多的机会接触外面的世界（比如一个很普通学校的学生也能比较容易的获得政府资助去日本游学、去印度尼西亚做义工）。但是台湾的教育衡量学生的标准仍旧以“学习成绩”来划分，各个地区的高中补课班永远出于爆满状态；学生进入大学后会有很长一段时间的迷茫期：不知道自己真正喜欢什么，将来的方向是什么。念书、作报告是大学课堂的主要形式，每到期末刷夜拼绩点是常态。很多学生还是会按照主流社会所推崇的价值，按部就班的安排自己的道路。
Serina是我认识的一直身体力行反对这种教育的老师，她同时也是玉容有溪教育基金会的执行长。她有一个自己的学堂，学堂会邀请很多非主流领域的“老师”来讲课。比如高级服装订制师——教学生如何通过穿衣来塑造独一无二的自己；舞台管理的老师——如何进行时间规划来完成multi-task；做宴会高级外烩的老师——如何处理在后台厨房中出现的紧急状况…..这个课堂的愿景是为学生提供一种可能性，让学生了解、参与那些少数派职业所做的事情，让学生思考真正适合自己未来发展的道路。
在学堂上，Serina和学生一起听课，回应老师提出的问题，认真倾听每一个学生的想法，坦诚的和学生分享她的经历。我印象很深的是她和颜色的故事：她说她最讨厌的颜色是粉色，因为小的时候，她的爸爸有了外遇，她的妈妈为了挽救婚姻带她去找她的父亲，见到父亲时，她父亲不知出于什么考虑带她和她妈妈去逛百货，并挑选了一件很精致的粉色的小洋装给她，她觉得那一刻她不是父母的一个孩子，而是一个工具。从此以后她所穿的衣服里再没有出现过粉色，她说一看到粉色就想起那天的场景，闻到那天的阳光和味道。Serina现在的衣橱里全是清一色黑色的衣服，连她结婚时穿过的婚纱也都是黑色的。serina说颜色是她对人生的第一个反叛。
我听到这个故事后有一种难以形容的震撼，不是故事内容，而是讲者的身份。在我所接受的传统教育里，老师所塑造的形象都是完美的典型，老师所传递的也都是生活中不能怀疑的真理。Serina平静的讲述让我第一次发现原来老师是可以不完美的，她可以向学生真实的坦露她所经历的背叛和她的哀伤。对学生来说，也许真正好的教育不是回避和掩盖真相，而是呈现真相，告诉学生残缺是人生的常态，我们真正要学会的是如何接受这种生活的常态，坦诚地去面对它。
在这个学堂上我也遇见了另一位值得我去记住的“奇葩”老师——廖维翰，他也在学堂中和我们分享了他是如何走上艺术道路的。廖老师是舞台剧的导演和总监，执导了很多像《猫》《妈妈咪呀》等这些著名的舞台剧。在台湾及亚洲戏剧界很有影响力。但是谁也不会想到他是屏东农业科技大学的农学专业出生的学生——和艺术没有半点关系，而且现在这个学校已经不存在了。大学时代廖老师凭着对表演的兴趣，成立了一个表演社团，天天不务“农”业泡在社团里搞“艺术”。据他说，当年他还很传奇的得到了一个全台湾最佳大学生男演员奖。毕业后，一心不想“务农”的廖老师决定去澳洲攻读戏剧，那时他连26个英文字母都写不全。他的父亲警告他：兴趣不能当饭吃。为了证明自己，廖老师只给自己买了去澳洲的单程机票，下定决心不学出点名堂不回台湾。他也真是在三年后拿到了澳洲国家戏剧学院的学位才第一次回家。在这里我就不讲述他那三年的励志故事，大家可以无上限的想象一个基本不懂英语、不是艺术科班出生的男孩子如何在一个从来没有接受过亚洲学生的学校里以最高荣誉毕业并且成为了这个学校的特聘老师。
除去这些光环和标签的廖维翰，课堂中的他是一个很“机车”的老师。经常会因为一个观点和学生吵到不可开交，但是课下和学生一起结伴去体验生活。像是在这堂课上，我就和他在讨论“中国的舞台艺术能否在体制中发展”这一问题时相持不下。但是下了课，作为吃货的廖老师热情的向我推荐台湾最正宗的小吃店，告诉我走哪些路线能够又省事又省力的找到这些小吃店，还声情并茂的讲述他如何为了喝到台大公馆的珍珠撞奶排队排了一个小时的糗事。在结束学堂时，他说自己当老师和做学生学到的一样多。
像这样的课堂我是永远不想下课的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陌生人之间的信任</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/trust-between-strangers/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 15:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/trust-between-strangers/</guid>
      <description> 陌生人之间的信任  ——那些行走中遇到的人教会我的事   &amp;nbsp; 文/杜婧    现在的中国社会一直处于信任严重缺失的状态，尤其是陌生人之前，总觉得不认识的人靠近自己是存有一定目的的，所以你想要在火车站找人帮忙看一下行李，别人都会三思而后行。这种信任危机和台湾社会中经常会看到的在公车上两个萍水相逢的陌生人能够热聊的现象形成了强烈的对比。  &amp;nbsp;  我记得去台南旅行时，在青年旅舍住宿，我到时主人没在，旅社的钥匙就挂在门旁的信箱上，我可以自己开门进屋。进去以后，惊叹屋内整洁地像个公主的房间：粉红色的门帘、被擦得很干净的桌椅，桌椅的桌签上工工整整地写着四个繁体字：“欢迎笨笨”。墙角立着一把帅气的吉他，立柜上放着很多台湾书籍和音乐CD，还有一台收音机播放着胡德夫的《太平洋的风》。特别像回了家一样的感觉。因着主人对我这样信赖，所以我也小心翼翼的维护着这个家，生怕弄坏或弄脏什么东西。晚上主人回来了，是一个很漂亮的女孩，她笑盈盈的跟我讲解着标着台南市有名小吃店的地图，告诉我怎么规划路线比较好。最后还把自行车借给我——骑自行车可以多绕几个景点。  &amp;nbsp;  我问女孩怎么会想到开一间青年旅社呢，她说自己很喜欢旅行，喜欢去台湾以外的地方看看，但因为以前是普通的上班族，过着朝九晚五的生活，不能有很多时间出去旅行。她就想到将自己家阁楼上的空房改造成一个可以供旅客休息的旅社，一来可以赚银子，二来自己就可以有很多时间出去旅行了。房间都是自己布置装饰的，能在细节上看得出她还是把这个小屋当自己家一样呵护，没有把短暂相遇的旅客当成消费这个小屋的人而随便打理一下。女孩现在每年有两个月时间出去旅行，剩下的十个月，白天在英语培训机构做老师，晚上就和光临自己小屋的客人聊聊天。她说她白天的时候基本不在家里，所以一般钥匙都会挂在报箱上，提前一天会把标号景点的地图和书放在客人的房间。她说常常很感动：很多旅客离开之后房间收拾的干干净净，像来时一样，基本都不用她再做清洁工作。我觉得，这其实是一种信任交换，一旦你得到了别人的信赖，你就不会轻易的破坏这种被信赖的感觉。  &amp;nbsp;  旅社房间贴着她去过的国家的明信片，看起来弱不禁风的女孩子竟然除了中亚以外，其他地方都去过了，而且都是以couchsurfing的方式。她说走过的地方越多，就越觉得这个世界还是善良的人比较多。现在每每回忆起台南就会想起那个女孩笑起来像月亮一样的眼睛。  &amp;nbsp;  我在台湾的旅行大部分都住在青年旅社，而大部分的入住方式都是像住在上面那个女孩的房间一样，没有繁琐的入住手续和制度。  &amp;nbsp;  另一个和信任主题相关的是我寻访的对象——农夫马丁，马丁在台北内湖区的白石上上开辟了一片农场，农场上种植着各种树木和果实，每到假期的时候都会有很多家长带着小朋友来这里学习如何做一个“农民”——如何采摘土豆、如何施肥。马丁除了需要他讲解的时候过来和客人交流一下外，其他时间基本都在埋头研究自己的新品种。所以客人经常会有一种自己才是农场主人的感觉。我去的时候就经常要在各个农舍间寻找马丁。我曾问马丁不怕客人破坏农场的土壤或者踩坏刚发芽的种子吗？他说基本这种情况很少发生，他也不想时刻紧盯着客人，让客人感觉自己是个破坏分子一样。 马丁以前是做外贸生意的商人，后来工作和人际上的压力让他生了一场大病，身体恢复以后他就自己整理出一片田地，开始做农场主。他说以前工作的时候总是习惯想想别人说这句话，做这件事是什么意图，现在觉得这样每天简简单单的不用想那么多很幸福。  &amp;nbsp;  恩，其实信任是会让人产生幸福的感觉。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇葩计划：陶艺是一种信仰——记我的台湾陶艺老师</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 02:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/ceramic-art-is-a-kind-of-belief/</guid>
      <description>文/杜婧 
&amp;nbsp;
我的陶艺老师叫罗森豪，听他的陶艺课，更像是在听一门哲学课。
我想以罗老师语录的方式，与你们分享我所听到的，与陶艺有关的那些感悟。
&amp;nbsp;
作品与生命有关： （1）
“我住在阳明山上，每天开车来学校要经过一段山路。路上经常会有一些被车不小心撞到的动物的尸体，每开车经过一次，就看到这些尸体被汽车辗得更模糊一些。后来我实在不忍心再看到这样的景象，觉得毕竟都是生命，就把碰到的动物尸体都捡了回来。我打听到附近专门有火化动物的工厂，就把这些动物的尸体拿去火化了，骨灰我自己留了下来。倒没想过做什么，只是觉得这些小生命有了可以栖息的地方。
&amp;nbsp;
有一天在拉柸的时候，突然有了一个想法，我想要让这些小生命重新跳耀起来。我自己用生产CD的材料做了一张音乐CD，把这些动物的骨灰打进了CD里，每当这张CD的音乐响起的时候，我觉得能看到这些生命还在活蹦乱跳”。
&amp;nbsp;
（2）
“每个人的生命都是有限的，谁也不可能一直活着，但每个人都可以为自己留下一些珍贵的东西，让后人一直怀念你们，就像你们手中做的陶罐，可能你不在这个世界上了，但是这个陶罐还在，它印刻这你塑造它的时光和你这个人”。
&amp;nbsp;
“我的瑞典陶艺家朋友，他让他的朋友在他死后，把他尸体火花后的骨灰放到烟火里，他说烟花绽放那一刻也是他生命得到永恒的时刻”。
&amp;nbsp;
“我们有时候需要冲破传统的阻碍去实现自己，人们总觉得人死后还是要回到土里，所以对于骨灰常抱有一种敬畏的态度，觉得不能再被滥用。当时我最敬重的师傅死了以后，我拿回了他的一部分骨灰，让我认识的金工老师用这些骨灰做了一枚钻戒。我把这枚钻戒送给了我的师母，当时周围的人觉得很不解甚至气愤，觉得这是对逝去生命的不敬，但是我的师母说那枚钻戒是师傅死后她得到的最大的安慰”。
&amp;nbsp;
这是我第一次上课，因为一个老师的讲述而落泪，而且当着那么多还不太熟悉的台湾学生的面，他们很诧异地看着我，但是罗老师只是很平静地继续讲他的故事。

陶艺是我的信仰 陶艺课持续了一个学期，中间很多学生都很懈怠，上课迟到，作品总是一拖再拖完不成，包括我在内，自己也不明白当时抱着那么大的热情去上陶艺课，后来连准时上课都做不到。
&amp;nbsp;
罗老师是不高兴的，但他从来没有训斥过学生，
&amp;nbsp;
他说：“我不会规定你们每件作品完成的时间，因为我不想让你们像去完成一件任务那样去完成它，而是希望通过揉土、拉柸让你们拉近与泥土的关系。泥土是有表情的，你花越多的时间和他在一起，他就会对你笑，你对他置之不理，他就干掉皱眉头了”。
&amp;nbsp;
“我自己一直不是很聪明，也许因为这一点，我想用花多一点时间去练习。我记得有一次一件陶盘烧窑出来后，我觉得它那么完美以至于我一晚上没睡就一直看着它，第二天晚上睡觉，自己舍不得盖被子，把被子给我的陶盘盖。后来，一个企业组织了一次陶艺作品大赛，我拿我的陶盘去参赛得了最高奖项，企业给我10万块的奖金，条件是要保留我的作品。我心中是有很大的拉扯，但当时我很缺钱，就用我的陶盘换了10万块回来。后来我再怎么努力都没有烧出和那件陶盘一摸一样的作品，我也知道自己再也没办法做出那件陶盘，因为你每做一件作品时当下的心思也是不一样的”。
&amp;nbsp;
“我觉得同学们做陶艺的热情在下降，以前我的学生，每年都会在年尾的时候在淡水筑窑、烧作品。跨年的时候，人们都围着101大厦欢呼，我和我的学生就围着我们在淡水河边炉火正旺的陶窑跨年”。
&amp;nbsp;
“现在虽然琐事很多，但是我还是会每天来陶艺教室做作品，因为坐在辘轳前拉柸已经成为我一天开始的仪式，只要一天不碰土我就觉得浑身不舒服。你们说你们经常爱一项工作，你能为你的这项工作不睡觉、不吃饭吗？如果不能，说明你不爱，只能说明你喜欢。你们可以像上班族那样，把做陶艺当做一种消遣，到了周末过来玩玩土，但是我希望你们能找到一件你可以不睡觉、不吃饭为它付出的事情”。
&amp;nbsp;
课程结束的时候，我的陶艺老师带着自己从阳明山上采来的茶叶，让我们用自己做的陶碗陶壶沏茶，大家围坐在一起聊这学期的收获和忙碌。老师说你们过年的时候可以用自己做的陶罐来酿酒、用陶碗吃饭。我结婚的时候所有装喜糖的碟子都是我自己做的，我妻子的头饰也是我用陶土烧的。他很幸福的笑着。他还嘱咐我：不管多重一定要把自己做的陶罐带回北京，想念台湾的时候可以拿出来看看。

这是我的陶艺老师，他叫罗森豪，是亚洲陶艺界的领军人物，也是世界最知名的陶艺家之一。那天偶然在网上搜了一下他做的天目碗，如他所说，每一个出自他手中的天目碗，都凝结了他对陶艺的信仰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>艋舺中的少年</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/monga-in-the-juvenile/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 14:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/monga-in-the-juvenile/</guid>
      <description>文/杜婧 &amp;nbsp;
直到快要结束在台湾的交换时光，我才从桃园到台北的火车报站得知原来万华的台语就是“艋舺”。在我交换学习的日子里，每周二都会坐捷运到这里遇见一群特殊的少年。
&amp;nbsp;
我在入校选课的时候跨系选择了社会工作这一门课，之后和这门课的老师沟通希望能在社会工作事务所实习，这个老师建议我去东区少年中心。由于在社工事务实习要经过严格的筛选，于是我也经历了一次真正意义上台湾实习申请的过程——书写自传、制作履历、面试。面试时和东少中心的主任交流了我对少年服务方面的一些想法后，有爱的主任说愿意推荐我到台北市成立最早的少年服务中心——万华少年服务中心去实习，他说在那里我能看到、学到很多不一样的东西。如他所言，在少服的日子我不仅收获了在课堂上学不到的专业知识，更多是收获了一种感动。
我仍然清晰记得第一次坐捷运到万华时的震动，捷运报站到了龙山寺后，我刷卡过了闸口，看到地下通道一排排的街游穿着宽松的拖鞋蹲坐在楼梯上、店铺旁，旁若无人地做着自己的事情。我小心翼翼地穿过这些街游，走出捷运口，看到很多旅行手册上介绍过的龙山寺，像许多其他寺庙一样烟雾缭绕。大部分人在经过龙山寺时会很认真地停下来双手合十虔诚地拜拜。起先我很是好奇这一举动，后来，每当经过龙山寺的时候，我也会停下来，心理默默念叨着自己的愿望。龙山寺像是一个洗尽铅华的老人默默倾听着每一个万华人对美好生活的向往。龙山寺旁是华西夜市摊点，每当夜晚降临这里就琳琅满目地塞满了各种诱人的小吃。
&amp;nbsp;
在少服的另一个实习生阿华说万华区是台北最落后的一个区，也是最古老的一个区。在信义区你看到的是一个被包装得很精致的台北，在万华你会看到一个个真实活着的老台北人的生存状态。阿华是土生土长的万华人，也是台湾大学社会工作系的高材生，我越多地听说万华人的故事就对这句话有越深的感受。
&amp;nbsp;
每周二傍晚我会穿过坐满街游的捷运地下通道、热闹非凡地华西夜市，去万华区少年服务中心实习。万华区少年服务中心是台北市成立最早的青少年社会工作机构，目的是调动、协调政府资源协助困境中的青少年。机构内全职的社工人员不到10人，都来自台湾顶尖学校的社会工作专业。中心是社工们办公的地方，也是青少年的“家”——有KTV室可以在这里唱K、弹吉他、击鼓，有乒乓等活动区，还有烹饪区，少年们可以在工作日的下午自己煮菜和大家分享。社工们平时会陪着少年一起做活动。除了在 “基地”陪伴青少年以外，更多的时候社工们采取主动出击的方式，周二的“深宵外展”就是走出中心在外接触 “潜在”青少年的项目。
&amp;nbsp;
因为这些游走在学校和家庭边缘的青少年很可能也是帮派的目标群体，社工们希望让这些青少年知道有这样一个“家”可以随时庇护他们，并鼓励他们参加中心定期举办的活动让他们回归正常的生活。对于已经有越轨行为且未达到法定年龄的青少年，社工们会和司法组织合作对这些少年进行个案辅导和治疗，预防再犯，并引导他们恢复原有的生活。我参与的是“深宵外展”项目，带领我们实习生的是三个个性鲜明的专业社工——经常讲冷笑话的阿光、机车开得太慢被鄙视的小乌龟、永远正能量的咖喱。我们的队伍每周二7点以后就会出发去寻找这帮在黑暗中留守的少年——认识他们，和他们聊天，通过互动了解这些少年目前的状况，鼓励他们来中心参加活动。
&amp;nbsp;
结束外展后，我们会记录所有新接触的少年，讨论和分析这些少年的状况。我们的讨论经常会high到不行，因为涉及这些少年的主题都比较隐蔽。比如脏话、毒品、性等等。我也从这些讨论中更深地认识的台湾的文化：台湾人在最生气的时候会骂什么脏话、每个地方有什么不一样（听社工说九把刀的出生地彰化的脏话是最正宗）、以及大部分台湾人是如何看待性的。我现在仍旧感激这些社工们的坦诚，他们没有因为我的背景而屏蔽一些话题。这些社工我至今不知道他们的真实名字，但是不会忘记那一个个充满正能量的生命。
&amp;nbsp;
在做深宵外展时，社工们会开着各自的机车载着我们这些实习生娴熟地穿过狭窄的几乎只能两人并排行走的巷子去万华的撞球场、青年公园和其他一些少年的聚集地。坐在机车后座上的我时不时地会看到穿着花枝招展的女人站在明亮的牌子前，拦下经过的男生；摊位前摊贩们汗流浃背地榨着果汁、炸着盐酥鸡；一些店铺灯火通明地上演着蛇舞表演。这些似曾相识的场景和人群第一次让我觉得电影原来没有骗人。没有骗人的还有那些艋舺中的少年，这些留守在黑暗中的少年如电影中一样：吸毒、贩毒、打架、拉帮结派。而我们这些社工和实习生的工作就是接触、认识这些少年。
&amp;nbsp;
最初和这些少年聊天不紧张是假话，他们的纹身、和社工互动中粗鲁的动作、冷漠的眼神、言语中时不时的脏话都时刻提醒着我他们的危险性。有一次我竟然完整地看到一个少年如何制作、吸食K烟（三级毒品）。后来越来越多地听社工和他们的对话，才渐渐真正了解这些卸掉强硬盔甲的少年。我记得其中一个少年说，他很少睡觉，困的时候就用酒精麻痹自己，他说一睡着他就会清晰地看到过去，过去是比梦魇还可怕的东西。后来听社工说：这个少年从小没有母亲，父亲经常对他施暴，10多岁时跟他断绝了关系，把他赶出了家门。之后他加入了帮派，替人运送毒品。后来被警方监管，现在每天会来少服接受辅导。
&amp;nbsp;
我们每晚回来讨论记录和这些少年的对话，因为讨论内容会经常很多超出预期时间。我记得第一次走在快11点半的万华街道，心理很是害怕。双手紧紧攥着，指甲都嵌进了手掌里。后来慢慢熟悉万华以后，不管开完会已经多晚都会买一颗红豆饼，边吃边从容地走过那些小巷。
&amp;nbsp;
在台湾的一个学期，很多时候的情绪都是被这些少年牵动着：开心、难过、生气、懊恼。我心里也一直很感激这些少年，是他们让我能够如此深刻地感受台北，而不是像一个过客一样客气的走过。在少服最后的日子，幸运地碰上了万华区的青山宫大拜拜，这是万华区每年最隆重的活动，台湾各个地方的阵头队都会来摆阵头。整整三天三夜，摆阵头的人们会不眠不休地敲锣打鼓敬拜他们心中的神明，很多少年都是阵头队里的成员，他们都会穿着台湾神明里七爷、八爷的盔甲，用力的舞动。看着那些盔甲里的少年，我突然觉得坐捷运离开万华不过要半小时的时间，而这些少年要用多久才能走出他们的过去…….
&amp;nbsp;
 写在后面的话： 这是我为“寻找奇葩”计划做的序。
&amp;nbsp;
我在台湾的第三周开始了自己“寻找奇葩”的计划，目的是想认识与我生活轨迹不同的人，了解他们的生活方式和生命状态。这些“奇葩”中有把陶艺当做信仰的陶艺大师，有年近50还在疯狂飙车的安安、有担任着市政府高管和柿饼红人双重角色的柿饼婆，有已经名震海外的舞台导演，有一直反叛着世俗的被我视做“三毛”的serina，还有我在台湾最好的朋友们&amp;#8230;&amp;#8230; 我用文字去记住这一个个鲜活的生命，用文字去记录这一个个“奇葩”带给我的震撼和感动。是他们让我看到一个更加丰富多彩的世界，也让我真正认识了一个不一样的台湾。其实，我的“寻找奇葩”的计划也印证了一句老话:”台湾最美的景色是人”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的这半年——记英国、台湾交换学习与东南亚义工经历</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/12/this-half-year/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/12/this-half-year/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
我的这半年，说长不长，1月26日出发，7月26日回国，6个月的时间，两次学校的交流，一段自己的旅程，从英国到台湾，从台湾再到东南亚，一百八十多天不在紫金港的日子。
&amp;nbsp;
我的这半年，说短不短，两个大洲，六个国家（地区），25个城市，70篇文章（游记、日志），5篇人物专访，一段海外实习经历，一个笔根不辍记录思考的专栏，来自全世界的朋友与无数个难眠而又兴奋的夜晚。
&amp;nbsp;
这半年充满了惊喜，充满了奇遇，充满了自我探索的新鲜，也充满了人生观从崩溃到重建的矛盾，我把这个这半年定义为“self-discovery”正如在离开柬埔寨时，给当地朋友的明信片里写道：These days means extremely big to me. It gives me time to think about my life which is just on the very beginning of exploring the real life···There is a long time that I don&amp;#8217;t realize how lucky I was and took everything as granted until I set my first step abroad.
&amp;nbsp;
我总是能遇到这个社会上各种各样有趣的人：和二十多个国家有贸易合作的公益设计师、在非洲探险的社会企业家，走在台湾同运最前端的扮装皇后，寒暑假走遍了五十多个国家的英文老师，做反核运动的咖啡馆老板，开慈善商店的青年大学生……
&amp;nbsp;
我接触过柬埔寨底层的孤儿，也接触过台湾的高层领导，乘地铁穿梭在一个社会最光鲜亮丽的街道，也坐过拖拉机到过一片可能埋藏着地雷的荒野，我碰到过在柬埔寨创业的台大学生，也遇到过梦想着当一名汽车司机的同龄人。如果可以，我想用自己的经历告诉你：
&amp;nbsp;
每一场交流都有独特的意义！ 每个人在离开一个熟悉的环境时，总是会觉得既害怕又兴奋。害怕几个月的出行机会成本太高，又期待自己接下来几个月的全新生活。当你回来时，也许又回带上一个“赴X交换生”的形容词，而你即将经历的，是一个完全没有标准答案的问题，是一段没有轨道的旅程。而在我眼里，能够解决这个问题的最好办法，是自己给自己的交流一个主题，带着任务与探索去到一个地方，使得每一场交流都能有独特的意义。
&amp;nbsp;
什么样的交流才算有意义？ 我无法给它下一个绝对的定义。但是我知道任何定义的基础都应该是“了解你自己的需求”。每一次的出国都是离开一个熟悉的环境而进入一种全新的社会关系中去。你可以在交流中掌握到个人生存技巧，你可以在交流中了解国际学术氛围，你可以在交流中体验一种全新的文明，你可以在交流中明确未来的发展方向。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记5：门</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/gaoxiong-diary-5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 14:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/gaoxiong-diary-5/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;

前一段时间过得非常充实，刚结束为期一个月的期中考试，其中包括一份演讲、数份实习申请、课程报告，过完了一个礼拜的空间期，紧接着又开始准备期末的报告和考试。
&amp;nbsp;
上个礼拜周六前往台北的大巴上，重温了一部影片《Temple Grandin》（又译：自闭历程），真人事迹改编，描述了一个患有自闭症的人成为动物学专家的历程，片中出现了非常多的“门”，当女主角要去尝试一样陌生且让她害怕事情的时候，她会把这件事情想像成一扇门，然后鼓起勇气一步步往前将门推开。
&amp;nbsp;
会想起4月中旬时，通识中心的老师和我们这批交换学生吃便当，本着希望台湾学生对中国大陆有更多正面公平的看法，他希望我们这批交换学生可以上台分享演讲关于两岸差异文化或是个人第二专长等。吃着便当，我开始回想大学这两年多，自己主要的校外实践都放在NGO身上，所以决定把我演讲主题定在了广州青年NGO，出发点主要是个人的经历分享，做PPT时候是按：1） 为什么青年要发声（社会责任心）；2）广州青年NGO如何发声； 3）我参与之后学会什么。这三个步骤构思去写，而最终第二步前我加了一部分台湾青年运动的对比例子做背景引入。
&amp;nbsp;
在做的过程中几度想放弃，一来这个议题实在很大，相对其它三个讲者的议题（美食、社团文化、地方历史）而言，这个有点过于严肃沉重。虽然自己也有办过分享会的经验，但是相对这个听众数量为一百多人的演讲场合，由于紧张，心理不免产生了狠多负面消极的想法：“万一讲不好怎么办？岂不是给中国学生丢脸了？/他们应该不会喜欢我讲的这些NGO东西吧/天啊，那么多人，我会紧张死的。”一句话，就是压力超大。不过后来还是及时在演讲前一天把PPT和口稿准备好，才让这个演讲顺利进行。
&amp;nbsp;
虽然后来台湾的同学有给我正面的反馈，并找我进一步了解这方面的情况，但对自己的这个演讲感觉并不好，通过跟老师和朋友之后的反馈，主要总结一下几点：
&amp;nbsp;
技巧：1）PPT字少图多，演讲的时候不要stare at ppt，多一点面向观众。
&amp;nbsp;
内容：2）要引起听众的共鸣，即你分享的内容要有引起他们共鸣的元素，譬如当你分享你参与这件事情时，你 可以分享一些好玩有趣成分的东西，比如你和你的队员在做某一计划、活动时遇到的让你们开心、流 泪、振奋人心的东西。
&amp;nbsp;
3）最重要的是把背景介绍清楚，我在介绍拜客的时候，切入点主要是：一个非政府组织为何要常常与政府打交道？送单车给市长背后究竟带来了怎么样的影响？基于中国的社会氛围，政府与民间草根组织的正面互动，确实在中国来说是非常难见的一件事情，但是老师说，其实你没有把中国背景下这 个“难”解释好，因为在台湾，民间组织与政府之间的直接互动是很简单的，只要找媒体报导政府哪里做的不好，团体去抗议静坐，就可以看到政府议员在电视公开道歉。
经过这次不成功的演讲，我才发现自己对演讲（从PPT制作到技巧）的认识其实非常少，虽然常常看TED，但等你真正成为台上演讲一员时，又是完全不同的一个感受，所以平时喜欢看TED的同学，可以多点留意Speaker的演讲技巧：
&amp;nbsp;
1）他是怎样引入演讲主题？（视频、个人经历、问题等）
2）他用什么方法、逻辑顺序去present他的主题？
3）他用什么（事例、感受）打动了你？ 其实都是可以学习的地方，只是领悟得有点迟了。
&amp;nbsp;
而且，在做PPT时候，自己重新把电脑里拜客的6.7G资料从头看一次，等于重新经历了一次这两年来的学习与成长，它是我人生的第一堂公民教育课，使我开始去独立思考、学会承担责任。看完那部电影，深有同感，这次演讲是一扇们，推开这扇门前，我曾经无数次想临阵退缩，当你经过纠结挣扎，迈出第一步开门的时候，你会暗暗鬆一口气，但同时也会发现门后的路还有很长要走。
&amp;nbsp;
在台湾，给了我非常多的时间去总结和反思，也许是因为在一个不同的环境下，对比显得前所未有深刻与明显，刚刚跟Marketing的人讨论关于美丽日记的final report的时候，我没有概念如何去写我负责的部分，便询问是否有旧品牌报告来参考，结果组员答复你要先列出你的大纲和想法，我才有办法跟你说你到底哪里错了，如何去写，你这样直接询问是不负责任的做法。我的模式是：模板/方法&amp;#8211;执行&amp;#8211;定稿，而组员的模式是：执行&amp;#8211;成果&amp;#8211;修改&amp;#8211;定稿，有时候看到这些思维差异所在，都会思考到底是什么造成了这种差异？在接触差异中也许会磨平自己的棱角，但也可能学会坚守原则。
&amp;nbsp;
每次遇到不会操作的软件（Solidwork、Autocad云云）无法下笔的报告、不被理解的心情、遭遇拒绝的採访、把它们统统当成一扇门，咬咬告诉自己，what doesn1t kill you makes you stronger!!Deal with it，Get over it，然后继续纠结如何写报告去。
&amp;nbsp;

（图片摄于高科大）
&amp;nbsp;
写于2012-05-28</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有舍才有得，能给也是一种幸福</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 17:46:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/it-is-only-in-the-homes/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
这几天，心血来潮翻了一下自己写的书，其中褚士莹学长的一段话突然很有感觉…
&amp;nbsp;

「服务期间，在不断尝试与犯错的过程当中，一定帮助了自己，也就是说，在学习国际服务的过程当中，我们自己往往才是真正的受益人。」
&amp;nbsp;
成为自己的受益人，这是他当年勉励我们的一番话。六年过去了，越来越能体会这句话背后的奥秘。
&amp;nbsp;
在出社会以前，每个人都处于不断学习的状态，有很多时间、也有很多机会允许犯错。从社团经验、课业实作、甚至自我摸索中，慢慢找到自己的兴趣，或是人生的方向。当然也许有些人没有这么明确的目标，但这段过程中至少培养了独立思考的能力，心思更成熟，也更能够面对未来的变化。
&amp;nbsp;
方式有很多种，对我而言，国际志工这条路，改变了一切…
&amp;nbsp;
将自己彻底归零，尝试自己不熟悉的事物，这是一个狠大的挑战。一个学理工的学生，如何到陌生地方，开啟一个半月的英语课程；如何和听不懂英文的孩子沟通，创造良好的互动气氛；如何从服务中，体会不同的文化、思考甚至合作模式，这些都是一个特别的体验。与其说在教书，不如说是教学相长，因为往往我们从别人身上得到的，比自己付出的还多。
&amp;nbsp;
两周前，我到台北一家饼干包装工厂当志工，这家工厂是一个社会企业，希望帮助身心障碍朋友，找到一个就业的机会，同时也将健康饮食，推广给每位朋友。包装饼干，听起来狠简单，却是一个相对繁琐的过程，每道手续、每个环节都要重视。从一开始重量测量、品管稽查、到最后的装袋密封，一有错误，就可能要重新制作，万一有毛发掉落，都会影响到品牌信誉。因此，每位工作朋友都兢兢业业，努力做好份内的角色。
&amp;nbsp;
当他们说：「客人，这样说明你会吗？」没有贬意，他其实想要表达的是：「我们希望将工作做到最好，如果不懂，可以一起学习。」
&amp;nbsp;
我们去当志工，反而从最简单的包装中，学到基本的道理，而这个道理，往往很多人都忽略了。
&amp;nbsp;
对多数人而言，一进入社会，似乎就开始了「不停的」人生。刚毕业想存钱，快速累积财富，有了一笔钱后想结婚，然后组成一个新的家庭，二十五岁过后，朋友间问候开始以年计日。转眼间，狠多人纷纷结婚，在一下子，又变成携家带眷了。

等到有空来回想时，有些人也许会问，这真的是自己想要的吗？无奈的是，我们无法重来。
&amp;nbsp;
当年在土耳其的Gap Session，我思考了狠多。什么是主流文化？什么是真正的自己？什么是最重要的事？什么是这趟旅行的目的？太多「什么」聚集在一起，一时也没有答案，但那段反覆的思考，却又创造出更多的火花。数年过后，变成现在的自己。
&amp;nbsp;
工作、写作、演讲、分享，我试著用自己的方式，传达眼中看到的世界；用一种非主流的方式，叙述一段热血的回忆；用微小的力量，想要聚集志同道合的朋友，创造出更大的影响力。这些看似繁琐的细节，其实是一个想买都买不到的宝贵课程，从不断学习、失败、犯错、重整的过程中，渐渐发现人生中最珍贵的资产。
爱与勇气。
&amp;nbsp;
有一天，一个陌生的名字出现在Facebook上，他叫Volkan，用流利的英文告诉我：「你还记得我吗？当年在伊斯坦堡的学生」
&amp;nbsp;
我既兴奋又讶异，稚气的脸庞依然留有当年的轮廓，但已是翩翩少年，曾经只会说简单英文，如今已能琅琅上口。当时我非常感动，就像父母亲看到自己孩子长大般，突然觉得当年的服务都已值得，至少在一个孩子的成长过程中，留下永远难忘的回忆。
&amp;nbsp;
「当然记得，现在是不是要PK一下足球了呢？我可不让你咯！」
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾咖啡馆文化思考</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 16:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/10/taiwan-cafe-culture-thinking/</guid>
      <description> 文/董弈   &amp;nbsp;
   在《新鲜的旅游》里仍然有很多没有说透的地方，于是我想再详细地讲讲台湾的咖啡馆文化以及它的运动实践。咖啡馆和独立书店，是我认为在台湾最有味道的两个地方。    &amp;nbsp;
   咖啡馆，是台湾文化中四通八达的节点。里面不仅承载了整个城市的活动宣传，和一些可以贩售的艺文杂志，更凝聚了一批特定的社会动物。比如永康街附近的路边躺着一只猫，就是深夜各种独立电影人，社会运动家的交会场所，生态绿咖啡是公平贸易的聚合点，各种各样的奇思妙想和社会创新活动都在这里进行。Danny在《开放分享的社区》这篇文章里所表达的#场地支持#正是台湾最不缺的东西。        台湾的咖啡馆做什么呢？我给出的答案是故事（灵魂）。每个稍微有些内容的咖啡馆，都塞满了它自己的故事。很多人怀疑文艺的力量，很多人对小清新深恶痛绝，但是咖啡馆在台湾，其实就是带着食物香气的社会运动场合。提供咖啡之余，它们还在做一种精神的倡导，有机生活、永续发展、自由民主、性别平等这些话题都是黑板上的热门关键词。    
 公平贸易教室    生态绿的公益实践  在这其中，生态绿是一家专门贩售公平贸易咖啡豆的咖啡店。运营的初期，它的每一杯咖啡都可以让顾客自由定价，每当顾客对这样的环节表示疑惑时，店主就会出来跟他解释这杯咖啡背后那些生活在孟加拉、苏门答腊咖啡农的故事，然后让他们自己决定自己手中咖啡的价值。公平贸易这个概念得以以一种出奇制胜的方式渐渐在台湾传递开来。           随着咖啡店的收入渐渐稳定，几年后，生态绿开始召集了一些关注社会变革的大学生和其他NGO一起成立了公平贸易协会，从由咖啡馆的简单传播进入另一层次的组织化行动。公平贸易这个概念的社会网络渐渐结成。店主余宛如也是一位blogger,我在台湾的时候就很喜欢通过阅读她的文章来了解这个领域正在发生的故事。她的文章里充满了自己对于食物设计、有机生活、第三世界国家、咖啡文化的思考与探索，都是我非常感兴趣的内容。    
 店景       也是通过公平贸易协会和生态绿咖啡馆的推动，疯狂咖啡实验室、“食物与人”环岛独立影展、公平贸易教材、公平贸易茶水间，各种各样的社会创新活动得以因为一个才在台湾发展了六年而已的概念慢慢施展开来。         台湾的温度营销  我曾经和公平贸易协会的秘书长Karen聊天，仍然记得我问她的最后一个问题是，为什么大陆的公平贸易发展地那么缓慢，而在台湾却能够如此迅速地得到大家认同并且形成一张遍布企业、大学和社会的网络呢。她告诉我，台湾的营销都是来自于故事。我们通过有感情有温度的故事来让别人了解到这个词语背后的温暖和帮助，也通过故事来让大家能够在想到公平贸易时第一时间记起生态绿。店主的博客，咖啡生产与制作教程，巡回影展，对于食物与人关系的探讨都是去加强故事感与品牌感的一部分。         咖啡馆是一个什么样的地方，在欧洲，它原本是作为一个激烈的社交场合而存在，在台湾它也是社会变革的一份子。而在大陆，大量的咖啡馆仍然简单地输出着自己的本位角色。这样做不是不好，只是如果有一个咖啡馆可以出现，承担起某个特定概念的推广，有一个咖啡馆可以肩负起社会创新的孵化地，有一个咖啡馆可以说出它的故事和梦想，有一个咖啡馆可以成为公民教育的倡导者，而不再是硬邦邦的一个放着几本杂志供大家休闲的场合，那么这个咖啡馆一定会成为明星咖啡馆。          不仅每个人可以成为一个城市的主人，连咖啡馆也是一张城市的名片，鼓励咖啡馆的经营者成为某种生活状态的身体力行者，有意识地成为这个城市的策展人，从一个场地的持有者，到活动场合的提供者，再到一个开放空间的创造与安排者。         城市之美由此而生！       注：图片来自生态绿咖啡馆        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女书店，以阅读消弭偏见</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/fembooks/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 17:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/fembooks/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp;
女书店，定位和诉求都坦率地表露在店名里。
&amp;nbsp;
你可以断句为女/书店。

人称“妇运女侠”的郑志慧女士，于1994年和伙伴们共同创立了女书店，亦是华文地区第一家女性主义专业书店。至今十余载间，书店不仅提供了阅读空间，也将“女性友好”体现在活动历上。八月间举办的就有：鸭嘴钳再进化─妇女健康与文化课程，女女情谊伴一生──《油炸绿西红柿》 vs. 酪奶松饼，占领罐头工场！──女性主义教育学。比起其他书店讲座偏重于文学讨论，女书店更像是为女性读者提供的一个课室，参与者探索自身，也反思自己在家庭乃至社会中扮演的角色。女性的身影出现在书店历史大事记中，出现在女书出版的作者群中，当然也出现在读者中。
&amp;nbsp;
你也可以断句作女书/店。

书店选书的三大原则是：女人写、写女人、为女人写。尽管性别议题几乎是此行经历的每家独立书店，架上都不会缺少的主题，但女书店无疑是最专业且专注的。96年，女书店开始自体繁殖出版书籍，从当时的女抒herstory和女书fembooks两大书系，至今日又发展出性别教育、同言同语甚至是男性研究等多个系列。选书的广度在扩展，女书的中心地位不曾偏移。
&amp;nbsp;
在到达台北的第三个晚上，终于能把资料和想象付诸现实，去到女书店看一看。一楼的女巫店很热闹，我经过的那天晚上正有乐团演出。沿着一旁的楼梯往上，墙面几乎被文宣海报覆盖，从话剧预告到杂志新刊，包括过时的活动信息其实都向你表露这家店的趣味。推门进去，店内很是明亮，天花板上垂悬的米色布料让灯光柔和了些但也不显晦暗。书架沿墙而立，还摆放着几张木桌椅及软沙发，选书的空间很宽敞。初印象很开阔利落，并不像猜想中那样神秘。店里除了我并没有别的读者。

书目大约以女书出版、同志书写和女性主义等几类分列于不同书架。性教育的书也占了好几列，从书名判别，口味最轻的一本应该是《H罩杯教我的事》 。而CD影音一柜，除了我所知的《蓝色大门》和《花吃了那女孩》，别的作品显然也与同志话题相关。你可以说这是重口味或是辛辣，女书店只是大大方方地讨论，以文学创作或是学术研究亦或是影像的形式，让读者借由阅读得以了解或是思考与性别认同相关的话题。这种百无禁忌的坦言，恰是一种尊重和健康的眼光。
&amp;nbsp;
店内有一整块长形的木质剪贴板，上面收集着与两性平权或是同志平等相关的新闻报导，有一些纸边已经微微翘起，你可以想象店员是如何仔细地收集材料息再展示出来，企图让偶然驻足的人，能得到一点信息亦或是支持。

女书店的主题，放在保守的环境中来看似乎是禁忌。可这间小书店表达的方式并不激进。即使曾经参加过台湾同志大游行，女书店的中心依然围绕着一排排书籍展开。阅读是一件很温柔的事，但书本传达的思想却可以很隽永。在阅读中，你大可打破对“女权主义”激进的刻板印象，了解同志世界的挣扎与渴望，甚至得到很实用的教导，例如同性婚姻家庭领养小孩指南。正如女书店自己定位的那样，这间独立书店的存在，能“解开传统观念在你脑中种下的性别不平等的结”。
&amp;nbsp;
03年，女书店遭遇了歇业危机。而就在今年五月，facebook专页也发起了“请行动支持女书店撑过淡季”活动。这种摇摇晃晃的经营景象，几乎是一种常态。可我还是怀抱乐观。新书的生命周期可能很短，网络书商的折扣打压可能很重。但一家书店如果不只是单纯的贩卖管道，自然不会轻易消失于记忆之中。
&amp;nbsp;
在女书店恳求大家用行动购书支持女书店的FB帖子中，有这句话：“我们需要走更多的18年，来推动性别议题的关怀，抚平不平等的坑洞。”
&amp;nbsp;
祝福且期待女书店拥有更多的18年。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
注：青年壮游家大募集，由台湾的行政院青年辅导委员会主办。凡18-30岁间的国际青年均可报名参加，参赛者需设计10天以上连续的壮游台湾行程，比赛组委会选出20份符合青年旅游精神的壮游计划，获选者将得到2000或3000美元的壮游奖金。
&amp;nbsp;
我很幸运入选了第四届青年壮游家（http://youthtravel.tw/youthtrekker/），八月完成了台湾16夜15天的自由行旅程。我提出的壮游方案以寻访独立书店为主题，试图观察阅读空间与城市的关系。也因为全程都是沙发旅行，得以认识背景各异的当地人或是留学生，接触到非常有趣的在地生活。
&amp;nbsp;
女书店
地址：106台北市新生南路三段56巷7号2楼
网址：http://www.fembooks.com.tw/index.htm
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾本土文化书局</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/taiwanbook/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 07:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/taiwanbook/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp;
台湾本土文化书局，有一副老灵魂。
&amp;nbsp;
就外观而言，这也是一家老派的书店。我隔着略微锈了的铁栏杆，努力向内张望，还不知这正是创办人纪敏雄先生的祖厝。窗户俨然已是文化展板，贴着的照片记载台中旧迹。
&amp;nbsp;
很是谢谢店员一号余淑贤女士，抽出周一公休的时间接待我。我随她走进店内，得以稍稍靠近这老灵魂的内里。书架沿墙而立，房间中部的区域只摆着两张大长桌，陈列少许的书籍，客人可以坐在木板凳上阅读。房顶略微挑高，悬着老式的三叶大风扇。比起一些需要在紧邻的书柜间穿行的二手书店，本土文化书局的空间通透得多。但你仔细看架上的书目，大密度的信息即铺盖而来。
&amp;nbsp;

此行被反复加强的一个感受，就是台湾书店，尤其是小型书店选书的精心与丰富。在大陆购书时，大约扫一眼书架就能明了所列书目。这次经历的独立书店，基本不会陈列重复的书目。尽管各家分类的方式有所不同，或依主题或依作者，但绝对不会出现整排数十本都重复为同一本书的状况。设计各异的书籍构筑出每家书店不同的风味，亦是相当宽广的阅读光谱。而这间书局的关键字，显然落在本土文化之上。从历史到母语教学，从生态保育到传统工艺，本土文化的外沿被尽可能丰富得拓展。
&amp;nbsp;

我注意到墙上贴着一张“讲台语，俗予你”，向余女士询问。
&amp;nbsp;
“噢，这是以前一个活动啦。如果客人进店来买书，全程都讲台语，我们就会给他折扣”她说。其实不会讲也没关系，只要你有心和店员学一句台语、客家话或是原住民语，一样有优惠。

我不禁想起此行常遇的一个境况。在知晓我来自大陆福建之后，通常台湾朋友的反应是：噢难怪说话口音和我们很像。啊那你会不会讲台语？我常常需要解释福建省内方言的多样，但被要求说几句福州话来听听，我又为自己极不标准的发音而心虚。
&amp;nbsp;
是啊，母语母语，但是我好像还是对来自千里之外的“官话”更为熟悉。
&amp;nbsp;
我凑到淑贤的办公室边，那里有一整面贴纸墙。反台中企鹅馆、海豚保育、同志大游行，以及一些你不翻墙不可能看到的讯息。政治及社会的诉求，在此行所经的所有书店中都算得上强烈。但这一间书局，从来就不是为某种颜色或是某家政党存在的吧。九三年，旅居美国多年的纪敏雄博士怀抱着保护及推动本土文化的理想，回到三民路上这一间祖厝，创办了台湾本土文化书局。老书店的历史脉络似乎总是相似，风光热闹到荣光渐逝，风雨飘摇到重新起跑，“靠着理念及热情来平衡收支簿上的亏损”。
&amp;nbsp;

注入新理念的台湾本土文化书局，发起了台中秘境团，“赶在记忆变成平地之前”带大家探寻城市平常却美丽的一面。而这段时间正在热映的《女朋友·男朋友》 ，在此也可预购得带签名的套票及周边。部落格以及facebook成了这家老书店的活跃平台。
&amp;nbsp;
但我仍要说，台湾本土文化书局，有一副老灵魂。不仅仅是因为它经历的近二十载的风雨，也不仅因为书籍容身于老宅之中。老派的人事物，总是在提醒你关于往昔模糊的美感。我突然意识到，本土文化对于我而言已是一个太狭窄的概念。我年幼时住过的老房子，现在大概已成高楼或即将企划新楼盘。就在此时，我站在异乡的一家书店中，却忽然被提醒我对家族以及土地历史的失语。我们都已忘记，且无从记起。
&amp;nbsp;

临走前，余女士翻出以台湾水果为主题的旧挂历给我看，还和我分享她的邮票收藏。我后知后觉，整理资料时才了解她正是纪敏雄博士的侄女。集邮是很老派的爱好吧。
&amp;nbsp;
也许有一天，纸本阅读也将成怀旧。可我依旧怀抱乐观，信赖老灵魂的温吞与坚守。
注：青年壮游家大募集，由台湾的行政院青年辅导委员会主办。凡18-30岁间的国际青年均可报名参加，参赛者需设计10天以上连续的壮游台湾行程，比赛组委会选出20份符合青年旅游精神的壮游计划，获选者将得到2000或3000美元的壮游奖金。
&amp;nbsp;
我很幸运入选了第四届青年壮游家，八月完成了台湾16夜15天的自由行旅程。我提出的壮游方案以寻访独立书店为主题，试图观察阅读空间与城市的关系。也因为全程都是沙发旅行，得以认识背景各异的当地人或是留学生，接触到非常有趣的在地生活。
&amp;nbsp;
台湾本土文化书局
地址：台中市三民路3段49号
Blog: http://blog.roodo.com/taiwanbook （需翻墙）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十一岁的理想，洪雅书房</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/hoanya/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 05:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/hoanya/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp;
洪雅书房是行程中一直拿不定主意的部分。怀抱着环岛的贪心以及对交通因素的考量，我难以取决是否为了洪雅而取道嘉义。但是台北认识的A以及青辅会的长官都极力推荐，强调洪雅于我探访台湾书店之旅中的不可或缺。在有河BOOK，我又向店主686征询意见。
&amp;nbsp;
“我想去洪雅书房看看”。
&amp;nbsp;
我说完这句话，686就笑了。“噢，洪雅书房啊。洪雅的老板比较特别。啊不像我们这些店主啊，就是待在店里。他可能经常跑出去，修修房子种种田。”
&amp;nbsp;
哈？书店老板跑去种田，那是什么情况。
&amp;nbsp;
于是下定决心取消东海岸的行程，抵达台南之后再抽出一天折返北上嘉义，只为了洪雅。洪雅的地点很特别。如果想来台湾买书，诚品能满足基本需求，若想看看独立书店群，温罗汀地带也能逛到不同类型的书店。但嘉义并非文化中心，洪雅在此，会是个什么位置？
&amp;nbsp;
谢谢A先生帮我引荐，所以我到洪雅时，书店主人余国信就在店里。余国信高高瘦瘦，说国语的时候有很浓重的南部台湾腔，接电话以一句闽南语的“你好，国信”开头。洪雅店内的空间不大，但是信息的密度却很惊人。基本没有重复的书目，使得这一个承载了贩卖功能的空间，更像是个人的藏书室。而主要包含的类目，一定不会缺少生态保育、本土文化以及性别议题。就像国信说的，啊那开一家厉害的书店就是要有这些啊。

&amp;nbsp;
在洪雅，书架外的空间同样精采。装裱起来的媒体报导，是余国信对自己成就的坦然欣喜。角落的旧风扇和旅行箱，是洪雅的念旧情绪。而最明显也最大声的，是对这社会的诉求。从之前的美浓水库事件，到时下的美丽湾，墙上每张贴纸都是一次表态。
&amp;nbsp;
“这个团，赞的啦！”余国信把一张CD塞到我手上。上面用黄布带缠了一道，写着“干！政府”。

其实前几天在台湾的旅行，已让我对这种发言的自由尺度（与我所熟悉的环境相比），不再惊诧。但洪雅以“浊水溪以南最活跃的社运书店”为定位，仍有其特别之处。你看，社运和书店，这两个词组的搭配就很是有趣。而关于社运的态度，余国信显然不只是拿起大声公吼几句而已。
&amp;nbsp;
比如说余国信承租下濒临拆除的玉山旅社，赋予老屋以新生命。玉山旅社保留了原本的休憩功能，保护了一代人的旧时记忆，又成了公平贸易咖啡推广的平台。再比如洪雅书房里的一袋袋稻米，那是余国信和几个伙伴的收获。他爱土地，就自己去种出让人幸福的稻米。
&amp;nbsp;
我特意选在周三来，因为这是洪雅每周常规活动的时间。这天的活动主题是达卡闹的《斜坡》专辑巡回演出。大家环绕着洪雅小小的活动产地，一把吉他和好声音，我当然听不懂原住民歌者的语言，可是当我坐在书架后面静静地听着，我能感受到原住民的，我们每个人的乡愁。偶尔有孩子哭闹的声音，也不打破整个场景的静谧。

音乐会结束，好心的义工载我去车站。我原以为这次嘉义的旅程，就这样结束了。
&amp;nbsp;
可是当我即将结束整个台湾之行，回到台北之后再与A分享我此行的感触，我得以重新思考这样一个空间存在的意义。我突然意识到，余国信创办洪雅的年纪正与此时的我相当。二十一岁，二十一岁的余国信因为受到台湾图书室及种种因素的影响，创办了这一家洪雅书房。其间十年的时间，经历过台南分店的无法维持，在几次濒临休业时受到过读者的支持，好在洪雅依旧活跃于嘉义，这个非文化一线城市。而这是现今三十出头的余国信，在与现今的我同岁时，播种并持续耕耘的一个理想。
&amp;nbsp;
也许就会像当初嚼着槟榔叼着烟的张宏荣医生，以台湾图书室的公共阅读空间，影响了余国信，并间接促成洪雅书店的建立一样。我也绝不怀疑，洪雅这样一个看似太过理想的所在会影响更多的年轻人。在这里，我读一本书听一首歌，我投入其中开始自我诘问，二十一岁的我也能这样笃定于所理想的事吗？洪雅让我看见了可能性，大胆实践的可能性，以及有所投入必有回馈的可能性。

我知道二十一岁的你，我，他，可能正处在选择的隘口。可是我们并不需要汲汲寻找一个答案，不用花太多时间用来怀疑和计算。洪雅的确是一个了不起的发想，但在最初也只是一个简单的念头。只是余国信他想到了，也就去做了，实践了也就坚守了，仅此而已。

&amp;nbsp;
其他说明：
青年壮游家大募集，由台湾的行政院青年辅导委员会主办。凡18-30岁间的国际青年均可报名参加，参赛者需设计10天以上连续的壮游台湾行程，比赛组委会选出20份符合青年旅游精神的壮游计划，获选者将得到2000或3000美元的壮游奖金。
&amp;nbsp;
我很幸运入选了第四届青年壮游家，八月完成了台湾16夜15天的自由行旅程。我提出的壮游方案以寻访独立书店为主题，试图观察阅读空间与城市的关系。也因为全程都是沙发旅行，得以认识背景各异的当地人或是留学生，接触到非常有趣的在地生活。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
洪雅书房
地址：嘉义市长荣街116号
blog：http://blog.yam.com/hungya（需翻墙）
&amp;nbsp;
台湾图书室
Facebook（需翻墙）
余国信-《话说张宏荣医师与台湾图书室》 ：
http://blog.yam.com/hungya/article/37367554（需翻墙）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出走，重新定义自己</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/redefine-themselves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 07:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/redefine-themselves/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
有一次，交大学妹打电话给我，询问是否有意愿担任一场会议的讲者。当时我有点犹豫，除了个人行程考量外，我也在思考，自己究竟可以带给学弟妹们什么想法，土耳其经验、社团活动成果似乎都讲了狠多年，有点老生常谈。心中正拿不定主意时，学妹告诉我：「这次参加的成员几乎都是出国回来或准备出去的研习生，希望学长可以分享志工经验和未来职场的联系。」
&amp;nbsp;
不知不觉，以前听惯职场讲座的我，现在也要站在台前，和一群即将踏入社会的新鲜人分享。为了慎重起见，我决定先写一篇演讲稿，让所有参与会议的人，先思考一下，你(妳)希望学到什么？
&amp;nbsp;
今天在座所有人，都是最幸运的一群，成功挑战自己，远渡重洋，完成人生中第一个梦想。如果还没出发，不用紧张，很快地你们也将展开旅程，寻找内心真正的自己。在此先恭喜各位，在进入职场前，已经踏出勇敢的第一步。
&amp;nbsp;
数年前，我也和各位一样，即将完成大学学业，准备前往国外担任志工。当我得到对方邀请函的那一刻，有点开心，也有点担心，内心十分挣扎，不知该如何是好。这是一种很矛盾的心理，明明很想尝试，但却害怕未知的未来，当时我翻遍图书馆内关于土耳其的书籍，查了狠多资料，并且和在台湾的土耳其人见面，试图了解这个地方，了解回教文化。

然后，背著背包、拖著满满的行李箱及朋友送的礼物踏上旅程。直到飞机起飞前夕，依然不知为何要做这件事，只觉得年轻只有一次，很多事情不做，以后可能也没时间完成了！
&amp;nbsp;
挥别家人的那一刻，内心有点感伤，我告诉自己：「这是一趟改变的旅程，走吧！」
&amp;nbsp;
土耳其行有苦有乐，现在想想，它带给我的改变，不仅仅让我重新认识了中东文化，更让我重新认识自己。
&amp;nbsp;
原来，世界很大，人很渺小。
&amp;nbsp;
我是台湾社会中标准的模范生，从小学开始，课业一直名列前茅，求学生涯，也还算顺利，一路从附中、交大来到台大。我小小认真、也小小爱玩，继承了附中人标准个性，也沿袭了理工人实事求是的一面。在我的世界里，学业、社团几乎占去了大半时间，剩下的留给家人、睡眠，还有一点自己的时间。
&amp;nbsp;
有点满足、也有点好奇；有点理想，也有点冲动，每次听到热血沸腾的演讲，就觉得充满斗志，每次看到国外经验的分享，就觉得有朝一日一定要轮到自己。内心积极向上，充满许多梦想，好像狠多事情非我不可，好像不做，就会浑身不对劲。不知不觉，做了太多事，却不知道为何而做。

Ortakoy Cami
&amp;nbsp;
在土耳其时，我常常会和自己对话，每天都有许多思考的空间，手机号码永远就只有几个人知道。看着周遭的景物，这是我第一次感到孤独。陌生的语言、形形色色的人种，黑色、白色、黄色，还有一些深褐色的皮肤，每个人不停奔走，拥有自己的目的地，而我却坐在路旁，喝著一杯土耳其茶。

帅气阿塔土克
很悠闲，悠闲到有点无聊，这究竟是享受，还是一种惩罚。二十年来不断奔走，终于有机会停下脚步时，却是这种感受。
&amp;nbsp;
在台湾很厉害，那又怎样，很多都是世俗的眼光，等到回头再看时，好像又没有什么，但当下为何这么执著呢？来到异乡，没有人知道我是谁，台湾的朋友也无从联系，此时此刻，只有我、一个鬱金香杯、和一本小笔记本。
&amp;nbsp;
于是我决定开始记录、开始行走、开始和当地人交谈、开始了解当地文化。既然老天给我这么好的机会，何不好好利用，何不放慢脚步，用心体会慢活的美好呢？
&amp;nbsp;
这段期间，我结交了许多新朋友，他们来自世界各地，有美国、日本、韩国、突尼西亚、捷克、印度、俄罗斯、波兰、中国大陆，当然还有土耳其人。每个人因為不同梦想聚集在伊斯坦堡，两个月的时间，大家相处在一起，一起旅行、一起吃饭、一起聊学校生活点滴、一起聊自己家乡的故事。这些朋友，直到现在都还有联系，虽然很难见面，但只要知道彼此一切都好，就觉得相当开心。
&amp;nbsp;
当我们忘掉自我、褪去束缚，就能听到内心的声音，感受到生活的美好，即使共患难，也能跨越文化藩篱，留下深刻的印象。
&amp;nbsp;
对我而言，这趟旅行，让我学会了谦卑、学会感恩、学会勇敢挑战自我、学会与不同国家的人相处，更重要的是，我学会了孤独。在我的《土耳其进行曲》一书封底，有一段话：
如果你问我，什么是旅行的意义？我觉得那是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什么困难，都要有勇气和毅力走完全程，也只有到达目的地后，才能体会过程的甜美。

小朋友合照
志工经验，最大的受益人不是别人，正是自己。当你能体会这段旅程的意义，你就能够认识自己。每个人都会有一个刻版印象，就像贴在不明物体上的标签纸，总是先被看到标签，才知道内容是什么。但是真正的你，是什么呢？或许我该问「你拿什么定义自己？」
&amp;nbsp;
前面说了狠多，林林总总，好像没有重点，其实我想表达的是，当走完这段旅程时，你的内心应该模模糊糊有了答案，可能不太明确、可能有点犹豫，但内心的声音都会告诉你：「行的、绝对可以办到，都已经一个人去了这么远的地方，还有什么好害怕的呢！」
&amp;nbsp;
人生就像这趟短暂旅程，永远充满未知数，永远不知道中途会出现什么人、什么事、什么物，但是终点狠明确，那就是回家。每个人都有不同的故事，但只要努力向前、永不放弃，就是最好的故事。职场生涯也是如此，当你们进入社会后，都将面临许多挑战，能够倾听内心的声音、寻找热情的一把火，才能在长程马拉松中胜出。
&amp;nbsp;
最后在文章结束前，请读者静下心来，回想人生旅程的点点滴滴，写下这段旅程中最大的收穫，写下真正的你，也写下未来想做的事
&amp;nbsp;
你将知道如何定义你自己…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在台湾的交换生经历—“文大”的那些人和事</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 03:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/those-people-and-things-in-the-chinese-culture-university/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp;
2011年秋，我在深圳大学的“公文通”上，看到台北中国文化大学和我们学校的交换学生合作计划，心里不禁一动，台湾是怎么样的一个地方呢？台湾大学生们的生活是如何的呢？自从我通过国际学生组织AIESEC参与土耳其的志愿者项目回来以后，就一直等待着一个机会，期待着去到另一地域，感受一种不同的文俗风情。眼下，有这么一个机遇——1个学期的台湾学习生活。边学习、边体悟台湾文化，看起来很吸引人，我立即下载了报名表，提交给国际交流部的老师。
&amp;nbsp;
等邀请信、办赴台通行证、订机票，一切进展地很顺利。5个月后，我乘上中华航空公司的飞机飞至台北桃园国际机场。台北并没有想象中那么繁华，抵达的机场和香港机场比起来规模和装修都相差甚远。我和朋友坐在休息区的沙发上，旁边有几位金发的欧洲少女熟睡在陈旧的皮沙发，她们美丽卷翘的睫毛搭在眼睑上，沉静从容地睡着，抱着几个大背包。一看就是所谓的“旅友”。周围喧嚣的环境一丝有没打扰他们深沉的睡眠。我盯着她们想：为什么欧洲的青年人乐于走在路途，欣赏风景。而中国的年轻人都活在考试、工作的压力下，是因为我们不够富裕吗？还是缺乏足够的勇敢和动力走出自己的舒适圈？然而我呢，总有一天我要一个人背着行囊去旅游。
&amp;nbsp;
车子经过了1个多小时盘旋的山路，总算是抵达了目的地。我就读的“中国文化大学”位于台北市阳明山上，常年烟雾缭绕。学校有好几处可俯瞰台北市美丽夜景的眺望处。校园建筑以“大忠”、“大雅”“大孝”等命名，继承了中华民族文化的独特韵味。初春粉嫩的樱花在学校盛开，偶尔一、两只小松鼠在树上上窜下跳，几条黑毛狗在阳光下慵懒地趴着，第一次来到“文大”，真感觉自己是来上山修行的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
我在“文大”上课 中国文化大学的选课规则和深圳大学类似，除了必修的专业课程，其它选修课程都可供学生在选课系统中自由选择。“采访写作”、“报刊编采实务”、“新闻编辑实务”、“基础摄影”、“广播节目企划与制作”、“游泳”6门课程是我在台湾一学期的学习任务。课程数量虽不多，然而我的收益匪浅。
&amp;nbsp;
在“采访写作”这门课中，为了完成一次人物采访作业，我一个人扛着一台单反相机、一支有我半个人高的三脚架，坐了近一个小时的车才到被访对象的工作室，这对于女生来说，是一件很吃力的事，可是我只得靠自己，以后若当了记者，也必定需要这种吃苦耐劳的精神。
&amp;nbsp;
来到被访者陈敏明老师的家后，我在老师的协助下架好三脚架，选取合适的拍摄角度。片刻后，我们便坐在摄影机前进行谈话访问。我一边认真地听老师叙述他的生平经历、一边寻思可否多加几个问题，另外还担忧摄影机是否在正常地录制。果然，我担心的事情发生了，由于摄影机地SD卡内存仅有8G，录制到20分钟后就停止运作，而我们却浑然不知，随后才发现有近半的影像没有录进去。看到我着急的样子，老师提议让我将遗漏之处再录一遍，这样才将整个完整的采访过程录制下来。 完成了采访这一步后，接下来就是一个人录音、剪辑、找背景素材。
&amp;nbsp;
从一个对于新闻摄影、运用premiere 专业视频软件不熟悉的我，到驾轻就熟的基本操作者。我真要感谢这门课程，让我初步掌握这些专业技能，同时教会我自己处理事情的决心和毅力。

在《文化一周》实习时发表的文章
&amp;nbsp;
另外，为校刊《文化一周》服务的“报刊编采实务”课程，则让我在新闻素养方面颇有提升。我前后参与了“中国文化大学50周年校庆”、“台湾舞娘”海选活动等采访、拍摄，以及编辑的工作。这些工作让我了解到台湾的新闻制作与大陆这边的一些差异。例如：台湾报刊的标题通常具有引、主、副题的组合而成，标题鲜明、具体。而大陆的标题的风格比较简单，最多2行标题即可。另外，在新闻摄影方面，拍摄音乐会或者是戏剧表演，开闪光灯是要询问工作人员的，以免影响表演者的创作。 除了“文化一周”这种报刊类的实习机会，还有“華冈电台”、“華冈电视台”等校园实习单位，都提供给同学们一个实地操作的平台。
&amp;nbsp;
与我同来文大交换的一位女同学，还选修了“插花课”和“烹饪课”这两门很有趣的课程。每次听她兴奋地讲述自己学会新的西式料理、以及捧回一束、一盆自己的花艺作品时，我都会羡慕万分，后悔当初没有留意到台湾的学校竟会开如此趣味又实用的课程。
&amp;nbsp;
另外需要介绍的一点是，台湾的教课书相对大陆来说，价格偏贵，一本书的价钱一般折合人民币要60元左右。由于书籍涉及的版权问题，因此影印店在复制学生课程材料时，只能做到复制部分页面，不可将整本书完全地复制，而触犯版权条例。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
难忘在“文大”的第一堂课 为了确定是否选修“新闻深度采访”这门课程，我于是去旁听了一节。而这一节课，给我留下了很深刻的印象。
&amp;nbsp;
一个星期三的下午，我匆匆地走进“大孝馆”5楼的一个教室，发现只有两个学生坐在教室中，于是选了第一排的位置坐下来。不一会儿，一位大概50多岁知性、干练的女老师走进来，她的身上有一种气宇不凡的气质，我看到她，就像是看到一位专业的涉外记者，叱咤风云，用犀利和睿智的思考去剖析新闻人物与时局。
&amp;nbsp;
看到这么少的学生上课，她笑着对一位同学说道：这和上学期的情况一样噢。接着，让我们3位同学聚在一起坐。她的眼睛注视我，微笑着问：“你是大陆来的同学吧？要不你先自我介绍一下。”于是我简单地介绍了自己。她似乎不太满意，追问道：“你的家乡深圳是怎样的城市？有什么样的历史？”我楞了一下，开始介绍“深圳是改革开发的首批城市”，以及这些年深圳的经济上的变化。她听完满意地点了点头。于是转向另外一位女同学，以同样轻松自然的口吻问:“你有什么问题想要问这位来自深圳的同学吗？”就这样，我们3位同学（一位马来西亚外籍生、一位台湾客家本地学生和一位来自大陆的交换生）在老师的引导下，开始一问一答，逐渐认识对方的成长过程和历史背景。整个讨论结束后，我了解了马来西亚的历史和台湾客家人的渊源。同时，我也开始懂得去向他人全面、深刻地讲述自己城市的发展历程。听完3段完全不同的家史，我发现每个人都是有故事的人，这些故事不仅和我们这些个体有关，从深刻地意义上来讲，它涉及到一个民族的变迁，一个国家的兴旺衰败。
&amp;nbsp;
听完这节课，老师微笑地问我：你觉得大陆老师和台湾老师有什么区别吗？我直言不讳的告诉她“我觉得您具有深厚的文化历史底蕴，您知道怎么去引导学生问问题。”这是我的真心话，她连我的身家背景都可以问得一清二楚，那种循序渐进的提问方式、富有智慧的谆谆教导，是一位专业的记者和教师必备的，这些品质让我不知不觉中对她产生一种浓厚的敬意。
&amp;nbsp;
课后，我问马来西亚的那位同学，为什么这么少人选这位老师的课。同学告诉我“这位老师的上课布置的作业很多，要求也很严格，大多数学生想选轻松一点的课啊。”我想起北大才女张泉灵在北大毕业典礼上的一段演讲：“你的选修课不是你喜欢的，而是拿证多、学分好得呢，你求职不是挑你喜欢的，而是待遇好的，你又凭什么过上自己想要的生活呢。”
&amp;nbsp;
我进入一种深思，回想着自己大学三年选的课程是自己勇于挑战的、能学到东西的，还是为了混一个好看的分数而选的呢？我被这位渊博而思想犀利的老师所吸引，然而我另一方面也担心自己是否可以挑战这么课程，面对老师一个个扔出的深奥的问题，我有能力去解答吗？当我在思索这个问题时，发现由于选课的人数达不到要求，这堂课被停了。我觉得很可惜、遗憾，这堂课是我听到的唯一一堂、也是最后一堂这位女老师的课。我为自己错过一位好老师、一门富于挑战、启蒙智慧的课，感到遗憾万分。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“台湾空拍第一人”-陈敏明老师 教导我“基础摄影”这门课程的陈敏明老师是台湾著名的空中摄影师，他熟悉台湾地理，简直就是一部活的GPS导航系统，当摄影家看起来挺酷，背后的代价却很大。为了资助陈老师远赴日本留学深造摄影艺术，他的父亲卖掉了家里的一大片土地，从这点可看出台湾的家庭对子女的培养也是极“花血本”。归国后的陈敏明在机缘巧合下开始航空拍摄的工作，他不仅熟知摄影专业知识，对于空拍所需的另一技能—气候地理知识，也堪称专家级人物。
&amp;nbsp;

陈敏明老师上在校园给同学上摄影课
&amp;nbsp;
为了解陈老师的摄影生活，我和另一位朋友请求参观老师的工作室。3月19日下午3点，我们走出台电大楼地铁站，看到陈敏明老师穿着一身休闲的装扮（平日上课则是讲究的西服套装），骑着一辆轻便的自行车向我们挥手。他笑着说道：自己骑自行车，是为了“低碳环保”，执行航拍工作时租用飞机一次的耗油量就很大，因此平日要为这个世界节省点油。于是领着我们走向他的工作室。
&amp;nbsp;
陈敏明老师的工作室明亮干净，明媚的阳光、和煦的微风从左边白色的窗户进入，墙壁周围挂满了他拍摄的台湾风景作品，101大厦、台北淡水河、金色的麦穗图等，连门帘都是由他拍摄的田野生活作品印成的。然而，让我心生敬畏的不仅仅是他的佳作，而是他对摄影工作一丝不苟的认真态度。他的每一份影像文件都分类、标识、合理存档（2份以上的存档），文件上贴着一片片素雅的彩色标签纸（老师告诉我们连标签的颜色都是他自己搭配好的），整齐地摆放着，赏心悦目。对于助理接电话时说话的语气、礼貌用语，工作室都有明确的条文规定。参观完陈老师的工作室，我似乎体悟到六年的日本生活给他带来了什么，他身上那种行事条理、细心谨慎、礼至宾客的作风正是从日本人身上学习的。高要求、高品质、高素质，即是我对陈敏明老师的客观评价。
&amp;nbsp;
陈老师曾和我坦言：“只要有时间和机会，我都会把以前飞过的地方再拍一遍，将台湾更多地小角落展示给世界，这是我辈子的梦啊。”他说即使他变成老头子，拍不动了，也会继续拍下去。陈老师的专业素养，让我看到一位台湾教授对于摄影事业的热爱之情。一个人如果可以找到自己热爱的领域，也就成功了一半了。而他认真、一丝不苟的态度则造他最终的成功。对那些为未来而迷茫的学生，你们是否有勇气像陈老师那样，挑战内心中那个热爱憧憬的领域？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
浅谈“文大”学子 从外表上看，中国文化大学的学生蛮“潮”。女生大部分都是带着精致的妆容上课，甚至有同学将头发染成紫色，学生穿衣风格是日、韩、欧美风兼有。但在课堂上，学生的思想并不如外表看起来新潮独特，上课活跃度不高，都是静静地坐着听。
&amp;nbsp;
“文大”学生对于学习的态度，可以从图书馆的就座率来看。平日的图书馆空荡荡，到了临近期中、期末考试，图书馆才会出现“一座难求”的局面。从这一方面，可以看出一部分文大学生们考试“临时抱佛脚”的心态，然而并不是所有台湾学生对于学习的心态比较松散，在台湾最好的学府&amp;#8211;“国立台湾大学”的图书馆中，看书的学生总是坐满了整个自习室。
&amp;nbsp;
台湾的学生也常运用土豆网、优酷网等大陆网站来看视频，甚至有同学跟我讲过她十分迷恋大陆宫廷剧“步步惊心”。我从“采访写作”课上，老师播放周立波的达人秀和大陆网上流传的搞笑视频时，学生们专注观看的神情中，可以看出台湾的学生对大陆的通俗文化颇有兴趣，甚至达到趣味盎然的程度。
&amp;nbsp;
茂为是我认识的第一位台湾朋友，我上完“经济学基础”的课，正在等电梯，看到一旁的他似乎对我这个大陆学生有点好奇，于是对他笑了笑，他就开始和我搭起话。（友好的微笑是可以拉近两个人的距离）认识一个当地的朋友，是一件很幸运的事情。他常常会问我一些关于大陆的问题，同时也热情地带我在台北到处逛，介绍了许多有趣的事情。后来，我跟着他参加了一次台湾“微软”公司的宣讲会，见识了几千名学生挤在一个体育馆中听实习单位介绍的情景。当时“微软”公司称他们的招聘不限制学校，不看分数，我立马就问“大陆学生可以参加不？”结果由于政策方面的原因不能报名（大陆交换生不允许在台湾兼职或工作）。然而这种不论学校、分数的招聘，我倒是蛮欣赏的，不知道大陆的“微软”也这么“给力”么？
&amp;nbsp;
“阿拉伯”是我认识的第二个台湾男生，身材高大，个性开朗活泼。他的人生蛮具有传奇色彩，由于父亲是外交官，他的童年生活就是在“沙特阿拉伯”度过的，当他高中回到台湾时，竟然发现自己竟然不会写国语，这让他当时极为窘迫。
&amp;nbsp;
有天晚上，“阿拉伯”跟我说来到阳明山竟然没有看夜景多可惜，于是把我带到学校后山欣赏夜景，我眺望整个台北市的夜景，橘黄的城市夜光，泛着金色光芒的、柔情的淡水河和台北港穿插在高楼楼宇间。万物俱籁，我心底呼喊一声：这么大的台北市，我是多渺小啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是時候</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/its-the-time/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 15:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/its-the-time/</guid>
      <description>文/曹诗源 &amp;nbsp;
出租车往机场疾驰。在台北各个角度都可以瞥见的101，慢慢消失在车窗外流动的风景里。已经走出外双溪，连那每日每日看着的碧绿的树林也渐渐变成了宽阔的草坪。看来真的，要到机场，然后要跟我好不容易熟悉了的台北，告别了。 我回忆着，这四个月来的日子。竟然完全没有预期中的伤感，而是一种，实地考察完成，要回去做正事的强烈的使命感。 还记得刚来那天也是在车上，接我的是一个长的像学长的老师，和计程车司机探讨“MAKIYO真的太过分了！”这个台湾大事。
&amp;nbsp;
我惶诚惶恐的望着夜里的台北，没有想象中的繁华，又超出预想般的穿越到另一个世界的不安。从不安到此刻的心里的释然，我想我这四个月绝对没有白过。是的，台湾不是你的美国，欧洲，澳洲，加上与大陆都在亚洲文化圈里，分享同样的语言和同源的文化当然完全无法以异文化相待。但是或许这四个月学到的，体会到的，可以使日后的抉择更理性。比如你会想清楚一点：到底何为“外面的世界”。
&amp;nbsp;
台湾是个小果园，丰富自然资源滋养了2300万台湾人（重庆人口就有3000万）。“台湾很小&amp;#8221;是许多台湾人描述自己家乡选择的第一个形容。随之带来的，是安全感。走到哪里，都离家不远，从台北到高雄高铁也只有一个半小时的车程。这时间和重庆到成都的时间相同。 在路上问路，说到那个景点要走多远？路人会很诧异的跟你讲，好远的，你还是坐车吧，要走10多分钟。每天晚上下高峰时期的地铁里也仅仅是我挨着你，没有说我要压扁你的北京地铁式的恐怖。中国很大，什么除以13亿都变得很渺小。我也常用这个理由去解答台湾同学对大陆的疑问，为什么没有民主，为什么不能用fb，为什么要限制言论自由。因为大陆的人太多，贫富差距太大，如果要保持稳定发展，现在只能这么做。当事者很无辜，却是没有办法的办法。大陆现在大部分地区的发展状况可能是台湾的10年前（哪个地方都不是生来就拥有小清新的气质。）的水平，追求物质满足，而大大忽略的怎么去构造精神世界的丰裕。所以，在大陆看到外面的世界如何自由就对大陆抱怨的年轻人向往台湾的小清新，穿个校服，去听livehouse，或者棒球比赛，在周杰伦和蔡健雅音乐的鼓励下健康活泼成长。
&amp;nbsp;
是的，我也爱死了台湾给年轻人的艺文空间，我爱诚品的通宵阅读，我爱咖啡馆里的蓝调音乐，我爱台湾提供给我们太多可以接触美术，雕塑，哲学的机会。我爱每一个人口中的娃娃音，一个快60的爷爷捂着嘴笑的可爱神情。台湾是个太清新悠闲的地方。然而，我们不能就这样否定大陆给我们的机遇。物质横流，文科被贬低的时代才更应该提倡振兴文学，艺术。一个不重视精神富裕的社会才需要人去宣扬寻找幸福的意义，柔化它此刻暴躁的性格。一个慢慢丢失传统美德，不懂礼貌，伤人自伤的群体才需要更多的有识之人讲礼貌，守道德，找回曾经的爱人自爱。大陆的脚步太匆忙，人们太焦躁，因为你家里有太多的人口等着吃饭，等着读书。学成之后的孩子，第一想到的应不是外面的光怪陆离，而是如何改善家里的生计。这个家，你还是要爱，还是要回，它在等着你，给它温暖，理解，善意。
&amp;nbsp;
根据统计，每学期来台交流的学生高达2000多人，而赴国外读书的学子去年一年就增长了近一半，台湾媒体说，这批看到国外优势的学生将来会改变中国的现状，因为他们可以用更客观的观点去评价中国，让中国更开放，更自由，更先进。
&amp;nbsp;
离开台湾，不过是回到了台湾的10年之前，那个困顿与希望同在的时代。外面的世界很精彩。我们坐享其成了别人上一代，上上一代打下的江山。101再美丽，它也只是别人的百货大楼。风景如同梦境，而来自每一刻在台北漫步时的思索已经刻在了我的脑海里。告诉我，应该回来，不要执迷。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记4：台北，高雄</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/gaoxiong-diary-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/gaoxiong-diary-4/</guid>
      <description>文/潘美怡   
 （摄于中正纪念堂前的自由广场）    


   “这城市有雨，但适合走路” 台北给我的第一印象，就像我在梅雨季节在广州搭地铁，雨水和密集的人群，是接踵而来的吞噬感。在台北车站好不容易避开人群坐上捷运，心中刚生怨念，抬头看见捷运广告位置上刊登了一首得了台北文学奖的诗： “这城市有雨，但适合走路 八月穿过捷运，觉得孤独 到站前确认行李 不再像是一名旅人 只带一句话，一本札记和少许谎言 只寄一封信，一个月一次，一期一会 你说，收到信就可以 听见城市的温度 嘈杂的，通站的，轰隆 ………………” 读完之后，台北的形象突然变得可爱起来。 在高雄，捷运会播：“高雄捷运关心您。”但我想这个世界只有台北会以如此委婉的方式告诉你：请你到台北来细细品，这里是一个好地方。从台北捷运里的“欢迎您多加使用旅行护照”“台北一日捷运卡/ 两日卡/ 三日卡/ 一周卡”到旅客服务中心里印刷精美，设计独到的旅游小册，特色咖啡厅，电影拍摄场所寻宝，不难看出，台北正努力通过创意文化作为它的旅游推广。 &amp;nbsp;
 “ 台北的诚品基因”  用什么来形容台北？在我看来，诚品书店是最能代表台北精神的存在。 到过诚品书店的人都知道，这家书店除了可以买到平面纸质品&amp;#8212; 书和杂志，还有立体使用品&amp;#8212; 衣服箱包、工艺品、电子产品和设计精美的生活用品。不定期主题阅读展览和作家沙龙分享会，席地而坐的轻松阅读空间，复合式的经营，购物氛围下体验文化的发展方式让诚品走的比其他书店更远更久。台北亦如此，复合式的文化经营发展，让它不仅仅是文化地标和旅游宝地，更像是一种生活态度。你可能会明确拒绝一样不喜欢的电子产品，但没有人会拒绝一种新鲜且迷人的生活态度吧。     期待下次去台北的深度游，发掘它深处的基因。          &amp;nbsp;
高雄彩虹眷村：自助新村  有别于台中彩虹眷村的缤纷亮眼，位于高雄左营的自助新村虽然一样以充满童趣的色彩涂鸦为特色，却有着截然不同的的文化风格。涂鸦起源来自于两位大学生由老荣民口中得知眷村即将拆除，便在村中挥洒象征青春的涂鸦，更申请圆梦基金让色彩大笔挥毫，周边围墙也放满了复合媒材的摆设，将充满历史痕迹的自助新村换上不同的新面貌..      （本段文字来自：http://guide.easytravel.com.tw/scenic.aspxCityID=19&amp;AreaID=261&amp;PlaceID=3344  ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访青年行动派：08年野草莓学运的组织者杨子瑄</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/capetalk-yangzixuan/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 02:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/capetalk-yangzixuan/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
关于社会的想象，我们都会有自己的愤怒和期待。而表达，却成了一件积压在大多数青年人心中的隐疾。大陆青年对于社会运动的概念是相对模糊的。虽然不乏有志之士通过各种各样的渠道去挖掘社会问题，去撬动那根难被撩拨的神经，只是这种传送和接受的过程，总是因为中间环节的庞大和复杂，使得声音缺少了对上的力量。
&amp;nbsp;
而台湾，却是社会运动亚洲化的一片有机土壤。香港学生走到信义诚品举牌发声，大马青年来到台湾街头反囯光石化，贡寮反核的海洋音乐祭，08年声势浩大的野草莓学生运动……台湾的社会运动图景借力于独特的政治环境与群众意识，正在进行广泛而有创造性的实践。
&amp;nbsp;
我第一次听到杨子瑄的名字，是因为张铁志写给《The Big Issue》里的一篇文章里，提到了野百合运动二十年后又一场由学生担当主力的野草莓运动。后来慢慢了解到，有一群学生在野草莓运动之后，开始重新摸索社会运动的开展途径，经营起一个人人都可以参与并激发的新思维的集体空间——直走咖啡馆。当年大二的杨子瑄从东吴大学社会系退学，开始全力投入这场生活革命中来。
&amp;nbsp;
这种新的革命，区别于传统的组织结构与社会运动方式，并不直接和特定的社会议题做对抗，而是和其他国家的同好联结起来，致力于创造一种“革命后的世界”，她和她的直走团队不仅以类似公社的方式经营起这家不大的店铺，更是将更多青年人的搞怪与创新精神，投入到了传统的街头运动中去。

（庄皓然 摄影）
&amp;nbsp;
当时为什么会在结束野草莓学运之后，退学经营起咖啡馆？ 杨：本来是想做台湾的社会运动与社会大众的阶梯，不是单纯地用咖啡馆这样一个概念。关于直走形式的讨论，就至少进行了半年。我们提出了一整套的格式与想法，为了在社会运动中表达的一种生活方法和态度，空间只是在里面非常重要的一个角色。
&amp;nbsp;
假设一年365天一个人有100天都在做运动和斗争，那还有265天，那他都在干嘛，去了哪里。在那些可见的场合，在台湾运动过程中，最主要是由一些NGO和学校在主导。人只有在那样的环境中才会进行社会问题的讨论与探索。「直走」要传递最重要的概念，就是交流。我们的凳子是可以自由滑动的，一桌客人在聊天的时候，你要是觉得感兴趣，随时都可以把凳子划过去参与讨论。我们想要打破一个个的格局，有意识地去塑造一个社会运动背后的交流空间。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
那你们在经营直走的过程中，要如何把这种概念传递给更多的人，而避免圈子内部消化的局限呢？ 杨：在开店的过程中，我们不断地去和人交流，当然这里的人不限于运动圈子的人。慢慢有人开始知道我们在干嘛。而我们也在谈论的过程中，慢慢找到直走经营的方向。我们会关注在“运动究竟是什么样的”“你为什么会想要参与运动“，这些问题对于我们来说是非常重要的，只是我们从一个比较个人的状态去开启。我们去思考同龄人的差异，只要找到了这个切入口，就能带动更多的人加入进来。很多问题涌出来，可是光认识到问题是不够的，你一定要被打到那一下，才有可能真正从无所作为中觉醒过来。对我来说，打到那一下是摇滚乐。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
通过办咖啡馆参与的运动和高中参与的社会运动，这之间有什么差别的地方吗？**** 杨：直走在尝试的是一种新的社会运动方式，在以前各路人马奋斗的基础上再加入新的东西。通过直走，我们认识了更多站在圈子外围的人。我觉得我们在实践的是一种比较贴近生活日常的运动形式，用我们习惯的方式去处理一些社会上的坚硬的大的议题。比如我们每周都会有读书会、电影交流会，当然选择的题材都是很奇怪的，比如一些英国90年代行动者的故事或者rave party，这种大型的狂欢的东西里面往往也会有社会意识的渗透。
 
&amp;nbsp;
是不是如果给音乐节一个独特的社会主题，也许能达到一种和传统运动有别的效果？ 杨：传统运动其实已经慢慢有文化的元素加入进去。这并不是说台湾早期的运动是没有文化的。应该说之前学运的那挂人，他们发展出来了后面运动的一些雏形，塑造出了一种做事的方式。但其实同时还有另外一挂人，来自于另外的圈子，他们就会去做噪音摇滚、电影纪录之类的。这其实是运动的两个划分。彼此都互相认识，可是各玩各的。而我们在这个年代想要去摸索的，就是如何把这两路人马聚拢起来，并且避免那种大的坚硬的社会抗争，成为另一种意义上的权利争夺。
 
&amp;nbsp;
你们为什么会想要以这样一种方式去实现抗争？ 杨：这是因为在以前的时候，有一个大的看的到的政府在那里，独裁的专制的，比如两蒋时代，那打倒它推翻它就好了。可事实上，虽然我们现在可以选择自己的总统，虽然我们变得民主了，可还是没有根本的改变。尽管没有最大的标的物，可是问题仍然是存在。台湾现在已经不会因为你讲什么话就被抓去关起来，或者莫名其妙消失不见，可是我们发出的声音也变得越来越微弱了。
&amp;nbsp;
所以现在问题就不再是针对一个靶子去进行的斗争，反而是我们要回过头来想清楚，我们是为什么要设立那个靶子，我们究竟要做什么，以及设那个靶子，是要用弓箭还是用枪去打到它。
&amp;nbsp;
因为力量的结构已经松散到社会的方方面面中去了，我们也很难再去简单地对一个目标向前冲，因此我们就更想从一个生活层面上的运动去开展。
&amp;nbsp;
我们的团队结构上是松散的，里面仍然有一个核心的东西。但是要怎么去操作它，却很多样化。针对一个议题，团队里拿出五六个提案，那这些提案就由不同的人去完善带领，然后串联成这一年我们的反核计划。
&amp;nbsp;
 
那你们会怎么处理在抗争过程中，抗争性和娱乐、诗意、理想化的关系？ 我觉得最重要的是，要吸引人能够参与下一次的活动。台湾多数人的状态，都是处于边缘的观望。这一方面原因是运动的门槛过高，他们有自己的语言方式，他们出现的场合不是大多数人出现的场合，你需要去不断蹲点，行动和表达意识才能完成更多的认可。所以这就决定了传统运动和社会大众还是有距离存在的。
&amp;nbsp;
直走平时会和一些环保团体进行合作。他们是走在第一线的，很深地去直接用行动对抗社会的问题。可是其实这些模式并不完全是我们想要的，类似于静坐示威。
&amp;nbsp;
以前大家都想要去改变社会，可是最近开始有一批人，加上日本的朋友，各国奇怪的青年中年联合起来，决定先去创造一个“革命后的世界”，我们先以一种示范性的方式去做出来，而且证明这种方式是可行的，别人难道不跟来了。当然这种方式一定是愉悦的，身体性的，生活性的，各种方面的文化艺术都会碰撞在一起。
&amp;nbsp;
我们的运动确实会在一些方面被别人质疑过分的娱乐化。可是说真的，想玩的话不必来运动圈子里玩。如果你每天都想着要改变世界，可是又活在水深火热之中，到底谁愿意相信并且一起投入到抗争中啊。我们所要建立起来的社群不仅仅是运动圈子里的人，更多的是来自于更多有共同理念的普通人。对我们来说，是要存在这种生活的可能性的。运动的方式完全来自于自我创造，而不要把全部的责任都压到一次静坐示威和街头游行上。****
 
&amp;nbsp;
那在这样一个迈入的过程中，如何使得你们的发声，从生活化的改变进而产生一种社会的影响力呢？ 杨： ****如果把政府当成就是坐在隔壁桌子的人，你一定要适时地表达自己的反对，不然他永远不知道。 ****
发声仍然是一个策略的问题，我最终是要把我想做的事情，我想要表达的意见让对方接收到。虽然反抗这件事，姿态就是硬的，但是我们可以去采用一种柔软的方式，这是需要去练就的能耐。可能台湾比起大陆来，声音传递的链条会简单一些，但是它也是需要去探索的，怎么让这个社会真正看到你们的动作。这里面的柔软，其实也是刚才聊到的阶梯与门槛的事情。我们并没有把太多的面向投射在政府身上，所以这些柔软和坚硬都是相对于群众来说的。最简单地说，一个人进入到我们的空间里，他的想法是被尊重的。
&amp;nbsp;
「直走」将地下室出租给崇尚无政府主义的外国房客，举办「安吶奇实验室」的论坛、放映和表演活动，或者是建立一个和海洋音乐祭一模一样的官方网站，把反核的标语贴在上面，让很多人误以为海洋音乐祭就是反核议题的；甚至我们直接参与到里面的表演中去，直接走上台扮演环保局副局长来宣讲核能的危害。这些创新和恶搞的手段，是我们去实现自己多元、有趣的社会运动的途径之一。
 
那在「传递它」和「实现它」这两个阶段，直走是怎么去做的？ 杨：我觉得这是我们在做的，和传统运动最大的差别之处。传统运动会有一个明确的目标、行动策划和有效性的检验标准。可是我们在处理的是一种文化性的东西。它在当下看起来是非常无用的而且难以评估，但是我相信这里面的力量。这是从思想的层面迈入社会议题的一种方式，是一个循序渐进的过程，也仅仅是达到理想世界的一个阶段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记3：我是一个“状况不断”的志工</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/gaoxiong-diary-3/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/gaoxiong-diary-3/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（帮小朋友改数学题）
&amp;nbsp;
今晚是第二次去 做志工，给新移民家庭的小朋友做课程（通识自然课）上的辅导。
&amp;nbsp;
今天和小朋友上课的感觉是：很累，因为今晚有部分高中生志工要期中考，整个班级由八个志工减到四个人志工，小朋友天生爱热闹加上班级陪同他们的人减少，直接导致了班级上状况不断，状况一：我带的一个小朋友一整节课没有说话，趴在桌子上哭，我问了他很多原因，他都不说，差点吓坏我，后来课间才知道原来是他想要上厕所，但是不敢讲，憋的太辛苦后来就哭了，虽然这个理由你我听起来好像很不可思议，但是这个是真实发生在小朋友身上，所以难免别的小朋友会有这样的想法，所以后来志工开会，顾问给我的问题回馈是：
&amp;nbsp;
1）我们不鼓励小朋友在上课期间上厕所，一般都倡导课间去，但是一定要告诉他们，如果有特殊情况， 要跟教学者讲。
2）询问时先用同理心，表达自己的关怀，其次有针对性去提出自己的询问，不要想到什么就问什么，多 问”是不是“的判断题，而不是问答题。
3）带他出教室走走或请协助者上楼协助。
&amp;nbsp;
第二个状况是两性的问题，今天我穿了件蝙蝠袖的衣服去班上，结果被一个五年级的小朋友重复三次的说姐姐我看到你的内衣咯&amp;#8230;其实我不知道怎样去回答，只能一直说：“派谢（不好意思），姐姐下次不会再穿了。“所以他后来再提的时候，我真的是很尴尬，只能笑着避开他的眼神，后来，我才知道这样做其实是不对的，因为小朋友随着年龄的增长，会逐渐对性别敏感，顾问说：
&amp;nbsp;
1）先表达自己的处境，表明下次不会穿这样的衣服。
2）要跟他说，姐姐清楚了，如果你再提下去，姐姐会尴尬的，就是拿捏好小朋友与你身份之间的尺度。
&amp;nbsp;
状况三是小朋友的上课情况，有两个小朋友上课一直打闹，我多次告诉他们不要打闹了认真上课，结果他们不是瞪着我在笑，就是在玩玩具，我表示十分十分的无力，后来才明白：
&amp;nbsp;
1）小朋友肯不肯听你管教很大程度上取决于你跟他之间建立链接的强度，如果他跟你比较生疏的话，他 比较不会听你的话，简而言之，要和他们建立良好的personal relationship。
2）如果小朋友屡次出现不认真情况，要告知上课的教学者，让他多一点走到他们身边，或增加他们回答问题的机会。
3）上课前要跟他们约法三章，如果他们还在玩玩具，要跟他们说你会没收，但是如何做到有威信又不伤 害你跟他们之间的感情，这就又回到relationship的深厚上了。
&amp;nbsp;
小朋友是一种非常难搞但是又异常可爱的动物，他们会问我“中国是用人民币吗？”的这类问题（一般都为东南亚移民小朋友为主），会教我下棋，也会跟我分享他们养甲虫的经验，而且我发现，只要我早去牧爱中心早一点，就能和一两个小朋友有比较好的“私交”，像今天，有两个小朋友上完课了在白板上出题考我英文！

毕竟是第一次直接跟小朋友以这种身份接触，虽然只去了两次，但是学到不少如何跟小朋友交往的知识，比如说要照顾他们的情绪以及需求，不能私下带他们出去玩和给他们奖品之类的，以前在家里弟弟如果不听话，我直接武力解决（现在想起来他实在是太可怜了），现在学着软处理，吃力是肯定的，但起码我觉得在给予他们一点点帮助的同时，我自己也在成长（起码&amp;#8230;补不了不少自然常识）。
&amp;nbsp;
BTW，我是一个“状况不断”的志工，我叫“白羊姐姐”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我眼中的台湾</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 04:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/taiwan-in-my-eyes/</guid>
      <description>文/张曼玲 中国文化大学交换生 &amp;nbsp;
来台湾交换学习将近四个月，我已经习惯这里的生活&amp;#8211;美味的台湾美食、亲切礼貌的台湾人，自由文明的生活氛围。然而，我来台湾的原因，不仅是体验台湾的文化，另一方面我希望可以将台湾的精彩带回中国大陆。
&amp;nbsp;
一个人的认知，拥有的力量很微小。更多人的体会，甚至只是一点点的正确的概念，都能汇聚更多的思考和能量，从而形成足以撼动和改变社会的声音。因此，我想分享一些关于台湾的经历给各位，希望你们可以了解，台湾不仅是一个好玩的旅游景点，它是一个传承中华民族优良的传统文化，以及引进新近自由风潮的地域。
&amp;nbsp;
台湾人：高素质 秩序佳 文化深 台湾人很“慢”，说话温文儒雅，行事慢条斯理。第一次听到商店的男售货员用轻柔地近乎女生的声音和我问候时，我真的有点惊讶，以为这只是个别现象，后来才发现这是常态。
&amp;nbsp;
我问了一位台湾的男性朋友，为什么这些店员说话有点“娘”呢？台湾朋友却认为这是一件很平常的事情，他反问道：如果一个售货员用粗犷的、极man嗓音跟你说“欢迎光临”，你不会觉得很奇怪吗？他进一步与我解释，台湾的服务业员工都是有经过专业培训的，他们会轻生细语地对每个顾客说欢迎光临以及谢谢，因此台湾本土人对于这个现象习以为常。而另一方面，台湾人对于大陆旅客在公共场所大声说话讨论的行为，则会有点反感。
&amp;nbsp;
另外，我很佩服台湾人在公共场所的秩序观。在搭乘捷运、巴士时，从来不会出现乘客争先恐后地挤进车厢的状况。不论是等巴士、还是去洗手间（台湾人称之为化妆室）都有自动排队的意识，乘扶手电梯也会往右侧站立。还值得一提的是，台湾人在乘坐捷运时，完全遵守不进食的规则，连喝矿泉水都不可以。这些都是很小的细节，但是任何大事都是从细微之处见端倪。实质上，我认为这种规矩和约束，是对自己的自重，也是尊重他人的表现。
&amp;nbsp;
在捷运上，常常会遇到喜爱读书的台湾人。我在捷运中遇到一位青年男子，他手里拿着一本厚厚的书籍，中间还夹带一张密密麻麻的书写笔迹，他的嘴巴里一直默念他的笔迹，我偷偷瞄了一眼，笔迹上写的是一些善待他人、众生平等之类的佛语。他看起来像是一个普通的上班白领，矮矮胖胖的，然而他写的语句让我觉得很温暖。这样的人在捷运上经常看到，能远离喧嚣静下心读书，能将书籍奉为圣经品味的人，是拥有有修养、思考和独特见解的人，而当这些人越来越多地出现在这个城市，并且用他们的行动影响周围的人，不也意味着这个城市朝着高文化素养迈进吗？
&amp;nbsp;
媒体的自由 谈到台湾的自由气息，我想起在一期《苹果时报》上看到一张群众抗议的图片。照片上，民众用无数根筷子戳破马英九的“头”。如果是在大陆，这绝对会被戴上一个侮辱国家领导人的罪名。但在台湾，这是一个再正常不过的现象了。
&amp;nbsp;
台湾媒体的报道是相对自由的，从而也造成了它的商业化。你若随意翻开一份《中国时报》或《自由时报》，可以看到国际新闻很少，大多是社会类的新闻。我就读的台湾学校新闻系的一名老师曾经跟我抱怨道，台湾的社会新闻一团糟，各大电视、报刊上每天都充斥着杀人、强奸等字眼。他讲到自己师傅那一辈（30、40年前），编辑记者在考虑标题时，即使是涉及膻色腥的报道，也会用“梨花压雪棠”等隐晦的文雅用词来处理，而不像如今的媒体，用赤裸裸的标题吸引观众的注意力。当然，一些维护社会公益的报道也是有的，比如关于“文林苑强拆事件”的报道，学生们自主的组织起来维护“钉子户”的利益，向政府和房地产商叫板。（强拆不仅在大陆，台湾也有啊）
&amp;nbsp;
虽然报刊的内容方面显得有些自由、甚至是放纵。然而，台湾对媒体的法规也是很严厉的，若违反相关的条例（例如侵害被访者利益、烟酒广告违规等），报社和记者都要赔偿很大一笔金额。
 
政治气氛有多浓？我们要怕“绿”吗？ 大陆学校的老师在来台前一再叮嘱我们，千万不要和台湾人谈论政治，很容易引起争执。实际上的情况是，台湾的老师和学生不会主动和你聊这些敏感话题，他们也会注重你的感受。
&amp;nbsp;
至于有无遭到“绿”营人士的排挤，本人在交换学生的四个月中并没有遇到这种状况。连5月份到泛绿的南部地区&amp;#8211;垦丁游玩时，也无遭遇到绿营人士的冷待。
&amp;nbsp;
我曾经和思想偏绿的一位垦丁民宿老板聊了一个晚上的台湾政治，他的一些独特的见解让我认识到，原来台湾人会从这些角度去看待他们的政治。在大陆，有人说台湾是自由的、民主的。民宿老板却说这不是真正的民主。他举例许多例子，比如国民党花钱购买原住民选票，财团与政府之间的勾结，这些都是妨碍民主进程的潜规则。他眼中的国民党是：实质上为外党人士，是从大陆逃过来的败军之将，来到台湾后，随意划分土地，扰乱当地居民的生活秩序。从与他的交流中，我了解 “绿”党人士的观点，他们不是毫无根据的狂热分子，而是有理性、有依据地去争取他们的自由和话语权，
&amp;nbsp;
老板的另一个见解也让我印象极深，他认为大陆就是十几年前的台湾，政治尚未开明、人的素质需仍要提高。在这一点上，我的确有点认可，如果你来过台湾，你就可以体会到什么是礼仪和秩序，这种民族素养是需要时间来形成的。
&amp;nbsp;
“我们不是中国人，我们是台湾人。” 其实在台湾，也有一国两区（一国两制）的概念，马英九认为的“一国”是“中国民国”，“两区”就是台湾和大陆两个区域，把大陆当作台湾的一部分。这种观点可能会我们大陆人愤怒，我们会认为台湾这么小的地方，怎么可能把大陆这么大块土地变成台湾的领土。这种观点其实双方都持有先入为主的观念，强说自己才是主要的那个部分。
&amp;nbsp;
另外，我一直有一个疑惑，既然台湾人知道自己的祖先大部分是从大陆迁徙来的，那么他们会觉得自己是中国人吗？答案是：否否否！我认识的大部分台湾人对大陆完全不存在归属感，认为台湾就是一个独立的国家。
&amp;nbsp;
两岸情 在我这四个月的交流学习中，我认识了许多单纯善良、结成深厚友谊的台湾朋友。当你来到一个完全陌生的区域，你发现有一个异国人和你的想法可以如此切合，真是一种奇妙的感觉，因为在这之前我们可是隔着千山万水的啊。
&amp;nbsp;
我想起了文化大学的一位老教授，他的妻子来自大陆，他唯一的儿子娶了大陆媳妇，定居在上海。老先生和我说他很想念他远在上海的儿子，以及刚出生的小孙儿。他发自肺腑地感慨道：我一生都希望大陆和台湾共同发展啊!听到这句话后，自己内心中的情愫都被牵动起来，我相信大陆和台湾之间还一条有难以割舍的情感脐带，互相牵连，难以分离。
&amp;nbsp;
结语 台湾离我们并不遥远，相似的价值观以及共同的文化渊源，深厚的情感基础。让两地的人们可以有更多沟通的余地。说了这么多的体悟，我似乎一直在吹嘘台湾，揭露大陆与台湾的差距。事实上，我的想法是：只有将自己放低姿态，虚心学习，总结他人的经验，才可以得到更好的进步。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当原住民的风拂过</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/taiwan-aborigines/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 05:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/taiwan-aborigines/</guid>
      <description>中国文化大学 文/邓青云  
   
  从去年国片《赛德克巴莱》红到发紫，到今年3月20日兰屿原住民参与反核游行，原住民一次次穿行于你我的生活中。只要你不是视而不见、充耳不闻的人，原住民的身影、原住民的声音，不再是浮现在想像中，而是真切地透过电影、透过麦克风传递在我们耳际间、脑海中，烙印在我们的心里。
&amp;nbsp;
曾经的我，对于「原住民」这三个字的印象，或多或少停留在历史教科书上的侵略与被侵略、利用与被利用的叙述中，抑或定格在文学作品中对日月潭描写时，略微轻描淡写几笔带过的原住民文化陈述。

进一步沉思，原住民真得离我那么远吗？
&amp;nbsp;
我开始寻找答案。从选择学校「原住民文化认同」通识课开始，我与原住民关系渐行渐近，有了一段剪不断的关系。
&amp;nbsp;
我是新闻系的学生，每周都要练习撰写新闻稿。而素材的选择，我连续数次都聚焦在原住民议题上。我将「原住民文化认同」户外课程和新闻稿叠在同一个时间轴上的点，这样我即可获得修课学分，又可完成作业，不失为两全其美的做法。故对原住民的关注和了解，当时心态上实属半自愿半被迫。

然而正是为了撰写新闻稿，我访谈一个又一个的原住民，融入一场又一场的原住民表演。当现场场景描写透过我的笔尖转述成新闻的字符，当访谈的对话透过深思熟虑安插在段落的始末，我觉得自己已不再是当时仅为了完成新闻工作的心态接触原住民，而是发自内心想让更多人知道原住民的生活和心声。而正正因为新闻工作者需要长时间的观察与多面向的访谈，自己也得益于此能更深刻认识原住民文化、了解原住民议题核心，体会原住民的生活之美。
&amp;nbsp;
好比说最近访谈文大「原薪社」副社长沈家哲而完成了2份新闻稿。而采访过程，透过一来一往的交流，我才建立一个关于原住民文化的认识基模。同是离乡背井北上念书，之所以原住民对此话题比汉人感触更深，是因为部落都有固定文化，族群间人与人之间的感情更为深厚。我不禁在想，在部落，人与人之间的信任可以那么简单形成，成为生活中一种习以为常的情感因素。而都市里的人们，却还在成绩排名上争个你死我活，在利益争夺时，勾心斗角，尔虞我诈，人心之间被早已筑起的信任危机之高墙隔绝。
&amp;nbsp;
另外，在与沈家哲谈及筹备活动的困难时，我才知道文大原住民学生有设立「原住民资源中心」的愿景，但学校仍在斟酌中。那么，我作为一名准记者，我的使命感促使我持续关注这个议题。如何让大家听到原住民的声音，如何让学校重视原住民的需求，如何让更多人投入关注原住民议题，这就是我未来的作业，是永无停息的作业之一。
&amp;nbsp;
再者，在观察「心有你薪有你」的活动事前、事后，亦开始被原住民之间的团结、族群的强大凝集力以及舞蹈表演的震撼感小小地感动到。
在表演当下，奇美、凯旋、噶玛兰等舞蹈轮番上阵。小小的表演会场上，几十只脚整齐而有力地敲打地板，舞蹈的力度透过地板的震动传导到观众，鲜明的节奏声则透过空气的震动萦绕耳际。现场瀰漫着一股原住民的气息。那一刻，我被此人此舞震撼、惊讶、崇拜。
但相较于表演当下的震撼，活动结束后的大聚会更是让我有一种始料未及的感动。表演结束后，连同表演主办方文大「原薪社」，共有10所学校原住民学生留下来大聚会。由于采访的缘故，我意外加入到属于原住民学生的聚会。此时已是晚上9点30分了，没有场地，就去学校公车站旁的户外篮球场；没有桌椅，就席地而坐；没有庆功宴，就以啤酒代替。不同学校，几十人，围成几个大圈，自由地唱歌、弹琴、喝酒、练口技、聊天、联谊、把妹、跳舞……此时此刻，相较表演更为轻松，更为自由，属于真正自我彰显的淋漓尽致。夜幕下，北区的原住民学生透过聚会，增进彼此的认识。那一刻，我觉得就像歌里唱的「原住民是一家人」。
&amp;nbsp;
我不断回想我曾经参与的其他活动，有哪一场不是活动结束后，参与者与观众各奔东西抑或自己的团队小聚。可为什么原住民的社团可以那么够义气，远赴阳明山观赏成果展不止，还会集体在深夜的聚集？或许又要归咎于原住民身上流着那一股热血，以及原住民文化中讲求的凝聚力。
&amp;nbsp;
一个一个原住民学生在我眼前晃过，我小有感触：原来对于原住民学生而言，快乐是那么简单的。一个社团就能让大家凝聚在一起，一个篮球场就能提供友谊的平台，一个原住民身份就能让爱如此简单。
&amp;nbsp;
我不断地在羡慕他们，而又不断痛心于自己所属汉人文化已被现实的残酷磨平了棱角。当原住民的风拂过我面庞，腮红的脸颊划过几滴泪珠，我知道那是感动，亦是痛心。
&amp;nbsp;
注：本文经作者授权，原文发布于中国文化大学 原薪社
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行走台湾-过程是最好的奖励（一）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/walk-in-taiwan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 08:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/walk-in-taiwan-1/</guid>
      <description>文/吴毅 当我迈出机舱门，迎面接来1摄氏度的凉风时，我才猛然意识到，我回家了。而家这个词，也许正是因为离别才越发让人觉得沉甸。
&amp;nbsp;
这一年，我怀揣着一个小小的梦想，几近飞行了地球半圈；这一年，我续续唱着那首属于我的笑忘歌，以一种近似疯狂、看似过客的姿态，行迹在无垠的土地上。我常常问自己，这一年我收获了什么。是独特的学习经历，还是独立生活的能力；是丰富的可以夸张炫耀的资本，还是赤裸裸的对于真金白银的挥霍？
&amp;nbsp;
还记得高考结束后曾经阅读过这么一本书——《完美大学必修课》，也许正是从那时起，在我脑海即幻绘着属于我的完美大学雏形。人都是这样，如果迫切想做一件事，不缺方法；如果十分抵抗一件事，不乏理由。正因如此，我踏上了这段游学之旅，而台湾，也成为了这段旅行的注释。
&amp;nbsp;
倘若问我这一年，这半年收获了什么。The journey is the reward，我想是对于这些年最好的诠释。而在这半年的旅行游学中，我尽可能地利用文字与图片，记录彼时彼刻的点滴感受。
&amp;nbsp;
【感谢蔡博艺、王禹琼、仲筱竹同学分享的台湾点滴，在这篇记录中，为了对台湾有一个更加客观，立体的认识，在征求她们的允许后，引用了一些她们在台湾的体悟，在此表示感谢。】
&amp;nbsp;
一、我是韩国人？ &amp;nbsp;
“跟班里同学渐渐混熟，能听懂他们的笑话和脏话，出門吃饭逛街参加活动也会有人惦记你，也有了可以说心里话的朋友，FB的使用频率已经快和人人网持平，经常是按赞按到我手软。我有时候真的会忘记自己是在台湾，食物和语言都一样，感觉自己和身边的人们都属于一挂，这些脸孔和我没有太多差别，但是不知道为什么我经常会被认成日本人。但是我终究是在台湾。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
台北，确是一个多元文化的聚居地。尤其在高校生活区，常常可以看到各色人种往来穿行。倘若不开口说话，你很难辨别他们究竟从何而来。我不知道自己是从何时起，开口闭口有些许京味，但至少我的口音是极具辨识度的。我记得很清楚，开学初有一次上通识课，当我作为小组代表上台发言时，原本安静的课堂待我开口后就有了些许骚动。整个发言过程时不时地还闷发出些许笑声。直到我回归座位，邻座的一个哥们特惊讶地拍拍我的肩膀，说“我一直以为你是韩国人。”当然，我被认做韩国人也不止这一次，其实并没有为此沾沾自喜，长得像韩国人也不是什么好事。可让我惊讶的是，只要你让台湾人猜你是哪里人，他们都不会率先说出你所期盼的那个答案。“新加坡？香港？日本？韩国？马来西亚？泰国？……菲律宾！￥@@#￥%”等你开口回答，“其实我是从大陆来的”他们甚至会相当地惊讶，并感叹“怎么可能！”
&amp;nbsp;
记得有一次我问一个师大夜市的店家，“为什么你不觉得我是大陆来的？”
他笑笑说，“长得不像。”
“那你觉得什么样的人才是大陆人？你去过大陆么？”
他说：“没有，反正应该不是你那样。”
&amp;nbsp;
我很好奇，究竟在台湾人的心目中，大陆人应该是怎么样？但可以肯定的是，大陆人绝不是清末时期扎着辫子，蓬头垢面的形象；也应该不是衣衫褴褛，穷困潦倒的形象。他们道不出个所以然，我也只好就此作罢。
&amp;nbsp;
但很多时候，是他们说不出？还是他们不想说？
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
二、台湾人 &amp;nbsp;
很多时候，我一直在想，台湾人其实可以分两种：去过大陆的，没去过大陆的。
&amp;nbsp;
尽管在师大，我被划分在社会教育系所。但由于是交换学生的关系，选课自由，权限很大。所以我选择了很多通识课程以及文化创意学程的课目，也因此接触到师大各个年级各类专业的学生。交流过程中，时不时会发现一些有趣的现象。
&amp;nbsp;
曾经有一个学妹问我“你在大陆是不是很不自由，会不会很危险？会被抓进监狱么？”起初我有点焦虑为什么是学妹问我这类问题，难道她第一眼就发觉我是个“祸害”……事后当不止有一个同学像我征询此事我才明白事态的严重性。他们通过新闻媒体了解大陆是不能使用FACEBOOK，YOUTUBE的；他们通过网路渠道获知大陆常常有各类的暴动，人民基本权利自由被严重限制；他们透过他们的讨论明白，在大陆其实民主是一个很奢侈的词语；他们还一直不用“大陆”这个名词，他们习惯称之为“中国”。不过他们有一个共同点，他们都没去过大陆。
&amp;nbsp;
相反地，又有一类同学，他们喜欢上课的时候用优酷、土豆或者PPLIVE看电视剧集，使用迅雷下载盗版软体，偶尔上淘宝看看有没有自己喜欢的商品促销，会上站酷搜索自己所需要的设计素材；他们去过上海，成都，北京，杭州，深圳，香港；他们知道对岸是一个怎么样的世界。在他们口中，你也会获悉他们对于某些社会议题的担忧，但更多的，你会接纳他们较为客观，公正的评价。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
三、热情的台湾人 &amp;nbsp;
“在我看来台湾人真的是非常不错，他们热情、谦让、认真、细心。他们会尽力做好自己份内的事，想尽办法的帮助你，满足你的要求。我死党写错地址的信，居然都会安全送到我手上。每家店都会提供免费的饮料和电视频道，他们会想法设法的让自己家店里的食物好吃又特别。学校里办的每一个活动都是经过学生们精心的策划组织，非常有质感，很专业，让你不会觉得枯燥无趣。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
来台湾前就听闻台湾女生很嗲，前有林志玲，后有侯佩岑。不过嗲不嗲这事还是得耳听为实。印象很深刻，第一次在台北的HI-LIFE便利店买东西，进门那一句“欢迎光临~”我的心理防线就崩塌了，台湾的“嗲”—名不虚传。
&amp;nbsp;
渐渐的，慢慢发现，台湾可怕的不是女生“嗲”，男生其实也能“嗲”出水平，“嗲”得精彩！但是事后一分析，其实“嗲”也不是件技术活，但前提是你得长个“嗲”样才能“嗲”出味道，如果一大叔脸，只能说你TM二百五。台湾人喜欢说话慢慢的，然后把每个字拖长音，有些话含糊带过但必须拉长语调，最后上扬收尾。当然，为了彰显“嗲”的精神，在说完每一句话后，自己有时候会补充一下，“好不好嘛”、“是不是嘛”、“XXX嘛”诸如此类。
&amp;nbsp;
我想台湾人的热情，正是从“嗲”文化开始。“嗲”得恰到好处，其实可以很快地拉近彼此间的距离。无论是简单的一句“欢迎光临”抑或一句简单的“谢谢”，都可以甜进你的心坎里。而这，恰是语言沟通的乐趣与魅力。
&amp;nbsp;
当然，台湾人的热情也不仅限于言语上的贴心，就拿最近的一件事谈起。前些天我想去101，走到复兴南路的时候迷路了，就向路边一个避雨的阿姨求助。她指了半天也指不出个所以然，索性就让刚去取车的丈夫把我送过去。闲谈中得知她是一名室内设计师，早年在纽约留学，曾在北京工作，有意思的是，她女儿现在就读的也是广告学专业。当然，类似这样的事情，每天都在上演。
&amp;nbsp;
每当遇见台湾的热情，不免让我想起一些事情。来台前，家长千叮咛万嘱咐，一路上要小心，不要轻易相信陌生人。新闻里，到处充斥着对于当街跌倒的老人的预警，路上的野花不要采，摔倒的人儿扶不得。还记得上海世博口号：城市，让生活更美好。我在想，究竟是什么会让生活更美好？是城市？是诚实？还是人心？
&amp;nbsp;
四、我是交换生 &amp;nbsp;
“大部分交换生都是大三，很多人来台湾只是四个月的长线游客，是注定要转走的插班生。他们很难有固定的班级，固定的同学和他们在一起吃住生活，学校安排陪伴他们的台湾同学，也是基于“带着对岸的朋友在台湾好好玩”为出发点，而不是把交换生当成自己的同学看待，对交换生始终保持着一份“敬畏”之情。我和这学期的交换生都是同一时期来台湾的，我有问过交换生有没有觉得自己融入了台湾的生活，很多人都是一脸复杂神情的笑而不语。他们和我们这些学位生观感上相差很大。原因很简单，一方面我们这第一批陆生已经知道自己至少要在这里过活四年，而交换生则知道他们不会长时间停留。
&amp;nbsp;
另一方面，我们一开始就是“正式编制”，有固定的班级和同学，同班的台湾同学也知道我们和他们要一起生活四年。经历过十几年艰苦抗战的各位应该都有经验，大家每隔几年就要转换一下阵地。每年都有人迎着“欢迎新同学”的标语，投入新的战壕，开始时大家都是名字对不上脸，但是经历过军训、翘课、把妹、通宵等一系列丰富多彩的活动后，大家渐渐混熟，有了属于自己的圈子，而这些圈子一旦形成，新人就很难插入期中。这就不难理解交换生为什么很难融入台湾同学真正的生活。所以交换生更愿意去大陆所，和有大陆经验的台湾人打交道。而我们则一开始就要打入XX内部，自然也不会想到要去大陆所寻找慰藉。”
——蔡博艺 淡江大学 &amp;nbsp;
我不知道这样的心态是对还是错，但这半年来，我确是这样告知自己的。我是交换生，而我在台湾的生活也可能因此而仅限于走马观花式。直至今天，当我回头反思过去，这么一种心态又会另我错失什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心有多大，舞台就有多宽广</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/big-stage-with-big-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 05:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/big-stage-with-big-heart/</guid>
      <description>文/吴孟霖 前些时候，收到交大学妹Anna的邀请函，希望我回学校分享自己的职场心得给即将踏入社会的新鲜人。尤其是，在忙碌的生活中，如何继续发挥正面影响力，传承AIESEC的精神。
&amp;nbsp;
老实说，看到这个标题时，心中有点小小感动及讶异。感动的是，有一群人即将离开学校，迈向未来，在毕业前夕，愿意花一天的时间，听一位可能只大他们几岁学长的分享。讶异的是，原来我这几年做的事情，在学弟妹眼中，是一种正面影响力，我自认自己比不过其他企业家、慈善家、甚至社会上有已经闯出一片天的年轻人，更遑论「正面影响力」。
&amp;nbsp;
这几个字，有一股压力，也有一些感触。
&amp;nbsp;
说坦白些，这些年来我做的事情，其实就是纪录及分享。
&amp;nbsp;
我从来没有想过，一篇文章的完成，可以影响多少人，但不知不觉中，已经写下了许多文章，发表的平台散布各地，读者群从年轻学子到社会人士皆有。我享受写文章的感觉，也乐於分享给别人，就像谚语说的「施比受更有福」，一篇文章虽然花了许久时间，但它所能影响的时间和空间，却是没有期限的，几年前的文章，偶尔还是会有读者来信，而这就是这篇文章的价值。
&amp;nbsp;
至于「正面」，我想就见仁见智了，跟坊间许多励志书籍比起来，我喜欢用实例说明，这也是为什么这些年来旅居世界各地，走访大街小巷。这是一种感觉，也是一种在地情怀，一篇感动人的文章，绝对不是文藻多么华丽、用词多么优美，而是写的内容，是否可以触动人心最深处的悸动，让读者心有同感，置身其中。
&amp;nbsp;
因此，坐而言不如起而行。
&amp;nbsp;
毕业快六年了，想当年拋起学士帽时，还有一股青涩，如今，虽然不失赤子之心，但内心成熟不少。看著即将毕业的学弟妹，就想起以前的自己。当年，内心是否有一种对未来的憧憬呢？还是徬徨无助，不知道自己的未来在哪裡？我想，面对未知的事物，人难免会有点害怕，但当习惯以后，是否觉得这一切比没有想像中困难。很多时候，我们需要跨出第一步的勇气，而这一步，往往就是影响未来的关键。
&amp;nbsp;
而我的这一步，就是土耳其。
&amp;nbsp;
我常在不同场合演讲，最喜欢分享的一句话是：「现在的你，决定未来的你。」而当年的这一步，影响了未来的我。两个月异国生活，开拓了视野，也让我体会到「这个世界远比心中想像的大」。不同的时空背景，造就出不同的风土民情，即使语言隔阂，但微笑永远是最自然、亲切的沟通，肢体动作也能清楚表达内心的想法。
&amp;nbsp;
当时我就立下一个心愿，回来后一定要写一本书，因为不是每个人都有机会体验这种经历，也不是每个人都能够造访这个美丽国度，但如果写下来，就能够让更多人看到，而且也是一段为自己写下的故事。
&amp;nbsp;
写书的过程狠孤独、也狠辛苦，但这是必经之路，只有当内心沉淀下来，才能感受到这段旅程的收获。因此，我常常告诉自己，文章并不一定每次都要有读者，但它是人的心血结晶，只有纪录下来，未来才不会忘，就像以前课堂上写的笔记，毕业后复习起来，突然惊觉当年学了不少东西，也许狠多都忘了，但最重要的观念还在，狠快就能上手。
&amp;nbsp;
每当我遇到职场上的压力或挫折时，总是会拿起自己的书，翻翻土耳其的照片，遥想当年故事。从完全不会土耳其文，到能够跟小孩子胡言乱语，第一次自助旅行沿著爱琴海走到地中海，狠多初生之犊不畏虎的经验，现在想想，还是觉得当年为何如此有勇气。
&amp;nbsp;
而以前能，现在为何不能呢？难道换了环境、换了地点，就忘记心中最深处的动力。为了不断提醒自己，也希望能够帮助更多人，于是开始整理生活中、职场上、旅行时体会到的经验，用浅显易懂的方式，鼓励更多人朝自己的梦想前进，并且提供实际的帮助，让愿意付出的人，不要再重蹈过去的覆辙。我没有设定目标，但只要做得到，绝对全力以赴。
&amp;nbsp;
很多人问我：「为什么要做这些事？如果将这些时间，花在自我学习上，是不是可能成长得更快。」我回答说：「饮水思源、知足报恩，如果当年不是狠多人帮助过我，可能也没有现在的我。」
&amp;nbsp;
我永远记得，曾经有人说：「谢谢学长当年的分享，让我可以勇敢朝自己的梦想前进。」也有人因为看完书后，更加坚信目标，最后完成自己的著作。这些故事，就是最大的收获。
&amp;nbsp;
「心有多大，舞台就有多宽广」这是纬创资通稽核长林铭瑶学长告诉我的话。当年在电信系办，大二的小毛头生涩地拿著纸笔，纪录杰出校友的精彩故事。
&amp;nbsp;
记得当时林学长负责宏碁的工程部门，有天和施学嫂谈到做事的态度，林学长狠认真的对她说：「我是干一天和尚撞一天钟！」施学嫂狠讶异的看著林学长，一付不可置信的样子。是的，「干一天和尚撞一天鐘！」在一般人的观念中，恐怕是负面的成份居多，总觉得这种态度太消极。
&amp;nbsp;
然而，在今天分工这么精密的社会里，每个人在组织中扮演的角色，可能都只是个或大或小的螺丝钉或齿轮。这就像负责撞钟的小和尚般，每天做着一些看起来毫无意义、单调的工作。然而，如果小和尚坚守本分，尽忠职守，该几点几分撞钟、撞几下、多大声，都很用心的力求完美。这个钟声大家都听得到，连这么小的地方都这么用心，只要他的能力足够，机会来时老板会不用力的考虑他吗？
&amp;nbsp;
只要用心，路将会无限宽广…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个公平贸易业者的非洲冒险：专访台湾公平贸易咖啡推动人朱克朋</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/capetalk-zhukeming/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 05:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/capetalk-zhukeming/</guid>
      <description>采访人：董弈
受访人：朱克朋
文字整理：董弈
照片提供：货圆甲咖啡
这次去台中，拜访了一家公平贸易咖啡店。店主朱克明先生从事咖啡有关的材料器械已经十五年了。作为第一批的市场进入者，台湾的绝大部分咖啡机具，是从他手上卖出去的。可以说，是他开创了台湾十步一个咖啡馆的风气，让咖啡真正进入到日常生活中去。
然而在接触咖啡生意以前，朱先生原本是一位郁郁不得志的歌手和餐馆经营者。然而经过几次挫折之后甚至负债几百万的低潮之后，他遇上了自己人生中的贵人，并随他共赴意大利学习咖啡技巧。回到台湾后，朱先生便成为意大利咖啡商在台咖啡总代理，开始真正涉足台湾当时还一片空白的咖啡行业。
几年前的苏门答腊之旅，是他人生的一个转折点。原本是国际财团组织的旅游，成了他一个人的咖啡园探险之旅。他避开所有人，独自前往庄园和当地人交流，了解他们的生活状况，这才发现，原来高价的咖啡交易背后，隐藏的是庞大的机制黑洞。巨额利润都被国际财团牢牢抓在手里，而大部分的咖啡农却只能在自己的咖啡庄园里辛苦劳动，维持人均每日1美元的消费水准。这次的交流，使他下定决心开始回国做起了公平贸易咖啡生意，并创立了个人的公平贸易咖啡品牌：货圆甲。在后来的时间里，他定期走访非洲，在马拉威等国家兴建学校，提供当地寡妇村妇女工作，并且帮助更多的咖啡农获得了合理的利润。

（附：公平贸易是一个以交流对谈、透明化和互相尊重为基础的贸易关系。它企图寻求一种新的社会财富分配方式，为偏远地区，第三世界国家的生产者提供合理的报酬和有尊严的生活方式。）
问：你是当时台湾咖啡市场的成功开拓者，那是如何从咖啡器械代理转而从事公平贸易咖啡豆的贩售的呢？
朱：十五年前当时从事咖啡行业的人非常非常少。星巴克还没有进入台湾，便利商店里也都没有咖啡。我们进入这个领域非常早，也做得很成功。后来在高度竞争的环境下，我们才开始考虑转作原料，因为原料是每天都在消耗，不断需要补充的。直到开始做原料之后，才发现原来原料背后有这么多问题。不是做原料，就可以扮演一个很称职的商人。因为商人的背后，还有很多的东西是我们存在于自己内心的道德的架构底下，去决定是否要从事这样的生意。我原来做原料做得很顺利，也赚了非常多的钱。然而赚到钱以后，就会思考下一个阶段的任务，自己是要继续当一个这样的商人，还是回归到自己的内心，从事更加踏实并且有社会价值的生意。苏门答腊那一站，是影响我转变的关键。在那里，我看到了光鲜亮丽商人背后，有着非常多不为人知的压榨农民和利益冲突事件，这些事件受伤的对象，往往是弱势的咖啡农。
这次旅行促使我思考，如果在未来，我仍然从事咖啡行业，十年，二十年，除了钱我还有什么。我希望我未来的生活中，还可以有更多值得回味，让别人可以赞美你的东西。所以我就决定开始和农民一起做公平贸易。
问：能不能谈谈你对公平贸易的理解和你在从事的公平贸易事业？
朱：公平贸易就是要让制造者得到合理的报酬，而不是一个商品的市价这么高，而真正回到生产者这一环的利益却是微乎其微的。这样的一个秩序，虽然符合了资本主义社会里的一个食物链，可是未免也落差太大了。所以我们现在做的是， 不反对中间有一定的贸易商，代理商，通路商，只不过应该给以生产者一个人权的标准。所谓人权的标准，就是最起码，付出这些劳动，那些农民可以饱食，接受教育，生病之后能够治疗。就好像我们保护劳工，要给她最低保障工资，劳健保一样。我们就是去输出一个文明社会应该要有的人权保障。而这个保障回到公平贸易咖啡的议题上就是，农民既然花了一整年的时间在从事咖啡豆的种植，我们就要提供给他们基本的生活保障。
问：那您是如何从非洲建立您的这条咖啡供应链，并把这个理念在台湾推广出去的呢？目前它在台湾的市场如何？
朱：在我们协助农民取得一些好的品质的咖啡豆之后，就要帮助他们把这些咖啡豆出口。除了直接在自己开设的咖啡馆贩售，举办一些讲座进行推广之外，也寻找了一些大型企业用户来消耗这些公平贸易咖啡豆。这一块的市场目前还蛮大的。台湾的公平贸易咖啡推广已经有一定水平。在里面很重要的因素，就是消费水平。
在非洲我们主要做三块内容，第一，就是帮助当地农民收获更好的咖啡，我们会教导他们一些专业生产筛选咖啡的方法，这样做的同时，也减少了我们在收购后筛选的损失，达到一个平衡。第二，在咖啡生产的过程中，又会涉及到很多纯手工的工作，我们把这样的工作机会更多地提供给寡妇村的妇女。第三，我们直接资助当地的小学，帮助非洲一些落后国家的孩子，获得更好的教育。
 
问：您在非洲从事公平贸易咖啡生意时，会碰到很多困境吗，比如和国际财团的竞争？
朱：非常多非常多。尤其在国外，人生地不熟，常常被警察刁难。还有一个现象比较糟糕，有很多的中国人去非洲当背包客和冒险家，他们一路从奥地利跑到乌干达，又从乌干达到马拉威淘金。有一些中国人英文比较差一点，所以在碰到和海关没有办法沟通时，就会习惯拿一些钱去解决问题。导致有一些黑人遇到黄皮肤的，就觉得有利可图。所以我们入境后，常常碰到这种情况。我们在马拉威的时候，因为总统贪污，这个地方非常非常穷。前段时间这位总统死了，新政府把更多的资源掌握在手里，出口就更加困难了。
我们和财团之间，又要打一场追逐战。他的线民很快就会把陌生人在咖啡庄园的踪迹汇报上去，而财团就会马上报警，有人闯入他们的农庄偷窃他们的咖啡。当然我们就是被抓的。抓了之后只能想办法赶紧联系一些资源，请chief带队来证明我们。我们的身份不能暴露，好比我在短片里开的车，就是跟挪威政府借的医疗队的车。前年的七月份有11个台湾人在非洲被杀，报纸上写着观光客遇害，但事实上我们清楚，就是踏到了不该踏的地盘。我们只能通过这种避人耳目的手法，去和酋长商谈去和帮助当地农民改善他们的生活，并且继续我们的咖啡豆生意。
问：那您在做公平贸易的时候，是以个人名义，还是和FLO（注：世界公平贸易认证组织）进行合作？
朱：我现在是个人在做。之所以我暂时不打算接触这些国际组织，主要是因为我在马拉威探访过程中所发现的“公平底下的不公平”。这些公司在欧洲本身就是做公平贸易的，然而在当地农民听来却是这么不公平。所以我也在好奇有没有组织以外的财团介入到这些组织内部去，影响其中的公平性。如果要简单轻松一点，我们确实可以直接和这些组织进行合作，从它们那里取得大量的所谓的公平贸易商品，再到市场上进行贩售。可是问题来了，这和我之前的做法有何不同，还是一样和外国贸易商进行合作。
咖啡这个世界里，一直都是白人的天下，很少有华人真正去关注这个产业。所以我就思考，既然我已经从事咖啡这么多年，我如果仍然在这个领域前进，就应该对这个现象有所作为。就是这个信念，我们决定自己做，自己亲眼看见，双手帮农民一起鉴定采收咖啡，双脚走到的地方确实看到这些不平等的现象能够在我们手下有所改善，这对我们来说，也是很有成就感的事情。所以我们决定慢慢做，一站一站，一个国家一个国家去走过来。我们在非洲国家有一个将近十五年的长期计划。如果这件事可以推动起来，也可以像抛砖引玉，可以有更多企业像我们一样进入非洲，帮助农民改善他们的生活环境，我认为是一件非常有意义的事。
问：那您会积极和台湾或者国际上的基金会进行合作吗，建立一种良性互助的模式，您作为一个公平贸易一线服务的提供者，去募集更多的资金来实现自己的作为。
朱：当然希望力量越大越好。我们也和世界展望会保持着一定的联系。但是他们本身已经承担了很大的工作量，包括艾滋病、痢疾在非洲的防治。所以只要我们的力量许可，主要还是靠自己来完成。
问：那您在这十五年里的具体计划是什么样子的，能不能谈谈您目前是怎么在实现它的。
朱：第一件事，当然我们自己必须深入非洲。我们不可能光用口号去参与农民的生活。所以每年最忙的时间，也就是下半年度，五六月开始一直到年底，我们就开始不断地前往非洲农村，去关怀当地的咖啡农，问他们在今年的耕种活动，有哪些是需要我们帮助的。例如这两年，我们都在马拉威提供了很多农耕机具，曾经他们要用手一颗颗剥玉米，那我们就带一些可以自动剥玉米的工具过去，农民看了特别开心。一个简单的工具，就可以给他们带去很多帮助，不仅节省了时间，更扩大了产量。不管是自己食用，还是作为商品贩售，他们都有直接受惠的机会。
在咖啡的部分，我们也直接提供脱皮去壳筛选的设备，帮助农民能够做出更高品质的咖啡。这是我们目前在非洲做的事情，以后在每一个走到的非洲国家都是一样的，第一件事就是去关怀农民在生活上的困境。虽然以我的财力现在还没办法像Dean那样，在很多国家成立小额信贷，但我们同样在相同的方向上努力着。

【采访后记】
采访的结束，我问朱先生，你会觉得自己在做一件伟大的事吗？他笑着摇头，告诉我“做这件事，只是让我觉得很开心，我找回了做咖啡生意时的踏实感。去非洲帮助那些弱势的农民，让我觉得自己更有power，更年轻，更有使命感，也更有责任。”
这种理念，也传递给了所有在他身边做事的工作人员。从我刚踏入货圆甲的大门这一刻起，就深刻地感受到了这个小小空间里的温情和友善。这是一个公平贸易咖啡商可以做的，踏入非洲这片土地，帮助更多的人。除了他还有更多的公平贸易者，在为第三世界国家的人民和偏远山区的弱势群体争取他们应有的报酬。诸如Motherhouse, people tree，是这些人，这些举动，让我们看到这个社会，除了自由贸易和利益最大化的目标外，还有另一种价值的实现。而这种价值，就存在于人们内心对公平和正义的追求，也是我们对未来社会分配方式的崭新期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见人，体验不一样的旅行</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/enjoy-the-different-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 03:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/enjoy-the-different-travel/</guid>
      <description>文/吴孟霖  多年来，旅行到不同城市，总是会不经意地拍些当地的照片。每次回来后，景点的印象大多已经模糊不清，大概只知道去了哪裡，看了什么，但墙上的细节，建筑的结构，甚至连名字都慢慢淡忘。有一种，到此一游的感觉，但要我仔细说明特色，真的很难。
  只有一件事情不会忘记，那就是人。  &amp;nbsp;  人、事、时、地、物，不同时空背景下交织出独有的故事，这也是旅行最有趣的地方。人可能来自世界各地，因為不同的目的地，在有限的时光内，有了短暂的交会，在某个机缘下，给予实际的帮助，甚至一丝微笑，带来鼓舞的力量。有些人，会变成一辈子的朋友，有些人，可能只能留下简单印象，但谁也不知道或许哪一天，某个地方再相见时，又变成一辈子的朋友。
  因此，我习惯性带着笔记本，请旅行中遇到的朋友留言，也带着相机，记录眼前的故事。  &amp;nbsp;  还记得去年在克罗埃西亚，一辆通往Opatija的巴士上，遇到一位夏天到海边工作、冬天回到首都创业的年轻人。他告诉我，克罗埃西亚的冬天很冷，不适合到亚得里亚海，而人潮都在冬天回到内陆的札格雷布Zagreb，準备过冬，而他开的团购网站，正好可以满足人们的需求。  &amp;nbsp;  在一艘从Trogir到Split的船上，我遇到一位弹吉他唱歌的高中女生，身旁一群朋友，都是他的粉丝。一群人唱起了当地流行歌曲，不知不觉感染整船的游客，也让短短的旅程精采不少。我拿着相机记录她的歌声，还笑着跟她说，有一天一定要来台湾开演唱会。此时，周遭的高中同学们顿时欢声雷动，不断地说：「红到台湾啦！」
  离开时，一位同学问我：「要不要交换吉他的Pick做纪念？」从此，我带着这个充满梦想的Pick，继续旅行。  &amp;nbsp;  在德国慕尼黑，见到了新加坡一起读书的朋友Gernot，他开着刚出社会的二手车，带我品尝德国猪脚和啤酒，庆祝叁年过后再度重逢。我问他说：「慕尼黑最好的夜景在哪？」他想了想：「那就到我的学校顶楼吧！」  &amp;nbsp;  真的是独一无二的夜景，在平均高度不会太高的城市裡，一幢七层楼的建筑，显得特别高大，顶楼是个很大的广场，学生正在疯狂露天Party中，环绕四周，慕尼黑夜景尽收眼底，一瓶啤酒，顿时忘掉所有烦扰，十分愜意。  &amp;nbsp;  我说：「当年在新加坡NTU graduate hall的顶楼，我们好像也做过类似的事。」Gernot说：「Right，European style。」现在想想，当时在学校的欧洲人真的不少，随便招呼一下，就有二、叁十人，而我也因此学了不少各国问候的语言。  &amp;nbsp;  聊着聊着，勾起许多交换学生时期的回忆，而白天走过的慕尼黑行程都已拋到脑后，想不起来曾经去过的地方，只留下图片的回忆，等待某天心血来潮，上网蒐集资料，确认这些景点的名字。  &amp;nbsp;  除了认识或偶遇的朋友外，更让我印象深刻的是各地孩子的微笑，也许是土耳其机缘，让我跟小朋友有莫名的频率，有时候走在路上，还会有小朋友喜欢黏着我，直到她的爸妈赶紧制止，才放手离开。不过我总是说：「没关系啦！我也喜欢跟小朋友玩。」  &amp;nbsp;  也因为这点优势，常常有机会拍到天真活泼的一面。  &amp;nbsp;  在西安交大后门对面的兴庆宫内，正在举办热闹的「喜洋洋与灰太郎」活动，当我正在拍照的时候，一个小朋友抱住我的双脚，似乎找不到爸妈在哪，脸上露出茫然的表情，直到后来找到人后才放开，好像还不知道发生什么事情。
  而在法国的时候，民宿老板Sophie的可爱女儿，最喜欢跟我说一大堆听不懂的法文，然后拿着动物童话书，用简单的几句中文问我：「这是什么？」，开始认真学起中文。她一直活蹦乱跳，充满活力，也很难直接拍到正面的照片，直到晚上累了，准备休息时，Sophie问她说：「哥哥明天要回台湾了，要不要一起拍张照？」
  此时，小朋友似乎懂了，乖乖地坐下来，看着立可拍镜头，拍了一张「正面合照」。  &amp;nbsp;  不知道等到她长大时，会不会有印象呢？也许看到这张照片，会露出会心一笑，也有可能都忘了，只剩下模糊的快乐时光，在温馨的背景中，成长。  &amp;nbsp;  但我不会忘记的。   人生旅途中，本来就有欢笑、有泪水。乌云背后，永远有灿烂的蓝天，明天过后，终将会雨过天青。在浩瀚宇宙中，我会带着旅行的感动，持续向前，也带着世界各地的微笑，朝梦想迈进… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记2：一个人的垦丁</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/gao-xiong-ri-ji-2/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（垦丁的天气） 
&amp;nbsp;
来台湾前就听说了春呐，这个已经有17 年举办历史的音乐节，号称台湾内规模最大、最具代表性、 知名度最高的国际型音乐艺术展演活动，于是抱着去感受一下地下乐团Live 的想法，抵台后3 月中在7-11 的ibon （不得不提Ibon 这部万能机器，所以票类都几乎可以在上面买得到，车票、电影票、戏剧、音乐剧）上买了门票（NTS 1450 for 5 days ），在4月4号早上独自坐上客运前往垦丁。 &amp;nbsp;
还没到垦丁之前，所有得知我一个人去春呐的台湾同学都会有两种反应，第一种反应是：1 ）啊春呐很危险的很乱的啊，经常新闻报导说有毒品交易，你一个女生去啊？还是不要了吧。第二种反应是：2 ）可是你住的地方离春呐举办地点（台湾最南点）很远欸，你又没有驾照，租不到机车超麻烦的欸。 &amp;nbsp;
说实话，听过本地人的多数一致性意见后，如果说没有担心过肯定是骗人的，一想到有可能在某个沙滩Naked着醒过来without the notice of what had happened last night（据说这个也会时有发生），加上还要翘掉两天的课，直到出发前一晚，所有声音都告诉我，不要去才是最好的。 &amp;nbsp;
可是，如果我要等没有危险和未知的旅行，那我干脆在电脑前看Discovery Channel 就好啦，花那么多钱和时间实地探索作什？那样更安全，更快捷。只是风光图片看一次，文章攻略读一读，那就叫旅行吗？如果你决定去出发，那么旅行最困难的一部分已经结束。因为大陆也常常自己一个人到处乱跑，也始终相信这个世界上好人比坏人多，以诚心待人，应该不会有太悲剧的遭遇。所以最后还是决定按原计划出行。 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
「好的民宿是旅行成功的一半」 这次在垦丁，我住在民宿的通铺，也就是由私人经营的小型家庭旅社里的多人混住间。在国内的时候，我也曾住过香港、厦门、上海和广州青年旅舍的多人混住间，上海的外滩蓝山YHA 是我目前住过最舒服的YHA ，因为他们家的床垫是用席梦思，很舒服。这类多人混住间，除去价格相对比较便宜公道外，还有一个很重要的原因是这样比较快可以认识到新的朋友。 &amp;nbsp;
像我刚刚抵达民宿的时候，刚好碰上来学冲浪两天和我住在同一间通铺的香港人Alex 和他的高雄朋友螃蟹。刚放下行李几分钟后，寒暄过几句，他们便问我和另外一个也是刚抵达的香港人Gary 要不要一起吃午饭，结束午饭之后，他们就载着我们去租电动车（没有国际驾照租不到机车），租车的老板则好心的提供了免费的垦丁地图和路线规划意见。可见，一个好的民宿通过所谓的“气场”已经事先帮你筛选过一次它的住客，遇到的都是一些热心人。 &amp;nbsp;
那为什么好的民宿是旅行成功的一半，因为好的民宿住着懂玩好玩且有故事的人，而且这类民宿的老板通常都比较的“性情中人”，不会什么都要收钱，店里也没有太多限制和规矩，环境通常比较有自己的特色（像我这次住的彩虹波浪，以冲浪为主题，里面墙上的冲浪彩绘和电视机附近都摆放着彩色的冲浪板） ，随和舒服方便人性化，最重要的是那里的人很好玩且乐意分享。 &amp;nbsp;
我住的三天里，民宿里那些结束一天行程的人都不太爱直接就寝，直接围在民宿外的木桌子上，人手一瓶台湾啤酒，就开始了一场场小型的生活经验分享会。在这个只能容纳8 个人的木桌子上，有去韩国吃过金鱼喜欢极端事情的长发男生设计师，但是爸爸家教管的很严，所以他从小就喜欢做些极端的东西潜意识去反抗他的父亲。 &amp;nbsp;
带着女儿第十几次出国旅游的年轻夫妇，其实这对夫妇是整个民宿里最让我惊讶的，当时 ​​我坐在他们女Sophia 的对面，自我介绍完之后，我问还在读中三Sophia 是不是自己来台湾背包客？然后他的父母就说：“不，她是我们的女儿，她和我们一起来。”当初起因女儿年龄小不放心而决定带着她旅行到最后已经形成一个“每年假期都会离开香港到国外旅行”的习惯，帮他们女儿培养“多元世界观”开阔视野，种植“世界基因”，真心羡慕Sophia 能有如此开明的父母，也希望她不要Take it for granted ，好好利用这个机会去感受，将自己培养成世界观健全的人。 &amp;nbsp;
还有去过很多国家但是最喜欢日本的叔叔，独自来垦丁参加春呐的女生等等，有趣的是这一群都是香港人，因为香港来台湾无须签证费用，只需要网上填写表格，而且加上日本的核污染，所以很多香港人过来这边玩，还有一个去春呐演出的在政大学念研究所有甜美笑容的女生，结果接下来的三天每天都碰到她，如果我是男生那该多好….. &amp;nbsp;
真心觉得，旅行最重要的不是风景，用OPEN 心态去建立新的链接。 &amp;nbsp;
「一个人+ 电动车= 伪装小台妹」  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊004期</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/weekly-004/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/weekly-004/</guid>
      <description>本期编辑： @ActionThinker @ BroadEdu-蓝枫
&amp;nbsp;
本期关注： 掷出窗外：面对食品安全危机，你应有的态度__ 一则“用牛肉膏制造假牛肉”的新闻，让25岁的复旦大学硕士三年级研究生吴恒突然意识到，自己也成了食品安全问题的受害者。于是是一个有毒食品警告网站掷出窗外诞生了。吴恒联合34名网络志愿者创建，在2012年5月份因《蛮子文摘》助力传播，蹿红网络，引起极大反响。网上可以查询到2004年至今，全国各地的有毒有害食品记录，数量达3000条之多。

吴恒：“扫帚不扫，灰尘照例不会自己跑掉。事情自己慢慢变好，需要外界的动力与刺激”。“掷出窗外”不仅可以表明消费者自身对不安全食品的抵制态度，而且把不安全食品暴露在外，能引起“路人”的关注，引导整个社会抵制不安全的食品。
&amp;nbsp;
我想说，让世界变得更美好一点，需要我们的作为，而作为是需要勇气也需要智慧的，我们要有所不为的智慧，也要有所为的勇气。我们要走，但是不要走得太多，这并不是懦弱。毫米的推进也是进步，我们今天一毫米一毫米的推进，并不是我们只愿意推进一毫米，而是在现实的条件下，我们只能推进一毫米，当那些作为阻力的人或那些事情减少的时候，我们的推进就会更多。所以不要因为只推进一毫米而放弃，世界并不完美，但是值得奋斗。
&amp;nbsp;
掷出窗外——面对食品安全危机，你应有的态度。
而编者也想说：与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 【iCommu美国传媒行】被组织VS自组织 &amp;nbsp;
美国，宛若少年时拥有鲜妍的梦境，在大洋彼端遥遥地发出呼唤。你知道冥冥之中，有些事情是自己必须要完成的。iCommu美国传媒行是两个月前的梦想，现今已经变为现实。

iCommu的点子源于两个小女孩商量暑假怎么过，一拍即合的是北美，传媒，交流访问。于是iCommu就这样横空出世，从两个小心愿碰撞成一个大计划——他们组织10名亚洲地区青年，一同前往美国纽约、华盛顿参观美国知名传媒机构，与从业人士就选定课题交流探究，并与来自世界顶级大学的教授，学生互动，开拓视野，拓展人脉。
&amp;nbsp;
而作为发起者的陈瑞苘和张潇，他们并非传媒专业的学生，只是因为对传媒的热爱，对公益的热爱，他们为了他们自己的热爱，付出、努力，并采取实际行动将之变成现实。作为同龄人的你，你在追求自己的梦想时，是抱怨没有资源？没有机会？直接放弃？还是像他们一样为了梦想坚定不移去追寻？
&amp;nbsp;
CAPE顾问Oliver对iCommu项目给予了积极的赞誉，并发出呼吁：从前我们需要被组织去学习，去考察，去交流。现在为何不可以我们自己来组织学习，考察和交流活动？
&amp;nbsp;
阅读项目缘起故事
更多了解：iCommu官网 （需翻墙）| iCommu博客 | iCommu微博
大家还可以微博关注话题标签#iCommu美国传媒行# ，了解这8人小分队的美国行以及他们的沿途直播，你还可以直接向他们提问。 &amp;nbsp;
延展阅读：@OliverDing ： #WEE# 开放课程 #海外社会化媒体研修# No.002《准创业者速成周末——如何在54小时内发布社会化媒体项目》集体课程ppt已经发布：http://t.cn/zOH36zu 带着你的梦想和故事，找个周末开始行动吧！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
世界青年： Yuki 环游世界，访问青年创业者和创业公司 意识到日本老龄化将带来的国内经济下滑，日本青年Yuki暂停了在早稻田大学政治与经济研究所的学习，参加了巴森学院（Babson College, Boston）为期一年的文科硕士学习。在巴森学院，一门致力于研究自由职业者经济（gig-economy）与企业家精神的课程，使其有机会接触到了游牧商人这个群体，以及它们的全球化工作模式。在与这些人的接触中，Yuki逐渐产生了一种深入了解他们的热情，于是开始了其一对一采访的旅程。
&amp;nbsp;
在东南亚的采访行程中，他对新加坡的秩序和马来西亚的创业环境印象极好，此外，他还到过印度和印尼。在班加罗尔的TechSpark活动中，他感受到了与中国、台湾、印尼、新加坡截然不同的特点，高质量的创意给他留下了深刻的印象。此后，他还有计划前往孟加拉国、一些欧洲国家、南飞、拉丁美洲，以及美国的一些城市。而他的所有行程和访谈，都将在他的网站和Facebook上持续更新。
&amp;nbsp;
Yuki给他的采访过程设定了三个目的：第一，通过自己的力量，把日本内敛的社会风气转变得更加开放，鼓励日本的年轻人走向世界。第二，为那些流浪工人（自由工作者？nomad worker）搭建一个世界级的平台，平台的设计将随着旅途的深入更加细致具体。最后，希望在自己的网站上，把流浪工人和世界级企业家的故事展示出来，当作成功的榜样。
&amp;nbsp;
Yuki的经历虽然还不算传奇，但是他的眼界、胆识和行动力，已经在为他打开新的生活，他对朋友、日本社会，乃至全球青年的影响，才刚刚开始。如果对他的故事感兴趣，欢迎持续关注他的网站和Facebook页面，CAPE也将持续关注这个日本青年的最新动态。
&amp;nbsp;
Caper AT与Yuki约了在上海见面，他们将一起探讨日本青年和大陆青年之间互动交流的议题，并探讨CAPE与Nomad Project的合作。
&amp;nbsp;
Nomad Project网站：http://www.nomadp.com/
Nomad Project Facebook主页：https://www.facebook.com/NomadProject</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾妖怪村·郊游的可能性</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/yao-guai-shu/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2012 10:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/yao-guai-shu/</guid>
      <description>文/王辰 &amp;nbsp;
尚未去台湾的时候，从网路上，看到妖怪村，觉得，嘛，不过是一个人造的牵强之地罢了，第一站，溪头，当晚便去妖怪村探访，不是为了观光，而是要去那里的便利店。结果，在周游一圈结束之后，慨叹，唔，明明只是个人造的牵强之地，何以竟如此浑然呢？这之后设想了在北京郊区复制这样一座妖怪村的可能性。无论如何设想，结果都是：那怕是不伦不类。

夜游妖怪村，最大的特征是灯笼。夜间明晃晃的灯笼。不消说，这里的建筑、装置、名称，都具日式色彩。
但那却是很细腻的日式。并非画虎类犬，而是精雕细琢。是为了取悦游客，但并非将游客当作大脑缺失。

在灯笼下头，我们见到几个台湾妹纸，讲软绵绵的台式国语。她们也在灯笼下头合影留念。
我想，那么这里应当是面对台湾本地的游览项目了吧。大约台湾的游客不那么好糊弄，所以，必须精细。

村子里头的标牌，小店的主打创意，特色纪念品，无不与妖怪相关。说罗嗦也罗嗦，但不觉得厌烦。
他们各司其职，没有混杂，没有争抢。或者说，让人觉得，这真的是一个完整村落，而不是许多店铺。

然而，夜间毕竟还是冷清了些。有些店铺已经关门，只剩下雕塑，静静地矗立在那里。
后来，下午，我们再度光临，于是感受到了全然不同的热闹氛围。这里的妖怪，竟也变得夜伏昼出。

村边，即是草木横行的绿色屏障。走在路上，自会吸入充分的芬多精，令人感觉清爽，不似城市的喧嚣。
安静些的时候，还有蛙鸣，夜鹰或者鸮，螽斯之属。山林自身已足够清幽，加之人为的热闹，却相得益彰。

白天的妖怪村。犬神在龛里头，被硬币供奉着，身边挂满期待的纸条。四周游客熙熙攘攘。
那不过是比邻森林游览区和公车站的一些房屋和摊位而已，却经营得有滋有味。

夜间见不到的，白天可以看到些许物产，山间的野芹，或者是樟木的雕琢品。蔬菜瓜果，干鲜特产。
但蔬菜自是蔬菜，何以画上脸孔，搞得如同万圣节，我想，那便是妖怪村的强大之处。精心，源于细节。

正值新笋上市的时节，无法带回家去固然遗憾，但每晚能够以相当便宜的价格吃到各种笋的烹制。
作为在不产竹子的地区成长起来的倒霉孩子，曾经吃到的笋都是干瘪无味的，所以在这里，每餐都会撑。

临走时，终于买了些许纪念品，比如妖怪邮筒。这里的店家也大都精神饱满，热情洋溢。
某家香木店，自知我们不打算购买任何产品，店主依旧削下一块香樟，送给我们。那樟木，至今尤香。

我想，这就是区别所在。大凡安心工作，便可获得相应的回报，无论是销售店员，还是老板。
因此人人安居乐业，老板开发新产品，店员善待顾客。就这么一种模式，大约，在大陆，是学不来的。
糕点店。总有包装特异的食物，以及，几次路过，总见到特色面包的招牌，终于决定，要买一只。

咬人荨麻 Urtica thunbergiana 荨麻科 荨麻属
那面包要从咬人猫说起。咬人猫，便是咬人荨麻，凶横的植物。我曾不慎落入其间来着，惨不忍睹。
被咬人猫咬了，我说，要复仇，要吃这里的特色面包。咬人猫面包。不知是谁的创意，竟大受好评。

那面包并非轻易能够买到的。每天出锅两炉。每人限买两只，售完为止。想起台湾的吆喝：要买要快哦！
临走那一天，赶在面包出炉前二十分钟，发现队伍已有相当长度。排队，等候，买面包。
之后回头看，大约后面再有三五个人，面包便卖个精光了。就这么一种面包。不花一点心思，怕是吃不到。

说来，我对面包是没有太多爱心的。不喜欢那样干涩的口感。但因了是咬人猫，终究和植物有关，还是吃了。
&amp;nbsp;
拿在手里的感觉，首先是略有上当之嫌，因为严格来讲，那并非是用咬人荨麻制作的，只是贴了片荨麻叶，但一口咬下去，那里头，竟然有丰富的内涵，肉与甜酱，馅儿格外鲜嫩，一改我对面包的印象，因此，终究不辜负我排了那么久的队伍。况且，排队时，看到台湾民众的自觉性，没有拥挤，没有抱怨。
&amp;nbsp;
我想，这也是妖怪村存在的根本。这里是台湾，而非大陆，大约人们需要切换到不同的思考模式。
&amp;nbsp;
惟其如此，妖怪村这种存在，在台湾才能够绵延下去，而搬到大陆，怕终究变得怪模怪样，呜呼哀哉。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
注：本文作者王辰是一名科普作家，生态摄影师，第四届青年壮游家大募集的优胜者，他的旅行计划主题为《 奇異野花約會之旅》，本文乃其中的一篇，源地址，更多可访问其博客，对台湾生态保育方面感兴趣的同学可以关注他的微博@天冬。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵的邂逅,我与我的偏乡孩子们</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/xin-ling-xiehou/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 07:05:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/xin-ling-xiehou/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
那一天，跟我同寝室的小朋友，到家后打了电话给我，「帅哥哥，我忘了你叫什么名字，所以就叫你帅哥哥，没想到你真的有接电话耶！」
&amp;nbsp;
「以后有问题都可以打给我哟！」我笑笑地说，内心有一股莫名的感动。

他们回家的路，狠遥远，但充满喜悦。隔天，老师传了简讯给我，她说孩子狠想念我，回到学校后变得非常积极，一心想要完成科展，甚至还主动提了许多问题，希望可以寻求我的解答。
&amp;nbsp;
这是一种正向的改变吗？还记得孩子刚到台北的第一天，生涩害羞，上台自我介绍时，每个人都只能简单说个两句，就愣在台上了，有些人甚至连名字都说得狠小声，还要老师帮忙补充，或是请他说大声一点，大家才能听到。也许是对新环境感到陌生，也许受不了都市的距离感，怀念起老家的田野风光，或者只是因为台下都是新面孔，不由自主地紧张起来。

这是第一天的孩子，来自台湾偏远的城镇，有原住民小孩、最远还有来自小琉球的学生，他们共同的目的就是来台北科教馆学习科展。希望在小小的心灵中，种下一颗科学的种子。而我，就是当天小小志工的一员。
&amp;nbsp;
还记得小时候，我曾经参加许多科展比赛，当时每个人都要做，而且蔚為风气，下课后、放假时，总要挤在教室内或者同学家，讨论不同的想法，甚至要算数学，求出最佳解。当时只知道是一种过程，或者当作是一个功课，其实没有想太多，糊里糊涂，做出一个看似不错的结果后，交给老师，大概也就结束了。

后来研究所时，才知道这是一个研究的过程，从一开始的发想、找资料、实验、计算、到最后的结果，都是一脉相承的。而这个训练，可以让逻辑思考更清晰，也能够从中体会茅舍顿开的享受。所以当有机会担任科展志工时，就觉得只要有时间，一定要重温旧梦，也希望可以带给孩子不同的思维。
&amp;nbsp;
我的学生来自彰化民权国小，那是一个靠海的乡村，我没去过，也不知道有多远，但可以感受到他们和都市的孩子不一样，有点天真、也有点自然，对一切的事物感到好奇，喜欢和陌生人接触，也喜欢在自己的世界中自由奔跑。一看到科教馆的各种物理装置，只要能够动手操作的，马上衝向前去，或者拉著我的手，问我可不可以带他们去参观，丝毫不觉得我们才认识两天。

那是一种不做作的感觉，一旦熟了，就记在心里。
&amp;nbsp;
小朋友狠开心地告诉我，这个题目是她想的。我问她：「怎么这么厉害？」她说：「我喜欢画画，但常常水彩画摆几天后就褪色了！」因此，他们这组的题目是「还我彩色水彩画──如何让水彩不褪色」，我们一起上网搜寻了狠多资料，发现这是一个狠有趣的主题，也有狠多人探讨这个问题。另外他们一开始时也有发现，加上糖的顏料，可以让水彩不会褪色，这是一个狠神奇的发现，虽然我也不知道原因，但感觉狠奇妙，小孩子竟然会想到砂糖，是不是一个狠自然的反应呢？
&amp;nbsp;
他们的创意，让我充满信心，从过程中也不断开导他们，如何思考问题，如何整理资料，归纳结论，最后也一起练习如何报告。经过两天的讨论，孩子最后归纳出几个方向，朝纸质、温度、湿度、顏料内容、曝晒方式等角度进一步研究。也利用了老师只到的心智图，一点一滴扩张出自己的泡泡来，一开始大家都想不到如何延伸，最后小朋友竟然说：「老师，我画了好多泡泡喔！都不知道自己这么厉害。」
&amp;nbsp;
仔细想想，孩子的自信心正在慢慢地累积，我们只是从旁指导，真正的舞台还是要留给他们。其实，大人不用一味地告知答案，只要适时的引导，每个孩子都有无限的潜力。而偏乡的孩子并不笨，只是没有都市人的资源，他们狠努力，只要有心，都能走出一片属於自己的天空。
&amp;nbsp;
结业式时，我们这组最后一个上台，经过狠多次演练后，小朋友已经稳重不少，慢慢说出内心的话，「感谢老师这两天来的指导」、「很高兴在这里遇到狠多新朋友」、「我觉得自己学到不少东西」，而最后一个孩子说…
&amp;nbsp;
「我，虽然不太会说话，但我狠努力…」
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记：第100种生活</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;
从去年6月第一次申请高大项目被卡住入台证（事后我才知道，原来申请交换的机械系有承办政府的精密工程，固不允许陆生进行研读），再到申请高科大项目的先被拒后通过的一波三折过程，接着一个半月大陆手续的漫长等待期，历时9个月，终于在一个星期前顺利踏上宝岛的土地。
    如果说台湾是中国人最难去的地方，我会毫无疑问的赞成，这里开放的舆论氛围，较为低廉的物价，敏感颜色的政治问题，热情自在的人际交往，发展蓬勃的文化产业，都是大陆相比甚远的方面，地方发展有其模式和进程，虽同样黄皮肤黑眼睛普通话，生活习惯处事原则在某些方面可谓大相径庭。就拿“说谢谢”为例子，在台湾，说谢谢是最基本重要的一项原则，在上公交车投币，下车离开时跟司机说一声谢谢，跟阿姨借完钥匙后的谢谢，上课结束后的谢谢等成为了我在台湾学习到的第一堂课。   
   &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;让我感触良多的第二堂课是：人性化。&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;（以高科大为例&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;）&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;  
 校园措施：教学楼给残疾朋友的上楼通道和厕所（频率和正常厕所一样），在电梯按钮旁的盲文按钮以及电梯旁边每层楼的逃生平面图；每个厕所单间都有安全按钮（如果你发现了针孔摄像头，来防止Sexual Harassment等等）；还有特别设置了一个“创业园”给想要创业的学生进行practice，每个社团也有自己专属的办公室。 
 
 &amp;nbsp;  便利措施如：宿舍楼下的K书中心（考试复习用）和交谊厅，冲水按钮的大小之分，校园免费通行单车，无限制的校园wifi使用；以及分为五类的垃圾分类桶（走在大街上，你几乎不太可能随意看见一个“简易”垃圾桶，能看见都是分类好，而科大的宿舍每层楼的大厅都会有垃圾分类）接触到这些细心的安排，都会让我有种“啊我再也不想要回到大陆”的感觉。 
   
   科大所在的楠梓区，位于高雄市西南方，是新兴工商核心之一，而科大附近的大片草地，之前曾被用来种植甘蔗产糖，学校附近并没有太多店铺，前往市区要乘坐巴士，而这里的学生几乎人手一部机车作为交通工具（类似大陆的脚踏车）但同时让人非常不解的是，那么多机车，你都几乎感觉不到空气中的“在大陆，公交车/摩托车开过之后扬起的那股汽油灰尘味”，空气里弥漫的，是像回到乡下那种舒服又亲切，转角就能遇到寒暄的邻居的朴实感觉。（好吧，高雄旅游局没有给我广告费，只是真的太舒服了XDDDDD） 
   
 
 科大的一大特色是小鸟，据调查，校园里的鸟类就有超过200多种，它们普遍就在一个手臂的距离，不太惧怕人，这种情况就是每天早上离开宿舍或者走路穿过生态池到教学区上课时，都可以听到一首全新的交响曲，这种生活感觉实在让我再次发出了“啊我再也不想回去大陆”的呐喊。而每每坐在机车或者走在校道上，我总会有种不可思议的感觉：“啊我真的是在台湾了啊&amp;#8230;.！！”。 
 
 &amp;nbsp;  
 而这些常年在地理东经120.24度，北纬22.30度范围活动的人们又是怎样的呢？在过去的一个星期里，我遇到过：只在上课见过两次面的同学翘课载我去看医生，他说因为有曾经到澳洲交换的经验，他更加明白对于一个交换生来说这些举动的必要和意义。给我写超级贴心便利纸条希望大家可以多些交流然后周末载我去拍照的学妹舍友，给我台南特产还附送两张&amp;lt;比“美丽日记”好用的&amp;gt;绝世美肌的外系同学，课后给我送药的学习伙伴，若干个打过来询问身体状况的同学。 
 
 &amp;nbsp;  
 他们的热情不冒犯，不会因为你是大陆来的而突兀的询问一大堆，他们可能一开始不会主动跟你聊，但是一旦打开话匣子，就能得到得到让人感觉的真诚对待，我想，温暖、热情、Nice、善良、纯真、朴实这些词语组合起来就是他们给我第一印象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文明的脆弱——从台北到北京</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/from-taipei-to-beijing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 12:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/from-taipei-to-beijing/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp;
从台湾回到北京，有一次在人大校园偶遇一个从辅仁大学来交换的台湾学生，因为与“台湾”这个词的共同联系，我们一起吃饭，并成为不错的朋友。席间不免会问，“在大陆还适应吗？”正如我在台湾被无数次问道，“在台湾还适应吗？”他答说，“挺好的，大陆比我想象得好多了，也比08年奥运的时候我第一次来好多了。”我不置可否。吃完饭跟他在校园闲逛，我突然指着一个垃圾筒问他：“我们这边都没有分类垃圾回收，这个你能适应吗？”他愣了下，随即大笑，“当然适应啦！没有不是更好么？没有谁会真的愿意丢个垃圾都那么麻烦吧！”
&amp;nbsp;
这段对话成了那天最深刻的回忆。我想起去年9月到达台北的第一天，在马路上找垃圾筒找了半天没找着，最后揣着一袋垃圾回学校扔，在宿舍楼的垃圾回收处对着大大小小五六个分类垃圾箱目瞪口呆——我真的不知道这袋垃圾要扔在哪个箱子里。后来我被告知，在台湾大街上很少垃圾筒的原因是不让大家有机会制造垃圾。但四个月里，因为某种原因，一直没有人教我们该如何分类垃圾，最后连“宝特瓶”都没弄清楚是什么——我住的那层楼基本上都是交换生，成为垃圾回收处最脏的一层。
&amp;nbsp;
台湾的环保运动是在被誉为社运“黄金十年”的80年代起步最早、持续时间最长、社会影响最广泛的运动之一。后人回顾台湾的二十年民主化进程，总会提起当年的环保抗争。在2011年6月5日联合国订定的世界环境日，筹备十多年的“环境教育法”终于出台，台湾成为继美、日、韩和巴西后少数将环境教育立法的地区。而且，我亲眼见证过，台湾的城市并不繁华却十分整洁干净，让人心情舒畅。
所以我一直认为环保的观念在台湾人中间是根深蒂固的，听一些台湾朋友的描述，垃圾分类回收已经成为每一个台湾人不可分割的生活习惯。也因此，我想当然地认为他们面对大陆的垃圾箱一定会目瞪口呆——和我当时的反应一样，不知道应该把手上这袋垃圾放到哪里才好。可是这些并没有发生，他居然很乐意我们只有“可回收”和“不可回收”两个垃圾筒，甚至不久后他应该也会和我一样——不细看就随手扔进一个垃圾筒。
可是，这样的做法，跟台湾社会的文明、秩序、高素质、人性化给我的印象多么不相衬！从此关于台湾和台湾人的记忆就不再是我主观验证得那样完美无缺，而是有了好多小污点。那一刻，我突然感到心酸和难过。我不禁想到，文明到底是脆弱的，一个大环境去改变一个人的文明是如此轻而易举。
&amp;nbsp;
我无意责怪台湾人，无意责怪这个大环境。毕竟，文明意味着你要做的比别人更多，意味着你要更“麻烦”地生活。社会的复杂度和人性的弱点决定了良好的风气要在一个社会形成需要漫长的时间，而要把一种观念短时间内植入人心就需要高强度的“训练”，可是这样无异于洗脑和高压手段。如果要让尊重和文明在一个社会慢慢普及，这不是一两代人能看到的。
&amp;nbsp;
回到北京的这一个月，我仍然保持着在台湾的生活习惯，搭扶梯靠右、任何等候都要排队、尽量对每个公车司机说谢谢、用平等的眼光去看待身边的弱势群体，但我不知道我能坚持多久。不久之前，我还告诉自己，回来以后要让身边的朋友也养成这样的习惯，可是，你又不敢去面对别人异样的眼光——是的，在这里，尊重和秩序是异端，不是常识。所以，他放弃他的礼貌和自持也不失为一种入乡随俗。
&amp;nbsp;
到今天，人类社会还是像福楼拜所向往的“庸俗至极、混乱不堪”，当然，他生活的19世纪中叶的法国是伪善和假道学充斥的天堂，不是今天人们所倡导的秩序和向善的社会。其实，文明与不文明，如果我们把它想成现实生活的双重性，正如理智和疯狂一样，那些肮脏和混乱就可以被原谅。可是，环保主义者以及那些在为其他权利抗争的人们，也许正因为懂得文明的脆弱，懂得人性的丑恶，才勇于成为“插在轮轴里的棍子，最终使这该死的机器停下来”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟着感觉走，世界将和想像中的不一样</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 07:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/follow-the-feel-and-touch-the-different-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
今天，收到一封来自耶路撒冷的贺卡，上面简单写了「Happy new year!」他是我认养的孩子，虽然我没看过他，但从简单的字里行间，还是可以感受到一种异国的温暖。
&amp;nbsp;
他让我想起在土耳其的点点滴滴，想起了在伊斯坦堡遇到的孩子。
&amp;nbsp;
在多年的旅行过程中，我走遍了世界各地，绕了地球一圈，看了无数个人种，旅途中的酸甜苦辣，一点一滴都存在心头。我忍受孤独，独自前往许多地方，就是为了要磨练自己，当然我也喜欢旅行，只是更喜欢记录生命，记录自己成长的轨迹。很幸运地，在不同人生阶段中，都遇到了很多贵人，也有很多转折点，但内心的声音都告诉我，朝这方向前进就对了。
&amp;nbsp;
我旅行、我走走停停，有时候为了一个景点，从不同角度拍了几十张照片，有时候跟陌生人聊天，聊着聊着竟然遇到了同好，这个世界上很多人独自旅行，每个人都在寻找答案。也许当下没有解答，还是勇敢地往前进，等到抵达终点的那天，总会捎来一个信息，告诉路途中曾经遇到的朋友，这段过程的点点滴滴。而我，是感受这份力量的人，也是给予这份感动的人。
&amp;nbsp;
我喜欢走进复杂的巷​​弄间，享受宁静的静谧，喜欢转角遇到新鲜事，喜欢看孩子们在自己空间自然的微笑，然后拿起相机，记录他们的故事。大城市太大了，到处都一样，只有走进巷弄，才能看到真正的在地​​生活。记得有一次，在土耳其莫名其妙钻进巷弄内，竟然被邀请当座上宾，参观他们的典礼。还有一次在克罗埃西亚，一个转弯，竟然让我遇到当地的AIESECer，还带我绕了城市一圈。就是这种特殊的缘分，让我相信，很多事情命运都会安排，只有勇敢前进，才有机会感受到。
&amp;nbsp;
而我的故事，就是这样而来。
&amp;nbsp;
我曾经登上长城，走一条崎岖的道路，只为了一窥千年的奥秘，八个小时的行程，我们内心是感动的。爬上去的人都说，唯有见过真正长城的人，才能书写自己的今生无悔。就像看过兵马俑的壮观场面，才知道自己的渺小。而人，其实只是整个浩瀚宇宙中，一个微渺的东西，但因为有梦、有爱，才能将正面能量发扬光大。
&amp;nbsp;
一路上，感谢有很多人的帮助，他们告诉我人生的道理，也让我从旅途中看到最真的自己，就像牧羊少年奇幻之旅般，我慢慢找到了宝藏，其实那就是自己。很久以前我读过一个故事「一个爸爸给了小男孩一张世界地图，他把它撕破了，希望小男孩拼回来，他原先预期会花很多时间，结果小男孩五分钟就完成了，爸爸问他，你怎么办到的，男孩说，地图的背后有人啊」。
&amp;nbsp;
原来，看到了人，就看到了全世界，这就是我的人生哲学。
&amp;nbsp;
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-
关于作者：
吴孟霖，台湾大学电信研究所毕业/新加坡南洋理工大学交换学生，2003年前往韩国首尔参加AIESEC亚洲区年度大会，从此展开十年的旅行生活，2006年前往土耳其志工服务，写了一百多篇文章，并整理成《土耳其进行曲》一书。喜欢旅行，视旅行为生活的一部份，喜欢摄影及写作，希望用亲身经历，让更多人看到生命的故事。理工出身的他，有着文人气质的热情，至今已完成七百多篇文章，内容涵盖旅行、文化、管理、艺术以及当今社会成功人士的经验谈。
&amp;nbsp;
近几年来写作重心转往在地故事，2009年前往莞尔小岛──马祖，和在地人互动、纪录，并在2011年出版第二本书《原来，我们都忘了马祖》。他相信，透过分享、反省、思考，能够沉淀心灵，亦能感动人心。至于什麽是旅行的意义？他觉得那是一种认识自己的方式。人只有在学会孤独时，才能面对最真的自己，也只有在孤独时，才能看清楚隐藏在内心深处的秘密。无论遇到什麽困难，都要有勇气和毅力走完全程，因为过程才是最美丽的。
&amp;nbsp;
他将以台湾年轻人的视角陆续在CAPE为我们分享他的所观所感。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治——采访Strait Talk Berkeley Alumni 陈方隅</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 05:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/02/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-cai-fang-strait-talk-berkeley-alumni-chen-fang-yu/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
同Ernie陈方隅相识，是因为Strait Talk。Strait Talk是一个起源于布朗的活动，邀请5位中国大陆的同学，5位台湾的同学，5位美国同学，通过ICR（Interactive Conflict Resolution）的方式，深入探讨两岸问题，通过加深了解和互动达到peace making的目的。后来创始人将其注册成了NGO，在台湾，香港，美国的伯克利大学都有了分会。在结束之后，参与者需要继续以alumni的身份，通过peace project继续为两岸关系的发展做贡献。
&amp;nbsp;
活动结束后，大家的生活似乎继续精彩，facebook上面常看到大家的各种更新。Ernie的几个分享引起了我的注意：“青年要好野”的成立记者会视频，“我要好总统”青年连线，还有一份关于学贷的报告文件。后来聊天才知道，他是“青年要好野”的核心骨干，也了解了他们现在正在进行的各种活动。（大家可以翻墙上youtube搜青年要好野）。
&amp;nbsp;
青年要好野，在台语里面，就是要好东西，好的工作，好的生活。但是随着社会贫富差距的拉大，经济增长放缓，青年人在社会发展中，逐渐变成了弱势群体。在台湾，很多80后年轻人被称为草莓族：脆弱、无法承受压力。还有其他的标签，比如政治冷淡，麻木，等等。
&amp;nbsp;
也许是因为Ernie在政大念书的关系，当时在伯克利参加活动的时候，就觉得，他对台湾政治和经济的理解最专业，他一直认为，台湾对大陆的经济依赖对于台湾的长久发展是不利的，马总统竞选一直打经济牌，对两岸问题的刻意淡化，对于国民党未来的执政也是不利的。
&amp;nbsp;
不过在采访中，也很高兴听到，在经历了我们中国代表的立场陈述之后，他也表示了对中国改革，和民主化进程的复杂性的理解。民主并不是完美的，只是这是一个能够避免独裁的方式。制度设计，改革步骤的设计，省份之间的不同，人民意识的发展，政府的重组，人员的选拔，不是一朝一夕的事情。中国国情的复杂，绝对不是一个革命就能够发生改变的。
&amp;nbsp;
像Ernie这样的台湾年轻人，在这样一个不断变化的民主社会，能够起到什么样的作用？我希望自己能够从这个采访中得到答案。
&amp;nbsp;
简单介绍
庄巧祎：我看过了你给我的“青年要好野”的相关网站和facebook主页，我的感觉是，这个组织的主要成员是在校青年人，关注社会立法，倡导法律变革。其中，facebook上还链接了反贫困联盟等组织。可以简单介绍下青年要好野的创建的原因，组织结构，主要工作内容，以及它同“反贫困联盟”的关系吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：我们从前年2010年底开始陆续有在讨论要成立这个组织，最主要是由简锡阶先生所发起。简先生是民进党的创党人物之一，是台湾工运的先驱，曾任两届立法委员，推动多项重要的劳工法案；2000他是陈水扁的竞选总干事，但是后来民进党背离了当初的理想，他就退党了，而且还曾任倒扁运动的副指挥；他曾经组织泛紫联盟，促成部份的租税改革，现在担任台湾促进和平基金会执行长），他认为未来社会冲突最主要会是世代之间的矛盾（包括税制不公、国家债务失控、青年贫穷化、养不起上一代也生不起下一代、环境保护….etc），所以希望组织青年人来发声。
&amp;nbsp;
“反贫困联盟”是由简锡阶先生所发起，结合了许多专业的社会团体，争取“为弱势者修善法”。也就是说这是专门为了争取特定修法所组合而成的团体。“青年要好野”是其中的一个社团，于2011年3月17日成立，成员大概在10-20人之间。起先是因为同学刚好有机会去访问简先生，然后就问我有没有兴趣加入。于是我就加入了。然后就开始以滚雪球的方式找人加入。我们固定的成员其实很少，大概只有8-10名吧？另外有一些伙伴是曾经一起受训、加入讨论之类的。我们这几位核心成员，每位都是执行委员，没有一个严谨的阶层式组织。
&amp;nbsp;
我们在六月底七月初时时分别拜访马英九、蔡英文、以及两党的党团，提出六项我们认为是简单的、不牵涉到太多立法的相关法条，希望在本届立法院最后一个会期能够通过，分别是：学生贷款相关四法、消费者债务清理条例修正案、社会住宅法、社会秩序维护法修正案（有关游民的安置）。
&amp;nbsp;
“青年要好野”加入了反贫困联盟，并且主要负责学生贷款相关四法的部份，我们做了调查研究、发布报告，然后要求修法（的确获得响应，马英九总统宣布放宽学贷的标准；不过因为不是我们所要的那样所以后续也再开了很多次记者会）。
&amp;nbsp;
反贫困联盟也办了蛮多活动，包括「饥饿44」在立法院前静坐抗议。这个会期最后是有通过消费者债务清理条例修正案，住宅法好像也有，不过内容都与我们所诉求的还有很多不足。
&amp;nbsp;
现在我们主要是以“我要好总统公民联机”的名义在参加活动，这是从十一月起的活动，一样是由社会团体组成，针对总统候选人提问，逼他们多讨论实质政策。并且即将推出我们的“投票指南”。
&amp;nbsp;
社团发展与自我成长
庄巧祎：我觉得印象很深刻的一个现象是，你和你的朋友们在提问环节中，对于相关法令的熟悉和熟练运用，比如跟赖议员呛声时候提到土征法，比如讨论政治献金的阳光三法。因为不在台湾的关系，我很想知道，普法教育在台湾是什么样，是因为你的专业学习比较多？还是因为台湾的立法天天被政治人物在电视上讲来讲去，就耳濡目染？
&amp;nbsp;
陈方隅：妳这个问题问得很好，因为搞社会运动的人，就是必须要有一套论述。通常政治人物都花言巧语，或者是找一些御用学者来帮他们背书。例如税制改革，当时简锡阶先生就是下了一番功夫去研究，才能提出一套论述反驳政府找来的学者专家一直说要减税。因此我们也会固定聚会，讨论我们的论述；也会定期开读书会，阅读相关的书藉、讨论相关的议题。我们要开记者会、以及上次上电视之前，也都是要自我充电，才能够言之有物。
&amp;nbsp;
我觉得一般民众不会了解太多专业的立法事宜，各家媒体的各种报导和政论节目能够深入讨论的也很少，那些政治人物上电视通常也都是乱讲一通。
&amp;nbsp;
不过，因为我们的自由开放环境，大家都可以提出讨论。像是土征法的相关争议，我们可以很快的在网络上面找到评论，而且绝对不会被网军删掉。因此，土征法通过的那一天，人们大力的转载通过的立委名单、土征法的可怕之处，在Facebook上面联署不要投票给那些立委。除了在部落格、Facebook之外，在BBS上面也会有精彩的讨论。
&amp;nbsp;
当然不可能是大家都了解，但是自然会有关心该议题的人出来讲话；再加上我是读政治相关科系，也修过一些立法相关的课，所以本来就很关心社会议题、政治议题。
&amp;nbsp;
基本上这些信息都不是学校教的。学校教的是如何找资料、写报告之类的研究方法，要了解议题仍然是我们自己要去找数据。
&amp;nbsp;
还有一点很重要，最近几年我们的高中已经开始教政治学、经济学等等以前是大学一年级的东西，所以说不定年轻人会更早开始接触相关的议题。
&amp;nbsp;
庄巧祎：这些教授都有很好的政治敏感，而且也很多人有从政经历。我看反贫困联盟的介绍，似乎也是有教授发起。你能说一说，学校，教授在台湾民主化进程中扮演的角色，和对你参与政治活动的影响吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：现在台湾的教授在美国教书的人非常的少，这点是我们很多老师所担心的，所以他们一直鼓励我们去美国念书、教书。
&amp;nbsp;
我觉得知识分子本来就有责任带领社会进步。教授们读过的书很多，所在在论述上面当然可以帮助社会运动许多，不管是相关的知识、研究与论述方面。过去也不断的有老师们在著书立说，从各方面鼓吹应有的改革。就我所知，在民主化过程中，我现在的老师们有很多都是重要的角色，提供当局建议之类的（到现在都还是）。而在社会运动方面，在参与的过程中，我也认识了许多老师们，像是反贫困联盟当中国际医学联盟的黄嵩立老师、台湾促进和平基金会徐斯俭老师、吴宗升老师、林宗弘老师等等。也有像是律师、社工人员等等专业人士。
&amp;nbsp;
庄巧祎：不知道有没有什么具体的故事可以分享，就是你有提到在你们组织活动中碰到过的律师啊，教授啊，有没有什么特别记忆深刻的经历可以分享一下？
陈方隅：首先，从五、六月开始组成的「反贫困联盟」，接触到来自卡债自救会的顾问林永颂律师。他四处奔走呼吁消费者债务清理条例的修法，令我很感动。律师的锺锺点费都超级高，但他愿意这样子付出，不断开记者会、跟我们一起讨论、跟卡债自救会的人讨论，付出许多时间。另外还有一位魏千峰律师，他也是持续关注人权议题，常常在报纸发表文章。每次开会他也都会到。
&amp;nbsp;
辅仁大学社会系吴宗升老师，常常带学生到抗义现场实地观察，然后也常参与我们的讨论、记者会。
&amp;nbsp;
花莲慈济大学邱奕儒老师，除参与社会运动外，还到各部落去教原住民自然农法，减少使用农药，然后自制「污水处理系统」，用全天然的方式将家庭污水转变成肥料，这让我觉得相当酷。花莲东华大学戴兴盛老师，平常也相当关心环保运动、原住民部落发展等议题。
庄巧祎：在你上传的youtube视频里，有一个你在点评赖议员的，我觉得很好玩。你用“鬼打墙”来形容赖议员的跑题回答。不知道Ernie和你的朋友们怎么样准备跟政治人物和媒体在电视上的“战斗”？做到什么样的准备才可以应对自如？你觉得你们这个团体在媒体接触方面还有什么需要提高的吗？
&amp;nbsp;
陈方隅：政治人物都差不多啦！政论节目也只是场面话讲一讲，耍耍嘴皮子而已。
&amp;nbsp;
重要的还是我们的论述、我们对于议题的掌握度。需要加强的地方，我觉得就是我们时间太少了吧！因为大家都很忙，所以我们就多研究自己较关心的那个议题，然后在固定的聚会时间交换意见。然后也找机会请一些老师来跟我们讨论，加强相关知识，这样才会有东西好讲。我大学时曾经加入系上的辩论队，所以在表达方面还算有一点点基础训练，但是讲的内容仍然要靠自己多读书以及搜集数据。
&amp;nbsp;
其实，我觉得要驳倒政治人物并不难。因为政府的政策通常是妥协之下的成果，或者是行政官僚所想出来的，所以通常会有改进的空间。而我们所关心的那些青年贫穷议题、教育、劳动……更是有太多需要改进的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（二）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-utopia-bai-xi-min-er/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 12:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-utopia-bai-xi-min-er/</guid>
      <description>【心路历程】****
&amp;nbsp;
Grace苘： ***一方面有着高的价值理念，另一方面又要对资金主负责谋求利润，那行走在理想和现实之间是否很难？***
白锡旼： 我想要兼具理想与现实确实不易，不过话说回来，知识分子不以此方向迈进，何人担此重任呢？用纯公益的方式行动毕竟不是长久之计，因为纯公益无法回收成本，年年要人捐助，最后他人会觉得此乃扶不起的阿斗而放弃支持。而且如果能在理想与现实之间走出一条路来，日后能引导更多人跟进此途径，可用此方法不断改善社会不良状况，是我以为目前社会状态下能运用的较佳模式啰。
并且，团队在自己的理想中能感受到喜悦感满足感，唯有如此才能点燃火花，不断前进，遇到挫折尚能自我满足，且转化成动力。有时团队自己也会迷失喔，在钱堆、在权力游戏中，进入追逐名与利的竞争中去了！别忘了随时回首望望自己的来途，唯有清晰坚定的初衷，才能有始有终，一以贯之。正如孙中山所言：“思想产生信仰，信仰生出力量。”所以理想是必要的价值观。
&amp;nbsp;
Grace苘： ***看来岁月也教会了您很多？***
白锡旼： 呵呵，生命换来的啊，生命成熟需要时间，一个成熟的生命能作更多事情吧，当然还保有年轻的心灵才有用啰。不过话说回来，青年人要能吸取前人教训，尽量避免走失方向，缩短奋斗时间，这才是社会逐渐进步之正途。生命的浪费最可惜。
Grace苘： ***现在你的人生目标是什么呢？什么是你活着最大的意义呢？***
白锡旼： 我想将自己的理念和经验更多传递青年人。同时等待天机，要天地人具足，不轻言启动，我全心等待再一次启动。等待利他之途再度出现，走出一条路然后交棒。为此一役。全然等待。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【推广大陆】
Grace苘： ***资金主与团队的合作也是一种缘分。那也许很多人遇不到这样的缘分，您觉得社会和教育机构是否有必要开展一些项目和奖学金去扶持这些理想呢*?**
白锡旼：我赞成如果有契机，应该尽力去推动相关奖助项目，包括企业与教育机构合作推动奖学金，操作相关研究议题，这有助于企业找人以及人与企业接触等等。当然如果政府机构设立基金去投资某些值得奖励的案例，是值得鼓励的，只是似乎看来不易有绩效与成果。政府似乎也设立了此机制，但直至目前只能是少数某些人，得到特殊机缘获取该奖金济助，所以我依然建议年轻人应该学习以自己独立的方式较为直接。虽然困难，不过一旦冲破此困难点，即是迈向成功之可能性了。
&amp;nbsp;
Grace苘： ***如果把这个理想国计划引入中国大陆，根据您的经验容易遇到些什么问题？***
白锡旼：首先，目前大陆官方对于社区营造观念尚缺乏，没见过绩效案例，不易建言。而且目前大陆尚在快速成长的阶段，而社区营造非快速成长之方式。
另一方面，一旦要推动社区营造需要自基层民众参与开始，这个观念如果没有被官方接受，可能会误以为是动摇社会安定的力量，这是最根本问题。
&amp;nbsp;
Grace 苘：您觉得在中国大陆该怎样推动此类的社区文化建设？****
白锡旼：我以为，产官学三者需要一起努力，但是目前来说官方是较不可能改变的，所以寄望希望在民间，包括学术与民间企业一起合作似乎较佳。我曾一再找寻厦大等其他大学希望他们重视此议题，甚至在他们学校开课啰，给学生一些想法，实务与理论兼具。不过希望后起之秀能寻求到新的解决社会问题的途径，这是机会。
&amp;nbsp;
【寄语青年】****
Grace苘： ***您认为自己当时实践理想国的计划*“*动之非时*”*。那么什么*“*时机*”*才是适合一个人去追寻一些更理想化的东西呢？***
白锡旼：三个原则与步骤，用来测定自己团队的准备工作是否充足：理念、经验、人脉资金。用这些指标先去详细观察团队能力，可作为参考启动时机是否成熟；当然，另一方面是外在环境是否有契机出现？这也是必要思考的因素。
     白老寄语：希望更多的青年人致力于乡村建设和城市建设，真正关心民生发展的问题。    Grace苘： ***那您能多给年轻人提一些什么建议呢？***
白锡旼： 农村建设是国家建设的基础，而农村建设的“希望在民间”。希望更多的青年人致力于乡村建设和城市建设，真正关心民生发展的问题。现在的年轻人通常存在一个问题：对于自己的理想很不明确，大部分的人只关心金钱和地位，对自己的人生及国家的未来没有深入的思考，浮躁之风日益明显。 Grace：苘：您觉得海峡两岸的年轻人有什么不同？对他们有什么期望？ 白锡旼：大陆的年轻人，由于受国家限制比较多，思维较为统一，但是他们往往有很强的进取心，实践能力强。而台湾的学生思想较为开放自由，他们往往创意很多，但是养尊处优的生活让他们的具体的创业能力等不如大陆的学生。两岸青年应该相互交流，相互配合，取长补短，共同发展。  &amp;nbsp;    
&amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;710&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;采访感言：&amp;lt;/strong&amp;gt;前人指路，不敢相负，但我们自知只是其中太渺小的组成部分。 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt;  
 &amp;nbsp;  【后记】  在台中短暂的一天逗留让我们有机会真正了解并走近白先生饱经沧桑令人感佩的传奇人生。虽然之前满怀敬畏，但当他面对面坐在我们身边时，那份关切谦和的态度让在座每个人都倍感亲切；采访前后，我们一直保持着紧密的联系，他还会将一些临场的问题深入思考以后再将回答整理寄给我们，他的认真重视也让我们深深感激。他真诚无私，甘为宏大理想放弃一己小利，对团队伙伴全然交心。他坚定执着，为了最初的一个简单理想，一拼就是40年，虽然历尽成败，但他仍立志东山再起，为此一役，全心等待。他曾是腰缠万贯的房产大亨，更是心怀民生的知识分子。他既是专业的建筑工程师，又是虔心问道的修行者。在采访的最后，他感慨道：中国下一波的希望在青年人呢，因为我已经见到过一些了。我们相视而笑。前人指路，不敢相负，但我们自知只是其中太渺小的组成部分。在世界各地还有无数的人跟我一样，不断追寻，共同奋斗，但愿，我们每个人心中一直都会有个理想国。  &amp;nbsp;  参见：专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（一）  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（一）</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-bai/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 08:27:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/01/zhuan-fang-tai-wan-li-xiang-guo-bai/</guid>
      <description>采访：陈柯如 陈瑞苘 叶芊林 郑宇棠 编辑：陈瑞苘 应丹娜 特别鸣谢：陈露 小石 
理想不落Utopia 【前言】
1989年，年仅35岁的台鼎公司董事长白锡旼，选择台中大肚山麓的落后街区远东城600亩地，搭建人文深耕的社区“理想国Utopia”。一群富有理想和激情的建筑师实践着乌托邦的梦想，希望“将边陲变核心，用创意使衰败复活”。这次大胆创新的房产开发方案轰动一时，使之前荒废的街区顿时炙手可热，地价至少涨了十倍，成为台中地产界一时传奇，之后又如流星一般因经营不善而两年内陨落。
二十年后，白锡旼先生对于理想国的沉浮有什么样的反思和感悟？对于大陆的社区建设有什么独到见解？对于时代青年又有怎样的希冀和建议？谈笑间，且听他娓娓道来…[点击了解]
&amp;nbsp;
【回看来途】
Grace苘： 能先为我们介绍一下“理想国”的缘起吗?
白锡旼： 6、70年代曾经长期担任过东海建筑系主任的汉宝德先生，对于台湾现代建筑教育观念之启蒙功莫大焉。60年代初期他自美国归台，除引入西方思潮外，尤重人文背景的养成。1972我进入东海建筑系有幸受教于汉先生，他每每要求我们要深入人文背景的习惯，使我们企图再造理想国时，得以搜寻包括晏阳初、梁漱溟等先生的理论与奋斗过程当参考与研究。
前者晏先生，1920年自美国耶鲁大学归国，首创“平民教育总会”，引导居民参与 “识字运动”。后者梁先生，在1926年的山东邹平县实验，并提出“乡村建设理论”。他们在我尚在摸索之际，都产生过深刻影响。
&amp;nbsp;
      理想国的前身现状对比：当年计划虽然流产，也已俨然变为大肚山的地标，成为游人观光台中的热门去处     &amp;nbsp;
Grace苘： 我知道您一直视理想国为有机的生命体，视“政治、经济、教育、文化、宗教”为城市的“五行”，需要同时发展。您认为理想国当前的状况在多大程度上实现了这五个元素呢?
白锡旼： 很少，因为已经衰败了，虽然看似经济还可以。不过当年希望逐渐推动的人文走廊，甚至引发新的政治形态的目标功败垂成。
Grace苘： 那当时理想国的失败问题出在哪里呢?
白锡旼：使理想国失败的直接导火线，是政治上的股票上市政策延误。深入地说，当年我和伙伴对理念之认知的确不够深入，引入的资金主当然也就不完全了解当初的理念，今日说出的种种理念是在失败后才想深入的。边做边想付出的代价很大，但是，所有改革亦如是吧？一如孙中山，几次兵败才回去想出完整三民主义以及建国方略。
&amp;nbsp;
Grace 苘：如何避免理念不深入，与资金主理念不统一的问题？
白锡旼：开始前团队需要深度沟通理念，避免日后的分歧。我不是说日后不能有意见不同，而是彼此相当了解为了共同的理念奋斗，所以会珍惜一起奋斗的因缘，这能作为基础能量去化解许多日后的意见冲突，才不至于团队很快的分裂。尤其是理念相近了，一起奋斗久了能生出革命感情，更累积为日后长久合作更深的基础，这样才能良性循环。
资金主方面企求与团队理念一致是最佳状况，但那是理想性想法，现实往往非理想，如果退而求其次，资金主可以不懂团队的理念，但一定要能配合或支持团队。一种方式是团队用忠诚度去换取信任，也就是说，让资金主了解团队希望实践社会性理念的想法，不会去作违背良心吃里扒外的种种拿取回扣的方法，从而得到他的信任和支持。另一种方式是逐渐引导资金主去感受到他的形象获利，用中国人说的，即是“面子”。换句话说，让他感觉到他利用此团队能赚钱也能获得社会上各方亲友，社会官方贤达甚至社会一般大众的赞赏肯定，他会感觉很有“面子”，也会更深支持团队。
&amp;nbsp;
Grace苘： 您认为当时您身上的什么特质让那么多同伴老板都信任你?
白锡旼： 我觉得是真心与热诚。举例说，当时我是一企业掌门人，如果我的薪资大大多于其他伙伴，我一定不会去自己享受，每年都与伙伴分享，这样才能稳住伙伴。
Grace苘：经历二十年前的失败，今天的您会如何运作社区改造项目？
白锡旼：第一，需要有清晰的理念。如之前所言。
第二，先要洞察社会的作用关系，不是单纯理想的空洞义举。要先了解现实环境的运作关系，“实践较之批评更具建设性与积极性”。我会建议观察社会的轨迹如何前进，看穿当中的空隙，如何使自己团队切入，不会破坏体制且能和平渐进改革，这是关键处。
第三，确定命题并且加以演练。我建议用社会五行的“人、事、时、地、物”去定位一个团队的命题。然后进行演练。这就如同“排演作战”，有助于未来减少牺牲与付出更多代价。
第四，要有产业能量活化的计划。因为这是利得所在，能用来说服该处居民支持妳团队之计划，甚至是用来说服资金主支持妳。经济结合人文能使社会趋于稳定，且能生根。
&amp;nbsp;
Grace苘：在谈到理想国的建立和发展时，您和我说过“天地人三者一体”，能详细阐述一下这个概念吗？
白锡旼：三者需要一体。举例说，我们如果要将皖南村落活化，要做一个“桃花源之梦”，那么创意的产业活化之道、空间风格型塑、还有人文深耕必须同一主题，一体型塑之。另一方面，天地人的三者一体，是要将人才的组织，以及要进行再造地点相关信息的深入了解，还有天时相关的社会环境氛围也要了解其趋势是否适合推动等等，这个也是要三者一体喔。
我常开玩笑说，像是在拿取一组“烧肉粽”拿起上处手环，要能将下面一串串肉粽一起提起。
&amp;nbsp;
续：专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼（二）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾心跳声</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/01/tai-wan-xin-tiao-sheng/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 16:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/01/tai-wan-xin-tiao-sheng/</guid>
      <description>文/郑宇棠 &amp;nbsp;
收拾着行李，去年九月号的诚品书店宣传册跳进了视野。时间一下回到那时候，为了等待101大楼开门在附近晃悠与诚品的偶然相遇。四层楼的玻璃建筑第一时间透露出来自台湾的讯息——儒，雅。繁体中文书籍竖列式样的印刷，书的开口朝向左边，有复古包装的英文日文原版书籍占据很一层楼的位置，像从一开始就在那里从未变过。品味着繁体字蕴含的独特韵味和着角落里咖啡厅散发出的淡淡香气，唯一的念头是想搬来里头定居。这是台北文化与生活的一部分，像台湾人一样恬静淡雅，不骄不躁，精致婉约。那是关于台湾最初的记忆。

街角咖啡店，另一个文艺清新的标志。开一家咖啡店的想法应该有在很多人心中滋生，也许仅仅是臆想午后时光甜点报章跟咖啡搭配的小资情调，经过咖啡馆捕捉到浓郁的香气就很难再移动脚步。这一点，台北会给人太多惊喜——五步早餐店，十步咖啡馆，密集如家乡的火锅店。早餐店中午之后就会打烊关门，但平价咖啡跟松饼蛋饼或三明治是本地人一天的开始，注定了必不可少。

人情味，人性化，若提到台湾已经翻来覆去到绝不会漏掉的评价。已不仅仅是问路时要坚持带你到目的地的路人，超商店员远超越了礼貌的问候，没有凶神恶煞不耐烦的教务处工作人员和像被所有人欠了钱没还的医务室老师，图书馆有专门的不使用滑鼠静音楼层，自习室遇到熟或不熟的同学之后不久会有一颗糖出现在桌上，学生餐厅的卖家总是笑吟吟地问着“你好，要吃什么”然后找钱给你时先对你说谢谢。系所的公告板上还贴着微方老师年轻时还是正太时候的照片，来不及跟他合影，但是不会忘记office hour从来都不厌其烦给我解答任何问题。邮箱里会收到学校提醒我们降温加衣的温馨提示，每逢佳节组织的国际生交换生的活动不会让我们孤单留在寝室。总是觉得很多事都好窝心，只希望一切不会像风城新竹的天，风起云涌，然后消失得无影无踪。

还有，同龄人。不功利，不效仿，不随波逐流，自信而独立，是不同于我们最大特点。虚伪很少，真诚更多。想象不出台湾男生吵架的样子，女生在温柔和牙尖嘴利中找到了一个完美平衡点，对不同人不同事有可阴可晴的收放自如。而他们对于我们，始终有问不完的好奇和不解。不得不承认隔着海峡的我们之间最匮乏的还是相互的了解，和更多交流的机会来摒除偏见。能获得资讯的渠道看似很多实则很少，对于没有接触过的事物，媒体网路都不一定是最客观的源头，小马哥连任了，期待两岸的我们会有更多资讯互通的平台。
&amp;nbsp;
刚来的时候会觉得大家好客的背后都有小心翼翼的一面，而放下彼此最初的戒备敞开心扉，就总是可以得到最真诚热情的反馈。复习完回宿舍路上可以接到电话说来研究室喝刚出锅的红豆汤，学校已经放假返回大陆的那天还可以去吃最后一次台式早餐坐机车逛新竹再有舒婷陪我收行李。方绮的卡片上写着：＂希望你会喜欢这个不大的交大和不大的台湾＂，台湾不大，但承载不下你们的温暖，填充了我这一大段的旅程。谢谢你们，越近离别越收获着满满的感动，像站在风吹沙的悬崖边面对垦丁平静而广阔的太平洋，它会一直定格在心里。
&amp;nbsp;
通行证上131天的期限要截止，像是我最后一个HW的due time。福尔摩沙的難忘時光，有行在路上的美好风景，有如多年前就认识的你们，有学业的收获和老师的关心，所有一切都迫不及待想统统消化掉留成回忆，然后成长着造就更好的自己。
&amp;nbsp;
而未完成的台东行，我认为有着最美名字的花莲宜兰，太鲁阁的陡峭，绿岛兰屿的寂静，澎湖的心形礁石，淡水河的夕阳，还有101跨年的绚烂烟火，只有等到下一次，不知又将会是以何种心情再次踏上这片土地。
&amp;nbsp;
还有很多遗憾也许此生也没有机会再补回来，还有很多人不知道用怎样的方式来感谢，只是不想让你们忘记，不想被忘记，只能不断重复着一定会再回来。四个多月的时间不长，庆幸在这里的不是整个大学的时光，在开始厌倦之前离开也好过四年的漫长，不得不有的遗憾和不舍就留给时间去沉淀。
&amp;nbsp;
某个早上再睁开眼，耳边会不会再响起清晨垃圾车经过的旋律，阿姨一边打扫楼道一边絮絮叨叨的台语，小红巴到站的喇叭响，松饼飘香的交大小木屋的排号声，进出seven的叮咚，以及最最熟悉，无处不在的＂是哦？谢谢，不好意思，不会＂。

是的，一如最初试着把翘舌音去掉把声音变细让嗓门变小揣摩着台湾腔想竭力融入一样，习惯性的使用着繁体字，为了再一次抓住这些仅有的回忆，试图可以让他们保留得久一点，更久一点。那是会一直回荡在耳边，萦绕在记忆里的，属于你们的，台湾心跳声。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事：跟总统一起过圣诞</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 04:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/tai-wan-ji-shi-gen-zong-tong-yi-qi-guo-sheng-dan/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp;
今年的圣诞节，应该是最特殊的了。尽管在前几天就收到了各种教会的邀请一起庆祝，但在知道了这个活动之后果断放弃了去教堂做弥撒，这个活动就是“跟总统一起过圣诞”。话说回来，在台湾见总统一面很容易，带我去这个活动的台湾朋友说他都已经看腻了。这话 说的不太对，不是见“总统”一面很容易，而是见“总统候选人”一面很容易。我们之所以能有这么多的机会跟马英九亲密接触，是因为他在选总统，这些活动主要是在拉票，只是他恰巧又是总统。
&amp;nbsp;
说到这个，在台湾加油讃总部内的办公室里，挂着的倒数牌子上不是写着“距离大选还有**天”，而是“距离连任还有**天”，这是振奋士气的一种方式吧！

&amp;nbsp;
对于台湾人来说，圣诞节还是行宪纪念日，所以他们把这次圣诞节合称做“宪诞节”。所以第一个活动，是小马哥跟我们玩问答游戏，问的都是一些跟台湾宪法、时事有关的问题。途中小马哥几度卖萌，走到我们面前问我们问题，我不禁被他的气场“震慑”到。
&amp;nbsp;
接下来是一个很特殊的合唱团上台唱歌，小马哥跟我们一起坐在场下听。这个合唱团的小朋友都是患了一些病导致一定程度的身体障碍。混身长满了肿瘤、面部骨头增生、全身肌肉萎缩……这些病我只在电视上听说过，没想到在圣诞节前夕，他们就这样站在我面前，站在一场算得上政治活动的舞台上表演，我隐隐约约觉得不对劲，有点心酸和无奈。
演唱之前，小朋友们被要求一一介绍自己，包括说出自己患的是什么病。其中有一个小女孩，她连自己病症的全称都说不出来，看起来很紧张，眼巴巴地看着她的老师，然后老师告诉我们，她的病跟盆骨有关，导致不能正常走路。我有注意这时候的马总统，他很专注地在看歌词，因为一会儿他会被邀上去跟小朋友们一起合唱，很明显他没有充分准备，此时刚拿到歌词就在预习中。
&amp;nbsp;
我也有注意我身后的媒体，多得我都不想去辨认这是哪家报纸哪家电视台——他们的镜头对准了马总统，我也不知道有没有哪架摄像机是在关注着这些孩子的。很快，演唱开始了，小朋友们的精彩表现让我们十分惊讶，也许是上天夺走了他们健全的身体却给了他们动听的嗓音作为补偿。一首毕，第二首是跟圣诞节有关的歌曲，马总统上去跟他们一起合唱。尽管他刚才很卖力地在背歌词，但临危抱佛脚不那么有效，他不断地唱错歌词，音调却非常准确，当然，我们不会在意他唱对唱错歌词，但台湾媒体会不会拿这个来炒作就等看明天报纸吧。
&amp;nbsp;
歌曲唱到一半，马总统走到正在演唱的小朋友前面，给他们戴上台湾平安符——这是小马哥这次参选的纪念品之一。然后，在一片欢乐的歌声中，我们欢送了因为“还有其他公务在身”的总统。
&amp;nbsp;
事情就是从这里开始。台上的小朋友们还在用情地演唱，总统前脚离开，后面的媒体后脚就收拾东西走人了。关键是他们离开的时候根本没有管台上的小朋友还在合唱，而是大声喧哗、收拾器具时弄出很多噪音，然后大大咧咧地走了，毁掉了全场的气氛。台上的小朋友和老师都无动于衷，继续表演，台下的观众都是台湾青年，其中一个女孩故意大声说给那些媒体听：“现在的记者都这么现实。”我身边的台湾朋友一幅快哭了的样子，无奈地问我说：“为什么记者都这么现实？他们要走可以，为什么不安静一点？”我环顾身边的台湾青年，都一幅愤愤然的样子，还有一个耸耸肩说：“就是这样的啊，你第一天认识台湾媒体吗？”
&amp;nbsp;
　老实说，这是那天给我印象最深的片断。其实我们可以为媒体朋友找上很多这样做的借口——“接下来还有一个采访，我要急着走”，甚至，如果他说“总统走了这里就没有什么值得拍的啦”也很对，只是，难道他们都没有看到，台上那一群在演唱的小朋友有多用心多努力吗？以他们的状况，可能他们已经为了这次演出训练了好几个月甚至一年。他们是一群身体不健全的小朋友，难道我们还要伤害他们幼小脆弱的心灵吗？难道我们真的要把他们变成利用工具吗？一点点很小的尊重，有那么难吗？
&amp;nbsp;
我看不到小朋友们脸上表情的变化，他们也许是习惯了，也许是不懂，也许是无法表达，但我知道，如果小小年纪的我能在台上跟总统一起表演，我会觉得这是多么骄傲的一件事，可是，当总统一走，后面的人马上就走了，还毁掉了我们的演出，我肯定会惶恐和受伤得嚎啕大哭。他们还是那么小的孩子，我们却向他们展现了什么是“现实”，什么是“利用”，什么是“肮脏的政治”。
&amp;nbsp;
我无意于在这里批评台湾的媒体，很可能全世界的媒体都这样，也很可能我看到的是“片面例子”，可这一件小小的事情，就折射出了媒体朋友多么需要道德感，多么需要懂得尊重。我想说，你们是这个社会与权力相抗衡的力量、伸张正义的力量，你们向这个社会传达信息，你们是在做正义的事，可是你们的不尊重和现实，很有可能毁掉很多小朋友的童年，毁掉很多人的人生。所以，请你们，下一次，慎重一点，如果你们不想自己的孩子也被这样对待。
&amp;nbsp;
回想整个活动，除了看见小马哥的激动，我更多的感受是负面的。我不愿意去想，马总统认识这群小孩子吗？真的关心过他们吗？毕竟，他那么忙，毕竟，他虽然给他们戴上平安符，除此之外他可能没正眼看过他们。我知道，这不是政治的逻辑。所以，我只是微微感到心疼，所以，我只是希望有一天，能有一群真正的听众来听他们的天籁之音。

全世界圣诞快乐！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事一</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 09:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</guid>
      <description>文/ 叶芊林  我匆匆忙忙走进电梯，对为我按延长键的她道谢,却没有注意到她的异样。我背对着她站在前面，头低着，偶然抬起头，从背后的镜子里看见了她的脸——那是一张畸形得可怕的脸（我没有冒犯她的意思，只是写出我真实的想法）。那一瞬间我吓得双腿就软下去了，只有两个可能：一是我看见了鬼，二是那是一种先天的病，也许是属于某种等级的残障。在她面前我绝不能流露出任何的害怕和歧视的眼光，所以我强装镇定地握住了旁边的扶手。可是本能的惊慌太难掩盖了，她看出了我的害怕，她很尴尬，不知所措地低下了原本高昂的头，但是随即，她又觉得她应该对我做点什么，又抬起头对我笑了笑——其实我不确定那是一个笑容，因为她的五官都是畸形的，我无法判断她的表情。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 这大概是一个月前发生在宿舍楼电梯里的事情。&amp;lt;strong&amp;gt;我想我永远都不会忘记那张奇丑无比的脸，那个令人心生寒意的笑容，以及我的无礼和愚蠢。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在那之后，我又有一次在路上遇到她，远远看过去，正常的面容正常的步态正常的身姿，她甚至没有用任何东西遮住自己的容貌，而是大方地展露在外，并且依然，高昂着她的头。只有擦身而过的时候，我意识到是她，这一次我已经不会大惊小怪了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 参加文大学生会举办的活动，我终于见到了传说中那位的学长——他患有侏儒症。第一次近距离看他，虽然知道他除了身材矮小其他都很健康，但我还是有点害怕，不敢接近。但我一直都有默默观察他，和其他的学生会成员没有两样。他活跃地奔跑于会场，带着学弟学妹小组活动，他甚至比其他人更有演说和领导的能力，他的小队总是募到最多的发票，也最有向心力。同在学生会的CY有一次跟他闲聊，问起他住哪里，他说住学校宿舍，CY不假思索地说你这么幸运抽到宿舍哦，接着他不慌不忙地答道，“&amp;lt;strong&amp;gt;因为我是残疾人啊，学校会有照顾嘛。&amp;lt;/strong&amp;gt;” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在文大，在台北，我经常看到身体有缺陷的人。他们有的手持拐杖自己摸索着去搭捷运搭电梯，有的坐在轮椅上，膝盖上放着很多商品向往来的行人兜售，&amp;lt;strong&amp;gt;他们衣着体面、干净从容，他们自己不把自己当残疾人看待，或者说他们并不会避讳自己有缺陷这个事实&amp;lt;/strong&amp;gt;。他们不是这个社会的负担，更不是破坏城市形象的“污点”——&amp;lt;strong&amp;gt;他们可以像普通人一样坐车、上学、上班，赚钱养活自己。正因为他们的从容和大方，台湾人很习惯他们的存在，他们是朋友，是很平等的一起上学的同学、一起工作的同事，没有不一样。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img class=&amp;quot;size-full wp-image-2287 alignnone&amp;quot; title=&amp;quot;配图1&amp;quot; src=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; width=&amp;quot;690&amp;quot; height=&amp;quot;517&amp;quot; srcset=&amp;quot;http://hicape.com/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg 690w, http://hicape.com/wp-content/uploads/2011/12/配图1-300x224.jpg 300w&amp;quot; sizes=&amp;quot;(max-width: 690px) 100vw, 690px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在中国大陆，我们也能随处可见残障人——他们趴在天桥上行乞，他们用一张木板四个滑轮当交通工具，他们在路边艰难地用粉笔写字吸引路人注目，他们衣着褴褛甚至散发出恶臭，他们一些不正常举动常让路人惊慌失措。也有不那么糟糕的——他们在福利院或者收容所一类的地方里，有老师教他们读书有人给他们捐款甚至也有很多志愿者来关怀他们。&amp;lt;strong&amp;gt;可是，他们好像永远都走不出这个只有残障人生活的地方，他们好像永远都无法走进正常人的世界。好像，只要他们一走出那扇门，他们就无法抬起那颗“卑微”的头。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然，我说的是普遍现象。台湾也有残障人仍受到不公正对待（我不了解中部和南部），而大陆也有残障人活得很好很健康。只是我想问，在一个社会里，有缺陷的人过着什么样的生活跟这个社会的文明程度、跟制度的进步有没有关系？还是这只是个人的命运安排？我曾想过，那个女孩和那个学长之所以如此自信，是不是刚好只是因为他们家境很富裕？或者是文化大学的功劳？但后来仔细想想，他们在学校宿舍里和他人同住,平时也是每个人最平凡的生活,如果一个社会的制度不能开放到包容他们，如果整个社会的人不能以正常的眼光看待他们，他们也只能困在“只有同类人”的世界里吧。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在台北，各个捷运站都有很完善的供残疾人搭乘的电梯，各种公共场所甚至私人地方都有残疾人通道，每一个小细节都有为残疾人考虑到，这样的话，他们自由出行自行照顾就完全没有问题。可是在大陆（即使是大城市），交通工具、公共场合根本就没有为残疾人准备的特殊服务，好像在无声地告诉他们：这些地方不是你们来的。他们要出行，就必须有人陪着，还会造成很多不便之处，于是我们就把他们看成社会的负担、破坏社会秩序和形象的“污点”。而他们，也就永远都抬不起头了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;我反省了下自己，为什么我看到他们会有那么大的反应？为什么我明知道他们其实和我们没什么不一样我还是不敢靠近？为什么我总是对这些事情有所隔阂？&amp;lt;/strong&amp;gt;是因为，在我的观念里，他们不仅身体不健全，心理也不健康。对我而言，他们就是嫌疑犯，可能下一秒就会做出伤天害理的事情。而这种印象，成形于我看见的他们，总是破破烂烂、又脏又臭、疯疯癫癫，更重要的，是身边所有人，都会对我说，“不要靠近他”。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我只是记录一些由所所闻引起的想法，没有冒犯和歧视他们的意思。当然，我更不懂得如何从伦理学的角度探讨他们在社会上应该处于怎样位置。而且我也不知道根本改善他们的生活要从哪里入手，因为我们的确可以为他们的现状找出成千上百个理由。所以我把我的所见所想写在这里，如果谁有好的想法，我们随时可以交流。 &amp;lt;/p&amp;gt;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>