<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>芝加哥大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%8A%9D%E5%8A%A0%E5%93%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 芝加哥大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Mar 2012 16:01:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%8A%9D%E5%8A%A0%E5%93%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学术的天堂——芝加哥大学</title>
      <link>http://hicape.com/2012/03/university-of-chicago/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 16:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/03/university-of-chicago/</guid>
      <description>**作者：陈博
** 公立/私立：私立
****地理位置：伊利诺伊州
 校园环境：城市
&amp;nbsp;
一年以后，我在参加毕业典礼的时候，准会想起08年在人流中随着近千名 的同学走向芝加哥大学拱门时的情景。秋季夕阳余辉照耀下的拱门上是吐着舌头的石像鬼，下方的校徽上印刻着涅磐的凤凰，两只西方的神兽守护着这座大门，仿若守护着什么宝库。有些家长动情的在孩子耳边嘀咕地什么，有些甚至带着泪花在告别——十八岁的人离开了家，对一个美国家庭来说同样是件大事。没什么人在旁边告别的我耸了耸肩，深吸了一口气，迈步走向前去。
&amp;nbsp;
时代在不断前行，08年我们一整个宿舍聚集起来看奥巴马当选，整个芝加哥沸腾的那天晚上，还有满房间的皮萨香味在鼻尖萦绕，周围人为我们这位几条街外的邻居入主白宫而挥手相庆。4年很快。不久前他已经宣布将竞选连任，开始他的第二轮远征。
&amp;nbsp;
日落时，在横跨校园南方Midway大道的时候，我有时候会停下脚步望着那20世纪初芝加哥世博会留下的巨大运河遗址，想念到万里外的上海已经开启了2010世博的新篇章。只是有一天突然在学校看到一门课程叫做“芝加哥世博遗址再发掘”时，我才忽然意识到岁月流逝，多少名词的历史沉淀就在我的身边埋藏着。
&amp;nbsp;
尽管这是一所年轻的学校，来自于洛克菲勒豪气万丈的宏伟计划，它却有着和他年龄不相称的厚实和严谨。以第一任校长Harper命名的图书馆哥特的尖顶下由厚重的岩石支撑，外观如中世纪的修道院般，仿佛大门一开，会有鱼贯而出的僧侣诵经而行。入内，却如哈利波特的世界，高耸的穹顶垂挂下闪烁的水晶吊灯。夜晚，这里通气系统发出的平缓嗡嗡声会分外明显，但却让夜更加沉静，安抚着那些通宵研读者。有时候半夜一点从中出来，外面的世界不知道什么时候已经被白雪覆盖，踏着细碎的积雪穿过宁静的校园，放佛在翻过一页页书的时候也不小心翻过了大片时光。
&amp;nbsp;
也许对于芝加哥学子来说正是这样的，在博览哲学，社会，经，史，数，科，从通识课程到专业课被轮番轰炸后，再回到现实世界中的时候放佛一切都已经变了。然而不是世界变了，是如海绵般饱吸了四年的养分后自己变了，耳目一新，观察世界的目光截然不同。有些学校进去后和出来时是同一个人，但在芝加哥这基本是不可能的。跳脱的人可以在这里学到沉稳，沉稳的人可以在这里学到锐利，锐利的人可以在这里学到包容。包容的人呢？
&amp;nbsp;
恭喜你，芝加哥经济学派的人会教会你坚持主张。以弗里德曼为代表的经济学人会充满强烈个性地告诉你，别听那些福利国家，社会保险的支持者嚷嚷！自由经济，市场经济才是王道！看看南美复兴的奇迹，看看香港吧，那些可都是深受芝加哥学派影响的现实成果！还有人要抗议的时候，往往当他们看到在60多个诺贝尔经济学奖获得者中，就有24个与芝加哥大学有关时，也只能化作小声的嘟囔，不服气的说，是，你牛。你可以说芝加哥大学太严肃，太保守，但你永远不能说它没个性。
&amp;nbsp;
这里有全美最出名的通识课程之一，这里有自成学派的经济，社会，政治学派，这里有和当地社区联系紧密的学生活动团体。这里的人也是充满个性，值得相交。大概是因为这学校的录取文章以独树一帜而著称，力求思辨，自省，创意。去年它的题目之一只有两个词——Find x（寻找未知数），不少学生一头雾水地惊呼，这x去哪里找怎么找？再如“假如一个平常的日子被加上了4小时35分钟，你将会做什么不同的事？”这样的问题。在追求不同寻常的道路上，芝加哥从来不曾落后。
&amp;nbsp;
在这里的三年我有幸遇到不少挚友，或可交谈，或可共事。在这里我们几个芝大学生共同发起了了学生交流组织“海峡两岸学生领袖交流会”，商业组织“知行万里”，今天更准备开办网站和杂志。在这里我遇到了在数学，物理上极有造诣同时目光宽广的人，我遇到了对学术孜孜不倦之人，我遇到了对未来有想法有行动力之人。尽管这里以学术出名，我却很高兴芝大人眼里不止有GPA，而是有更广阔的视野——而我相信正是这样的视野成就了一所一流大学。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>