<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梅文捷 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%A2%85%E6%96%87%E6%8D%B7/</link>
    <description>Recent content in 梅文捷 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2013 09:13:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%A2%85%E6%96%87%E6%8D%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【新加坡播报】9.15“创业与公益”主题沙龙回顾</title>
      <link>http://hicape.com/2013/10/singepore-meetup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 09:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/10/singepore-meetup/</guid>
      <description>文/梅文捷 新加坡，东西方商业、文化交融之处，继承了古老的亚洲血脉，浸润在摩登的西方潮流中。这是西方创新模式在亚洲的试验田，是各民族各文化背景的人们交流互通、激烈探讨、百家争鸣的舞台。这里注定是创业与创新的热土，公益与慈善的摇篮。 9月15日下午，CAPE新加坡小站在新加坡国立大学 King Edward VII Hall举办了以创业与公益为主题的meetup。下午3:15分，聚会正式开始，参与活动的青年们逐一做简短的自我介绍，考虑到其中有不少是第一次接触CAPE，新加坡小站的负责人之一梅文捷展示了CAPE 官网、微博平台，并在会后邀请所有与会者加入了CAPE新加坡微信群。 主题分享：“社会企业:改变世界的新力量“ 主讲人万春锋，国立大学博士，进行了主题为“社会企业：改变世界的新力量”的分享。他首先将社会企业分为三大类“For Profit Social Enterprise, Social Business, Non Profit Organizations ”(文章最后有详细说明)，然后简明扼要地分析了每一类的特征、商业模式，讲述了有广泛影响的成功案例，最后分享了在新加坡本地参与社会企业的渠道，鼓励在座青年积极地参与到创业与公益的实践中去。 活动组织者梅文捷请在座的青年回顾自己的创业或公益实践经历，在白纸上简要地写下自己想要分享的创业故事，或是期望探讨的问题。五分钟后，自由探讨环节开始。 话题一：创业初期订立目标是“大”还是“小”？ 自主创业人峻浩首先和大家分享了他在医疗保健领域开发的新产品——可以测出用户睡眠质量和心跳血压的电子产品，咨询师Ben建议将单一的设备整合成一套完备的“智能家具”，从而达到一次性高投入产生大影响的效果。这立刻引起了正在创业准备期的彬彬的质疑，她认为创业初期应该尽快获得利润，哪怕只是小额利润，可以滚雪球一样越做越大。 话题二：“在校本科生要不要创业？” 作为已经自主创业三年的实践者，峻浩认为在校生首先要认清自己创业的动机是什么。对他来说，他迫切希望“在短暂的生命里做有用的事”，他想“做出一个真正有用的产品，而不是安稳地拿工资而已”。 针对在座本科生提出的“一边读书一边创业，机会成本难以衡量，怕牺牲其他机会”国立大学博士生刘正说“相对而言，在校时机会成本几乎为零，年纪越大顾虑越多，压力越大，机会成本越高。“而且毕业找工作时，两年的创业经历比十年的工作经历都有含金量。 话题三：融资难 正在创业初期的玖琳的项目是开发残疾人出行的导航，已经找许多投资人洽谈，她认为投资人更关注创业者如何获取利润以及分红，导致花了太多时间探讨企业自身的商业运营模式，最后久谈不成。玖琳的项目在国内已经得到投资并且团队较为成熟，现在她准备把这个项目拓展到新加坡，向新加坡国立大学创业基金递交了申请。 在座的各位积极献言献策：可以参加新加坡各地小餐馆里定期组织的创业者和投资人的“相亲会“；可以以较低的工资雇佣学生兼职；也可以保持队内核心成员始终存在，其他工作由大学实习生来完成，每个实习生做完一个模块就可以交给下一个人继续保持连贯性，人员变动虽然频繁但是成本很低。 正式活动结束后，大家一起吃月饼提前庆祝中秋。与会者们进行私下交流并一起晚餐。 八点，新加坡流光溢彩，青年创业者们的探讨暂告段落，而CAPE新加坡发展壮大的征程才刚刚开始。 【相关信息】社会企业分类 1 For-profit Social Enterprise.和一般商业企业运营模式相同，以营利为目的，但是其商品和服务有直接的社会和环境价值。例如，巴西的Sunshine for All 向农村家庭低价出租太阳能发电设备，使用可再生资源代替了传统能源，保护了环境，减少了农村家庭的能源开支，也从中获利。 2 Social usiness投资者不获得分红的盈利企业，所有盈利都继续投入到公司和社会发展中。建议大家读诺贝尔奖获得者 Muhammd Yunus 的书，他的社会企业的书中讲了很多这一类的例子。例如，传统的投资是为了钱生钱；但如果你拿1000块钱做impact investment，你在收回本金后，将不再收到其它分红。你可以选择把收回的1000投给其他社会企业，产生更多社会价值。 3 Non profit organization这就是大家最熟悉的非盈利组织了。例如，新加坡的Conjunct Consulting,这是和国内的iJoin 类似的公益咨询公司。在校大学生和工作人士都可以参加。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>