<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>海外交流 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%B5%B7%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link>
    <description>Recent content in 海外交流 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%B5%B7%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%B5%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的这半年——记英国、台湾交换学习与东南亚义工经历</title>
      <link>http://hicape.com/2012/12/this-half-year/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 07:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/12/this-half-year/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
我的这半年，说长不长，1月26日出发，7月26日回国，6个月的时间，两次学校的交流，一段自己的旅程，从英国到台湾，从台湾再到东南亚，一百八十多天不在紫金港的日子。
&amp;nbsp;
我的这半年，说短不短，两个大洲，六个国家（地区），25个城市，70篇文章（游记、日志），5篇人物专访，一段海外实习经历，一个笔根不辍记录思考的专栏，来自全世界的朋友与无数个难眠而又兴奋的夜晚。
&amp;nbsp;
这半年充满了惊喜，充满了奇遇，充满了自我探索的新鲜，也充满了人生观从崩溃到重建的矛盾，我把这个这半年定义为“self-discovery”正如在离开柬埔寨时，给当地朋友的明信片里写道：These days means extremely big to me. It gives me time to think about my life which is just on the very beginning of exploring the real life···There is a long time that I don&amp;#8217;t realize how lucky I was and took everything as granted until I set my first step abroad.
&amp;nbsp;
我总是能遇到这个社会上各种各样有趣的人：和二十多个国家有贸易合作的公益设计师、在非洲探险的社会企业家，走在台湾同运最前端的扮装皇后，寒暑假走遍了五十多个国家的英文老师，做反核运动的咖啡馆老板，开慈善商店的青年大学生……
&amp;nbsp;
我接触过柬埔寨底层的孤儿，也接触过台湾的高层领导，乘地铁穿梭在一个社会最光鲜亮丽的街道，也坐过拖拉机到过一片可能埋藏着地雷的荒野，我碰到过在柬埔寨创业的台大学生，也遇到过梦想着当一名汽车司机的同龄人。如果可以，我想用自己的经历告诉你：
&amp;nbsp;
每一场交流都有独特的意义！ 每个人在离开一个熟悉的环境时，总是会觉得既害怕又兴奋。害怕几个月的出行机会成本太高，又期待自己接下来几个月的全新生活。当你回来时，也许又回带上一个“赴X交换生”的形容词，而你即将经历的，是一个完全没有标准答案的问题，是一段没有轨道的旅程。而在我眼里，能够解决这个问题的最好办法，是自己给自己的交流一个主题，带着任务与探索去到一个地方，使得每一场交流都能有独特的意义。
&amp;nbsp;
什么样的交流才算有意义？ 我无法给它下一个绝对的定义。但是我知道任何定义的基础都应该是“了解你自己的需求”。每一次的出国都是离开一个熟悉的环境而进入一种全新的社会关系中去。你可以在交流中掌握到个人生存技巧，你可以在交流中了解国际学术氛围，你可以在交流中体验一种全新的文明，你可以在交流中明确未来的发展方向。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>