<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>网络 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link>
    <description>Recent content in 网络 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2011 16:57:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于GYPN</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/about-gypn/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 16:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/about-gypn/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
点击查看百度百科
&amp;nbsp;
「全球青年实践网络|Global Youth Practice Network」，是一项由国内外在校大学生及新近毕业的年轻人一同发起的公益实践项目。他们是年轻的一代，他们相信梦想的力量是伟大的，他们也通过自己的行动来证明梦想是可以实现的，他们希望通过“分享”的形式为那些渴望改变的年轻人一些鼓励，他们通过搭“桥”的形式为国内的、国外的，准备出国参加实习的、留学的、工作的、旅行的同学提供跨国的人际连接并组建网络协作团队组织有价值的世界航海地图。
&amp;nbsp;
我们将 GYPN形象的比喻为一次航海行动，并为各种人群提供有益的信息参考和协作支持。
&amp;nbsp;
【跟我看世界——正在出行的人】旨 在通过报道及分享那些参加海外实习、留学国外、环球旅行和游学以及那些出生在国外的学生和年轻人的成长和实践故事，鼓励和激发同学们走出去一起参与实践 （不能出去的同学提出他们想要了解的某个议题）和探索世界之美（正在参与实践的童鞋带着不能出去的童鞋的问题和视角去探索并记录相关发现） 点击查看；
&amp;nbsp;
【我要去航海——渴望并出行的人】同 时通过专题报道与维基协作的形式，集中梳理某个国家的话题和相关问题，号召国内外学生和社会人士一同构建和完善世界航海地图，通过对世界航海地图的梳理， 为渴望出行和即将出行的同学们提供各种有用的工具包，协助他们准备起出行计划并全程跟踪他们的出行探索实践，最后其实践探索成果也会成为航海地图的一部分 成为社会价值 点击查看；
&amp;nbsp;
【那些航海家——已经航海结束回来的人】通过对不同形式成功参与世界探索和实践的航海家的集中报道，用他们的声音告诉我们实现梦想是可能的，并通过他们的成功实践，为同学们带去有价值的方法参考和视角指引，并组成庞大的航海家族，一同为后续出行的童鞋们提供咨询建议和相关资源推荐支持 点击查看。
&amp;nbsp;
一个人很孤单，但是一群人很温暖；让我们一起实践个人潜能和梦想，探索世界之美。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
顾问的话（by小石）
  1、首先是，本来就存在着，散落在各地的，一个个正在发生，而且仍将不断会上演的故事，和故事背后的一个个具体的、非常热爱生活的人，即人物和故事，——但对于一个个具体的人来说，这些经历可能是一次性的，走过之后，可能就不再重复；  &amp;nbsp;  2、其次是，彼此相遇之后产生共鸣，所认识到的连接起来的价值，即共同构筑一个新的海图，即国别和专题，——如果不把这些一个个具体的人物和故事串联起来，变成一个大家在接力实现的梦想，那么所有人的努力可能都会失去光芒；  &amp;nbsp;  3、再次是，我们这个团队将帮助更多的人参与到这一行动中来，并帮助更多的人获取各类相关的资源提供更充分的服务，即工具包和知识库。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;   加入我们，请邮件至 sijiex.sizzy@gmail.com  &amp;nbsp;
主页slideshow图片来源：http://www.kennebunkportgetaways.com/maine-attractions/attractions-post-1/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE团队</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/07/stuff/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 16:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/07/stuff/</guid>
      <description>@小石 CAPE项目管理顾问
新阅读实验室负责人
99年大庆石油学院计算机本科毕业，02年北师大环境科学研究所硕士肄业。先后从事投资顾问、管理顾问，04年开始从事教育工作，参与多个公益类或商业类教育项目。致力于网络教育研究和开放教育运动。
&amp;nbsp;
@Oliver Ding CAPE品牌传播顾问
Founder of Swordi Studio
信息架构师、品牌咨询顾问和设计师，TedtoChina项目董事会成员。自2001年起他拥有超过六年以上的融资活动相关事务经验，包括公开上市和风险投资。同时，他也致力于探索社会化媒体在非盈利领域和社会创新方面应用。在2004年，Oliver创建作为 业余时间品牌的个人工作室Swordi Studio（剑扬互动），为非盈利项目提供营销传播方面的专业服务，包括标志设计、品牌识别领域的战略咨询，以及社会化媒体营销。
&amp;nbsp;
@Ethan CAPE技术顾问
华海资本（香港）新技术与文化创意项目投资合伙人，长期为青年文化创意项目，年轻独立品牌提供市场和技术方向的专业咨询和支持。同时也是new media cafe总编，新媒体传播技术实验室nmc labs联合创办人，专注于新技术驱动的数字媒体传播和enterprise 2.0相关产品研究。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
@ActionThinker ，CAPE创始人
 现居无锡，创业者，长期关注日益全球化的青年交流与社会实践。  &amp;nbsp;
@不靠谱仔，CAPE编辑部主编
现居美国纽约，在一华文媒体工作，同时作为国内多家媒体专栏作者。
&amp;nbsp;
@勇敢小昱，CAPE编辑部主编兼CAPE Talk负责人
现居杭州，从事开放教育相关领域工作，同时作为开悦网创始人之一。
&amp;nbsp;
@辣椒-胡姣，CAPE Meetup项目负责人
现居深圳，就职于某商业地产公司，长期关注青少年教育公益项目。
&amp;nbsp;
@简小猫laura，CAPE Local总协调
现居武汉，中南财经政法大学在校大学生。
&amp;nbsp;
@陈柯如Cathleen，CAPE国际合作部负责人兼CAPE新加坡站长
现居新加坡，新加坡国立大学在校大学生。
&amp;nbsp;
特别感谢早期创始团队成员@新东方徐广佳 和@徐哆啦sizzy 为项目发展所做出的贡献和努力。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>