<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>沙发聚会 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%B2%99%E5%8F%91%E8%81%9A%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 沙发聚会 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%B2%99%E5%8F%91%E8%81%9A%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的“沙发冲浪”聚会经历</title>
      <link>http://hicape.com/2012/06/couchsurfing-party-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 03:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/06/couchsurfing-party-experience/</guid>
      <description>文/胡姣 &amp;nbsp;
除了沙发旅行， “沙发冲浪”网站还可以做什么? ——我的“沙发冲浪”聚会经历 &amp;nbsp;
玩过“沙发冲浪”网站（www.couchsurfing.org） 的朋友一定会告诉你，couchsurfing是一个很棒很酷的网站，它可以帮你找到异国他乡免费的住宿（世界范围内免费的住宿哦），更重要的是认识来自全球各地的五颜六色的朋友，住到当地人家就意味着一种潜在的深度的交流，可以体验当地原真纯正的美食美景及人文风情。于是你就想：真是个好网站！可转念一 想，我暂时还木有出国游山玩水的计划，或者，住进陌生人家里这事靠谱吗？我的安全能得到保证吗？就这样，一个精彩的网站眼看就要与你失之交臂了。其实，这事还有转机。对于暂时没有沙发旅行的计划的朋友，“沙发冲浪”网站还有其他的玩法——参加沙发客的聚会活动，一样可以收获激动人心的体验。  &amp;nbsp; 我和沙发客的聚会活动结缘始于自己的本科毕业论文——以“沙发冲浪”网站作为我的研究对象。在和沙发客访谈闲聊的日子里，我了解到自己所在的城市——广州， 每个星期都有两次固定的沙发客聚会——在星期三和星期五的晚上。“沙发冲浪网站的聚会活动是沙发客圈子的凝聚剂，就像胶水一样，把广州的沙发客紧密地联系 起来，像个大家庭。在聚会上，你可以见到来自世界各地不同肤色的老外，听到形形色色的旅行故事分享，进行各种天马行空的话题的聊天，当然，主要是用英语交 流……”我的朋友雯雯这样告诉我。雯雯的话我当然深信不疑，因为她是广州其中一个沙发客聚会的举办场地——6056旅行吧的老板娘,已经见证了三四十次沙 发客聚会的举办。6056旅行吧的沙发客聚会是在星期三晚上，它是一个以“户外”和“旅行”为主题的休闲吧，布置的极富藏族风情和异域特色，墙体上还留着 一幅西班牙沙发客创作的色彩斑斓的印象派画作。 雯雯是一个酷爱旅行，极会享受生活的女孩，我们的缘分也从旅行开始，2011年十一期间，我们因参加四川的一个雪山登山活动而相识，后来一起攀登了四姑娘山 二峰，国内一座海拔5454m的雪山。微博上得知我的沙发冲浪论文的写作计划后，雯雯热情地邀请我来参加6054旅行吧的沙发客趴体，没想到这一参加便一 发不可收拾，因为广州的沙发客聚会好玩的人和事实在太多了，从此我便成了其中的常客。说说聚会的基本情况吧，星期三的聚会是从晚上七点开始的，一般会持续 到十点半，玩得high的话还会转战pub继续下半场。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 人永远是沙发客聚会的主角，星期三的聚会充斥着性格千奇百怪的、日子过得多姿多彩的沙发客，旅行故事一筐罗。曾经，我以为环球旅行遥不可及，但是来了星期三的聚会我才发现，世界各地的沙发客们已经背起行囊正在践行他们的梦想，广州是他们漫长旅途的其中一站。我遇见的有去不同国家参加皮筏艇比赛探索异地自然风 光的爱尔兰年轻帅哥，有放弃安稳IT工程师工作卖掉全副身家携手周游世界的德国夫妇，有经商头脑发达进行外贸生意满世界跑的秘鲁商人…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了这些“bling bling”闪耀着的光芒的明星沙发客，聚会上更多的是热爱旅行、热爱分享的普通人儿，但是他们的故事同样精彩，同样值得倾听。Ginny是我在聚会上遇 到的一个典型的韩国美女，有着可爱单眼皮，皮肤超级好，她准备在中国呆九个月，平时在广州的语言培训机构教韩语。她告诉我韩国的沙发客并不多，也没有像广 州这么大且固定的聚会。Ginny喜欢用中文和我交谈，当她没有办法用汉字准确表达自己意思，话语吞吞吐吐眯着眼睛的样子比划时，我觉得这个女孩真是可爱 极了，忍不住会多教她几句中文，当听到她平时在广州的公立图书馆自学中文、看到歪歪斜斜写满整页的汉字笔记本的时候又不禁佩服的五体投地。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; Karen是经常参加沙发客聚会的一个广州本土资深的沙发客，热情而大方，目前是一名自由职业者。她是一个极富经验的大型赛事活动的组织和策划者，曾经在卡塔尔首都 多哈参与过06年亚运会的组织工作，后来又加入广州亚组委，负责2010年广州亚运会的外联事务。Karen，毫无疑问，痴迷旅行，最近刚从印度旅行一个 月回来，因而聚会上和我分享最多的是她在印度的沙发冲浪的经历。譬如自己在 Amritsar 遇到的host老夫妇如何好客，待她如自己亲身女儿般；在New Delhi遇到以前在广州聚会上见过的沙发客，热情host她，并带她游览周边景点；和她同行的伊朗沙发客试图进行性骚扰的经历；在 Jodhpur的沙 发主带她去喝酒双方发生不快不欢而散的故事……Karen也会和我分享她对印度的这个国家的看法，给我推荐很多印度旅游的tips，在末尾还不忘告诉我印 度是个很commercial的沙发冲浪的国家，很多印度人会利用couchsurfing来认识游客推荐旅游产品。和Karen聊天，总有一种意犹未尽 的感觉。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot; id=&amp;quot;internal-source-marker_0.8831422934935254&amp;quot;&amp;gt; 我在聚会上还遇见过妈妈是北京人、中文说得极溜的巴基斯塔商人；长得很像韩国人但实际上是法国人的时尚型男、来广州出差的新加波banker……每个人的故 事都很吸引人。总的来说，参加广州聚会的沙发客一般是白领和大学生，中、外沙发客人数对半开，平均每次聚会的人数有四五十人，这算是一个非常庞大的聚会人 群了，因此6054旅行吧的每个星期三总是热闹非凡。聚会的沙发客包括很多在广州工作的外国人，当然少不了来广州旅行或经商的短暂停留的沙发客，4月份广 交会期间的一次聚会就来了不下十个广交会客商，印度、新加坡、秘鲁、美国、英国、澳大利亚……不同国家的沙发客把6054旅行吧挤得水泄不通，那是我见过 的人数最多的一次聚会，目测应该有五、六十人。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 星期三的沙发客聚会形式也很特别。聚会开始首先会有一个约半小时的presentation，一般是和couchsurfing以及travel相关的主题 分享。说说我听过的有意思的分享吧。一个澳籍华人沙发客分析澳式英语和美式英语的区别，列举了很多澳洲俚语、特色发音、当地脏语打招呼的方式，有趣的话题 再加上演讲者惟妙惟肖的表演和现场活跃的互动让6054旅行吧当晚极为欢乐。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 一个host过N（N&amp;gt;50）个沙发客的广州女孩分享她与 couchsurfing的故事，她如何挑选host的沙发客，怎样写request会博得她的好感。一个葡萄牙籍的大叔讲述他在东南亚（马来西亚、印度 等）旅行时的见闻，并比较了一下东西方文化中带有生殖器官的壁画的异同……presentation的话题是多样的，只要有故事，自己也可以申请作为 presenter和沙发客们进行分享。分享过后就是漫无边际的自由式聊天了。雯雯告诉我，偶尔，星期三的聚会也会没有人进行主题分享，这时候就会有沙发 客带着吉他或小提琴，约一票朋友一起表演娱乐大众。曾经还有沙发客一起弄过情景剧——在夜场喝醉酒了怎么样勾搭女孩子，挺好玩的。还有阿根廷帅哥和美女即兴跳探戈之类的…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 除了星期三晚上，广州的沙发客的固定聚会还有星期五晚上的，在市中心天河区一个安静的西餐厅&amp;amp;酒吧——十三行。人相对少些，但是热闹依旧。从晚上九 点开始，辛苦劳累了一周的沙发客们点杯啤酒，畅饮畅谈，呼朋引伴，筹划周末的时光。这种感觉，就像一个久违的朋友圈一样，即使你是第一次参加，你也能感受 到其他沙发客的热情，大家迅速熟知，共同分享生活的点滴。一切，都刚刚好，如一个大家庭，温暖舒适，来去自由。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 周末时光，非固定的沙发客聚会也常常在广州上演。或是某个国外沙发客的生日趴体；或是一票人出游，探索周边美食；或是炎热酷夏中的桌游活动…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 其实，世界各地的不同城市也举行各式各样的沙发客聚会。在我为论文调研的过程中了解到，北京、纽约、巴黎、柏林、新加坡、利马、布宜诺斯艾利斯……只要是沙 发客众多的城市一般都会有常规的聚会，以聊天为主。当然，也会有很多特色活动，如上海的language exchange活动就特别多，每星期有专人组织。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p dir=&amp;quot;ltr&amp;quot;&amp;gt; 参加沙发客聚会的方式也特别简单。只要你注册了&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>