<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>陈婉怡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.capechina.org/tags/%E9%99%88%E5%A9%89%E6%80%A1/</link>
    <description>Recent content in 陈婉怡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2012 16:31:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.capechina.org/tags/%E9%99%88%E5%A9%89%E6%80%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆九：挥泪告别，难说再见</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/09/memories-of-croatia-9/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 16:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/09/memories-of-croatia-9/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 每段旅行总有结束的时候。再美好的生活也有曲终人散的时候。不想告别，不想说再见，可是最后这一刻还是到来了。 &amp;nbsp; 还记得在项目结束典礼上，我和我的学生抱成一团流泪的场景。他们送我一副大大的中国海报，为我跳了一段中国扇子舞蹈，真的让我很感动。每个学生都送来很多贴心的礼物，有巧克力、有画像、有卡片、有手链、有奖章、有感谢信……他们哭着告诉我让我暑假一定回来，我答应一定要回来看他们，可是谁知到这一分别，什么时候才能再见面。 给每个学生折一个爱心，上面写上他们的汉语名字。再给他们精</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆八：我能做些什么？</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/09/memories-of-croatia-8/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 19:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/09/memories-of-croatia-8/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 我的工作除了教书外，还有一个重要的部分，那就是代表中国参加不同城市举办的“global village”活动，宣传中国文化。俗话说的好，不出国绝不知道自己有多爱国。每次出国，对祖国的热爱都会乘N次方增长。总想竭尽所能用最棒的方式来展现中国最棒的一面。在异国，遇到人们对于中国误解的问题很多很多，作为一个中国学生，我能做些什么？ 这个问题乍一看好宏大，好像思想教育课本问题。但当一个人在异国他乡，当别人通过了解你去认识你的国家，当别人问你很多误解问题时，当Saki拿着笔墨纸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆七：欢乐无需理由——记人生中的第一个狂欢节</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/09/memories-of-croatia-7/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 17:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/09/memories-of-croatia-7/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 要问我在克罗地亚最狂欢的时刻是什么，那就当属列卡的狂欢节。这可是世界第三大狂欢节。我很有幸受邀参加了这次的大游行，这是我人生第一次，也是最棒的一次体验。我们的队伍是斑点狗主题。所有的人都要打扮成斑点狗的摸样。然后在街上跳《who let the dog out?》舞蹈，绕着城市不知疲倦的狂欢，身体每个细胞都被充满欢乐的气体。 很多人都会疑问，出于什么原因要这么欢乐？ 答案很简单：快乐为什么需要原因？你想快乐，生活就给你快乐。快乐无需理由。 列卡在克罗地亚沿海，这里有很美的海岸线，比起奥斯耶</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆六：雪灾的冷酷和旅行的热情</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/08/memories-of-croatia-6/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 16:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/08/memories-of-croatia-6/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 我来的这个冬天正巧赶上东欧30年未遇的雪灾。这也不知道是幸运还是不幸。说是幸运，因为自己还没有见过如此大的雪。大雪漫天接连4个礼拜，天和地都是白色，无法分清界限。大雪厚的地方甚至可以漫过腰部。零下26度的极寒天气，出门头发眉毛瞬间变白。这一切对我而言可是从来没有过的体验。 &amp;nbsp; 说是不幸，因为每天要去给学生上课，还要奔走不同的学校，街道大部分的雪都没有来得及清理，很多时候都要行走在快漫过大腿的雪地，又是零下20多度，所以非常吃力。靴子由于大雪的侵蚀坏了两双，有时候脚被冻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆五：可爱的克罗地亚孩子，难以割舍的牵挂</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/08/memories-of-croatia-5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 06:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/08/memories-of-croatia-5/</guid>
      <description>文/陈婉怡 即使生活有再多的不爽，总能在学校忘却一切的不悦。孩子们天真的笑容，认真听课的表情，下课一起嬉闹的开心使得学校成了我每天最想去的地方，和学生在一起的时光总是过得那么快。 和中国学生相比，欧洲学生显得较为成熟。很多人看上去比我还要老。所以第一次给他们上课时，很多人都误以为我只有16岁（在这里窃喜一下，呵呵）。这里的课堂和中国课堂氛围完全不同，学生有穿拖鞋来的，有带篮球来的，有两手空空来的，有带着各种零食来的。但是上课时候都会很集中，也很喜欢问问题，很喜欢和老师讨论。所以上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆四：文化大战与自我成长</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/08/memories-of-croatia-4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 17:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/08/memories-of-croatia-4/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 在克罗地亚的两个月，对我影响最深的是对文化的理解和包容。此前的印度之行已经有所感悟，但是这次作为唯一一个中国人参加项目，整个团队6个人来自6个国家，所以对我来说是更大的挑战。刚开始的时候，合作并没有想象的那么难，但是日子一长，最初的新鲜感过后，朝夕相处下的摩擦就开始不断升级。6个国家思维大碰撞产生的不仅仅是美丽的火花，更有浓烈的枪药。从刚开始的互相好奇，到产生误解，到摩擦升级，到冷战不理会，再到化解矛盾，再到心心相惜。2个月来，我们六个人就这样在文化冲突中不断磨合</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆三：奥斯耶克里的中国印象</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/08/aus-jerzy-kerry-s-impression-of-china/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 16:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/08/aus-jerzy-kerry-s-impression-of-china/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 克罗地亚属于不为绝大多数中国人熟悉的欧洲小国。比起法国、德国、英国、意大利这些热点国家的旅游城市，这里中国人数量少之又少。奥斯耶克是克罗地亚的第四大城市，当然和中国比起来规模仅仅是一个镇的大小。城市虽小，但非常整洁美丽。美丽的母亲河Drava穿越城市而过，圣保罗大教堂静静坐落在城市中心广场，新城区和古城区交相辉映。历史和现代的交错在这座城市得到了最好的体现。它不是沿海城市，也因此没有受到过多的旅游开发，比起那些沿海旅游胜地，他更加保留了克罗地亚民族最悠久的传统文化</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆二：惬意生活，杯酒人生</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/07/memories-of-croatia-2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 16:47:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/07/memories-of-croatia-2/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 缓慢的生活旋律永远少不了酒和酒吧 &amp;nbsp; 都说东欧人个个是酒鬼，这句话在克罗地亚得到了最好的印证。无论在街头巷尾的咖啡厅，还是在散落各处的超市小卖部，你都可以买到各式各样的酒。当地最有名的是用樱桃酿的烈酒，味道很是浓郁香甜，是当地招待客人的必备美酒。克罗地亚人对于酒的喜爱就如同中国人对于茶的喜爱一样，是生活的必需品。工作闲暇之余，所有人都会去小酌一杯，葡萄酒，伏特加，朗姆，啤酒……晚上八点，当所有的店面全部歇业，克罗地亚人才开始自己真正的夜生活。所有的酒吧开始正式营业，无</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克罗地亚，上帝后花园，红白格子的思念</title>
      <link>http://www.capechina.org/2012/07/bok-hrvastka/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 17:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.capechina.org/2012/07/bok-hrvastka/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp; 从克罗地亚回来已经有快5个月的时间了，总想写点关于克罗地亚的生活，可是不知道从什么地方开始写起。太多的思念，太多的不舍。就这样拖到现在，在即将下一段旅程之际，决定为克罗地亚的生活写一篇回忆。其实，之所以迟迟不写，也是因为自己的情绪一直停留在克罗地亚，每天都在幻想自己仍过着克罗地亚的生活，所以不想用一篇所谓的回忆游记来残忍的告诉自己一切都已经结束。没想到短短的两个月竟然让我和这个地中海小国结下了深深的情缘，让我从此拥有了一个克罗地亚大家庭，让我的人生从此多了一份克罗</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>