<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>曹原 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%9B%B9%E5%8E%9F/</link>
    <description>Recent content in 曹原 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Apr 2012 05:32:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%9B%B9%E5%8E%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学得越苦，玩得越凶——富兰克林马歇尔学院</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/franklin-and-marshall-college/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 05:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/franklin-and-marshall-college/</guid>
      <description>作者：曹原
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市

富兰克林马歇尔学院（Franklin and Marshall College，简称F&amp;amp;M）是一所历史悠久的文理学院，其实它当初是由两所学院合并而来的，分别是由本杰明•富兰克林捐钱建造的富兰克林学院和以美国历史上最著名的大法官约翰•马歇尔来命名的马歇尔学院。F&amp;amp;M坐落于宾夕法尼亚一个历史悠久的小乡镇——兰卡斯特市，离宾州的首府费城只有不到一小时的路程。在这座小镇里，你常常能看到一些美国建国初期的古老建筑。
&amp;nbsp;
小镇风景优美，自然气候良好，最为独特的是这里也是一个极其特殊的群体——艾米人的聚居地，因为宗教的原因，艾米人生活的方式都保持在18、19世纪的水平，他们拒绝现代文明，反对使用电器，正因为如此，兰卡斯特在绿色食品方面享有很高的声誉，这里的食品代表着无污染、没有化肥的有机食品。因为它身处一个平静安宁的小镇，对于一些人来说可能有些无聊，因为这里可不是纽约，没有那么多豪华的酒店、商场、电影院、俱乐部等供人纸醉金迷。
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M是文理学院中少有的以自然科学见长的学院之一，在生物、化学领域尤为突出。同时，它输送了大批优秀的人才去读医和法律，这也为它赢得了广泛的认可。而在商学、政府管理等领域它也拥有自己独特的优势。
&amp;nbsp;
在F&amp;amp;M，最大的资源就是它的老师了。F&amp;amp;M非常强调为学生提供一个好的学习环境，所以提供了非常多的和教授一起交流学习的机会。首先是小班化教学，学生如果在学习或是生活上遇到任何问题，都能得到教授热情和认真的指点，而且学生可以选择和教授一起做研究，完成某个研究命题的论文。老师和学生之间的关系非常融洽，F&amp;amp;M的这项指标曾在《普林斯顿评论》排名中位居第一。
&amp;nbsp;
然而，到F&amp;amp;M读四年本科可不是随随便便就能混出来的，它的学业负担很重，学分也很难拿。这种严格的学术要求是不是会让一些人望而却步呢？
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M近几年一直致力于让学校的氛围和课程设置等更加国际化，所以很注重招收国际学生以及扩大出国学习交流项目。而最让我们中国学生欣喜的是，F&amp;amp;M对于中国学生非常友好，所以这两年招收的大陆学生非常多，在国际生中是最多的。而且，F&amp;amp;M不只是录得人多，同时发放的奖学金也非常的多，原因之一是许多F&amp;amp;M的校友，怀着对于母校的感恩之心，都很乐意捐钱给自己的母校，所以F&amp;amp;M的财政资源非常的丰富。
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M的社交生活非常地丰富，校园里的兄弟会姐妹会有很多，甚至有这样的说法：“学得越苦，玩得越凶”。但是即使你不参加，也不会妨碍同学之间正常的社交。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈

 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做光彩夺目的学生——宾夕法尼亚大学</title>
      <link>http://hicape.com/2012/03/university-of-pennsylvania/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 05:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/03/university-of-pennsylvania/</guid>
      <description>作者：曹原
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
宾夕法尼亚大学（University of Pennsylvania）, 坐落在有些古旧的费城。作为美国第四古老的高等学府，又是美国第一所现代意义上的大学,校园处处都带着历史与现代交错的痕迹。很难想象， 200多年前，独立宣言的签署者，美利坚合众国的奠基者，本杰明富兰克林，是如何按照他心目中对于一所大学的定义，一步一步建立起这所现代化的综合性大学。而更难得的是，他的理想在两百年后的今天，依然渗透在宾州大学的每一个细胞里。
&amp;nbsp;
富兰克林一生只在学校读了两年书，之后的学习基本上都是倚靠通过读书以及实际生活的磨砺。他阅读的范围非常广泛，从几何学到哲学，航海到自然科学，一边自学多国语言，一边又摆弄设计实验仪器。
&amp;nbsp;
他本性里对于科学知识的热爱，却没有让他仅仅止步于做一个科学家，反而将自然法中广泛平等，客观实际的理念延伸到了社会层面，从自然的法则过渡到了天赋人权的政治理念。于是,他同时成了一位杰出的社会活动家，除了他在人所共知的美国建国之处的贡献之外，他将心血同样投入了重视的教育：
&amp;nbsp;
“如果能教会学生每一样有用的东西以及每一样能增加光彩的东西，那就再好不过了：学海无涯，人生短促。因此，建议他们学习那些可能最为有用和最能添光彩的东西。” ——本杰明·富兰克林 &amp;nbsp;
这是基于这种理念，富兰克林提议教育应该以培养实用人才为主要目的，学以致用, 更好的为社会来服务。他所提议的文实学校不同于当时普遍的古典教育，除了学习哲学，历史, 数学，逻辑等学科以外，更强调实用教育和职业技能，具有更多的灵活性。这种“职业导向型”(career-oriented)的教育理念体现在了如今宾大的各个层面。
&amp;nbsp;
宾大本科一共有四个学院，分别是文理学院，工程与应用科学学院，沃顿商学院，以及护理学院。研究生一共有十二个学院，几乎涵括了每一个学科专业和领域。对于本科生来说, 这里的学习是非常自由的。学校鼓励学生进行跨领域的研究与学习，允许学生选修所有四个本科学院和十二个研究生院的课程，所以这里经常会出现一门级别比较高的课，有一半的是研究生，一半的本科生在上的现象。如果本科生愿意，他也可以通过多上几门研究生级别的课，在大学四年内不仅拿该专业本科的毕业文凭，也拿硕士生毕业的文凭。
&amp;nbsp;
另外最常见的就是这里的“双学位”了。拿最出名的沃顿商学院来举例，很多文理学院或者工程学院的学生都选择了“双学位”的毕业计划，即一边要上本来学校的课程，一边满足沃顿商学院的课程要求，毕业的时候会拿自己专业以及沃顿商学院的双学位毕业证书。当然这样要多上很多门的课，所以有的时候有人无法在四年内按时毕业。当然也有人干脆选择了内部转校，即从一个学院直接转到另外一个学院，由于同在宾大一个教育体系里，所以内部转学院会相对外部容易很多。
&amp;nbsp;
由于沃顿商学院的影响力，宾大学校整体的范围和文化都会很强调职业性。如果走在宾大校园里，你会发现这里匆匆行走的人群中，穿正装或者半正装的比率高于其他任何美国的校园。尤其是每到一年一度的校内招聘会（on-campus recruitment ），学校顿时气氛会紧张起来，因为一轮又一轮的面试正在学校如火如荼的开始。话题也从“昨天晚上的派对怎么样?”变成了“哥们儿，你面试终轮过了吗？”
&amp;nbsp;
如果你想进华尔街或者投行咨询，那么宾大强大的校友资源就显示出了它巨大的优势，基本上负有盛名的金融机构都会派代表亲自去宾大进行咨询会（info session）以及面试，并且每年这些公司招募都会分给宾大一定比例的名额。对于一心学商的本科生来说，沃顿提供了它得天独厚的资源，无论是各式各样的讲座，校友活动，或者是公司招募，都有很好的建立人脉（network）的机会。
&amp;nbsp;
还有个很有意思的事情, 宾大的亚裔非常之多, 尤其是ABC（American Born Chinese）。这些ABC往往很小就随父母来到美国，说着流利的英语，不大好的中文。我往往坐在某个教室里，从后面看，一排排的黑色头发的脑袋，恍惚间还以为自己正在中国某所大学的讲座上。初来时, 我面对这样一张张亚洲人的脸，嘴上却说着英文，还小小不习惯了一下，因为总有冲动想要冒中文。
&amp;nbsp;
和我原来所在的富兰克林马歇尔学院（Franklin and Marshall College）相比，宾大的压力是要大了许多，尤其是来自于同伴的压力（peer pressure）。在学习方面，这里所有的学生都非常努力，到了考试期间的图书馆凌晨甚至完全没有座位。老师无论布置下来多具有挑战性的作业或者项目，学生都会想方设法的完成，所以这里小组学习（group study）是司空见惯，也就是大家一起合作完成某项作业，而这种团队合作的精神也是学校所鼓励的。另一种来自于同学间的压力则更为隐形，之前我也说过了，由于沃顿商学院的缘故，宾大有各种各样眼花缭乱的机会，面对这么多形形色色的诱惑，还有多少人会记住并且坚持他最初的梦想呢？
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>