<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>贵港 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%B4%B5%E6%B8%AF/</link>
    <description>Recent content in 贵港 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2014 13:57:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%B4%B5%E6%B8%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.9贵港 CAPE Meetup「Push to Pull—— 做更好的自己」活动小结</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-experience/</guid>
      <description>文/@雯雯雯姑娘 这次在家乡四线城市贵港发起Meetup，总的来说有很多挑战。贵港这座城市较缺少青年文化和氛围，大家都很担心在这样的小城第一次举办青年活动是否能达到我们的期望？贵港青年能否接受这类对于他们来说较新颖的活动？所幸结果并没有令大家失望，即使在一个四线小城，青年们都有一种想要扩展视野、分享见闻、抱团取暖的诉求，这也让我们看到了这个小城市的无限可能。这里从活动主题敲定、分享环节把控、call to action设计等方面跟大家分享一些关于在三四线城市做活动的经验，同时也希望Meetup能更多的走到小城青年的生活中。
活动主题
文案的策划花了差不多一周的时间，不断的敲定，修改，再敲定，再修改。几个发起人之间对于活动主题也持有不同的意见。很多个城市都在做返乡的CAPE Meetup，我们最初也打算利用春假这次返乡的机会召集当地的小伙伴，分享视野见闻，一起讨论如何建立本地的青年空间。但这个文案最后被毙掉了，原因是对于一个青年文化尚未成雏的城市，很难跟大家去谈公益、青年文化、社会创新、新媒体等议题，小城青年需要的，是一个接地气的，符合本地需求的活动。于是，我们把文案发给各自的朋友咨询意见，并深入了解他们最关心的领域以及想要解决的相关问题，记下他们的需求，并做详细分析，最后得到的结论是，小城青年较关心与自己有关的事，比如大学教育以外的自我成长，寻找实习工作，未来发展道路的选择，如何提升自己的软实力，以及对当下某一领域的探索存在迷惘困惑受阻却苦于找不到突破口等等。
经过一番思索，我们把主题最终敲定为“Push to Pull”。“Push to Pull”源于John Seely Brown的《The power of pull》这本书，主要介绍了两种不同的做事方式。Push，即“推/自上而下/被动”——是传统的做事方式；pull，即“拉/自下而上/主动”——是新的做事方式。我们了解到，小城青年大都依据父母的安排选择push的生活方式，很少去思考自己喜欢什么，同时，一些在pull道路上探索的人却由于找不到资源信息渠道而无法提升自己。综合大家的情况，我们希望通过对push to pull的讨论，让更多在pull道路上探索的青年和一直遵从push的做事方式、想要寻求改变的年轻人一起交流自我成长的经验，给自己注入更多前行的力量，找到解决自己困惑的方法，从而实现push to pull的转变。
重要结论：
第一次在三四线城市举办青年活动，难免让人觉得高大上，而且很多小城青年并不理解活动是在做什么，也有反应不理解活动内容，所以活动组织者需要向身边的人清晰通俗的解释活动内容，并鼓励感兴趣的伙伴参加。
&amp;nbsp;
视野分享环节
在前期报名中，我们通过小伙伴填写的分享内容进行一定筛选，最后选择了几个不同领域的分享者。后期与分享者深入沟通，从不同角度挖掘他们的分享面，希望能给活动参与者不一样的视角体验。此外，我们也希望通过视野分享环节，给大家带来一些经验、故事，干货、方法，让那些在push to pull道路上探索的朋友能够吸收一些有价值的东西，从中找到一些解决自己问题的渠道。活动前两天我们就把分享者分享内容的大纲介绍在确认邮件中发给每一个活动参与者，让大家提前对分享内容有个大致了解，这样小伙伴可以带着自己提前思考的问题在活动中与分享者进行交流。我们还在确认邮件里放上一些与分享者分享内容相关的扩展链接，小伙伴们可以通过浏览相关的信息内容拓展自己的知识背景，也让他们在视野分享环节中更好的去理解分享内容。活动现场我们也会发放打印好的分享内容介绍资料，并在纸页上留有足够的空位给小伙伴做笔记。进场的时候我们会给每一个参与者发放便签纸，以便小伙伴们在视野分享环节可以写下他们听了每一次分享后的感触，对分享者演讲的建议或是对分享者想说的话等等，既可以节省时间，又可以加强点对点的连结。
重要结论：
1、从自己参加了几次CAPE Meetup以及组织这次活动的经验来看，7分钟的分享时间有点短，不够深入，我觉得可以适当减少分享者，一个活动的分享者在3~5人比较好，延长分享时间，深入分享，视野分享的时间可以为10~15分钟。
2、活动前跟分享者深入交流沟通分享内容以及分享时间控制很重要，在对分享者分享内容的把关上，尽量让分享内容简明易懂，并突出重点，能从中提炼出一些价值。
3、现场增加提问的互动环节往往具有很好的效果，别人的提问除了促进现场人员的思考，也可以把分享内容往一个更深入具体的方向延伸。
&amp;nbsp;
工作坊
工作坊是活动的重中之重，我们在活动开始的前一天才敲定工作坊的流程。本次工作坊的主题是：打造属于你的个人提升计划。时间为60分钟，流程主要如下：
5 mins 规则介绍，案例展示，要点提醒
part 1:（25 mins）
2mins *组内定下月度提升方向 （例：英语、阅读、博客写作、互联网应用、旅行技能、工作效率、打败拖延症、早睡早起……）
18mins *组内拟出月度提升计划 （确定具体的可操作的目标；有什么优势、机会；有什么劣势、限制；交流经验，讨论解决问题的可能方案；制定计划和监督方式）
5mins *整理方案于大白纸上，准备全场分享
part 2:（25mins）
5mins*4 小组代表展示成果
5mins 主持人总体点评，提炼做一个计划的要点
进场时，我们发放小纸条给每一个活动参与者，让他们写下自己接下来一个月想要提升的一个方向。在茶歇时间，我们把有共同提升方向的小伙伴分在了同一组。茶歇的最后5分钟，主持人宣布分组名单，让大家就坐。由于第一次在三四线城市做工作坊，很多人之前并不熟悉工作坊的规则、内容以及运作。我们在工作坊开始前给大家详细介绍了工作坊的具体内容，并对此次工作坊的规则进行了介绍，同时提醒大家工作坊的流程细节和时间控制。在工作坊的第一部分，小组的每一个成员先独自拟定自己的月度提升计划，然后组内轮流分享，进行相互交流和讨论，最后选出一个大家都接受的方案进一步完善。在这一部分，小伙伴通过之前的视野分享环节吸收别人的干货以及本小组成员在相同领域的成熟经验，抛出自己在探索中遇到的疑惑、阻碍，在和小组成员交流讨论后制定出一个切实可行的方案，从而从以前的push状态向主动寻找资源，吸收大家的各方面不同建议方向改变，进而体验pull的乐趣。第二部分，每个小组派代表展示各自的小组成果，大家就各小组的展示进行提问。通过第一部分的头脑风暴，每个小组都确定了统一的提升方向，并制定出切实可行的月度提升计划，给了正在相关领域进行探索的小伙伴很多启示。同时，工作坊的小组合作方式提高了产出成果，培养了团队意识，也促进了小组成员进一步的相互了解。大家的成果展示充满惊喜，也让我们看到了小城青年不可思议的力量。
重要结论：
1、工作坊的规则和流程步骤除了在PPT上进行展示讲解外，可以每组发放一张纸质的工作坊流程步骤指导做参考，这样大家会更有时间意识，现场来得更直接，同时也提高了小组效率。
2、每一个小组安排小组引导人，带领大家一起活跃气氛以及进行相关答疑，同时掌控整个工作坊的主题、流程和时间，防止大家跑偏影响产出效率。活动开始前必须事前跟每一个小组引导人沟通如何引导工作坊，并邮件引导人一些关于本次工作坊的扩展阅读资料做相应的背景知识积累。
3、工作坊第一部分的时间控制很重要，会影响整个工作坊的流程和第二部分的展开。在本次工作坊的第一环节，有的小组讨论深入导致没有及时完成任务，拖延了时间，以致第二部分的Q&amp;amp;A环节直接跳过，影响了工作坊的成效，需要改进。
4、工作坊中具体流程步骤的制定可以为小组工作坊的开展提供很大的帮助，同时提高整个工作坊的成果产出。
5、每个小组的成果展示可以用电子文档或是清晰的照片形式保存下来，作为活动发展的见证，同时也是活动后凝聚小伙伴的共同话题，小组计划监督的依据，也为个人想作某一块的提升提供有价值的参考。
其他的注意事项：
入场：
这次活动开场前因为参与者陆陆续续来到，导致活动推迟了10分钟开始，影响了整个活动的进程。因此，邮件上通知的活动时间必须比实际活动时间要提前10~15分钟，避免迟到现象。
签到：
签到时间超出了预期时间15分钟，影响了活动开场，所以签到时间结束后到活动开场之间应预留10分钟做机动时间，以便减少前期失误对后期活动进程的影响。
宣传途径：
在三四线小城的活动宣传，我们主要通过以下渠道：前期通过活动组织人的微信、微博、人人、QQ空间、朋友圈进行扩散宣传，同时也借助CAPE的官方微博和活动举办场地的微博进行传播，此外还在豆瓣、当地高中的贴吧发帖；后期通过在活动举办场地放打印海报和传单进行宣传。在三四线小城，微博和人人进行扩散的效果不明显。微信、QQ空间和朋友圈的影响力比较大，并且朋友转发分享活动的次数较多。在高中贴吧发帖能收到一定效果，吸引一些感兴趣的高中生来参加。打印的海报和传单在店内有一定的宣传效果，但容易造成资源浪费。小城的青年圈子较小，基本都是通过中学时代的朋友连结起来的，所以通过各自的朋友圈宣传的效果比较大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【贵港播报】2.9 CAPE Meetup「Push to Pull——做更好的自己」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/02/guigang-meetup-review/</guid>
      <description>文/叶雪冰 姜新颖 这是贵港的首场CAPE Meetup，也是贵港的第一次青年文化沙龙活动。在这个安宁的广西小城里，我们的活动从无到有，从开始的忐忑到后来的欣喜，不得不说过程本身已经是一种收获。
我们的主题是“PUSH TO PULL——做更好的自己。”PUSH，即“推/自上而下/被动”——是传统的做事方式；PULL，即“拉/自下而上/主动”——是新的做事方式。我们希望通过PUSH TO PULL的讨论，来让更多正在PULL道路上前行的或者想要寻求改变的年轻人一起交流自我成长的经验和方式，给自己注入更多前行的力量，同时联结起贵港的青年文化圈，为自己的家乡增加活力。^_^
下面是我们的回顾啦~~
&amp;nbsp;
Part 1 开场和破冰
下午两点二十分，随着参与者的陆续到场，贵港的第一场meetup也正式开始。签到时收集大家“近期想提高的方向”，并给每位参与成员都发了现场分享内容、参与者资料以及五张便签纸，方便后续活动的进行，先到的伙伴们则可先进行预热交流。
开场之后，主持人@雯雯雯姑娘 让伙伴们自我介绍，接着破冰游戏是让大家在10分钟之内迅速认识身边的小伙伴，互相告诉对方有关自己的三个方面并签下名字，最后主持人随意抽选三个人，被最多人记得的人得到一个惊喜大红包。
这个游戏成功炒热了现场的气氛，大家都没有了之前的小拘谨。而红包中的“南京包吃包住包玩包导游”也惹得小伙伴们一阵眼红呀~
Part 2 视野分享
第一位分享者是林肯，一个爱思考爱生活的人。
他分享的主题是“做一个人独立思考的人”。每天我们会有许多新闻、信息，但大多数人都会选择直接接受而不是经过思考。许多新闻甚至会假以专家的头衔，但越是简单笼统的信息，它的真实度就越是值得怀疑。我们需要的是真相？还是符合需要的真相？我们该如何甄别这些信息的真假？
他主要提到两个方面：
一、从形式上：要看传播源的权威程度（什么报纸、什么媒体、什么专家）；要看调查方式 （在多大范围内的调查、采取怎样调查形式调查、在什么时间进行的调查）；要通过例证检验。
二、从内容上：有些新闻会在内容上存在明显的漏洞，他举例：加油站打手机存在引爆风险？从以下几个方面就可甄别这条新闻的真实性——“汽油浓度是否达到引爆的程度？汽车发动时产生的火星是否比手机更易引爆？·细数全球打手机引爆加油站的例子/核事故的例子。”
“做一个独立的思考者，你，才是你自己。”在PPT的最后他说。当你成为一个独立的思考者，你说的话才会更加可信，你得到的信息才会更加的真实。思考的进程不会停止，一切都将未完待续。
&amp;nbsp;
第二位分享者是热爱课外活动的杨祎翰。
他分享的内容是“暑期实践可以这么来”。当代大学生的现状是大多数人通过媒体了解实况，导致思考力和行动力都比较弱，而这一切的根源都是因为大多数人：看而不做。他通过大学时在社团做“平遥古城类景区环境保护措施”的暑期实践项目为背景，谈了他对大学生创新实践活动的理解和感想。
他在策划暑期活动时，首先明确主题，是否创新以及贴合大学生。接着是策划，用十五天的时间策划了一个跨省的活动，做了针对性的准备。最后是落实考察，在落实的过程中，他强调人与人之间的沟通交流、数据的说服力、专业性的分工等等要点。
在这个实践的提出阶段，他们也仅是认为可能可行。但通过一系列的努力与汗水，他们最后还是成功完成了这个与以往不同的社团暑期活动。他希望通过对自身经历的分享，倡导年轻人敢想与敢做，并通过敢想与敢做之间的那一道桥梁，相信你们想做的最终一定会实现！
&amp;nbsp;
第三位分享者是活动的组织者之一黄姗（@Amie-闪闪），她分享的主题是“Equip yourself in web 2.0”。
她从技能/专业知识、软实力、个人基础三个方面，分享了在开放教育的时代，我们怎样获取我们想要的资源来达到我们的目标。
在网上我们可以通过各种公开课以及知识社区获取我们想要了解的专业知识以及提升技能。线下我们也可以通过自己发起学习小组、交流会等互相交流与学习。
在软实力（时间管理、自控力等）方面，她给我们介绍的一个方法是：跟人。可以是互联网上有你想拥有的软实力的人，把TA当成导师，看TA推荐文章、书籍、视频等资料，参加TA发起或推荐的活动，经常和TA互动；也可以是加入到一个圈子，在同样的目标与气氛中共同学习与进步。
前面只是渠道和方法的介绍，而能否equip ourselves最重要的是个人基础，它包括：弄清自己的需求、好奇心+热情+行动力、engage time（花一段较完整的专注的时间）、会搜索 善勾搭、善于收集整理总结分享。
弄清自己的需求，保持好奇心、热情和行动力只能靠自己，听到再好的建议自己不行动还是什么都没有。虽然互联网时代大家都常说要利用碎片化的时间，但真的想学好一样东西，和我们正常的学习一样，engage time——投入一段完整的、专注的时间很关键。在探索的过程中，必定会经常遇到各种困难，这就需要我们有一定的搜商——善用搜索引擎（相关方法见《如何用好 Google 等搜索引擎？》）、并且善于勾搭你希望与之产生联系的人（线上勾搭的方法可借鉴微博邀约的技巧）。在收集整理和总结方面，她给我们推荐了一款应用：印象笔记。它可以帮助你整理笔记，同步你手机和电脑上的文件，随时保存你在微信、网页上的文件。
在个人基础中，最关键的是保持你的好奇心，如此，你才有克服阻力探索一切的动力。
关于开放教育时代的学习探索，还可以看看这两篇文章。
《新四君们，如何学会善用PULL的力量？》 
《个人学习部落&amp;#8211;WEE-Beta 用智慧创造好玩有趣的开放学习机会》
&amp;nbsp;
第四个分享者也是这次活动的组织者，姜新颖。现在是一名语文教师。
她分享的主题是“阅读？悦读~”。
她先以大学期间看到的读书人、书店做为引子，然后从四个方面说了她对阅读的思考：
1、推荐图书《How to read a book》，并谈学习的四阶段阅读法：
阅读可以分四个阶段：
·基础阅读
·检视阅读（快读，了解书本的主要内容）
·分析阅读（仔细读，弄清逻辑，是否认同作者提出的问题以及观点）
·主题阅读（阅读相同主题的书籍，从不同侧面对一个主题了解）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>