<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>打工旅行 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%89%93%E5%B7%A5%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 打工旅行 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2013 19:06:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%89%93%E5%B7%A5%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>让行走，丰盛你的生命和灵魂</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/01/enrich-your-life-and-soul-with-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 19:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/01/enrich-your-life-and-soul-with-traveling/</guid>
      <description>图/文：蔡韵  &amp;nbsp;  有一个颇为有趣的实验。从今天开始，把未来的一年当做生命中的最后一年来度过。你会做出怎样的选择，尝试哪些让你不再深深遗憾的事情？如果每一年都能这样度过，是否又会完成许多不敢想象的突破和跨越？我同样问我自己。这些年，一直在远行，经历，思考，沉淀和累积，它们带给我太多珍贵的礼物。而除了陪伴家人挚友，我的答案，仍然会在于行走中。  &amp;nbsp;  感谢热衷旅行的父母，在我童年的时光把不多的钱，都用在了带着我一次一次的出游上，也让行走融进了我的血液。人生第一次坐飞机，是3岁时去黄山，爸爸顶着浓雾将小小的我背上了山顶；5岁，四川九寨沟刚刚开放，在那里见到了第一个金发碧眼的外国人；回程时天降暴雨，汽车在还未完全修好的公路拐角处一只轮胎打滑下了悬崖，全车人紧急下车，在泥水中惊险万分地硬把车子推回了路面；之后登上小游轮，顺着还未建成三峡大坝的老长江一路直线而下；6岁环游了海南岛，在三亚的小山上遥望南中国海；9岁到达了还未被旅游和文青奉为圣地的西藏，惊奇的发现红色僧袍的喇嘛们接待清一色到访的外国人，英文说的太顺溜；13岁从东北俄罗斯边境，乘火车穿越整个内蒙古大草原。小背包里放着当时正流行的索尼CD机，看窗外牛羊湖泊飞过。夜晚则在上铺睁着眼倾听咣当咣当的铁轨声，一路晃到了西域…这些记忆，都是成长中父母赐予我最大的馈赠和喜悦。
 而15岁获得新加坡全额奖学金的那一刻，我并不知道这是一场探寻世界，也定位自我的更为艰难而丰盛的旅程的开始。越走越远，先后以打工假期，背包旅行，再获奖学金交换，国际记者，纪录片拍摄等不同的方式，在数个国家或长或短的居住。最初读的三毛，并没有想到不久的将来能像她那样在世界的不同角落和当地人一样的生活；而徒步环游地球第一人潘德明的故事，也在认识到的越来越多深具行动力的朋友身上上演。而所有的惊叹和深藏记忆的时光，拾缀成今天心中的重量。  &amp;nbsp;  做120分的梦，会有超乎想象的收获   我一直相信，要做120分的梦，寻找所有的可能性，即使最后只拿到90分，也比轻松圆满的完成50分的目标，过程和结果都来得更加美好。  &amp;nbsp;  在到达前的一个月，尼泊尔，还只是喜马拉雅山脚下的一片神秘国度。当还是大学生的我在网上翻阅了当地深具影响力的《尼泊尔时报》，突发奇想以实习记者的形式驻扎在那里，穿梭在拥挤的城市地铁中瞬间热血沸腾，我知道，这种感觉对了，这是我现在要去完成的事。  &amp;nbsp;  查资料，发简历，挂无数次信号好差的电话… 终于那曾只存在于网上介绍的神奇主编，隔空出现在了我的面前。几次下来相谈甚欢，主编热情邀约我前往 。一下飞机，拖着行李的我一刻不浪费，直奔报社办公室与主编见面讨论选题。我说，我希望能探访修复中的帕坦皇宫，更希望能有机会采访到出现在每一本尼泊尔文化书籍中，世人却无法轻易接近的尼泊尔活女神。那些是我在查阅资料中最感兴趣的话题，就大胆地提了出来。我想没有尝试过，不要轻易在自己手中就以“不可能”否决掉。  &amp;nbsp;  通过主编广阔人脉的帮助，第二天中午我就如做梦般的，跟随着皇宫修复工程总工程师Rohit Ranjitkar先生，在“游客止步”的古老城池中反复行走，听他用渊博详实的知识，和对这片土地深切的热爱，和我描述着一座庭院，一尊雕塑，一段历史，一副蓝图。次日我再度来到了这里，背着相机和摄影机记录下这所有精彩的描述，采集建筑文化史上所有令人惊叹的细节。最后我到达了工程设计师和历史考古学家们工作的办公室，了解那仅存的几幅十六世纪前后的画作，是如何被一遍遍的解读和研究，成为眼前身着艳丽的尼泊尔木工石匠们手下重新绽放光彩的殿堂；不久后历经周折，我在一位同姓“释迦摩尼”的尼泊尔贵族摄影师帮忙下，坐着他的摩托车穿街走巷，以朋友的身份拜访了淡出善男信女们视野的两位退位活女神，探访她们从万众膜拜的神坛上走下来后，如何以十多岁的少女年龄从零开始，重新学习日常生活技能，蜕变回归到普通人的生活圈。其中一位传统而贤良，心中一直存有幼年时担任活女神的信念。作为很可能是她这么多年来的第一个外国朋友，又和她全家都处的很好，到后来每一次我的到访，都成了她们全家人从周围城镇过来聚会的契机，甚至争相和我拍照。当她足够信任我的时候，也就接受了我的采访；期间遇到尼泊尔每天不定时的大停电，曾经的活女神就在黑暗中做晚餐给我吃，真是受宠若惊；继她下一任的活女神，则是历史上第一位最终获得大学学历的活女神，也是著名揭秘书籍的主人公。之后在博卡拉，我又有幸住在已在尼泊尔居住40多年，撰写《寂寞星球》尼泊尔徒步旅行指南的Stan老先生家中，在蒙蒙的细雨中一起坐在顶楼喝咖啡，聊他这些年来的探险。这些曾经只在书中读到的人物，瞬间就如此有血有肉的和我生命中的片段联系在了一起。而我自己也机缘巧合的获选，成为尼泊尔最受欢迎的时尚杂志《WAVE》 人物， 装扮成地道的尼泊尔女孩拍摄了一系列的照片，绝对是一生难忘的回忆。  &amp;nbsp;   Nepali Times部分报道链接：  Life after the Living Goddess: http://www.nepalitimes.com/issue/2011/09/02/LifeTimes/18515  The Chinese are Coming: http://www.nepalitimes.com.np/issue/2011/08/19/LifeTimes/18471/print#.UMrna-Q6MQo  Pokhara in the Monsoon: http://nepalitimes.com/news.php?id=18432  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  几家美国的大报已经在尼泊尔落户，但缺少来自东方的刊物以平衡视角。《尼泊尔时报》主编有意引进中国销量第一的某英文报， 却苦于没有途径。我一听说，觉得既然我是在这里极少数有这个沟通能力的人，为何不试试牵线搭桥？于是当天就打了数个电话到中国总编室问到相关人士的邮箱，又陆续不间断地邮件和电话介绍和询问；直到从尼泊尔回来后半年忽然收到回信，内文期待合作的热情，以及真诚解释之前的耽搁，让我激动地按键盘的手指都颤抖了起来。和他们互通了几封邮件，当涉及报纸规格大小，印刷纸质重量，发行价格等细节时，我便翻译成英文转给了在尼泊尔的主编。刚刚过去的圣诞节，双方已经谈妥了协议，第一份中国报纸预计今年三月就能在尼泊尔盛大发行。这真是给我最好的圣诞礼物。犹记得临走前，曾辗转十几个国家当战地记者的《尼泊尔时报》主编问我，你知道当初为什么我给你这个机会吗？因为你让我想起了年轻时，自己的那股热忱和冲劲。如果你愿意在这里工作，请随时回来。  &amp;nbsp;  而我希望分享的第二个120分的梦，是以年轻外国学生之资，与一国总统面对面；拍摄的作品在两个国家/地区的数个城市公映，提前完成了我的电影梦。前往第三世界拍摄一部深度纪录片的想法，已经存在了很久；而亚洲最新的国度，2002年才从多年的战乱中独立出来的东帝汶，渐渐聚焦了我和三名好友的目光。对于这个到处驻扎着联合国维和部队，曾不时出现在国际新闻头版的国度，它的文化传承与面临的许多社会问题，却鲜有人关注，影像记录更是少之又少。我们的选题，就落在了当地高的吓人的母婴生产死亡率之上。在东帝汶，平均每个妇女都会生育5-6个孩子，其中95%以上都是在家中由亲人或是传统接生妇帮忙接生；加上多年战乱让基础设施几乎从零开始建设，糟糕的路况， 缺医少药的窘境以及传统习俗的根深蒂固，一旦发生难产，孕妇和婴儿的生命危在旦夕。   在查阅了大量资料，联系了数个当地医院和慈善机构之后，我们两次飞往东帝汶，采集了几十段医生，外国医疗志愿者，NGO工作人员，传统接生妇，以及多个地域普通家庭，普通民众的访谈心声。一位住在偏远城镇的父亲，青梅竹马的爱妻和两名婴孩，都先后死在了产床上。他说他最初希望将妻子送到医院去，但拗不过固执的长辈。结果一名巫医前一晚喝醉酒剪错了脐带，他抱起婴儿的时候，才发现整条裤子被血沾湿…；第二次他执意将妻子送入了当地医院，在产房外等了很久而累的睡着。当他被叫醒时，医生只说了句“你妻子和孩子都死了”就匆匆离去。他冲进产房，发现妻子的身体还有余温，发疯般的求救，但现场怎么都再也找不到半个人帮忙，事后也无法和医院讨个说法。拍摄那天正好下着大雨。雨水砰砰的打在简陋的铁皮房顶上，伴着这个汉子说着说着低下头红了的眼眶，手上反复翻着那张珍藏在衣柜里的妻子的照片；另一位六个孩子的母亲，小儿子在出生后不久就奄奄一息。但为了遵循传统规矩，母亲和婴孩在生产的前五天不能踏出房屋半步，只有眼看着孩子死去；即便如此，她也只有等到丈夫和母亲前来，才把已过世的孩子抱出屋外；并一直后悔孩子离世，是因为没有提前去传统“圣屋”祈福；另一位19岁的漂亮女大学生，前一天才入住当地诊所，次日就在昏暗狭小的产房里生下一名男婴。由于仅有的床位紧张，每天都有产妇在等待，休息不久就直接出院回家。我们有幸获得她本人和家人的允许，在产房里安静而小心翼翼的拍摄了她生产的全过程（我们都是没结婚没生过孩子的小孩儿，现场画面非常震撼…），于是带了点小礼物到她家看望。我们问她，你好不容易读到大学，那学业呢？要请假吗？她稀松平常的说，哦没关系，我后天就可以回学校上课了。完全不同的观念和做法，让来自大城市总充斥着产假是三个月还是六个月等等之争的我们瞪目结舌。   我们甚至极其幸运的参加了40年才一遇的盛大传统祭奠，整整5天时间里，居民们从老远的地方集结到圣村里杀猪宰羊载歌载舞，接受巫医领袖的赐福。设想的影像资料终于基本集全，只差一项终极目标 – 希望听听这个国家最高领导人对这个紧迫问题的观点，和政府未来的规划和举措。我们最早走官方路线，通过努力都已见到了总统秘书，并在他的办公室讲述了我们的拍摄计划和请求，对方也欣然应允。谁知左等右等，两次拍摄行都即将结束，还是只有“我们会尽快安排”的回复。我们一度灰心想要放弃，如果只是采访卫生部官员甚至卫生部长，都会容易的多；但又一转念，没到最后一刻，怎么说都有机会！于是通过在当地认识的媒体朋友搞到了总统最近几天参与公众活动的行程表，一站站围追堵截。在国会听完整场联合国大会后，我们成功在会场外放胆拦下警卫森严总统Jose Ramos-Horta，介绍我们在做的项目，并希望了解他对这个社会现象的看法。总统当时正赶往下一场活动，以没有时间拒绝。我们仍不死心，午饭也没吃直接追到了他下一场活动的地点，并通过审查进入了总统府，静静在场地一侧等待。一结束，我们又扛着摄影机和麦克风，礼貌的跟他解释我们的拍摄目的。总统被我们的坚持打动了，破例挤出了时间接受了我们的访问，言之有物的内容让我们很是惊喜。  &amp;nbsp;  纪录片制作完成后，我们先是在新加坡电影院举行了公开放映，之后又受邀前往台湾。已经是第二次踏上这个民风淳朴温暖，并且因地理位置的关系从小对我有着至深影响的岛屿。我想，既然带着作品到此，为什么不与当地同行深入交流一下呢？于是上网查找了台湾各个相关机构的联络方式，在几天内先后参观了台视，公视和三立电视台，见到了很多记者和主播，甚至参加了当天的新闻选题会；约到台湾纪录片职业工会负责人，在工会聊了一个下午；又由台湾朋友贵人推荐，接受了杂志专访，进录音间和录影棚一连录制了好几期节目分享各地的见闻，也因此意外拿到了人生第一笔数额不低的通告费；而最棒的体验，是临时联络的台北，新北和高雄三个城市的电影馆都对这个题材非常感兴趣，免费特别加场放映，并举办分享会，临时的宣传，却早早到场好多台湾市民，会后也专门留下来交流，让我吃惊又特别感动。记忆深刻的，是我背着满满一背包的分享材料，虔诚的踏入台湾的文化地标 – 诚品书店信义旗舰店的电梯时，一段非常有标识性的甜美女声“欢迎来到诚品书店，预祝您有个愉快的阅读体验”之后，紧接着是“请大家现在前往三楼，参加来自内地和新加坡的制片人蔡韵带来的《Moris Mai &amp;#8211; 初生》东帝汶纪录片分享会”时，那份不相信自己耳朵的激动，在电梯上升中小小的空间里默默握紧了拳头。“I’ve made it!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流放，是一种生命的历练</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/nomad-is-a-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 02:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/nomad-is-a-journey/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
一个月前，我接受IC之音电台专访，分享这几年来的心路历程。当时主持人陶姐在节目尾声时问我：「有什么特别的话想要和听众朋友勉励呢？」
&amp;nbsp;
「想，就勇敢去做吧！不要后悔，因为这将是属于自己独一无二的故事。」

背起背包，大一暑假那年，第一次在没有家人陪伴下，和一群朋友前往韩国，从此展开十年的旅行生活。我喜欢旅行，更喜欢和不同文化的人相处，每到一个新地方，吸引我的不是美丽的风景、不是壮观的建筑，而是人与人间纯真自然的互动。因此，静下心来，带著相机，站在街头，捕捉人们自然的瞬间，已经变成一种习惯，或是走进巷弄小店内，和不认识的朋友聊天，分享自己的旅行心得，也是一种意外的收获。
&amp;nbsp;
多年后，如果你问我，韩国著名的景点，法国哪里最值得玩，克罗埃西亚一定要去的地方。我大概都忘了差不多了，但如果你问我什么印象最深刻？我会告诉你「人」。
&amp;nbsp;
因为人，让这段旅程产生了共鸣，这是你、我共同的回忆，时间、空间都无法磨灭。也唯有感受到人与人间最纯真的互动，才能体会一种生命的意义。
&amp;nbsp;
而这种感觉，并非唾手可得。
&amp;nbsp;
很多人问我，为何要写书？为何要办疯城部落？说实在，我并没有一个明确的答案，只是一种自然而然的感觉，因为喜欢分享而写书，因为喜欢一群人的感觉而聚在一起。没有压力，也没有束缚。
&amp;nbsp;
前些时候，清大屠夫的文章讨论地沸沸扬扬，社会上正反两方都在评断打工旅游的好坏。虽然少数人承认到澳洲打工是为了多赚一些钱，但更多人却认为，出国流浪改变自己的一生。

因为这是一种历练，当生命的广度和深度拓展开来，人更能够跳脱既有的框架，重新定义自己。
&amp;nbsp;
如果我没有去土耳其，也许人生会有些不同，更不可能在这个时间点坐下来，写这篇文章，当然我可能因此得到些什么，但现在已经不太重要。很多的因果，都是在多年后暮然回首，才明了上天的安排都有其意义，而我们唯一能做的，只有相信自己、勇往直前。
&amp;nbsp;
永远无法忘记，土耳其小朋友开口说英文的感觉，也无法忘记友善的路人，陪我们走了三十分鐘，只因为想要带路。更无法忘记，和世界各地的友人，多年后异乡重逢的感觉。我们在不同的时空下，交织出共同的故事，写下彼此的祝福，五年、十年，已经是基本的单位，而永远不忘的是…
&amp;nbsp;
当年在世界某处偶遇的感动。

流浪，流放，没什么不好，也许会孤独、也许会难过、也许会怀疑，也许会怠惰，但生命的巨轮都将推著你我前进。人一生中最珍贵的礼物，不是薪水、不是名声，而是有钱可能都买不到的历练，以及历练过后的成长。因为这个宝藏，别人带不走，自己也无法回头，于是更加珍惜。如同《牧羊少年奇幻之旅》的结尾一样。
&amp;nbsp;
当小男孩到终点的那一刻，才发现所谓的宝藏，就是自己…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>