<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape视角 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/categories/cape%E8%A7%86%E8%A7%92/</link>
    <description>Recent content in Cape视角 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/categories/cape%E8%A7%86%E8%A7%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE2.0：探索以青年为中心的成长支持体系 ——写在CAPE 4周年之际</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/06/cape-4-anniversary/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/06/cape-4-anniversary/</guid>
      <description>2011年6月13日到今天，CAPE整好四周年。这四年对于CAPE的伙伴们来说相信有不少的成长，至少在做CAPE的四年里是我二十多年来成长最快的四年。
这是一个需要在开放中不断成长的时代。我们必须打开自己的同时，仔细聆听和观察，并大胆地走出自我和去探索。CAPE能够走到今天，离不开所有伙伴的探索和支持。所以，我想感谢所有和我们一起走过的各种机构和伙伴，包括许多默默关注我们的前辈和朋友，是你们给了我们信心，也让我们看到了未来更多的可能性。
四年的探索，走过很多弯路，尝试过很多不同的路径，只有一个初衷——更好地支持像我们一样的更多青年的成长。这是我们过去四年一直在思考和践行的事，也是接下来依然会持续坚持的事，我们需要寻找和我们一起前行的伙伴，一起创造属于我们共同的未来。
&amp;nbsp;
过去四年，我们走过了什么 ——已经初步形成了一种良好的社群文化和以青年为中心的成长支持架构（包括CAPE社区里面零星的个人与机构的发展与成长）；
——我们从互助网络（倡导全球青年实践网络的构建）、到青年故事（CAPE专栏、访谈、专题等）、到圈子活动（CAPE Meetup）、到项目实践（中南对话、DFC中国、微学英语等），又回到互助网络，逐渐形成了一个支持青年学习和发展的闭环系统；
——也和许多小伙伴先后在内容编辑、活动组织、实践支持、跨界协作等方面进行了一些初步摸索；
——从开始的几个小伙伴，到今天的遍布几大洲、十几个国家、几十个城市和大学，先后组织过几百场活动和数以千计万计的伙伴。
我们走过了最艰难的从0到1，也帮助一部分小伙伴及机构走过了从0到1，而这只是开始。我们也希望从1到99的路上，我们都不是一个人。因为一个人很孤单，但一群人很温暖！
&amp;nbsp;
当下，我们又面对着什么 ——我们只是初步构建了一个成长支持体系，许多环节还有大量的工作要做，包括这个体系的价值还尚未被充分挖掘和认识，但我们希望这绝不仅仅是几百上千场青年自组织活动的开展，也绝不只是筹建多少青年空间或者众创空间；
——同时许多青年组织对未来仍充满迷茫，青年发展面临的许多问题也一再被遮蔽甚至扭曲，这些都是当下我们必须面对，而且非常需要静下心来共同探讨和思考的问题。
在《重来》这本书里说的好，“想要创造一个伟大的产品或某项卓越的服务，最简单直接的办法就是做你自己最想用的东西。设计你了解的产品，你就能很快发现它到底好不好用。解决了自己的燃眉之急，同时也发现了这背后隐藏着一片巨大市场，这就是你应该去做的。”
我想，这是时代给我们的机遇与挑战。重要的不是问题，而是我们面对问题时所采取的行动。
&amp;nbsp;
下一步，我们希望做点不一样的尝试 ——让我们开始学习与社会对话，让“青年发展”能够成为一个重要的社会议题；
——让我们以微信公众号为中心，来完善我们的支持服务体系。社会化、移动化、全球化是趋势，而青年也需要在这样的环境中去实践和成长，我们希望通过微信平台来打造围绕青年为中心的便捷服务，随时随地、随取随用；
——让我们来做一个社会企业，为青年的学习和发展搭建更为稳健的支持体系。让我们学着用商业的方法来实现社会价值！
走的太久，就需要停下来思考：为什么出发。
而现在，我想是启程的时候了。
&amp;nbsp;
CAPE创始人 ActionThinker
2015年6月13日于北京</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让“青年发展”成为重要的社会议题</title>
      <link>http://cape.github.io/2015/03/youth-development/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 18:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2015/03/youth-development/</guid>
      <description>编者注： 这是CAPE创始人受邀在12.21 TEDxNingbo ［回声］年度大会的演讲稿，在这里贴出来和大家分享，以期望和大家能够有一些思维的碰撞和共鸣。

让“青年发展”成为重要的社会议题 ——兼谈个人成长与CAPE全球青年实践网络的故事
文／陈露
一、一个滑档生的屌丝处境 大家可能觉得我很光鲜，其实我就是个屌丝。
我来自四川南部的一个普通小镇，曾经参加过两次高考，第一次上了三本线，第二次上了二本线，最后录取的时候，却滑档到了专科学院的英语教育专业，从没想过自己会学习英语专业，当然，其实对其他专业也没概念，毕竟老师们和其他家长们都说学金融，学会计好，好找工作，挣钱也多。
我没考上重本大学，也没有被金融和会计专业所录取，个子不高，长得又不帅，还操着一口标准的川普，活脱脱一副屌丝气质。现在你们看见我能比较淡定地在这里分享，而大一时的我，对于未来，脸上写满的全是淡淡的忧伤。
因为是这样一个滑档生，也慢慢就感觉自己和很多重点大学录取的同学渐行渐远，内心觉得自己低人一等，面对什么一本生啊，研究生啊什么的，更不用说清华，北大的高材生了，因为社会早已经给我们贴上了标签。在还没开始进入知识海洋的探索以前，我们就被划分成了“高富帅”和“矮矬穷”，高富帅可以做这做那，而矮矬穷呢，这个也不行，那个也不行。重点本科的学生自然对应的分到高富帅的行列，而我则属于那千千万万个矮矬穷当中的一个。
所以，大一的时候那叫一个迷茫！而进入大二、大三的时候，我开始思考我的处境，我的学习，究竟我的未来在哪里，尤其是我开始思考，我和重点大学学生的差异在哪里。
二、社会化学习与个人的成长 也在这个时候，我开始对互联网着迷，也很偶然地接触到有一个叫“教育大发现”的网络社区，并接触和了解到“社会化学习”的概念。教育大发现聚集了全国各地，甚至国内外关注教育技术专业发展的校内外人士，他们每天通过邮件组进行课题讨论，分享各种有意思的前瞻思想和学习方法，相互未必认识，离得也很远，但丝毫不影响他们互相学习和交流的热情，到今天为止，里面的绝大多数人我都没有见过面，但并不影响我从他们身上学到很多东西。
在学校我只能听到老师们的授课分享，偶尔再去去图书馆，而在这里，我可以看见大家思想的交流，我可以阅读他们的博客，我也可以浏览他们推荐的文章，有时候我还可以基于某个问题和一两个社区会员进行深度的沟通与交流。我忽然觉得，原来学习不一定只是在校园，我的学习对象也不只是我所在学校的几位老师或者同学，无论我在哪里，也都不影响我驰骋于知识的海洋。
看见这么一群人在做有意思的教育探索，我也加入其中，开始经营自己的博客，
也正因为此，让我意识到社区学习的价值，任何人的成长都不是一个孤立的故事，而是一群人的相互影响，没有故事是孤立存在的，社会提供了很多线索，虽然我们彼此很多人到目前都还没有见过面，但这并不重要，重要的是内心里与他们产生互联，去了解他们说过什么，做过什么，如何思考，他们怎么看待一些事情。 我希望听他们对很多东西的基本观察和思考。
如果我不喜欢一个专业，那我可以换个感兴趣的专业学习，我学校没有老师能教，我就去找其他能教我的老师，或直接向行业一线从业者进行学习，如果我上不了清华北大，我也可以看清华北大、甚至哈佛斯坦福的教授们在关注什么，以及他们对一些问题的看法，我瞬间觉得有一种站在巨人肩膀上成长的感觉。
这也让我第一次很认真的来思考：名校是什么，教育又是什么？我们每个人平时又怎么看待没考上大学、或者没考上重点，名校的同学，从追名校追不上，那么反过来考虑，基础又是什么，怎么去掌握？我们自己是否有过看不起，亦或带着鄙夷的眼光去看那些比你考的还差的学生。
正因为比较早地打破了传统教育的观念束缚，加上自己的社会化学习和实践探索， 我毕业的时候，在就业这个事情上面变得非常从容。我的第一份工作机会来源于微博和目标公司CEO的互动，当初我给他看了我的个人博客，博客记录了我的实践观察以及行动反思，今天这个社会博客比简历好使。我是哪个大学毕业的，我是什么学历毕业的，有时候并没有那么重要。后来拉我一起创业的哥们，也是我大学时认识的网友，因为研究新媒体看了很多他的博客文章，站在他的肩膀上，直接带我进入了数字商业领域，今天社会非常热门和新兴的行业。
我觉得，在互联网时代，只要思路和方法对了，每个屌丝都有逆袭的一天。 
我都可以，还有谁不可以呢？
 那有没有一天我们每一个青年都开始意识到：其实，我们每个人都可以做到，而且还可以更精彩。我也在内心埋下了这个梦想的种子。  三、青年发展与CAPE全球青年实践网络 于是后来我和朋友发起了CAPE全球青年实践网络。也许有的人看到“全球青年实践网络”这个词，可能会觉得很大，很狂妄。
的确，有些梦想很具体，比如做某个产品，它可能一开始就是很小，而且很适合小而美。但我个人一开始就希望做一个国际化的青年，而且自己学英语，还自学计算机等，内在的就希望做一个国际化的青年。
我想，不只是我渴望了解更多元的世界，其实年轻人都希望在一个更开放和包容的环境下成长，而不是简单的受限自己，这是每个人都希望追求的东西。
事实上，国际化（或国际视野的培养）也并非遥不可及，也可以从我们身边开始。我从交这样的伙伴开始，国际化、全球化可能是内在的要求，但也是切实的，从身边开始的点滴行动，跟积极的朋友一一起相互学习，共同探索等。
而我身边的AIESEC，这个已经拥有全球性网络的学生组织就是我就近切入的目标，他们每年送出几千名中国学生出国到世界各地去实习。
这个组织通过推动全球青年的交换交流来促进各国的相互理解，以此来推动世界和平，而联系中国实际的情况，我和身边的小伙伴则看到了更多其他的隐形价值。
 从青年发展角度讲，青年需要世界视角，需要拥有国际观，世界视野； 而从社会角度讲，对于世界的了解，我们目前只看到媒体和专家的只言片语，缺失年轻人一线的观察和声音； 从知识教育角度来看，中国与世界经贸往来越密切，但我们的教育系统却很少有相关的内容，什么金砖五国，东盟国家，你又了解多少？ 从实践角度讲，我们看见很多青年组织和各种公益项目的低水平重复和徘徊，实践者都需要提升自己的视野。  正是基于这些观察和反思，让我更加觉得创办一个全球性青年实践网络的价值，我也以此开始进行了一系列的行动和尝试。
起初我是从周围的观察开始，先看周围有什么资源，进而观察和思考。我从身边入手，而不是从远方开始，反过来，在国内生活，不等于没有国际视野，身边就有一些希望探索世界的同学，青年。从他们身上，看到自身与世界的潜在联系，某种意义上，他们也带着你我的希望和世界的向往。
中山大学的Erica要去美国实习，我也想去。莹莹要去巴西，我也想去。这是最自然的想法，谁不想环游世界呢？试想你我和Erica，莹莹之间有什么样的潜在关系？
这个时候开始思考说可以邀请Erica和莹莹来分享她们各自出国的观察和思考，然后通过Ericia和莹莹，我又不断认识更多的她们在国外认识的朋友，同时我花了一个礼拜时间自学开源软件建站，搭了一个很丑的网站，开始不断衍生，继续不断邀请美国的，日本的，巴西的，以色列的，非洲的留学生来参与分享，如果有一天，有100个国家，每个国家有5个中国年轻人参与这样的行动观察与反思，会怎么样？
随着分享的人开始变多起来，我又考虑更多的青年是否意识到这种潜在关系的价值，我们进一步考虑国内的分享活动和落地等问题。很多在国外的青年他们其实也很寂寞，他们也希望和更多人分享，Erica和莹莹回来其实也很想和大家交流，我们原本可以相互开展的交流，以前却很少，或者并没有意识到这一点。
不仅仅是我们和Ericia和莹莹之间的，也包括我们相互之间的交流，尤其是不受地域和所处领域的限制。起初国内的青年是否有那么强烈的了解世界的渴望，我并不知道，我也只是在试探，包括我希望有更多同学和我一样来重新认识学习和生活。
我和我的小伙伴们在做一次社会性公共邀约，希望找到和我有一样渴望的人，一起来探索和尝试，邀约更多的青年来参与到CAPE全球青年实践网络和这种行动中，我们首先是想，要跟这个时代那些比较活跃的，有超前意识的青年连接在一起，一起来倾听这个时代的脉搏，一起来感受我们想要的生活，包括我们向往的社会。
我们首先想的是一个基本的联系，同类人之间的联系，首先考虑的是寻找志同道合的人，一起来交流和分享。我们希望首先倾听我们同龄人的声音，哪怕零星，琐碎，甚至慌腔走板，那又有什么关系。我知道我们需要彼此倾听，我们更有向往，希望传递价值。仅此而已。
庆幸的是三年多以来，从我一个人开始倡导，到一群人的行动，透过青年们散落的故事分享，我们看到每个青年并非孤立的存在，而且已经有很多青年通过CAPE连接了起来，并且基于这种连接不断结出漂亮的花朵，如中南对话，DFC中国，活现潮汕，微学英语等，更多的青年可以加入这场社会化行动之中，你，我，我们都可以通过自己的努力和群体的协作去创造可能。
当然，我也希望有更多人参与到其中来观察，思考，行动与分享。
谢谢大家。
2014年12月21日
于宁波</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从CAPE到CAPExSG：连结中国大陆与新加坡</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/from-cape-to-capexsg/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 13:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/from-cape-to-capexsg/</guid>
      <description>文／陈柯如（CAPExSG发起人） 和身边的人聊起CAPE，仿佛已经成为生活中的一部分。从2011年偶然在网络上读到一个Caper写的文章，而后发现CAPE上的每一篇文章都在告诉我一个未知的新奇的世界。于是我对CAPE越来越着迷，也从这里不断汲取养分，作为一个海外留学生，更是有机会把那些有趣的旅行、好玩的事情都列入梦想清单，然后一一实现。之后便开始思考如何把CAPE的价值分享给更多的人。直到现在建立了CAPExSG的城市小站，开始在CAPE的品牌下面不断开发新的项目尝试新的实验。回顾这一路，看到的是一个不断积累的自己，和一个不断扩大的世界。 &amp;nbsp;
从一个偶然的Meetup说起  2012的暑假，我在美国东海岸的一个游乐场里打工，并利用休假日去周游东部各大城市。在去波士顿之前，因为久仰这个城市里的著名学府和活跃的青年团体，于是便向CAPE求助想认识当地的小伙伴。几经商讨，CAPE顾问Oliver建议我post一个“聚友帖”，告诉大家我是谁，我为什么想去波士顿以及期待见到什么样的人，然后很快聚集到like-minded的小伙伴——这便是CAPE Meetup的雏形了。后来这个模式在各个城市疯狂成长，成了CAPE里第一个正式的线下项目，也在短短的两年内汇聚了大量志同道合的各路青年。 从美国回到新加坡后，我开始思考把CAPE带进新加坡的途径，于是CAPE Meetup又再一次为我打开一扇门。从第一次在大学生圈内小型的Meetup尝试，邀请一些朋友来分享暑期海外义工的经历，到后来探讨一些越来越专业、越来越深入的话题，CAPExSG在新加坡的华人圈也渐渐打出了自己的名声。很多在新加坡自主创业或者进行创新项目的人的积极加入，使CAPExSG的圈子从最初的小型学生团体拓展到了真正的change maker。于是越来越多的本地资源被聚集起来，CAPE在新加坡这个小岛，也搭起了一座座连结本地的桥。  CAPExSG 进行时  基于CAPE的网络平台，CAPExSG更多的延伸了其在坡岛的线下项目。CAPExSG现有的Project分为两大方向：一是深入本地探索，二是双向连结中国大陆与新加坡。我们希望聚集在坡岛的创新青年和本地组织，放眼中国和世界，充分利用新加坡中心结合的独特优势，将更多的资源带入华人圈，也将华人的创造更好的推向世界。 深入本地探索—— 由在新加坡的中国留学生组成的CAPExSG，从Caper们的个人资源开始，逐渐向本地的青年组织进行探索。2013年新加坡Caper文捷和佳宝组织了探访Dialogue in the dark @SG，带领在新加坡的留学生、工作人士以及两位法国朋友一起去体验盲人们的世界，探讨这家社会企业的模式与发展。此外@CAPExSG的微博账号上也定期搜集新加坡青年组织的信息，分享传播当地的创新动向，制作成栏目“新加坡青年组织瞭望”。在线下，CAPExSG在过去的一年多时间里共举办了十几场活动，包括CAPE Meetup，FunLife系列活动，个人分享会等等。在本地的华人圈里形成了一股小的新潮。  （图为CAPExSG在新加坡举办的CAPE Meetup） &amp;nbsp;
双向连结 —— 由于“在新加坡的中国留学生”这个特殊的身份群体，CAPExSG的关注点从来就没有离开过中国的社会。国内的朋友想要了解东南亚，新加坡的朋友想要了解国内市场，CAPExSG便希望通过CAPE的网络搭建两地的一座桥。让在新加坡的朋友可以更好的了解国内的动态，并且提供国内各个城市的资源支持，让想深入国内市场的人可以随时接触到第一手的资料。例如新加坡的小伙伴的创业项目PP租车所aim的target就是中国用户，于是他们通过CAPE在北京等地发起了主题沙龙聚会，发掘潜在的合作伙伴和客户群。同样，对于想要了解新加坡和东南亚的国内朋友来讲，在抵达新加坡的当天通过CAPExSG的资源发起一场自己的Meetup是再好不过的选择了。iJoin的创始人苏国睿曾在来新加坡时带着他与iJoin的故事来探索新加坡的公益模式，并将iJoin宣传至海外。在中国与新加坡的双向连结里，CAPExSG也时提供了一座宽敞牢固的桥。  CAPExSG的故事  从坡岛回到大陆——蔡韵、孙一帆 结缘于蔡韵和孙一帆的摄影展，几次见面之后我为她们写了一篇采访稿《24岁的梦想——蔡韵、孙一帆访谈录》，发表在CAPE的网站上。后来听说那篇文章是那一年CAPE官方微博转发量和阅读量最高的文章，蔡韵和一帆的名字也渐渐在国内媒体见诸报端。她们还在CAPE的平台上通过YY语音开展线上分享会，在北京举办自己的CAPE Meetup，聚集志同道合的小伙伴。蔡韵打算回国创业后，她现在的合伙人在CAPE上看到她的故事，并特地跑去福建找到她，开始了她们的创意旅行公司‘无二之旅’。孙一帆在摄影展后辞掉工作gap year一年行走丝绸之路和南美洲，学习扑门、瑜伽等等。返回亚洲后，一帆在新加坡开展了自己的分享会，并打算通过回国后在中国的各个城市也把自己的经历和所学到的东西分享给大家。国内的出版社也是从CAPE上看到了一帆的故事，并邀约她将自己的故事写下来出版成册，并将在今年8月份面世。  “CAPExSG是一个很好的聚集同样频率和兴趣点的人的方式，尤其是新加坡当时类似的活动还不多，相信为很多像我一样的小伙伴打开了一个全新的窗口。只要有靠谱的想法，就会有一群有意思的小伙伴自动聚拢分享成果或是出谋划策，碰撞出很多珍贵的火花……我希望CAPExSG在未来能够带起来更多想要创不同，有行动力的人，为周围创造更多的价值。年轻人的圈子大有潜力！” ——蔡韵   （图为蔡韵在新加坡发起的媒体与创意旅游的主题CAPE Meetup参会者合影） （图为孙一帆在游历南美后回到新加坡举办的分享会“世界是我念过最好的大学”） 宝岛与坡岛 在CAPExSG还未正式建立之时，我和几位新加坡的Caper有幸通过CAPE结台湾东海大学建筑系教授、“理想国”的创始人白锡旼先生，并采访了他建立“理想国”社区的经历和感想，并把他的经验分享给大陆和新加坡的朋友：《专访：台湾“理想国Utopia”白锡旼》。那是第一次坡岛青年与宝岛青年的合作。 后来，在与台湾的青年组织“疯城部落”建立联系后，宝岛青年与坡岛青年的互动也多了起来。CAPE专栏作者，“疯城部落”的创始人Rick几年前曾在NTU做交换生，后来通过CAPExSG在新加坡会见当地朋友，加强两地青年交流。新加坡Caper Echo也在去台湾旅行时在“疯城部落”发起了自己的红酒分享会，结识了很多台湾志同道合的朋友。CAPExSG与“疯城部落”像是两个“平行时空的同一组织”，推崇“分享”文化，汇聚有趣的人与事，两者的合作更是加强了两地青年的互动。从两地旅行，文化交流，到结识不同地区不同文化背景下的志同道合的朋友，CAPExSG都为两地连结的实现提供了可能性。  “感谢CAPExSG为青年朋友提供了一个互相交流、互相学习、充满正能量的平台，通过CAPExSG结识了许多志同道合的好朋友，也在我创业过程中留下了许多美好的回忆” ——新加坡Caper Echo  为新加坡小伙伴拓展实践机会 2013年的夏天，新加坡本地青年组织Youth EntrepreneurAssociation(YEA)发起了一个推送新加坡学生去中国和硅谷进行暑期实习的Program。通过CAPExSG与CAPE在中国大陆的连结，有数名来自NTU和NUS的undergraduates顺利的进入中国的SME和创业公司进行两到三个月的暑期实习。这个项目既让在新加坡的小伙伴们有机会深入了解中国市场的发展情况，同时也得到了中国公司的好评，为他们带去具有国际化视野的新鲜血液。CAPExSG也希望在未来能建立起两地更多人才方面的合作，帮助在新加坡的有志青年进入中国市场。 其他小伙伴说——  “我发现其实新加坡一点都不缺有意思的小伙伴，只要发起的活动主题能准确地瞄准到一个群体，很多在这个领域的青年就会来参加。 &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;对于CAPExSG的未来，我期待：&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;1)找到较为稳定的活动场地，让活动可以长期持久的开展下去；&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;2）更多地挖掘参加活动的小伙伴的故事。如果在分享环节，发现一个小伙伴特别有故事，可以以他为主，办下一次分享会，这样滚雪球，有趣的人越来越多。” &amp;lt;/span&amp;gt; ——CAPExSG协作者 梅文婕 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;“参加了几次CAPExSG的活动，对于每次活动都很满意。觉得在新加坡生活久了，对于生活有时候都失去了热忱，谢谢CAPExSG一次又一次激发我对生活的热情，最重要的是可以认识很多关心社会、在不同领域追求梦想的朋友。希望以后的CAPExSG发展会越来愈好，也希望能有更多时间与CAPExSG的分享者交流，也希望能有更多机会和其他 Caper们交流。也期待CAPExSG的活动可以更加多元化，参与的人不要只是局限于来自中国的同胞，期待更多新的面孔。” &amp;lt;/span&amp;gt;——在新十几年的CAPExSG活动参与者邢丹 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;&amp;amp;#8220;未来改变城市的力量将源于云组织的观念推动与线下分布式社区的落地执行。CAPE所做的恰好就是这两者的联姻，在不远的将来，CAPE将成为民间智慧输出与执行的一股顶尖力量， let it go!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三周年“命题作文” 开一扇窗，搭一座桥</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/open-a-window-build-a-bridge/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 15:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/open-a-window-build-a-bridge/</guid>
      <description>文／庄巧祎（CAPE主编） 露总下令说三周年大家都来写一写自己负责的工作部分的回顾，谈谈这一两年我们参与CAPE过程中的收获与反思，一直在幕后，也让大家了解了解我们团队的想法和思考方式。自己写了太多各类CAPE的文案了，一写文案就善打鸡血。结果写这篇正儿八经文章的时候，反而抓耳挠腮。 过去三年，是CAPE成长的三年，也是自己从留学生转为“社会人”的三年。在美留学生经历的找工作的艰难，等工作签的忐忑，初入职场的小心谨慎，对自己真正具有的潜力和真正热爱的事业的挖掘和寻找，这些可以言说的、或者是只能“却道天凉好个秋”的经历、感受，我也都有过。幸运的是，一直跟一群有着充满热情、具有强大行动力的小伙伴们一起前行。 CAPE最核心的价值观是“分享”、“连接”、“行动创造价值”，团队最大的特点就是鼓励创造力，给你一个平台去发挥想象力，执行你想做的事。实验性是它的特质。 分享、连接 
&amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 我一开始因为在人人上连载《我在美国学NGO管理》的日志认识了陈露和众多在2011年暂露头脚的公益新青年。后来进入CAPE编辑部，后来开始担任主编的工作。一开始的CAPE，当时的中国青年实践网络是一个很多人分享有趣经历的大博客，埃塞克、环球游学、穷游图文志、留学故事、海外志愿者项目、港澳台学习生活、美国高校探访等。刚开始，CAPE有被认为是旅游博客，也有被认为是教育游学项目展示平台。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 慢慢地，社区不断扩大，好玩的人越来越多。有趣的人一多，自然就有好故事。当时编辑部一直希望能够开发社区成员的故事。在露总的“人人分享，让海外青年为二三线小城青年开扇窗”的感召下，社区活跃度也挺高。很多在世界不同角落的朋友们，因为他们对世界的好奇心，在新鲜环境下总有很多故事可以分享。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 在自己毕业、找工作，挣扎进入美国当时仍旧低迷的就业市场时，我对青年人行走的意义，产生了一些疑惑和动摇。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 就像自己在“第三重身份”Meetup文案中写的：“我们跟世界的互动，多维而持续。所谓“多维”是因为在不同的环境下，我们扮演着不同的角色，“持续”则是我们不断在与环境、与他人的互动的过程中慢慢塑造一个“自己”，塑造我们所认同所习惯的“个人身份”。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 在我毕业后开始在新工作上进入第二身份塑造期时，我对于浮光掠影地走过一个城市一个国家的记录逐渐失去了心跳。CAPE已经给受众形成的“固有偏见”，让很多来稿仍停留在泛泛的行走文水平。而专栏作者们出了校园，进入了工作，很多人也停止给CAPE供稿。&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #00b050;&amp;quot;&amp;gt;同时我们内部的探讨也开始提及海外青年和国内青年到底如何更好连接，到底什么资讯对国内青年来说有益的？而如何让海外青年在分享中也有获益？&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 在我还没想到问题答案的同时，CAPE在国内的发展也进入了快速扩张期。内容上，小昱策划的CAPE Talk关注公益人的访谈，为CAPE增加了来自公益圈年轻人的故事，更接中国的地气。同时，LCD（城市节点联络负责人）模式的开启，露总和国内一众小伙伴在各种会议活动上的勾搭卖萌，第二年Meetup的初现雏形到完成流程梳理，进入快速扩张，让CAPE成为了一个有独特精神气质的社区。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 喜欢CAPE的人，他们不一定出过国，但对于外部世界有探索欲望。他们有着已经显示、或还未被激发的行动力和潜力。受众的年龄也开始呈现出多样化，不仅局限在起初的在本科在校生。他们身上的共同点包括： &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 1. 期待人生不同可能性； &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 2. 认同分享的理念； &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 3. 对新鲜事物有好奇心，心态开放。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;h4 style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;h4 style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #000000;&amp;quot;&amp;gt;新的内容创造模式&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 说起来惭愧，CAPE在国内快速发展的同时，我在团队里比较放羊地存在了半年。在纽约的工作稳定下来，在工作的电视台开始扎实学习，积累知识；实现做政治报道的梦想，为新浪撰稿做特派观察员，同时又要继续自己的公益专栏，介绍纽约公民社会、城市建设相关的文章。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; 因为工作和在纽约举办Meetup的原因认识了很多有趣的小伙伴，也聊了很多对于CAPE的发展规划的想法。怎么重新塑造CAPE的形象，引导投稿，我们区别于国内其他报道公益人的组织、旅游网站、游学网站到底能有什么区别？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #00b050;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;后来具体的调整举措&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;color: #3e3e3e;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;color: #00b050;&amp;quot;&amp;gt;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Local Caper到CAPE Local——社会化城市协作支持网络探索</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/from-local-caper-to-cape-local/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 17:59:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/from-local-caper-to-cape-local/</guid>
      <description>文／陈露（CAPE创始人） 端午节的北京依然充满着“暖意”，趁节假日小憩，便打开几周前辣椒发来的CAPE Meetup 2013年度总结报告，而就在两个月前，我才在深圳，广州，上海，长沙，济南等地与各地的CAPE小伙伴及合作伙伴进行了见面沟通及交流，似乎每次工作出差，顺便见Caper是我日程的必选事项之一，也变成了我独特的旅行方式。 时间过的的确很快，就如在深圳和CAPE深圳团队聊天时说的，一年就见那么一次，上一次我们见面是在去年的秋天，而那个时候他们也仅仅才加入 CAPE只有几个月的时间，不久前的见面也从上一次的四人变成了六人，而就在过去的这快一年的时间里，他们保持着一月一次的Meetup活动频率，还与本地各个领域社群进行了跨界的合作及交流，同时还与香港地区青年社区建立连接，积极培育并推动华南地区的青年社区发展，帮助初创项目的个人和团队，连接相关资源。六一刚刚结束的大象保护CAPE分享会第一站就在深圳。
让我惊讶的是他们全都拥有自己专职的且非常忙碌的工作，他们通过业余时间参与活动策划，构建本地活跃青年圈子，从一个人到一群人，一点点创造一些改变。他们告诉我，因为做了CAPE，他们的生活变得更加有意思，认识了更多有趣的朋友，自己也学到了很多，最重要的是他们都热爱这个城市，他们希望通过自己的行动让这个城市变得更美好。
这一切故事的发生，都源于CAPE去年发布的一个公开招募贴。CAPE希望找到愿意推动本地青年社区建设的小伙伴，寻找乐意参与主导行动并支持CAPE社区小伙伴本地化行动的Local Caper Director.而在深圳的大雄和Arlu就是第一批通过申请的Local Caper，这一做就是一年。当然除了深圳的两位Local Caper申请以外，我们还收到了来自北京，上海，武汉，杭州，广州，太原，西安，成都，香港等地小伙伴的申请，透过申请表，我们看见的是青年的热情与渴望，看见的是寻求改变的动力，当然最重要的是主动走出这一步去尝试创造改变。没有成败和对错，就是荷尔蒙有些躁动。
&amp;nbsp;
LCD 计划的缘起
起初推出Local Caper Director计划，是源于CAPE Meetup项目的快速发展，很多小伙伴在不同的城市发起CAPE Meetup，需要自己联络本地化场地及其他相关事务，事实上他们去到新的城市并没有太充足的时间去处理这方面的事情，同时因为部分城市发起的CAPE Meetup频次越来越多，我们琢磨着是否可以找到本地化的CAPE支持者，在协助其他城市小伙伴在本地组织开展活动以外，也在每次活动过后，积累本地化的场地资源，维护本地参与者的社群关系，最重要的是他长期居住在这个城市且渴望推动并丰富个人及本地青年的文化生活，进而带动整个城市的青年文化氛围及青年社区建设。 Local Caper Dirctor的几个方面的职责
·协助外地来本地小伙伴组织CAPE Meetup主题交流活动及CAPE合作伙伴活动；
·策划本地青年文化活动，或者协助本地化伙伴发起主题CAPE Meetup;
· 积极联络本地社群及各个领域相关青年组织，维护CAPE与本地青年的社群关系。 LCD 系统价值梳理：
· 帮助外来小伙伴或者合作伙伴组织，更加低成本且高效的开展本地化主题交流活动，减少不必要的沟通和联络，聚焦活动及分享内容的准备； · 依托CAPE社群影响力及合作伙伴资源网络，可以为本地化青年带来更加丰富的青年文化活动内容，也容易快速积累本地化社群关系，通过持续性的活动组织，可以帮助Local Caper Director快速获得社会关注及声誉； · 本地化基础设施的构建，CAPE可以反向为更多渴望进入二线，三线城市的优质社会实践项目，公益组织，初创型新兴公司等提供协助，加速他们拓展的速度和能力，极大降低成本，青年透过CAPE也可以更加便捷的触及相关社会资源。 这是理想的设想，这也是没有被验证过的设想，但不管怎样，我们依然认为，这是值得去推动的社会实验。虽然这个过程会有很多不曾遇到的挑战和问题，也有不可控的种种实际情况，试了总归是有收获的。因为这个尝试让我们更加坚信这种构建于信念和价值认同的新型社会化人际网络的重要价值。这个尝试过程间接促成了今年春节十五个城市的返乡青年行动，影响力投资，田野调查，中国走出去以及最近象牙保护分享会议题的实际落地推动。
经过一年零两个月的实验，我想终于到我回望与反思的时候了，姑且提笔，还望拍砖，从我们实际实验过程的观察和发现和大家分享及交流，尤其分享给真正参与到CAPE本地化实践行动及策划活动的小伙伴们，你们可以看见我们最初的运作模式及思考过程。
&amp;nbsp;
云端支持＋本地化实践的模式探索
云端支持，这是支撑CAPE运转的核心力量，他们是分散于世界各地的青年小伙伴，他们用自己业余的时间和专业技能，面向CAPE社区成员提供各方面的协助与支持，而最为明显和成熟的服务当属CAPE Meetup支持团队，我们逐渐形成了围绕活动顾问，文案策划，海报设计，报道整理，内容编辑的多人协作团队，基于CAPE Meetup标准作业流程工具包及经验梳理，可以快速响应青年本地化活动组织和召集的需求。
在过去的一年里，CAPE Meetup云端支持团队先后协助小伙伴在50多个城市发起了100多场次的落地活动，当然这100多场次的活动包含个体召集，组织合作，以及CAPE本地化团队的自主计划性活动策划，尤其是西安，深圳，香港，新加坡地区小伙伴的持续推动。基于云端支持团队的专业化支持，以及围绕Local Caper Director为主导的本地化团队，共同让这些活动实现了落地。这里除了CAPE各地的热心Caper们的帮忙，还有各种合作伙伴的大力支持，在此感谢你们。
然而，申请成为Local Caper Director却一次活动都没有组织的小伙伴也大有人在，这不是他们的问题，而是CAPE团队自己还没有想明白，如何在没有运作好核心业务（内容＋活动）的同时去开辟一个从未尝试过的领域（城市分支），不过同时要感谢大家一开始的积极响应，支持我们这场不确定的群体实验（由个体参与推动本地化青年社区建设和发展），尤其是寄希望于没有经过培训过的新手（Local Caper们)，没有人知道结果，也没有人知道怎么做，因为一切都是新的，仅仅为了美好的畅想。
就如一句段子：“人还是要有梦想的，万一实现了呢？”
&amp;nbsp;
LCD 运营系统的问题和挑战
理想终究还是需要归于现实的。在多次的尝试实践后，有的小伙伴越做越有感觉，也不再孤单奋战，从一个人聚集到一小搓人；有的小伙伴，卡在了第一次活动的组织上，纠结于本地化资源的匮乏，而止；还有一部分小伙伴，因为学业压力，毕业工作，迁离本地等种种原因，使得他们最终还是选择了放弃。
不管怎样，依然有那么一搓人还在继续坚持着他们最原始的初衷：从自己出发，行动创造改变，改变自己，改变这座城的青年交流方式和氛围，改善这个城市的青年发展空间，相互启发，推动大家帮大家的氛围。我们看见了深圳，西安，香港地区小伙伴的持续行动和率先努力，还有新加坡等地区小伙伴的海外摸索。
&amp;nbsp;
虽然不是我全程的参与与推动，依然可以透过观察发现一些之所以无法推行下去的端倪：
Local Caper Director原因
 个人能力和经验不足（领导能力，沟通能力，组织能力等）   参与目的不清晰（个人发展vs社区发展，凑热闹）；   缺乏远景规划及执行能力（依赖CAPE指派任务及支持，而非个人主导和资源整合推动）；   角色定位不清，导致无从工作（从属于CAPE，还是借助CAPE发展，伙伴关系）；   &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己之外，有一个很大的世界</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</guid>
      <description>[][1]人一定要旅行，尤其是女孩子。一个女孩子见识很重要，你见的多了，自然就会心胸豁达，视野宽广，会影响到你对很多事情的看法。旅行让人见多识广，对女孩子来说更是如此，它会让自己更有信心，不会在物质世界里迷失方向。
&amp;nbsp;
说起吉隆坡，想到的不是黑风洞，而是迷路的时候有一印度人停下摩托车，问我是否要帮助？看完景点后下山，重遇这一位按摩师，“我带你去游览这个城市”。广州已经禁摩多年，我又坐上摩托，飞去黑风洞，印度人的神山；还有首相的官邸，听着他骂腐败的政府，对中国的向往。
&amp;nbsp;
说起纽约，想到的不是博物馆和歌剧魅影，而是在路上帮助一位英文不太好的台湾高中生，两人结伴上路，从他那里知道台湾年轻人对中国的态度，还有，一起去博物馆和看歌剧魅影，深感自己没有艺术修养；借了他的钱，第二天却遇不上他，生怕落下“大陆人骗台湾人的恶名”，幸好在facebook重遇，两人相约在台北的时候，还钱=_=。那是一种信任。
&amp;nbsp;
说起芝加哥，想到的不是特色的建筑，而是多次遇上一突尼斯医生，两人一起参观博物馆，了解jasmine revolution，真实地了解当地的暴政。
&amp;nbsp;
总有太多的故事，与景点无关，而与经历挂钩。
猜想每个人第一次去旅游，首先与旅行社为伴，必到某个景点和家人朋友合照，以证明到此一游，听着当地导游的介绍，去过一趟就，自觉已对当地熟悉无比。
&amp;nbsp;
然而渐渐发现，对旅行的印象除了那几张照片外不剩下其他记忆：这里，这里，这里，我去过；那里，那里，那里，我也去过。但是，会不会有一天，明信片的邮戳越盖越密，心情却反而更空虚？
&amp;nbsp;
记忆有点骨感，然而其实它也可以很丰满。旅行的意义大概不在于去过多少的地方，而是对当地人文的了解，我们愿意以开放的心态，倾听不同人的故事，寻找当地的故事；人与人之间的误解源于价值观的不同，我们愿意以包容的心态，尊重不同人的选择，从中启发与思考自己的问题。
&amp;nbsp;
我们希望把这个旅行过程中细小的感受和当地人的视角与你分享。
&amp;nbsp;
旅行，可以并不只是在寻找符号。
&amp;nbsp;
之所希望加入GYPN，是希望通过分享，让更多的同学顺利前行，一起感觉这奇妙的世界。
&amp;nbsp;
学生，对，我们是学生，但我们能做的事情并不只有读书，看韩剧，打dota等等的琐碎。为什么要把自己困于井底，而不去了解，不去尝试。
&amp;nbsp;
自己之外，有一个很大的世界；中国之内，并不缺乏精彩的故事。我们并不缺乏资源，却少于整合与传播。我们并不缺乏资讯途径，却少有了解的方法。
&amp;nbsp;
而现在，我们有GYPN。
&amp;nbsp;
2011年7月于中山大学
—————————————————————————————————————————————
Erica，CAPE成员 现就读于中山大学，即将休学并踏上征程前往新加坡参加海外实习项目一年,她曾参加美国CSR咨询公司的海外实习,并长期关注公益实践。 新浪微博: @钟璋璋继续努力
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/41.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行本身，已是意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/the-meaning-of-journey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/the-meaning-of-journey/</guid>
      <description>[][1]
旅行于不同的人，有不同的选择，不同的意义。有人喜欢跟团在导游的协助下尽量多地“踩点”，而有的人则喜欢三五知己结伴同行甚至是做独行侠；有人跋山涉水为的就是尽览大好山河，了解风土文情，而有的人，只为了一段美好回忆又抑或只是想暂时逃离生活。
&amp;nbsp;
三 年前我从广州来到了加拿大留学，这是一次学习，可于我而言更像是一次意义非凡的旅行。半年前我又离开了加拿大远赴英国进行交换学习。这个夏天结束以后，我 将会再一次踏上飞机展开第二次交换生的旅程，目的地是香港，是亚洲。的确，我从前去过的地方很多，可我一直想知道，旅行的意义，到底在哪里。
&amp;nbsp;
在 加拿大的时候，通过一个朋友的介绍了解到沙发漫游CouchSurfing，这是一个通过网络平台寻找旅途的免费住处的国际组织。我最终在英国做交换生的 时候，独自买了北上Newcastle的火车票，第一次在陌生城市不花一分钱，和英国当地人过了一个愉快的周末长假。还在他们的推荐之下独自游览了当地的 名胜古迹比如圣玛丽灯塔，千禧桥，沿途进入各种不同的场景如博物馆，科学馆，城市设计中心，遇到各式各样的人，发生神奇有趣的事。
&amp;nbsp;
好心却同样不认路的陌生 路人给我指路，却因此而饶了个大圈浪费了一个中午；沿途想找到寄明信片给知己好友，却因此结识了和我同样在陌生城市旅行的背包客；走累了就买杯咖啡坐在沙 发上和外国人聊天，休息够了就在陌生的地方留连忘返。 在英国四处旅行的时候，我每一分每一秒都在改变，这个过程我有了很多沉淀，反思，体验，和积累。
&amp;nbsp;
从 英国回来以后，GYPN成为了我的关键词。说到GYPN，我脑里面就浮现几个词。炎热的夏天，散落四周的年轻一代，互联网，分享主义。渴望再一次出发到不 同的国家去旅行去体验，我加入了AIESEC希望通过海外实习再一次出发。可出发还没开始，却因为AIESEC，认识了ActionThinker陈露， 进而认识了GYPN的其他队友。莹莹前几天还在网络用语音聊天跟我分享她每天忙碌的实习和在土耳其的美好生活，Erica则在新浪微博上提到，她本以为会 在新加坡无家可归，谁知道通过沙发漫游有了新转机。
&amp;nbsp;
小石老师会常常引导我从不同的角度去看问题，刚完成了环球游学Semester At Sea项目的赵轩也因为一个又一个偶然加入我们这个大家庭。GYPN旨在通过网络平台，帮助那些年轻人分享他们的实践经历和体验，最终为后来的“航海者” 提供有用的信息。这些日子，我不断向他们学习，与他们交流，思考自己的人生，同时也接触了很多新的领域。而我，成为了那个在GYPN建立伊始就通过这个平 台获得成长的幸运儿。而这一切都因为分享主义。
&amp;nbsp;
后来，我和Sizzy计划今年八月份的加东行，也成为了GYPN的一部分。有一天，Sizzy说我们在沙发漫游上联系的第一个加拿大人Benoit已经看了我们的邮件，却还是没有回复。我说，再等等，或许有奇迹，当你为一件事情坚持到一定的时候，很多人很多事都会为你坚持。
&amp;nbsp;
这句话是陈露对我说的,也已经成为了我人生的信条。
&amp;nbsp;
过 了两天，奇迹居然发生了，我们得到了Benoit的回信确认，他愿意在行程的第一站魁北克和我们见面并且提供住宿。这个在过去一年帮助了超过来自24个不 同国家，共157个背包客的加拿大人身上，一定有很多值得分享的经历和动人的故事。带着学习和体验的心态，而不是走马观花拍拍风景。与旅途所遇到的人进行 交流和分享，用心经历那些所遇到的一切因为旅行而发生的事。这将又成为我人生宝贵的一课。
&amp;nbsp;
通过我的分享， 鼓励更多人的分享。我们就像一个又一个航海家，出发探索那未知的世界。不管是国内的，还是国外的，不管是实习，还是旅行，不管是留学，还是游学。正在准备 的，已经出发的，回归反馈的。我们都在实践，我们都在思考。离开是为了回来，结束是为了重新开始，GYPN在成长，每一个实践案例的完成，都意味着总结， 亦是开始。
&amp;nbsp;
我深信，旅行本身，已是意义。
2011年7月于加拿大，SFU
————————————————————————————————————————————
@沙发客徐大，CAPE联合发起人 留学加拿大，曾到英国和香港进行交换生学习，通过国际沙发客网站CouchSurfing在英国，加拿大，和云南四川等接近二十个城市沙发旅行。他坚信，旅行本身，已是意义。 新浪微博：@沙发客徐大
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/3.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在路上</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/on-the-road/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/on-the-road/</guid>
      <description>一个很偶然的机会参与了Global Youth Practice Network，一个暑假加东旅游的计划成为了GYPN的一部分，向许多怀有好奇心的你我他讲述一些城市一些人一些事。那天，在填写CouchSurfing资料时，其中一栏是Philosophy，我的生活哲学是什么？脑中浮现了很多句子，最后选择了这一句THE MEANING OF LIFE IS TO GIVE LIFE MEANING。看似简单，意味深长，似乎更多更复杂或者更简单的句子，也正是赋予这句话不同的意义。
&amp;nbsp;
说起出国的缘起，我总是要感谢我睿智的妈妈。也正是因为家人的无限支持和打消顾虑，我才能踏上出国留学游历的路。在出国独立生活的一年多里面，有低潮失落挫折，有学习和生活的各种压力，有笑也有泪。其实这些都是生活的意义，坚信有苦才会有乐。在GYPN，在国外生活的我们，希望能够还原给所有人一个真实的留学生活和普通留学生发生的点滴故事。
&amp;nbsp;
分享主义，是GYPN的哲学。因为好友们无条件的分享，我才有机会接触到更多的机会，面对更多的挑战，有更多有趣的经历。在2010年的秋天，在WFUNA实习期间，游历了欧洲瑞士，法国，德国，意大利等国家。借着分享主义，也有机会认识更多有趣的人，如GYPN里的小石老师，ActionThinker，MisterUnknown，Erica，莹莹和赵轩。在GYPN的平台里，让我们继续分享更多的故事。
&amp;nbsp;
曾经听说过，大部分人年轻的时候都有一个环游世界的梦想，但是最后实践的人却只是少数。我们就是一群怀抱着一颗对万物好奇的心，借着不同的机会，去到达世界的角落，寻求更多经历，分享更多故事，有行动力的年轻人。
&amp;nbsp;
旅游，其实并不只是游玩那么简单。看到的风景，遇到的人，都是一本书，一部电影，一个未完成的故事。而你我，总会在同一件事情中，看到背后不同的意义和得出不同的感触。这一切，都组成我们每个人心中字典里的每一个词。
&amp;nbsp;
世界很大，可当走出去了，其实也很小。参与GYPN，希望能够带给更多富有好奇心的人一点动力和鼓励。我想，这就是我旅行和游历的意义之一。一张行程表，一幅地图，一个背包，我们在路上。
&amp;nbsp;
2011年6月于加拿大，SFU
—————————————————
by Sizzy, CAPE联合发起人之一
&amp;nbsp;
先留学于加拿大研究生，本科毕业于中山大学，曾在联合国协会WFUNA日内瓦总部实习，勤工俭学游学欧美列国。 新浪微博：@徐哆啦sizzy
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界之美 其实触手可及</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/07/its-easy-to-touch-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/07/its-easy-to-touch-the-world/</guid>
      <description>相信很多人都有过环球旅行以及探索世界的梦想，但是对于大多数人来讲，那仅仅是个梦而已。尤其是对那些生长在偏远山区，就读于非名校的学生而言；因为他们很多自然的认为自己不具备那样的经济基础，亦或者从未想过自己能够接触到这样的机会；亦或者即使有这样的想法，也因为容易被身边的人的不屑而放弃掉；到最后，也许他们真的不会再相信自己有这样的能力去改变和创造不一样的人生体验。 这样的一些元素基本上可以描述清楚笔者步入大学之初的状况：来自川南小镇的他，高考滑档生一枚，进入非本科学院英语教育专业进行学习，这样的背景几乎是不会被人关注的。但是内心告诉他说：他有梦想，但是他不能让梦想仅仅成为一个梦，要勇敢去追。那个时候，他也是迷茫的，对于自己所学专业的迷茫，对于自己未来选择的迷茫，也对于自己想要个什么样的人生的迷茫，但是有一点不迷茫的就是一直在寻找成长的机会，并力争把握好每次机会，也因为这种执着，所到之处都会有贵人相助，而在受助之余，他也乐意将自己拥有的机会和资讯分享出去，换来的是更多的资源和新的平台，他后来知道：当你在积极为别人搭桥的时候，别人也会为你搭桥。 当然在被定格的同时，他也喜欢去尝试不一样的东西，诸如他相信 “与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛”一类的调调；他还喜欢尝试打破常规的行动——时常都会有一些不着掉且被身边的人认为不靠谱的想法，并践行之，比如：开始通过互联网参与公益项目，亦或者探究有关开放教育什么的话题，而且还通过博客的形式记录他的成长和思考——被舍友认为是闲的蛋疼，没事找事， 主要是这些事情都不会产生额外的收益（无心插柳柳成荫：他没有想到最后这些经历成了他比同级学生多出的独一无二的职场竞争优势，也没有想到这些经历为他的个人发展打开了一条条道）；当然他也试图找到某种平衡，比如去做家教赚点外快，所谓的加强自己的专业知识——英语教育，他发现英语对于他来说只是个工具而已，而非专业，但同时英语也是一扇窗。 很偶然的机缘，他接触到一个名叫AIESEC的国际学生组织，这个组织的工作语言为英语， AIESEC为其成员提供由组织领导工作、海外实习和参与全球性学习环境组成的综合发展历程，他为了加入这个组织重新开始认真学习英语，自加入这个组织之后，他的生活也开始发生微妙的变化，诸如一下有机会和全国优秀的学生能够有关联，参加各种全国性会议，得到各种专业技能的培训，他也许是幸运的，但是对于和他一样渴望成长的很多学生来讲，却因为种种原因与这个组织和海外交流机会的失之交臂，导致他们在面试失败之后开始怀疑自己的能力，开始对这个组织产生排斥，也开始怀疑自己未来的发展，多么可惜的事情，他在这个时候做了一件让他至今都认为是很正确事情：给每一个参加申请海外实习的学生（不管是面试成功和失败的学生）发了一封长长的邮件，那是一封鼓励自己，也是鼓励大家的邮件，尤其对于西安这种城市的学生，虽然在省会，但相较于北上广的学生海外交换的机会少之又少，所以他希望同学们不要放弃寻找一切可能的机会出去看看这个世界，而后引来阵阵正向的涟漪，特别是那些申请了N次面试并最终成行的学生给他带来了极大的鼓励）。 当然他也提交了到印度实习的申请，且通过了面试，问及他为什么选择印度的时候，他说此前对印度的了解所以的印象都是混乱，处处都是贫民窟，不安全等等诸如此类；然而通过AIESEC实习回来的童鞋的相册中看到那里的人非常的幸福，所看到的照片都是天真烂漫的微笑，透过这些同学们的文字了解到印度其实是一个非常有魅力的国度，而他的决定和目的很简单，只是想通过自己的实地观察来看待这个世界本来的样子；一直关注公益领域的他，也通过去过的同学们那里得知印度的NGO做的非常好，于是基于烂漫的微笑加上NGO领域的关注和渴求，他开始准备着他的实习行程，对于从未独自远行过的他来讲，准备这次远行从某种角度讲承载着特别的意义，虽然他最后因为签证问题（因为没有经验，所以导致代办签证的中介出问题后错失了这次机会）未能成行，但是在这个过程也并非没有价值的。 比如第一次折腾护照及签证的事情，还有机票保险什么的事情；当然最主要的还是对目的地的向往和憧憬，几度查阅了网上能找到的不管是中文的还是英语的大量有关介绍印度方面的文章，专题博客，书籍，电影等等；而在搜集信息的过程中，也同时积极的联系与他一同参与那个项目的多国学生，第一次给几个不同的国家的学生发邮件，在gtalk上面对话，他第一次感受到世界离自己如此之近；当然他也穷尽一切办法去联系曾经去过印度及和他参与同类实习项目的那些学生（当然他也发现虽然去过那里的实习生成百上千，但是要想在需要他们提供资讯支持的时候却并不那么容易），比如阅读过往实习生们的实习报告和个人博客以及透过他们拍摄的照片猜想其背后的故事；他还买破费买了lonely planet，并在上面查阅了各种有关前往的那个城市的种种坐标且写下了种种文字和符号标记；他还为了给参加此项目的多国学生展示中国的独特文化和民俗方面的东西，复习了太极拳（并查找每一式的英文表达），到书院门去买了毛笔和剪纸，并搜集了有关四川（他的故乡）、西安（他学习的地方）以及他的首都北京的种种特色的视频介绍，心都已经到了那边，YY自己在给一群老外展示本国的种种国粹的场景。 当时的他是很失落的，但正因为当时未能成行，他换个角度思考了一个相对严肃的问题：就是中国作为一个十几亿人口的国家，必然与世界各个国家进行政治经济教育文化等往来，而且这种往来不再仅仅是外交和口头层次上的，必然夹杂很多经济文化等利益往来，但是我们的教育并没有为此作好准备。我们可以注意到，国外的学生假期到各个地方参观、旅游，参加各种学习训练营，但是我们国家很少，不仅和其他国家之间的交流很少，各地区之间的交流也很少。而对于我们来说，就拿中国周边的国家来讲（诸如东南亚国家），我们都知之甚少。 而在他看来，也许像AIESEC这样的组织就是一个突破口，比如同学们去实习的话，他们将要怎么观察、体验当地的情况，准备给大家一个什么样的反馈？然后让大家来选择最具有代表性的方案（如果邀请企业和专家参评，赞助和进一步的指导也就有了），大家把实习机会让给这些方案的设计者；让这些最能帮大家开拓视野的学生和他们的反馈，带着大家去旅行？同时此前提及的“能去的”带着因为种种原因“不能去的”的美好愿望，“不能去的”也会持续关注。跟随着“能去的”的观察和反馈，又不断产生新的想法、提出新的观察视角等等。在这过程中，“能去的”和“不能去的”都进一步开拓了视野，有了许多直接或间接的体验。此外我们还有大量参与海外交换项目及留学的学生，以及一些中国第二代移民华人华侨们，他们如果也参与进来，那又是怎样的场景呢？这种互动，本身会形成一种潜在或实际的社区。 此后他并没有放弃对这个议题的关注，直到他毕业到北京工作之后，基于和种种青年及学生公益团体的打交道以及与公益领域众多青年领袖的交流，并在工作中的各种学习，他渴望通过自己在新媒体传播这块的专业特长为这个组织带去点什么，他有尝试过和AIESEC中国的主要负责人去交流这个问题，也试图去申请总会专职做这个工作，并提交了种种建议，他也看到了新一届AIESEC领导团队的愿景和激情，也许因为长期呆在一个圈子的原因，一时要让大家跳出圈子来思考这个问题，其实是有难度和风险的。也许对于他们来讲，保证为学生们提供更多的实习机会也许更加重要。 而于他而言他觉得不在于每个人都要去实习才能了解这个世界，而在于让每一个有机会出去的学生都能最大化他们的实习价值，仅仅是自己在实习和旅行的过程用心的体验别国的风采，分享那些国家人们的生活及文化，分享我们同龄青年人的想法和梦想；而未能出国实习的学生，可以协同这些出国实习的同学，一起来完善这些国家的资讯和资源列表，去呈现这个真实世界的面貌，到那时，我们只需要打开这个地图，即可畅享于世界各地，一会儿看看浪漫之都巴黎，一会儿再看看南非好望角，并马上可以联系到曾经在那里有过足迹的朋友，了解他们在当地发生的故事；也可以在一边观察一般记录和完善的同时，也对同学们自己的家乡进行资源列表梳理，且翻译成英文，让世界知道你们家乡的样子，吸引他们来你们家乡来玩，进而促进彼此的交流和学习；此外，让这些去过同一个国家的学生组成线下或者线下圈子及社区，大家还可以一起来制作一个海外实习和环球旅行的工具包，为准备出海的学生提供各种可能的帮助和支持，让他们在独自远行的过程不再感到孤单，与那些渴望了解这些国家的学生进行分享和交流，也可以连同本地化国家文化及商会进行联谊，实现中外友谊的增进，也促进多方合作。
他也许是理想主义者，但是他觉得人就应该有一点改变世界的小情怀。曾经听过一句话叫做：If not Us，who？If not Now，When？也许对于他来讲，目前已经工作，且创业了，没有太多时间去搞这些所谓的副业的东西，但是他终究觉得对于同学们和社会有价值的事情就值得一试，他在个人维基页面和博客中记录了自己种种有关探索世界的思考和设想，并与各种有意思的人交流和分享他的点子。 他一直坚信：当你为某件事情坚持到一定的时候，很多人和很多事都会为你坚持。而往往这种事情都在不经意间，因为分享成为了他的习惯，在同别人分享的时候，别人也和你分享，而在分享的过程会出现各种桥梁，最后这些桥梁汇聚成一个网络，而当这个网络里面的人都怀揣同样理想的时候，他们会走到一起，自然就会发生意想不到的奇迹和故事，他们彼此心照不宣，并约定一起努力去践行这个伟大的梦想和渴望。而这一切就是有关全球青年实践网络的缘起和序幕。 这里有一群鸡血男女，他们彼此受对方的故事所感动，他们各自续写着属于自己的传奇。有大学退学并重新求学海外只为不一样的人生体验的广佳，以及申请联合国总部实习并游学欧美列国的Sizzy，他们是徐大徐小，他们将踏上8月份的加东之行，并沿途观光及考察当地的风土民情，和为他们提供homestay的人们背后的故事；还有长期关注农民工教育和大学生个人成长支持的Erica，她将踏上前往新加坡一年海外实习行程，而这一年刚好是她的大四，她选择休学gap year一年去做自己想做的事情；此外刚刚毕业并辞去新东方教师工作的莹莹已经在土耳其享受着无法形容的美好，已经和笔者分享了那里的种种心灵震撼和生活的美好，她说她要认真的记录下种种感动，并将这段记忆同大家一同分享；当然还有我们的赵轩童鞋，她刚刚通过SAS项目完成104天，5大洲，10多个国家的国际公民教育，且即将前往布朗攻读她的心理学博士学位，她将会持续记录她在环球游学过程中的 《追寻生命之光》并同大家分享她的整个心路历程和生命体验。而对于笔者来讲，他期望为大家搭好这样一个分享和交流的平台，以求让更多的同学能够有机会更直观和真实的探索世界之美。 世界之美，其实触手可及；一个人很孤单，但是一群人很温暖，如果你准备上路，请让我们一同前行··· 2011年七月于江苏无锡
&amp;nbsp;
PS: GYPN= Global Youth Practice Network(全球青年实践网络)
——————————————————————————————————————————————
ActionThinker，CAPE联合创始人 现居江苏无锡，新媒体传播与互联网领域创业者，Blogger，终身学习者。曾经的北漂一族,公益爱好者,长期自愿为多个青年公益组织提供新媒体传播顾问支持。他个人推崇分享主义，同时期望自己能够成为一座有益的“桥”。 新浪微博：@ActionThinker </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>