<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开放教育 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%BC%80%E6%94%BE%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 开放教育 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Aug 2012 17:09:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%BC%80%E6%94%BE%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中文网志CAPE营活动8.5在杭州举行</title>
      <link>http://hicape.com/2012/08/cnbloggercamp-hangzhou/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2012 17:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/08/cnbloggercamp-hangzhou/</guid>
      <description>8月5日，阳光明媚的下午，一群素未蒙面的朋友因为@ActionThinker和@勇敢小昱的召集【Meetup with Purpose in杭州】，齐聚在杭州西湖边的张铭音乐图书馆，一起度过了非常美妙的一个下午。

&amp;nbsp;
这场名为中文网志CAPE营的小型聚会，围绕着“开放教育，分享文化，博客媒体”而展开，分别有来自软件，金融，新媒体，教育等领域的社会工作者及浙大、浙工大等高校热衷公益和社会创新等20名左右的青年朋友参与了这次聚会。
&amp;nbsp;

关于这次聚会，参与者之一董弈同学在会后和我们分享了她在这次聚会后的收获和思考&amp;lt;写在Meetup with purpose之后&amp;gt; ：
 从三个小时满满当当的Meetup with Purpose归来，收获颇丰。不仅认识了各种各样从事社会创新与开放教育的人，第一次见到了露总和小昱，也真正在张铭音乐图书馆的小角落里分享到了大家创业与启动一个项目的思考与激情。
这虽然是Caper们在杭州第一次启动的聚会项目，却也吸引了不少之前并不知道CAPE但是通过微博、人人等各种社交网络知道这个活动并且参与进来的朋友。很开心在现场看到每个人都带着自己的想法过来，而且很多项目在之后的交流中都发现了重合点。如果能够借由这个平台实现更多的合作与资源共享，大概是这次小聚的部分功能所在吧。
 &amp;nbsp;
作为本次的活动发起者之一@ActionThinker 在活动过后也再次梳理了他对于本次聚会主题的相关的思考。
 已经有那么一段时间没有blogging了，不过周日在杭州CAPE聚会【中文网志CAPE营】的成功组织，让我决定动笔去记录这一重要的时刻，也与大家分享一些自己粗浅的看法。大学时候的我曾通过博客非常活跃的记录过，记录着自己的大学实践与反思，记录着自己的困惑和问题，同时还通过记录与成百上千的朋友们产生过邂逅与共鸣，那些青涩的文字依然可以重述自己与世界对话的言语。
&amp;nbsp;
 详情请阅读：
【写在中文网志CAPE营后（一）】浅谈开放教育与二三线城市青年突围
【写在中文网志CAPE营后（二）】浅谈分享主义与二三线城市青年突围
【写在中文网志CAPE营后（三）】浅谈博客媒体与二三线城市青年突围
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
还有来自其他参与者的一些收获和心声的分享： &amp;nbsp;
  听到很多idea很开心，看到很多有理想有目标在努力的年轻人很开心。在这里听到浙大筑梦公益的一些想法，觉得对它的了解更多了一点，以前在学校里接触的信息大概就是卖各种文化创意产品，比如丝绸地图和学园文化衫这样的，不过听到想帮助同学们找到梦想这样的字眼还是会为之一动。有很多像我们这样一路走上来的人，不要说是梦想，连最基本的“想”都还没有，更何谈“梦”。从小就根植在其中的一条道路，高考，考研，就业成家，然后开启新一轮的循环。缺少看世界的勇气，或者可以这样说，连“想”的意识都没有。虽然学校里也会有大大小小的分享会，但那些噱头总不免让人怀疑有推销成功学之嫌，抑或把这种“主流观念”在我们脑中强化。也许因为自己就是这样走过来，慢慢接触到一些不一样的人，聊一聊，视界也慢慢扩大了，也希望从活动参与者能变成一个组织者之类的。——@祈年lost  &amp;nbsp;    活动非常开心，一群人坐在一起交朋友聊天讨论自己所想所做所需真心是很难得的事情。我很喜欢这样的氛围，也很喜欢大家的坦诚与热情。接下来我至少大四一年都在杭州，会通过VTalk和TEDxHZ做一些好的分享与交流。 ——@杨莹Irene  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  作为一个这个领域的文盲，也算是打了次酱油，作为一个IT男，不太会表达，但内心收获很多，开阔了视野，真心羡慕大家follow自己内心做事情的感觉，我也对露总的这句话印象深刻：重要的不是你在哪个学校，重要的是你关注什么问题，同时你要知道这个领域第一线的人在干什么，在关注什么问题。这个也是对所有领域相通的，学习下。希望这种活动会延续下去。——@zhoujianjay  
 
 &amp;nbsp;  
 谢谢露总发起的这次聚会， 听了大家分享的各种各样的故事，真的是又好玩，又有意义！而我们正在筹备的真人图书馆项目，也在这次聚会中得到了很多有用的建议，谢谢大家！如果有对真人图书馆感兴趣的朋友们，欢迎随时联系我们。 —— @jw_sunflower 
 &amp;nbsp;  关于公益，关于青年成长，关于分享，其实内心一直想做点东西， 只是一直没有合适的切入点和平台。周末的聚会确实给了我惊喜。这要感谢陈露和谢昱。关于分享和创想的表达，我想到了陈晓旭曾说过的一句话，就是大多数人以为自己是孤立的少数派，其实，当我们试着去表达，去分享的时候，会发觉很多人有相似的想法。套用你们说过的一句话，一个人孤独，一群人温暖。关于青年人，很高兴能在今天网络的推动下，我们走在一起，我们的理念能够与世界其他青年人同步。我想到了青年人先锋这个词，愿我们未来和更多的青年人一起，加油！——@青春千桥sysu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊003期</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/capeweekly-003/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 15:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/capeweekly-003/</guid>
      <description>CAPE周刊003期   
&amp;nbsp;
本期关注：TED Ed：为老师打造的开放平台（视频） TED 大会这十几年来一直不遗余力地恪守自己的承诺，不断让非同凡响的人们分享自己的感悟，“传播有价值的思想”。 最近 TED 又有新动作，发起了名为 TED Ed 的专门针对教育者的频道。在这个频道中，老师能够创建 3 到 10 分钟不等的视频，专门针对某个问题进行教学，比如“蛇摆（Pendulum Waves）”。 在看完视频以后，TED Ed 会马上显示老师事先准备好的问题，让人在回忆视频的内容时，不知不觉加深了对知识的印象，在这里“Quick Quiz”是选择题，“Think”是问答题。
TED Ed 拥有一个口号，“分享有价值的课程”。TED 的“监护人” Chris Anderson 在个人博客中解释了 TED Ed 的意义——和 Khan Academy 不一样，这个开放平台不打算取代教室，而是希望“为老师提供一个令人兴奋的新方式去使用视频”。
&amp;nbsp;
实际上 TED Ed 可以视为 Flip Teaching 这种教学理论的实践产物。传统的教学方式中，老师与学生，只有“我教你学”的关系。Flip Teaching 将这个教学过程进行了改变，首先让学生在家观看教学影片，读完课本的指定章节并思考相关的问题；学生在学习完之后，必须汇报学习过程中不理解的地方（可以运用网络工具）；老师在上课前搜集每个学生发出的问题，进行分类并针对学生疑问的部分制作教材；在课堂上使用苏格拉底教学法，即老师只是旁听或是适时加入与个人或小组的讨论。这样就能够尽量发挥学生的自学能力，而老师则能够更有针对性的进行辅导。
&amp;nbsp;
为何说 TED Ed 是 Flip Teaching 的实践产物？因为每个 TED Ed 的视频页面中，都有一个 Flip 按钮，当按下这个按钮之后，老师便能够对该视频进行设置，根据自己的需要来设定不同的问题，然后将视频链接发给学生，让他们在家中或其它地方进行自学。
&amp;nbsp;
所以 TED Ed 是一个开放平台，老师可以自由使用上面的视频内容。
继 TEDx 、TED 开放翻译计划等项目之后，TED Ed 成为 TED 又一个开放项目。我们不能忘记，“开放”是 TED 得以迅速扩大影响力的法宝：2006 年，TED 决定将所有大会演讲视频统统搬到网络上，让所有人都能访问得到，由于 TED 优质的内容，迅速扩大了组织在网络世界中的名气，也让 TED 能够被世界各国的人所知晓；通过 TEDx ，TED 允许爱好者在各地发展分支组织，既让当地人有了交流的平台，也有利于 TED 发挥影响力，发掘本地优秀资源。到 2012 年，已经可以在 126 个国家，800 个城市中看到 TEDx 的身影；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>