<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>刘海庆 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%88%98%E6%B5%B7%E5%BA%86/</link>
    <description>Recent content in 刘海庆 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2013 11:40:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%88%98%E6%B5%B7%E5%BA%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk ：刘海庆</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/cape-talk-haiqing-liu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 11:40:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/05/cape-talk-haiqing-liu/</guid>
      <description>文/芝麻 Changemaker：刘海庆 【编者按】 
初次见到海庆，正是在中山大学熊德龙活动中心的106室。这个106空间的创始人正忙前忙后，给工作人员交待工作，然后沏好一壶花茶，端到我面前，挠挠头，很腼腆地问我：“要怎么采访呢？我表达能力不好的…”
&amp;nbsp;
就是这样一个人，是中山大学“爱心助学”协会（简称“爱助） 的灵魂人物，创立了“微乐益公益成长中心”。
&amp;nbsp;
2月9号，海庆在他的微博上写下这样一句话：
“刚才春晚播放了一段回家主题的公益广告，热泪盈眶，极力掩藏。我在哪里？我属于哪里？嗯，心里一直都知道。新的一年，祝愿所有亲人伙伴朋友：健康，快乐，幸福，圆梦。”
其实，2月9号那天，海庆早已回到家，和亲爱的爸妈坐在电视前看着一年一度的春晚。
真正让他热泪盈眶的是，他知道他将要辞掉深圳那一份外人看上去还算不错的工作，回到广州，回到他的爱助，他的微乐益，他的教育梦。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
与中大“爱助”协会的结缘 ####我一直认为，海庆像一个孩子，从2006年到现在，在公益事业这条路上，无论有过怎么样的彷徨徘徊与迷茫，他始终保有孩子般的勇气与激情。
海庆有着很浓厚的“乡土”气息，不善辞令，更不会高谈阔论，甚至比起很多NGO组织的创立人来说，他可以说得上表现得有点自卑，有点太过于低调。
只有在谈起他与“爱助”协会的结缘的时候，谈起他对教育的看法的时候，他才会神采飞扬。
&amp;nbsp;
那是上天的安排，海庆是注定要做教育事业的。
&amp;nbsp;
大一入学时，如同所有未明了自己方向的新生一样，海庆也并不清楚自己要什么。于是，他四处去面试，也四处碰壁，可即便如此，他并没有在意这些失败——也许内心深处一直有个声音在告诉他，这不是他真正想要的。因此，没所谓。
然而，当他看到“爱助”《向西》的会刊时，一下子就被吸引住了眼球。
&amp;nbsp;
“当时协会宣传很不到位，一直走到了死角的地方，才看到了横幅，是，我就是直接冲着爱助过去！别的什么都没有想。”
&amp;nbsp;
“爱助”是一个以“让贫瘠的土地上再少一张愁苦的脸儿”为目标的爱心助学协会，通过一群大学生的实地考察，提供更多的资料以便资助者了解贫困学生的实况，从而进行资助，让贫困学生得到资助物质上与精神上的双重鼓励。
&amp;nbsp;
面试的时候，海庆一反常态，在面试官面前极力表现自己，滔滔不绝，自己的激情和强烈的意愿表露无遗，同时，也让他人看到自己的踏实与能力。
&amp;nbsp;
他说，我很怕被刷掉，我很怕进不了“爱助”，当时，我连自己都不明白为什么会我这么怕。
&amp;nbsp;
如果不是内心很清楚自己的感觉，腼腆内向的他，怎么会这样热烈地表现自己，怎么会在众多学生中脱颖而出呢？
&amp;nbsp;
仿佛冥冥中，在那时候，那双手，就引着海庆走向那片光明。
&amp;nbsp;
从迷雾中走出来 ####从一个“爱助”的普通干事，到协会部长，到负责人，到退任后仍然是灵魂人物，海庆已俨然成为“爱助”的元老级人物。
然而，他也曾迷茫。而且迷茫来得特别快。
&amp;nbsp;
进入爱助工作以后，他逐渐发现报名学生的资料里面，并非如他所想那样需要帮助。有些学生和自己一样，父母都在外打工，过着清贫但却算不上苦的日子，他们也要帮助吗？“爱助”为什么不把资源放在更需要的人身上？自己做的这件事会有意义有必要吗？
他一次次地质问自己，却一次次没有答案。
似乎坚持下去，只是为了已被选进来的那份责任感了。
这样的疑惑一直都没有消除，直到他亲自下乡。
07年换届的时候，工作踏实认真的海庆当上了“爱助”资料部的部长，负责下乡实地考察的任务。
&amp;nbsp;
他带着几位队员到四川下乡调查，却惊讶地发现，在这个时代居然有人会因为贫困而每天只能吃两碗饭，早餐都已是奢望，更遑论城里孩子那吃不完的零食了；居然还有传说中的破烂教室和复式班，不同年级在同一个教室上课，那朴素的老师给一个年级讲20分钟后给孩子布置作业，然后再给另一个年级讲20分钟的课，全是因为师资的严重不足；居然有人因为没钱住校、没钱吃食堂，每天长途跋涉家与学校间往返三趟……
&amp;nbsp;
在这一切视觉和感觉的冲击下，他终于知道了自己所做的一切都是有必要，都是有意义的。他终于明白了问题并不出在“爱助”所做的事情是否有意义，而是，“爱助”所用的方式是否正确了。
&amp;nbsp;
此后，他便一直琢磨控制资料质量的问题，思考改变考察的方式，增加学生资料的详细程度，完善学生资料表格，增强联络人（爱助干事），学生与资助者之间的联系，并坚持每年都亲自下乡去，去见孩子们，回来后和孩子们通信，通电话。
&amp;nbsp;
到后来，这样的场景终于司空见惯，原来当时的冲击只是源于最初的孤陋寡闻。但他说，“所幸我没有麻木。因为它们之所以能够冲击、触动我，都是因为背后的生命”。
&amp;nbsp;
无论他们的不幸多么常见，对于那个个体来说，也许都是难以逾越的难关。
能让愁苦的脸儿少一张便是一张，每一张，都是一个鲜活的生命。
对海庆来说，这一切， 并非只是付出，在爱助里，他耗费了很大的精力，付出了很多心血，但他收获的远大于付出的。
“在爱助里呆久了会变善良，心会变柔软，非常纯粹，整个人会被净化，相互影响，到最后价值观都会潜移默化发生一些改变，在这个过程中，成长是非常内在的。”
&amp;nbsp;
成立微乐益 “2010年11月7日，在中山大学康乐园某宿舍楼下，5个公益梦想青年席地而坐，没有书生意气，也没有挥斥方遒，他们正冷静而激情地构筑着一个梦想蓝图。”
&amp;nbsp;
从爱助到微乐益，海庆思考了很多。
&amp;nbsp;
他在爱助的这些年中，认识了自我，认识了社会，找到自己的价值所在，看到了幸福的多元性，行动力发生了改变，能力得到提升，他开始想，怎么样能让更多人获得这种价值。
&amp;nbsp;
在从06年加入爱助，到2010年这段时间里，实践过程中不缺挫折，不少限制，审视自身，他渐渐也认识了在看待问题的过程中自己作为一个大学生的视野局限性，能力局限性。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>