<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>环球游学赵轩 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%8E%AF%E7%90%83%E6%B8%B8%E5%AD%A6%E8%B5%B5%E8%BD%A9/</link>
    <description>Recent content in 环球游学赵轩 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Aug 2011 03:22:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%8E%AF%E7%90%83%E6%B8%B8%E5%AD%A6%E8%B5%B5%E8%BD%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>夹起你环游过世界的尾巴，留一双探索的眼睛和感恩的心继续生活 ——一个SASer的退化or升华？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/semester-at-sea-chp2-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 03:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/08/semester-at-sea-chp2-8/</guid>
      <description>作者：卢琦（SAS Spring 2010）
复旦大学08级 happyfromhere@hotmail.com
&amp;nbsp;
 旅行不是一种特权或是资本，你能走多远，并不是由干巴巴的飞行或航行里程决定的。经历是那些塑造我们人生的东西，又赋予被改变了的我们塑造世界的视野和双手。更多的SASers，更多的探索者，只会让身边有更多理解、开放的心灵。相信自己，不管你在哪里旅行、在哪里生活，张开一双探索、关注的眼睛，怀着对生活的深深感恩，读出世界无尽的未知和乐趣。或许每个人都会在泰姬陵前发出由衷的赞叹，但是，发现平凡生活中的闪光需要更大的智慧。
 一段内涵丰富的旅行，是新的探索的开始。
&amp;nbsp;
还记得刚回国的我，兴奋地穿着胸前印着大大的“Mom &amp;amp; Dad——Thank you for giving me the world”的T-shirt走下飞机，迫不及待的在回家的路上向爸妈宣布我下一站北京的旅行计划。此时的我，显然还没有从世界旅行的模式中转换回来，受不了呆在一个地方超过一星期的“稳定生活”，心里像上了发条一样热切的盼望着下一个港口。
&amp;nbsp;
爸妈回头看了我一眼，淡淡地说：“先回家吧。”
&amp;nbsp;
是的，现实泼了我冷水，我明白了下船前Dean意味深长的话语：Re-entry is not easy. 当然，现实还远远达不到“残酷”的地步，它只是…… 用当时的感觉讲：普通……
&amp;nbsp;
电脑重新换回“复旦大学现代技术教育中心”的主页，以防打开船上那个已经不再向我开放的邮箱勾起一丝的感伤，同学们也许不再会坏笑着打听我巴西艳遇的故事，和朋友的聚餐上我也不会再拿出五颜六色的旅行纪念品。我把撑满一个硬盘的照片和DV打包整理，和同学一起前往西安开始考察之行，报名学车，直到新一个学期开始，我重新走在复旦的教学楼之间，成为一只默默无闻的“小海龟”。
可是我知道，有一些印记已经渐渐烙印在我的灵魂，即使很久不再翻看的SAS记录，也依然在我心里。现在，距离2010 Srping Voyage结束已经一年多的时候，我再次回头问我自己：
环游世界意味着什么？****
“环游世界”作为一个人生目标，绝对是一个高频词。同学录、微博标签、电视访谈，这个回答简直是随口而出。我也是怀着这个目标的庞大群体的一员。对我而言，这样的想法或许能追溯到小时候对于世界X大奇观、Y大之谜的好奇，或者是我想做一个cross-cultural communicator的理想。不管怎样，“环游世界”的想法总是伴随着浓浓的浪漫主义情怀。
&amp;nbsp;
可是，纵有各种幻想，我也没有想到它会突然在二十岁的时候以这种“一蹴而就”的形式达成——感谢SAS的航线，让我着实“环游”了一遍，从美国西海岸出发，经过太平洋、印度洋、大西洋，在美国东海岸停靠。这两万六千海里的航行告诉我，环游世界不是简单的游山玩水，绝对是劳心劳力的体力活。你需要是一个有着强健体魄和强大内心的探索者，或者，你可以在行程中不断向这种人演变。（到每个地方都是从机场到度假酒店的人除外）一个已经环游过六次的教授在Global Studies课堂上告我我们十条travel tips，经过我的亲身验证，时至今日，我以为这些tip的确是简单而富有深意的，取其中两条，足以说明我这一节要表达的内容。
&amp;nbsp;
Leave your comfort zone. &amp;amp; The more you know, the more you can see.
&amp;nbsp;
身处彻底陌生的环境让我体会到了完全的剥离感，好像被自己熟悉的世界丢弃在另外一个时空。我也在印度的高温和尘土中头脑发胀，而“我为什么会在这里”更是在我回到房间以后依然挥之不去的疑问。在难以想象的无序环境中，我忘不掉那些穿着印度沙丽的妇女，那些深邃的眼神。支离破碎的画面充斥我的大脑，而我却没有足够的知识储备来解读这一切，我从没像这时候这么想学点东西。
&amp;nbsp;
我面临了一个离开舒适区和缺乏足够的积淀去理解所见所闻的问题。其实，船上的人们都经历着不同程度的mental process。据船上的医生说，很多学生会在印度之后mentally breakdown，他们一时或许还说不出是什么震撼了他们，只是他们异口同声的表示，”It was overwhelming.”或者”It was just intense!”
&amp;nbsp;
离开舒适区的所见所闻可能会超出我们的常识，日常生活建立的规则被打破，过去的经验积累已经不足以支撑眼前的现实。还有另外一种情况：是什么让我能在到达最后一站巴西时，明知自己不懂葡萄牙语，还大大咧咧的走下船，连一张地图都不带？固然这时的我在心理上已经十分适应陌生的环境，可是却带着一种“无知者无畏”的惰性和玩世不恭，仿佛心里已经饱和，对新的刺激也慢慢麻木了。为了不浪费每一个宝贵的港口，我有时候会在起床的早上告诉自己：Go explore! May be it’s your only chance.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>