<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>鲍方 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E9%B2%8D%E6%96%B9/</link>
    <description>Recent content in 鲍方 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2011 05:00:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E9%B2%8D%E6%96%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十四站：卢森堡城—卢森堡-12</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-si-zhan-lu-sen-bao-cheng-lu-sen-bao-12/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 05:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-si-zhan-lu-sen-bao-cheng-lu-sen-bao-12/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

从比利时前往卢森堡的火车只需要不到3个小时，就这样，我就到了卢森堡。最开始，我不了解这个国家，我只知道，苹果首批发送产品的时候欧洲只有5个国家可以收到。之中就有卢森堡，我觉得奇怪，这么小的一个国家为什么有真么高的地位？后来得到了答案，简单说两个比较特殊的吧：
1.卢森堡是全世界人均GDP最高的国家，即在全世界所有国家中，卢森堡人平均占有财富第一
2.卢森堡是最原始的欧盟国
就冲这两点，这个国家的地位可见一斑。不过最开始发现卢森堡的特殊，是我刚去那里时候看到的全国的豪车就已经意识到不一样。
&amp;nbsp;
第一印象：超级自恋的国家啊，全国都是国旗啊！
P203
图中的凹陷地方是卢森堡全国的中心，被构建成了一个公园。非常犀利，从公园里面向外看的时候几乎是只能看见一些公园内的复古建筑。而卢森堡的繁华完全不得而建。这是一个在繁华中心的逃避繁华的世外桃源。
&amp;nbsp;
P204
一般来说，每个国家首都都有观光车。上面提供的八种语言就是如上图。除非有提供9种语言的才轮得到汉语，这与全世界有多少人说汉语无关。关键是有多少游客懂汉语。最幸福的，我在希腊看到了9语言观光车有汉语无韩语。
&amp;nbsp;
P205
卢森堡的火车站只有两个这种双向车道。
&amp;nbsp;
P206
刚下火车看见的给力停车站。里面停泊的大多是豪车。在卢森堡真的很难见到比宝马五系更差的车了。
&amp;nbsp;
P207
“金色少女”雕像由卢森堡艺术家ClausCito先生创作，在卢森堡市中心观光心脏宪法广场。是为了纪念“一战”中阵亡的3000名卢森堡士兵而建。1940年，英雄纪念碑遭纳粹推倒，在“二战”之后重建，因此具有了双重意义。
P208
近看，可以看到这个霸气外露的金色少女的动作。身体微微前倾，准备给战士佩戴花环。
&amp;nbsp;
P209
卢森堡大峡谷，以及霸气外露的卢森堡大桥。表情亮了。
&amp;nbsp;
P210
卢森堡市政厅楼。门前的花很有感觉。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P211
通过这个楼梯，一步步走向繁华中的世外桃源。一个听不见汽车鸣笛，看不见高楼大厦的低谷。能看见的只有低谷中的复古建筑和卢森堡国旗，然后就只有城墙和绿色植物。
&amp;nbsp;
P212
从公园里面看到的都是这种楼。
&amp;nbsp;
P213
继续深入。
&amp;nbsp;
P214
已经走到了峡谷谷底，看到的都是些绝对不同于卢森堡市的场景。
&amp;nbsp;
P215
从城墙上俯视卢森堡公园，看来隐蔽性还是很好的。
&amp;nbsp;
P216
卢森堡这个国旗，是我见过的最巨大的国旗了。看看这崇拜的阵势，仅次于朝鲜啊。
（朝鲜有世界上最高的旗杆，160米）
&amp;nbsp;
P217
卢森堡博物馆，里面陈列了很多有关的展品。在我看来，走上了城堡，就可以面对每一寸都是精心雕琢的快感了。
&amp;nbsp;
P218
这就是我提到的城堡中的复古建筑。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P219
大街小巷。
&amp;nbsp;
P220
没很注意拍车，但是这个貌似还不错。但是车里面的人的眼神让人看了很不舒服。
P221
在卢森堡没什么好问路的，我只是和一个同是游客的路人聊了两句。从他那里知道卢森堡人其实看不起游客。他们的资本是：没有游客比我们富有。
&amp;nbsp;
P222
市政厅前的花丛，很美。
&amp;nbsp;
P223</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十三站：布鲁塞尔—比利时-11</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-san-zhan-bu-lu-sai-er-bi-li-shi-11/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 03:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-san-zhan-bu-lu-sai-er-bi-li-shi-11/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

比利时是挺逗的地方，被强大的邻居（德国，法国，荷兰，卢森堡）包围这的一个相对贫穷的国家。然而同时又是欧盟的总部所在地。地位特殊，然而这里的人却很友善，他的邻国，德国，卢森堡。都是很骄傲的国家，而比利时没有，他们做到的就是认真做甜点和对待生活。
P185
刚出火车站，好高的楼，好脏的国旗。。
&amp;nbsp;
P186
有关比利时的尿尿小童我哭了。 看起来就是山寨街景啊！ 很小，躲藏在很多巷子中，有这这么大的意义和名气，我不知道他为什么如此著名。看来传说的力量就是伟大啊！
&amp;nbsp;
P187
我配合这做了很囧的表情。尿尿小童你好。（自拍）
&amp;nbsp;
P188
比利时市主街道上的一个“大喇叭”有意见就站上去喊出来吧！
&amp;nbsp;
P189
市中心广场。比利时爱用花装饰建筑，甜点填饱肚子。来看。
P190
抱歉我不知道名字，我买甜点的时候就是看形状色泽，然后一个劲“this one, this one, and that one”所以大家看图就好 连我的手都走做出垂涎状
&amp;nbsp;
P191
这是他们们最著名的甜点——“WAFFEI”终于知道名字了。 上面放什么都好吃啊，买了个巧克力的，这个是蜂蜜的，都不腻！味道刚刚好，我这种对甜点从来无动于衷的人都无抵抗力了，何况某些甜点狂，尤其女生。
&amp;nbsp;
P192
这个小圆饼太好吃了，一口一个，想起来拍照时候我已经瞬间吃掉两个了。
巧克力是怎么出来的？ 答案是：恶心出来了。 看看这个制作工具，我想说，您其实可以尝试放到后台的，像大便一样啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P193
grand place
&amp;nbsp;
P194
阴天的花一样可以出彩。
&amp;nbsp;
P195
惊愕的，在布鲁塞尔，见到一个穹顶极为类似米兰奢侈品街的购物街。其实这里算是比利时的奢侈品接了，区别是：米兰买吃的，比利时卖巧克力。
来看看奢侈品巧克力吧：
这个店里随便买两块巧克力就几乎50欧。也就是450块买了两块巧克力。里面还有更贵的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P196
grand place 广场中间只允许卖花。 看来为了装饰好风景你们无所不为啊~
&amp;nbsp;
P197
比利时大街上的车，给我穿越的感觉，不过话说欧洲各种老型号的车还是蛮多的。上次在卢森堡居然见到了356B，50年前的车了。依然开的很好。感觉震撼
&amp;nbsp;
P198
话说以前的自行车真的好潮，布鲁萨尔街头
&amp;nbsp;
P199
市民喇叭另一个角度。真的会给力我感觉。。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十一/二站：阿姆斯特丹、鹿特丹—荷兰-10</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/2003/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 06:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/2003/</guid>
      <description>阿姆斯特丹是我向往已久的城市，以为这个城市的传说很多。比如大麻，红灯街，风车，性博物馆，白天鹅等等。
虽然抵达阿姆斯特丹的时候是阴天，但是毫不影响我对这个城市的“开放”的感觉。阿姆斯特丹的开放是有渊源的。作为一个港口城市，下船在这里的大多是已经航海数月没有见过女人的水手。自然饥渴难耐，而阿姆斯特丹也投其所好，有了很多满足他们需求的妓女。这个传统延续，慢慢的妓女卖淫就是合法，在阿姆斯特丹，妓女可以公开勾引顾客。
P168
刚刚从火车进入荷兰境内时候本来还是大晴天。很风和日丽的，结果到了阿姆斯特丹就变天了。
&amp;nbsp;
P169
阿姆斯特丹central。真的是很特别的central，大家可以google earth一下，看看阿姆斯特丹的城市建设有多规整。加上一个黄金位置的central 走这个城市变得异常轻松，但是如果专攻红灯区的话，你还是可以轻松走丢的。
&amp;nbsp;
P170
阿姆斯特丹central，没有阳光。再加上central前面的各种铁轨。显得很乱
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
往里面走了没多远，到了规整区了，具体有多规整呢，看看这个
P171
图中红色位置是水坝广场，相当于阿姆斯特丹市中心，这么多层次都是由河流分开的。非常严谨，而红灯区就明目张胆的放置在各个街区之间的巷子里面。
&amp;nbsp;
P172
妓女站在这样的门店里面，做出各种招摇的动作吸引游客。如果游客看中了，就直接进门谈价。当然其实价格都是一样的50euro的起步价，350euro的包夜价，还有其他服务的价格也不同。如果开始工作了帘子就会拉上，如下图：（左边的工作中，右边的刚工作完休息中）
P173
有些妓女门口门庭若市，拉着帘子还有很多人在排队。有些妓女则生意冷清，着急了的会直接开门拽可人。20euro也行。最讽刺的阿姆斯特丹的红灯区是密集分布的，在阿姆斯特丹教堂附近，是红灯区最聚集的地区。每天晚上教堂钟声想起的时候，妓女们的工作也就进入高潮。这就是阿姆斯特丹，一个充满矛盾的城市。
&amp;nbsp;
P174
&amp;nbsp;
其实阿姆斯特丹红灯区是严禁拍摄的，这个妓女就在示意我不要照相。我这么精湛的偷拍都被发现了，看来他们的确没少被拍
&amp;nbsp;
大麻，卖淫，都不犯法。怪不得他们犯罪率那么低。不得不说的一点，在阿姆斯特丹无数条河流里面，我不止一次的看到了白天鹅，加在两个红灯街之间河流的白天鹅。等等，真的称得上是，最肮脏的白天鹅。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P175
荷兰木鞋，原来真的是穿的。只不过这个鞋子穿上了，估计比不传要更难受吧。原来家里面有几双，随便拿来穿穿，指甲都快被劈裂了。
&amp;nbsp;
P176
阿姆斯特丹主街上注明的fries+sauce。我还是比较古板要了ketchup，其实有一种据说更好吃的白浆，其实就死汉堡里面的酱我感觉。没尝试。
P177
入夜的阿姆斯特丹，大麻，大妈，赌博都有。写着coffee shop的都是大麻店。
&amp;nbsp;
P178
黄赌毒不分家，阿姆斯特丹赌场。
&amp;nbsp;
P179
虽然也是千河之城，但是阿姆斯特丹城市建设极富规律。虽然纵横很多，却不容易走丢，威尼斯绕死你没商量。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P180
性博物馆里面陈列的展品过于逼真，少儿不宜。不过买票倒是没有年龄要求，荷兰就是开放啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P181
走廊也搞得挺别致，这才叫尼玛注重细节。
&amp;nbsp;
P182
抛开里面展品的问题不谈，性博物馆本身的建造也是极富个性的。 层次感很强，每个层的展品是不通的主题和类型
&amp;nbsp;
P183
性博物馆里面猥琐的“玛丽莲梦露吹裙子”雕像。可以看到玛丽莲梦露身下是一个吹风机。
&amp;nbsp;
P184
鹿特丹CBD
鹿特丹的风景和阿姆斯特丹非常类似，不太相同的地方是这里有中心CBD，是全城的地标，而阿姆斯特丹没有高度上的地标。其他街景很类似，包括阿姆斯特丹的开放文化，鹿特丹以前也阿姆斯特丹一样，有大量的红灯区。但是最近已经正式取缔。 所以开放程度上将慢慢逊色与阿姆斯特丹。
鹿特丹就不过多介绍了，进入下一站——比利时：布鲁塞尔
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十九站：汉堡/第二十站：柏林—德国-9</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-xix-station-hamburg-article-station-berlin-germany-9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 19:19:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-xix-station-hamburg-article-station-berlin-germany-9/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

期待德国游记的朋友们可能失望了。我日后会带着不一样的心态从新踏上这个国家，有关德国对其他民族尤其华人无比歧视的传说，来之前我略知一二。但是在德国汉堡和柏林经受的歧视，让我无法忍受。就像我在【上】里面说的，德国人的歧视，是无条件的歧视。就算你可能事实上比他优秀，但无所谓。对你的歧视，是无条件为你的。与你究竟怎么样没有关系，你长了黄皮肤黑头发，又不是日本人。那么，你就会被歧视。在汉堡的火车站，我半夜到站急需用网，但是那里的24小时麦当劳的wifi需要德国人的手机号才能激活。为此，我问了几个德国人要手机号（我是先咨询了麦当劳服务员要手机号为上网在这里很正常的，我才这么做）。我问的第一个人，是直接不理我的。后来问道的第二个人，对我直接破口大骂，屋子里面的人听见了窃笑，还有一个人过去和侮辱我的人击掌相庆。
&amp;nbsp;
对于当时的心情，我自己在电脑上写了一篇文章，复制粘贴一下，一字未动：
&amp;nbsp;
2011年8月17日23:47:56
让我难以接受的。我来到德国，除了和麦当劳里面的服务人员打交道之外。听到的第一句话竟然是侮辱。
其实我有心理准备，因为一些独行过的同学告诉过我，在德国要能承受歧视。因为有些种族主义者很过分。而且其实这个比例并不小。事情的起因如下：在汉堡的火车站，我急于向家里人报个平安，自从挪威报完之后一直没说话了。可是汉堡火车站40多个路由器信号源都分布各自的商店并且必须是有德国号码的人买了东西之后，才能在receipt上面拿到一个密码然后上网。换句话说，最需要上网的外国人来了汉堡火车站要上网？傻逼着吧。
当然还有别的办法。在麦当劳hotspot主页旁边有个付费上网，价格是4.95欧元每小时。没办法，我只能买了。买了1小时，准备多分几次上，把要说的该说的和要查的资料都弄到。结果竟然出现bug不能停表。很快我没时间了。4.95欧元卡只是试用卡，下次再买必须是19.95欧元600分钟。没有别的选择，我当然不想花这个冤枉钱。
当然了，外国人来了往死里逼。
然后我叫来的麦当劳服务员，她说：
hoooooh i have no idea. i dont know what&amp;#8217;s going on! 没有说im sorry
&amp;#8212; so what should i do? i need more time for seachering some info.
ok, you can ask a guy here for his or her number and i can give you the code.
想到这是个办法啊。我就准备在这里物色人来问。话说一个人走了十几个国家了，我还是看得准人的，什么人从面相上就最好别搭讪，什么人一般还是可以谈话的。这次我先是看到一个40多岁左右的中年男子，快要finish了，我走过去。拿着麦当劳那个one happy hour的纸张，微笑着走过去。 他当然知道我要干什么。做了一个“停”的手势。示意我不要靠近他。然后瞪了我一眼，走了。
好吧，第一次这么硬的冷遇，我安慰自己。老子闯了北欧4国没冷遇算什么本领。北欧人都那么温和，我又那么擅长微笑靠近法。这次算是个例外吧。
好吧，但是还是需要上网啊，否则我今晚就没地方住了。这次我看到一个标准的德国人，金发。30岁左右。刚买了吃的，正在打电话。挂断之后，我走过去，（此人看起来比较面善）对话如下
me:hi,mate? im a tourist here, need a native number to get the internet, if you are free with that can i borrow it for once?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十七站：卑尔根/第十八站：富勒姆——挪威-10</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-article-17-stations-bergen-eighteenth-station-fulham-norway-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 04:04:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-article-17-stations-bergen-eighteenth-station-fulham-norway-10/</guid>
      <description>做上奥斯陆——卑尔根的火车。我见识了NSB的精华。高档车厢，明亮玻璃，洗澡间！
P136
这是洗澡车厢啊！瞎了眼了啊，火车上不是水都珍贵的么？大手笔啊。anyway，开始了长途跋涉。前往卑尔根。
&amp;nbsp;
P137
从这大窗户上看到。外面风景已经开始显现了。现在是挪威中部的确。我右边的哥们把脑袋包起来睡觉了。右前面的脚方桌子上了。
P138
霸气的卑尔根火车站。
&amp;nbsp;
P139
阴天的卑尔根市中心湖
晴天和阴天的差别有多大？
P140
城市里面的细节都修饰的很注意。
P141
上坡上的房子太符合level规律了。在葡萄牙和奥斯陆都是散盖的，而在卑尔根，他们在一个平面上
&amp;nbsp;
P142
从卑尔根坐上了前往flam的火车，一路上风景本应很好。可是不争气的天却继续阴着。让人情何以堪。
&amp;nbsp;
P143
路上看到了挪威人的住宅。据知情人士讲，由于在挪威这种山上的房子大多靠海一侧。所以气候不稳定，所以很多时候里面并没有住人。坐车前往flam的路上一路美景，可惜是阴天！
P144
风景1
P145
风景2
&amp;nbsp;
P146
抵达了flam见到了这霸气外露的绿皮车，NSB是品质的象征。这个绿皮车虽然绿皮，可是性能超强。并且有多项世界纪录，比如在20公里内海拔下降最多等等。 整个车完全不需要动力，因为其实一路上都在狂奔这下坡。
&amp;nbsp;
P147
霸气外露的绿皮车下降过程中。 图中没有拍出来坡度，最少有25度，在车里面都站不稳。可以看到其实风景在另一侧因为车厢里面的人都在另一侧狂拍呢。
&amp;nbsp;
P148
路上可以看到很多非常深的峡谷。可惜被这厮！挡住了！明明就是风景观光车，难道不能克服技术难题用铁来代替木头降低木头出现率么，NSB这个做法我表示不理解。
&amp;nbsp;
P149
半路突然停车了，在这个挪威高海拔瀑布面前。他们画蛇添足的安排了一个舞者，在瀑布声中跳舞，虽然意境挺美的。但是舞者旁边的大音响让人无语，您能学着营造点自然的气息么？
P150
猛一看以为是野人。
&amp;nbsp;
P151
路上还看到了山谷之间的世外桃源，如果天空再有层次一点，该多好。不过已经很美了。
&amp;nbsp;
该吐槽了：抵达了flam，我的挪威旅行正应该抵达高潮，从flam坐船回到卑尔根的路上，会有很多美丽的峡湾。但是，船cancel了，原因是：上面的马桶坏了，干！可以排到水里啊！
处理方法，来了一辆大巴，给我们送回卑尔根了。大巴便宜240多，差的钱可以再半年后向NSB申诉。这有点中国式的处理方法让我对NSB的良好印象大打折扣。
&amp;nbsp;
P152
flam所谓“最美的火车旅程”过程中排到的萝莉。比风景美
&amp;nbsp;
P153
在大巴上勉强看到一点类似峡湾的风景。诶。cancel这个船太气人了。
&amp;nbsp;
P154
即将离开的卑尔根
P155
很好。下一站德国。 我做了一天的火车。行程是给力的。
挪威的自然风光是非常美的。虽然不敌我后来去的瑞士，但是不能因此否定挪威，因为挪威的3天，没有晴天，这严重影响了一个美丽自然风光应有的色调。所有的色调都饱和度剧降。什么时候挪威又晴空万里了，我准备再去一次，加上挪威北角一起。
有关挪威人，不得不说，的确和北欧其他国家不同。他们比较凶和急，人种之间的杂交也多。
中东男V北欧女， 亚洲女V黑男 在这边很常见。看起来很不和谐。而且这里的衣服标语也给力
P156
总之是个很直接很硬朗很昂贵的国家。
&amp;nbsp;
离开卑尔根的那天晚上开始，我踏上了24小时火车旅程直奔汉堡。
23:40&amp;#8212;6:30 bergen &amp;#8212; oslo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十六站：奥斯陆——挪威-8</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-article-16-station-oslo-norway-8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 04:50:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-article-16-station-oslo-norway-8/</guid>
      <description>从卡尔斯塔德走了不到三小时，终于抵达奥斯陆。这个上次旅游饮恨了的城市。关于奥斯陆有很多传说。同学们告诉我的。第一，贵。第二，人很凶。第三，不用传说了，恐怖仇杀。谁都知道。
来之前有点胆寒，我勒个去，走这么一个又贵，人又凶，又动不动就死几十个人的城市。我何苦？不过仔细想，是自己心理暗示太严重，挪威是世界人均GDP第二名，仅次于卢森堡。全国的基础设施建设登峰造极。 恐怖仇杀是个例，我既然没赶上，就再也赶不上。所以就来好好看看。果然，刚刚从挪威火车站下车，我就被挪威铁路公司霸气的简称震慑了。 N-S-B&amp;#8230;..
P111
不过后来做了奥斯陆去卑尔根的夜车。我表示，挪威铁路公司的火车质量领先其他所有的国家，有资格对着其他国家的铁路公司说出：NSB。 火车超级舒适，过山洞的时候不会有耳朵疼的感觉，以为他们特殊的技术。可以抵消这个压强变化，其他还有很多地方，比如：
P112
这个包里面有，毯子，眼罩，睡枕，耳塞等等。而且毯子质量很好。
&amp;nbsp;
先说说从瑞典到挪威的路途，是一段由美到非常美的变化。挪威自然风光很美。数目也很多，但是不知道为什么，我刚回到挪威境内就看到了很多砍倒的数目，也看到卡车搬运。难道这么伐木还能保持覆盖率？或者为了新的植物所以伐掉一些本身就在的树。
&amp;nbsp;
沿途风景很美。 从山到水的变化，奥斯陆虽然不是千岛，但是有千河之感。座位挪威重要港口，奥斯陆地处位置奇特
P113
瑞典边境的房子，因为拍完了这个房子，再过10分钟，我拍到的房子就是挪威国旗了，无意中就过境了。悄无声息的出国感觉真好。
&amp;nbsp;
P114
火车上30%的时间看到的是这个风景。
&amp;nbsp;
P115
当然，窗外风景再美。也扛不住心情不好的人儿啊。此女是一路都皱着眉头，看到这里也不缓解。莫非是传说中的“我为你穿山越岭，却无心看风景”？
&amp;nbsp;
P116
到了奥斯陆，顺着主道一路走下去就是王宫，不过北欧的。 你懂得。再怎么照，也不出彩，而且前面这些土，也太酱油了。
&amp;nbsp;
继续走，我探索者奥斯陆的日常生活，结论是：就算奥斯陆世界第一物价。也是对应他世界前几名的平均收入的，他们过得没有一点不爽。看看他们的国家公园广场建设吧！
P117
没有不舒服的下午。有阳光，奥斯陆人就在港口美美的享受阳光样。公园里面的长椅上晒，船上的甲板上晒，结果是一样
&amp;nbsp;
P118
港口的船，很老式。有些水手就享受摇摇晃晃的晒太阳
P119
&amp;nbsp;
奥斯陆也是个不能缺少阳光的城市。暖暖的色调可以抚平他们心中的悲痛。所以，也不得不提到奥斯陆的恐怖仇杀事件。事发现场禁止参观了，我只能看一看几年公园，实在奥斯陆教堂前面的小广场。
&amp;nbsp;
P120
借用娜姐（挪威达人）给的讲解：“凶手一直是反马克思主义，反伊斯兰教的那些教义的。挪威现任首相是工党领袖，工党的很多东西都是base 在马克思主义基础上的。所以才有了那么一装惨案啊”凶手还提到过一个直接原因。就是对于政府不对移民进行控制的不满。
&amp;nbsp;
但是就这么杀掉86个人。 当然是不能原谅的，听完这个令人震惊的消息。我也想说，生活在一个这么好的天堂国度，就算有些人进入你的眼睛让你心情不悦。也实在by no means 能够成为你杀人的理由。 如果你生在中国。 算了不说了，对于这位金发恶魔，一句话“下辈子，welcome to china.”
等你体会了12年寒窗和4年大学毕业面临了就业压力和房价催逼的时候，你就没有心情去关心国家的大街上走的是不是本民族的人，也会将吃饱饭和讨媳妇排在杀人之前了。你的行为：幸福过度无所适从导致
P121
这一张。看着就想流泪。听旁边的挪威人说，这是一个女儿写给自己在恐怖事件中丧生的爸爸的。这个熊是这个女孩儿的9 year old gift. 为生命默哀。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
走向码头边，一些奥斯陆的街景。
P122
有创意
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P123
饿了。去吃了一直被称为世界最贵的麦当劳。我也一直就这么以为了，奥斯陆的麦当劳应该不能被超越了。83挪威克朗（105人民币左右），一个big mac套餐：一个汉堡+一杯可乐+一包薯条。在国内能有30块么？在挪威105。块。击败了之前所有国家的big mac。
更无语的，这个记录在苏黎世被粉碎性击破。苏黎世以12.5瑞士法郎（也就是12.5欧）一顿big mac的价格荣膺欧洲麦当劳价格大战帮手。称霸无压力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十三/四站：图尔库/赫尔辛基—芬兰-7</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/thirteenth-station-turku-finland-7/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 04:10:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/thirteenth-station-turku-finland-7/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

一夜的火车旅行，我抵达了图尔库，芬兰港口城市，一个干净到变态的城市。当天晚上到了赫尔辛基才知道。什么叫做城市卫生，干净到：无与伦比啊！
先说说旅途，维京号是芬兰的标志。就像我在【上】里面讲的，芬兰人drunk themselves everyday，的确不错，他们的维京号上的tax free，纯粹就是个酒商店。而且每次下船，能够看到很多人，完全就是提着酒箱子下船。能够便宜太多了，瑞典只能销售48度以下的酒。而且税高达75%
而维京号上面有60度地伏特加，1kg装，只要264kr（和250RMB）。这个价格在瑞典境内就算能买得到，也是翻番的价格。我和同一个cabin里面的两个人（一个瑞典的，一个智利的）一起喝的大醉，然后我把上衣脱了扔进垃圾桶，他们就开始借题发挥。给我写了一首歌《crazy bob》至今我还留着哪段录像，他们唱的很好。智利人吉他一流。
&amp;nbsp;
P84
face east, as i told them to. (不是牙上面有紫菜，是牙掉了一块)
同一个cabin认识的朋友，26岁瑞典人A和25岁地智利人B。我们那天晚上烂醉，三个人喝了2kg的60%的伏特加。最后烂醉如泥去甲板上抽风，被保安押送回来我们还抱头痛哭。（这些都是保安告诉我的，我什么都不记得）。时间久了，我已经忘记了他们的名字，却有他们给我写的歌。有意思。
在和这个瑞典人交谈的过程中，我了解了很多瑞典人的“秘密”，比如，瑞典人很少有人会说“我爱国”。因为他们在二战时候是中立国。而且不像瑞士，是一个冷酷的不接受难民的中立国。瑞典是一个接受难民的中立国，他给我讲瑞典人觉得这个地位像是一个纸屑篓。所有难民蜂拥而入。我说那你们为世界做了好事啊，他说不，没有瑞典人以此自豪。这也是瑞典移民如此多的原因。
&amp;#8220;we feel shame for escaping the WW2&amp;#8221; &amp;#8212; this is exactly what he told me.
&amp;nbsp;
P85
维京号上看斯德哥尔摩的日落
P86
情侣一起看日落的，很大的船，船尾就他们两个人。凸显我的形影相吊。
P87
没有驶出斯德哥尔摩之前，其实维京号一直在“千岛湖”里面游弋，太阳下山。就是慢慢冷夜了。
&amp;nbsp;
最后一张纯黑夜的大海。体会一下那种寒冷的感觉吧
P88
ISO 12800 f2.8照的。 人眼看不到这个亮度
&amp;nbsp;
P89
维京号的7层外侧走廊。各种空荡荡。主要原因是现在大家还都在喝酒，等喝醉了就都出来抽风了。
P90
千岛之都初见端倪。过一段时间就感觉船在岛中行。每一个小岛，都是有主人的。以3-5年的形式出租。主人一般周末才会过来度假。 拥有一座小岛，在斯德哥尔摩不算是一件很奢侈的事情，虽然在很多国家听起来无法想象。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
夜晚的甲板空荡荡
P91
这里是船尾，因为已经入夜，海面气温骤降。所以人数也跟着骤降，都回到pub里面去high了，pub就是图中那个圆形屋子。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P92
抵达了。 现出来看看图尔库第一印象吧
P93
这边的云彩。通透无比，这才是去图尔库市区的大巴上拍的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十二站：斯德哥尔摩——瑞典-6</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-twelfth-station-stockholm-sweden-6/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 08:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-twelfth-station-stockholm-sweden-6/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

终于到了瑞典首都，来了半年我都没去过，汗颜啊。终于相见，果然出乎意料，斯德哥尔摩在北欧给了我南欧的感觉，斯德哥尔摩是北欧几个国家里面除了赫尔辛基以外拥有小岛最多的。（其实根本就都是两个“千岛之都”）很炫。
P51
出师不利了，从哥德堡去斯德哥尔摩临时reservation，最后没有纯客车厢了，给了个允许带宠物的车厢（车门上的狗标志，狗可以有座位）。 看着各种猛狗走过心里发毛。不过还我我对面坐了只小狗
&amp;nbsp;
P52
由于只有我对面的狗比较可爱，最后车厢里面的小孩都来这里玩了。 狗主人发现水没了，在车厢上给狗买矿泉水，20块一小瓶啊。妈的，我都等着到站了去喝直饮水呢。真切的体验了一把什么叫“狗比人贵”。
&amp;nbsp;
P53
刚刚下车，先去搞定一下viking line的问题。很寒心的，自己提前在网上尝试了好久都预定失败，不得不花全家买票，1000多的往返票还不是好楼层的cabin！ 太惨了
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
然后开始朝着老城方向逛斯德哥尔摩，刚刚走到斯德哥尔摩中心广场就看到这么一双腿。在欧洲看到所有的里面轻松进入前5的水平了。还是瑞典的最棒，是真的。（据说立陶宛可以一拼，但是我还没去过）
P54
大杀器。 瑞典大城市的美腿太强大了。
&amp;nbsp;
P55
斯德哥尔摩摇滚游行，一大堆摇滚社团作者自己DIY的轿车或者卡车走过这条路。向下面摆着pose并且一起唱那些北欧最喜欢的摇滚。（基本没有美国摇滚明星的歌曲）
&amp;nbsp;
P56
这就是他们行动乘坐的DIY转车，求证车上是不是有一个大波僵尸？
&amp;nbsp;
P57
摇滚游行节日的其他盛况
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P58
女卫兵，很帅气！让女人做王宫的卫兵是高度女权主义的体现。这是通常只挑选最优秀的男兵去做的工作。
其实看了很多国家的卫兵服装，总觉得瑞典的亮蓝最漂亮，和国旗一样的颜色（蓝衣服+黄警卫亭），代表着无限忠诚与国家。
P59
靴子很帅有没有？ 但是，其实他会很热的。
&amp;nbsp;
P60
瑞典王宫，我没有选择进去看了。看过丹麦的，西班牙的。我已经知道里面大概会是什么了。而且北欧皇宫奢华不如南欧不仅仅是外在。内在也是的，所以对于瑞典的王宫，看看外表就好~
P61
瑞典王宫2
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P62
继续走向老城区，南欧风范惊现！ 拍婚纱浪漫的很有啊，只是，美女，如果是正经的婚纱照。阴影时候还是补个光比较好。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
一路暴走，看看斯德哥尔摩的城中风景。却发现了志同道合只人。也是出来之后见过的最大的了，老外一般都是用卡片机或者leica的，用正经DSLR的不多，这是为发烧友 D3X + 300MM 2.8
P63
继续扫街看风景
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P64
背后是瑞典王宫。 都用铁丝网弄好了，完全没有必要哈。就算远看，也能感觉到这个楼外面好像贴了膜。有点不自在的感觉。
&amp;nbsp;
P65
留下一张很怂的到此游一游照。
&amp;nbsp;
“北方威尼斯”如何体现呢？ 一定要更深入的去看老城，过了穿城河，就来到了地地道道的“南欧区域”在这里，随处可见南欧的建筑风格。
P66
这货是北欧的街道？我反应不过来，这明明是西班牙或者意大利好吧。北方威尼斯不是吹的，当然了，不能少的还有威尼斯最大的特征，水，河。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）哥德堡——瑞典-6</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-gothenburg-sweden-6/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 12:45:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-gothenburg-sweden-6/</guid>
      <description>第二次旅行的起点，其实严格的说，哥德堡我没有花整块的时间玩过。但是经过了太多次，在这里累积的时间也最少有3天了。哥德堡作为瑞典的第二大城市，和斯德哥尔摩区别甚大。斯德哥尔摩的街道建筑和人们都有南欧的感觉，再加上老城和新城之间的各种河流截断。有点意大利威尼斯的感觉。也被称为“北方威尼斯”。 扯远了，哥德堡没有这些特征，城市建设，建筑配色，非常北欧。是典型的瑞典大都市。如果要评比一个最典型的瑞典城市，我首推哥德堡。
P41
在市中心位置，这个摩天轮算是我印象中哥德堡的标志建筑了，虽然我从来没见过他转。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
画面中的氛围就是我很多次在哥德堡体会到的，一种冷清氛围。大街上车很多，人很少
P42
作为一个港口城市，哥德堡港旁边最显眼的建筑的确低到了提示作用，整个房子的高层很多地方是模仿轮船来造的。
&amp;nbsp;
P43
哥德堡歌剧院。风格比较古板，但是这也是北欧的一贯风格，还算宏伟，抱歉当时装的长焦镜头没有拍下整体。 后来对比了维也纳歌剧院还有法国歌剧院之后我才知道哥德堡歌剧院有多么的“不华丽”
&amp;nbsp;
P44
市政府楼，还能在古板点么？这个三层小楼是哥德堡市政府楼，面前是市政广场
&amp;nbsp;
P45
“船在城中行”可以很恰当的形容哥德堡的船。很多人也就住在船上，每天下来散步一下吃个饭，晚上就回去睡觉。有些在船上住时间久了的人，很难适应完全不摇晃的床了。
&amp;nbsp;
P46
港口的船类型有很多，除了开饭店的私人船以外，还有客船，货船，和武装船。
P47
一艘私人船，后面那个是武装船（不知道武器是不是假的）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P48
然后，我看到了不和谐的一幕，这是个货船么？ 看起来又像是游船，可是貌似是来装卸货的，汗。。。
P49
纵然城市比较古板寒冷，孩子们还是很high的，我刚到来的时候恰逢市中心的小足球场进行小学生足球比赛，男声比赛，女生加油。拉拉队概念别人小学就有。 真好。
&amp;nbsp;
P50
哥德堡的苹果体验店是个大网吧，太多人跑这里来上网了。不过店里面的人还是很和善的。他们知道我是来蹭网的还那么有好。汗颜之。
来来往往哥德堡这么多次，我很恨自己没有深度游过。所以对于这个城市，可能说的东西太肤浅大家见笑了。我的朋友里面也有好多住在哥德堡的，能给出意见的尽管提。我洗耳恭听，并且准备安排一次正经的哥德堡游，纯冬季的。 ps对这里的人还有一个强烈感受，英语好！ｈａｌｍｓｔａｄ毕竟是瑞典小城市，我们呆的地方虽然可以交流，有些时候这里瑞典人英语不是很好。但是哥德堡，我感觉，他们的英语简直比瑞典语说得好。。还说毛瑞典语，交流毫无压力，一口地道的英语让我很开心。
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人走过的20个国家，44座城市 【中】</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities-in/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 14:48:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities-in/</guid>
      <description>上期之后，很多朋友催我赶快完成中和下。我也在尽量快速的写出来，谢谢朋友们的关注。我是在欧洲交流1年的交流生（瑞典）。将于明年2月回国，现在正处年底，申请美国商学研究生的事情要很费神，我每天写2个小时，没想到写了这么多天才写完。所以真是对不起大家了，可能里面会有错字，如有指出不胜感激。
&amp;nbsp;
上期的反响比我想象的要大，很多人在我的日志下面留言，有很多人的话里面表达了“迈不出第一步”的意思，我知道作为一个花家长钱的学生，我没有资格劝这些人“放下工作去旅游吧”什么的，因为我自己还没有体会过一份工作对于我可能会有多重要。可是我觉得未必要做出那么大的牺牲才能达成自己旅游的梦想，旅游是一种体验，这个体验无关地点。诚然在阿拉斯加看到的雪景可能比北京的一场雪要美，可是这不意味着我们不能在北京的一场雪中淘出快乐。有些人抱怨出国难，出国旅游贵。我想问，中国的大美你见识了多少？出国之前我和水宝儿一起吧大西北玩了很多地方，西宁，青海湖，宁夏，西安，四川，敦煌等等。这些地方自然风景的差别，远远大于欧洲两个国家之间的自然风景差别。而这些美丽却被很多执着于去看欧洲非洲大洋洲的人忽视了。西藏的自然风光，是多少欧洲人都向往的，却因为自己的体质很可能无法适应而放弃。我们有很好的机会接近这里，这是我们让他们妒忌的方面。所以我们可以先好好的体验中国的美，一个面积和整个欧洲差不多大的国家的美。至于别的国家，After CHINA! 就行了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
上期讲了9个城市，从北欧到葡萄牙，的确变化很大。体验了北极圈的严寒极光，北欧的寒冷严谨，南欧的热情奔放，还有葡萄牙的穷开心。这次旅途将继续探索北欧的其他国家和荷比卢德。
&amp;nbsp;
10 巴塞罗那 —— 西班牙 ★★★★★
关键词：加泰罗尼亚；高迪；奔放；小偷；马德里的死对头；食品一般；暴雨！

11 哥德堡 —— 瑞典 ★★★
关键词：古板；寒冷；很北欧；市民英语一流

12 斯德哥尔摩 —— 瑞典 ★★★★★
关键词：北方“威尼斯”；千岛之都；诺贝尔博物馆；流xiao波儿；北欧摇滚；脏乱差

13 图尔库 —— 芬兰 ★★★★
关键词：干净；古板；最复杂马路

14 赫尔辛基 —— 芬兰 ★★★★★
关键词：干净；人少车少；不同于希腊的蓝白色；物价NO.3

15 卡尔斯塔德 —— 瑞典 ★★★★
关键词：农村；哈姆复制品；典型瑞典度假城

16 奥斯陆 —— 挪威 ★★★★
关键词：物价NO.2；自然壮美；人种杂交（白+黑；中东+北欧）；恐怖仇杀

17 卑尔根 —— 挪威 ★★★★★
关键词：峡湾；轮船取消了！；惊魂下坡；寒冷峡谷

18 富勒姆 —— 挪威 ★★★★</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第九站：罗卡角——葡萄牙-7</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/ninth-station-cape-roca-portugal-7/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/ninth-station-cape-roca-portugal-7/</guid>
      <description>葡萄牙在欧洲最西端。当然，他也占据了欧洲一个“天涯海角”——罗卡角，有关罗卡角最美的描述毫无疑问是“陆止于此，海始于斯” &amp;#8212;&amp;#8212;-where the land ends and the sea starts.
P159
我身后的，就是欧洲最西端地巨石。也是大西洋最晚开始的地方。俯瞰的是140米地悬崖。罗卡角的场景，形态上描述，有点像挪威的峡湾。壮阔惊悚。
&amp;nbsp;
P160
站在这里摄影的人我都佩服。是个纯爷们的角度，往前走一步必死无疑。
&amp;nbsp;
P161
在罗卡角，有一个“爷们角”纯爷们过去照相吧！ 只可惜了当天的阴天！
&amp;nbsp;
P162
真有一个冲动，飞下去，体验一下大西洋的开端。
P163
欧洲最西端的灯塔
&amp;nbsp;
P164
欧洲最西端地巨石。就叫他罗卡角好了
&amp;nbsp;
P165
罗卡碑文，最上面那句话就是葡萄牙语“陆止于此，海始于斯”
P166
这里是地理上最准确的“大西洋开端”
原来去海南的时候，记得“天涯海角”就让我激动不已，虽然只是两块石头，但是意义非凡。如今在罗卡角，游客少了很多，因为罗卡角不是一个容易到达的地方，相比海南的“天涯海角”。他是一个更孤僻的地方。公交车每一个小时才会来一次，接走这里的游客，当然游客数量从来都不多，包括这里的纪念品商店也是生意冷清。但是有意思的一个东西是这里的“欧洲最西证书”，在纪念品店可以买到。我买了，结果在火车上丢了。。恨
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
写到这里，上期就结束了。虽然很多同学反映文章太长，图片太多一张张条太无语。但是请理解，这也是万般无奈。我是想过，一个国家写一篇日志甚至一个城市写一篇，那样实在太多太繁杂。还是10个城市左右一组比较好。以后每次日志照片都不会超过200P，尽量不要让日志看起来过于冗长。同时也希望大家积极分享。谢谢了！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
由于走过的城市国家还有很多，先介绍到前九个城市，谢谢观看。着所有的经历在一起，我想写一本书。然后自己做第一个读者，因为我不希望这些经历因为时间的流逝而慢慢淡化。也很高兴可以喝大家分享我的经历，希望以后我还能走更多的国家和大家分享更多的故事！
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第八站：里斯本——葡萄牙-7</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-eighth-station-lisbon-portugal-7/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-eighth-station-lisbon-portugal-7/</guid>
      <description>**
**

离开西班牙抵达了葡萄牙。
在hostelworld上面定旅馆的时候，我就发现里斯本好便宜，而且好评居然达到了98%，不可思议，是不是真的有那么好呢？我的疑虑可以省掉了，里斯本的青旅是我住过最温馨最干净的。当然里斯本留给我的印象也是最深刻的。在这边日志之前，我只为一个城市写过一篇日志，那就是里斯本，链接：葡国的里斯本，天边的一座城堡
有那篇日志的帮助，这里面我只简单介绍了，座位曾经的海上霸王和现今的欧盟第一穷。葡萄牙的确经历了不小的变化，然而有一点是让他们欣慰的，葡萄牙人很幸福。远离欧盟核心的特殊地理位置给了他们更小的压力。这一点和斯洛文尼亚比较类似。后面会提到。葡萄牙给人的感觉就是“南欧中的慢节奏”是罕见的生活态度
P136
葡萄牙的“市政厅广场”，奥赛斯古门，最美的一点。这里直接面对一条很粗的河流。
&amp;nbsp;
P137
不要小看葡萄牙，这里是98年世博会的举办地。这里就是世博园。当然了比起中国还是相差甚远，毕竟财力差距在哪里，况且别人也不是致力于把面子工程做好。世界知道在中国，things are not necessarily what is seems like 面子工程在坐崇。 至少仔细看看里斯本的世博园，感觉还是很干净温馨的。
P138
世博园的旗塔，有种帆船酒店的感觉。很带感哈哈
&amp;nbsp;
P139
早世博园附近，我没有意识到自己看到的已经是最现代的里斯本了。离开这里，我就回到了alfama 老城区，那个拥挤，饱和，超有感觉的老城。
&amp;nbsp;
P140
在葡萄牙，两条街之间考到的，不是尽头的一个建筑，而是一层层搞起来的“山上区”这个建筑风格在卑尔根也有雷同，由于地理的特征，不能改成北京或者阿姆斯特丹那样方方正正。只能弄得错综复杂，可是我感觉这种建筑风格是一种视觉享受。
&amp;nbsp;
P141
yes！lisbon！这个hostel留给我太好的印象了，直接导致我后来的旅行不想住店。特此放图一张
&amp;nbsp;
P142
继续往城区深入，看到了这个设计独特的电梯。有百年历史。难道数百年前就有旅游观光要用这样的设施么？不是的，以前这里的站岗望风的地方。现在设计成游客观光。的确能够得到很不错的视角。可以从平行的角度看到美丽的alfama老城。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P143
从眼前的平整6-8层建筑，到远处的小山坡，一点点增加的海拔。直到最后的山顶。很错综复杂，也很有视觉冲击。
&amp;nbsp;
P144
突然意识到，站在这个电梯的顶端。我好想要经历夏天36+°的炎热。幸亏我是3月份来的，还是个游客。图中的广场是里斯本广场。距离纪念碑比较近的那个建筑是个什么剧院。不太了解没有进去。
&amp;nbsp;
P145
山顶的城堡。城市的制高点。
&amp;nbsp;
P146
有没有觉得楼顶的建筑风格和《速度与激情V》里面的追大场面类似？巴西很多居民都是葡萄牙移民，练建筑风格也有所继承。一个曾经的强国就这么没落了。葡萄牙人自己倒还停欢乐，不像德国人，随时把除了意大利和日本以外国家的人记恨在心。 葡萄牙人有更好的心态。
&amp;nbsp;
P147
走下电梯来到葡国市中心广场的喷泉面前，惊觉这里天空蓝到可以当喷泉水的背景，加上白云和阳光。这感觉惬意无比。
&amp;nbsp;
P148
喷泉特写2
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P149
葡式蛋挞听说过？葡萄牙式蛋挞的简称哈，肯德基的葡式蛋挞相传来源于澳门，其实主要因为葡萄牙人占领了澳门近400年，将制作工艺传过去了而已。最正宗的葡式蛋挞，还是要在葡萄牙里斯本的蛋挞店品尝。这个蛋挞就是他们所谓的纯正口味，口感过于柔软。不太适和牙好的人。
P150
和蛋挞一起，点了一份乌贼沙拉，都说是这里的特产，我竟然忘了蘸酱搅拌。活该自己觉得海味大了。。很贵，在葡萄牙这种便宜地方，这一顿饭吃了22欧。不过既然是特产，认了吧~
&amp;nbsp;
P151
特写1
P152
抱歉传了这么多吃的。葡萄牙留给我的最深印象除了罗卡角就是沙拉蛋挞。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P153</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第七站：马德里——西班牙-6</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-seventh-station-madrid-spain-6/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-seventh-station-madrid-spain-6/</guid>
      <description>从法国我坐飞机前往了邻国西班牙。第一站就是西班牙首都马德里。出乎我的意料，马德里走的是现代化大都市路线。一直与我从法国到那里的飞机快要降落的时候我好想看到了上海。。。
P112
这货是环球金融么？怎么那么像！飞机上拍到的场景。
&amp;nbsp;
后来降落在马德里，我才意识到，的确是个类似米兰的大都市，走的不是神马历史悠久路线，如果想找到西班牙最美的特色，一定要去巴塞罗那。后附图。
P113
马德里议会厅，也是我第一次见到飘扬的西班牙国旗。前前后后在马德里呆了4天半，真是走过了不少次这里。
&amp;nbsp;
P114
在马德里，这种塑胶跑道非常多，很多马路上的直道看起来都是要做成给年轻人锻炼用的设施。怪不得西班牙足球那么好，起码他们天天跑步（很多人jogging在这个跑道上）
P115
jogging上一会儿，找个椅子休息休息，抬头看到了这样的额树。初春的马德里依旧色彩斑斓。大街上各种散步的人各种多。
&amp;nbsp;
P116
刚到central附近，就看见伯纳乌了。听说大赛前整个马路都会堵得水泄不通，想想也是，九万人进场啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P117
虽然在我看来。他们的生活很不错了，但是毕竟不满是欧洲所有人的习惯。只有生活水平高了才会有更高要求，我不懂西班牙语，为了拍这个游行也被追打了。后来问了懂得同学，他们在要求工资上涨。拍照是可以的，但是我拍到队伍前面照去了，可能他们看到我黄皮肤黑头发，以为是什么拍摄然后做负面报道的人。。。所以追打我。 惊险刺激的3分钟，我跑赢了，想想都后怕。幸亏高中练过1500
&amp;nbsp;
P118
意大利是德国世界杯的冠军，西班牙是南非世界杯的冠军。两个国家的足球文化都是处在鼎盛期。
看了米兰的圣西罗，怎么能不来看看皇马的伯纳乌？ 图中我在伯纳乌球场留影，不得不说，去了这么多球场，伯纳乌最震撼，球场设施也是最最一流的。当然，看到各种狂野的球迷。
&amp;nbsp;
P119
伯纳乌球场，正在护理草坪。句导游说，每个周末伯纳乌都要花上数十万欧元进行球场的基本维护。包括打扫座椅，护理草坪等等。一周100万啊！！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P120
护理草坪的器械，看起来很高级
&amp;nbsp;
P121
和皇马霸气的荣誉群合个影。不计其数。皇马的霸气是好好保存自己所有的
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
也终于有机会走进了一些足球场上的特殊区域，这里是裁判席。两边是球员出场的地方
P122
&amp;nbsp;
继续发掘
P123
我坐在主队教练的位置。旁边都是替补球员席
&amp;nbsp;
P124
再看看更衣室吧。真的不是简单的“更衣室”。相比之下，圣西罗球场的更衣室真的是老老实实更衣的了。。而这里，简直可以好好享受一番。 这是两个人使用的，内部一共有十几个这个规格的浴室。
&amp;nbsp;
P125
最后来到新闻发布会现场。给我照相那个老外说我装的太像了。我假装介绍外援中。旁边占个人就好了，求ps高手来P个齐祖。
&amp;nbsp;
西班牙王宫上面飘扬的国旗。每个国家都有王宫，但是普遍来说，南欧更加华丽。瑞典的王宫，挪威的王宫，相比之下都是小儿科了，奢华应该用在这里
&amp;nbsp;
P126
王宫外景1
P127
王宫外景2 顺光云彩非常和谐
P128
虽然内部是严禁照相的（严格程度和阿姆斯特丹红灯区差不多，但是红灯区我也狂拍成功）。拍到一张比较模糊，这是王公贵族进餐的地方。拍摄角度是国王做的地方。
&amp;nbsp;
P129
不管是在西班牙，法国还是意大利，都会有很多在游客繁华的地区带着各种古怪道具掏钱的人。他们如果真的取悦了有课，有的人还是能拿到不山前的。像眼前这位哥，其实他一直弯着身子。头已经点到地上。两只手却还在弹吉他（真是个不容易的活儿！还要把头藏好！）我看他实在不容易，第一次给了这种卖艺的人钱。他也冲我做了大拇指，我感到一种给予的美好。
&amp;nbsp;
P130
马德里人口密度最高的地方就是这些老城区，当然地铁出口也就理所当然的建立在这些地方。从google earth上面看到的马德里老城，给人一种凌乱的美感。纯粹的凌乱，给人的感觉，与纯粹的整齐其实差不多。纯粹整齐的城市建设是哪里？参见阿姆斯特丹。简直完美了。虽然盖得那么整齐可能是为了红灯街吧。
&amp;nbsp;
P131
不知道是马德里什么政府要人在行动中，他的车子被包裹的严严实实的。六个摩托车，四辆汽车。保护着。有点中共高官的感觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第六站：巴黎——法国-5</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-sixth-station-paris-france-5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-sixth-station-paris-france-5/</guid>
      <description>离开米兰，我来到浪漫之都——巴黎
“没有人会错过巴黎”不错，法国首都巴黎有很多美丽传说和华丽建筑，最关键的，她留给全世界的印象“浪漫”，那么浪漫在巴黎是如何体现的呢？身在巴黎就会发现，在公共场合，年轻人们会肆无忌惮的接吻拥抱，很放肆的表现他们对彼此的爱。虽然欧洲国家普遍比较open，但是像巴黎这样狂野的，还找不出第二个。铁塔是巴黎的标志，也是浪漫的代名词。
P87
在铁塔面前，很多人合影留念，来拍MV，来拍现场报道。在这里，你看到的不仅仅是游客。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P88
埃菲尔铁塔很宏伟。不管是近看还是远看。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P89
在巴黎逛完一天时间，晚上我又回到铁塔面前，她是这副模样，哪个更漂亮呢？
&amp;nbsp;
P90
从埃菲尔铁塔顶端俯瞰巴黎，看到了放射状的街道。这是巴黎城市建设的特征，错综复杂。当然，巴黎很乱，各种移民，其中一部分成为了小偷强盗。都是活动在巴黎中心区域的。《飓风营救》的剧情就发生在巴黎，虽然会有夸张，但是巴黎的确是所有欧盟首都中最乱的之一。黑人很多，至于什么阿尔巴尼亚人的情况是否为真，还有待考证。
&amp;nbsp;
P91
铁塔的另一侧。我不禁想到了大雁塔。。（西安）虽然说高度无法匹敌。但是西安的方正的城市建设，让我感到和铁塔上看到的场景有几分类似。所以巴黎是没有迁过的首都。
&amp;nbsp;
P92
在埃菲尔铁塔中间的一层看到的各种人们。他们中很多人就是小偷。在人群中盗窃，警察会熟练的骑着自行车在这里追小偷（场面凶悍！！）
&amp;nbsp;
P93
凯旋门是从铁塔上可以清晰看到的，距离铁塔大概2km。做地铁几站就到了。可能由于埃菲尔铁塔太高了吧，看到凯旋门我没有很震撼的感觉。但是这个交通枢纽的确奇特——八个主要车道汇聚一起。在凯旋门周围开始环岛。然后走向各自的路。这里，每分钟都可以看到豪车，我15分钟看到了两辆兰博基尼，一红一黄，可惜准备开始照相时候却30分钟再没有等到。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P94
各个角度的凯旋门。
&amp;nbsp;
P95
巴黎——埃菲尔铁塔，凯旋门，卢浮宫。 都在地铁主线上。来到卢浮宫的时候已经是次日中午。我惊奇的发现这里不用门票，但是要排大队。 《最后的晚餐》没看成，《蒙娜丽莎》不能错过了吧！排队1个半小时，终于进入卢浮宫。
&amp;nbsp;
P96
站在卢浮宫禁区的这些个究竟是什么人？ 此人看起来像个牧师似的。具体情况不了解，毫不畏惧目光聚集，大家都盯着他看
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P97
卢浮宫外景广场，这个无数电影里面出现过的场景。达芬奇密码，天使与魔鬼。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P98
刚进场馆就看见的，卢浮宫三大镇馆之宝之一 —— 胜利女神雕像
&amp;nbsp;
P99
卢浮宫三大镇馆之宝之二 断臂的维纳斯
&amp;nbsp;
P100
哈哈哈哈！蒙娜丽莎是P100！
还有最最给力的，《蒙娜丽莎》卢浮宫最珍贵的展品。 由于蒙娜丽莎地位特殊，这幅画被放到了一个很大的展厅里面，每天都有数以万计的人来拍照，闪光灯也是从未停止。虽然禁止了闪光灯，但是为什么警卫不制止呢？
听说蒙娜丽莎有几幅一模一样的赝品，就是展出时候使用的，为了防止原作收到过多伤害。但愿我看到的是真迹吧。非常激动
P101
巴黎歌剧院。和卢浮宫侧门直接相对的建筑。
&amp;nbsp;
P102
离开卢浮宫时候已经是次日黄昏。
&amp;nbsp;
下一站，巴黎圣母院。也是我一直向往的地方，小时候看过《巴黎圣母院》所以这里在我心中的地位很高。
P103
抵达圣母院的途中，看到了塞纳河的上的黄昏。很美
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第五站：米兰——意大利-2</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-fifth-station-milan-italy-2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:35:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-fifth-station-milan-italy-2/</guid>
      <description>然后就是再访意大利了，说来够诡异，我才走了没有3个国家就第二次去了意大利，实在是抵挡不了那里的诱惑。意大利给我的感觉，除了罗马，一定还有很多优秀的地方未被发觉！所以这次，我来到了米兰。
P67
米兰主教教堂，要不要那么给力。 500年时间才建好，世界第一哥特式教堂，房顶华丽到令人窒息。雕像每一座都很精致，关键是最边上那些怎么雕琢的啊，不危险么？
P68
1000多做雕像，组成了富丽堂皇的米兰主教教堂屋顶。 这还不算，他还有意大利最高的哥特穹顶
&amp;nbsp;
P69
主教教堂和奢侈品街地关系。奢侈品街里面中国消费者很多，大多是暴发户。买东西的感觉像在超市。
&amp;nbsp;
P70
房顶正照。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P71
从教堂顶端可以拍到各种创意角度。这就是米兰，给力。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P72
主教教堂内部。 和一般教堂差别不大，还是屋顶最震撼。
&amp;nbsp;
P73
米兰的火车站。太豪华了。。大门做成这个样子，除了个乔治阿玛尼的中幅广告以外，整体性非常好。秒杀了大多数大城市central火车站。修这么大，真的很浪费。
&amp;nbsp;
P74
意大利米兰的“长安街”这是火车站出来直接看到的场景。一条双向3-5车道的“米兰最宽”马路。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P75
米兰奢侈品街地穹顶。 二三层都是政府或者其他高级办公室，一楼是LV一类奢侈品的零售店。（里面有不少中国人）
&amp;nbsp;
P76
当然了，在这样的大都市，白天和晚上的风景总是有很大不同，来到夜晚的奢侈品街。感到奢华和古朴可以并存。和豪华当然也可以并存，因为在奢侈品街旁边，就是米兰主教教堂。
&amp;nbsp;
P77
米兰？ 第一联想：AC米兰？ 国际米兰？ 他们的主场都是圣西罗，就是眼前这个头顶像是中国馆的足球场。
&amp;nbsp;
P78
其实，离得很远已经看见了。只是进不去，非要走很远到另一层才是入口。
&amp;nbsp;
P79
AC米兰的更衣室极具现代感。也很犀利的配色，国际米兰黯然失色，相比之下，简直像是客队条件。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P80
圣西罗球场的“开天窗” 一个壮阔的长方形。这里的求票据说是，淡季后排20欧，前排200欧，旺季后排30-50欧，前排300-500欧，VIP席价格不定。肯定比500贵就是了。
&amp;nbsp;
P81
米兰麦当劳 5.9欧 bigmac 第一次认识到。南欧就是便宜，最后的20国家麦当劳价格统计大战中，除了排名第一的苏黎世（瑞士）以外，2-5名分别是：奥斯陆——挪威 赫尔辛基——芬兰 哥本哈根——丹麦 斯德哥尔摩——瑞典 可见北欧总体物价之高昂。
&amp;nbsp;
P82
和罗马一样，米兰也有大量的共人休闲放松晒太阳的地方。而当然意大利人会充分利用这点。在米兰城市公园里面，踢足球的，晒太阳的，骑马的，各种温馨活动应有尽有。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第四站：基律纳——瑞典-4</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-fourth-station-kiruna-sweden-4/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/travel-horizons-44-20-city-fourth-station-kiruna-sweden-4/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

阔别了罗马，这个旅游的饕餮大城市。我回到了瑞典，并且这次，也是仅有的一次，和朋友们一起去了kiruna。那里有美丽的极光。世界自然奇观之一。 由于我本身就住在halmstad，所以没有将其计算为旅游城市。
不得不说，极光给我的震撼超乎想象。迄今为止，我去过的46个城市里面，基律纳也是维度最高的地方，已经进入了北极圈。
P51
这是kiruna的场景，冰天雪地。当然，这个地方毫不夸张，先来几个住处和街拍。冰雪世界的诱惑。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P52
找到reception了！ 这个雪。。。里面却超级热。kiruna得人的确太懂得保暖了。我也很怕这个雪会把门口压坏。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P53
这是什么？ 后来我问了一个瑞典人，他说，瑞典北部下雪的时候，一天不打扫汽车。可以积雪50cm。就是这货了吧！叫你犯懒。 还有，车里面的汽油会冻冰，开车前需要先加热油箱。
&amp;nbsp;
P54
雪太多了怎么办呢？ 堆起来。等融化。如果运走，或者热水融化，成本太高。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P55
火车前往kiruna的途中——1
P56
火车前往kiruna的途中——2
色温的急剧下降，昭示了气温的下降。简单的说，从罗马到kiruna，我是从22°到了-35°。这是一种怎样的幸福呢？皮肤感到很幸福，懂裂无压力。
&amp;nbsp;
P57
然后就是极光了。我在-35°的环境里面拍摄到的，图中是kiruna的郊区。悦动起来的极光，无与伦比的美丽
P58
极光。用绿色照亮大地。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P59
说道基律纳，有什么地方不能错过？ 没错 ICEHOTEL 冰旅馆
这里的积雪和冰不会融化。里面是什么样子呢？
P60
会不会冷？听说盖上那个兽皮之后会很暖和，可是我怎么就不信呢？
&amp;nbsp;
P61
比kiruna再往北70公里抵达的瑞典最北的村庄，这是小村庄。这里没有教堂。他们的信仰是芬兰浴。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P62
一天中最亮的时候，用来看冰山一角
&amp;nbsp;
P63
在kiruna更往北部地abisko和我的dogs们，拉雪橇！ 这是一个高效团队，帮助我从初始的第六名一路超到第一名！他们是一个给力的狗群！ 右上角是最帅最卖力气的一只。
&amp;nbsp;
P64
我仅有的一次和团队一起出行。体验了一把大家一起high的感觉。这个合影可以看出我们当时的状态：
面对夕阳——拼命跳！ 我在中间
&amp;nbsp;
P65
大雪块唾手可得。就捡来一个玩玩吧。
&amp;nbsp;
P66
离开kiruna。结束这个段纬度最高的旅行。冷，冷死了！但是太值了。看到了可能我这辈子都再难看到的风景。
欧洲的风景大同小异说的是建筑，自然风光可就是大相径庭了。比如这里绝美的北欧雪景和南欧39°的雅典暴晒相比。就无法联想到一起去。。。如果想体验最大程度的变化，那就按照维度来玩吧！从-35°的北极圈里面到39°的雅典卫城。都是在欧洲可以经历我也经历过的。 只求自己什么时候能去一趟挪威北角，在世界的尽头看极昼极夜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第三站：罗马——意大利-2 梵蒂冈-3</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/rome-in-italy-and-vatican/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:22:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/rome-in-italy-and-vatican/</guid>
      <description>**
**

罗马是一个我去过3次的城市，我4次入境意大利，却怎么也玩不够这里。因为他的积淀太深，不是一周，一个月，甚至一年时间，能够完全理解透彻的。很多人形容罗马“古城酷似一座巨型的露天历史博物馆”，在这里生活，在这里旅游，在这里工作。会对罗马有不同的感受。座位一个游客，我的感受是：罗马可以让你回到一千年前，真切的联想很多事情。
P24
colosseo是罗马的象征，是不能错过的伟大建筑。也是欧洲的标志之一。
他的伟岸不光是体型的巨大，也是历史的积淀和代表的角斗精神。
&amp;nbsp;
P25
黄昏的colosseum。更是气势磅礴。
P26
当然，早上我还拍了一张很怂的到此一游照。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P27
罗马的宏伟
&amp;nbsp;
P28
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
圣彼得大教堂 = 无与伦比
P29
当然还有这个，和世界上所有其他教堂都不在一个数量级上的——圣彼得大教堂。我真后悔我这么早来了圣彼得大教堂，我后来意识到原来其他教堂可以被放进去。每一寸由艺术家认真缔造的梵蒂冈，拥有有这么伟大的建筑。
&amp;nbsp;
P30
圣彼得大教堂内部1 世界最高的教堂穹顶
P31
圣彼得大教堂内景2——世界上最长的教堂房顶
P32
圣彼得大教堂内景3——数不胜数的华立雕像
P33
圣彼得大教堂内景4——世界最大的教堂穹顶。 如果想计算，圣彼得还有各种世界之最，不过如此已经够了。
P34
走到圣彼得之巅，俯瞰整个罗马古城。梵蒂冈的领土面积被圣彼得大教堂占去六分之一
P35
从圣彼得房顶看到的另外一次。换句话说——梵蒂冈全国。 绿色植被和建筑的分界线就是梵蒂冈和罗马的分界线，这个名副其实的，世界第一小国家。我已经尽收眼底。
梵蒂冈：0.44平方公里，面积等于天安门，常住人口不到600，人口簿上面记录一共有1400人。平时很多人都是在罗马活动的。梵蒂冈不是一个申根国，想进去要办签证。不过既然我已经将你尽收眼底。就没有进去的必要了吧。梵蒂冈的人的教育医疗等等基础生活需要都是在罗马完成的。梵蒂冈的安保是瑞士负责的（这是《天使与魔鬼》里面说的，不保真。）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P36
在圣彼得之巅拍到的圣彼得给力鸟！ 给力么！肥么！配圣彼得么！鸟绝对的不怕人。
P37
我承认。圣彼得大教堂外表看起来没什么特别，就像我一样。不过我是内在也没什么特别。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
圣彼得到此告一段落！
P38
离开圣彼得大教堂，当天晚上我就找到了许愿池。不得不说的一个事实——我是瞎遛弯看到的。罗马就是这样，走着走着，就是一个著名景点，不用费劲去看地图什么的。罗马是一个露天句型博物馆。试想在博物馆里面，你用地图么？
&amp;nbsp;
P39
台伯河穿城而过。里面竟然还有beaver！他跳进水的那一刹那很霸气，水花压得很好。
&amp;nbsp;
P40
罗马形形色色的其他教堂1
P41
罗马形形色色的其他教堂2
还有很多很多。无法列举了，我进去过的，最少有15个。都是装修华丽的大型教堂。罗马的教堂就像餐馆一样，遍布全城。
P42
这不是镜像对称。就是实景。《天使与魔鬼》里面出现过的场景之一
P43
在圣彼得没看见红衣主教，看见“白衣主教”了，一副要哭的样子。目中无人（意思是只看碑文不看游客）和他身后的神圣教堂相称成为奇景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二站：欧登塞——丹麦</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/odense/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:16:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/odense/</guid>
      <description>欧登塞是安徒生故乡。也是丹麦得名“童话王国”的主要原因，是没有理由不来好好看看的，来到欧登塞。先是看到了这里华丽的市中心教堂，一个发生过命案的教堂。具体情况我没有记清楚，一个本地人手舞足蹈的给我讲解了半天虽然。
P19
欧登塞教堂里面的华丽座椅。。小城市教堂里面通常没有人，除了避寒的。他们进来都会一语不发的做好，等着暖和点了再出去。很多人也并不是信徒。
&amp;nbsp;
P20
“自行车之都”哥本哈根，没见到什么大车行。到时再欧登塞见到了15799DKK，也就是18000人民币的一辆自行车。当然这个的确算是高档的了，一般自行车是在3000-5000DKK。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P21
欧登塞市中心广场。那个雕像被称作“sheman” 不就是人妖的意思么？ 同时有乳房和强壮的肌肉。 具体的寓意是什么不记得了，但是当时听市民讲的时候我还是聚精会神的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P22
找了那么久，原来这里就是安徒生出生的地方，他居住的地方在距离这个小楼1km左右的另一个风格类似的建筑里面，这么多相关知识都是当地人给我讲的。旁边的所有房子，都有最少500年的历史了。安徒生在瑞典生活了十几年，这与他优秀的童话作品有没有关系呢？ 瑞典是个天堂，容易让人幻想，所以我猜是。哈哈
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P23
ok——丹麦国旗。 对不
谁能解释一下五面北欧国旗的惊人相似：
冰岛 芬兰 挪威 瑞典 丹麦
然后求比较：哪个最漂亮？
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第一站：哥本哈根——丹麦-1</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/first-stop-copenhagen-denmark-1/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:06:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/first-stop-copenhagen-denmark-1/</guid>
      <description>哥哈的确是我准确来讲第一个旅游的城市，以前是因为全球气候会议听说的这里。来了才知道，哥哈是欧洲多大的交通枢纽。难忘在这里度过的3天，虽然后来又来来往往途径了10多次，但是每次都会在花一些时间看看这里。地理位置太特殊了。可以说是欧盟国们的地理中心。
P1
说道哥本哈根，what else come to your mind? 当然是小美人鱼了。世博会的时候听说是层层包裹的不能摸的。但是这个雕像在丹麦是可远观也可亵玩焉。 谁都可以靠过去抱着合个影。第一下午抵达的，由于天一直阴。看不出个所以然。
&amp;nbsp;
P2
寻找美人鱼路上看到的大卫像。看来是哪里都有了，不过哥哈这个做的真是沧桑。青铜配红墙。
&amp;nbsp;
P3
哥本哈根火车站刚出门就看见的广场鸽。其实哥本哈根市政厅广场的广场鸽更加夸张的不怕人。简直是不踢他它就不动。火车站鸽子们起码的还知道点未雨绸缪。
&amp;nbsp;
P4
冬天的哥哈有一种严肃的感觉。寒冷，单调
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
由女王没？女王寝宫？来对地方了，这个换岗场景纯属偶遇，虽然比起中国的天安门换岗其实相差太多，但是他们做出了自己的一番风味。
P5
女王寝宫的换岗仪式。丹麦的王宫卫兵好正。其他国家无可匹敌。一个换岗的仪式要经历30分钟左右，简单的军队演奏+各种soliders的队形变换。 造就了一个比较华丽的换岗。比起希腊的神马诡异仪式要帅气多了。每个国家都有自己卫兵换岗的规则。相比来讲，丹麦的最简单麻利。
&amp;nbsp;
P6
冬天的演奏还是比较寒冷的，他们都带上了手套，不过演奏水准还是很高的。虽然队列走的不堪入目。。简直比不上我们大学军训的水平。
&amp;nbsp;
P7
看到这么精致的谱子小本，突然回忆起小时候在打击乐队，唯一不许看谱子的就是鼓手。不给力啊~队伍里面的演奏这年龄极度不平均， 我一直以为都是24岁左右的男人的时候，看到几个老人。末了又看到几个女人，所以不要找规律了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P8
哥本哈根各种铜雕像，皇宫房顶，教堂房顶，占据了太多有利地形，可以很容易的摆放处一些摄影角度。仿佛这座雕像在说“你，这边走。”哥本哈根的冷色调是天空的色调，而暖色调（沙尘暴的感觉的暖色调），是街道的色调，下面有图为证。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P9
哥本哈根新港彩色房子。不是晴天，没有那么漂亮。 但是也很有特色。 可以想象晴天的时候，这排房子的色彩在蓝天白云的映衬下会有多美。而这种建筑风格似乎也是北欧的专利，瑞典，挪威，丹麦都有体现。而且越是港口城市越加明显。比如卑尔根的港口房子，只是缺少了一面对称，其实也非常华丽。
&amp;nbsp;
带上河流的角度也许有些许不同
P10
对畸变我表示严重抱歉。欧洲北欧城市的河流仿佛都是这样，天阴的时候是暗绿，天蓝的时候就赛天蓝。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P11
哥本哈根大学附近的一座教堂，坦白说，这是去欧洲见到的第一个教堂，所以感到很新奇，也拍了不少。那种神圣的气氛，是可以真切的体会到的。在教堂里面，觉得自己的快门声很作孽，破坏那么安静的气氛。可是又不想错过这么多美丽的角度，所以就作孽并自责着。拍下这些照片
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P12
哥本哈根的穿城河。where there is a river, there is a city.简直不用举例了，欧洲太多城市都是这样，尤其是首都。一定是港口，或者河流的交汇。河流带给一座城市的 实在太多了。比较典型个人也喜欢的有，阿姆斯特丹，里斯本等等。
&amp;nbsp;
P13
这就是哥本哈根最最平常的夜景，北欧的冬天是寒冷的，冷到大街上都没有人。然而童话国度至少留下了艳丽的建筑颜色。让我减少了几分无聊感。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人走过的20个国家，44座城市</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 16:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/09/a-person-traveled-20-countries-44-cities/</guid>
      <description>独行欧洲20国记录 
 ————这是一个系列的日志，分上中下三期，记录了我一个人在欧洲走过20个国家的44座城市的经历
&amp;nbsp;
独行的心态？
独行是个不错的注意，虽然很多人认为一个人旅游有些寂寞或者无聊，或者没有朋友能帮忙分享或者记录你的快乐。但是其实一个人旅行能够给你更多的时间思考，更多的机会和外国人打交道，更好的机会去了解每一个国家的特点。虽然有时候也会感到寂寞，但是我绝对不后悔自己一个人走了这20个国家，因为收获是远远大于一群人溜过来这些地方的。
&amp;nbsp;
我的第一次一个人旅行是今年2月的罗马之行，从此就开始了个人独旅的狂潮。先是3月份一次独行5国。但是那次旅行就是7趟飞机，到了地方之后找旅馆，到了旅馆之后连上网开始查景点资料，然后第二天设置闹钟起床去看。一路完成下来，虽然把该去的地方都去了，也认识了不少外国朋友，但是感觉自己的旅行像是例行公事。没有很大的surprise可言，对我来说，这种旅行，我是不满意的。并且中间错过了里斯本——巴萨的飞机，导致错过了巴萨去奥斯陆的飞机。400欧元连续买了两张全价机票，让我对连串的飞机旅行产生了极大的恐惧。所以就有了我的第二次独行暴走，火车通票暴走——这对我来说才是真正的旅行，我一个人的旅行，不需要照顾任何人的感受，随时改变计划，并且没有自己之前安排的任何东西的干扰。非常自由爽快。从GMAT失利的那天起，我就制定了所有的旅行计划——一路向南，抵达希腊，然后飞回北欧。没错，这就是我所有的计划，至于之间走了12个国家，27个城市，认识了快20个外国朋友，照了不计其数的照片， 6个晚上的无家可归，4晚上夜车，2次处于危险之中，1次累到几乎虚脱，1次遭到种族歧视，1次换钱被骗并被对方威胁，5-6次遇到扒手（均在南欧），1次东西被扒。 都是在想着这个大方向前进的过程中发生的一些插曲。现在看来，这些插曲多到令我觉得奢侈，因为这些都是我希望经历的，却不是我上次飞机旅行得到的东西。惊险刺激正是一个人旅行能享受到的特权，一群人走的时候你记住的是大家一起打牌时候讲的笑话和互相帮忙拍照时候的麻烦。面对计划的突然改变，一个人旅行时候也能有更高的机动性，计划赶不上变化。但是变化对于一个人来说容易，对于一群人则不然了。
&amp;nbsp;
个人观点：火车通票独行需要勇气和身体基础，也要对自己的安全有充分的考虑，高度警惕身边可能出现的危险，综上所述——本日志针旨在激励想要独行暴走的男生。女生会有更多危险，绝对不推荐独行。
（但是也不要灰心。有些女生已经对此结论表示了不满，我是个人观点，如果你能做到面面俱到，警惕心强，体力也不错，女生一个人旅行没什么不可以。）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
个人独行经历 个人观点
细细算下来，我现在走了20个国家的44座城市，基本上每次去一个新地方都有不同的感受，因为就算有时候地理位置相近的城市建筑风格有些类似。但是每个地方的人却很不同，有时候可能只相隔了50公里，两个城市的人对待黄种人的态度就有很大不同。这些东西，是要自己去碰壁的（这也是独行的好处，你不得不，和他们交流），多问问路人，如果碰见年龄相仿的可以抓来聊聊天（当然英语否则免谈）。就可以了解很多当地人的习俗和他们的人生观。走了这些个国家，最大的感受就是，基本上——越穷的国家，人越热情。反之亦然。比利时，葡萄牙，意大利等等这些经济总体比较穷的国家，人很热情，也很快乐。德国，瑞士，卢森堡这种比较富有的国家，或者是曾经很辉煌的国家，人非常屌。他们不把其他人放在眼里。他们对你的鄙视会直接的体现出来。德国人歧视黄种人只需要确定一件事情——那个黄种人不是日本人。 还有一类国家，我称为天堂国度，既富有，又和善。算到今天我感觉只有瑞典是最最符合天堂国度的标准。其他北欧国家或多或少有些逊色，挪威人唯利是图，虽然福利也好。但是人种杂交多，人也凶狠的多。芬兰人drunk themselves everyday， 这是一个有很多芬兰朋友的瑞典人告诉我的。也是我在芬兰标志维京号上面体会到的。大量的免税伏特加，几乎都被本土的芬兰人在往返瑞典芬兰的船上买走，芬兰人喜欢麻醉自己，觉得人生少一秒在酒精的影响下度过就少一秒精彩。丹麦由于和德国接壤，北欧的气质已经丧失了不少。和善，悠闲这种对于城市人民最好的形容词，在哥本哈根人身上难寻影子。
这是对于已经走过的国家的人的印象。个人观点
&amp;nbsp;
一些注意事项 = 经验总结
1 【行程安排】还有一个关于旅行安排的观点要与大家分享。不要有buy things in bulk的思想（4天3国、12天8国神马的），虽然我这次旅行时间非常长，已经接近30天，但是我对于每个城市，我选择了要玩的城市，都是认真去体会理解的。我中后期时候eurail pass已经过期了，我宁愿买欧洲昂贵的火车票也不愿意草草结束旅行，因为我刚刚渐入佳境。如果就此停止，第一可惜，第二一点，以后可能就饮恨了。今后未必还能再走到这里，所以既然历尽千辛万苦一路火车做到了意大利，就抗住最后这一段，努力去到雅典。在坚持的过程中，一定会有收获。国家之间的不同，不是从网上能体会的了的，因为众说纷纭。什么时候自己玩过了，了解了，也就能说出自己的体会。
&amp;nbsp;
2 【反扒】随时注意防贼，欧洲那些个比较著名的旅游城市，没有一个不是盗贼名城。巴塞罗那，罗马，巴黎，马德里，雅典，一个个都是小偷成群。而且多年时间下来警察和小偷之间已经培养了和睦的关系，警察会告诉你小偷也是人，也有人权，也需要吃饭。所以他们不处理你被偷的事情。这是很多国家警察都学会的一招。让你从精神上对小偷进行人道主义援助。很可笑？ 我在雅典听警察说过这个话，操着他那一口蹩嘴的英语。 走过了那么多所谓的小偷名城，我都没丢过东西，只有最后丢了itouch，是在希腊。我真的只是崩溃怎么会被他们拿走。技术实在是太精湛了，一定不要把贵重物品放到可视的地方，他们会能拿走的。一定放在包里面，衣服内兜里面，并时刻保持低调。
&amp;nbsp;
3 【有关“被搭讪”】在国外，用中文和你搭讪的老外，99%是两种可能：
1）骗子，准备聊两句降低你的警惕性然后行骗
2）耶和华教会，传教的人，聊两句给你发他们的中文宣传册。
碰见后者还无所谓，起码无所损失，但是有可能是前者——警惕一切和你搭讪的老外。（当然了，有可能美女被搭讪不是耶和华或者骗子，我就没经历过了，讲不出个啥） 碰见搭讪立刻闪就行了，这样万无一失。
&amp;nbsp;
4 【有关买票】包括飞机票和火车票。像我说的，第一次长途旅行是7次飞机。就是我在www.skyscanner.com 上面查阅航班，然后一张张订票，基本上都是廉价票。但是这样的话，我的行程被严格限制，为了买上巴黎——马德里的特价机票，我不得不将我在巴黎的时间限制在2天。而在马德里却无语的呆了5天，航班不是天天有，走长线时候的飞机行程就是限制你的重要因素。 所以——连串飞机旅行不推荐。（如果你能像我一样，遭遇一把中间错过飞机导致错过下一班飞机的惨剧，就会对这种旅行模式深恶痛绝）。 说了这么多，都是为了说主题：火车通票才是王道！www.eurail.com 上面你可以看到很多种选择。里面有selected pass，regional pass， one country pass，还有最给力的——global pass，也就是22国家无压力通行通票（我买的这种）。在eurail的广告词里说的是“with one pass, you are free to go”真的是一点不夸张，而且使用起来也很方便，你只需要上车，show pass，然后享受你的旅程。欧洲火车条件非常好，经常有充电口；可调座椅；空cabin；免费毯子甚至浴室等等很多设施。在火车上可以说是享受行程的。
&amp;nbsp;
5 【有关麦当劳】</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>