<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>胡娇 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%83%A1%E5%A8%87/</link>
    <description>Recent content in 胡娇 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2014 03:27:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E8%83%A1%E5%A8%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从CAPE Meetup看返乡青年自组织实践</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/03/youth-self-organization-practice/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 03:27:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/03/youth-self-organization-practice/</guid>
      <description>文/胡姣（CAPE Meetup项目负责人） 整个2月，微信朋友圈都弥漫着【返乡青年将社会创新，将改变的因子，将创意青年文化圈子从一线城市（部分是二线城市）带回故乡，那些二三四线城市】的各种信息，这其中的原因，一方面是【返乡青年实践】在这一两年确实已经成为青年领域一个重要命题，另一方面，也是因为圈子交集原因，作为CAPE Meetup项目的负责人，我和团队一起支持和陪伴着全国多地的返乡青年伙伴通过CAPE Meetup主题聚会的形式，发起返乡视野交流活动，推动返乡实践。既作为一个实践者同时也作为一个观察者，自己真真切切感受并参与到这场正在全国迅速铺展开来的、浩浩荡荡的返乡青年自组织实践。 （一） 这股返乡热潮到底有多迅猛和壮观？ 根据CAPE Meetup项目组统计，从1月17日西安的“返乡计划——天南海北，共话成长”拉开序幕，到2月份的全国各地遍地开花，到3月1日武汉的“武汉青年搞么斯”，全国共有15场返乡主题的CAPE Meetup在这个春天发生。 （1）返乡青年实践由各地的青年行动者引领。我们可以用这样的词语描述这些愿意放弃春节假期、不辞辛苦发起和组织返乡活动的人群：有想法的践行者、热爱和关心家乡、折腾青年、青年社群活跃分子、正能量集合体、青年文化控、关注公益和社会创新、有改变社会或社区的强烈意识……更简单一点说，他/她们是一群潜在的Local Changemaker，或者他/她们已经是。 （2）实践地域分布广泛，从二线城市向三四线城市延展。这15个举办了CAPE Meetup的城市，如果你在豆瓣同城活动上查找这些城市的青年文化活动，你会发现大部分城市的结果少得可怜。事实上，除了陕西西安、广西南宁、四川成都和湖北武汉这四个城市，福建宁德、陕西汉中、四川乐山、新疆乌鲁木齐、内蒙古呼和浩特、广西贵港、重庆、贵州贵阳、安徽阜阳、辽宁沈阳、黑龙江大庆、也都是首次发起CAPE Meetup。返乡活动的地域发展趋势，已经从之前的一线城市返回二线城市，拓展到三四线城市，向更多内陆城市蔓延，且少数民族地区的城市发展趋势令人惊喜。 （3）返乡Meetup主题和目的可以归纳为五类：青年交流与视野共享、为故乡发声、自我探索、本地青年社群创建和实践行动号召。尽管发起人所处地域、发起契机不一，但当他们从一（二线）城市回到他们的故乡，他们发起活动的心愿都很相似，离不开上述五类中的某一类或某几类集合。 ①青年交流与视野共享。西安、汉中、乌鲁木齐、南宁、阜阳、大庆等地的活动都属于这种类型。这是当前返乡活动的主要落脚点，当返乡青年从一（二）线城市回到二三四线城市，他们希望将社会创新/青年主题交流活动等话题带回，让本地更多的青年朋友了解。  不管你是返乡或者候鸟，我们都想知道，在你的曾经学习或居住的城市你看到、学到、经历到了什么？你的所见所学，是否在南宁还不存在或并未普及？你可以给在南宁的朋友分享哪些外面的故事？你是否打算、或者你已经把哪些外面的新鲜事物带回南宁了呢？让我们聊聊如何“视野共享”，让小城和自己都能在更广阔和多元的视野中发生更多有益的改变。
——（摘取自南宁活动文案）  ②为故乡发声。内蒙古、贵阳、沈阳、武汉等地的活动主题强烈的体现了对“故乡”的关注。通过本地优秀青年的视野分享、对本地实践故事的挖掘，唤起大家对“家乡”精神内涵和城市发展的重新关注。  寒暑假返乡会友，毕业后返乡工作，在外打拼些年再返乡创业等等，都是“返乡青年”。对于每一个走出自己家乡的人，“返乡”并不是一个陌生的话题。或许我们有一万个彼此不同的理由选择离开，在外闯荡，但我们有一个相同的理由选择回家:热爱，对那片叫“家乡”的土地的热爱。返乡除了和朋友吃喝K歌，我们可否还能为家乡带来更有价值的新气象？我们除了选择离开/抱怨/冷漠，是否可能有更多建设性的参与，让家乡朝你想要的样子前进一点点？对于准备返乡或已经返乡发展的青年，我们是否有可能突破资源困境，在四线城市也能拼出美好的未来？
——（摘取自宁德活动文案） 随着城市的发展，年味儿越来越淡了。我们在节日上找不到精神的归属感，那对于我们的家乡呢？你了解沈阳吗？她是一朝发源地，两代帝王都，她是张学良的大帅府，她是东北二人转的桥头堡，她是共和国工业基地的急先锋。但你仅仅，了解的是上述的沈阳吗？沈阳不止这些，是时候，听听沈阳的心声了！你的家乡我的沈阳，当2300年历史遇上城市现代化，当满清的旧梦遭遇新时代青年的自由理想，我们想请老沈阳坐下来和新沈阳谈谈，关于时代，关于精神。
——（摘取自沈阳活动文案）  ③自我探索。乐山、贵港、重庆、武汉的活动都包含这个主题的讨论。这也是青年群体要不断探索、反思、重新出发的一个问题：当我们涌入返乡人潮，回到自己长大的地方，自身成长的痕迹逐渐清晰，我们下一步怎么走，该往何方。  我们所有人都一样，都是懒惰的、容易放弃的、坚持不下去的，没有毅力的，容易被挫折和失败打击的，但是不同的是有的人懂得自我激励，懂得一点点改变自己，懂得让自己不断坚持下去。我们现在更倾向小目标，对身边达人更感兴趣。为生活打点鸡血，以此推动自身塑造，一步一步成为更好的自己。
——（摘取自乐山活动文案） 我是push 还是 pull？ 我是上大学还是被大学上了？ 我在一线城市，如何接入 pull 的圈子让前行不再孤单？ 我在二三线城市，如何通过互联网去主动拓展我们世界的可能性，完成 push to pull 的逆袭？ 我是返乡青年，如何创造更多新型社会连接和社群关系让小城生活丰富多彩？大年初十，让我们相聚荷城摩尔书吧，聊聊 push to pull 的转变~
——（摘取自贵港活动文案） &amp;nbsp;
在人生的每个阶段，只有我们已有的视野决定我们下一步会去经历些什么。所以在很多时候，我们往往只记得一件事，那就是做我们以往习以为常的事情。这就是我们的视野带给我们的局限。诚然人会有很多的局限，局限于体魄，局限于物质，但是，我一直坚信，我们的思维可以摆脱时间与空间的束缚，在这个多元的时代，真正实现自由人的自由联合。那么，让我们一起走出我们的舒适圈，勇敢的去体验不同的经历，去爱，去沉浸，去拼命的读书，去摄影，去尝试说走就走的旅行，去在精彩中没心没肺的笑，去在失败中撕心裂肺的哭，去让自己真正体验并领悟那些老生常谈的道理。你所尝试的事情，你所认识的人，都会随着经历的沉淀渐渐成为你性格的一部分。每一个不曾一起起舞的日子都是对生活的亵渎，让我们一同改变我们以往的视野，让改变发生，去做那些值得被书写的事。 ——（摘取自阜阳活动文案）  ④本地青年社群创建。宁德、大庆、贵港等的活动都有提到要构建本地新型的社会连接关系，构建活跃的青年社群，从而营造本土积极青年的交流平台和社区氛围。  青年文化活动在各个城市越来越普及，如 706青年空间、028 青年空间、立大空间这样的实体青年交流平台为我们提供了更多行动的可能性，三线城市是否也可以有这样的可能性，去让更多的青年人有相互交流沟通的机会。我们如何在一个三线城市搭建一个实体的青年交流平台，在一个文化生活落后于大都市的地方，我们应该从哪些活动做起，读书会，沙龙，还是青年聚？
——（摘取自大庆活动文案）  ⑤实践行动号召。内蒙古、成都等地活动主题有很显著的行动导向，发起人希望通过返乡人群交流的契机，推动某个议题和idea的实践。
  青少年是改变世界的原动力，而改变更应该从家乡开始。不要问家乡能为你做什么，问问你能为内蒙古做些什么。这次活动会和大家一起折腾出一个高大上的内蒙古青年组织：暂定名IMYC（Inner Mongolia Youth Changemaker），通过返乡青年分享会、异地青年交流会、NGO组织链接、教育公益等活动打开一扇窗，“启蒙”、促进内蒙古青年与外界的沟通交流，让有志青年一起折腾，跟上世界步伐，Make a difference！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>