<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>图书馆 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/</link>
    <description>Recent content in 图书馆 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 14:59:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>青番茄，实践阅读的一切可能</title>
      <link>http://hicape.com/2014/08/in-library/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:59:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/08/in-library/</guid>
      <description>文/陈桂梅 位于深圳的青番茄，是一家图书馆，一家社会型企业，也是一家互联网公司；它还是一个研究所，一个青年社会创新组织，一家设计公司；所以通常我们将他们定义为是一家跨界的创意公司。
最初的机缘、转型与&amp;#8221;In Library&amp;#8221; 和很多新型创业公司一样，青番茄创建最初的机缘也很简单：四个在大学认识的好朋友，在毕业后工作了几年之后又重新聚首在一起，聊到那份“著名的”全球阅读习惯报告数据，中国人年均阅读图书数量仅为4.5本，远远低于日本40本和以色列64本，有超过一半的中国人根本不读书。四个大学同学开始畅所欲言，从大层面到个人意识、从技术要求到用户习惯，最终决定利用互联网，而且免费提供书籍借阅送还服务的模式慢慢浮出水面。
2010年8月，全球首家中文网上实体书图书馆的“青番茄”正式上线。用户只需在青番茄官网注册和缴纳一定数额的押金就可以在网站选择自己想看的书，整个过程只需要点几下鼠标，快递员就会把书送来，读完了快递员会上门来取回。两年多的时间，青番茄就在全国数十座城市开展服务，会员超过百万。
但是随着读者用户的增加，书籍周转效率较低再加上高额的物流费用，让青番茄遭遇了极大的发展困境。创始团队开始思考是否有一种新型的模式，能让青番茄得以继续可持续发展。
于是，青番茄开始思考在城市里开拓更多的公共空间来作为图书馆。2013年3月，青番茄正式启动咖啡图书馆计划，通过与咖啡馆合作的模式，为咖啡馆提供免费图书，共同建立城市图书馆，并创意性的提出了“In Library”阅读空间符号——该符号出现的空间意味“内有图书馆”，通过跨界合作，将身边零散的第三空间变身为一个个小型图书馆。
青番茄为咖啡馆免费提供200-500册图书，并可定期更换书籍：咖啡馆统一In library视觉标识外，并在青番茄官网建立咖啡馆门店的独立页面，展示咖啡馆及馆内藏书，读者还可以在网上搜索自己最近的咖啡馆和馆藏书；为咖啡馆提供的便捷图书借阅管理平台，实现图书在所有咖啡图书馆的通借通还；即将推出的手机端借阅APP，不仅可快速查询最近的青番茄IN LIBRARY图书馆，也可浏览最新上架的图书及咖啡馆的文化创意活动，让读者更便捷进行借阅和参加活动。
“In library”阅读空间符号开始从北上广到全国咖啡馆蔓延开来，目前有900余家“In Library”落地，覆盖全国50个城市。“咖啡遇到阅读”这也只是青番茄挖掘城市阅读空间的第一步。除了咖啡馆，青番茄还跟酒店、写字楼和汽车4S店等合作，让“In Library”的标识出现在越来越多的生活空间。青番茄希望“In library”能包容及整合各种智慧资源，以文化传播和知识分享的方式呈现，它会和WI-FI符号一样，成为“第三空间的标配”，当这个标识出现在越来越多的城市空间时，“图书馆”也已经无处不在了。
秉持以创新模式做公益，以设计思维做阅读，青番茄除了与咖啡馆等公共空间进行图书馆项目合作，也积极拓展更多图书馆的创意存在方式，希望将图书馆变为我们身边无处不在的，集阅读、文化、知识、创意、交流为一体的城市公共、人文、社群空间。如在合作咖啡馆举办多场作家签售会或分享会。今年3月份在北京奇遇花园咖啡、薄荷小院儿、zoo咖啡SOHO现代城店举行了三场蔡娜“从心读台湾”签售会；4月牵手午夜文库副主编褚盟，国内推理名手午晔和言桄在成都，广州和深圳三家In Library图书馆，畅谈国内原创推理发展和举行《罪恶天使》《1Q84的空气蛹》两本新书的签售；5月在深圳发起了90后女生资深留学生王欣婷的新书《蓝茧》签售会。
同时，青番茄也在跟新星等出版社，华文天下，班夫等合作伙伴开启跨界的合作尝试。与新星在全国重点城市建立了7家“大侦探的藏书房”推理主题图书馆，每个咖啡馆都有新星出版社午夜文库推理系列精品图书，并通过解谜互动、话题导向、全国图书馆新书签售巡回、推理大赛等方式，将推理类型书籍带到更潜在读者身边，引起读者兴趣继而开启趣味阅读；与班夫在北京、上海、深圳、成都落地4个班夫主题图书馆，以户外探险、生存指南、登山攻略等有关户外运动的书籍，混搭班夫山地电影节纪录片的放映活动，多角度诠释户外精神；目前也在正在筹划建立更多的主题图书馆，如Lonely Planet、极客、亲子阅读、理想国等。
在用创新的方式推广阅读的同时，青番茄也利用遍布全国的IN LIBRARY平台和咖啡图书馆空间，共同传播社会创新理念，进行青年创新和社会公益方面的合作，如成为芯世界主办的2014年社会创新周的合作伙伴，发动和联动北京、上海、广州、深圳、重庆等10余个城市的咖啡图书馆举办读书会、公益、人文和科技等活动，影响更多的人聚焦城市和社区里的社会问题的方式。
有意思的人，有意思的办公空间 企业就是所有人组合的样子。青番茄聚集了一群富有激情和富有创意的年轻人，他们热爱阅读和相关的一切美好的事物，并希望通过创新和创意改变阅读世界的体验。总部团队成员30多人，以87后、90后为主，团队的核心人员基本都是应届毕业生，并来自法律，中文，英语，广告，通信，计算机等不同专业领域，跨界的背景可以碰撞出更多创意的火花。设计师小白是非常喜欢埃及并且她认为她上辈子应该是埃及祭祀者的一个有趣的女孩；大头是法律专业毕业，后来成为团队的文案主创者，现在是咖啡图书馆项目主要负责人，他说青番茄打通了他创意的任督二脉，让他觉得原来这个世界可以融会贯通的去思考的……
青番茄的创始人希望团队可以在充满创意的空间进行浸泡式培养，因而在14年5月有了一个创新空间项目，将办公室同时打造成创意和活动空间，在这里将连接和诞生更多创意阅读的项目！整个办公室设计成开放式创意梦工场，色彩、活力扑面而来，办公室各区域也以能量唤醒站、灵感中心、创意暴风眼、思维实验室、伙伴创新场等有趣的方式命名，并大胆的采用红、黄、绿等明快的色系作为办公室的主色调。除了满足基本的办公需求，办公室更被赋予了其他属性。“作为一家富有创意的社会型企业，我们将空间也作为的创意的产品，空间折射的正是人的思想和情怀，我们也将办公室的空间叫做——space•创。”青番茄的创始人娟子希望办公室既是一个创意工场，同时也是一个充满活力的创意活动空间。
办公室能量唤醒站：手工DIY彩色书架，木地板架起的榻榻米，可席地而坐也可窝在摇篮里晃动梦想。
办公室灵感中心：两组六边形书架采用大胆的撞色设计，活力的气息扑面而来。小空间能容纳3-5人，最适合小组讨论和创意落地碰头会。
办公室长廊的尽头，架空而建的绿色亭房是创意暴风眼，作为办公室的灵感中心区，汇聚思维的火花，各种创意护法汇聚成能量，正在见证年轻人的创变力。
伙伴创新场由木质大台阶象搭积木一样，可随活动人数灵活组合成适合的活动区。作为space•创特别打造的活动场地，这里已经举办过多场有趣的活动，其中既有青番茄主办的活动，也有为伙伴们提供免费活动场地支持。
如举办诗歌主题的乔迁派对“开场白”，与青番茄小伙伴们用诗歌阅读万物、歌诵生活、致敬未来，共度一个有吉他、低吟、鲜花、红酒…的充满诗意的夜晚；跟CAPE、混日子一起合办的阅读再设计Meetup，与来自不同行业和背景的50多位朋友，打破对阅读的传统认识，共同思考阅读的创意与跨界存在的方式，探讨阅读的更多可能；举办创业组织workface深圳站“让我参与你的未来”活动，众多facer在青番茄创意空间共同分享自己的创业设想；国内原创动漫形象张小盒创始人分享动漫文化及动漫跨界运营心得；协助举办顶尖文案创意公开课，听著名书帧设计师朱赢椿老师娓娓道来他的设计和人生哲学；在6月，携手+box，混日子进行千人纪录片深圳站的拍摄，用影像的方式记录深圳青年的困惑和思考，喜欢青年人独立思考并探索自我，认识自我，实现自我……space•创，各种有趣的人在这里聚集，各种有趣的活动在这里举办。梦想家们，请入驻吧！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/cafe-or-library/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/cafe-or-library/</guid>
      <description>文/叶波 &amp;nbsp;
咖啡馆，还是图书馆？（Cafe Or Library？）
&amp;nbsp;
“Excuse me , Do you know where to take shuttle bus（请问哪里可坐电瓶车呢？）”我正骑着单车，身旁挂着相机的一男一女，在校园里碰到我后用英语问道。
&amp;nbsp;
“Where are you from?”我看他们像是中国游客，就故意反问他们来自哪里。
&amp;nbsp;
“China”他们回答。我说：“Me, too!”
&amp;nbsp;
这对来自宁波的游客，刚从素帖山上游览后，顺道来学校转转。“你们去湖边咖啡馆坐坐了吗？”我问他们。“没有呢，是在哪里呢？”他们回答我，好像有些兴趣。“我带你们过去吧。” 我主动提议，反正我也闲着的。
  
我推着自行车，陪他们步行至湖边咖啡馆后，坐着闲聊。一直以来，咖啡馆的名字于我是未知的，但旁边黑车单车上摆放着两只可爱的熊猫作装饰，我干脆叫它熊猫咖啡馆了。
&amp;nbsp;
“你们看，面前这平静的人工湖叫作ANG KAEW（安娇），传说两位相爱的人来到湖边，若把戒指一起扔进湖中，会相爱永远的。”我给他们介绍道。“戒指扔不起啊，要不用小草折一个戒指扔吧？”二位打趣地回应我。
  
“其实啊，你们来的不是最佳时机。最近天空灰蒙蒙的。之前我五六月来时，绿意悠悠，笔直的椰树微倾着身躯，随湖风微微摇摆，湖面更是像一面镜子，把高挂空中的白云倒映得无比透通。”我给他们讲道。
&amp;nbsp;
是哦，我第一次来此的场景历历在目。去年的五月，我跟我在清迈英语培训班时的台湾美女同学Vicky提议，要不早上一起到大学操场来跑步吧，她欣然应允后，每天骑着她的摩托车来接我。有美女司机专门接送，早起跑步自然成了愉快之事，可惜，没坚持几天就夭折了。
  
这个咖啡馆，倒给我们留下了美好的印象。我分明记得，我要的是一杯热的卡布基诺，她要的是冰摩卡。跑步后，身体轻盈无比，眼前清晨的阳光、椰树以及湖泊，在如此心情下，是多么的像一个热带海岛，而我们则像是刚从大海里游泳出水后小憩的人儿。
“来，Vicky，Cheers, Life is beautiful（干杯，生活真美好）”我激动地感叹生活之美好，嘴里冒出来的竟是英文。“是啊，真是庆幸有慢下来的生活，即便只是生命中的一段岁月。”Vicky回应着我。“对，人生不过如此啊，此时钱与权，不过是浮云哈！”我又吹嘘着自己的感受。“咦，你说以后，要不我们老了，在这样的地方买幢房子做邻居该有多好呢？！”她用台湾腔的国语说道。
&amp;nbsp;
“我看行！”我回答着她。
&amp;nbsp;
“摆来（泰语发音，去哪里的意思）？” 一女生轻柔的泰语声飘进我耳朵，咖啡馆以及校园里除了迷人的景色，便是迷人的泰语。同学们轻言细语的交淡声，跟眼前的景致搭调极了。泰国人说话温柔，声音极小。在泰国，小声讲话，是礼貌的表现。“摆来”成了校园里出现频率很高的泰语。去哪里？若不知道去哪里时，大家就去咖啡馆，实在简单不过。
  
蓝天白天，风和日丽，落叶纷飞。艺术系的咖啡馆前，任摄影课的老师AJ，跟学生约好上午十点在咖啡馆见面指导作业。学生陆续过来，手里带上自己的摄影作品打印件，坐下来交给老师点评。我在一旁，看他们这似课堂又非课堂的场景，羡慕极了。这哪里是在学习？这是在享受生活啊！倘若学习都可以是如此安逸，我宁愿当一辈子学生算啦！
&amp;nbsp;
在政治学院门口，我偶然发现有摆放着泰国现任美女总理英拉的展板，原来她是清迈人，本科毕业于清迈大学政治系，后赴美国肯塔基州立大学上的研究院。难怪学校为之骄傲，人才辈出，美女辈出啊！而政治学院的咖啡馆前，年轻学子集聚一堂，正谈笑风生。他们当中，未来又会产生多少市长、总统以及各行业的精英呢？
  
主图书馆加上其它学院附属图书馆，官方网站上介绍共有19个。那毫无疑问，学校的咖啡馆数量已多于图书馆。各学院旁的咖啡馆，学生手里捧着冰摩卡、冰柠檬茶等，通常点上一杯饮料，于此学习几小时。杯里的液体早被吸干，冰块还可玩上一会儿，耍耍停停，停停耍耍，泰国学生喜欢集体活动，做啥都喜欢呆在一起。
&amp;nbsp;
大家聚集于同一张桌上，要么开着电脑，要么放着课本，喝喝咖啡，讨论讨论学业，画面十分和谐。而这里的人气，不比图书馆差。在2009年的大学学术排名中，清迈大学在亚洲排名第81位，世界排名为第410位。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>