<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>郑宇棠 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%83%91%E5%AE%87%E6%A3%A0/</link>
    <description>Recent content in 郑宇棠 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2013 14:24:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%83%91%E5%AE%87%E6%A3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你，是怎样走上留学这条路</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/06/whygoabroad/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 14:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/06/whygoabroad/</guid>
      <description>文/郑宇棠 &amp;nbsp;

Why go abroad?  很多人不理解：“为什么要去留学？”
&amp;nbsp;
是外国的月亮圆一点，妹子美一点，还是什么东西沾染上了洋文看起来就自动开启酷炫碉堡赞的模式。
&amp;nbsp;
当大多数兄弟姐妹进了大学校园，懵懵懂懂的开始适应大学生这个新的身份，从宿舍步行二十分钟到一教，塞进一百多人的教室，手臂挨着手臂，听不清讲台上老师嘤嘤嘤的声音，环顾周围隔了一个月都叫不出名字的同班同学，习惯性地埋头看手机。我们有一种感觉，高中时代，特别是高三那一年一直以为的所谓“熬到大学就解放了”的口号是彻头彻尾的不靠谱。作为备战高考的精神食粮，也许部分人脑内过无数次的单车后面载着妹子慢悠悠地压马路，在太阳底下的大草坪上看小说，清晨早起晨跑，湖边朗读英语，以及白衣飘飘地抱着课本穿过校园的场景都只是too young too simple。
&amp;nbsp;
是的，可以dota到昏天黑地不再受约束，期末的时候再来用尽复习三十六计脱一层皮；可以随意对着走廊上经过的女生吹口哨要电话，然后幸运的话，迅速结束单身生活。但有时候，却看不清楚未来的路，不知要怎么去承诺，怎么去拥有一个各自幸福的以后。
&amp;nbsp;
甚至连印象中大学校园的圣地——图书馆的空满程度也总是符合墨菲定律，四楼门口的环形沙发上风雨无阻地总有一个师兄面朝下横趴着，宠辱不惊一般像是从来没有离开过。
&amp;nbsp;
因此，也许会有人这样抱怨着被高中老师描绘的蓝图坑了，原来真实的大学生活是想象丰满，现实骨感。起床发现早餐店的油条都没了，看看时间，跟班长去个短信帮忙答到。吸着最后一杯豆浆，想着，原来，只要你不去试着思考明天，就可以一直得过且过，持续四年，却似乎暂时找不到理由以及动力去改变这个状态。
&amp;nbsp;
这个时候，如果，恰巧遇上有同学或是朋友早已踏上异国的土地，当刷新着社交网站，看到一条一条定位显示各种英文法文葡萄文的微博和状态，以及单反状态下高清绚丽的异国美食，游山玩水，和外国友人的合照。也许这时候我们会有一丁点开始羡慕另一种生活，会在心底激起一层涟漪。世界上还有那么奇特而美好的地方，为什么不去看看呢？这一颗灵感的石子，如果抓住了，就成了一个改变的开始。
&amp;nbsp;
为自己，开始改变的旅程****
与其在睡不着的夜晚思索和担心起这样动力匮乏的人生，不如在不知前路如何的清晨开始改变的第一步。铁了心的出国党甚至可能不太知道什么时候开始拿起还勉强的托福书，惊为天文的GRE书，开始漫无至尽跟英语耍朋友的日子，开始学会跟专业课老师套近乎，再不早退迟到，连冬天第一讲的课也要提着吹冷的豆浆包子出现在教室第一排。
&amp;nbsp;
甚至连我们自己也忘记了，有着不同的出发点，是厌倦了平淡，或是想挑战，想下一个赌注看，我，到底有多大的能耐。即使输了，至少这四年经过的时光不会硬着陆。
&amp;nbsp;
也许只是当我们意识到自己逐渐上了这一条船，暂时没有退路，我们已经坚定起来。有的时候一个决定是在没缘由的坚持以及不断说服自己的过程中找到理由的。去外面的世界体验一番，随着这个想法越发清晰，我们告诉自己，去做，即使看不到结果。
&amp;nbsp;
不再抱怨课太早起不来，从某个学期开始反射弧随闹铃一响就开始运作，一定要去占到图书馆四楼靠窗有电脑插座的座位，开始漫无止境刷题的日子。等又过了一年又一年，荣升学姐学长，会开始活跃于活动和社团，涉足科研，想去各种竞赛打一把酱油，寒暑假快到了会琢磨要不要找一个实习，来增加经历。
&amp;nbsp;
我们开始为未来负责，以这一种方式。
&amp;nbsp;
坚持的意义 那个时候，当做题遇到瓶颈，当又一门专业课需要重新刷高分数，当看到单词书上明明小学就能认识的单词竟然吐么的还有这么一个畸形的意思要记。我会质疑自己坚持下去的缘由。如果换一种方式，不用这么辛苦，秉承着六十分万岁，多一分浪费的思想，不出名不犯错，平凡而悠哉地度过这四年，可是当就业之际再涌入求职大潮，我的优势在哪，资本在哪？一不小心，就化作一粒沙。
&amp;nbsp;
而现在这一条路上，还会有随着逐渐累积起来的人脉，因为同一个梦走到一起的一群人，成为互相激励的同伴和好友。我会发现山外有山，从他们身上学到坚持，信心，开朗，都是能够收获的宝贵财富，足以支撑我可见的未来人生。
&amp;nbsp;
有的选择会越走越窄，直到看不到头。但至少留学这一个梦，随着时间推移，以及为之所做过的努力，看到自己简历上增加的越来越多的干货，我们终于也可以体会到，能够选择性地筛选经历来写上简历的舒畅写意，而不是从前的那个自己，只能写上：曾多次获得“再来一瓶”。
&amp;nbsp;
Offer，是结束也是开始****
提交了最后一个学校的申请，刷完最后一项可以买件衣服再海吃一顿的申请费，一切归于平静。我们会看向忙碌四年的自己，就算暂时还没有尘埃落定的结果，这样的一个经历也足以开出不一样的花。Offer季来临的时候，看到申请党走街串巷于各大社交网站频报offer的盛况，会从心底里路出慈母般的微笑（慈祥脸）。
&amp;nbsp;
每天刷开邮箱，最期望看到的C开头的单词，其实在一开始，我们对自己负责做下决定起，就注定会出现在那里。一纸录取通知书的真实感，直到快递到手上才感觉到，原来，我真的可以做到。
&amp;nbsp;
想到最终的结果是即将离开故乡，拖着大行李箱拿着红皮本子经过二三十小时转机到达地球另外一端，就会不忘初心，像成都越来越多的外省口音、香港话台湾腔一样，我们也只是用暂时的离开故乡去获得一个有更好铺垫的可能性。等到磨砺出一个足够强的肩膀，成长后的我们再回到这里尽自己的责任。
&amp;nbsp;
如果要问我选择留学放弃了什么，后悔么。老实说还真没有。如《蝴蝶效应》般设想过无数条可能的路，以及四年后的结果，这应该是最不会后悔的一条。
&amp;nbsp;
如果真的要说，大概是在台湾交换的一学期为了保持绩点而放弃的大半个岛屿的美景吧。美景常在，而人不再。我是这么安慰自己的。以及准备留学的一系列开支，感谢父母对自己最无私的赞助。
&amp;nbsp;
而现在，我有想过异国求学生活的最坏可能，会不会是又一个坑爹的开始。Who knows？不未知，就无法被称作未来。也许它会像是四年前刚进入大学之后的又一个循环。会失望，会再一次失去动力。但这只是最坏的打算，而准备留学的过程正是教会了我一次次改变与坚持，选择和放弃。
&amp;nbsp;
我的通知书不是最亮眼的一个，但我很满足，到处都能施展无限的可能。准备留学的阶段暂且告落，面对新的起点，我只期待明年春暖花开时华盛顿的樱花，以及免费的国家博物馆群，去各种shopping mall锻炼口语，厚起脸皮免费试穿衣服裤子鞋子，然后临走时一定要礼貌的讲一句:“Thank you. 阿里嘎多，撒有拉拉。”
&amp;nbsp;
“万物皆备于我矣。”有过这些经历，我的大学就足够。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒有其表，内外兼修</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/internally-and-externally/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 17:41:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/internally-and-externally/</guid>
      <description>文/郑宇棠 &amp;nbsp;
位于台北的忠孝东路附近的华山1914文创园区，类似于北京的798艺术区，成都的东区公园，是真假文艺青年都可以共存的一小块文化创意自由绽放的土地。

此行来听一个讲座，书法名家董阳孜X五月天主唱阿信，主题是书法与乐章的碰撞。台湾妹子追星的热情太过强烈，长长的队伍是清一色女同胞，我想书法的吸引力应该远不及阿信的个人号召力吧。台北的降温总是没有预警，早上明媚的阳光才探出头不久，又淅淅沥沥下起小雨，阴雨绵绵不绝的感觉像极了家乡成都。
&amp;nbsp;
经常听人讲起巴蜀出美女，因为成都女生难得一见阳光，皮肤白皙且爱打扮。穿过市中区春熙路熙熙攘攘的人群，一个接一个气质型抑或乖巧型的女生毫无防备的闯入视野。因此很多时候，走在台北街头，与他们口中的＂正妹＂擦肩而过，恍惚会有就是在家乡的感觉，只有当他们开口，腻腻的台湾音才将人拉回到这里。
&amp;nbsp;
看台湾本土的大学生综艺节目，采访大陆交换生对台湾大学生的看法，多数陆生不留情的讲到大多台湾女生兴趣都只在穿着打扮上，讲到看到校园里文质彬彬，连发型都修饰得很好的男生会觉得太娘。而当我亲身来到这里才了解到，对时尚的追求只是他们的一个表面，太多人不是空虚地只求外表，不论是理工还是文科院校的学生内心都相当具有想法跟创造力，他们很清楚地了解自己想要什么，向自己目标一步一步实现，虽然也许时间会长一点。
&amp;nbsp;
在新竹的夜市里的一家服装小店遇到过一个看起来不到三十的美丽老板娘。生意不是特别火爆，又恰好遇到大陆人，就自来熟跟我们聊起她独特的人生见解。从台北学设计毕业后搬到新竹，开了十年的服装小店，跟她的爱犬一起，把这个十平米的狭小空间装扮得温馨如家一般。她大方的讲马上要过四十岁生日，依然单身，我知道有着比实际年龄看起来小十多岁面容的她，不老的秘密一定是来自内心的年轻活力和少女一样等待幸福的心情。怎么都没想到我会在这个地方对这样一个陌生人聊起并不太懂的情感话题，听她淡然的声音讲宁缺毋滥，讲如果还没遇到的那个人，你在等在选，他也一样，也在同一个世界等。所以不用担心时间的推移让好的机会所剩无几，你在提升自己的同时，也在不知不觉筛选着更好的可能，最终会遇到彼此。
&amp;nbsp;
回到讲座这里，阿信的＂墨＂非定律。女性占了九成以上的会场，乍看之下像是把讲座沾上了粉丝见面会的味道，却发现大部分人手中都捧着书本，没有尖叫喧哗，安静的等待开始。右手边包包上有密密麻麻prada的logo的漂亮女生，接电话之后将手机塞进包包，抽出一本厚杂志，翻到折了一个角的那一页，我偷偷瞄过去——＂本月新书推荐＂。
&amp;nbsp;
于是发完短信玩完游戏还苦于会场没wifi没法上网的我看到这一幕默默收起手机。 这个高速发展的时代，越来越万能的手机剥夺了我们多少思考和阅读的时间，总是轻易就上瘾。课堂开会吃饭坐车等人，随时随地都被手机侵蚀。很多人应该都养成了没事就摸出手机把玩的习惯，还要抱怨没时间看书运动旅行。
&amp;nbsp;
在我交换的这个大学里，同龄人很多都不是用最新款的手机，一般都只具有简单的功能，更多的时候他们是捧着课外书或者活跃在运动场和社团，热情开朗，充满活力和自信。几乎每个人上大学之后就自己解决生活费，在快餐兼职店员，周末骑着机车穿越大半个市区做家教。也许大部分时候我们印象里熟识的是台湾综艺里，黏着厚假睫毛略显花瓶的女艺人，但是不要小看，还有一群内外兼修的台妹、小哥，正在发展成为一支极具竞争力的生力军。

&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾心跳声</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/01/tai-wan-xin-tiao-sheng/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 16:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/01/tai-wan-xin-tiao-sheng/</guid>
      <description>文/郑宇棠 &amp;nbsp;
收拾着行李，去年九月号的诚品书店宣传册跳进了视野。时间一下回到那时候，为了等待101大楼开门在附近晃悠与诚品的偶然相遇。四层楼的玻璃建筑第一时间透露出来自台湾的讯息——儒，雅。繁体中文书籍竖列式样的印刷，书的开口朝向左边，有复古包装的英文日文原版书籍占据很一层楼的位置，像从一开始就在那里从未变过。品味着繁体字蕴含的独特韵味和着角落里咖啡厅散发出的淡淡香气，唯一的念头是想搬来里头定居。这是台北文化与生活的一部分，像台湾人一样恬静淡雅，不骄不躁，精致婉约。那是关于台湾最初的记忆。

街角咖啡店，另一个文艺清新的标志。开一家咖啡店的想法应该有在很多人心中滋生，也许仅仅是臆想午后时光甜点报章跟咖啡搭配的小资情调，经过咖啡馆捕捉到浓郁的香气就很难再移动脚步。这一点，台北会给人太多惊喜——五步早餐店，十步咖啡馆，密集如家乡的火锅店。早餐店中午之后就会打烊关门，但平价咖啡跟松饼蛋饼或三明治是本地人一天的开始，注定了必不可少。

人情味，人性化，若提到台湾已经翻来覆去到绝不会漏掉的评价。已不仅仅是问路时要坚持带你到目的地的路人，超商店员远超越了礼貌的问候，没有凶神恶煞不耐烦的教务处工作人员和像被所有人欠了钱没还的医务室老师，图书馆有专门的不使用滑鼠静音楼层，自习室遇到熟或不熟的同学之后不久会有一颗糖出现在桌上，学生餐厅的卖家总是笑吟吟地问着“你好，要吃什么”然后找钱给你时先对你说谢谢。系所的公告板上还贴着微方老师年轻时还是正太时候的照片，来不及跟他合影，但是不会忘记office hour从来都不厌其烦给我解答任何问题。邮箱里会收到学校提醒我们降温加衣的温馨提示，每逢佳节组织的国际生交换生的活动不会让我们孤单留在寝室。总是觉得很多事都好窝心，只希望一切不会像风城新竹的天，风起云涌，然后消失得无影无踪。

还有，同龄人。不功利，不效仿，不随波逐流，自信而独立，是不同于我们最大特点。虚伪很少，真诚更多。想象不出台湾男生吵架的样子，女生在温柔和牙尖嘴利中找到了一个完美平衡点，对不同人不同事有可阴可晴的收放自如。而他们对于我们，始终有问不完的好奇和不解。不得不承认隔着海峡的我们之间最匮乏的还是相互的了解，和更多交流的机会来摒除偏见。能获得资讯的渠道看似很多实则很少，对于没有接触过的事物，媒体网路都不一定是最客观的源头，小马哥连任了，期待两岸的我们会有更多资讯互通的平台。
&amp;nbsp;
刚来的时候会觉得大家好客的背后都有小心翼翼的一面，而放下彼此最初的戒备敞开心扉，就总是可以得到最真诚热情的反馈。复习完回宿舍路上可以接到电话说来研究室喝刚出锅的红豆汤，学校已经放假返回大陆的那天还可以去吃最后一次台式早餐坐机车逛新竹再有舒婷陪我收行李。方绮的卡片上写着：＂希望你会喜欢这个不大的交大和不大的台湾＂，台湾不大，但承载不下你们的温暖，填充了我这一大段的旅程。谢谢你们，越近离别越收获着满满的感动，像站在风吹沙的悬崖边面对垦丁平静而广阔的太平洋，它会一直定格在心里。
&amp;nbsp;
通行证上131天的期限要截止，像是我最后一个HW的due time。福尔摩沙的難忘時光，有行在路上的美好风景，有如多年前就认识的你们，有学业的收获和老师的关心，所有一切都迫不及待想统统消化掉留成回忆，然后成长着造就更好的自己。
&amp;nbsp;
而未完成的台东行，我认为有着最美名字的花莲宜兰，太鲁阁的陡峭，绿岛兰屿的寂静，澎湖的心形礁石，淡水河的夕阳，还有101跨年的绚烂烟火，只有等到下一次，不知又将会是以何种心情再次踏上这片土地。
&amp;nbsp;
还有很多遗憾也许此生也没有机会再补回来，还有很多人不知道用怎样的方式来感谢，只是不想让你们忘记，不想被忘记，只能不断重复着一定会再回来。四个多月的时间不长，庆幸在这里的不是整个大学的时光，在开始厌倦之前离开也好过四年的漫长，不得不有的遗憾和不舍就留给时间去沉淀。
&amp;nbsp;
某个早上再睁开眼，耳边会不会再响起清晨垃圾车经过的旋律，阿姨一边打扫楼道一边絮絮叨叨的台语，小红巴到站的喇叭响，松饼飘香的交大小木屋的排号声，进出seven的叮咚，以及最最熟悉，无处不在的＂是哦？谢谢，不好意思，不会＂。

是的，一如最初试着把翘舌音去掉把声音变细让嗓门变小揣摩着台湾腔想竭力融入一样，习惯性的使用着繁体字，为了再一次抓住这些仅有的回忆，试图可以让他们保留得久一点，更久一点。那是会一直回荡在耳边，萦绕在记忆里的，属于你们的，台湾心跳声。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>