<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高雄 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/</link>
    <description>Recent content in 高雄 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>高雄日记4：台北，高雄</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/gaoxiong-diary-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/gaoxiong-diary-4/</guid>
      <description>文/潘美怡   
 （摄于中正纪念堂前的自由广场）    


   “这城市有雨，但适合走路” 台北给我的第一印象，就像我在梅雨季节在广州搭地铁，雨水和密集的人群，是接踵而来的吞噬感。在台北车站好不容易避开人群坐上捷运，心中刚生怨念，抬头看见捷运广告位置上刊登了一首得了台北文学奖的诗： “这城市有雨，但适合走路 八月穿过捷运，觉得孤独 到站前确认行李 不再像是一名旅人 只带一句话，一本札记和少许谎言 只寄一封信，一个月一次，一期一会 你说，收到信就可以 听见城市的温度 嘈杂的，通站的，轰隆 ………………” 读完之后，台北的形象突然变得可爱起来。 在高雄，捷运会播：“高雄捷运关心您。”但我想这个世界只有台北会以如此委婉的方式告诉你：请你到台北来细细品，这里是一个好地方。从台北捷运里的“欢迎您多加使用旅行护照”“台北一日捷运卡/ 两日卡/ 三日卡/ 一周卡”到旅客服务中心里印刷精美，设计独到的旅游小册，特色咖啡厅，电影拍摄场所寻宝，不难看出，台北正努力通过创意文化作为它的旅游推广。 &amp;nbsp;
 “ 台北的诚品基因”  用什么来形容台北？在我看来，诚品书店是最能代表台北精神的存在。 到过诚品书店的人都知道，这家书店除了可以买到平面纸质品&amp;#8212; 书和杂志，还有立体使用品&amp;#8212; 衣服箱包、工艺品、电子产品和设计精美的生活用品。不定期主题阅读展览和作家沙龙分享会，席地而坐的轻松阅读空间，复合式的经营，购物氛围下体验文化的发展方式让诚品走的比其他书店更远更久。台北亦如此，复合式的文化经营发展，让它不仅仅是文化地标和旅游宝地，更像是一种生活态度。你可能会明确拒绝一样不喜欢的电子产品，但没有人会拒绝一种新鲜且迷人的生活态度吧。     期待下次去台北的深度游，发掘它深处的基因。          &amp;nbsp;
高雄彩虹眷村：自助新村  有别于台中彩虹眷村的缤纷亮眼，位于高雄左营的自助新村虽然一样以充满童趣的色彩涂鸦为特色，却有着截然不同的的文化风格。涂鸦起源来自于两位大学生由老荣民口中得知眷村即将拆除，便在村中挥洒象征青春的涂鸦，更申请圆梦基金让色彩大笔挥毫，周边围墙也放满了复合媒材的摆设，将充满历史痕迹的自助新村换上不同的新面貌..      （本段文字来自：http://guide.easytravel.com.tw/scenic.aspxCityID=19&amp;AreaID=261&amp;PlaceID=3344  ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记：第100种生活</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;
从去年6月第一次申请高大项目被卡住入台证（事后我才知道，原来申请交换的机械系有承办政府的精密工程，固不允许陆生进行研读），再到申请高科大项目的先被拒后通过的一波三折过程，接着一个半月大陆手续的漫长等待期，历时9个月，终于在一个星期前顺利踏上宝岛的土地。
    如果说台湾是中国人最难去的地方，我会毫无疑问的赞成，这里开放的舆论氛围，较为低廉的物价，敏感颜色的政治问题，热情自在的人际交往，发展蓬勃的文化产业，都是大陆相比甚远的方面，地方发展有其模式和进程，虽同样黄皮肤黑眼睛普通话，生活习惯处事原则在某些方面可谓大相径庭。就拿“说谢谢”为例子，在台湾，说谢谢是最基本重要的一项原则，在上公交车投币，下车离开时跟司机说一声谢谢，跟阿姨借完钥匙后的谢谢，上课结束后的谢谢等成为了我在台湾学习到的第一堂课。   
   &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;让我感触良多的第二堂课是：人性化。&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;（以高科大为例&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;）&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;  
 校园措施：教学楼给残疾朋友的上楼通道和厕所（频率和正常厕所一样），在电梯按钮旁的盲文按钮以及电梯旁边每层楼的逃生平面图；每个厕所单间都有安全按钮（如果你发现了针孔摄像头，来防止Sexual Harassment等等）；还有特别设置了一个“创业园”给想要创业的学生进行practice，每个社团也有自己专属的办公室。 
 
 &amp;nbsp;  便利措施如：宿舍楼下的K书中心（考试复习用）和交谊厅，冲水按钮的大小之分，校园免费通行单车，无限制的校园wifi使用；以及分为五类的垃圾分类桶（走在大街上，你几乎不太可能随意看见一个“简易”垃圾桶，能看见都是分类好，而科大的宿舍每层楼的大厅都会有垃圾分类）接触到这些细心的安排，都会让我有种“啊我再也不想要回到大陆”的感觉。 
   
   科大所在的楠梓区，位于高雄市西南方，是新兴工商核心之一，而科大附近的大片草地，之前曾被用来种植甘蔗产糖，学校附近并没有太多店铺，前往市区要乘坐巴士，而这里的学生几乎人手一部机车作为交通工具（类似大陆的脚踏车）但同时让人非常不解的是，那么多机车，你都几乎感觉不到空气中的“在大陆，公交车/摩托车开过之后扬起的那股汽油灰尘味”，空气里弥漫的，是像回到乡下那种舒服又亲切，转角就能遇到寒暄的邻居的朴实感觉。（好吧，高雄旅游局没有给我广告费，只是真的太舒服了XDDDDD） 
   
 
 科大的一大特色是小鸟，据调查，校园里的鸟类就有超过200多种，它们普遍就在一个手臂的距离，不太惧怕人，这种情况就是每天早上离开宿舍或者走路穿过生态池到教学区上课时，都可以听到一首全新的交响曲，这种生活感觉实在让我再次发出了“啊我再也不想回去大陆”的呐喊。而每每坐在机车或者走在校道上，我总会有种不可思议的感觉：“啊我真的是在台湾了啊&amp;#8230;.！！”。 
 
 &amp;nbsp;  
 而这些常年在地理东经120.24度，北纬22.30度范围活动的人们又是怎样的呢？在过去的一个星期里，我遇到过：只在上课见过两次面的同学翘课载我去看医生，他说因为有曾经到澳洲交换的经验，他更加明白对于一个交换生来说这些举动的必要和意义。给我写超级贴心便利纸条希望大家可以多些交流然后周末载我去拍照的学妹舍友，给我台南特产还附送两张&amp;lt;比“美丽日记”好用的&amp;gt;绝世美肌的外系同学，课后给我送药的学习伙伴，若干个打过来询问身体状况的同学。 
 
 &amp;nbsp;  
 他们的热情不冒犯，不会因为你是大陆来的而突兀的询问一大堆，他们可能一开始不会主动跟你聊，但是一旦打开话匣子，就能得到得到让人感觉的真诚对待，我想，温暖、热情、Nice、善良、纯真、朴实这些词语组合起来就是他们给我第一印象。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>