<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>陈柯茹 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E9%99%88%E6%9F%AF%E8%8C%B9/</link>
    <description>Recent content in 陈柯茹 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 05:11:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E9%99%88%E6%9F%AF%E8%8C%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MaD回忆录——记一场年轻人对世界的挑战</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/mad-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 05:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/mad-2012/</guid>
      <description>文/陈柯如   你在2012需要什么？——新的思维，新的价值，和对同理心的反思。（MaD2012寄语） 2012年1月6日-1月9日，足以改变人生观的72小时。
坐标：香港
惊喜，惊叹，惊醒！在Mad的三天，从聆听多领域杰出代表的演讲，到和知名公益人面对面的交谈，从在一个个工作坊里brainstorming式的感悟世界，到和身边有着不同文化背景藏着不同故事经历的同龄人交谈探索，在这2012年之初的72小时里，一颗颗年轻不安的心，被最大程度的激发了。
 
【1月6日】开幕式
远远就在城市轻轨上看到葵青剧院上方挂着大大的MaD条幅，那颗从刚进香港就一直碰碰乱跳的心又开始紧张起来—期待已久的Mad，到底会是什么样。
排队，注册，进场。身边是一群和自己年龄相仿的朝气蓬勃的面孔，尽管陌生，但同样写满了激情与期待。开幕式剧场中央的舞台上打出“MAD创不同”的标志，两旁的屏幕上即时放映着大家在新浪微博上分享的对Mad的期待。我想Mad创了一个很大的不同之一就是让身边的人相互分享相互激励，让同样一群激情澎湃的追梦者很容易就找到志同道合的人并相互鼓励。
&amp;nbsp;
简单的开场白过后，主持人William带我们走进了一场21世纪的创新之旅。由丹麦文化部部长Uffe ELBAEK开始了MaD2012的第一场演说“改变游戏规则的领袖思维”，以when will you see the change为引导，鼓励当代年轻人be part of the change, with a cool head, and a warm heart. Uffe的演讲十分振奋人心，他提出，青年人要有无畏的精神，敢于去改造这个世界，从失败中需找成功。同时他清楚的指出，青年人必须学会的四个步骤：Identify your failure, take responsibility, learn from it, do it differently next time!
&amp;nbsp;
如果说Uffe的演讲是用Courage来概括的话，那么美国EarthEcho International的CEO，Philippe Cousteau的中心词将会是Hope。Philippe自身是个很富传奇色彩的人物，他是社会企业家，是环境保护支持者，是探险家，是CNN的特约记者。他做了很多在我们看来毫无关联且不可思议的事情。他在为自己的故事做总结时说:“question the world, be critical and never give up hope. You can change the world”。这个活力四射的美国人让在场所有年轻的心，都不安分的跳动了一下。
&amp;nbsp;
最后一个speaker，是一位沉稳的印度人。他的演讲题目和身份都不得不让人钦佩：这位“全球未来研究所”的创办人，以朴实的话语和尖锐的角度，指出亚洲膨胀式的发展和人民的实际生活水平不相匹配，可能引发潜在的亚洲危机。他强调年轻人要敢于把想法转化成实际行动，要从全球化影响的角度来看待自己的事业和未来。他提出很多实用性的建议，最后没能参加与他的对谈是我此次Mad的一个遗憾。
&amp;nbsp;
开幕式最让人赞叹的应数现代电子音乐人梁基爵先生带来的开幕表演《电紫兔/克》 。表演共分为四段：第一段中，梁先生用电脑程序，机械设备等工业化的产物，随着不同的键盘组合，制造出沁人心脾的自然声音，水滴，风吹，虫鸣，配合着屏幕影响，让人仿佛置身另一个世界。第二部分的主角是个立方体。先是随着音乐有不同的立体效果打在立方体上，之后立方体干脆就自己跳起了舞，展开为一只四脚甲壳虫，随着梁先生的操控，在舞台上&amp;#8221;翩翩起舞＂，虫子的四肢首尾皆细致灵活，音乐结束时又准确的缩成立方体，引起台下的一片掌声。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>