<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>邓家怡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%82%93%E5%AE%B6%E6%80%A1/</link>
    <description>Recent content in 邓家怡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2013 17:34:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%82%93%E5%AE%B6%E6%80%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小孩子的真实梦之推动DFC中国经历分享</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/dfc-to-china/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 17:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/dfc-to-china/</guid>
      <description>文/邓家怡Carrie(中国DFC 发起人)  学校让DFC 吃闭门羹？ 在往印度前的数个月，我们和一家香港注册的慈善机构､一班香港朋友尝试共同在香港推动DFC，挑战最大是源自於学校、老师和家长。赞助更不是想像中般容易，太多人怀疑最后会有多少香港学生参加并成功做到什麼行动故事。加上香港学生忙得要死，一知道这是不计服务时数的活动就不大感兴趣了。说实话，我不怕打Cold call，可是当我打了给超过一百所学校，大部分都冷淡地打发我们先传真或电邮资料来，却没有下文，吃了不少闭门羹时，总会有点心灰！而且其中更包括我亲身回去的母校。最后有数间愿意让我到校分享的，最后也没有参赛小队是因为校园分享而参加。
&amp;nbsp;
这个世界大概大众一般都是这样的，其实每天都在感受，但特别这一回，我切身的感受到。从小也是！有一些好的想法和老师分享，老师会说要找校长，校长如果不做我们就动不了；那我们找校长谈的时候，校长就会说，如果老师不成长不改变，我们校长做不了，校长有责无权；如果我们找老师校长一起谈，就会说家长会有很多阻绕、社会有很多的压力，我们不能决定改变，所以要先说服家长；那我们也把家长找来，他们会说是教育局才令我们这样，教育局改我们才能改；那我们就算我们找教育局的官员谈、他们就会说我们要面对议员和公众，公众文化未形成，还得看看公众对我们这些改变的看法和评论&amp;#8230;很少人最后回到自己说「好，那就我做起吧！I can! 所以由我开始！」。
&amp;nbsp;
我想这就是我为何认为推动DFC 给小朋友知道这么重要。世界上，太多不相信自己可以改变什麼和不愿意负责任去改变的成人了。我们活在一个很复杂的系统，每个人都有很多理想世界的愿景，但每个人可以做的也非常微小！我们很多时都在说很多话，希望和等待别人去改变，这是不可能的，而且永远不会有这一天。最后还是应该要回到自己，我们能做多少，就做多少，然后分享和感染最多的人一起做，这才是做根本的。怎麼大多数人只能这样被动接受？让下一代也被这种负能量感染，然后却又转过来怪下一代怎么这样不负责任？
&amp;nbsp;
好吧！重质不重量，我就是要从一小班人去做先做好，然后继续找更多的有心人去一起改变。最后，感恩有一些有心媒体帮忙宣传、网上亲子网站义务帮忙，另外感动了身边数位热心的补习老师、社工朋友，自行找他们的学生用个人名义组队参与，终於创造了第一届香港的十多个DFC 故事！有器官捐赠啦､叫父母戒烟啦､亲亲家人啦､在家如何做环保等等。在颁奖典礼看着这些中小学生们的成果，他们又快乐又勇敢地分享，真教人感动！其中一位导师亚桦，她发起了8 队小队去玩，她的感受是：没想过小朋友们这麼主动､玩这个创意行动这麼投入､开心！
&amp;nbsp;
散播“I CAN”到中国 有了在香港试行的强心针，我们看似推动中国的DFC 会较容易吧？然而，开始中国内地DFC 不是我们想像中简单。很多外国DFC 故事的例子都在youtube 和facebook 上显示，但在中国要上这两个网站不容易，要翻墙才能看到，如不把故事重新整理成简体字，放上内地的土豆､微博､优酷网，是很难普及让中国的朋友看到的。加上我们不够了解内地文化直接把香港和国外的文字故事转载，都是很难得到他们的关注。
&amp;nbsp;
一开始我无从入手，没有钱如何开始这庞大的教育梦想。和Cherry､Alan､维他组成了一个简单的中国DFC 工作团队后，就花了几千元注册成立了一个非营利组织 – 中国孩童创意行动协会，一路研究如何把大量繁体的资讯转简体，用了约一个月时间一个人盲模模的写了中国DFC 的网站基本资讯和报名工具箱，又一路搜寻很多如何把DFC 让更多内地热心教育的青年朋友知道的方法。Cherry设计了不少单张､海报，用来生动地说明如何玩DFC 和我们的各种资讯､名片等等。
&amp;nbsp;
寻赞助路途上 在开始推动DFC China 约两个月，Cherry 很高兴的告诉我们，她接洽到广州铁路的市场部，有机会得到对方的赞助。我们兴奋得不得了，毕竟在中国推动，成本始终是有的，而且比香港高几倍。我们发现能创造更多DFC 故事的重点是要亲身去引发孩子进行4 个步骤，我们就开始计划到一些城市去作义务演讲和工作坊。谁知好消息来得快去得快，在Cherry 和广州铁路第三次会面时，对方又因考虑到我们是新机构，而且在中国并不有名，否决了合作。
&amp;nbsp;
知道否决了，但我们没灰心，依旧邀请广州铁路和我们作多一个会面听我们分享多一次，这个会面足足约了一个多月的时间！更预备了我们过去在香港的所有剪报､杂志､相关场刊､DFC 计划信等等所有资料，维他又用心连系不同单位的朋友去做顾问和评审，增加我们新成立机构的认受性。请假一天上广州和这位主管见面。我们见面时一直热情的分享着，最后他好像被我们有点儿打动了。他坦白的分享着他个人是多麼的看好这个DFC 在中国的发展，但跳回广州铁路机构的立场，考虑的事情都是有很多的，最重要的是DFC China 在内地还未成为一个注册慈善机构，又未有很多的大机构､媒体支持，但他是开放一直接收我们们更多资讯，期望到一个某一个点能有合作的空间。
&amp;nbsp;
大公司较难支持，还有什麼办法？在网络上认识了一个内地青年组织CAPE，创办人陈露都是对社会创新的公益事情很有热情，在其中一次CAPE 发起的MEET UP 后，就主动协助在微博大力宣传我们DFC 的理念，又让我搭线联系上追梦网的杜梦杰，写下长长的DFC China 的计划信，用群众集资的形式作网上募款。在网络上期望更多人分享､回覆､转发嘛，就是要剪接多些真实故事，例如制成生动有趣的短片､图片来说明。天呀！我不懂剪接短片，又暂时没义工能帮忙，如何是好？唯有自学啦！上网看看imovie 教学，去上一些短期工作坊..慢慢地发现，只要真的有喜欢推动DFC 心态这事情去学不同新事物，又不是想像中难和复杂哦！
&amp;nbsp;
没想到CAPE 在微博（源地址）和我们转发的分享信，在一天内已有二百多个转发！很夸张！纵然有少数观望的､不看好的评语，但大部分都是十分支持这个新公益项目在中国推动呢！在这封信公开后，每天都有不同新朋友的来信，深圳､广州､上海､青岛､成都､南京､汕头､福建､珠海…不同背景的朋友都来信说参一脚来支持，更有几位朋友说来香港约个时间见面了解更多，看能如何更深入的帮忙，每封信都令我真的很难忘！纵然最后我们没在群众集资的形式成功网上募款，在不到一个月时间，DFC China 在内地十多个城市都有了志愿者去发起推动了！
&amp;nbsp;
终於到3 月，我们这一群零赞助下的青年，决定自陶腰包，到中国最少5 个城市，开展DFC 中国的工作坊。为了开展DFC 工作坊，我们更设计了一款很捧的DFC 星星行动卡，引发小孩创造更多DFC 行动的想像力，而且星星卡背后更能贴上便利贴让志愿者回信给小孩鼓励他如何行动，作为工作坊完结给孩子独一无二的DFC 纪念品！(没想到学生们看见都非常喜欢！更想多要几个走送给其他朋友！)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦想分享-写给关爱中国和香港小孩未来的人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/dfc-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 17:02:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/dfc-2013/</guid>
      <description>亲爱的朋友们：
&amp;nbsp;
大家好，
&amp;nbsp;
我是来自香港的邓家怡（Carrie），今年24岁，此前我和朋友一起发起了DFC CHINA。我的梦想是每个孩子都能有梦想，用自己的热情和创意快乐地去改善自己的社区，改变世界。
&amp;nbsp;
因为梦想，我从一位缺乏自信的女孩，凭热诚和朋友一起感动赞助者和投资者，每3个月出一本杂志，2012年9月开设了在Go Inside咖啡馆，提供平台鼓励年轻人追梦。
&amp;nbsp;
大学毕业后，我们四处寻求赞助，我与同道中人Jasmine办杂志，找来有志当记者的人当义工，希望能鼓励他们勇于寻梦，现出了6期。
&amp;nbsp;
不是要赚一桶金的故事才值得报道，有很多小梦想也很有意义。我们资金不多，所以只能每三个月出版一次，只要能做好，能鼓励年轻人，就有意义和价值。
&amp;nbsp;
我相信，只要坚持真心做祝福社会的事情，没有难成的梦想。
&amp;nbsp;
然而，我发现大部分人都不是这样想。因为从小就被教育成我们生存只为赚更多的钱。因为社会说∶先发财后立品。有钱才能谈梦想。
&amp;nbsp;
我想不通，为何年纪越大钱越多的人，反而更不相信梦想。而且很多更活得不快乐。
2012年年初，我认识了为梦想奋斗的印度设计师Kiran Bir Sethi，为了改变现有教育制度，Kiran创造了以人为本、推广共融和同理心的私立河滨学校（Riverside School）。
&amp;nbsp;
我明白了，原来改变，要从小朋友的教育做起。
&amp;nbsp;
河滨学校学生年龄由2到17岁，家长必须认同学校以大量真实社会问题来引发孩子思考，而非跟传统的科目来教学，学生亦要参与大量公益活动，负上公民责任。她更在3年前发起Design For Change全球最大的孩童创意行动(DFC)，这个活动是免费参加的非营利儿童行动，现已有近40个国家参与、超过二千五百万位孩子响应，致力于让孩子有机会来发挥自己的想像力，并且付诸行动，让世界变得更好。DFC希望孩子们可以利用一个有创意的点子，透过四个简单步骤，并花一个星期的时间，最后改变身边的无数生命和环境。
&amp;nbsp;
身于香港，要把教育实践得这样美好，我几乎觉得是没可能的。做好事，不用理会成绩和公开试的压力吗？没有钱，如何谈优质教育？
&amp;nbsp;
于是我大胆地努力存了点钱，在2012年9月尾，飞往印度河滨学校3星期，在这所校园观摩学习、当这学校K2学生的小老师和参加他们举办全球第一个由小朋友主导的热血追梦国际会议 。
印度是一个很有阶梯观念、贫富悬殊较香港更严重的国家。印度人对种姓非常重视，是贵族的就一定是贵族，是劣种姓的一定是下劣种姓， 丝毫不得越界。而且，印度还是一个发展中国家，大部分地方和人民素质依旧非常落后。往印度前，我心里想，在这国家起一所学校推动人人平等和要有公民意识的教育理念，更要所有学生的家长认同和支持，是否有点天荒夜谭？
&amp;nbsp;
河滨学校是一所私立学校，学费高昂，起初我在猜想，会否是贵族学校呢？但她的学校却是什么阶层的学生都有，有穷学生是得到全资助学费。平时他们相处融合，学生们全部都富有同理心和自信心。平时，你会很难发现他们有什么不同，但待在校园长一点的时间，从他们小食、午餐盒、深入关心他们生活你就会知道有差距，一些很有钱的小孩曾走过来对我说∶「Carrie老师，我们一家下个月去日本旅行！」；然而，一些很穷的孩子除了家境不一样外，也同样活泼、主动、热爱上学。
观摩学习期间，我发现了∶
河滨学校（Riverside School）的教学几乎大部分时间都融入了大量真实社会的问题，引发孩子去想法子解决，让学生能学习同时又不断为社会做公益。
&amp;nbsp;
学校的努力感动了家长。使教学期间，家长的参与度和学校合作的时间都非常高。
&amp;nbsp;
老师们不一定是教育背景，但对创意教育拥有无比的热情，每星期河滨学校整个教师团队都会花大量时间去进行教师进修、再培训活动、教学成效检讨等等。
&amp;nbsp;
老师们非常重视每一天的课堂，他们会在开学年前计划如何把要学习的学术知识和需培养学生的特质（如创意、公民意识、尊重、平等等等）融合成一些创意、有趣的教学，并且只担任一个辅导者的角色，透过大量的发问去引导他们自主学习和解决问题的能力。
&amp;nbsp;
学生在学校的自由度非常高，但却同样很自律。河滨学校能做到的是，当孩子未明白时，放任孩子去试和有限度地犯错、失败、跌倒，然后用爱去陪伴他们反思、成长。
&amp;nbsp;
2012年11月，我们几位朋友成立了Design For Change China(非营利组织)，想把这教育梦传到中国去。
&amp;nbsp;
2013年4月，我计划在中国不同的城乡学校和青年组织进行义务演讲工作营，分享我到河滨学校观察到的教学和如何善用DFC简单的4个步骤让每个孩子改变世界。同时我们会在2013年大力在微博宣传Design For Change这活动，让每个中国小孩都能参加，燃点梦想。
&amp;nbsp;
我们会跟孩子们用简单的游戏､影片去互动，让学生们去知道∶如果你没有钱没有社会地位，如何都可以快乐地工作､如何都可以用自己的兴趣与梦想去改变世界。
&amp;nbsp;
我们会在2013年4月用30天进行义务演讲､工作坊。同时会用记录片拍摄和学生的互动分享连他们会在工作坊创造的DFC公益活动。记录片会在2013年年底发表，寄往全港最少共1000间中小学､并在微博､土豆､人人、youtube､facebook､多个传播媒体分享，让教育启发每一个人的梦想。
&amp;nbsp;
你可支持我們4月安排到不同的学校做演讲、工作坊嗎？你可支持我们去组队和学生参加／把这活动宣传给更多会参加的中小学生组织吗？有意请联络我 (designforchangechina@gmail.com／coachtangcarrie@gmail.com)
&amp;nbsp;
[另，为了感谢支持本计画的朋友，完成记录片后，将举办首个公开分享会x展览，免费邀请支持过的单位和朋友们，除了列名于纪录片的感谢名单中，也能够亲临感受中国孩子们的梦想行动。预定时间∶2013年10月 ]
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>