<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>荷兰在线 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%8D%B7%E5%85%B0%E5%9C%A8%E7%BA%BF/</link>
    <description>Recent content in 荷兰在线 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2013 12:51:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%8D%B7%E5%85%B0%E5%9C%A8%E7%BA%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>嘉倩：以恋爱心态追梦的美女作家</title>
      <link>http://hicape.com/2013/12/jiaqians-story/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 12:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/12/jiaqians-story/</guid>
      <description>文／荷兰在线 嘉倩，89年出生的上海女孩，五年半前开始旅欧留学，在荷兰、爱尔兰、西班牙闯荡，两年里出版了两本书。回国后的她找到了一份英国外交部的稳定工作，却在今年年初毅然离开 “朝九晚五”的办公室，用自己的积蓄在全国四处游走，开始她的“交换梦想”活动。她说，从小到大都想当作家；她说，兜兜转转还是回到最初的梦想；她说，想做一个听故事和写故事的人，试探活着的可能性。

初识嘉倩是在微博上看到她的随笔《荷兰，我会想念你》，记录着身在巴塞罗那的她想念着荷兰的各种点滴：永远晚点但方便出行的火车，荷兰语的“吐痰音”g，下雨时不打伞的荷兰人，无处不在的自行车，运河两岸如同积木一样的红色房屋…… 那时的第一感觉这是一个心思细腻，善于观察生活的女孩。
关注了嘉倩的微博之后，才发现她在做的这个名叫“交换梦想”的活动。看着她在奔走的火车上，在中国最北的漠河，在陕北的窑洞中田野里，在不同的书店或图书馆、甚至宿舍里和同龄人“交换着梦想”，又开始觉得这是一个自由奔放，阳光美丽的女孩：扎着两束麻花辫，穿着气质红长裙，行囊里装着满满的故事和梦想。
那些让你痛苦的，必是让你成长的 高中毕业后的嘉倩去澳门开始学习酒店管理，却在一年后决定休学去欧洲读真正心系的国际传播。在海牙读书的三年，也有过遇到困难流着泪后悔的经历，一个人独来独往时对人生充满困惑，从没有朋友到拥有自己的圈子，去爱尔兰做交换生认识西班牙男友，到巴塞罗那一边上语言课一边工作：嘉倩说，在欧洲的三年，并不是学校，而是生活本身教会了她很多。
嘉倩今年夏天出版的第三本书名叫《那些让你痛苦的，必是让你成长的》，记录着她留学以来的成长经历。在她眼里，挫折或困难是大好事，因为有一天它们会变成你的故事，并且是精彩的，丰富的，催人成长的。
“二十多岁一无所有的我们，其实最有力量去拯救社会。比起更多人，我们早已经在伤痕累累的路上懂得，其实真正的成功，并不是拥有什么，而是这一段段路我们曾用心走过，留下了属于自己的感动和故事。”
&amp;#8212; 嘉倩《二十岁出头：你的一无所有，令全世界羡慕》
&amp;nbsp;
问问自己到底想要做什么？ 为了和出版社谈新书出版问题，嘉倩回到了国内，然而谈判却以失败告终。于是阴差阳错，得到了英国外交部的工作。嘉倩说那段时间很开心，收获了很多不一样的工作体验，可是忙碌这个庞然大物却渐渐挤走了梦想在生活中的位置。
嘉倩说她从小到大的梦想就是成为作家，但作家却不是一种职业。开始工作的时候还会坚持晚上读书写作，但在极度忙碌的一阵子以后也会变得无心无力。“到底想要做什么？我问着自己，”现在回想起递交辞职信之后的自己，嘉倩感到的是欣慰，因为虽然告别了一份很好的工作，却换来了自由，换来了更多的时间，专注地去做自己真正想做的事情——写作。
“我也会推翻在工作里常常抱怨的自己，因为我相信，当你做喜欢的事情，是根本不存在“煎熬”或者“后悔”的，所谓的挫折，不过是不寻常但也值得享受的风景。”
&amp;#8212; 嘉倩 《递上辞职信以后·我想要的青春》
&amp;nbsp;
“交换梦想”：人心的美丽世界 新书难产之后，嘉倩收到了很多人的安慰和鼓励，加上两年前开设的“倾诉邮箱”收到不下三千多封的来信，让嘉倩萌发了“交换梦想”的想法：去一个“陌生人”身边，和他一起生活几天，一起吃饭走路听课上班，分享各自的故事。将每个不同的故事成文，给每个人拍一小段视频剪辑成纪录片，十年后再放给他们看。
开始这个活动10个月了，嘉倩带着“交换梦想”已经去了36个地方，她说是“在中国画了个圈”。我问她最感染她、最让她难以忘记的几个故事，她想了想说，每一个人的故事都可以很感动，很励志，很难忘：
在陕北的窑洞采访对象奶奶家和他们一起生活五天，才发现他们的自给自足的生活比想象的幸福很多，跟着被采访的女孩在山里玩耍，城里长大的嘉倩第一次看到自家种的枣和棉花兴奋不已。“山里的孩子”童年拥有的财富是整个大自然；
在重庆、在武汉，认识几位女孩为了自己觉得快乐和值得的事情而放弃了优越的前职位，她们的故事印证着“人生就是找到自己的位置，然后做这个位置该做的事情”；辞去不遂心的前工作而成为书店里的一名员工，重庆女孩说现在的工作累虽累却是她喜爱的，是她的位置；武汉学计算机的女孩在合唱队找到了“第二人生”，而合唱队队长哲学读到博士，却在音乐里找到了热情，放弃哲学开始学习音乐；
在不同的城市遇到相同的问题，父母的保护和期望是否是梦想的枷锁？来自康巴的汉子一心想去更大的城市、去欧洲走走，但父母已经为他在成都买好了房子，希望他可以找份安稳的工作，不怕挫折的他却怕过不了父母这关；上海姑娘因为母亲的坚决反对放弃了去土耳其实习的机会，母亲渐渐能理解她对出国闯荡的渴望，却仍然时常叨念着，放心不下自己的女儿一个人去远方；已经身为人母的成都姑娘说，父母其实最大的愿望就是孩子平安健康，我们首先要做到这一点让他们放心，再让他们理解；
在最北的漠河，认识了一位做过变性手术的二人转演员，一边采访一边听到旁边的人对他明目张胆地指指点点，同龄人的交流变成了勇气的考验。从小就觉得自己是女孩的“他”，努力存钱去泰国做了变性手术，现在却时常承受着被误解被骂的压力。他说只是想做自己喜欢的事情，想拥有自己的舞台，想被平等对待；
⋯⋯
嘉倩说，我们每个人都向往被夸赞、被认可，而忘记去给予别人掌声。在梦想道路上努力的每一个人，我们都应该去给他们掌声。“只要有人心在的地方，总能见到最美的风景，” 去认识从来不知道的人和事，嘉倩说这就是“交换梦想”的初衷。不带偏见，认真地去倾听去理解别人，这对写作也是有极大帮助的。
除却到一个人身边和他一起生活，嘉倩也在网上发起“交换梦想”活动邀请，租一间书店，或在图书馆、教室里，来参加的人有时几个，有时则上百，大家一起交换着故事和梦想的半成品。
对于“交换梦想”，嘉倩说她想一直做下去，做到没有钱为止。虽然现在全部一个人负责，但是得到很多家人的帮助和采访对象的支持，所以虽累却不苦。
“如果我们可以给这些梦想多一些鼓励，或许真的可以带来巨大的改变；如果我们可以把这群普通的同龄人的热情记录下，或许可以感染到更多人，让没有梦想而迷路的人知道人生的许多可能性；如果父母辈可以读懂我们，或许可以有一个更坚实的支持。”
—— 嘉倩 《我没有多大的出息，只想做一个有故事的人》
&amp;nbsp;
现实和梦想是“饭和糖” “交换梦想”已经收到了一千五百多个邀请，嘉倩已经去过六百多个人和故事身边。听过这些故事后，嘉倩觉得很多时候所谓“年轻人的梦想”，和新闻里媒体上报道的不一样，因为他们的镜头总是指向有新闻性和特别的事情，而那些普通的人和故事便成了媒体视觉盲区，于是我们也对其视而不见了。
对于由总总社会压力组成的所谓“现实”和梦想的关系，嘉倩说，现实是一碗饭，而梦想像是一颗吸引人的糖，人们要有能力先吃饱饭，才去吃那颗糖。“谁说一定要有梦想？”嘉倩认真地说，“梦想”总被归为宏大的、华而不实的，然而梦想也可以是平凡的、生活里的：做想做的事情，一个人逛街吃饭看电影享受生活，和初恋结婚等等，这些都可以是梦想的组成部分，甚至梦想本身。
对于梦想的实现，已经出版三本书、拥有一群读者、被称为“青年作家”的嘉倩却说，她还在梦想的路上，“成为作家”这个梦想并未实现，因为她还要一直写下去，写到五十岁、六十岁甚至更久。而在她眼中，成为成功的作家，就是能有两三个人跑来对她说，从她开始写作就一直关注着她并很认同她写的东西，“那我觉得我就成功了”。
嘉倩说，实现梦想是一个不断的过程，就像恋爱一样，永远都在追求的路上，适不适合、追不追得到，都是一种修行，有时简单有时难；然而这一切终归是快乐的，不会带一点后悔。
“也许最后，真正实现的梦想寥寥无几，可现在为了它而努力的过程，这些故事其实最为珍贵。无论你给85后90后一代贴什么标签，我想把它们撕去，因为故事从来贴不上任何标签，他们都是有血有肉立体可爱的青春。”
——嘉倩 《我没有多大的出息，只想做一个有故事的人》
注：本文来自内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>90后美眉画绘本教荷兰人学中文</title>
      <link>http://hicape.com/2013/11/90-girl-teach-netherlander-chinese/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 12:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/11/90-girl-teach-netherlander-chinese/</guid>
      <description>文/荷兰在线 “学荷兰语？没必要吧，荷兰人都说英语！”很多在荷兰的中国留学生都这么认为。可22岁的中国留学生李雯静却不这么想，她自己不仅热衷学习荷兰语，还编写了一本中荷文对照的儿童绘本，目的是教荷兰人学中文、教中国人学荷兰语。
08年来自浙江金华的雯静来到荷兰格罗宁根大学学习国际商务管理 ，安顿下来后她就开始在夜校学习荷兰语。“四年时间住在这里，不学习当地的语言，很可惜，”雯静说学语言是她的一大爱好。“学会了语言，可以看懂街上的文字，能和当地人交流，多好。”
为了提高自己的荷兰语水平，雯静通过中国超市里的一则广告找到了语言伙伴—一位学习中文的荷兰全职妈妈伊尔莎（Ilse Oppedijk）。在互相学习的过程中，两人发现荷兰几乎所有的中文教材都是用英文撰写的，而荷兰人其实并不喜欢通过英文来学习外语，他们更希望能有更多用荷兰文撰写的中文教材。两人还发现，荷兰成人很喜欢通过阅读少儿读物来学习外语。于是，平时也喜欢涂涂画画的雯静想到了一个主意：“为什么不和伊尔莎合作编一本中荷对照的儿童绘本呢？通过这样一本书，荷兰人可以学中文，中国人也可以学习荷兰语。”
说做就做，完全没有出书经验的雯静在伊尔莎的帮助下到处了解荷兰书籍出版的手续和可能性。她们先在出版局申请到了书号，然后找到了一个网上书籍出版平台（www.lulu.com），通过这个平台每个人都可以将自己的书发表出版，而无需经由高门槛的传统出版商。
在出版手续了解清楚后，雯静和伊尔莎就开始着手绘本的编写：雯静负责画插图和中文部分，伊尔莎负责荷兰文部分。她们将第一本书的主题定为“动物”，她俩根据自己和周围朋友学习中文和荷兰语的经验，将单词和语法的学习融入到看图说画中去。书中图文并茂地介绍了20种常见动物的中荷文叫法，每种动物还配有三句由短至长的造句，每个句子不仅包含动物的名称，而且还演示了各种语法在句子中的运用，如形容词、副词、比较级等等。雯静说，写这本书足足用了她们半年的时间，每一幅画要不停地修改再修改，每一个句子要不停的推敲再推敲。“关于插画的风格，我会征求伊尔莎的意见，因为中国和荷兰人喜欢的画风会有一些不同，我会尽量使它符合两国读者的口味。另外，伊尔莎也会把书给她两岁的女儿试读，如果小朋友能看懂、很喜欢，那表示我们做对了。”
    荷兰在线     经过大半年的努力，雯静和伊尔莎的这本《中文百宝箱之动物园》终于在网上出版开售。雯静也在这期间顺利地完成了硕士学业，并且在华为的荷兰分部找到了一份理想的工作。说起这大半年既要写书又要兼顾学习的辛苦经历，雯静说坚持下来的决心是支撑她完成这一梦想的源泉，“永远都要保持信心和对你所做的事情的热情。”
对于出书可能带来的商业利益，雯静表示从一开始就没有考虑过，初衷完全是出于兴趣。“我希望这里的华裔孩子能用上我的这本书，帮助他们对中国文化的传承和认知，”雯静说。
如今已经成为职场新人的雯静还希望将她的出书梦想继续下去，“我希望继续编写我们的《中文百宝箱》系列，下一期主题我都想好了，那就是‘交通工具’” 。
不过，雯静目前最大的心愿还是有更多的人来关注她的处女作-《中文百宝箱之动物园（Mijn Chinese Schatkist in de dierentuin）》，她希望通过这本书能认识更多志同道合的人，一起促进中荷文化和语言的交流；也非常欢迎将来能有更多相同兴趣特长的朋友加入，一起出版更多更有趣的双语少儿读物。
&amp;nbsp;
注：本文来自内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计业的水涨船高：专访荷兰华人青年设计师王达</title>
      <link>http://hicape.com/2013/10/cape-talk-wangda/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 14:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/10/cape-talk-wangda/</guid>
      <description>文/Ian Yang 九年前，上海交大建筑系大四女生王达（Dada Wang）来到荷兰鹿特丹做毕业实习，期满后留荷工作，半工半读拿到代尔伏特理工大学的硕士学位，继而投身创业，成立个人建筑事务所DAMOTION，勇闯精英荟萃的荷兰创意行业。如今的王达已经小有名气，不仅名列荷兰百位建筑行业女性名册，还是鹿特丹设计联盟的董事会成员。荷兰在线日前专访了这位华人青年设计师。 “最近做了一个Bean Sofa（绿豆沙发），获奖啦！”在她位于鹿特丹设计联盟的工作室，王达略带腼腆地和荷兰在线记者坐定交谈。手中的效果图是她刚刚获得格罗宁根可持续发展平台StoereVrouwen沙发设计竞赛“最受欢迎奖”的作品：这是一个中式情调的沙发组合，契合人体有机原理的结构内部填充的是一粒粒带壳的清凉绿豆。
初出茅庐的“中国专家”
王达的公司DAMOTION成立于2010年，在建筑空间设计的“主业”之外，兼顾室内（展览）、艺术和食物设计，十分注重互动体验和数字化的媒介运用。在创业之前，她先后在两家公司担当鹿特丹欧华城住宅项目“中国专家”的角色。
“我是团队中唯一的中国人。欧华城未来的业主大部分将来自中国，公司因此很尊重我的意见。比如说一个设计方案中的颜色和图案，外国人很难理解中国人的心理，我需要从中国体验的角度出发，给出修改意见并做出解释，大家会很在意。”王达笑道，“那时我刚工作没几年，他们就叫我China expert，后来他们也都这么认为了。”
两年之后，欧华城一期项目设计接近尾声，王达觉得在原公司继续工作的挑战不大，但因为这一良好的起点，在中荷两国业内都积累了些许人脉，她决定留在荷兰创业。“也会有种所谓‘初生牛犊不怕虎’（的劲头）吧，当时就觉得可以（开始）了。”王达说，设计专业的学生上学时都会有以后自己开公司的愿望，但如果一步步在公司里工作下来的话，可能五年之后就不太会有“单干”的冲动了。“我觉得我创业‘创’得有点早。”她的言谈无不诙谐，“真正‘创’出来之后觉得还有很多东西要学。现在我大的项目会和中小型的公司合作，（因为他们）各方面的设计师都会有；然后我公司下面也有很多自由职业者。这种灵活的工作模式下，我的压力相对要小一些。”
&amp;nbsp;
创业生涯有声有色
DAMOTION创立三年多以来项目不断，王达作为年轻华人设计师中的佼佼者，已收获多个设计奖项。在荷兰国内，尤其是鹿特丹名气渐响。去年，她担任设计统筹的研究项目《Making Zuidas》在鹿特丹国际建筑双年展上倍受瞩目。该项目受荷兰环境建设部的委托，寄望借双年展的有利时机，重新审视阿姆斯特丹著名CBD商务区Zuidas运营迄今的成效，并提出可行的改进建议。王达带领伦敦建筑学院(AA)，美国耶鲁大学和鹿特丹贝尔拉格（Berlage）学院三所学校的建筑系学生展开前期实地研究工作坊，逐步揭示Zuidas商务区内的繁忙业务往来与阿姆斯特丹的城市生机缺乏融合的现状，和由此而产生的未来发展局限；最终通过多媒体形式，从用户体验的角度将研究结果直观而准确地呈现于国际双年展的平台之上。
受到儿时街边糖稀铺的启发，王达还大胆采用糖作为媒介对该项目进行二次创作，所成型的ZuidaSuiker获得2012年度Mosa“最受欢迎奖”。她兴致大发，去年还另造了一座‘糖城’，和鹿特丹华人艺术创意团体Studio Zi合作，在荷兰建筑学院(NAi)举办的一次中国主题交流会上作了展示。她在现场侍机调侃有意“染指”中国市场的荷兰同行，问他们是否“真的准备好了”，提醒大家拿到中国的项目并不容易。“中国创意业界规则不完善的状态和荷兰这边儿的秩序有时难以调和。现实状况（和想象中）可能是完全不一样的。”她说。
&amp;nbsp;
“水涨船高”的设计环境
谈及设计的接受度和欣赏水平，王达表示，国外（荷兰）的设计大环境相比国内“好太多了”。“创意空间大，自由度高，而更多的助力在于‘市场’。我们（设计师）如果是船的话，那水就是社会上的每一个人。所谓水涨船高，周边认可度和审美能力高了，你的设计自然也能高上去。”另她深有体会的是，在国外作为设计师“看到的、听到的、摸得到的”设计相比国内多很多。她感叹在中国国内，有时极简或先锋的设计方案无论如何通不过，“客户无法欣赏，想象不出来它（设计）的质量和力道。”
王达的办公室在位于鹿特丹市中心的设计联盟（The Rotterdam Collective）。这里汇集各类设计人士，每人分租一张工作台，在同一屋檐下行走着各种天马行空的创意点子。作为设计联盟新一届的董事会成员之一，王达对荷兰人的民主思维有了切身的体验。“每个成员都有发言权，人人都非常聪明、独立、有野心。民主是由始至终的，但我们的内部规范设得很严格。”她向记者介绍道，“内容的制定很通情达理，但执行是不讲人情的。如果一切只讲人情，那么原则很容易被打破。这可能在中国会很常见，但一次（破例）之后就永远回不来了，大家共事也会进入一个两难的境地。在国内对民主的体验远没有这么深。”
建筑“达人”王达不久前为鹿特丹第二届国际时装沙龙（Saloné della Moda）再次做了场地设计；目前还在今年深港城市／建筑双城双年展荷兰策展人Ole Bouman的团队中担当“军师”的角色；她还将和两位分别来自中国和荷兰的伙伴打造一个全新的家居品牌，从设计到生产销售全方位进行。“主要是针对中国和我们同龄的海归人士。他们在家居选择上总有些‘高不成低不就’。喜欢的可能太高价，买得起的又显低端，总是差点什么。我们就想在品位和价格之间寻求一下平衡。”她介绍说，目前三人正在讨论品牌的名字，“文化背景不同，意见很不一样。有时候协调挺难，但这也正是有趣之处。”
_点击观看宣传视频《Making Zuidas》_
&amp;nbsp;
注：本文来自内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专访中国间隔年第一人：你或许想错了间隔年</title>
      <link>http://hicape.com/2013/09/talk-with-first-gap-year-man/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 13:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/09/talk-with-first-gap-year-man/</guid>
      <description>文/荷兰在线 “间隔年”的概念是孙东纯最早引入中国的，这个辞去工作踏上长途旅行的男子，在途中遇见自己的爱情并定居日本。然而多年后回看间隔年时，孙东纯却感觉如今人们选择间隔年的初衷有些变味儿：“一次间隔年并不会改变你的前途，也不是每个人都需要间隔年。”
 走的太远，忘记为何出发
“间隔年”这个概念2009年在中国兴起。一个叫孙东纯的年轻男子辞去工作，带着一张存有21000元人民币的国际银行卡，开始了自己的间隔年之旅。旅行从计划中的三个月变成了十三个月，在旅途中，他遇见了一个日本女子，这个女子最后成为了他的妻子，两人目前暂居日本。孙东纯将这段经历写成《迟到的间隔年》一书，让中国的年轻人第一次近距离的接触到“间隔年”。间隔年自此迅速传播开来，豆瓣上一个关于间隔年的小组，吸引了近8万粉丝。
然而间隔年的概念传开后，孙东纯却觉得人们选择间隔年的初衷变了。“曾经有媒体因为‘私奔’的话题想采访我的间隔年经历；还有网友看过我和妻子邂逅的故事后扬言要学好英语，才能泡上日韩美眉；更有高中生偷家里的钱外出旅行，美名为间隔年，” 孙东纯在采访中告诉荷兰在线记者，“间隔年的概念被广义化了，似乎什么都能拿间隔年来说事儿。”
&amp;nbsp;
媒体“煽动”不加思索的年轻人 孙东纯直言，除非从事一些与专业相关的志愿者工作，不然间隔年并不会提高个人的知识水平或职业技能，更与提高收入和社会地位无关。“间隔年给人的多是精神方面的感悟，如果抱着一次间隔年就可以改变前途的初衷出发，或许一开始就错了，”孙东纯告诉荷兰在线记者，“媒体对间隔年夸大其词且毫无节制的渲染，加上一些不加思索的年轻人追捧，让人遗憾的间隔年案例其实越来越多。”
“间隔年的概念在一些网站、小组、论坛和主题活动中被过度解读了，似乎除了旅行就别无他事可做，不上路的人生就不是完整的，” 孙东纯评价道，“我不认为每个人都需要间隔年，许多间隔年的感悟和收获或许可以通过其他方式得到。如果对间隔年憧憬万分，就加油努力；然而如果有许多东西放不下，不上路又何妨？”
孙东纯认为间隔年在中国始终属于新鲜事物，虽然很多年轻人开始讨论和尝试，但整个社会的生活习惯和价值体系对间隔年并不包容。”我们不妨停顿一下，回归间隔年的原点，看看现在流行的‘间隔年’是否还是当初那个间隔年，“孙东纯说道。
&amp;nbsp;
间隔年改变的生活 本杰明·巴顿曾说过：“回家是件有趣的事，不变的风景，似曾相识的味道，甚至感觉依旧，然后才突然意识到，其实是自己变了。”关于间隔年后回归正常生活节奏的不适应，孙东纯认为这是每个有过长线旅途经验的人都有的感触，但这正是间隔年收获和社会现实两者的磨合期：“虽然痛苦，但这同样是间隔年的意义所在，试想回归之后我们丝毫没变，并毫不费力地开始了原来的生活，那间隔年和普通的休闲度假就没有区别了。”
孙东纯和妻子目前暂住在日本中部富士山之乡静冈县的一个海滨城市。与国内出版社合作、偶尔给旅行杂志提供图片素材的孙东纯称自己是个“伪作家、伪摄影师”：“我在日本做过多份工作，目前在一家老人院当护理员，正准备和妻子辞职在4月份开始另一段长线旅途。”而孙东纯也在准备自己的新书《面向太平洋》（暂定书名），此书是以他在日本骑车旅行为主线，讲述他在日本多年生活工作的自传体书籍：“这本书算是间隔年后回归现实生活的心路历程了，不安天命有不安天命的精彩，平淡有平淡的魅力。”
&amp;nbsp;
注：本文来自CAPE内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;。
&amp;nbsp;
ps，9月CAPE专题征文：间隔年正在进行中，欢迎和我们分享你的间隔年故事！
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>90后的“时尚”公益：一个人同样勇敢</title>
      <link>http://hicape.com/2013/08/90-generation-fashion-gongyi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 14:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/08/90-generation-fashion-gongyi/</guid>
      <description>文/荷兰在线 &amp;nbsp;
从“鲨鱼妹 ”到“企鹅的感动”，中国的90后在公益的道路上发光发热。在硬环境优越和信息开放的时代成长起来的90后，不轻易“相信”，充满疑问，而对主动权和自主的追求让他们在前行的道路上有更强的行动力。专家认为，在公益成为一种“时尚”的现在，90后有自信抛开“集体主义”，只身一人同样敢于为公益事业而歌。
&amp;nbsp;
公益成为一种“时尚” 2011年，一位被称为“鲨鱼妹 ”的高一女生因自主发起 “爱鲨行动”保护鲨鱼在网络引起很大反响，被评为广州城“最美的女孩”。2012年，90后再次成为 “企鹅的感动”大型极地公益活动主力军，其中一个叫“柚子”的女孩，自己成立了环保组织并坚持参加公益活动长达3年。而中国“千名青年环境友好使者行动”项目开展以来，在全国多个城市培训了近600名青年环保志愿者，而这些青年环境友好使者均为90后。
&amp;nbsp;
“任何一个时代都有自己的时尚，而如今，公益就是一种‘时尚’，” 上海复旦大学社会学教授于海告诉荷兰在线记者，“追求时尚的都是年轻的一代，90后在为追求“时尚”公益的同时也在显示自身自主性。”
&amp;nbsp;
从“集体主义”到“个人主义” 公益 从“鲨鱼妹 ”到“企鹅的感动”，再到“千名青年环境友好使者行动”中的90后们，90后在公益事业中表现出更多的个人色彩。在参与集体公益活动之外，即使只身一人，这些90后们依然能勇敢地站出来，为公益事业发声。对于这种从“集体主义”公益到“个人主义”公益的转变，于海教授认为：“90后的一代更有自信，更注重个人自主力量的表达，与其一直在被他人动员的状态中，他们会采取主动。”于海教授认为，每个时代都有自己的特征，90后在信息开放的时代成长起来，硬件环境非常优越，对于他们来说，公益事业是一种让自己获得锻炼的方式，“只要肯付出精力，时间，决心，就可以看到收获。”
&amp;nbsp;
利己利人的“双赢”公益 在支持的声音背后，网络上同样有声音指出这些90后的“个人主义”精神过头。有人评价这些独自一人宣传公益事业的90后是在哗众取宠、想出名。对此于海教授有自己的解读：“我认为我们不应该否认公益事业中人们利己的动机，”于教授告诉荷兰在线记者，“利己是一种恒久的动力，只要做的是真公益，这就是一种双赢。”
&amp;nbsp;
于海教授同时指出“时尚公益”并不只存在于90后之中：“现在越来越多的80后同样对公益很有冲劲，公益在中国被越来越多的人接受，而这些年轻人在公益活动中会变得更加自信。”
&amp;nbsp;
“时尚”公益不是一种转瞬即逝的“流行” 网络上有声音指出，年轻人总是“图新鲜”，现在对公益事业的热情未必能长久。对此于海教授指出，公益事业的“时尚”并不是一种流行趋势，随着时间的推移会消逝。“公益的‘时尚’会最终以伦理道德的形式固定下来，”于海教授表示，“公益事业中有一种人性需要的助人自助的精神，最终会成为社会道德风尚的。”
&amp;nbsp;
有网友对90后和年轻一代的所做的公益事业提出了这样的评价：我们见到这些人，觉得他们除了会喊两句口号，什么都不会，但中国就是因为这些人的存在，才会有改变的可能。我们一面享受着他们带来的福利，一面觉得他们可笑。
&amp;nbsp;
注：本文来自CAPE内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荷兰青少年从政：集同龄人之声，维同龄人之权</title>
      <link>http://hicape.com/2013/08/holland-youth-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 13:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/08/holland-youth-politics/</guid>
      <description>文/荷兰在线 22岁的巴斯（Sebastiaan Rood）最近刚当选荷兰“青少年代表”，分管欧洲事务。他和其他几名活跃在不同领域的代表一起深入荷兰社会各阶层的年轻人群体，把同龄人的声音传递给各种（政治）机构和决策人。巴斯在接受荷兰在线采访时说：“我很高兴能为他人做些有意义的事。当你为了一个群体站出来、代表他们的利益时，你就会得到支持，说出的话也更有分量。”
从政是希望为同龄人争取权利 在荷兰，像巴斯这样的“青少年代表”一共有八名，他们通过竞选产生，分别活跃在欧洲事务、联合国教科文组织、联合国大会和持续性发展等四个领域。
&amp;nbsp;
受家庭的影响，巴斯从小就养成了关心身边发生的事情的习惯。中学时，巴斯曾当选学校“学生参政委员会”委员，代表学生跟校方沟通。从那时起，他开始意识到当一个人代表一个群体发言时所能带来的影响力。利用这种影响力、为同龄人争取权利成为促使巴斯从政的一个动力。
&amp;nbsp;
因父母离异带来的负面影响，巴斯在十几岁时曾在安排下接受了荷兰少年儿童服务机构（Bureau Jeugdzorg）提供的帮助。这段经历使他意识到自己在同龄人中是幸运的：“我能顺利中学毕业就读大学，逐步实现我的理想，但那些跟我一起接受帮助的孩子们中却有很多人前途渺茫。”后来，巴斯产生了为这些常常被忽视的年轻人争取利益、帮助他们改变未来的念头。
在“青少年代表”网站上的自我介绍中巴斯写道：“如果换成欧洲其他的国家，我根本不必去尝试争取这个青少年代表的职位，因为我喜欢男孩子。”荷兰相较其他欧洲国家对同性恋的接受程度让巴斯感到庆幸，他也希望能以欧洲事务青少年代表的身份为其他同性恋者争取同样的权利，更把反对各种歧视、争取人权作为自己的一个工作重点：“我希望有朝一日，在世界上每个角落，人权都能够被接受并真正变成社会生活中的一部分 &amp;#8212; 在伊朗，人们将不再会因为男子间亲吻而被砍头；在印度，人们也不会被降生的社会阶层而左右一生。”
&amp;nbsp;
每一个声音都很重要 作为全荷兰青少年的代表，巴斯和他的同事们积极深入各种阶层的年轻人群体、抛开一切成见跟大家展开辩论、积极索取大家的意见和看法。
&amp;nbsp;
他们定期走进校园、跟学生们展开讨论，还出席各种青少年集会，通过演讲和交谈增进彼此的了解；同时，这些代表还主动接触那些生活在一些大城市‘落后区’的年轻人，了解他们的所思所想。巴斯解释说：“只有在跟数以千计的年轻人直面交谈之后，你才会知道他们为什么而纠结。他们的需求和我们能够起到的作用也就会逐渐清晰明了。接下来我们就会知道应该把什么提上政治议程&amp;#8230;&amp;#8230;”
&amp;nbsp;
巴斯介绍说：“我们八个代表都能在每个人的领域中选取自己想投入的主题。我选择的跟欧洲事务有关的三个主题包括年轻人失业问题、反歧视和倡导人权。通过讨论，我会从不同的声音中选出最能代表自己和多数人观点的声音，在这个基础上考虑下一步，最后归结成一个摆上桌面的政治观点。” 在讨论的过程中，有时也会发现大家的观点跟代表们的观点背道而驰。比如，青少年代表曾主张把选举权年限降低到16岁，却得到大家的反对：“他们觉得16岁还太年轻。这种时候，我们就会放弃我们的观点。”在巴斯眼中，最大限度地使用积极的、建设性的方式在政界传播年轻人的声音，通过对话来解决问题是帮助年轻人的最有效方式。
&amp;nbsp;
年轻人的自由与责任 巴斯告诉荷兰在线，为了解决欧盟各国年轻人失业率高的问题，欧洲委员会出台了一个名为“欧洲年轻人保障”的项目。这个项目计划帮助欧洲所有刚刚毕业或失业的年轻人在四个月内开始（新的）学习、实习或工作。巴斯解释说，政府可以通过与这些年轻人交谈来确定帮助的具体形式，比如鼓励他们（重新）走进课堂，由政府支付一半的学费，但这些受资助者所学的课程必须符合就业市场的需要等等。巴斯非常希望各国政府积极地参与实施这个项目。
&amp;nbsp;
然而荷兰是一个崇尚自由式教育的国家，人们提倡的是所有人都必须能有机会做自己想做的事，依照兴趣选择专业和人生。一旦政府为提供帮助而设定前提，会不会与教育理念背道而驰？
&amp;nbsp;
“每一个年轻人都应该能够追寻自己的梦，我们也应该鼓励他们这样做。很庆幸荷兰的年轻人可以自己选择未来。但同时，我们也不能忘记自己生活在一个并非每个人都能随心所欲的社会。年轻人同样担负着责任，包括在人生的某个阶段开始工作、投身社会、创造财富，”巴斯说，“一个人实现梦想的方式并非只有一个。如果你想当演员，你仍可以在做电工的同时，参加业余表演团体的活动。有时我们不得不承认，并非所有的梦都是能够实现的。”
&amp;nbsp;
注：本文来自CAPE内容合作伙伴&amp;lt;荷兰在线&amp;gt;，请采用CC协议进行分享。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>