<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杜梦杰 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9D%9C%E6%A2%A6%E6%9D%B0/</link>
    <description>Recent content in 杜梦杰 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 May 2012 16:16:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%9D%9C%E6%A2%A6%E6%9D%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊006期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/capeweekly-006/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 16:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/capeweekly-006/</guid>
      <description>本期关注：青年行动派 他们用清澈的眼睛找寻美好，他们用纯洁的心灵抚慰现实，他们用果敢的行动点亮希望，他们，中国青年，与世界青年一道，尽己所能，改善社会。
&amp;nbsp;
南方人物周刊 青年行动派 现代社会的快速发展，已经让人们无法再给象牙塔内的“莘莘学子”下一个定义。因为，他们中的一部分人，早已经与社会紧密接触，更有少数行动力较强的孩子，远远地走在了时代前列。当年的五四运动风潮，由一批忧国忧民的学生老师引起；上世纪80年代的反腐败，也和那批富有理想与激情的天之骄子相关。现在，“一切向钱看”的市场经济初期阶段已经过去，深受互联网影响的青年一代赫然发现，原来还可以这样为理想而活。
&amp;nbsp;
@驴屎蛋：我觉得中国现在需要的是行动派，而不是那些哗众取宠的口水派，在网上敢骂两句政府，你就成为英雄了么？我觉得中国不需要这样的英雄。中国真正需要的是最基层的、真的可以冒着各种风险，可以自觉自愿地去搭时间、搭精力、搭智慧，甚至自己搭钱的行动派。http://t.cn/zOmKvJK
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
团购梦想，梦想新生活 你忙着各种社团讲座，他退掉社团创业；你绞尽脑汁想着怎么追女生，他在甘肃远征沙漠在云南支教；大三你玩不起了，觉得要找份实习给未来谋条路了，他却以一篇两万字的文章筹款六万，休学环游世界，他在战乱的阿富汗找到方向，回国创办众包模式的筹款网站追梦网时才不到22岁。
@dreamore杜梦杰: 短短十八分钟，比较完全的讲述了我休学筹款六万，去到印度、阿富汗、尼泊尔、巴林、迪拜等国并受到启发最终回国创业的故事。我觉得“这个世界上，最美好的事情是，在别人实现梦想的道路上，你曾经善意的出现过，甚至是有力地推动过。”
&amp;nbsp;
@白云Rita: 休学创业很好，忙社团追女生找实习也很好。这两种经历青春的方式只是不同，并无高下优劣之分。只不过这个案例给青年人提供了另一种经历青春的视角与可能性。这是它的价值。
&amp;nbsp;
如果你有梦想需要筹款，你可以可以关注追梦网，在追梦网（http://www.dreamore.cn/）发起你的梦想行动，寻找志同道合之人，获得社会的支持。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题：大学困局 海外留学 教育反思  @财新新世纪周刊 ： #新世纪 教育#【大学困局】中国政法大学教授王涌：目前，每年数十万大学生因失望于中国大学的质量而退学，中国留学生已占美国外国留学生总数的18%，居世界第一位。这是对中国大学的最好评语。http://t.cn/zOnwKoc

@ActionThinker：我有两位朋友，曾经也因为其所在大学的质量和环境不适宜自己的发展而退学，他们都在不错的大学，且成绩也不错，不过他们依然为了追寻自己的热爱而选择出国重新读本科。很想问@高雅芳Yafang @沙发客徐大 两位童鞋这几年海外求学经历与此前在中国大学的教育经历，最大的不同或者最深刻的感受是什么？也想听听@猫儿在英国 博士的想法。
&amp;nbsp;
@高雅芳Yafang：@ActionThinker @这是真河马 #退学感受# 谢谢你们的问题：）出来以前我会想有个孰优孰劣的评论，现在没有了。两段经都很有必要。最大的不同是心境不同吧，出来以前我面对选择比较容易焦虑，过于担心未来；现在比较平和，这要感谢相对自由的外部环境。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：中国的童鞋们都太焦虑了，不过美国的@青年志david 也提到一个情况，他说美国的童鞋因为家庭都比较富裕，所以不怎么会为生计而担心，所以在他们眼中maybe自由，追求自我的爱好更重要。所以中国学生为生计而奔波也正常，只是一味担心也不会有什么好的促进作用，脚踏实地的往前走才是正道。
&amp;nbsp;
@高雅芳Yafang ： #退学感受# 至于教育本身的差异，相信中国的大学将来能更多的给予学生自由的发展空间，不要总是用“管制”的思想对付学生，这样的大学才更有可能迸发出创造的活力；欧洲的大学虽然环境比较宽松，据个人观察，这边的学生的行为模式比较松散，比较缺乏中国学生的进取精神。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：我们时常听到有关中国青年与外国青年的比较，有人说中国青年内敛，保守，缺乏创新；也有人说中国青年勤奋，积极主动，极具开拓精神。这些也都是笔者从身边的社会所听到的声音，也有从老外的口中听到的声音。
&amp;nbsp;
@高雅芳Yafang ：#退学感受# 现在提到大陆的社会现实，人们很容易陷入criticism的误区。中国大学教育首当其冲。吐槽谁都会做；不如关注正在为国家前途而出谋划策的人，默默耕耘的人，为他们加油。中国青年的创造力+刻苦精神（最好多点脚踏实地，少一点“精英”式浮躁）值得一个光明未来。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：我们不能改变教育体制，我们却可以改变自己受教育的方式，尤其是在这个教育资源已经因为网络而足够丰饶的环境下，我们如何更好的”学“，也许更值得的探讨。这里给推荐大家关注教育NGO列表（http://t.cn/htMIkp 为公众和大学生了解“教育NGO及其多样性”提供一个窗口）。
&amp;nbsp;
@猫儿在英国: 想做混世魔王的话，在国内国外的高校都一样。牛津的学习对个人的独立能力要求特别高，常用的比喻是，教授指点学生游泳的要诀，然后一脚踹学生下水，能游有多远、是死是活，看学生自己的造化。当然教授还是会一直从旁指点的。没有国内本科教育的功底，我面对的障碍也许更多。
&amp;nbsp;
@沙发客徐大 ：回答@Actionthinker 关于#大学困局##海外求学#的问题，国内相对要安逸，而国外除了语言的差异，还有文化氛围，思维方式，学习方式以及社会游戏规则都不同，引用美剧常有的话“you are on your own”，在那种情况下，中国留学生为了“生存”，都会爆发，然后蜕变，在校园里走最快的，一般是中国人。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>