<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>经济 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</link>
    <description>Recent content in 经济 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Apr 2012 03:33:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中国人在世界：磨合之痛</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/chinese-in-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 03:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/chinese-in-the-world/</guid>
      <description>文/黄泓翔 中国人在世界：磨合之痛  “我恨中国人，他们老是欺负我们莱索托人。我们的总统最喜欢你们中国人了，把什么好东西都给了你们，警察也帮中国人欺负我们。”一篇名为《中国人在莱索托》的博文，曾经援引了一名莱索托妇女对中国人的不满。
&amp;nbsp;
你可能会说这是不专业的记录者看到的个例，是选择性观察。
&amp;nbsp;
《中国人来了》。BBC的纪录片，在描绘了中国在非洲的大量投资建设之余，也描绘了当地人对中国人的敌视。“他们给鸡注水。”一名村民说。
&amp;nbsp;
你可能会说这是西方媒体刻意丑化中国。
&amp;nbsp;
但是如果你足够清醒，或者你怀着开放的心态走出去，就会发现这些是真实并且有代表性的。我们自以为非洲和南美都是“中国的老兄弟”，却不知道在这些“老兄弟”眼中，中国的形象已经在崛起中遍体鳞伤。
&amp;nbsp;
《中国正威胁厄瓜多尔最美丽的瀑布》。当国内在报道中水电帮助厄瓜多尔建设当地最大的水电站时，在外媒上这件事是被这么报道的：中国人在这里修的水电站，将导致全国第二大瀑布圣拉斐尔大瀑布的消失。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“他们特别封闭”：了解的需求 自提出“走出去”战略以来，中国在非洲和拉美的投资（FDI）急速上升，光是拉美，投资额就从2003年的2.26亿增长到了2009年16亿，增长了约七倍。
&amp;nbsp;
政局逐渐稳定的厄瓜多尔，由于蕴含丰富的石油、矿藏、水电开发潜力，现在已经成为中国投资的重要对象。在中国商务部网站上可以看到，中国驻厄瓜多尔共和国大使馆经商参处俞福荣经济商务参赞说过：“目前（2010年），有20 多家中资公司在厄瓜多尔从事或开拓能源、矿产、工程承包、电讯、金融、铁路、桥梁和水泥生产等方面的项目。在厄投资总金额已超过22亿美元。厄瓜多尔已成为中国在拉美最大的投资国之一。”中石油、中石化通过直接投资和组建子公司的方式，在这里形成了极具影响力的安第斯石油公司等石油企业。加上中国现在是厄瓜多尔单一的大额贷款方，他们受到当地人的广泛关注，关注中不乏批评和质疑。
&amp;nbsp;
“刚来时他们不遵守对于上班时间的规定，让工人一天工作12小时，一周7天，一年7个月。但是我知道现在他们已经改进了，不是这样了。”露琵塔说。原先为NGO工作的她，现在是独立的学者兼教师，在她看来，这样更能保持独立客观的判断。然而，在她看来，在厄瓜多尔的18家各国石油企业中，中国公司仍然是总体表现欠佳的石油公司。
&amp;nbsp;
“他们特别封闭。”露琵塔说，“一方面，他们在石油开采区四面进行封锁，不让外人进入。另一方面，他们严格管理自己的员工，不愿意让外界了解他们的事情。”
&amp;nbsp;
在露琵塔看来，尽管石油公司都不会让自己的领地成为别人想进就进的公园，但是，其他公司一般而言还会比较开放，不时会让外界进去参观。然而，这对于中国石油公司而言却是不可能的。他们不愿意和一般民众、NGO打交道，只是跟中央政府谈，在不同的情况下也会和地方政府谈。
&amp;nbsp;
持同样观点的，还有Napo River Foundation的特里，Accion Ecological的伊斯潘拉兹，Ingenieria Sin Frontras的索拉达等。封闭性被厄瓜多尔人认为是中国（石油、矿业、水电）公司与其他公司的最大区别。相比而言，同处于本身属于“不清洁行业”的石油产业，他们在环境破坏的程度上其实并不比其他公司糟糕。
&amp;nbsp;
“一般来说石油公司都把过程中附加产出的天然气直接烧掉，既导致空气污染又浪费。就这点而言，中国的安第斯石油公司是这里对石油开采中的天然气利用得比较好的石油企业。”米奇是Amazon Watch的员工，作为美国人的他从伯克利大学毕业后已经在这个国家生活了五年，关注于发展中当地社区尤其是土著社区对开采行业的抵抗。
&amp;nbsp;
当笔者向露琵塔谈到安第斯石油公司为了保护环境采取的许多措施，诸如把废水注回地底和打斜井等一系列为了满足厄瓜多尔环境部规定而进行的措施时，露琵塔喝了一口水，淡淡说道：
&amp;nbsp;
“但是，你怎么能相信一个来自自己70%的水源都被污染了的国度的公司呢？”
&amp;nbsp;
没有开放，没有沟通，就没有信任。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“恐怖主义”：彼此的妖魔化  穿着凉鞋和袜子，电脑屏幕上是QQ和扫雷游戏，位于厄瓜多尔石油中心Lago Agrio的一家中国石油公司营地中，笔者见到了一名在周末值班的员工。以大学生旅行途中希望参观为名，笔者和朋友进入了被围墙封起来的这片居住区。门口值班的厄瓜多尔当地员工只会说西班牙语因而无法了解笔者意图，然而因为笔者是中国人的面孔，他把笔者带到了该名中国职员的面前。
&amp;nbsp;
“我们一般是不让进来的，中国海外公司都这样，不可能让你们参观。一般参观的要么是国内来的，要么是业务合作方，你们要参观我得请示我主任，他现在不在，而且就算他也很难做主。”他操着四川口音，对笔者及朋友的到来表示麻烦。
&amp;nbsp;
“那么，我们可以跟这边的员工随便聊聊吗？我们只是想问一下这个地方周围吃饭啊游玩之类的事情。”
&amp;nbsp;
“不可以。我们的员工跟外人见面有严格规定，从这里出去都有限制的，还要带保安。”
&amp;nbsp;
“为什么呢？”
&amp;nbsp;
“有恐怖主义之类的东西，你看这里离哥伦比亚那么近，游击队什么的也不远，中国海外公司都这样。哎呀你别问了。我还有工作要忙，你们去别处玩吧。”他又在QQ聊天框里键入了一句话，没有兴趣继续交流。
&amp;nbsp;
位于YASUNI热带雨林边界上的第14区是安第斯石油公司的开采区域之一，也是土著人部落瓦拉尼人的栖息地。试图与当地中国公司接触失败的次日，3月12日中午，在当地向导的带领下，笔者来到了14区的一户人家，据向导介绍，这户人家的男主人曾被中国石油公司和当地政府以“蓄意破坏”和“恐怖主义”起诉。
&amp;nbsp;
“我们这个村落见过了太多石油公司的更替，最开始是Texaco，现在是中国石油公司。”雷（化名）向笔者一行人倾诉了许久，他对中国石油公司充斥着巨大的不满。“所有公司里，加拿大公司是最好的，中国公司是最差的。当时加拿大公司给我们提供了很多各方面服务，而中国公司对石油以外什么的事物，包括社区的发展、居民生活的改善完全不感兴趣。”
&amp;nbsp;
雷对中国石油公司的不满有以下：
“中国石油公司欺骗当地民众，因为我们不懂法律，所以他们提出一些条件我们也不懂，签订了合约后来才发现被骗了；中国石油公司在环境保护方面的实践做得不好，一些有害物质只是直接掩埋，还污染了我们的水源；中国石油公司压榨当地劳工的工资，以前我们每天工资是25美元，现在被压成了12美元；中国公司对当地民众缺乏尊重和交流，往往用一点钱来打发；中国公司设计策略来分化村落民众，比方说只要还有人家不同意就大家都拿不到钱，从而达到他们的目的。”
&amp;nbsp;
出于不满，雷曾经和几个其他村名阻挠中国公司搬运机械设备进山，因而被控扰乱公共秩序和恐怖主义。据他所说，这种不满情绪是村子里的大多数。对此，旁边的两名村民点头表示同意。然而，当笔者提出请他带笔者去看证据时，他拒绝了，说那些地方都是被公司封起来的，出于自身安全的考虑不能带笔者进去。不只是带人去看证据，连笔者要拍他的照片他也不允许。向导向笔者解释：“他还是害怕的，而且你还是一个中国人。你要写的故事，不比他的生活更重要。”
&amp;nbsp;
“我们希望他们对我们有更多尊重，我们需要的不仅仅是钱。”雷说，尽管被问及不满中国的主要原因时他说是从物质到精神的综合，但是另一方面，问及对中国公司的期望时，物质却切实是主要的：“我们希望中国公司能够提高我们的待遇，也帮我们建一些水处理方面的设施。这个区域因为石油开采已经成为很富裕的区域了，然而，我们却还是那么穷。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>