<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>库尔德人 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%BA%93%E5%B0%94%E5%BE%B7%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 库尔德人 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Dec 2012 13:25:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%BA%93%E5%B0%94%E5%BE%B7%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>库尔德人初探</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/12/the-kurds/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 13:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/12/the-kurds/</guid>
      <description>文/檀瑾文 &amp;nbsp;
库尔德人是一个在土耳其最独特的民族，也是给土耳其制造了不少“麻烦”的民族。
&amp;nbsp;
库尔德人是土耳其人口最多的少数民族。他们有自己的语言文字，但是曾经一度被禁止用自己的语言教学，在我回国之前，最新的状况是库尔德人争取在库尔德人居住区（中心城市为diyarbakir,我在Diyarbakir住了一个星期）的中学开设库尔德语选修课。这一点让很多库尔德人不满，自己的母语居然只是“选修课”
&amp;nbsp;
语言和文字无异于一个民族的根基。由此可见语言文字无法传播对一个民族的毁灭性的影响。
&amp;nbsp;
我有很多库尔德的朋友，他们除了自己的offical name以外，还有一个库尔德名字，在20多年前，库尔德的新生儿是不允许起本民族的名字的，必须起一个土耳其名字。
&amp;nbsp;
当然我想库尔德人更为人所知的就是恐怖组织PKK(库尔德工人党），PKK争取库尔德人独立。在伊拉克北部，已经有实质上的库尔德人自治区，并且有美国的支持。
&amp;nbsp;
库尔德人是很早就居住在亚西的名族，由于地域原因，被分成四个国家，土耳其 叙利亚 伊拉克 伊朗。而且这四个地区的库尔德人虽然都叫Kurdish,都说Kurdish,但是各个地区的语言不同，在这本书中，被称为德语和意大利语的区别。
&amp;nbsp;
我在的城市Gaziantep是个非常有意思的地方，可以相当于土耳其和中东的分界点，Antep以东，是浓郁的中东风情，antep也是土耳其库尔德族人居住区域最西边的一个点。而antep以西的城市比如Adana，就是浓郁的沿海的土耳其风情。antep离叙利亚不到2小时的车程，由于独特的地理环境，在人口上出现了1/3库尔德人 1/3土耳其人和1/3阿拉伯人的独特分配，这也使得我有更多的机会零距离的接触库尔德人。
&amp;nbsp;
在一个被恐怖分子的阴影笼罩下的民族，他们的生活状态，是怎样的呢？
&amp;nbsp;
我在Diyarbakir的1个礼拜，感受到的是平静的生活，我心中还是蛮期待半夜有爆炸声啊之类的声响，但是完全没有。
&amp;nbsp;
Antep是土耳其的第六大城市，不过就设施而言，我倒是觉得Diyarbakir的设施更好一些，在antep只有一个大型的商场（这个所谓的大型的商场是各个城市随处可见的百货大楼），不过在Diyarbakir我看到了两个，而且Diyarbakir还有家乐福，看到这种international brand的真心激动。
&amp;nbsp;
再说说人，Diyarbakir的98%的人都是库尔德人，还有少部分阿拉伯人。人非常的热情，比如说在路上问路他们会带你到你想到的目的地，摊开地图就有人用不怎么样的英语问你 “你要帮助么” “你需要去哪里”，如果你是一个女孩子行走在Diyarbakir的老城区，还会遇到被人搭讪，被一群说着hello money的小孩子围着。 当然，我也不会忘记在我去底格里斯河的时候，一个很小的小女孩对我说了一句&amp;#8221;hello,welcome to diyarbakir”
&amp;nbsp;
我想任何事物都是两面性的，而且有时候媒体说的并不全都是真的，有夸大的倾向。如果在家看30分钟的国际新闻，会发现世界每个角落都充满着危险，不如在家，但是好新闻是没有吸引人眼球的部分所以往往不被报道。但是真实的生活，是需要自己一步一个脚印走过来的。
&amp;nbsp;
很感激一个星期在Diyarbakir的生活，我遇到了神奇的人，看到了不一样的风景，而且也看到了新世界。
&amp;nbsp;

在清真寺里面阅读古兰经的库尔德姑娘
&amp;nbsp;

库尔德古城区在街上玩耍的孩子
&amp;nbsp;

夜晚的Diyarbakir，很宁静
&amp;nbsp;

库尔德城墙
&amp;nbsp;

我站在库尔德城墙上，库尔德有仅次于中国的长城</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>