<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>彭会先 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%BD%AD%E4%BC%9A%E5%85%88/</link>
    <description>Recent content in 彭会先 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2013 14:58:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%BD%AD%E4%BC%9A%E5%85%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【纽约播报】“第三重身份”故事分享会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/12/nyc-meetup/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 14:58:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/12/nyc-meetup/</guid>
      <description>文／彭会先 “第三重身份”第一重身份，是源自生活，你在与家人、朋友相处时的自己，第二重身份，是源自工作，在工作中塑造出的“职业”的自己，第三重身份，则是你在工作之余，投入大量时间坚持去塑造的另一个不一样的“自己”。
正如不靠谱仔在活动文案中所写：我们跟世界的互动，多维而持续。所谓“多维”是因为在不同的环境下，我们扮演着不同的角色，“持续”则是我们不断在与环境、与他人的互动的过程中慢慢塑造一个“自己”，塑造我们所认同所习惯的“个人身份”。
那么，接下来让我们一起回顾纽约第三重身份故事分享会的那些精彩。整个分享是围绕5个问题来展开的，每个嘉宾根据问题进行相关的分享。我们的嘉宾是德艺双馨的苹果姐姐，非常靠谱的不靠谱仔，麻辣老师景小姐，女神老板娘腾姐姐。
首先，开场是一个破冰活动，每个人拥有30秒钟的时间让大家记住自己，所有人介绍结束后随意抽出一个人来检验是否他能记住所有人的名字，最后我们将惩罚没有被记住名字的人。这个活动的目的是希望大家在生活中能找出自己与其他人的不同点，并主动让别人记住自己。很幸运的是大家都用有趣的方式让别人记住了自己，于是主持人准备的惩罚也没有派上用场，接下来我们就以访谈的形式，听嘉宾分享她们的故事。

问题一：现在的多重身份分别是？ 景小姐：正职是纽约公立学校老师，教学经验丰富，对于各个年龄段的小萝卜头头都有办法搞定，同时也是一个创业者，正与朋友合办教育公司，将美国的教师与中国的二三线学校进行匹配，而且，景小姐还是一个手艺高超的大厨！
不靠谱仔：不靠谱仔的正职是电视台编辑，也是财经政治专栏撰稿人，同时也开着公益专栏，关于她的身份还有这些标签：政治咖，公益志愿者和公民社会观察员，而且，她还是CAPE的主编和CAPE纽约站的总舵主，被大家热情的称为“教主”。
苹果姐姐：苹果姐姐的标签很多，“普林斯顿毕业生”，“金融圈从业人士”，聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）北美负责人， 咖啡研究员，绘画爱好者、科技blogger、。她热爱绘画，用画笔记录她从＃创业巨人＃故事中得到的正能量，再与小伙伴分享。她立志投身绿色环保，是聚思的核心志愿者。
腾姐姐：曾经在纽约金融界打拼八年，热爱茶文化，目前的正职是茶馆老板娘。此次活动场地正式她刚开业一周，位于纽约东村的精致茶馆。她是生意人，但她更是一个文化大使，她希望能够利用这个茶馆，以茶为切入，向美国人介绍中国博大精深的文化，跑遍中国名茶产地，熟知各类茶背后的知识，是个有梦想，有趣的人。
Tea Drunk老板娘腾姐姐
&amp;nbsp;
问题二：你是从什么时候开始有意识的培养这些身份的？  景小姐：景小姐首先介绍了自己充满神奇的大学生涯，整个大学换了五次专业，最终选择了教育学。她觉得自己是在找到真正想做的事之后开始有意培养自己的多重身份的。景小姐说她觉得自己非常幸运的是在年轻的时候就找到了一生想要从事的事业。那么发现她的的真正兴趣所在是缘起国内一次做老师的经历，误打误撞的去给一帮小鬼头上英语课达一个月，整个过程中充满快乐和幸福，最后小朋友们的那句：如果景老师不来给我们上课的话，我们就不去学校了。这句话彻底俘获了景小姐的心，从此更加坚定自己在教育这条路上的脚步。
不靠谱仔：不靠谱仔表示自己是一个不会刻意做计划的人。大学毕业，对外汉语专业的她，希望未来可以有一份可以自由旅行的工作，从对外汉语专业转到了国际关系专业，希望可以更好地理解这个世界，顺着自己的心性，自由的去探索。她在雪城大学，拿到奖学金到日内瓦上课，去UN实习。每天都学习新知识的生活让她很兴奋，她于是开始写博客记录自己的收获。结束实习后阴错阳差到美国第二大保守智库实习，从美国政治“小白”变成了“政治控”，并在2012年大选期间成为新浪观察员，撰写大选相关文章。不靠谱仔说，如果你对什么感兴趣，最好是找到机会去接近去实践，这样在路上的时候你就会慢慢清晰，更好的找到前进的方向。
苹果姐姐：苹果姐姐从自己接触互联网这件事开始说起，从小学开始接触互联网也因此看到到更大的世界得到了更多的信息，她自己也是在网络信息资源的帮助下得到了高中出国读书的信息和机遇。加之苹果姐姐从小学习国画素描，高中来美国后学习了德国表现主义画法，于是将对科技和绘画的热爱联系起来，开始画自己崇拜的科技创业人物。苹果姐姐也关注环保，09年争取了在聚思实习的机会，苹果姐姐在这份兼职志愿者身份的工作中却找到了真正充满激情的自己。苹果姐姐觉得身份的培养是在实践的探索中慢慢成型的，她鼓励大家将自己的喜好进行结合，去发现更多的可能。
腾姐姐:腾姐姐说自己是在痛定思痛果断抉择之后开始培养现在身份的。腾姐姐是分享嘉宾里阅历最丰富的一位，8年的金融界打拼，腾姐姐获得了物质和社会地位的满足，却在一日一日重复的工作中找不到自己真正存在的意义。一直在问自己到底喜欢的是什么，最终在所有人的不理解中毅然选择了辞职做自己喜欢的事，成为茶馆老板娘。在我们的眼里，乐呵呵的腾姐姐，说起自己的新身份眼角溢满笑意，那是从心底里洋溢出的喜悦。
苹果姐姐的咖啡project
&amp;nbsp;
问题三：在创建多重身份的过程中，你是如何探索的？ 景小姐：景小姐跟我们分享了她做出的一个大的改变，就是勇敢去到更大的平台。景小姐一开始不是base在纽约的，她在美国一个比较偏僻的小城市，生活虽然安逸，可是平台和资源的局限都让景小姐觉得自己应该打破生活现状做出一些改变。于是景小姐告别之前安逸的生活，来到了纽约，这个拥有更多挑战和机会的地方。景小姐用自己的例子建议我们要重视平台的重要性，同时在探索自己的过程中，一定要勇于做出改变。
不靠谱仔：不靠谱仔举了自己写专栏的例子。她写博客的习惯是从研究生时期开始，当时她写博客分享她关于NGO管理的学习，和对公民社会的观察，后来就被邀请开专栏。她对于美国政治的兴趣源于在华盛顿智库的实习，为总统竞选共和党党内辩论做志愿者，于是她开始深入去了解，一直坚持学习并写博客记录。不靠谱仔认为探索的过程是需要从兴趣开始，然后朝着感兴趣的方向深入挖掘，付诸更多的实践，在不断实践中，各种机会和资源就会慢慢出现。
苹果姐姐：苹果姐姐跟我们介绍了她跟聚思中美清洁能源组织（JUCCCE）的故事，因为美国读高中时，上了一门环境科学课，第一次在大自然中研究植物和土壤，参观废水处理工厂，并且受到了接待家庭的环保意思影响，开始对绿色环保产生了丰厚的兴趣，所以大二申请了聚思实习，成为唯一一个大二的聚思实习生。然后在这份实习中找到了热情和决心，最为可贵的是找到了自己的role model，找到了目前人生里的mentor –聚思创始人刘佩琪女士。苹果姐姐说，如果你真的想做什么事情，你得先做点什么，比如实际的把它写在纸上然后开始执行。任何事情都是需要用行动开启的，你得自由的去做任何你感兴趣的事。
腾姐姐：腾姐姐觉得扩大视野圈是一个探索的极佳方式，多接触一些东西你才能看到更多的可能，同时腾姐姐觉得不要等到事情有百分之百的把握了再动手去做，有时候有70%的把握就可以做了。结合她自己辞职开茶馆的事事情，一开始她也犹豫不决总是觉得没准备好，但是后来发现只要真的行动了，一切都会迎刃而解的，她鼓励大家要放手去做。
&amp;nbsp;
问题四：怎么看待每个身份之间的关系? 景小姐：景小姐觉得每个身份的关系是不冲突的，因为专注在自己喜欢的领域，之前的专业学习为现在从事的工作提供了养分，正职工作也为创业提供了很多经验。景小姐珍惜自己的每一段经历，因为她觉得每段经历都是学习的过程，都会在未来的某个时候发亮。
不靠谱仔：不靠谱仔觉得每个身份的关系是互相渗透的，她喜欢码字，善于观察，对公益充满热情，也对美国政治特别感兴趣。这些因素互相结合，因为喜欢书写所以用文字来展现自己对于感兴趣事物的思考。不靠谱仔告诉我们一定要努力跳出自己的舒适区，要多做尝试，这样才可以发现更多可能。彼时的她也没想过自己也可以写财经专栏，可是去做了才发现，虽然对财经并没有非常深的涉猎，但是也用不一样的视角来诠释。在整个身份协调的过程中，她说自己也在慢慢适应不同的工作，提高自己的能力，希望能找到自己喜欢的身份组合。
苹果姐姐：苹果姐姐认为每个身份都能互相帮助，互相之间迟早会有关联。她分享了自己在美国各地研究咖啡馆，并用博客分享体验的感悟，一开始她只是在纽约的每个咖啡馆去寻找故事，收集咖啡馆的明信片，然后贴在一个很大的纸板上。到了后来越来越多的朋友看到了她贴满咖啡馆LOGO的纸板，更多的人跟她说，你应该去西雅图，那里有很棒的咖啡馆，你应该去澳大利亚墨尔本，那里也有很棒的咖啡。苹果姐姐想要说的是当你知道你真正想做什么的时候，当你已经为之做出一些行动的时候，会有很多人来帮助你。
腾姐姐：腾姐姐也是赞同每一个身份都是有互相帮助的作用，她举的是自己的例子，腾姐姐现在自己开店做茶馆老板娘，深深觉得以前的金融从业经历对现在的开店很有帮助。不论是人脉的积累还是做事方式的沉淀，都是非常大的助推。腾姐姐尤其跟大家提到，盲目追寻别人想做的事情是没有意义的，要Follow your heart，做自己真正想做的事情。
&amp;nbsp;
问题五：在处理多重身份关系的过程中，遇到的最大困难是什么? 景小姐：景小姐觉得最大的困难是没有充足的时间去协调各种身份，有时候事情堆在一起压力很大，自己只有通过锻炼等方式来释放压力。不过好在自己感兴趣的事情都是在一个领域，老师和教育创业者这两个身份是可以互相帮助的。景小姐给大家的建议是不要把自己逼太紧，做自己真正想做的觉得重要的事情。
不靠谱仔：不靠谱仔认为，作为一个撰稿人必须要有相当丰富的知识积累，其次要充分了解受众的需求，从高质量的反馈中进步，更好改善自己的写作。她觉得挑战的地方就是自己常常感到自己的局限，需要不断学习进步。另外，不靠谱仔也是一个音乐剧爱好者，她经常在百老汇排学生票看戏，她觉得，如果在生活中有很多快乐的事情围绕，处理起不同的工作，也会更加有效率，在时间管理上也会更加游刃有余。
苹果姐姐：苹果姐姐也赞同最大的困难是时间的问题，不过她有自己的好办法。首先是利用高效率APP来管理事件，其次是利用所有零碎时间，比如在地铁里没有网络的时候就开始编写邮件的大纲。她觉得人一旦培养了兴趣就应该开始为之养成良好的习惯，然后很好的管理自己的行为，这样才能真正长久的有所改变。不过苹果姐姐也提醒大家要注意身体的重要性，适时的休息能更好的提高工作效率。
腾姐姐：腾姐姐觉得有时侯对自己太苛刻了。腾姐姐说自己在告诉家人朋友想要辞职的事情时，如她所料收到了太多的不理解和质疑。这个时候她不仅学到了对于别人的耐心，同时也学到了对自己的耐心，对自己宽容一些，保持一个很好的心态。有些时候有很多事情等着我们去做，不要急，把事情分开成为一件件的小事，扎扎实实的一天做一点，信心就会慢慢提升。
最后，在场的每一位参与者也分别进行了简短的关于自己身份的分享。其中有一直致力于纽约文化沙龙的智成，我们也附上他的活动介绍。在一派热烈的气氛中，我们的故事分享会就落下帷幕了，值得一提的是结束后苹果姐姐带领对咖啡馆感兴趣的朋友们一起去了最近的咖啡馆看拉花表演，实地进行了咖啡馆项目的展示。
&amp;nbsp;
本文相关链接：
1.聚思介绍： http://juccce.org/zh  聚思（中美清洁能源合作组织）是一家致力于改进中国能源生成和使用方式的非营利组织。为切实推动中国绿色化发展，聚思从绿色城市化进程、循环产业、低碳消费、持久性战略合作四个层面倾力开展工作。聚思在智能电网、绿色城市化、绿色消费理念以及媒体推广的领域里积极推动改变。 聚思通过市长培训项目与政府部门合作，通过战略合作平台项目整合国内外资源，并协同各方面对于聚思大力支持的组织、企业、部门、机构和个人，使我们的行动产生更大的影响力。 聚思是由不同国家、不同领域的众多关爱地球、热爱生活的人们组成的大家庭。加入我们，与我们一同改变世界！ 关于聚思的媒体报道：http://juccce.org/zh/%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8A%A5%E9%81%93 2.苹果姐姐纽约CAPE Meetup 总结／励志视频：http://v.youku.com/v_show/id_XNjIzODI2ODEy.html 摘录： 6月我听了Dropbox创始人Drew Houston的麻省理工MIT毕业典礼演讲后 深受启发，无意中发现泪花在眼眶中打转。正是Drew充满灵感和正能量的演讲唤醒了我对绘画和科技的热爱，想到DoSomething （做点什么）。于是我100天连夜画了15副#创业巨人#techgiants#系列绘画; 并用视频方式讲述自己追求梦想的故事与小伙伴分享。 希望我们都找到自己喜爱做的事情，然后马上去尝试。有梦想去追求，有想法去实现。你的梦想是什么？你开始努力实现了么？我们永远没有准备好的那一刻，只有尝试了才知道如何改进，离梦想更近一步。请你迈出第一步 🙂 有梦想就需要去追求，有想法就应该去实现。 3.纽约文化沙龙 沙龙的发起者赵智沉希望建立一个平台，让不同学科背景的参与者可以分享自己感兴趣的话题和独到的见解，让彼此认知疆域互相拓展，碰撞出思维火花。 交流让思维更深入，分享使见识更广阔。每个人都有自己感兴趣的话题和独到的欲加入到我们文化沙龙的邮件列表，请以自己的姓名为主题发送至：newyorkchinesesalon@gmail.com 同时也欢迎大家提供自己感兴趣的话题，为以后的沙龙提供资源。 什么是CAPE Meetup?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>