<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ashoka on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/ashoka/</link>
    <description>Recent content in Ashoka on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2014 15:42:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/ashoka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>益行环球 | Ashoka ：绝不满足于“授人以鱼”或“授人以渔”</title>
      <link>http://hicape.com/2014/11/yxhqashoka/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 15:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/11/yxhqashoka/</guid>
      <description>图|文Ashoka
编辑/全量 Ashoka是全球最大的社会创新者联盟，其CEO Diana女士亲自接待了我们，项目官员为我们详细讲述了Ashoka Fellow的挑选、辅助项目的理念与严密流程，以及在世界各国的项目合作。
[][1]
4个普通的年轻人,代表中国青年精英走访包括大自然保护协会（TNC）、盖茨基金会、哈佛大学、世界自然基金会（WWF）。这是中国公益领域首次大型环球考察计划，而全球最大的社会创新者联盟——Ashoka,也是他们在美国的重要一程。

Ashoka是1980年在美国华盛顿成立的社会企业家培育组织，
这些社会企业家被称为益创家（Ashoka Fellow），
他们致力于为当今世界最紧迫的社会问题提供解决方案。
· 关于Ashoka，你需要知道的5件事
1、Ashoka的创始人是Bill Drayton，他曾说过：“社会企业家不会满足于授人以鱼或授人以渔。他们除非把捕鱼业革命化,否则不会罢休。”
2、除了益创家项目，Ashoka还开发了针对小学少儿阶段的同理心项目，中学年龄段的“青年创益”（Youth Venture），“Ashoka U”则是Ashoka的大学项目
3、Ashoka的每个员工都是多面手，团队奉行“Team of teams”的运营理念
4、《who cares》是Ashoka拍摄的社会企业家纪录片，其中采访了诺贝尔奖获得者尤努斯，Ashoka创始人Bill Drayton和多位益创家，感兴趣的小伙伴可以登录whocaresthefilm.com购买观看。
5、Ashoka已将目光指向中国，计划在中国寻找到100位优秀的社会企业家。
· 印象•Ashoka
1. Ashoka的理念：发现创变者并加速其成长
[][3]
创变者（changemaker）是一个比较抽象的概念——通过创造力改变世界。
Ashoka在全球各地发现创变者，是一个社会企业家培育组织。它的愿景是希望这种改变可以影响全世界。
Ashoka认为，人才天生具备创变者的能力，后天可以进行加速，但不可以从无至有地培养。创变者是被发现的，不是被培养的，机构能实现的是加速创变者的成长。在年轻的时候就开始培养，或是成熟有社会经验了再培养的例子都有。
2.Ashoka：30多年孕育出3000多名社会企业家
[][4]
Ashoka每年投入三千多万美元从资金以及专业技术上支持社会企业家创业，三十多年来，已经孕育出3000多名社会企业家，遍布全球七十多个国家，以他们的原创构想，服务全世界超过三百万人；五年内，留任率高达97％，93％成功达到创业目标。Ashoka孕育人才与新事业的成功率，远远超过《财富杂志》五百强企业里的任何一家。
他们加速过的社会创新者，80%以上在5-10年间影响了国家层面的决策。
Ashoka的CEO Diana跟我们做了分享，Ashoka除了招牌的Fellowship外，还有Youth Venture，开始把目光投向青少年的成长，其中最小的19岁。
3. Ashoka Fellow的甄选
Ashoka最核心的竞争力是人才和选拔和培养网络。选择最主要的标准：一是要与众不同，找出创新点 ；二是要坚持 ；三十要有良好的品质，比较正能量。
为了甄选出最优秀的那一个社会企业家，Ashoka开发了一套非常严密的选拔机制，整个选拔过程的淘汰率高达90%：
1、从各国社会企业家数据库中通过背景调查，筛选出一批入围人选
2、总部派出人力前往入围者的居住地进行地毯式的拜访
3、Ashoka面试，工作人员对候选人的实际情况进行严苛且翔实的考察
4、候选人接受来自顾问团的压力面试
4. Ashoka Fellow 举例
[][5]
孟加拉的一位农村教师Ibrahim Sobhan，发现现有的教学方式有很大问题和后果，穷困家庭的孩子回家需要劳动，没有时间和地方做家庭作业，回校后因为没做作业或做错了自尊心受辱，所以辍学率高。
他试验改变了教学方式，用更小的班，人数减为原来一半；讲解时间增加一倍；上个月学习好的同学带领大家一起学习，合作完成作业；不留作业。
为了解决穷困家庭孩子的收入问题，让孩子参与一些项目，获得的收入一部分发给家庭，一部分留做上初中的费用。
这些做法使入学率提高一半，辍学率减少一半，四年内被7000所学校采用。
5. Ashoka与中国

AshokaCEO：Diana女士
Ashoka已将目光指向中国，计划在中国寻找到100位优秀的社会企业家。Ashoka认为中国的一个潜在的大市场，但是还没有开发，因为还在行基础网络的建设。探访中CEO表示愿意与腾迅合作，共同开发，已经约定了下次到中国拜访。
6. 低调而高效，鼓励碰撞产生火花
Ashoka作为全球最大的社会创新者联盟，办公室却非常低调且不太好找。没有招牌，我们因为迷路而迟到了15分钟。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>