<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青年空间 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%A9%BA%E9%97%B4/</link>
    <description>Recent content in 青年空间 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2013 15:08:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%A9%BA%E9%97%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5.5 CAPE广州Meetup “青年空间与青年发展 ”聚会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/06/cape-guangzhou-youth-space/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 15:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/06/cape-guangzhou-youth-space/</guid>
      <description>文/秦晓昀 &amp;nbsp;
青年空间，作为一个新概念的实体，正在越来越多的城市出现，为青年交流与协作提供更多的可能。5.5日，广州连下了几天了雨终于停了，晚餐过后，一群身处广州心系青年发展的朋友们相聚中山大学106青年空间，不远处的亲新广场上热血青年在“维纳斯”的舞台展现自我风采，伴随着他们美妙的歌声，熊德龙106室开始了对主题为“青年空间与青年发展”的Meetup。
此次Meetup由CAPE广州团队发起，也是广州Local Caper经历了一个多月的团队磨合期的首次亮相，作为广州的Local Caper我们希望秉承CAPE的宗旨，结合广州本土城市的特色，为广州的青年们带来更高质量的Meetup及Talk分享，并且在后续发展中将推出具有广州特色的神秘活动，希望大家持续关注CAPE活动！
&amp;nbsp;
Part 1 自我介绍 广州，作为一个处于社会创新前沿的城市，聚集了许多对青年空间关注或者已经有过尝试的人们。本次聚会参与的人数高达30余人，将106青年空间坐得满满的，然而拥挤的空间并不影响大家初识朋友的兴奋，在活动尚未开始前大家就相互交换名片、熟识起来。聚会吸引了各种各样的朋友，有已经关注、参与到青年空间中的，也有目前尚未了解青年空间的；有在校大学生，有上班族；有从事IT行业、NGO、媒体行业、教育行业的朋友，也有正在各个学生组织中任职的朋友。怀着各自对Meetup的憧憬、需求，他们加入这次聚会，希望能够在解决自己困惑的问题的同时结识有相同志愿的朋友，一起努力，去make a change！
&amp;nbsp;
Part 2 嘉宾分享 在嘉宾分享环节，CAPE广州有幸邀请到了目前广州地区正在关注“青年空间及青年发展”的组织中四个最具代表性的组织来做分享，他们分别是：106青年公益空间、ICS创新空间_木棉花开、广外图书馆通识平台和蓝信封公共空间。
&amp;nbsp;
106青年公益空间(微乐益伍霖)
微乐益公益成长中心成立于2010年11月，是由期待更好社会的公益青年共同发起的非营利机构，专注于提供青年公益培训，建设青年公益空间，为青年人成长与青年公益的可持续发展提供有力支持，让公益扎根心间。目前团队核心成员以中大、广外、仲恺、南医、华农等高校的公益青年为主，并由社会人士担任机构负责人。
&amp;nbsp;
微乐益起源于学校，主创成员在校内进行公益活动时发现校内助学机构、公益机构众多，各具特色却也有许多相似的地方，于是微乐益主创成员希望能够整合校内公益资源，建设网络沟通各个公益社团，建立资源共享，更高效的传播公益理念、拓展公益视野、提升青年公益行动能力，构筑面向大学生社区的公益传播、学习、研究性支持平台，让公益扎根大学社区，扎根心间，与公益新青年共同成长。
&amp;nbsp;
106青年公益空间就是在此愿景下开展活动的。106依托于微乐益公益成长中心和中山大学南校区团工委，经历了半年的装修和试运行，于今年3月正式运营。106青年空间由中山大学团委提供资金支持，基于校园，面向广州，希望能推动大学生青年的公益行动能力。106青年公益空间通过深度调研动态把握大学生公益发展现状、问题和需求，并建立相应数据库；进行公益传播，致力于推动大学生参与公益，提高大学生公益参与的广度和深度；经过公益学习：通过公益培训和朋辈学习，提升大学生行动能力，拓展社会视野；建设网络搭建校内外公益资源共享平台，构建大学生公益互助网络，实现大学生公益发展与大学生成长的自主性和可持续性。
&amp;nbsp;
目前106青年空间开展的项目有：公益类图书阅览、活动场地免费租借、开展公益性主题沙龙、观影会、工作坊、读书会、讲座、下午茶等，吸引青年行动者、公益行动者汇聚于此，通过学习和交流，来形成公共空间，促进青年成长、推进公益。
&amp;nbsp;
在2013年微乐益将工作重点聚焦在两个方向：一是着力提供专业有效的青年公益培训，针对大学生公益行动者与公益团队进行能力建设，进而辐射培训对象周边大学生群体；二是着力推动青年公益空间的建设，扎根大学生社区，激活并培育大学生社区公益文化。此后106空间会有固定的对外开放时间，青年们可以在这里阅读、交流、讨论；106也将会推出一系列主题活动，希望大家予以关注。
&amp;nbsp;
ICS创新空间_木棉花开(陈欣)
ICS在朱建刚老师的指导下，是中山大学社会学与人类学学院下的研究机构，由公民图书馆、公共办公空间组成。ICS创新空间藏书3000余本，许多为从香港地区带来的社会学书籍。ICS依托中山大学为平台，建立青年空间，利用中大众多资源开展包括讲座、分享会等活动。其不仅为各种NGO组织提供公共办公空间，活动平台起到连接各个公益社团的作用，并且不时给予这些组织专业的关于财务等方面的咨询，促进广州地区NGO组织的成长。
&amp;nbsp;
目前ICS正在进行“心探— 寻找新时代公民记者”活动,活动将招募一批公民记者参加ICS与公益机构举办的各个活动，心探将以自己的独到视角——采访、评论、记录、颠覆等，以任何视觉化创作方式——摄影、文字、视频、行为艺术等，记录的所见所闻，所思所想……。
&amp;nbsp;
同时近期ICS将与香港Good Lab合作开展“共用空间护照”活动，ICS创新空间与Good Lab会员都可以凭会员卡，到对方城市享受同等会员待遇，使用对方公共空间。ICS在未来希望为青年提供创业空间，鼓励热血青年从事社会创新工作，希望他们能给他人带来帮助，并且在走出校园后继续从事NGO事业。
&amp;nbsp;
广外通识课平台 （CY老师）
广外Cy老师向我们分享了广外通识教育平台的相关构成和活动。通识教育有两层意义：其一是指通才教育；其二是指全人教育。通识教育的灵魂是公民教育，本质是自由教育，即自由精神之养成。Cy老师认为通识教育在现代中国或者大学校园，应该是常识，普世价值的重申和明晰。其要义不在于“教”，而在与“育”。跨学科体系和注重经典以及实践。
&amp;nbsp;
养育独立之精神，养育自由之思想，养育多元开放之文化观念，养育思考批判之能力。以期养成合格之国民和世界公民。广外通识课平台基于这一理念而成立，平台成立于2011年10月13号的“通识阅读”文化节，志愿者南北校区共计32人。平台采用“部门-项目双轨制”，部门负责人一学期轮换一次。
&amp;nbsp;
广外身处学校体系内，获得了广外的行政资源，有专项资金支持，在资金方面目前比较自由，但是同时活动肯定受到学校监督，完全的自由是没有的。但是现在我们正在努力在这个体制下做自己想做的活动，通过各种方式、技巧等最大限度保证自由度，扛住来自行政上的压力。
&amp;nbsp;
在团队运营方面， Cy老师目前总负责整个团队。在招募队员时，只招募有相同理念的优秀学生。每年9月份进行常规招募活动，平时由内部推荐制吸收优秀人才。由于现在的主创队员基本为大三，明年即将毕业，会面临一个波动期，所以目前团队正在做内部培训，理念培训，培养下一代“接班人”，现在平台活动也以博雅教育、通识教育为主。
&amp;nbsp;
目前的运营项目有：
1984读书沙龙、通识阅读沙龙、电影展播、通识阅读书目、推荐读书小组和分享会真人图书馆、艺术馆导览、NGO的探访和合作图书馆日常文化活动,世界读书日和文化节的策划和执行等。
&amp;nbsp;
蓝信封公共空间（小文）
与之前介绍的几个公共空间不同，蓝信封公共空间并没有打造实体的公共空间，它是另一类型公共空间的代表，此类公共空间没有固定的活动场所，活动的开展、发起基于某一特定话题，或者某一人群感兴趣的方向。蓝信封最初服务于留守儿童，全名为蓝信封留守儿童关爱中心，是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。蓝信封公共空间最初缘于不同学校、不同校区的参与者们沟通不好，难以一起讨论问题，于是蓝信封队员们开始定期聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，打造内部空间，促进成员对某个议题的探讨。
&amp;nbsp;
蓝信封的公共空间目前服务于自身公益组织，活动前向参与者发出邀请，公布主题，以此吸引一群对主题有兴趣的同学参与讨论，每次活动为了使讨论更加高效，将参与人数控制在10人左右。为了给志愿者更多的成长机会，在活动中碰撞思维，蓝信封公共空间每周举办一期，每期主题不一样，但会基于某一体系下并结合当时的公益热点或团队情况，蓝信封内部所发生的事情以及志愿者需求制定主题，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不固定，设置协助者组织整个活动，希望通过活动使参与者有所收获。公共空间的活动形式包括现场探讨、线上讨论等多种形式，在后期也有专人建立线上平台，引导参与者后续思考与讨论。XX还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！
&amp;nbsp;
目前蓝信封公共空间已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”等。
&amp;nbsp;
Part 3 分组讨论 在嘉宾们的精彩分享以及分享后的提问环节中，朋友们不仅了解了什么是青年空间，他们所加入的青年空间是如何运作发展的，并且也同样了解到了他们在探索发展途中遇到的问题。大家都已经按捺不住想要与嘉宾们交流的心情，终于到了讨论环节能跟嘉宾面对面了！参与聚会的朋友们根据自己的兴趣喜好分成四组，每组都有一个嘉宾参与讨论。在讨论中，嘉宾与朋友们一起讨论在各自组织发展中遇到的问题，嘉宾们给予朋友们一些经验上的帮助，参与聚会的朋友们也竭尽全力进行头脑风暴，群策群力对嘉宾的困惑提建议！
&amp;nbsp;
在30分钟的热烈讨论后，每个讨论组派出了一名代表总结他们讨论的成果，与其他组交流想法。
&amp;nbsp;
Group 1 主持人：陈欣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.3CAPE Meetup在无锡，一起探讨青年空间及青年行动</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/02/meetup-in-wuxi-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/02/meetup-in-wuxi-1/</guid>
      <description>文/王薇艳 &amp;nbsp;
2月3日下午两点，冬日的午后，天空飘着小雨，阴冷潮湿之感弥漫在整座城市。但在南长街尽头，一缕炊烟古旧的木质小楼上，却温暖而热烈，近二十位青年正相聚于此，进行一次关于“青年空间及青年行动”的CAPE Meetup。
&amp;nbsp;
这是CAPE Meetup第一次来到无锡，本次Meetup的发起人是在南京读书的无锡人王薇艳，在参加了#发现无锡之美#的分享活动后，看到了无锡青年的创意和行动，也预感到了无锡青年的强大力量。发起这次Meetup，是想与关注青年文化、青年空间的朋友们相聚交流，并探讨如何行动。
来参加本次Meetup的朋友有很大的差异性，有来自北航的工科博士生，也有加拿大海归；有新无锡人，也有来自常州在广州工作的朋友；有新媒体从业者，也有来自无锡市团市委的工作人员。虽然大家的专业、职业、背景等很不相同，但大家都关注“青年空间及青年行动”这个主题，并对其都有自己的见解。
&amp;nbsp;
在自我介绍的环节，大家不约而同地提到了，像Meetup这种类型的聚会在无锡很少，而事实上，随着经济的发展、受教育程度的提高，人们在这方面的需求也提高了，现有的一些聚会形式如：爬山、打羽毛球、K歌等已经不能满足部分人的需求了。这类聚会形式更多关注的是“吃喝玩乐”，是比较私人化的聚会，而一部分人开始需要类似于Meetup这种形式的交流，它更多地涉及到公共议题，比如知识分享、信息交流、话题探讨等，并且通过这样的聚会交流，大家希望结交到更多志同道合的朋友。所以，“青年空间”这个概念就浮现出来，它就成为了承载这些聚会的场所。
&amp;nbsp;
关于“青年空间”的探讨 关于“青年空间”的界定，王薇艳介绍了她读到的Oliver的文章《#青年空间#概念解读信息图》，里面提到青年空间的五大特征：公共会话（这是首要的）、线下实体、固定团队、长期存在和平价参与。随后，她概括道，“青年空间”是由青年人支持和运营或者是支持青年活动的场地，前者她以北京706青年空间为例；后者包括：独立书店、咖啡馆、青年旅舍等，她举了北京“车库咖啡”的例子。
陈露刚从华南回来，他探访了一些青年空间，跟我们做了精彩的分享。他介绍了广州的Mao’s Space，这是一个新青年社区，一个社会创新创作平台。在这里可以自由办公、交流，也可以参加各种不同类型的活动。除了Mao’s Space，陈露还介绍了香港的“好单位”，他说在上海还有一个“新单位”，这是一种新的工作方式。喜欢设计和创意的年轻人聚集在这里，创业、办公、交流。这儿不仅仅提供一个办公的场所，重要的是这儿有一个平台和空间，大家能找到相同兴趣爱好、在做相同事情的人，能够去分享和交流。
恩雅是新无锡人，现在在广州工作，大家一致认为广州的青年氛围要比无锡浓。她给大家介绍了中山大学里面的微乐益公益成长空间，这是一个由学生自主设计、自主装修、自主运营的公共空间，这儿常会举办公益沙龙、工作坊等，立志打造中大版“方所”、公益版“诚品”。恩雅抛出的一个问题：“青年空间就是在城市吗？农村没有吗？”引发了大家另一番的讨论。
阿瓜从社会发展、工业革命这个角度阐述了自己的观点，他认为工业革命解放和发展了生产力，使人们能够逐渐从劳作中脱身。城市相对农村来说，发展更快，人们有更多的时间和精力去进行其他的活动。
&amp;nbsp;
蒋钺接着发表了自己的观点，他提到了无锡与北上广的区别，他认为无锡是制造型城市，而北上广是综合型城市，就文化生活来说，无锡与它们有很大的差距。他还提到了他曾参与过的乡村教育促进会的支教经历，他认为城乡之间确实存在很大的差距，但是并不是农村就没有青年空间或者说公共空间，甚至农村在某些方面比城市要好。而且农村生活再加上网络的话，他们与城市青年一样，可以接收到最前沿和自己所需要的任何信息。所以，他认为，对“青年空间”这个概念的解读，我们可以看得更广阔，可以有更开阔的格局。
&amp;nbsp;
在蒋钺发言的同时，也引发了大家对教育、社区建设的一些探讨，当然，这些都是很大的话题，有机会可以再做讨论。
&amp;nbsp;
来自福建的即将定居无锡的文丰认为，“青年空间”要放到特定的时空背景中去讨论，他抛出了自己的疑问：一定要是青年吗？中年、老年不行吗？
&amp;nbsp;
关于这个问题，陈露给出了他的看法，他认为青年就是渴望改变的、心态年轻的人，而不局限于年龄。这个观点得到了大家的一致认可。
&amp;nbsp;
当大家对“青年空间”都发表了自己的看法以后，我们的探讨开始从“青年空间”过渡到“青年行动”，因为我们觉得，无论如何，我们的行动是最关键的。
&amp;nbsp;
总的来说，“青年空间”是没有时（年龄）、空（城乡）限制的，我们不要把它局限死了，而是应该用更加开阔的思路来理解和看待它。
&amp;nbsp;
关于“青年行动”的探讨 在行动之前，我们得先了解现实，对现实的认知上，有持比较悲观态度的，认为无锡的大环境并不是很好，当然，也有比较乐观的，觉得在现有的条件下，我们还有很多可以做的事情。
&amp;nbsp;
陈露提到了青年行动涉及的几个方面：线下空间、参与群体、模式（活动）和宣传。他提到了目前很多活动或者组织在宣传上存在问题，并没有很好地利用媒体。
&amp;nbsp;
阿瓜提到了参与群体的问题，他觉得一群人要聚在一起，必须有核心人物或者共同兴趣，否则很难聚集起来。
&amp;nbsp;
陈露接着这个话题，谈到了从“需求”出发。首先，我们为什么要去做呢？就是要满足我们自己的需求。这个是最实在也是最基础的。这种需求扩大来说，可以分为两个部分：新无锡人迫切需要了解和融入无锡的需求和一部分无锡本地人想重新发现无锡的需求。他认为，这就是青年空间的基础。路径的话，就是传播无锡正在进行的创意文化活动，这是无锡比较缺失的部分。
&amp;nbsp;
这时，有朋友提到了一些现有的平台，比如新浪微博无锡同城会、豆瓣同城、摩时网等，但是，这些现有的平台并不能很好地满足需求，如果能有一个平台，成为一个信息的集散地，这将大大提高效率。王薇艳接触过“In无锡”，这是陈露之前建立的一个平台，她强烈建议大家一起努力，把“In无锡”好好做起来。当然，这需要了解现存的资源和活动，同时进行想做的尝试。
&amp;nbsp;
在今天两个多小时的交流中，大家有侃侃而谈的时候，也有思想的碰撞，这些都让我们的交流更有意义和价值。很高兴认识到这样一群青年，希望大家能行动起来，让无锡变得更有趣、更有创意。
&amp;nbsp;
活动反馈 交流会结束，收到了一些朋友的反馈，他们提到了自己的收获和期待。
&amp;nbsp;
@张悠悠Cloudburst：这是第一次参加Cape Meetup.第一次参加这样类型的活动就是在家乡无锡，这是我最开心的一点。在meetup过程中听到了一些特别前沿的思路的和深刻的想法，并且亲身体验到了在无锡这个地方发展青年空间的潜力和各种人群的支持。对于一个地方的情节或者说归属感是需要由一个或多个人群共同连结而带来的，这次的Meetup算是一个新的开始，希望我能参与到更多类似的思维碰撞活动中，也希望无锡本地青年的力量可以慢慢积聚起来，吸引更多有年轻心态的人加入。
&amp;nbsp;
@SundyFan：真的发现好多牛人，我只能多多膜拜啦！几位谈到的问题真的是我之前没有想到的，谢谢大家的分享，也再次为我的迟到早退道歉，真的好想跟你们聊个过瘾！！
&amp;nbsp;
@无锡阿瓜：感谢组织者的辛勤付出！希望有机会更多参与活动</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.8 CAPE深圳Meetup “青年空间与社会创新的联结 ”聚会回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/02/shenzhen-meetup-review/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:51:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/02/shenzhen-meetup-review/</guid>
      <description>文/胡姣  &amp;nbsp; 赶在除夕前夜举行meetup实在算不上一个合适的时间，尤其是在外来人口聚集的深圳，但是，这次以“青年空间与社会创新的联结”为主题的聚会最后却来了22人，聚会持续四个多小时，output多个action plannings。有参加者说：这是最好的新年礼物！Let’s rock the city！这既是对这次聚会主题和成效的一种肯定，因为深圳从来不缺有想法有创意有行动力的changemakers，但是缺乏将changemakers集合起来的平台，这次的主题聚会恰逢其时，深圳青年渴望这样一次聚会实在太久了。同时这也是对“call to action”的一个回应。这次meetup with purpose的purpose很明确：凝聚深圳本地的changemakers，通过跨界合作、资源整合为营造深圳的青年公共空间和社会创新做些事情。让我们一起来回顾一下深圳CAPE聚会的情况吧。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 1:认识他人  通过报名和发起人邀请，深圳聚会来的朋友很多元：TED，AIESEC,杂志社，公关传播公司，多背一公斤，MAD,方脑壳，独立书店……大家都对公益、社会创新、NGO等议题有所了解，在活动开始前也熟悉了青年空间的一些背景资料，自我介绍围绕“青年空间与社会创新的联结”和自己2012年印象深刻的一件事进行。参与者@Samuel整理了参与者自我介绍的关键词：  &amp;nbsp;  （摄影by晨风）  l 孟德：从事网站建设工作， MaD2013,Green peace项目  l 庄秀丽老师：北师大，开放教育、学习社区、开放的同城活动、打破教学圈子，发起“探访青年空间活动“  l 小T：广州读书、参加方脑壳项目“青年实验工场“参与创新实践  l 李娜：方脑壳的设计总监、参加过TED广州、深圳高级中学活动、深大广告设计系  l 抽抽：中大、拜客广州、中广核上班、视频制作  l 辣椒：真名胡姣，中大留守儿童关爱组织、深圳读书会义工、MaD2013年会  l 都都：庄老师儿子，小学六年级，参加北京创客空间活动  l 孙逸凡：TEDx深南大道，HR，爱读书、运动、思考  l 小K：TEDx深南大道，深大传播系  l Samuel：TEDx深南大道，策划主题“慢慢走错路”，AIESEC深大创始人之一  l 张晨戈：拍摄公益剧情片《我的兰花花》、制片人，以被拐卖儿童的家庭为视角、关注公益  l 李楠：公共事业管理专业、通过自己的努力挣钱旅游  l 郑杨：无锡读书、江南大学、出版校园杂志每期近3000份  l Cecelia：北京工作，国际传播，媒体推广北京青年艺术家展览、帮助民间的手工艺品牌、传统手工艺与奢侈品结合  l 汪洋：深圳读书会、政府支持、注册民非，35岁以上的老板成立理事会、IT男、整合深圳的各种公共资源、中心书城的多功能厅  l 缪经理：尚书吧，实体空间、邀请文化界名人、独立书店的社会作用  l 爵士猫：小津概念书房，独立电影  l 卢斌：中大，MaD2011年会，关注公益  l Apple：新月杂志，独立杂志社，公关，设计，艺术跨界合作  l 晨风：深圳商报，新媒体，MaD2013年会  l 罗志霖：AIESEC深大创始人之一，黑暗中对话，密室逃脱  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; PART 2：案例分享   根据这次meetup主题的设定，我邀请了几位深圳的本土社会创新者分享自己机构或组织的案例，这其中有深圳最大的读书分享组织@深圳读书会的负责人汪洋，为公益组织提供形象设计和策划推广服务的@方脑壳工作室联合发起人李娜，深圳独立书店@小津概念书房的负责人爵士猫。案例分享围绕“青年空间与社会创新”的主题，代表不同角度阐释本土的实践经验。汪洋的分享是以提供青年线下聚会的角度，李娜是从公益机构社会创新的角度，爵士猫是以独立书店和公共空间的角度分享，此外，活动发起人庄秀丽老师介绍了北京的青年空间发展情况和香港DFC教育行动的案例，辣椒分享了广州公益组织蓝信封自己机构内部的公共空间的案例。  &amp;nbsp;   &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  深圳读书会—青年空间活动发起者  深圳读书会的口号是“让阅读时尚起来”，其每周2—5场的读书分享交流活动，可谓是深圳乃至全国最活跃的读书分享公益组织。负责人汪洋分享了深圳读书会的模式和发展思路。目前，深圳读书会的服务形式有以下特点：自发组织、活动均免费、分享内容与话题贴近平民、资源能够实现自我循环，能够提供包括场地、组织参与者、提供嘉宾、挖掘话题、传播话题等服务。汪洋还介绍到，深圳读书会目前制定了近五年的发展规划，希望在2014年创建成社会企业，机构能够自负盈亏，形成特色的管理运营模式，探索读书会的可复制模式，将读书会打造成所有深圳人文化的心灵属地。  &amp;nbsp;  读书会的参加者为深圳市民，其中很大一部分为深圳上班的白领，有两场活动是每个星期都固定的，周二在福田区中心书城的读书讲座——“相约晚八点”(每个星期会邀请嘉宾进行主题分享)，每周日下午在南山区OCT的回响剧场组织的读书分享会——“爱在书香里”。这两场活动参加者多为年轻人，且活动场地固定，形成了读书分享交友的青年空间。其中，“爱在书香里”的活动形式设置很特别，可复制性强。活动一般在微博和豆瓣发布，免费报名参加；每个参与者即是分享者，需要携带一本自己读过的书籍参加；自我介绍的形式和不一样，通过做一幅画介绍自己，可以描述自己的特征或者此次此刻的心情感想，时间为1min;读书分享环节每个人用3min介绍自己带来的书，有5min的时间和其他参加者就书的内容和读书观想进行互动分享；每个人的读书分享结束后用一句话进行总结；最后进行书籍交换互读。当我们用@OliverDing 的青年空间定义对照来看深圳读书会的“爱在书香里”的这一活动，发现其满足所有要求：创造了一个公共对话的平台，每个参加者即是分享者、活动内容的创造者；活动长期存在，已形成规模效应，每期都有新的参加者加入；场地、活动组织长期存在；平价参与，报名无门槛，活动免费，活动场地可自己选择消费茶水。  &amp;nbsp;  方脑壳工作室—社会创新机构  方脑壳工作室是公益领域首家为NGO提供形象设计和策划推广服务的专业支持型机构，致力于公益与艺术的跨界合作。聚会上Co-founder李娜介绍了方脑壳过去一年的经历，列举了其作为公益机构的第三方支持推广机构的合作案例，为深圳艺穗节做品牌统筹，为灯塔计划（乡村支教组织）筹办在广州图书馆的10周免大型展览，为灯塔计划设计展板提升其在深圳慈展会上的宣传成效，除了李娜提到这些，方脑壳为公益机构提供设计创新服务的案例还包括与深圳职康残疾人服务中心的有自闭症、多动症等智力发育障碍的儿童共同创作的一个艺术作品“达芬奇奇趣蛋”，在深圳海岸城的商场展出，帮助向阳花女工中心创意装修装饰，免费为南飞雁社工中心提供场室改造设计方案以及改造费用等。在于众多的公益组织交流接触到过程中，“发现深圳真的也有一帮有热情有梦想有行动力并且能坚持的青年人”。作为一个社会企业，方脑壳过去一年基本实现收支平衡。但是也面临着设计师志愿者缺乏及不可持续等问题。  &amp;nbsp;  小津概念书房—独立书店、公共空间  熟悉小津的深圳朋友都知道这里经常放映独立电影，是电影爱好者经常聚会的场所。小津概念书房的主人爵士猫介绍了这间书吧的由来，以及经常在小津放映的独立电影放映和电影分享会，有时还会邀请导演进行现场交流分享会。爵士猫笑说，做小津“没赚钱却早就一种公益活动”。此外，爵士猫还提到小津常邀请旅游达人做一些旅行的主题分享会，如《背包十年》的小鹏。平时小津主要通过微博、豆瓣和微信朋友圈宣传，这好像已经成为独立书店的宣传营销的法宝了。  &amp;nbsp;  蓝信封留守儿童关爱中心—公益组织内部青年空间  蓝信封留守儿童关爱中心是广州的学生公益组织，2008年在中山大学建立，后项目扩展到广外、华师等学校，致力于建立留守儿童与大学生一对一书信交流的平台。辣椒介绍了蓝信封作为一个公益组织，营造青年公共空间凝聚组织成员、促进行动策略的形成的案例。蓝信封公共空间最初缘于中山大学的一门公选课《公民、社会与发展》，课后蓝信封队员们聚集在一起畅谈课程感想，后来发展成定期的公共空间活动，每期主题不一样，会结合当时的公益热点或团队情况制定，蓝信封不同学校、校区的六个团队的成员皆可参加，地点不可定，设置协助者组织整个活动。蓝信封的公共空间目前已经开展了10期活动，这种开放、参与、共享的团队聚会方式使得成员间彼此更熟悉，同时也在思维的碰撞中催生了众多行动，如成立团队为农民工订票20多张，“让留守儿童春节过年不留守”，详见羊城晚报报道《30名大学生蹲守3天帮工友“刷”到20张火车票》。辣椒还分享了蓝信封做好公共空间的经验：线上与线下的结合、协作者、主题设定、坚持比什么都重要！  &amp;nbsp;  北京和香港的青年空间发展  （整理by庄秀丽老师）  @OliverDing 在其文章《养不教，父之过。教不严，师之惰。企不善，工何为 http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年在思考</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/cape-meetup-wuhan-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 12:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/cape-meetup-wuhan-2/</guid>
      <description>文/简丹 似乎每次Meetup来到武汉都会下雨，而这次11月22号的聚会有恰逢感恩节，所以意义略显特殊。很感谢每一次冒雨来参加分享的朋友们。
&amp;nbsp;
这次的Meetup是由来自杭州的李双双同学发起，她想了解武汉本地的NGO和青年空间的发展和生存情况，同时也向我们带来了杭州的新信息。
&amp;nbsp;
关于双双，她曾经出国交换一年，相对于同级高中生甚至同年青年，做事情都更显主动性，她关注性别平等，强调女性权利和自由，并且和朋友一起申请TED牌照，利用TED的平台和影响力更大范围的向公众进行性别平等的知识普及，用她小小的力量带给发生更加公平的声音。
&amp;nbsp;
这次Meetup总体上讨论了三个核心话题：
1. NGO和青年空间
2. 社会企业
3. 分享的价值在哪里
&amp;nbsp;
1.关于NGO 来自《长江商报》的刘雯讲了一下她关于武汉NGO的发现情况，她认为，武汉的NGO尽管一直发展不错但总体上依旧跟京、沪、广、云南等地存在差距，而其中，政*府*监督力度、NGO知识普及度以及社会公众对NGO组织的关注度等是造成该差异的主要因素。
&amp;nbsp;
并且，现在大多NGO挂靠政*府部门，资金来源大多依靠资助，并且武汉许多由大学生、全职人员运营的NGO组织在选择关注角度、运营模式上都带有一点局限性和传统型，如果创新NGO发展模式和建立一套相对独立的盈利模式来支持NGO组织的发展也是相当重要。
 
（NGO，是英文“non-governmental organization”一词的缩写，是指在特定法律系统下，不被视为政府部门的协会、社团、基金会、慈善信托、非营利公司或其他法人，不以营利为目的的非政府组织。 不是政府，不靠权力驱动；也不是经济体，尤其不靠经济利益驱动。她的原动力是志愿精神。是公民社会兴起的一个重要标志&amp;#8212;-百度百科）
&amp;nbsp;
活动结束后刘雯姐分享了《长江商报》这一期关于NGO组织的故事：
http://www.changjiangtimes.com/szb/20121123/c34.html 这是长江商报NGO专题的网上阅读地址。C34 C35 C36 一共三个版。 我很庆幸昨天来参加了CAPE的这次分享，认识了你们所有人，并且希望以后会有定期的活动，保持消息畅通。 另外我昨天曾跟李喆、王冠萍提到了立人豆瓣小站上的一篇文章 《大学毕业后的第一份工作选择NGO合适吗？》http://site.douban.com/106986/widget/notes/87855/note/248418717/ &amp;nbsp;
武汉的青年空间似乎一直处于默默无闻的状态。低调是好，可是也让各位武汉的Changemakers少了条途径了解本地青年社区的机会。
&amp;nbsp;
2.社会企业 最近，“社会企业”一次频频出现，似乎任何一点跟公益沾边的组织或者企业都自许为社会企业。但什么是社会企业？中国是否出现了真正的社会企业？对于这个问题，双双认为，“社会企业”这个概念是模棱两可的，在美国，并没有社会企业这个概念。在美国，有专门的机构根据一定标准来认定NGO的标准。而她也认识，中国现在还没有出现真正意义上的社会企业。
&amp;nbsp;
3.关于分享的价值 分享，也是最近时尚词汇之一。从TEDx，黄油青年会议，到万有青年烩，再到CAPE Meetup，以分享和互动为核心的形式在各大城市迅猛袭来。然后分享之后呢？
&amp;nbsp;
在讨论中，大部分同学认为分享会的价值更多的停留在了分享的层面上，而没有进一步挖掘。可以做个大胆的假设，大部分人在分享时醍醐灌顶，但活动结束之后仍没有在实际生活中作出太大的改变，进而无法将有价值的思想落实在实际去，不失为一种遗憾。
&amp;nbsp;
知道到懂得，是一道坎。懂得到做到，又是一道坎。
&amp;nbsp;
有人抱怨没资源，有人遗憾找不到人。其实真正要要做的事情，是找不到任何借口的。
&amp;nbsp;
只要去行动，即使摔跤绊倒，也是成长。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>