<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>米公益 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%B1%B3%E5%85%AC%E7%9B%8A/</link>
    <description>Recent content in 米公益 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2013 13:48:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%B1%B3%E5%85%AC%E7%9B%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我和米公益</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/ricedonate-and-me/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 13:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/08/ricedonate-and-me/</guid>
      <description>我相信，公益不应是一件小众的事情，而是应该大家都轻松参与到其中。
——莫子皓
&amp;nbsp;
从去年12月起，我便和一群志同道合的同学们，放弃大四的实习，放弃旅游，放弃各种考证，投身到了公益创业的怀抱中。
&amp;nbsp;
很多同学都很好奇，为什么学商科的我会想去做一个公益类的APP，为什么会在就业竞争如此激烈的环境下，不去参加多一些实习好为以后找工作做准备。其实答案很简单，回望整个大学，无论是中山大学、中山大学校友乃至整个社会都给了我们非常大的帮助，我们也应该用我们的能力来做点什么。不一定要有所成的时候才去回报社会，我们希望能够通过我们自己现有的能力帮助他人。
&amp;nbsp;
在决定以手机APP形式做米公益之前，我和另外一个创始人对中国当前的公益现状进行了深入的探讨，发现公益领域有以下几个“怪现象”：
首先是公民参与公益的门槛“太高”：中国的义工服务率不足5%，就连平时最有时间且对公益较为敏感的大学生群体，他们的公益参与的普及率也不高。
&amp;nbsp;
究其原因，是因为参与公益的时间、精力、金钱等成本太大，譬如，去支教要用上整个假期，而持续地捐款对于本来就不富有的大学生来说也不太现实；而在一些人的观念中，也认为做公益是需要付出大量的金钱和时间，所以很多人都说等到以后有钱或者有时间了再去做公益活动……可见，公益尽管一直在我们身边，却在不知不觉中变成了一个很大的名词，参与公益活动似乎成为了一件门槛很高的事情。
&amp;nbsp;
其次，公益参与的可持续性较低，即公益很难让普罗大众持续参与、关注。举一个简单的例子，我们看到很多初衷很好的公益活动，在火了一阵子以后就销声匿迹了，并不是因为这件事情本身不妥，而是从参与这类公益行为中获得的持续满足感在降低。
&amp;nbsp;
这个社会对公益的平均认知水平还没有达到纯粹利他的高度，所以在精神满足的边际效益递减后，公益参与行为很难持续下去。同时，那些很快“夭折”的公益活动有两个明显的弊端：一方面，是参与的形式有限、不够有趣；另一方面是，激励的元素单一，缺乏持续效果。
&amp;nbsp;
而在我们的探访调查中也发现，很多公益组织找不到合适的企业捐赠，而很多爱心企业也不知如何与公益组织联系，并且很多想要参与公益活动的个人不知如何获知公益信息。于是，我们想要搭建一个联系这三方的“桥梁”，让企业、公益组织、社会个人可以在同一个平台上获取他们所需要的信息。
&amp;nbsp;
基于公益领域中出现的这些问题，我们觉得对公益的探索应该努力突破这几个“瓶颈”， 移动互联网和公益相结合或许会是一个不错的公益模式。因为在火爆的移动互联网领域，中国并没有出现一个成功的移动互联网与公益活动相结合的案例。
&amp;nbsp;
实际上，移动互联网的碎片化和极度方便的特性，是非常适合微公益的发展的，我们只需要开发一种持续并有效的企业、NGO、个人共同的公益参与平台，就可以让公益在和移动互联网的结合中找到一条合适的出路。
&amp;nbsp;
对于公益的可持续化，米公益团队认为应该把公益变成一件好玩的事情，把公益变成一种利己助人的事情。因此在米公益的手机APP中，我们设计出5个对用户身心健康有益的小功能，譬如放松肩膀、进行有氧运动、打电话给妈妈等。米公益用户可以通过完成这些健康任务获取的奖励——米粒，然后将米粒捐赠给自己想支持的NGO，这样在与米公益合作的NGO便可使用米粒去兑换企业的捐赠。于是个人-NGO-企业就联系在一起了。
&amp;nbsp;
通过把公益和移动互联网结合，我们希望公益可以变得更轻松更简单，每个人都可以把公益带在身边。为了让人们更容易地参与公益，所以我们在设计每一个产品的时候都要让其尽量方便、健康，和我们的日常生活息息相关。米公益想创造的不仅仅是几款应用，而是一种公益、健康的生活方式！
&amp;nbsp;
米公益官方网站 www.ricedonate.com
米公益新浪微博 @米公益
有任何疑问和建议，欢迎和我联系探讨：新浪微博 @莫子皓RiceDonate</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>