<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haverford College on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/haverford-college/</link>
    <description>Recent content in Haverford College on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2012 07:57:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/haverford-college/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如果你只听说过哈佛你就凹凸了——哈弗福德学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/haverford-college/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 07:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/haverford-college/</guid>
      <description>作者：潘亦祺
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：郊区
介绍一下我们学校Haverford College（简称HC），中文可能叫哈弗福德。US NEWS美国大学排名今年文理学院好像排第九。其实排名什么的都是浮云，知道为啥我们学校这么高么？因为钱多。这里全奖读书的抓抓一大把，所以想申奖学金的同学们，大胆的申吧。 &amp;nbsp;
HC位于Haverford小镇上，费城的市郊地区，大约20分钟的火车就能到费城的市中心。周围都是比较有档次的社区，所以治安是相当的好。而且除了学校就是相对繁华的一个商业小广场，有一些必要的生活设施和餐馆。另外，再步行15分钟左右 有一个比较上档次的购物广场，Apple store, Coach, Macy&amp;#8217;s，列举这几个牌子就知道大概是什么档次的地方了。 &amp;nbsp;
大家挺关心的学术方面。说实话我申请的时候几乎么怎么关注，总觉得每个学校都差不多。HC比较擅长于理科，化学生物方面是比较好的学科。但是学校没有工科。如果需要上工科，可以互选边上斯沃斯莫尔学院（Swarthmore College）的工程课。另外，谈一谈大家都挺关注的经济。坦白的说，我听前辈说经济在HC不算很好的部门，各个教授不是非常团结。但是值得安慰的是，在HC可以和布林摩尔学院（Bryn Mawr），斯沃斯莫尔学院,Upenn(宾夕法尼亚大学)互选课程。其中和布林摩尔学院选课非常方便，就和选自己学校的一模一样。他们那里的经济相对好些。而另外两所的课程需要递交表格和advisor（学校顾问）签字申请，但也不是非常麻烦。 &amp;nbsp;
 关于社交圈的情况，我觉得是我自己预判的很大失误。我觉得这种小文理学院应该大家都很学术很文艺的人。其实在HC不然。我觉得HC兼备了典型文理学院和一些大学的社交特点。在HC，体育文化还是可以的，基本上上课的时候一看就能看得出来谁是玩运动的，那个气场和穿着打扮就不一样。然后HC也有专门的“运动人之家”，那是相当混乱。我也不详细说来吓唬还没有来美国的学弟学妹了。不过，HC是禁止兄弟会姐妹会的。也就是混乱也仅限于运动的校队没有扩展到全部学生，所以你安心住在你的宿舍还是觉得很不错的。然后每周的派对（party）啊，那是相当的多。我怎么也没有想到一个文理学院怎么能有这么多派对。像现在期末，一个星期有4场左右的大派对，还有无数的小派对。不过不喜欢派对的各位不用担心，你不去就是了。在HC 没有任何peer pressure(来自同伴的压力)。你不干什么总能找到很多人一样也不干。总的来说，这里的人都很可亲。搞运动的人也不是大家想的肌肉发达头脑简单的那种，很多的成绩是相当的好，而且在课上的发言都很有深度。我个人这个学期其实在社交上碰到很大的困难，因为我住的宿舍和室友都很不好。不过这个在每个学校都是差不多的，你的社交很大一部分取决于你的宿舍。  &amp;nbsp;
HC最有特色的项目之一就是custom program.这个项目一开始和其他学校的新生培训会（orientation）是差不多的。开学的第一个星期，会做很多有趣的活动让你熟悉大学生活。但是不同的地方是，这个项目在HC会延续一整年。和你住一层楼的人（通常在十几个人左右）是一个custom group，然后你们这一层在以后一年就会以组的形式继续很多活动，比如每个星期都有讨论会，然后我们自己还会组织出去聚餐，去看戏之类的。这个项目能够在大学建立起和高中“班级”类似的集体概念，让你觉得很有归属感。而且做活动总能有熟悉的在一起。对于国际学生，我觉得这个项目能够让你真正接触外国人，和他们一起分享很多。另外，这个项目分工很明确。在一个组里，还有大约1/3的是高年级的学生。他们会带领大一新生做不同的活动。有专门给你学术指导的，有专门和你讨论道德问题的，有负责文化多元(Multiculturalism)等等。所以如果你来HC， custom program一定会是今后一生都让你津津乐道的东西了。 &amp;nbsp;
另一个很有特色的就是荣誉制度（Honor Code）。其实说简单一些就是像校规一样的东西，但是更加偏重在道德方面。HC整个氛围是很好的，大家都很遵守荣誉制度。比如我们的考试都是带回家自己做的，不准翻书，自己看时间。甚至连期末，只要在期末考试那周里，你想什么时候考就什么时候考，都是无人监考。老师说作业不能一起做，那就就没有人一起做。荣誉制度不仅限于学术方面，还有社交，包括有“待人真诚”之类的。学校设有专门的Honor Council（荣誉规章委员会）， 专门负责违反荣誉制度的事情。这个团体非常活跃，也促使大家很很遵守荣誉制度。 &amp;nbsp;
差不多要讲的就这么多了！ 有问题发邮件给我吧 yiqi.pan@gmail.com &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>