<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>汉堡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%B1%89%E5%A0%A1/</link>
    <description>Recent content in 汉堡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2011 19:19:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%B1%89%E5%A0%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十九站：汉堡/第二十站：柏林—德国-9</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-xix-station-hamburg-article-station-berlin-germany-9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 19:19:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-xix-station-hamburg-article-station-berlin-germany-9/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

期待德国游记的朋友们可能失望了。我日后会带着不一样的心态从新踏上这个国家，有关德国对其他民族尤其华人无比歧视的传说，来之前我略知一二。但是在德国汉堡和柏林经受的歧视，让我无法忍受。就像我在【上】里面说的，德国人的歧视，是无条件的歧视。就算你可能事实上比他优秀，但无所谓。对你的歧视，是无条件为你的。与你究竟怎么样没有关系，你长了黄皮肤黑头发，又不是日本人。那么，你就会被歧视。在汉堡的火车站，我半夜到站急需用网，但是那里的24小时麦当劳的wifi需要德国人的手机号才能激活。为此，我问了几个德国人要手机号（我是先咨询了麦当劳服务员要手机号为上网在这里很正常的，我才这么做）。我问的第一个人，是直接不理我的。后来问道的第二个人，对我直接破口大骂，屋子里面的人听见了窃笑，还有一个人过去和侮辱我的人击掌相庆。
&amp;nbsp;
对于当时的心情，我自己在电脑上写了一篇文章，复制粘贴一下，一字未动：
&amp;nbsp;
2011年8月17日23:47:56
让我难以接受的。我来到德国，除了和麦当劳里面的服务人员打交道之外。听到的第一句话竟然是侮辱。
其实我有心理准备，因为一些独行过的同学告诉过我，在德国要能承受歧视。因为有些种族主义者很过分。而且其实这个比例并不小。事情的起因如下：在汉堡的火车站，我急于向家里人报个平安，自从挪威报完之后一直没说话了。可是汉堡火车站40多个路由器信号源都分布各自的商店并且必须是有德国号码的人买了东西之后，才能在receipt上面拿到一个密码然后上网。换句话说，最需要上网的外国人来了汉堡火车站要上网？傻逼着吧。
当然还有别的办法。在麦当劳hotspot主页旁边有个付费上网，价格是4.95欧元每小时。没办法，我只能买了。买了1小时，准备多分几次上，把要说的该说的和要查的资料都弄到。结果竟然出现bug不能停表。很快我没时间了。4.95欧元卡只是试用卡，下次再买必须是19.95欧元600分钟。没有别的选择，我当然不想花这个冤枉钱。
当然了，外国人来了往死里逼。
然后我叫来的麦当劳服务员，她说：
hoooooh i have no idea. i dont know what&amp;#8217;s going on! 没有说im sorry
&amp;#8212; so what should i do? i need more time for seachering some info.
ok, you can ask a guy here for his or her number and i can give you the code.
想到这是个办法啊。我就准备在这里物色人来问。话说一个人走了十几个国家了，我还是看得准人的，什么人从面相上就最好别搭讪，什么人一般还是可以谈话的。这次我先是看到一个40多岁左右的中年男子，快要finish了，我走过去。拿着麦当劳那个one happy hour的纸张，微笑着走过去。 他当然知道我要干什么。做了一个“停”的手势。示意我不要靠近他。然后瞪了我一眼，走了。
好吧，第一次这么硬的冷遇，我安慰自己。老子闯了北欧4国没冷遇算什么本领。北欧人都那么温和，我又那么擅长微笑靠近法。这次算是个例外吧。
好吧，但是还是需要上网啊，否则我今晚就没地方住了。这次我看到一个标准的德国人，金发。30岁左右。刚买了吃的，正在打电话。挂断之后，我走过去，（此人看起来比较面善）对话如下
me:hi,mate? im a tourist here, need a native number to get the internet, if you are free with that can i borrow it for once?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>