<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape周刊 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/categories/cape%E5%91%A8%E5%88%8A/</link>
    <description>Recent content in Cape周刊 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jul 2012 05:49:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/categories/cape%E5%91%A8%E5%88%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊011期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/capeweekly-011/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 05:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/capeweekly-011/</guid>
      <description>本期关注： TEDGlobal 2012 激进式开放 TEDGlobal来了！
&amp;nbsp;
全世界正越来越紧密的联系在一起，人与人产生关联的方式、相互认识和增进了解的方法，以及我们选择对人有所保留、抑或开诚布公的规则都在不断改变。这种发生在全球范围的变化，激发了2012年TEDGlobal的主题——激进式开放。

@OliverDing:#TEDGlobal# 2012今年的主题真是好“激进式开放(Radical Openness)”。TED自己就是这个理念的很好的代表之一。还没有哪个非营利组织或者媒体机构，像TED这样开放内容（采用CC创作共用协议）、开放品牌（允许粉丝使用TEDx品牌举办活动）、开放翻译（让粉丝通过分来来参与内容）、开放演讲者甄选&amp;#8230;&amp;#8230;
&amp;nbsp;
TED今年对中文领域的传播非常给力，请大家关注TED官方和 @第一财经周刊 合作的#TEDGlobal# 2012 中文传播。也可以访问http://ted.cbnweek.com/

@OliverDing：#TEDGlobal# 2012今年的主题真是好“激进式开放(Radical Openness) 。TED自己就是这个理念的很好的代表之一。最近爆出的TED大奖（TED Prize）升级行动更是劲爆，奖金从原来的10万美金扩大到100万美金，变成种子投资了。 过往TED大奖消息：http://t.cn/zO9tpPL
&amp;nbsp;
@TEDNews ： 一些来自世界各地的#TED#翻译志愿者们汇聚爱丁堡，他们手上的盘中上印着从各语言中选的一个值得传播的词，中文志愿者选的是“玉”。翻译志愿者为TED传播创意起关键作用，如果你也想加入这个团队，请点击http://t.cn/hrFZC

@OliverDing：如果你关注TED字幕翻译计划，以及开放翻译相关议题，请关注Amara 这个通用字幕翻译平台。你可以用这个平台搭建自己的视频字幕开放翻译计划。Amara 是一个非盈利机构，刚刚在5月从Mozilla和骑士基金会(Knight Foundation)获得100万美金的投资。http://t.cn/hBJA5n
&amp;nbsp;
@OliverDing ： #TEDGlobal# 2012 如果你看过《维基经济学》 http://t.cn/hrnAI 应该很熟悉作者Don Tapscott （唐·泰普斯科特），他在1992年创办新范式（New Paradigm）智库 ，不断地写书，追踪最新网络技术对商业，教育，科研等社会各方面的影响。他在这次 TEDGlobal上说社会化媒体已经进化到社会化生产。
&amp;nbsp;
“当你需要去做一些伟大的事情的时候，你不需要任何人的许可。” Massimo Banzi在#TEDGlobal# 上谈论Arduino的源代码想象。http://t.cn/zWysuV3
&amp;nbsp;
“没有任何一个国家能承受教育质量窳劣和社会不平等加深的后果。那么许多人都会问：“到底是要教育质量优良和社会不平等好，还是要教育质量平庸和社会平等好呢？” 安德烈亚斯·施莱克尔在 #TEDGlobal# 2012 谈用数据来构建更好的教育体系。
http://t.cn/zWyjzSZ
&amp;nbsp;
#TEDGlobal# 2012 上有一个中国面孔在讲述中国工人的故事。她的名字是张彤禾（Leslie T. Chang），美国华裔，毕业于牛津大学，曾是《华尔街日报》驻华记者。她是著有《寻路中国》等著作获得麦克阿瑟天才奖的何伟的太太。她的作品《工厂女孩》的豆瓣网页：http://t.cn/hdsd3V
&amp;nbsp;
#TEDGlobal# 2012 上TED掌门人 Chris 问张彤禾（Leslie T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊010期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-010/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-010/</guid>
      <description>本期关注： 安心之旅300天 义工旅行
此前CAPE向大家推荐过在东南亚地区践行义工旅行的女孩安芯。安芯，一个小姑娘，2011年大学毕业后去泰国、印度、尼泊尔做了300天的义工，帮助那些贫民窟里生活的或者是身体有残疾的小朋友们。近期旅游卫视推出间隔年的纪录片《安心之旅300天》，再次讲述了安芯到东南亚义工旅行的故事。很多人都梦想自己的 Gap year，一年时光，又有多少人能真正“放下”呢？
&amp;nbsp;
美国家庭疗法先驱萨提亚曾经做过一个调查，调查自己的学生能有多少种洗盘子的方式，统计完后竟然发现洗盘子有250种不同方式，而且每个人都认为自己才是正确的。是的，当我们闭上眼睛，画地为牢，就会原地打转，错过另一种可能。跳出原有的圈子，走出不一样的旅行-义工旅行300天。
&amp;nbsp;
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！——安芯的义工300天
在旅行中，我们总能遇见不同的人生。
他们睁不开双眼，却希望看到最美的世界。
他们没有双臂，却渴望拥抱所爱的人。
他们不能说话，却期待讲述自己的心声。
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！
我是安芯，你我皆行者。
&amp;nbsp;
今天我们再次向大家推荐，希望有间隔年计划或者义工旅行计划的你，可以看看安芯的故事及其对大家的建议。
安心之旅300天 没有坏小孩 120618
安心之旅300天 姐姐我爱你 120619
安心之旅300天 谢谢你歧视我 120621
安心之旅300天 义工难当 120622
&amp;nbsp;
大家可以继续关注旅游卫视后续的纪录片视频。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 说说你知道和了解的中国茶，世界茶 上周我们推荐了经营茶文化的品牌TeaPlusMe，这周他们去了新加坡，大家可以关注#新加坡茶室行#，同时本周CAPE社区讨论组里面，探讨了很多茶有关的话题，也聊了很多茶文化相关的东西。
&amp;nbsp;
世界各国对于茶的理解，茶对你而言又是什么呢？
茶对我而言是什么？来自中国上海
茶对我而言是什么？来自日本东京
茶对我而言是什么？来自芬兰
茶对我而言是什么？巴基斯坦
茶对我而言是什么？来自瑞典斯德哥尔摩
茶对我而言是什么？来自香港
&amp;nbsp;
另荐网易有一个公开课《茶文化与茶健康》
http://v.163.com/special/cuvocw/chawenhuayujiankang.html
&amp;nbsp;
这里，大家还可以顺便推荐一下，你知道的有关茶相关的书籍，茶室，茶电影，茶艺人，茶产地故事；中国的，世界的等等。推荐内容，点击此处
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语： 高考天问 毕业典礼 毕业寄语 高考天问 高考结束了，各地分数线也产生了，考生们即将面对的是自己的成绩，开始筹备自己的目标院校的报考。近期湖南电视台经视频道主持人钟山在《钟山说事》里，对高考制度发出了激情而酣畅淋漓的“天问”。值得推荐、值得回味、值得反思 …… 高考真的是独木桥吗？
&amp;nbsp;
从视频中，我们关注到教育资源，大学资源的不均，导致必然大部分人享受不了清华北大的资源， 我们也在此前看见世界多个教育发达国家的开放课尝试，开放课程资源，开放学术资源。倘若最后没有录取到好大学的同学，你也不必灰心。
&amp;nbsp;
虽然我们考大学的时候有一本、二本，但专业学习没有高低贵贱，也不分你在这个世界的哪个位置。大学生活是一个新的开始。大学的专业学习有自身的规律，它将逐步带你进入一个学科发展与实践国际化、全球化的世界。它也是我们生命的里冲锋舟，将载着我们冲破自我和以往教育文化的迷雾。在逼近人类探索彼岸的过程中，它更需要的是唤回我们生命的尊严和自由的灵魂。
&amp;nbsp;
在还没有进入大学前，推荐大家阅读：You时代，怎么重新认识大学教育？
&amp;nbsp;
奥斯影帝丹泽尔·华盛顿宾夕法尼亚大学毕业典礼演讲 奥斯影帝丹泽尔·华盛顿，他是好莱坞最具号召力的演员之一、两届奥斯卡影帝，也是目前好莱坞身价最高的黑人影星。他分享到：1冒险精神敢于失败（克服自己的恐惧）。2对生活敞开胸怀，接受新的看法、新的观点。因为你冒的险，你遇到的人，你爱的人，你拥有的信念，是这些会书写你的人生。3永远不要泄气，永远不要退缩，投入你所拥有的一切。4向前倒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊009期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-009/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 03:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-009/</guid>
      <description>特别策划：CAPE一周年 我祝愿 
#CAPE一周年# 2011年6月13日，我们注册了www.capechina.org， CAPE满一岁啦！当初只是一个简单的想法：我们鼓励青年分享自己的海外观察和思考，分享自己的经历和故事，一起探索世界之美。目前有10个专栏作者，超过260篇文章，分布在30多个国家的280多名社区成员，每一个Caper都在续写自己的梦想。 感谢所有的Caper，感谢顾问们，感谢所有的粉丝，感谢所有的青年伙伴组织，感谢关注和支持青年发展的社会各界朋友。今天属于我们大家，今天我们一起铭记。如果大家有什么想对CAPE说，你可以用标签#我祝愿CAPE#+内容 @CapeChina 给我们。谢谢大家。
&amp;nbsp;
@Incubus巫言: 亲爱的一周岁生日快乐，我会珍惜这份来之不易的缘分，我不知道将来是否还有值得写的故事，不知道这份分享的热情会不会减退，人生漫漫，我从来没想过会以这种方式跟很多有趣的人成为朋友，从你们身上我获得了很多灵感和勇气，也许这些还不足以影响我的一生，但一定是绝无仅有的经历。
&amp;nbsp;
@董弈越越和Ellen ：知道CAPE的时间不长，却被里面的人和故事深深地吸引着。谢谢CAPE让我明白这个世界原来可以这么有弹性。CAPE一周岁了，以后还会发展地越来越好，很开心能够在这个时候掺上一脚，希望未来的CAPE不仅互联网上有更多创造，更把CAPE×发扬到全世界。
&amp;nbsp;
@车仔Carson: 恭喜组织。看着组织一步步壮大，表示能成为如此优秀的组织里的一员而感到荣幸。作为Caper，一定会续写自己的梦想。
&amp;nbsp;
@青年志candy: #我祝愿CAPE# 从一个想法到一个网站，从一个小城青年到环游世界的青年们，我看到梦想和坚持的力量！祝@CapeChina 一周年快乐！帮助更多年轻人探索世界之美！
&amp;nbsp;
@白小晓:就一年了，谢谢你给我们这些暂时无法出国的追梦人分享的故事，生日快乐！
&amp;nbsp;
@清木远: #CAPE一周年#CAPE做了一件非常有意义的事情，在全球化的时代，中国青年应该走出去看看外面的世界，也应该把我们的故事分享给更多的外国同龄人。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期关注： 高考，我们可以做点什么？ 编者按：“678，录取吧！”这是网络上大家对6月7、8日的一个祝福。6月7日和8日是全国高考的日子，承载了许多年轻朋友的梦想。咱们或许正在或者曾经为此“悬梁刺股”“挑灯夜读”，在那些年的日子里，追逐自己梦想的大学。然而接下来他们将面临金榜题名的惊喜或者高考落榜的失落，很残酷，也很现实。不管怎样，我们还得继续前行，因为高考只是人生的一段重要的经历而已。即使高考失败，也不等于人生失败。
&amp;nbsp;
可是我们可曾想过这一考定终身的机制，对多少青年的未来有着深刻的影响？经历过高考的人，或者有着深刻的高考反思的人，你们是如何看待高考的，现在的你，觉得我们如何帮助考生们一起渡过这道人生之坎？

（图片来源：http://www.chinadaily.com.cn/china/2009-06/09/content_8265407_2.htm）
 
@ Qing Li：很多人说高考不公平，尤其把北京上海说的凶。不过作为一个山东人和山东考生我从没觉得高考有什么不公平，公平永远不是绝对的，一个十几亿人口的大国又怎么可能短短几十年实现全局的平衡。我们决定不了自己出生在什么环境，但是我们都有能力更好的适应环境和一定程度上改善环境。眼光，心胸和努力可以让人走更远，所以我们做一个有正能量和传播正能量的人就是很不错的了。 &amp;nbsp;
国内教育的不平衡很严重，而大学生是宝贵的资源。运用好大学生资源，意义很大。大家可以在高考后回到自己的高中母校给弟妹们讲讲选专业的话题等等。 &amp;nbsp;
@Elly：作为一个没有参加高考的人来说，在别人眼中，我是个不公平的存在。所谓的公平与不公平，只是因为在心态上没有得到很好的平衡。世界上没有绝对的公平，经常抱怨不公平的人，是因为他们在天枰倾斜的另一端。其实，不只中国教育会有不公平，其他国家也会有。更加重要的是，高考之后如何更好的创出自己的人生。不上一本的大学不代表人生game over&amp;#8230;摆正心态更加重要吧！ 13亿的大国，改变不是一时间可以做到的&amp;#8230;给考生传播更多的人生理念，当我大一的时候，我也很希望能有人给我一些关于人生的指导。在目前难以改变的情况下，先接受，转变，在来改变！  
@李钧：对高考的感觉慢慢改变，从刚进大学后发现自己综合素质跟大城市小孩比的差距而产生的焦虑痛苦，到后来看到读了清华北大出国一样焦虑痛苦的人之后的释然，再到看到身边很多同学做各种有意思又没用的事儿，本科毕业就工作反而一步步走得很心安理得，到现在工作几年，对社会和家庭的理解后，对高考制度的另一种解读：每个制度都有受害者。问题是为什么有些人成为受害者，有些人从这段经历中成长，有些人把高考当作stepping stone迈过去开始自己人生新阶段了呢？
&amp;nbsp;
我想这跟实际上每个人背景，经历，家庭教育等有千丝万缕的关系。这些影响，跟高考制度一样，往往让人感觉自己只有一个选择，只能一条路走到黑。这不仅仅是高考制度的问题。而且我相信，高考制度作为一个筛选机制，只是这些问题的一个呈现而已。人的想法不改，追究制度只会细枝末节的调整，来平衡各方利益而已。 @Hongbing Wu：就像现在cape也是或者其他的青年组织，我相信在cape里面绝大多数应该都经历过大学或正在大学中吧。中国现在的发展模式，无论是人还是其他各种资源都日益集中在一二线城市，就像关于青年发展的社区、活动更多的也是针对那些相对优秀的青年。我们可以看到中国很多的青年，像我们现在这个年龄段，还是以前的老模式，中学毕业了然后去外面打工，娶妻生子，他们不是不想进入到这个社会的主流领域，而是不敢也不知道怎么去做更不知道这样做他们自己行不行，同时社会也缺少这样的平台。 
 
接触到很多那些没有上大学的青年（我的中学朋友或是家乡同龄人），他们很多人也想去努力，但是总感觉社会离他们很远，他们做的也只有打打散工。甚至当你和他们交流的时候，都有很明显的自卑感，觉得我们和他处于不同的世界之中。或许在高考之后，他们就以为将人划在不同的世界之中。所以我们能看到现在社会对于名校的追逐。但是我们知道无论是不是上大学、上什么样的大学，自我的行动和努力很重要。大学只是个平台，就像我的一位老师以前所说，大学里面不需要讲授什么样的课程，只是一种氛围、同龄且起点差不多（通过高考）的人被安排在一起生活而已。中国的社会离不开青年的发展，但是我们不能抛弃下那些高考的失败者。如何建立一个好的平台服务于他们的发展很重要。这也是自己目前在思考的问题。 &amp;nbsp;
@郑俊雅：#一人一句话，祝福高考生#终将知道，值得我们骄傲一生的，原来不是年轻时就读于哪所名校，而是我们凭借我们自己的汗水、努力和智慧坦荡地活在自己的名义之下。鲜花、掌声很快就会给人淡忘，只有那为之付出的努力才让我们受益终生。将祝福送给您最关心的高考生！
&amp;nbsp;
@TonyYet: 祝福今天参加高考的同学。虽然高考不是最好的制度，但它还算是一个不那么坏的制度。假如高考录取能像罗宾森爵士讲的那样看到人多方面的智能，那就更棒了。
&amp;nbsp;
推荐视频：推动学习革命（罗宾森爵士）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊008期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-8/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 03:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-8/</guid>
      <description>本期关注： 职前教育与职业发展 编者按：毕业季，同学们即将走出校园进入职场，可是还未真正进入职场之际，很多同学却已经陷入了迷茫：学了一堆课程，却不知道有什么用，辛辛苦苦学了几年的专业，却发现企业没人要，工作与专业不对口；而进入职场之后，发现自己的专业能力与实际企业需求极度不匹配，胜任力不足，感到力不从心。
&amp;nbsp;
缘何屡屡出现这样的问题？究竟问题出在哪里？还未毕业的同学该如何在接下来的大学生涯里面，如何做好职前准备。
&amp;nbsp;
【“北大才女”@张泉灵 在北大毕业典礼上的致辞】你选的是你父母喜欢的专业，你选的是容易得学分的课，你又凭什么要求过上自己想要的生活？震撼心灵的演讲！
&amp;nbsp;
@王Vovo：这也不能怪大学生。本来高中毕业对世界了解的就少，选专业其实是迷茫的。大学课程也不见的真能学到东西，所以挑简单的上反正差不多。根因还是在意识。自我认知清晰选对路做对事的才能现在来分享成功学，这些是我们的传统教育模式很难做到的。每个人都有个自我认知过程，或早或晚，强调努力，就会进步。
&amp;nbsp;
@哈哈姐：岂止是高中？我们的孩子从懂事开始就是爸妈和老师给选择学什么怎么学，几乎没有自主选择过。因而到了大学怎可能有自主选择的能力。这不是孩子的错。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：主要是大家对社会的各类职业的摸索是到大学才开始，不像国外的职前教育从中小学就开始了，记得那会儿老师、老师说哪个有前途，学生就选哪个。
&amp;nbsp;
微评：张泉灵的演讲，讲述了自己的经历，也道出了很多人的心声，尤其是透过其演讲，揭示了我们职前教育严重不足的问题，极度制约了大家的职业准备和发展。
&amp;nbsp;
推荐阅读：从职前教育的角度，看大学生实习的社会价值 by小石 职前教育需要全社会的互动 by塞纳风筝 &amp;nbsp;
欢迎大家在微博加标签#职前教育# +评论，并@CapeChina 和我们一起探讨有关职前教育的话题，我们会陆续汇总进行进一步的梳理和分享。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题：年轻人，你有过困惑的时候吗？ 编者按：前面几期我们收录了同学们的大学记忆和青春纪念，那些遗憾的事，那些感动的事，我们曾经是否还有过困惑，今天你还困惑吗？其实困惑很正常，因为我们每个人都曾有过困惑，不过遇到困惑时，我们希望大家都多想一想，反思反思，然后去行动。
&amp;nbsp;
@新浪读书：专栏作家加藤嘉一新书《致困惑中的年轻人》首次针对年轻人最为关注的求学、生活、奋斗、人生、未来、理想等话题，以自己特殊的身份和经历，与年轻人分享自己的观点和感受。
我们摘录了一部分在新浪微博发起的微访谈互动问答，与大家一起探讨和思考。
更多详见：http://talk.weibo.com/ft/201206015702
&amp;nbsp;
@岚曦雨 ：我总是间断性的出现对未来莫名的恐惧和迷茫，害怕没有像样的工作，无法偿还贷款，无法报答父母，无法实现自己曾经美好的理想，介于理想和现实之间，我总感觉被迫选择较为保险的路，没有顺其自然的快感，我没有魄力。怎么办？谢谢！
@加藤嘉一：我的状态跟你一样，对现状、未来很恐惧和迷茫。我想这也是正常的，不要指望自己不恐惧，不迷茫，而需要不断折腾，很重要，一个不折腾的人不会有未来。你抱着理想面对现实就好。中国的变化太快，计划跟不上变化，需要细心关注那些变化，逐步培养自己的世界观。
&amp;nbsp;
@妈妈泡的茶 ：成功有很多种定义，没有唯一的解释，成功固然诱人，但是对我来说更诱人的是怎么样才是不虚度青春，可以谈谈你的理解吗？
@加藤嘉一：什么叫成功？每个人去下定义就好，没什么统一标准。不过，我很警惕，甚至排斥“成功”两字。这是所谓社会灌输，甚至强加给年轻人的“主流价值观”，它不一定适合每个人。一个人，只要朝着你相信的那个方向坚持到底就可以了，人生是一场马拉松比赛，有山有谷。
 
@Rouketsu-楼 ： 加藤桑，你好！我发现：日本家长都希望自己的孩子能做个普通人，而不像中国家长更希望自己的孩子能有出息。甚至我在神社里见到过这样的愿望：希望XX君能回到普通的年轻人。您自己作为年轻人怎么看这一点？
@加藤嘉一：我父母从未跟我说过“你要学习“，”你要做XX&amp;#8221;,&amp;#8221;你要成为YY“等，只跟我说过”不要给别人添麻烦“。家庭教育越简单越好。我对中国家庭教育现状的看法，一，家长管孩子太多；二，不是孩子不自主，而是家长不独立；三，上学、成功、出名等观念之泛滥很害人。
&amp;nbsp;
@黑框Con ：日本社会的贫富分化程度应该比中国好很多，中国年轻人的打拼目标基本上都是：有房有车。那在财富相对平均的日本，年轻人的奋斗目标又是什么呢，达到什么程度会让他们觉得自己成功了呢？
@加藤嘉一：我听日本长辈们说，在60-80年代高速经济增长时，年轻人的奋斗目标也像今天中国年轻人一样，要有房有车，这样才能满足自尊心。而今天日本年轻人（后泡沫年代）很大问题是没有明确的奋斗目标，已经不把买房买车当回事了，甚至不怎么消费了，严重地缺乏向心力。
&amp;nbsp;
@shinnkyou ： 你好，高中的时候就一直看你的专栏。我对中日友好交流很感兴趣，我想知道日本年轻人眼中的中国年轻人是什么样子的？
@加藤嘉一：日本媒体不断聚焦中国80后、90后，把他们当做了解中国的窗口。在日本年轻人身边的中国年轻人越来越多，无论在校园里的中国留学生还是在便利店打工的，已没那么陌生了。在他们看来，中国青年很认真，聪明，有活力。但愿两国青年之间产生越来越多面对面的交流。
&amp;nbsp;
@疯子锴 ： 请问您觉得当代中国青年最缺乏的品质是什么？
@加藤嘉一：当代中国青年最缺乏的品质还是独立思考、生活、追求的能力，是整个社会问题。为了培养这些能力，我有三点建议：一，对于同学、老师、家长的话，多倾听，少听取；二，离网络远一点，多出行，多运动，多出汗；三，若可能，争取到便利店、餐厅、书店等地方打工。
 
@靳颖姝 ： 我在微访谈向 @加藤嘉一 提问：加藤你好，你即将离开中国，开展新的人生探险，请问你如何总结在中国的这些年？你觉得自己最大的收获是什么？
@加藤嘉一：我与中国这些年：充实，疲惫，折腾。痛苦与快乐始终并存。没有任何的遗憾，我能做的事情，愿意做的事情，基本都做了。做不到的，不用去想。我最大的收获是：自信与爱国。在一个陌生的地方折腾的过程让我一步步变得自信，慢慢明白祖国对我有多重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊007期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/capeweekly-007/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 03:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/capeweekly-007/</guid>
      <description>本期关注： 我们期望的未来 青年里约行动 
“我们期望的未来”是最近联合国携手开发署、环境署、儿基会、教科文组织、粮食署、妇女署、世卫组织、联合国志愿人员、联合国大学以及世界银行等机构在新浪微博发起“我们期望的未来”征集大赛，让网友畅想今后20年希望生活的世界。
&amp;nbsp;
像所有的年轻人一样，我们都在努力憧憬自己的未来、构建自己未来。个人的未来无法脱离开我们所在的社区、社会、国家、环境。让我们一起来看看这些年轻的未来建设者们都在做什么？
&amp;nbsp;
中国青年都在做什么  大未青年的创始人那拉荣泰发起了一个呼吁青年关注里约峰会的活动。气候变化对我们的未来意味着什么？那拉也会很快在CAPE开专题分享他未来在里约代表中国青年跟踪谈判的故事哦！
&amp;nbsp;
@青年里约行动：在@那拉荣泰-青年里约行动 的这篇日志发表后，收到留言4379次，被转发515次.通讯注册人数达到288人。我们在短时间内注册了此微博，博客：http://t.cn/zO1EOPa，和优酷频道http://t.cn/zO1EOP5，订阅通讯请猛戳：http://t.cn/zOm6oS1。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
看看全世界青年都在做什么！    【新西兰19岁学生短片感动世界名人】“与历史约会”(Date with History)是一个由Tcktcktck等多个环保NGO组织的面向全球青年人的视频比赛。参赛者需要提供一个3-5分钟的视频，描述他们所期待的未来，和他们将对参加里约地球峰会的世界领导人所做的陈述。来自新西兰的高中女生Brittany Trilford获得了第一名，将在大会期间代表世界的年轻人向领导人们做一个演讲，具体信息请点击。更多参赛视频请点击青年里约行动的优酷频道。

【毛里求斯青年创意视频，关注可持续发展】毛里求斯是印度洋上的非洲小国。今年4月小岛屿国家聚集毛里求斯，商议如何应对气候变化。发展中小岛国在很大程度上以单一商品或者旅游作为赖以为生的收入来源。 他们也容易受到气候变化和其它自然灾害影响，极端的气候条件，更频繁的飓风和干旱及所有的一切会对小岛的农业造成极大打击影响国家的粮食安全。毛里求斯青年NGO Wake Up Call Mauritius制作了大量视频并在社交网络上联系各国的青年组织一起为他们的未来，为全球青年的未来而行动。 详细请点击
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
微评：越来越多的青年通过社交媒体，在线协作，借助网络力量，积极参与世界议题的探讨和发声。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
@联合国开发计划署：[活动] 由@联合国 和联合国开发计划署一起为&amp;#8221;里约+20&amp;#8243;峰会开拍的公益短片《2032》现正招募参演者！参加办法：发表你期望的未来+#我们期望的未来2032#+一张个人正面近照，并在评论/转发/微博内文中@联合国 和@联合国开发计划署 。《2032》，一部属于地球上每个人的电影。活动专页：http://t.cn/zO8et42 。

&amp;nbsp;
本期话题： 法国大学学历 中法教育对比 青年全球化视野 &amp;nbsp;
法国大学学历  @新浪留学：【留法晕倒男PK美女BOSS：何必五十步笑百步（视频）】上周末，某卫视求职栏目应聘选手和嘉宾的一席对话，引起了法语圈的轰动，刨除两人法语水平不谈，争议最大的莫过于美女BOSS称BAC+5是技术学院专科的言论。下面就法国高等教育体制做一解读。http://t.cn/zO33WQg (感谢@克里斯汤 供稿)

@塞纳风筝日记 ：图谱基本解读全面，除了医学院没在其中，还有一种取得Bac后只读两年的技术文凭BTS也不在里面。但我不能确定BTS是否被包括在DNAP 里面了，对不太清楚的事情最好不要评论，否则误导人。
 
@新欧洲战法： #非你莫属#我们在热议，＂世界＂在关注。法国主流媒体＜＜世界报＞＞报道了@非你莫属 5月20日节目相关事件。链接：http://t.cn/zOBU6u6
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
中法教育对比  近日炒的沸沸扬扬的法国留学学历话题，引发了大家的热烈讨论，我们也借此机会，带大家来了解了解法国的教育都是怎样的，我们特别推荐大家关注长期居住在法国从教的@塞纳风筝日记 彭老师的博客，她在博客中记录了不少中法教育比较，希望大家通过阅读彭老师的博客能够对中法教育的差异有更多的了解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊006期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/capeweekly-006/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 16:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/capeweekly-006/</guid>
      <description>本期关注：青年行动派 他们用清澈的眼睛找寻美好，他们用纯洁的心灵抚慰现实，他们用果敢的行动点亮希望，他们，中国青年，与世界青年一道，尽己所能，改善社会。
&amp;nbsp;
南方人物周刊 青年行动派 现代社会的快速发展，已经让人们无法再给象牙塔内的“莘莘学子”下一个定义。因为，他们中的一部分人，早已经与社会紧密接触，更有少数行动力较强的孩子，远远地走在了时代前列。当年的五四运动风潮，由一批忧国忧民的学生老师引起；上世纪80年代的反腐败，也和那批富有理想与激情的天之骄子相关。现在，“一切向钱看”的市场经济初期阶段已经过去，深受互联网影响的青年一代赫然发现，原来还可以这样为理想而活。
&amp;nbsp;
@驴屎蛋：我觉得中国现在需要的是行动派，而不是那些哗众取宠的口水派，在网上敢骂两句政府，你就成为英雄了么？我觉得中国不需要这样的英雄。中国真正需要的是最基层的、真的可以冒着各种风险，可以自觉自愿地去搭时间、搭精力、搭智慧，甚至自己搭钱的行动派。http://t.cn/zOmKvJK
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
团购梦想，梦想新生活 你忙着各种社团讲座，他退掉社团创业；你绞尽脑汁想着怎么追女生，他在甘肃远征沙漠在云南支教；大三你玩不起了，觉得要找份实习给未来谋条路了，他却以一篇两万字的文章筹款六万，休学环游世界，他在战乱的阿富汗找到方向，回国创办众包模式的筹款网站追梦网时才不到22岁。
@dreamore杜梦杰: 短短十八分钟，比较完全的讲述了我休学筹款六万，去到印度、阿富汗、尼泊尔、巴林、迪拜等国并受到启发最终回国创业的故事。我觉得“这个世界上，最美好的事情是，在别人实现梦想的道路上，你曾经善意的出现过，甚至是有力地推动过。”
&amp;nbsp;
@白云Rita: 休学创业很好，忙社团追女生找实习也很好。这两种经历青春的方式只是不同，并无高下优劣之分。只不过这个案例给青年人提供了另一种经历青春的视角与可能性。这是它的价值。
&amp;nbsp;
如果你有梦想需要筹款，你可以可以关注追梦网，在追梦网（http://www.dreamore.cn/）发起你的梦想行动，寻找志同道合之人，获得社会的支持。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题：大学困局 海外留学 教育反思  @财新新世纪周刊 ： #新世纪 教育#【大学困局】中国政法大学教授王涌：目前，每年数十万大学生因失望于中国大学的质量而退学，中国留学生已占美国外国留学生总数的18%，居世界第一位。这是对中国大学的最好评语。http://t.cn/zOnwKoc

@ActionThinker：我有两位朋友，曾经也因为其所在大学的质量和环境不适宜自己的发展而退学，他们都在不错的大学，且成绩也不错，不过他们依然为了追寻自己的热爱而选择出国重新读本科。很想问@高雅芳Yafang @沙发客徐大 两位童鞋这几年海外求学经历与此前在中国大学的教育经历，最大的不同或者最深刻的感受是什么？也想听听@猫儿在英国 博士的想法。
&amp;nbsp;
@高雅芳Yafang：@ActionThinker @这是真河马 #退学感受# 谢谢你们的问题：）出来以前我会想有个孰优孰劣的评论，现在没有了。两段经都很有必要。最大的不同是心境不同吧，出来以前我面对选择比较容易焦虑，过于担心未来；现在比较平和，这要感谢相对自由的外部环境。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：中国的童鞋们都太焦虑了，不过美国的@青年志david 也提到一个情况，他说美国的童鞋因为家庭都比较富裕，所以不怎么会为生计而担心，所以在他们眼中maybe自由，追求自我的爱好更重要。所以中国学生为生计而奔波也正常，只是一味担心也不会有什么好的促进作用，脚踏实地的往前走才是正道。
&amp;nbsp;
@高雅芳Yafang ： #退学感受# 至于教育本身的差异，相信中国的大学将来能更多的给予学生自由的发展空间，不要总是用“管制”的思想对付学生，这样的大学才更有可能迸发出创造的活力；欧洲的大学虽然环境比较宽松，据个人观察，这边的学生的行为模式比较松散，比较缺乏中国学生的进取精神。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：我们时常听到有关中国青年与外国青年的比较，有人说中国青年内敛，保守，缺乏创新；也有人说中国青年勤奋，积极主动，极具开拓精神。这些也都是笔者从身边的社会所听到的声音，也有从老外的口中听到的声音。
&amp;nbsp;
@高雅芳Yafang ：#退学感受# 现在提到大陆的社会现实，人们很容易陷入criticism的误区。中国大学教育首当其冲。吐槽谁都会做；不如关注正在为国家前途而出谋划策的人，默默耕耘的人，为他们加油。中国青年的创造力+刻苦精神（最好多点脚踏实地，少一点“精英”式浮躁）值得一个光明未来。
&amp;nbsp;
@ActionThinker：我们不能改变教育体制，我们却可以改变自己受教育的方式，尤其是在这个教育资源已经因为网络而足够丰饶的环境下，我们如何更好的”学“，也许更值得的探讨。这里给推荐大家关注教育NGO列表（http://t.cn/htMIkp 为公众和大学生了解“教育NGO及其多样性”提供一个窗口）。
&amp;nbsp;
@猫儿在英国: 想做混世魔王的话，在国内国外的高校都一样。牛津的学习对个人的独立能力要求特别高，常用的比喻是，教授指点学生游泳的要诀，然后一脚踹学生下水，能游有多远、是死是活，看学生自己的造化。当然教授还是会一直从旁指点的。没有国内本科教育的功底，我面对的障碍也许更多。
&amp;nbsp;
@沙发客徐大 ：回答@Actionthinker 关于#大学困局##海外求学#的问题，国内相对要安逸，而国外除了语言的差异，还有文化氛围，思维方式，学习方式以及社会游戏规则都不同，引用美剧常有的话“you are on your own”，在那种情况下，中国留学生为了“生存”，都会爆发，然后蜕变，在校园里走最快的，一般是中国人。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊005期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/weekly-05/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 17:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/weekly-05/</guid>
      <description>本期关注：微博接力 梦想传递——带着爷爷环游世界 &amp;nbsp;
@新浪科技 ： 前天19点半，北京网友-Buddy-发微博称自己外公重病时日无多，拜托网友能够拿着给外公画的肖像在所在地方合影。就如同外公亲到各地看这个世界。这条微博仅3小时就转发过万，并陆续收到世界各地网友拍摄的照片和对外公的祝福。今晚Buddy感谢网友@ 的上万张照片，让这次行动落幕。http://t.cn/zOE5Oiw

&amp;nbsp;
@一Buddy一 ： 我有件事请求各位。外公重病，医生说时日无多。他没有去过很多地方旅行，现在也来不及了。我给他画了这张肖像画，希望你能够把它打印出来或者放在电脑屏幕上，拿着它，在你所在地方合影，然后发在微博上@ 我。让我给外公看看这个世界，就如同他到那里去了一趟。可以让他有这个回忆吗？拜托大家了。

&amp;nbsp;
大家时常都说自己想要环游世界，可是你是否想过带着你的父母或者爷爷奶奶去看看这个世界？有些时候，当他们即将离开的时候，我们发现我们还有很多未尽的孝道，Buddy这个最淳朴的梦想，获得了大家的积极支持和响应，当然同时也在警示我们，要好好珍惜身边的亲人。
&amp;nbsp;
在此另荐电影：《遗愿清单》，你是否还有这样一个清单还没有完成？如果还没有，可以马上写下来，一个一个的完成他们。

&amp;nbsp;
本期话题：中国青年VS外国青年 编者按：我们时常听到有关中国青年与外国青年的比较，有人说中国青年内敛，保守，缺乏创新；也有人说中国青年勤奋，积极主动，极具开拓精神。这些也都是笔者从身边的社会所听到的声音，也有从老外的口中听到的声音。
&amp;nbsp;
对于究竟怎样的评价算是大多数，我们并不在乎，我们只在乎的是，我们究竟怎样看待自己，我们青年都怎样对待自己定义和认可的价值，并坚守自己的梦想和初衷，而非别人对你的定义和评价。
&amp;nbsp;
加藤嘉一：中国大学生，你没资格抱怨政府

加藤嘉一，一个来自日本的留学生，用“第三只眼看中国”，指出中国的大学生“从被包办到求包办”，已严重落后于日本学生。 《最美中国人》王琛 （视频）
2011年8月，一篇名为《休学，新生活》的日志无意间在网路上被广泛流传。这篇日志的作者叫王琛，是美国伯克利大学的大三学生。在刚刚结束完大三学业的这一年，王琛放弃了已经找到的年薪百万的工作，和几位同学一起选择了休学。这篇日志就是王琛为了休学投身公益而发出的宣言。 微博@王琛Michael

王琛：中国最“阳光”的公益大学生
相关网站：VJoin同益学生圈 | iJoin社会创新实践项目 | 小题大做
想要了解更多有关中国普通青年行动以及青年文化，可访问开放青年志，看看有意思、有想法的中国青年都在做什么。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语 近日大学毕业临近，各个大学的同学们纷纷开始拍摄毕业照，也有的同学通过拍纪录片的形式记录自己的大学生活，那些欢声，那些笑语，那些说不出的感觉。
&amp;nbsp;
@闾丘露薇: 好欢乐啊。看到自己和其他老师们的照片，感谢你们的用心。恭喜，毕业了。Happy ending and new start. 最喜欢你们在课堂上的提问，如果你们之后成了记者，提问，是你们的职责了。@Xguozi ： 一群热爱新闻热爱生活滴好屌丝，相遇香港，一起2逼！他们誓言：“不做屌丝，要做J.”&amp;#8211; “什么J?”&amp;#8211; “记者中的战斗机！” 保你看的笑中带泪，泪中带笑！看一辈子也不腻！【视频：【屌丝们的毕业季】&amp;#8212;香港浸会大学国新 IJ 财新 BFJ 的 JJ 毕业大片！】 http://t.cn/zORdGgv
&amp;nbsp;
《2012湖南卫视成人礼盛典》韩寒演讲《远行》
讲完后有个男生问，韩寒“老师”，如果时光倒退，18岁的你会怎么做。韩寒说，在那年我喜欢的事我都做了，了无遗憾，真要回到那时候，也只是yesterday once more，再做一遍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊004期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/weekly-004/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/weekly-004/</guid>
      <description>本期编辑： @ActionThinker @ BroadEdu-蓝枫
&amp;nbsp;
本期关注： 掷出窗外：面对食品安全危机，你应有的态度__ 一则“用牛肉膏制造假牛肉”的新闻，让25岁的复旦大学硕士三年级研究生吴恒突然意识到，自己也成了食品安全问题的受害者。于是是一个有毒食品警告网站掷出窗外诞生了。吴恒联合34名网络志愿者创建，在2012年5月份因《蛮子文摘》助力传播，蹿红网络，引起极大反响。网上可以查询到2004年至今，全国各地的有毒有害食品记录，数量达3000条之多。

吴恒：“扫帚不扫，灰尘照例不会自己跑掉。事情自己慢慢变好，需要外界的动力与刺激”。“掷出窗外”不仅可以表明消费者自身对不安全食品的抵制态度，而且把不安全食品暴露在外，能引起“路人”的关注，引导整个社会抵制不安全的食品。
&amp;nbsp;
我想说，让世界变得更美好一点，需要我们的作为，而作为是需要勇气也需要智慧的，我们要有所不为的智慧，也要有所为的勇气。我们要走，但是不要走得太多，这并不是懦弱。毫米的推进也是进步，我们今天一毫米一毫米的推进，并不是我们只愿意推进一毫米，而是在现实的条件下，我们只能推进一毫米，当那些作为阻力的人或那些事情减少的时候，我们的推进就会更多。所以不要因为只推进一毫米而放弃，世界并不完美，但是值得奋斗。
&amp;nbsp;
掷出窗外——面对食品安全危机，你应有的态度。
而编者也想说：与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 【iCommu美国传媒行】被组织VS自组织 &amp;nbsp;
美国，宛若少年时拥有鲜妍的梦境，在大洋彼端遥遥地发出呼唤。你知道冥冥之中，有些事情是自己必须要完成的。iCommu美国传媒行是两个月前的梦想，现今已经变为现实。

iCommu的点子源于两个小女孩商量暑假怎么过，一拍即合的是北美，传媒，交流访问。于是iCommu就这样横空出世，从两个小心愿碰撞成一个大计划——他们组织10名亚洲地区青年，一同前往美国纽约、华盛顿参观美国知名传媒机构，与从业人士就选定课题交流探究，并与来自世界顶级大学的教授，学生互动，开拓视野，拓展人脉。
&amp;nbsp;
而作为发起者的陈瑞苘和张潇，他们并非传媒专业的学生，只是因为对传媒的热爱，对公益的热爱，他们为了他们自己的热爱，付出、努力，并采取实际行动将之变成现实。作为同龄人的你，你在追求自己的梦想时，是抱怨没有资源？没有机会？直接放弃？还是像他们一样为了梦想坚定不移去追寻？
&amp;nbsp;
CAPE顾问Oliver对iCommu项目给予了积极的赞誉，并发出呼吁：从前我们需要被组织去学习，去考察，去交流。现在为何不可以我们自己来组织学习，考察和交流活动？
&amp;nbsp;
阅读项目缘起故事
更多了解：iCommu官网 （需翻墙）| iCommu博客 | iCommu微博
大家还可以微博关注话题标签#iCommu美国传媒行# ，了解这8人小分队的美国行以及他们的沿途直播，你还可以直接向他们提问。 &amp;nbsp;
延展阅读：@OliverDing ： #WEE# 开放课程 #海外社会化媒体研修# No.002《准创业者速成周末——如何在54小时内发布社会化媒体项目》集体课程ppt已经发布：http://t.cn/zOH36zu 带着你的梦想和故事，找个周末开始行动吧！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
世界青年： Yuki 环游世界，访问青年创业者和创业公司 意识到日本老龄化将带来的国内经济下滑，日本青年Yuki暂停了在早稻田大学政治与经济研究所的学习，参加了巴森学院（Babson College, Boston）为期一年的文科硕士学习。在巴森学院，一门致力于研究自由职业者经济（gig-economy）与企业家精神的课程，使其有机会接触到了游牧商人这个群体，以及它们的全球化工作模式。在与这些人的接触中，Yuki逐渐产生了一种深入了解他们的热情，于是开始了其一对一采访的旅程。
&amp;nbsp;
在东南亚的采访行程中，他对新加坡的秩序和马来西亚的创业环境印象极好，此外，他还到过印度和印尼。在班加罗尔的TechSpark活动中，他感受到了与中国、台湾、印尼、新加坡截然不同的特点，高质量的创意给他留下了深刻的印象。此后，他还有计划前往孟加拉国、一些欧洲国家、南飞、拉丁美洲，以及美国的一些城市。而他的所有行程和访谈，都将在他的网站和Facebook上持续更新。
&amp;nbsp;
Yuki给他的采访过程设定了三个目的：第一，通过自己的力量，把日本内敛的社会风气转变得更加开放，鼓励日本的年轻人走向世界。第二，为那些流浪工人（自由工作者？nomad worker）搭建一个世界级的平台，平台的设计将随着旅途的深入更加细致具体。最后，希望在自己的网站上，把流浪工人和世界级企业家的故事展示出来，当作成功的榜样。
&amp;nbsp;
Yuki的经历虽然还不算传奇，但是他的眼界、胆识和行动力，已经在为他打开新的生活，他对朋友、日本社会，乃至全球青年的影响，才刚刚开始。如果对他的故事感兴趣，欢迎持续关注他的网站和Facebook页面，CAPE也将持续关注这个日本青年的最新动态。
&amp;nbsp;
Caper AT与Yuki约了在上海见面，他们将一起探讨日本青年和大陆青年之间互动交流的议题，并探讨CAPE与Nomad Project的合作。
&amp;nbsp;
Nomad Project网站：http://www.nomadp.com/
Nomad Project Facebook主页：https://www.facebook.com/NomadProject</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊003期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/capeweekly-003/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 15:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/capeweekly-003/</guid>
      <description>CAPE周刊003期   
&amp;nbsp;
本期关注：TED Ed：为老师打造的开放平台（视频） TED 大会这十几年来一直不遗余力地恪守自己的承诺，不断让非同凡响的人们分享自己的感悟，“传播有价值的思想”。 最近 TED 又有新动作，发起了名为 TED Ed 的专门针对教育者的频道。在这个频道中，老师能够创建 3 到 10 分钟不等的视频，专门针对某个问题进行教学，比如“蛇摆（Pendulum Waves）”。 在看完视频以后，TED Ed 会马上显示老师事先准备好的问题，让人在回忆视频的内容时，不知不觉加深了对知识的印象，在这里“Quick Quiz”是选择题，“Think”是问答题。
TED Ed 拥有一个口号，“分享有价值的课程”。TED 的“监护人” Chris Anderson 在个人博客中解释了 TED Ed 的意义——和 Khan Academy 不一样，这个开放平台不打算取代教室，而是希望“为老师提供一个令人兴奋的新方式去使用视频”。
&amp;nbsp;
实际上 TED Ed 可以视为 Flip Teaching 这种教学理论的实践产物。传统的教学方式中，老师与学生，只有“我教你学”的关系。Flip Teaching 将这个教学过程进行了改变，首先让学生在家观看教学影片，读完课本的指定章节并思考相关的问题；学生在学习完之后，必须汇报学习过程中不理解的地方（可以运用网络工具）；老师在上课前搜集每个学生发出的问题，进行分类并针对学生疑问的部分制作教材；在课堂上使用苏格拉底教学法，即老师只是旁听或是适时加入与个人或小组的讨论。这样就能够尽量发挥学生的自学能力，而老师则能够更有针对性的进行辅导。
&amp;nbsp;
为何说 TED Ed 是 Flip Teaching 的实践产物？因为每个 TED Ed 的视频页面中，都有一个 Flip 按钮，当按下这个按钮之后，老师便能够对该视频进行设置，根据自己的需要来设定不同的问题，然后将视频链接发给学生，让他们在家中或其它地方进行自学。
&amp;nbsp;
所以 TED Ed 是一个开放平台，老师可以自由使用上面的视频内容。
继 TEDx 、TED 开放翻译计划等项目之后，TED Ed 成为 TED 又一个开放项目。我们不能忘记，“开放”是 TED 得以迅速扩大影响力的法宝：2006 年，TED 决定将所有大会演讲视频统统搬到网络上，让所有人都能访问得到，由于 TED 优质的内容，迅速扩大了组织在网络世界中的名气，也让 TED 能够被世界各国的人所知晓；通过 TEDx ，TED 允许爱好者在各地发展分支组织，既让当地人有了交流的平台，也有利于 TED 发挥影响力，发掘本地优秀资源。到 2012 年，已经可以在 126 个国家，800 个城市中看到 TEDx 的身影；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>