<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李婉丽 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%9D%8E%E5%A9%89%E4%B8%BD/</link>
    <description>Recent content in 李婉丽 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2013 14:30:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%9D%8E%E5%A9%89%E4%B8%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>转角新世界——初识巴西</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/07/the-new-world-in-the-corner-brazil/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 14:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/07/the-new-world-in-the-corner-brazil/</guid>
      <description>文/李婉丽 &amp;nbsp;
2013年2月20号，经过一系列的准备，飞机抵达巴西圣保罗国际机场，当我第一次踏上这片南美大陆的时候，骄阳似火，平矮的飞机场完全没有首都机场三号楼站的气魄，经过20多个小时长达两天的飞行，整个人晕晕乎乎的，失重的感觉、时差的失调，头重脚轻。走出机场，大芭蕉叶随处可见，有金发碧眼的白皙女子，有皮肤黝黑头发卷曲的妇女，胸肌健硕身材高大的男人，然后我意识到自己已经离开中国了。 &amp;nbsp;
从这一天起，我开始到UNESP（巴西排名第三的综合性大学）担任汉语老师。现在回想起来，这一路，感激的人太多，感受到的温暖也太多。 &amp;nbsp;
转角新世界 如果爱丽丝没有遇见兔子先生，那她是怎样的人生呢？如果萧伯纳笔下的卖花女没有遇见席根斯教授，人生轨迹必定也大不相同。但是人生啊，像个鬼灵精怪的上帝，不知在何年、不知在何月、不知在何时，他派来了善良的天使来守护你。于是，就在一个不经意的拐角，一转身，世界便不再相同。
&amp;nbsp;
小时候，同许多中国的孩子一样，我都是在父母把我与”别人家的孩子”的比较和责骂声长大的。就这样被拿去反复的比较，即使努力了，即使进步了，考试超过一个人还有另一个人，永远没有尽头的感觉，仿佛在家长的眼中，你永远没有别人的孩子好，永远不会优秀，尤其是身边总有着学霸，挥之不去。大学后渐渐的懂得那是家长为了刺激孩子努力向上的方式，但是这样的孩子却容易自卑、怯懦、敏感。
&amp;nbsp;
大二的时候，我认识的一个网友改变了我浑浑噩噩、破罐破摔的生活态度。我的网友在伦敦，仿佛是上帝派来的天使，虽然隔着时差，但是他每天晚上坐在电脑前陪我聊天，从晚上到第二天凌晨，每天4-5个小时。他曾就读于文法学校，毕业于布鲁斯托大学的他精通很多语言，也有着广阔的知识面。每天一个话题，从英语起源，古希腊罗马哲学到伦敦日常口语，英国方方面面，他很有耐心的锻炼着我的英语，教会了我很多东西。就这样坚持了两个月直到大三开学，直到现在，定期联系，只是不再那么频繁。
&amp;nbsp;
大三的日子是忙碌的，上学期完成了转专业遗留的15门课程，下学期上课、作业、托业、六级，放弃了本硕连读的资格，七月份开始准备考北京大学研究生。这个时候，我告诉自己，不去试一试，我怎么知道自己不可以？空想是没有意义，而且浪费时间的一件事情。2012年3月份的时候，第一次踏入曾经梦想的北大进行复试，后来各种原因之下，我选择回到母校，9月份入学成为一名研究生，11月份经过学校初选，举荐成为国际汉语教师志愿者候选人，接着复试，12月份重新回到北京培训，今年2月份正式飞赴巴西，成为一名对外汉语教师。
&amp;nbsp;
巴西印象
对于大多数的中国人来说，譬如我，来巴西之前对这里的了解仅限于“桑巴、足球、比基尼、沙滩、美女和帅哥”，可谓是个热情似火，把哥泡妞的绝美圣地。一切都那么的不同。巴西作为移民大国，基本上没有正宗血统的巴西人，朋友说Lily，如果你葡语说得很好，没有人会知道你是中国人。后来发现在巴西学会葡语是很重要的事情，因为英语普及度很低，它也是你融入巴西社会很重要的一个帮手。 后来巴西人告诉我，巴西是个有着8000年悠久历史的国家，但是巴西真正作为现代意义的国家则是从1500年4月22日葡萄牙航海家佩德罗发现巴西开始的，从这时开始，巴西有了文字记载的历史，直到1822年9月7日，巴西独立为帝国，1889年转为共和政体。 人口2亿多，世界第五，领土面积全球第五，是拉丁美洲最发达的国家，同时作为金砖四国之一，越来越多的受到世界瞩目，其中以2014年的世界杯和2016年的奥运会广为关注。 &amp;nbsp;
所谓“巴西人” 正如我的朋友说的，在巴西没有真正意义上的巴西人，这里都是混血儿，如果你的葡萄牙语说的很好，你就是巴西人。 &amp;nbsp;
但是在葡萄牙人发现巴西之前，这里的确住着传统的印第安人。他们可谓是最古老的巴西人。现在的巴西人，40%左右是葡萄牙和西班牙的移民，所以如果你来巴西，不会讲葡萄牙语，会西班牙语也是可以的，这两种语言基本差不多，人们都能听懂。剩下的少数人是法国、德国、意大利的移民。在北部的一个省份，基本都是德国的移民。 &amp;nbsp;
因为不同国家移民所持有的语言不同，即使大多属于拉丁语系，但是发音还是有所差异，这就导致了在巴西尽管大家都说葡萄牙语，但是还是会跟中国不同地方存在方言的现象一样，每个地方的葡语在个别发音和词汇语法问题上有所不同，例如我所在的圣保罗州r的发音和里约州r的发音是很不一样的。 &amp;nbsp;
我问过我很多朋友，他们父母都是西班牙或者葡萄牙人，所以常常会去这里旅游度假之类的，拥有巴西护照在南美的阿根廷、智力、秘鲁等国可以自由通行。但我朋友说因为他妈妈是葡萄牙人，如果他愿意，也可以得到一张葡萄牙护照，同时成为两国公民。 &amp;nbsp;
在巴西的“日本人” 之所以单独列出来是因为“日本人”在巴西是个很重要的群体。
&amp;nbsp;
记得我第一天来到这里，接我的司机已经提前接了一个人。我看那人是亚洲长相的中年男人，就用英语很客气的问了句好，结果他点头鞠躬的回应了我，满脸的谦卑。当时我就知道了，是个日本人。后来朋友告诉我他是专门从日本请过来讲学的教授。我满脸的黑线，一个年纪比我长许多岁的大教授对我一个小小女子如此客气。 &amp;nbsp;
我所在的大学有很多的“日本教授”，与我同来的日本教授是这里的日本教授请过来的。我在巴西的很多朋友也是日本人。但是朋友们大多跟我同样年龄，他们是父辈们从日本移民过来的，正如一个男生跟我讲的“我们只是看起来像日本人而已，但其实我们是巴西人，我们都不会日语。” * *
&amp;nbsp;
这里很多日本人都是这样。我一个中国人走在街上，搞不好也会被叫“日本人”。莹莹姐说每次她遇到这种情况都会在大街上以同样分贝回敬一句：“不！中国人！”。哈哈哈哈 * *
&amp;nbsp;
那为什么说日本人在这里很重要呢？举几个例子，在巴西最好的圣保罗大学里，成绩最好最难念的专业，学生基本都是日本人；圣保罗一条农贸市场里，如果日本人关门歇业，当地居民就没有农副产品可以买。日本移民是这里数量最多的亚洲移民，通常日本后裔跟日本后裔谈恋爱结婚，一起玩一起组成社团，这里有日本专门的宗教场所。在巴西有两大热门的体育运动，足球是西方移民为主的巴西人玩的，棒球基本上都是日本人在玩。 上周跟一群朋友去圣保罗的一个日本会所，都是讲着葡语的日本后裔，棒球、足球、网球、游泳池，还有很大面积的热带植物林，这是日本人专门开给日本人用来休息享乐锻炼身体的地方。朋友说，日本人在巴西往往很团结，如果要做某一行，相互扶持，力争把这一行做精，所以才有了今天日本人在巴西社会的独立地位。 * *
&amp;nbsp;
巴西的“巴西人”  1时间观念： 第一天出了机场的时候，同事说让我们等着，会有人来接的。同事还说：“不要急，巴西人是从来不着急的，你也不能在大街上跑，因为没有人会在大街上跑，如果你在跑，别人还以为出现什么动乱了呢。”接着有同事打电话给负责接机的人，被挂掉了，再等了好久，终于有人接听了电话。 * *
&amp;nbsp;
再举一个例子，有一天我要去另一个城市，主管告诉我你要早上6点以前起床，因为6点钟司机会准时去你住所接你。我真得老老实实起床了。等啊等啊等啊等啊，等到海枯石烂，等到斗转星移，我开始拖着远在英国的朋友聊天，跟他吐槽，幻想着司机是不是出什么事了，为什么还是不来。朋友说，“lily你不要等了，你自己打车走吧，如果你没有预留这笔开销，我给你打过去。”我说：“那肯定不行，我不缺。”我的英国朋友总是让我很感动，隔三差五的跟我讲缺什么跟他说。四个小时后，终于我的司机来了。 &amp;nbsp;
这两件事情让我深深体会到巴西人的性格，这是个三慢民族，我在巴西的第一课就是接受这种“慢”······但古人说人与人是不同的，也有特别的巴西人，比如说我在巴西认的干妈，每次她来我家接我，都会提前跟我讲，我要出发了，你做好准备，我大概多少分到。时间算的虽然不如德国人一样精确，但是却是十分有时间观念，不拖拖拉拉的人。 巴西，是我人生旅程中重要的一站。未来的两年，我都将在这里工作、生活。我同自己说，要认真生活，广结益友，分享人生。边走边行，一切只为不负时光，不违本心，遇见那个未知的自己。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>