<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>新青年力量 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%96%B0%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%8A%9B%E9%87%8F/</link>
    <description>Recent content in 新青年力量 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2013 04:08:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%96%B0%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%8A%9B%E9%87%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>新青年力量</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/zhoushan-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 04:08:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/zhoushan-meetup-review-2/</guid>
      <description>文/舟山danny（舟山创意青年聚会发起人） &amp;nbsp;
昨晚与@CAPEChina 香港团队@港漂种子 在舟山联合举办了一场“舟山x香港青年交流：新青年力量”活动，分享了香港和舟山8个青年活动案例。这是与CAPE第三次合作（第一次是2012年10月初@Actionthinker 来舟山办CAPE Meetup“小城青年创意生活”，第二次是5月23日晚我给Local Caper作线上语音培训），每一次合作都会有许多值得总结的东西，CAPE真是位足够强大的合作伙伴。

全球化社区与地方社区的合作 去年较早曾在邮件讨论中，对@OliverDing 提到过“活跃的跨地域大型社区”和“百花齐放的本地社区”的预想，这两类社区特点很不一样，他们的共同繁荣，才能带来青年活动真正的繁荣。
&amp;nbsp;
CAPE目前定位为全球化华人青年社区，拥有广泛知名度和国际化网络，在这次合作中体现得非常明显。最初港漂种子来舟山的初衷是学习创意青年聚会在活动组织上的经验，活动设计时，我们提出由双方共同来设计实施这次活动，CAPE网络最终调集了多位异地朋友通过视频连线的方式参与到现场活动，虽然连线效果还有很大的改善空间，但这种多地（香港、广州、无锡、舟山）视频连线的方式已是创新。这就是大型社区的优势，可以迅速汇聚多地的活动参与者，一起来碰擦火花。
&amp;nbsp;
从CAPE与我们迄今为止的三次合作可以看到，创意青年聚会作为地方社区，对大型社区CAPE的发展创造了特有的价值。第一次舟山meetup是CAPE网络在大陆大规模推进meetup with purpose的早期，那次meetup，以及与@白云Rita和我的思想碰撞，为Actionthinker带去了很多思考（他也因此成为创意青年聚会的“代言人”，在其后的很多活动场合推介我们）。第二次在线培训，我提供了创意青年聚会在舟山本地社区开创青年活动的经验，可为CAPE当地化的Local Caper团队开创工作局面提供有益借鉴。这第三次，实际上将第二次在线培训向前推进了一步，港漂种子团队借着暑期在大陆行走交流的机会来到舟山，我们一起合作举办了这次活动，他们直接体验活动的组织过程。
&amp;nbsp;
多地实时视频连线 这次由于香港青年人数少，我们担心现场张力不足，采取了多地视频实时连线方式来弥补，这是我们首次尝试在分享中多地视频实时连线（过去用过facetime远程连线，但人数没有这次多，也未在分享环节使用）。我们配备了专门的视频连线投影，会场里有演示文稿投影屏和视频连线投影屏两块大屏幕，这也是我们的第一次尝试。
&amp;nbsp;
实时视频连线想法很简单，操作起来技术细节不少。这次尝试得益于创意青年聚会团队这几月的成长，我们有了能够搭建影音技术系统的参与者，在视频工作上也有了更为成熟的设备和技术支持。
&amp;nbsp;
和异地朋友视频连线，我感觉有一种神奇的诱人效果。接下来需要进一步改善视频连线效果，比如，用外置高清摄像头将会场观众的反应传送给异地分享者，增强现场感；比如，固定分享内容提前录制现场直接播放，连线者重点进行观众互动；再比如，我们已经在琢磨去折腾“在线直播”了，这一定超好玩。
&amp;nbsp;
通过实战来练团队 上面已经提到这次我们合作办活动，在实战中演练团队工作能力。对于青年活动组织者来说，体验式学习或许效果最佳：从前期设计，应变调整，到后期实施，总结，全程实战参与收获的感受才是最全面的。这是团队成长的快速通道，不同活动组织间可以通过有意识地进行这样的合作来彼此支持，协同成长。
&amp;nbsp;
活动对舟山的意义，和创意青年聚会的努力方向 昨晚有些现场参与者缺乏青年组织的背景，在听到案例分享时缺乏相关知识而兴趣不佳，我们分享的案例（特别是香港案例）多数也未针对这个群体调适。到现场采访的晚报记者石艳红提出这样一个疑问：这是专业性较强的青年活动交流，可能无法提起普通青年的兴趣。她提出这点是在活动开始之前，实际的进程一定程度上映证了她的担心。
&amp;nbsp;
如果知道这次活动的由来，也许能理解活动的关注确实更倾向于有相关背景的人们，不过，我个人对此还有更多思考。青年活动是青年个体参与社会建设的重要方向，最近一两年来国内青年活动发展很迅猛，社会创新、社会企业等等概念在青年中日益普及，帮助很多青年在商业创业之外找到更丰富的实践方向。这些在大中型城市逐渐火热的现象，我们舟山却少有所闻，这个社会的青年文化发展还比较缓慢，群岛新区成立后有所加速。不过，据我的观察，舟山青年与外地青年在个体素质上并无差异，不同主要在眼界上。因此，引入异质的、相对陌生的观念和事例，对本地青年开阔视野有着重要的价值。这也应该是舟山创意青年聚会继续努力的方向：为舟山社会创造更加多元化的青年文化形态。或许，这才是真正意义上的新青年力量吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>