<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>西藏 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%A5%BF%E8%97%8F/</link>
    <description>Recent content in 西藏 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2013 11:53:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%A5%BF%E8%97%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《在西藏支教的日子》连载：教育、思考与行动</title>
      <link>http://hicape.com/2013/08/education-thinking-and-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 11:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/08/education-thinking-and-action/</guid>
      <description>文/李佳兴 11月初的某一天，当我走进教室以后，我的英语课代表央啦期待的跟我说，“老师，我们有事情要跟你商量。” 他们争先恐后的跟我说，他们想去看望一个小朋友，邀请我和他们一起去。原来，那曲地区，有一个一岁大的孩子，有先天性心脏病，肺炎，肾炎等好几种很严重的病，生命垂危，现在在拉萨市第一人民医院接受治疗。而我的学生们一脸着急的和我说这件事，他们想要去探望这个病痛折磨的小生命。
&amp;nbsp;
我当时心里就一惊，一个是因为小朋友的病情，另一个原因是因为我的学生，我没想到他们会对我发出这样的“邀请”。其实，刚刚开始给学生们上课的时候，我给他们讲过我的志愿服务经历，给他们也看过我在非洲做志愿者的照片，想要激励和教育他们，我想当时对自己故事的讲述，一定在他们心里留下了痕迹，所以他们在想到要自发组织去看望这个孩子的时候，会第一个想到喊上我这个老师，我也深深的感受到，在他们心里，我不仅是老师，更是他们可以交心和信赖的“大朋友”。
&amp;nbsp;
终于到了周末，我和学生们一起踏上了拉萨献爱心之行。去看望小朋友之前，我们在超市买了些“纸尿裤”，奶粉之类的东西。本来我想要买雀巢的幼儿奶粉，央啦说，不用买那个牌子，买当地牌子的奶粉，他们喝得惯，他们小时候都是喝那个当地牌子的奶粉长大的。从这个看起来很简单的选奶粉的事情中，我感受到学生的独立思考的能力。虽然才上初三，孩子们却很有自己的见解和思考，就算是面对“老师”的决定，他们也能够合理的提出自己的建议，而不是一味的接受和服从。这里的孩子，大多从小就会帮助父母做家事，因此独立能力确实锻炼的很好。
&amp;nbsp;
到达医院以后，我们找到了来自那曲的小朋友，他的父亲正在照顾他。虽说一岁好几个月了，看上去却像刚出生那样弱小，但是小朋友看到我们来了，眼睛也在不断的转动，真的是非常可爱和有灵性的小宝宝。想到他的病情，我的学生们忍不住露出揪心的表情。央啦和卓玛用藏语和他的父亲交流着，其实他们之前一直很紧张的问我，要和孩子的家人说些什么。因为他们知道，不会说藏语的我不方便和孩子家长交流，他们便觉得责任重大了起来。他们告诉我，他们询问了些孩子的病情和他们的家庭情况。并且也得知，现在当地政府得知了这件事，也在为宝宝的病情积极筹备治疗，每天也有不少好心人来看孩子。我们也就宽心了些。为了不影响孩子和家人的休息，我们呆了一些时间，便和孩子的父亲道别，孩子的父亲一直对我们道谢。
&amp;nbsp;
在离开医院的路上，央啦问我，是不是在这里教书没有工资。我说，是的啊，我们是义务支教的。央啦想了想，疑惑的说，她不懂我做这样的工作有什么意义。她说，现在的人不都是想着挣多多的钱，没有工资的话，还有什么意义呢。她刚说完，卓玛反驳她说，“不，这是很有意义的啊”。我没有接着她们迷惑的“意义”问题深谈下去，我只是简单的分析，我问她们是不是咱们中学很缺老师，她们点点头。然后还告诉我，她们英语成绩之所以提不上去，就是因为两年换了五个老师，结果他们都没有心思好好学英语。这时候我想到卢安克说的，学生会对老师产生依赖，当老师常常更换的时候，学生会有失落，并且缺乏安全感。尤其是我班上的孩子，都和卢安克所教的孩子一样，很多都是留守儿童，他们对于“大人”的那一份依赖，更会转移到“老师”的身上。
&amp;nbsp;
于是，我便说，就是因为缺老师，所以我们来到这里，支教一年，我就可以把你们整个初三教完，陪你们到中考结束，把你们送到高中去。他们点点头，我知道关于“金钱”和“志愿服务”的意义，他们还是似懂非懂，我便告诉他们，挣钱并不是工作全部的意义，世界上很多很多的人，有着各种各样的理想。然后我就没有再深谈这个问题，我想要他们在成长过程中自己去体会，去感受，去拥有自己的追寻。但是他们今天能提出这个问题，就已经是一个很好的起点。就像我前面说的，这样的提问和疑惑，说明他们在小小年纪，就已经有了思考。我相信，等再过一些时间，或许用不了太久，当他们回想起我这个支教的英语老师的时候，他们一定会明白我在他们身边想要带他们所了解，所感受到的世界。大概这就是我来到他们身边的意义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《在西藏支教的日子》连载：Happy Halloween“万圣节快乐！”</title>
      <link>http://hicape.com/2013/08/happy-halloween/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:22:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/08/happy-halloween/</guid>
      <description>文/李佳兴  
在大学学习期间，曾经遇到过一个非常nice，对我影响非常大的外教，来自美国的老太太Dot。我想我们专业这一届的毕业生都不会忘记她，没错，她不仅仅是我们的英语口语老师，更是我们人生的导师。她鼓励我们去追寻自己的人生，带领我们体验西方的文化，让我们做“open-minded”的人。那时候，从未出过国门的我敢于前往西非加纳做国际义工，也是受了她的鼓励——来自纽约曼哈顿的她曾放弃美国的优渥条件去非洲从事英语教学。
&amp;nbsp;
现在同样作为英语教师，我更是从Dot的课堂上，从她对学生的教育上得到很多的启发。以前，Dot总会带领我们过每一个西方的节日，为学生创造身临其境的英语学习环境。而在这里，因为信息的相对闭塞，我也更希望我的学生能在英语课堂上，更多的了解外面的世界，了解他们所学的这门语言背后的文化。所以，万圣节到来的前一周，我就已经在策划带领学生们一起过“万圣节”的活动课。而今天的课结束以后，我和学生的“万圣节”不仅过得非常开心，还超出了我意料的是，学生们对英语使用的兴趣有了很大的提高。下课以后，还听到他们互相喊“Happy Halloween！”或者“Trick or treat！”。
&amp;nbsp;
课前，我就策划好了课堂活动，做好PPT，提前买了很多糖果点心，用来做面具的金色纸张，剪刀，彩笔等等。还提前预约了学校唯一能用的多媒体教室。一切就等着今天的到来了。课堂开始以后，我先在PPT的配合下用英文演示了万圣节的来历，讲解了相关的故事，并展示了万圣节庆祝的画面。在他们对万圣节的背景有了一定了解，对相关英文表述有了一定的掌握之后，我给他们放了动画片《圣诞惊魂夜》的片段，并带他们学唱主题曲_This is Halloween_。之后，我将手工用纸和剪刀，彩笔发给他们，让他们发挥创造力做万圣节面具，他们一边听着歌，一边动手操作。很快，他们的作品就出炉了，有南瓜面具，有女巫，有黑猫，都是和节日有关的。最后，我们像西方的孩子那样，体验了“trick or treat”（不给糖，就捣乱）。学生们在体验中，消除了对英语学习的排斥和陌生，因此，这堂看上去是“玩”的课却达到了很好的教学效果。
&amp;nbsp;
这样的教学方式，对于当地缺乏多媒体设备的教学环境来说，还是一种尝试。目前整个西藏地区的教育界，正在推广电教课堂。这里的师生长期处于一支粉笔和一个黑板的教学环境下，因此多媒体教学环境的推广，对于老师和学生来说都有一个适应和学习的过程。我相信，在不久的将来老师们都能用上先进的教学手段，孩子们都能够接受更加多维化的教育，英语课堂也能够变得更加丰富和形象，从而改变当地学生英语学习普遍薄弱的现象。
&amp;nbsp;
对了，今晚，我还要给Dot发一封邮件，把今天和孩子们过万圣节的喜悦和她一起分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《在西藏支教的日子》连载：我的第一个“教师节”</title>
      <link>http://hicape.com/2013/07/my-first-teachers-day/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 05:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/07/my-first-teachers-day/</guid>
      <description>文/李佳兴 
大四那一年刚开学不久，学校（南京航空航天大学）就开始组建首届西部计划研究生支教团，并面向全校大四学生招募支教志愿者。当时的我，已经积累的四年的公益实践经验，走过了国内不少的地方，并且也远赴非洲加纳做国际义工，公益行动涵盖养老、孤残儿童帮扶、环保、艾滋病预防宣传等多个方面。我坚持着深入社会各个方面去观察，去体会。加之，西藏也是我所向往的圣地。所以当我知道有机会能够赴西藏支教的时候，毫不犹豫的就报名参与了，我也相信自己能够完成支教的任务。
&amp;nbsp;
有很多人会问我，一个女孩子为什么敢于参加去西藏长达一年的支教项目。其实，对我来说，这就是一件顺理成章的事。我来到西藏之前就告诉自己，无论这一年在物质和身体上需要忍受怎样的艰苦，对我的精神而言就是一种难得的修行和提升。如果当时没有选择赴藏支教，那么很可能我会直接继续研究生的深造。虽然这样的话，看起来节约了一年时间，但实际上，支教这一年学到的东西，在西藏所沉淀的东西，远远比直接去读研使我成长的更多。这一年也算是我给自己的间隔年吧。
&amp;nbsp;
当时爸爸和我这样说，我真正的工作一年以后，再回到校园去深造，肯定比直接读研，更明确自己的学术方向，更加知道自己想要怎样的未来。所以，大学这些年，我能够去做自己喜欢的事，去很多地方，也和家人的理解与支持是分不开的。真的非常感谢父母。其实，一开始的时候，父母也会不放心，但是我从未放弃过用自己的所作所为去告诉父母，我自己能够独自旅行去很远的地方，能够坚持自己的理想并且无畏付出。和父母的即时沟通也是很重要的，当我决定去西藏支教的时候，就立刻和父母电话，也向他们说明了自己的心情，他们就能够从我的角度去支持我所做的决定。我也希望身边很多有自己想法的朋友能够多多和父母聊聊自己所专注与付出的事情，即时之前两代人之间有代沟和芥蒂，但要相信总有一天家人会成为我们奋斗路上最坚实的后盾。
&amp;nbsp;
在父母老师的嘱托声中，2012年7月我踏上了雪域高原——西藏。
&amp;nbsp;
8月20日，是我第一次踏进九年级2班和九年级10班，给孩子们上课的日子。我在堆龙德庆县中学担任两个初三毕业班的英语老师。我一直希望自己能够给学生带去全新的观察世界的视角，英语是一门语言，而语言是文化的载体，所以我会将西方文化带入到课堂教学中。我的学生都是非常有好奇心的孩子，他们很想了解高原外的世界，因此我总是尽可能向他们讲述外面的世界，比如我会把国外朋友从世界各地寄来的明信片发给他们。他们有的活波开朗，有的收敛内向，对待不同的学生，我也会采取相应的教学方式。
&amp;nbsp;
翻开那一天的日记，我曾写下这样的话语：
&amp;nbsp;
“第一次以一个真正的老师的身份站在讲台上，当下课铃声响起，我夹着书走出教室，看到被粉笔染色的手指还有袖口的粉笔灰，那一刻感觉自己真的已经进入角色，是的，此刻的我是堆龙德庆县中学初三年级的英语教师，我带了两个初三毕业班，2班和10班。我将在今后的一年负责这两个班级的英语教学，将他们送入高中，接受更好的教育，同时，通过英语学习激发他们对世界的好奇。”
&amp;nbsp;
那时候，第一次站在讲台上的我，面对学生和课堂，还是些许生疏和紧张。而现在，我已经能够记住我两个班级学生们的名字，格桑卓玛、欧珠日顿、强巴卓嘎、白玛央金&amp;#8230;&amp;#8230;。学生们也渐渐喜欢上了我的英语课堂，他们下课后最喜欢的就是围在我的身旁问东问西。我想，在他们心中，对我这个新来的英语老师，已经建立起了信赖吧。

我还记得，教师节那天，一走进2班的教室，央啦就冲我挥手，说“老师，过来一下！”。我径直走了过去，学生们围成一圈，双手递给我一个精心包装过的礼盒，并异口同声的说道“老师，教师节快乐！”。其实，之前从来没有想到，学生们会记得给我这个新老师，过教师节。那一刻，我觉得我就是最最幸福的人，学生们告诉我，那是他们每个人用零花钱攒下来给我买的礼物。并且迫不及待的让我打开来，在他们期待的目光下，我拆开了礼盒，一套非常漂亮的玻璃杯。他们还解说道，这是送给我和我的家人一起用的杯子。我被他们的体贴而深深地打动了。作为老师，能被孩子们认可，能被孩子们喜欢，大概是我最大的欣慰。
&amp;nbsp;
第二堂英语课，是10班的。我刚站在讲台上，强巴卓嘎就代表全班同学为我献上了一条洁白的哈达。这是我进藏以后，收到的第一条哈达，我激动的心情可想而知。而它是我的学生，亲手为我戴上的，对我而言，更是意义非凡。随后，10班的学生，纷纷拿着自己做的贺卡送给我，他们用彩笔和卡纸描绘了对我的祝福，表达了对我的喜爱。我小心翼翼的把贺卡收了起来。脸上满满的都是幸福。真的，非常感谢这些孩子。
&amp;nbsp;
教师节，是我们表达对教师的尊重和感谢的节日。而作为教师的我自己，在收获到幸福的同时，也不断地提醒自己，在今后的工作中，要兢兢业业的做好教师的工作，不断提高教学技能，不辜负学生，家长和学校对我们支教老师的期待。
&amp;nbsp;
今年六月份，和我相处一年的学生们迎来了中考。在他们毕业之后，我收到学生的留言“老师，对不起。以前常常惹你生气，可是真心爱你，你是我一辈子难忘的老师”。我想这大概是对我一年支教工作最好的总结，对得起学生，对得起自己。
&amp;nbsp;
这一年，有太多感悟和经历，无论酸甜苦辣，都是独特并给我带来人生启发的。因此，我希望通过我的记录《在西藏支教的日子》，和大家一起分享这些珍贵的经历，带大家了解真实的西藏生活，了解支教志愿者的工作。
&amp;nbsp;
Ps：此前佳兴还发起&amp;lt;“绿芽关爱行动”——西藏偏远地区儿童卫生清洁习惯养成计划&amp;gt;的众筹项目，为西藏阿里地区儿童捐助“爱心清洁包裹”，为当地青少年开展生理健康教育课堂，培养偏远地区青少年健康生活习惯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪域NGO：灵魂在上，经济在下</title>
      <link>http://hicape.com/2012/03/xueyu-ngo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 16:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/03/xueyu-ngo/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
雪域NGO：灵魂在上，经济在下 “西藏的自然环境是特别脆弱的高原生态，什么叫脆弱呢？就是你种100棵树，能存活的可能只有二十棵。因而在这里，植被等一旦破坏，非常难以恢复。”帕桑在WINROCKCHINA工作，那是一个在中国西藏自治区致力于环境保护的国际NGO组织分部，主要位于成都。这天，他来到了哥伦比亚大学，跟对西藏、对环境充满热情的同学进行一次小型的座谈。 &amp;nbsp;
“不好意思，我中文说得不好，也不会说英文，所以说藏语的时候肯定让你们很无聊，还需要翻译，耽误你们时间真对不起。”座谈刚开始，帕桑就向同学们道歉。“我发现在美国大家都很重视时间观念，我是西藏人，我们生活比较随性，所以我可以花很多时间来讲这些，但是耽误到你们时间了真是抱歉。” &amp;nbsp;
地理，文化，宗教，雪域高原上的NGO，雪域上的人和事，对于我们这些NGO爱好者、旅行爱好者而言，都算陌生的。第二天，帕桑就要回中国了，他能来一次，是组织者的莫大荣幸。 &amp;nbsp;
来自宗教，来自传统 “我们牧民总是要随水草迁徙的，过程会很辛苦，有时候，小孩子嫌累了，会问大人：为什么我们不在一个地方安定下来，那样多省事啊。这时候大人会告诉他：我们不能只考虑自己，你在一个地方呆久了，大地的皮肤就被你伤害了。” &amp;nbsp;
帕桑传授了在西藏运作NGO的诀窍，那就是要把环境观念建立在既有的传统文化和宗教之上，而不是凭空创造信条。在他看来，西藏自有的历史传说和宗教观里就有非常深厚的可持续发展意识和“人与自然和谐相处”的意识，只要能够保留那些，发展那些，这个地方的圣洁就可以得以保存。从这个角度去观察，会发现很多曾经被贬作“迷信”的东西其实是深思熟虑的思维创作： &amp;nbsp;
当你污染的水毒死了鱼、鸟的时候，当你污染的水流到了下游的人们那里导致人们生病的时候，你就创造了坏的业（karma）。这是佛教徒们绝对不愿意的。 &amp;nbsp;
尊为神山的雪山，其实确实是生态意义上的“神山”，作为淡水的源头，一旦他们被污染破坏，整个高原乃至于整个流域都要受到伤害。 &amp;nbsp;
帕桑讲道，有一次他们组织藏人把草地上的玻璃碎片捡起来，当时来了一个80多岁的僧侣，眼睛不好了，腿脚也不方便，因而他们劝他：您不必来做这些了，万一被玻璃割伤了就不好了。然而老人拒绝了：“我平时生活多要依赖别人帮忙，难得现在我可以用我的身体做些对别人、对动物有益的事情。”在老人心里，能够做一些这样的事情，心安。 &amp;nbsp;
从活动的组织上，WINROCK广泛地发动喇嘛等的带头作用，从观念传播上，他们坚持从传统的西藏文化中发掘素材。“水是圣灵的居所，不得污染。”像这样主题的壁画，他们传播得很开，让民众自觉保护环境。 &amp;nbsp;
保护环境，就从人们在搬迁时把帐篷脚留下的洞填上开始。是的，始于微末。 &amp;nbsp;
“我从来没给过他们一分钱” 大规模的拾垃圾清理河道活动，草原捡玻璃碎片活动，每次都动用了大量的民众。然而，帕桑告诉我们，他们从来没有给过任何做这类事情的人任何经济补偿。 &amp;nbsp;
这似乎和我们学的经济学有所违背，让他们做这个事情，却不给他们经济补偿以正向激励，人们怎么会做呢？ &amp;nbsp;
然而在帕桑看来，不单是NGO没有那么多金钱能够补偿民众的问题，这更加是不能让金钱在这一行为中存在的问题。“如果你给他们钱，他们很多人会觉得被侮辱了。这就是现在藏人的精神境界。” &amp;nbsp;
是的，他们会告诉人们通过做这些事情我们跟帮主修建喇嘛庙、为喇嘛捐款一样，都是在修业，都是在做贡献。他们基于宗教和传统，鼓励人们通过做这些事情获得自己的精神快乐，从而让这些变成生活方式的一部分。 &amp;nbsp;
在他们看来，关注于人的内心自有需求，让人们把公益融合在生活方式里，而不是用金钱去购买公益行为，不是让人们习惯于捡个垃圾还要有正面激励，这才是带来改变的可持续之路。 &amp;nbsp;
曾经有一个故事，一些小孩老是在一个人的汽车上蹦跳，那个人恼火想赶他们走，但是老是失败。后来他改变主意，故意给那些小孩钱，鼓励他们在汽车上蹦跳。经过数日，他不再给钱了，然后要求小孩继续蹦跳。这时小孩们不干了：不给我们钱就要我们做这些？不干！ &amp;nbsp;
也许帕桑的故事跟这个故事是一个硬币的两面，当你把金钱引进来时，你就改变了人们思考一件事的方式。有人说，市场经济不只是跟物质的增长有关，不只是一种知识本身，它最根本的是影响了人们的思维方式。当人们习惯了用利益得失来思考问题，习惯了考虑金钱，许多用以约束人类的文化和传统便会被摧毁。 &amp;nbsp;
当市场经济悄悄地包围了高原 如果说帕桑们的行动是借助灵魂、塑造灵魂的，那么现在高原上的灵魂受到了严峻的挑战：市场经济的大潮。 &amp;nbsp;
“一个文化受到另一个文化的侵入是难以避免也难以阻挡的，但是我们相信我们可以保留西藏独特的宗教、文化、语言等，虽然很难，但是我们在努力。其实游牧民现在情况还好，因为大都是虔诚的佛教徒，不过市镇里问题就比较大了。而且现在的年轻人，确实逐渐不相信那些传统的信仰了，他们觉得是迷信。”尽管面临市场经济的冲突，帕桑还是对未来充满希望，在他看来，文化的保存就是西藏得以保存的关键。 &amp;nbsp;
但是现实是否有这么乐观呢？随着西部大开发，青藏线的修筑，越来越多的汉人带着经济压倒一切的“经验”进入了高原。看着汉人们赚大钱，藏人们也逐渐动了心思，发现钱是个好东西，发现自己之前“太傻了”。 &amp;nbsp;
在纳木错山路上，笔者见到藏人故意把牛羊放牧在游客拍照的地方，发现游客拍了照，就跑上去要收钱，照片里有一只羊收五元，删掉也不行。 &amp;nbsp;
在纳木错湖边，笔者遇见藏人跟你说拍照不要钱，但是你拍好后一群藏人围上来要钱。 &amp;nbsp;
在拉萨，笔者看到藏人们兜售传统文物并为赚钱而开心，他们甚至杀藏獒来让游客吃。 &amp;nbsp;
喔，我们心目中淳朴的藏人。 &amp;nbsp;
这不只是西藏的问题，整个发展中世界都面临同样的问题。在南美洲厄瓜多尔亚马逊雨林，原始部落们最开始觉得自然千金不换，然而随着石油、矿业的挺进，他们逐渐被金钱收买，也被金钱迷惑了灵魂。 &amp;nbsp;
因而有人不无讽刺地说：其实土著人本来都生活得很可持续，直到我们把他们“现代化”。 &amp;nbsp;
今天，青藏高原逐渐被市场经济包围，传统的价值观受到了严峻的挑战。对此，喜欢政治化思维的人会说借此说这是中共的问题，然而笔者认为不是的，跟政治无关。这是人类在全世界都面临，需要认真去思考的共同问题。  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>