<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actionthinker on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/actionthinker/</link>
    <description>Recent content in Actionthinker on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2017 09:30:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/actionthinker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一位外国朋友的本地化融入策略</title>
      <link>http://hicape.com/2017/12/localization-strategy-of-a-foreign-friend-from-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 09:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/12/localization-strategy-of-a-foreign-friend-from-germany/</guid>
      <description>文／ActionThinker 因为连续三个月的英语学习实践，笑芸同学的英文沟通能力突飞猛进，并在近期一次与总部到访高管的市场会议上尝到了全英文沟通和汇报的畅快感，这种场景体验让她对英文学习产生了极大的热情。
而每周三次以上的外教电话沟通，让她不自觉的可以和外教老师聊上一个小时，得到外教老师的连声称赞：“Doris，太喜欢给你上课了，一节课基本上都是你在跟我说，不像其他同学那样，总是聊着聊着就聊不下去了”。得到老师的认可后，她说现在路上看着老外就想冲过去说英文。
刚好其所在公司近日会去参加一个行业的展会，她说当日偶然结识了一位来自德国名叫Chris的朋友，没想到她居然和他不经意间用英文聊了45分钟，连她自己和身边的同事都感到惊讶，这是一次非常重要的自我突破，并豪言说：“我要约这个老外吃个饭，做我的口语练习对象”。
上周日，没想到这位德国朋友还真就答应了她的邀约，我作为家属陪同一起参与了这次全英文沟通饭局。我们来到离家不远的「五观堂」素食餐厅，时常看见这家餐厅有很多国际友人在这里用餐，想到邀请他到这里来可能会有一些亲切感，我们早早的到了餐厅，他发微信告诉我们他在外面打车，可惜迎面过去了五六辆出租车看见他是外国人都没搭理他，这个小问题到是激起了我浓厚的兴趣。
碰面，上楼，坐下，沏茶，点餐——开始了我们别样的一餐。
Chris，来自德国，到中国快两年了，而在此之前他在日本的一家欧洲企业工作，我们的话题是从他对中国的印象开始的。
德国青年的中国印象 当谈及中国印象的时候，他告诉我，直观的感觉是Modern，这里的建筑非常现代，高铁很方便，还有随时随地的上门服务，一个手机什么都可以干，这在他的老家是不可想象的，还有就是这里的发展速度太快，记得第一次来这里和现今来到这里，差别很大，而他的家乡几年前那样，隔了几年回去还是那样，这是给他带来比较直观的感觉。
还有就是觉得这里非常大，他去过中国很多城市，从西北、东北、华南、西南等，每个城市的特色都不一样，当然，他觉得最喜欢的还是上海，因为在这一个城市可以认识来自全世界的人，还有各种各样的美食，每天都有很多新鲜故事发生，比如今天这次会面，认识新朋友有很多新的收获。
他告诉我们还有一个很有意思的事情，就是在这里的人们非常flexible，什么事情都讲求关系，尤其是在商业环境里面，和德国差别非常大，德国一切严谨和结构化，做生意很直接，谈合作一上来就问你有什么优势，核心产品竞争力，为什么我们要和你合作，123一条一条沟通完，每个议题限制多少时间，谈完就结束，很boring。而在中国则是先沟通情感，聊聊最近的状况如何，然后再开始慢慢谈要合作的内容，一开始还不是很习惯，慢慢的就习惯了，因为他觉得这样比较轻松愉快，他不是一个喜欢拘束的人，很适合学过市场营销的他。
德国青年的融入策略 我比较好奇他来到中国的这两年以及在日本的两年，他是怎样融入当地的生活的，是否还习惯。他说他是一个喜欢交朋友的人，通过本地的朋友，他获取了很多不一样的资讯和认识，这是他有别于其他德国朋友那样，虽然来到了中国，然而还是德国式的生活方式，只是搬了一个国家的城市而已，身边的圈子也都是德国人或者欧洲人，他不认为那是出国。
所谓换个国家过着本国的生活，这种方式我曾以为只是中国留学生才有得状态，没想到从一个外国朋友口中说出来，也算是刷新了我的认知，没想到世界各地都一样，不在于哪里的人，而在于是什么样的人，是否保持足够的开放心态和包容度，主动去拥抱未知的环境。
他一开始融入的方式是从所住的小区周边开始，探寻本地化的美食餐厅，日常跟中国的同事们一起玩，还通过他们认识很多新的朋友，通过与他们相处才能了解真正本地人的生活状态，比如如何用饿了么叫外卖以及上淘宝买东西等，虽然他知道这很方便，但是他还是摆脱不了德国式的思维习惯，他会思考一旦绑定了自己的银行卡，他就控制不住自己的财务状况，买买买有时候就是因为手机支付感觉不到难受，呵，如果每次买东西掏的是现金，他可能会再斟酌一下是不是必须的，难得的一种理性状态，同时还强调如果是在德国的话，大家可能更关心的是都绑定了银行卡信息，这数据是不是安全的，倡导无现金交易的环境里，他的视角也蛮值得思考一下。
德企与日企的差异 除了生活化的议题，我还很好奇他们所在公司的企业文化和运作特点。因为此前有了解到德国的企业一般会选择德企合作，日企也倾向于选择日企进行各个层面的业务合作，如今他作为一个德国人曾在日本的德企工作过，而今又在中国的一家日企工作，他告诉我，他感知的德企和日企的差异，核心在于思维方式和工作习惯的不同。
大多数人都知道两个的产品在质量上都很好，却不知道着背后还有很多差异。
德企，高效的生产出高质量的产品。
日企，低效的生产出高质量的产品。
Chris说德国企业非常讲求效率和结果，大家都很高效的完成手上的工作事务，工作认真严谨，同时也注意个人生活和休息。而日企则讲求团队服从，比较讲求勤劳，虽然也有流程规范，但是多表现流程上的责任约束，显得有些效率低下，加上比较强调职位等级，所以汇报流程很长也会带来效率上的折扣。
我想这不一定代表全部德日企业的现状，毕竟越来越多的企业走向全球化企业，当然，德国青年的切身感受分享也让我多了一些新的认识。
德国青年的选择逻辑 他曾经在大学毕业旅行的时候第一次踏上中国的土地，觉得这里很神奇，因此有一种力量莫名的吸引着他，让他渴望花很长一段时间去了解东方的世界，因而他在德国工作很短的时间后就开始着手申请东亚地区的工作，起先去到了日本，而今来到中国快两年了，或许下一个地方，他会选择去香港或者新加坡。
从交谈过程，我感觉我们或许是同龄人，在中国到了奔三的这个年龄，难免会有很多来自家庭和社会的某些心理压力，诸如，你什么时候结婚，结了婚接着是你什么时候生孩子，生了一个接着问什么时候生第二个，循环往复，无处可逃。这些都是他在中国的同事们的生活中感觉到的特别压力，而他告诉我们这在德国是不存在的。
他说，在德国的年轻人，有很大的自主权，到了成年的年龄，很多事情都是他们自己做主的，父母不太会干涉他们的想法和选择，所以他才能一个人跑到中国和日本工作那么久，一段时间就和父母视频聊一下就好了，以前在琢磨为什么那么多外国青年会无拘无束的去到那么多地方工作或实践，我想有很大一个因素可能就是来自家庭的一些压力吧。
谈及近期什么安排时，他说可能出去旅行旅行，也可能在圣诞节回欧洲呆上一周，我俩笑着说，一个人旅行多无趣啊，看见美丽的风景都没有人分享，不会觉得孤单吗，他却说：“我热爱一个人旅行，一个人的话我不用和任何人协商行程安排，这样才有更多机会和当地人交流，更能融入当地人的生活和文化，这种情况下，一个人会变得更加灵敏”。第一次听到这样的看法，insightful！
当店长提醒我们马上打烊之后，我才意识到这顿饭，我们吃了快三个小时，这是我俩和国际友人最为深入沟通的一次饭局，送完Chirs上出租车，回家路上我俩会意一笑：今天赚到了，明明目的是练习英语口语来着，结果聊天聊走心了。期待着下次国际友人的回邀。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（二）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 07:10:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-2/</guid>
      <description>只有当你真正打开自己的时候，你才会感受到不同国家文化的独特性。
 第二封来自斐济的信  露，
如果不写信，就不能清楚的告诉你我在斐济的另类境遇，而且有太多想跟你分享的事了。
晚上洗完澡的时候，Suka问我一个问题，“This trip is good or bad for you”.我先插一个关于洗澡的画面，我所在的村庄部落有一个共用的厕所和洗澡的小屋，男女老少都用一个管子引流过来的凉水洗澡，他们不用热水的，晚上只有几个屋子里有电。所以我拿着干净衣服在乌漆麻黑的小屋里很快就出来了，大家在外面排队，不是每个人每天都洗澡，屋子旁边就是碧蓝的海，那就是属于他们的无边际泳池。
回到Suka的问题，我开始跟她探讨在我眼里没有好坏，这个世界上不同的民族的人有不同活法的问题，我告诉她中国人的生活现状以及浅显的原因，如果我词汇够充足，真的可以交流很深很深。Suka告诉我她挣钱不像中国人拼命工作为了自己富有，她把收入全都分享给家人，家族的事是最重要的事，在这里没有固定的早起时间、上班时间、吃完饭时间，你想怎么过你的生活随自己的意。
今天我遇到的斐济人总是跟我说“It’s up to you.”这会儿晚上十点了，男人们才开始吃东西，之前仪式结束后他们一直在喝一种把植物捣碎制成黄色粉末用水兑搅拌后直饮的东西，看起来像泥汤喔，我这两天已经喝过好几碗了，像我这样的外来人尤其要喝，而且要配合一些动作。
在我狭隘的眼中这里的人长得又黑又“原始”，像极了纪录片和电影里的野人，高颧骨、浓眉、凶悍的眼神、大嘴巴、厚唇、魁梧的身材、巨大的四肢、脏辫子、浑厚的嗓音……在这样一个神奇的海岛上，他们的野蛮气息应该吓退了不少人吧。可是刚刚参与了我借宿的这个家族的仪式后，我和其中不少人坐在一起时常被他们问起，跟我打招呼say bula，一天下来交流方面也越来越自然，关于我的工作、学业、爱情、来这里的原因、爱好、我的国家、对他们生活习惯的反应、饮食已经应对自如了。
这些也印证了你常说的那句话learning by doing，以后我有勇气用流利的中国英语环游世界了，听不懂的时候要么仔细看嘴型要么让对方重复几遍就懂了。关于今晚的家族仪式，Suka带着我拜访入住前在市场买了很多吃的表示感谢，入乡随俗，很多小规矩要学习和遵守，所以今天中午一直在跟Suka边走边学，学明白前要听懂，一天下来对语言得敏感度提升很多，Suka已经开始频繁跟我开玩笑了。
在斐济我竟实现了在海洋游泳的尝试，Suka和一群孩子拉我走到海边，他们不换衣服直接冲下去了，像水里的鱼尽情玩，几个孩子看我不会游泳站在岸边，像大人模样教我该如何如何，原本刚到部落的时候，他们好奇的在我身边打转，我都不知道该怎么跟他们交流，只管问Suka关于房屋建筑的问题，下午到晚上暮色降临时就好很多，你知道那一刻的风景有多美。住进这样的木屋，席地而睡，是我万万想不到的场景，行李不该带那么多，尤其是在“斐济时间”这样特殊的国度。他们在屋子里面生明火烧饭，说烟飘到房顶会让屋子更加坚固，飓风来袭也扛得住。在斐济人信基督教以前，他们是吃人的，Suka总用这个吓唬我，我现在已经能瞬间戳破她的玩笑啦。
今天早上我们是9:30离开度假村的，坐公交车沿着皇后路向南向东开，1小时左右到了Sigatoka（辛阿托卡）sand dunes，一座由沙子组成的山就在海岸线旁边，关于山顶的大沙坑，Suka讲了一个关于祖先的神话，我听懂了70%，这座山一边是学校，一边是一望无际的海洋。这里的海洋是地球的海洋，不是人类的海洋。接着我们又乘公交去了原始人居住过的一处遗址，还有关于奴隶的故事，很恐怖野蛮的说，我开始怀疑人类应该是性本恶而不是性本善的。
说了这么多却也说不出我在车上看到的公路风景，即使夜晚躺在一个简陋的垫子上，回忆还是很满足的。还好我不只是通过旅游的方式来到这里，做志愿者才有机会躺在部落族人的身后借着微光在这个夜晚与他们同呼吸。
Good night,I love you.
笑芸 2016.3.21
我给笑芸的第二封回信 亲爱的，
当你在给我写信的时候，我在学着你妈妈教我做的烙饼，这是我们俩独自照顾自己的第二天，看着你发来的照片，还有如下沉静的文字和大自然的味道，我可以体会到那种舒爽！
听到你那些别样的经历和当地部落村民的故事，真有翻开鲁滨逊漂流记的即视感，我可以感受到小屋后面无尽的泳池，真心想和你一起游泳。
听到你说能够自如的和他们交流、沟通、分享、乃至深入的探讨某些深刻的议题，我觉得这一次还是很不错的学习和成长，不知道接下来还会有哪些趣事发生，我坐等每天来自你的来信，我定将一字一句认真拜读。
露
2016.3.21
&amp;nbsp;
文/ActionThinker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（一）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-1/</guid>
      <description>世界那么大，我想让她出去看看。
 这两年以来，因为做CAPE的原因，我鼓励了很多在留学海外或者到国外做社会实践的朋友分享他们的海外观察和经历故事，一定程度上开阔了部分大陆青年的国际视野，而我的女朋友也是其中的一位。
她说，在认识我之前，还不知道原来还有这样一群年轻人，为了某项兴趣或者愿望，积极参与国际组织到海外去做志愿者，而她大学的时候却从未有过国际志愿者的经历，觉得是一个遗憾，我就鼓励她说：你现在也可以去做呀！
事实上，对于从未独自海外远行，且长期习惯于父母或朋友安排规划远途旅程的她，起初还是有些害怕的，也许是因为她骨子里拥有的冒险气质，她还是非常渴望去完成这一小心愿。
 当你对某件事或者某个目标有强烈渴望的时候，你的行动力会变得异常强大，比如，把英文口语拾起来、学会自主办理签证与保险、主动去了解一个陌生国家的文化与风俗习惯。或许当你开始对世界充满好奇的时候，这就是你打开自己国际视野的开始，从此，再也停不下来。
 不知从什么时候，她真的把这件事规划到了她的行动日程上面，让我给她推荐了合适的组织和项目，我们开始一起搜集并比较各类国际志愿者项目，经过一个礼拜的挑选最终我们选择了国际志愿者组织格林卫在斐济的教育志工项目。就在今年年初，她从项目申请到面试通过，从机票预定到签证办理，一步一步真的如愿以偿，她只身一人从帝都辗转飞往大洋洲的岛国斐济，做了一个多月的国际志工。
这一路，从准备出发到完全回来，充满了未知和坎坷，但或许只有她才能真正体会，什么叫：Life-changing experience.我和她说有机会一定要把这些经历故事分享出来。
一开始我就和她做了约定，希望她能够在国外的日子里，认真记录她的经历、感受、体验和思考，她选择了邮件书信这种方式，和我分享着她的特别经历，我觉得她所经历和遇到的问题，是诸多首次出国的小伙伴们都会碰到的问题，我们商量着把这系列书信梳理出来分享给大家，希望顺便可以给大家一些启发。
我将采用书信对话的方式呈现&amp;lt;女朋友的斐济来信&amp;gt;这一系列文章，一封是她的，而另外一封则是我是回信。
&amp;nbsp;
第一封来自斐济的信 露，
我刚走第一天，你被我的离开折腾坏了吧。下次为了不被我折腾，我们还是一起出发，怎么样。
这次斐济之旅的开端对我来说是史无前例的，6:50的飞机，我们5点才出发，我记得我是“炸醒”的，此时我只能想到这个词来形容我睡过头醒来时的惊恐。送我进安检时我们并没有来得及好好为三十几天的分开而道别，我最后回头看你的时候，是你担忧的脸色和凌乱的头发。
办理完托运拿上登机牌往登机口走的这段路，我身体开始愈加难受，胃胀、肚子疼、头晕，出行前两周熬夜奔波透支还没调整过来就将面对二十个小时的旅途，走着走着想想接下来的每一刻未知，都有了放弃的念头。于是在临登机的五分钟，我终于忍不住吐在厕所，起身忍住晕厥，擦掉飙出来的眼泪，忐忑登机。从北京到香港的这四个多小时我没吃没喝昏昏沉沉，拿出来的ipad、ipod、lonely planet碰都没碰，原本对旅途的憧憬变得憔悴许多。
香港停留的那六个小时，开始电话不能用，也连不上网，我不得不自责我这个电子白痴怎么能一个人出门，刚到香港就已经碰到各种麻烦。背包越来越沉，脑门越来越烫，我牢牢握着护照夹、身份证和银行卡，心里祈祷还有什么比没了这些更糟糕的呢。结果更糟的是我浑身发冷脑袋烧的走路直晃悠，而备的药在行李箱里直挂到楠迪（斐济的一个市），我要这样只靠喝开水撑过十几个小时——说真的，内心是崩溃的！那时候好想你啊，真的好想你啊，好想有人在我身边。为了保存体力我大部分时间都在长椅上躺着。
香港到楠迪，身边的乘客都在享用机舱释放的冷气，我拿了两个毯子把自己裹的紧紧的，怀里捧着开水瓶子，用意念观察斐济的空姐和空少，和国内的空乘相比，他们礼貌勤恳很多。期间周围有亚洲人跟我打招呼，之前出门谨记少跟陌生人搭讪的原则，我显得很冷淡，那会我也确实“冷冷的”。
到了夜里的时候，我猛然醒来，靠背怎么都推不到后面去，空间让我不舒服，那会周围的人都睡了，只有邻座的一个叫Opeti的斐济人醒着，我犹豫了好久忍不住开口问他可否帮我忙。然后我们就聊开了，聊了很多，他让我多了解了一点斐济人，我介绍了此行前因后果。拼拼凑凑的口语却不影响交流，我的心情随着信心的增加而一点点恢复，后来他还教我怎么填写入境申请表，写错了还帮我向空乘又要一张。关于飞机落地后我该从哪个通道走他也都提前告诉我了，说实话，如果不是在飞机上跟他用英文交流了那么多，后来见到我的Coordinater（当地负责接机的志愿者组织工作人员）肯定会很不适应，帮助我预热了一下，这点让我感到庆幸。就这样晚上我坚持喝热水，希望落地的时候能好一点，就怕人家接到我就送我去医院会很尴尬，对么？
Suka，一个21岁的斐济女孩，将在接下来的三周陪同我，开始我以为会直接去苏瓦营地的，她先送我去机场附近的Beach Escape Villas（斐济沙滩度假村），老板是广东人姓林，全家都在斐济，国籍也是，在苏瓦还有度假酒店。开始Suka给我安排的是男女混住的房间，心里很排斥，找他们商量，后来登记处的人说混住一张床20fiji，单间40fiji，Suka看我不愿意住，就加了20fiji。这里的内部住宿环境在我心里算是比较差啦，但是很多白人住在里面，外面看起来有泳池，建筑风格也迥然不同，所以既然来了，就只能住下了。我在房间里暗示自己，接下来的行程条件如果更差，我要坚强！
9点住进来，11点开始睡觉，下午2点醒了点了一份三明治餐补充体力，然后我自己走到旁边的海边沙滩想要度过5点Suka来接我前的时间。第一次一个人在海边，旁边是一个有着吊床、酒水、桌游的小酒吧，大多是白人一家子来这边冲浪度假。没人说话也不愿傻傻在那坐几个小时没事干，所以我就去骑马了，跟驯马人练听力和自己的口语，慢慢打开自己，在陌生环境主动开口说话，通过这种方式多了解当地的人文。
4点回住的地方刚洗完澡Suka就来接我了。她带着一个小男孩领我去汉堡店吃汉堡，无奈我食欲不振，只点了一份沙拉还没吃完。出来的时候开始下大雨，很大很大，当地人说很久没有下这么大的雨了，他们送我回来，赶上林老板在泳池边吃晚饭，然后跟他用中文聊了很多，他留给我一张名片，告诉我在苏瓦那边人多，出去一定有同伴为好，不要跟陌生人走，有事情可以联系他，他提到没有听说过Green Lion 这个NGO组织，我拿出材料给他看，他说里面有一些Coordinater他们认识，但是不知道他们还做这个工作（志愿者协调员），另外还有一对华人夫妻刚从新西兰玩完来到斐济，准备在斐济呆一周再回到新西兰继续玩呢，明显的玩上瘾了^_^。
斐济人的音乐不错喔，自弹自唱，和声也很好听，他们活的很自在，并没有那么富裕的人也很安乐。
明早9点，我要带着行李离开斐济第一站——Beach Escape Villas, Nadi, Fiji，要是接下来网络环境可以的时候，我就把在这边的日常发邮件给你。
笑芸 2016.3.20
我给笑芸的第一封回信 亲爱的，
我把你的信一字一句的看了两遍，看完后长长的舒了一口气。
本以为一直以来你对我会依赖多一些，而殊不知昨天早晨把你送走之后，直到今天和你电话接通后，我才慢慢舒缓过来，事实上，我对你也产生了一种说不清楚的思恋和依赖感！真的好想你啊！
这两天我把家里打扫的干干净净的，昨天下午买了一点蔬菜，把头发理了之后我就再没有走出家门，不时的躺在床上看着ipad，时而起身敲击着键盘，又忍不住翻阅你的照片，姑且用辗转反侧来形容吧！
从早晨出发，听到你说呕吐的状况，再到香港无法接通电话的惊慌，以至于低烧等状况的出现，让我在远方既焦心又慌张，昨晚我一夜没睡，直到凌晨2点看见飞机已经着陆，我不停的给你打电话，不管是移动的客服，还是联通的客服，一一打了个遍，还给你的电话又冲了几百块话费，生怕联系不上你。
而焦虑的困过去之后，看见你发来和Coodinator的合影以及听到你稍微好转一点的声音，我心里的石头总算落下来，我终于可以睡一会儿了。再看见你分享的骑马照、音乐即兴表演后，我的心跳才算恢复正常！我只想说，以后再也不让你一个人去远方了，我再也不能让你长时间的离开我的视线！
接下来的日子里，将会是你突破自我、发现更多生活可能性的开始，等你回来时我将迎接的是一位崭新的美女子！
晚安，好梦！加油！
爱你的露
2016.3.20
首次出行的收获和经验 她第一次独自海外出行，显得如此的紧张与不安，如果下一次再出行，她觉得在出发前需要准备好这几点：
 尽早到达机场进行安检 确保手机开通国际漫游 留意相关证件的完整性 了解入境申请表的填写 保持心态放松与警觉性  &amp;nbsp;
文/ActionThinker</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>