<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高线公园 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%AB%98%E7%BA%BF%E5%85%AC%E5%9B%AD/</link>
    <description>Recent content in 高线公园 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jul 2012 17:15:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%AB%98%E7%BA%BF%E5%85%AC%E5%9B%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>高线公园的朋友们</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/friends-of-the-high-line-park/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 17:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/friends-of-the-high-line-park/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
从高线公园的14街入口的楼梯走上去，我眼前是一片郁郁葱葱。一个空中花园在高楼间的空隙中蜿蜒，似乎都没有尽头。游客们悠闲地躺在躺椅上阅读或者休息，或者在绿色植物间缓缓前行，观赏两边的艺术装置或者涂鸦。再往前，走过一个高楼之后，港口和夕阳下的哈德逊河顿时闯入视野。傍晚热气散去，海边的大风吹得人心旷神怡。
&amp;nbsp;
高线公园的睡美人  我的朋友告诉我，今天晚上有个睡美人的舞剧。我在花园里面寻找舞剧的舞台，终于看到一片宽敞的空地。空地以下是下班高峰期匆匆忙忙的车流，往后是哈德逊河和港口。观众们已经落座。看到两边严阵以待的演员们，我忍不住笑出声来。大家似乎都只是穿着T恤就来了，看起来特别“寒碜”，除了国王和王后穿了西装礼服，其他都是浓浓的平民范儿：纯色T恤加裙子或者裤子。来自社区NGO Hudson Guild的工作人员先走上前，同我们介绍这个项目的背景。Hudson Guild是Chelsea的社区中心。中心总是组织很多有意思的艺术项目，让住在这个区的居民们，不论男女老少，都可以加入。Chelsea也是艺术家的聚集地。这次睡美人这个舞剧，就由居住在这里的舞蹈家编排和很多纽约的舞蹈演员参与演出。而社区的居民也可以通过排练和合作来交流感情，享受艺术，增进了解。 &amp;nbsp;
随着柴可夫斯基睡美人舞剧的音乐响起，大家伴着节奏走上舞台，动作虽然简单，但是每个群众演员都非常认真，表情专注。群众演员中，几个老奶奶演的是宫殿里的仆人。因为照顾她们，舞蹈动作都非常简单，但是她们跟着节奏，动作整齐，面带微笑。她们的家人们则在她们出厂时卖力鼓掌。里面的小演员也非常可爱。最逗的是为了节目效果，各个童话故事里面的人物都出现在舞剧里面了。其中王子和公主，还有仙女们，看得出来是专业演员，其他的应该都是社区居民。舞剧结束的时候，刚好太阳落山。观众们都非常高兴地与刚结束演出的亲人们打招呼拥抱。
夏天的纽约，你可以在很多公园里观赏免费的演出。不过，High Line Park倒是一个特别的存在。它是由NGO高线之友（Friends of the High Line）管理维护的，而不是纽约市的公园管理部门（City of New York Parks and Recreations）直接管理的。FHL是纽约市公园管理部门的特许的NGO，负责公园的建立和维护。大都会人寿是他们的重要私营赞助商。FHL跟在Chelsea的社区中心、NGO都有很密切的关系，这种Public Private Partnership的管理方式现在已经广泛运用在许多城市的市政建设方面。但是NGO牵头、负责运营在90年代，FHL确实有些开风气之先。在High Line Park的建成和发展史还有许多不得不说的故事。
&amp;nbsp;
所有权争夺战  1934年，High Line开通。这一段铁轨高悬于chelsea的闹市之上，直接连接到工厂和仓库，把牛奶制品、农产品和肉类等运输到这一区域的冷冻仓库和工厂里而再不造成街头的交通隐患。随着经济的发展，这条铁轨逐渐失去了它的经济效益。到了70年代，Chelsea这一区也面临着转型。以前的仓库货栈码头都日渐荒芜。这条铁路效益也越来越差。在63年的时候，高线在Bank street以北的地方已经被强拆掉了。当地居民自发组织，讨论历史遗迹的讨论与保护。未拆除的高线第一次幸免于难。
&amp;nbsp;
Chelsea在七八十年代的时候，被重新开发，逐渐开始有了现在闻名世界的艺术街区的雏形。在1976年的时候，high line的所有权被联邦政府归给了Conrail，就跟铁老大一样，是属于联邦的资产。1981年，美国联邦法律 Northeast Rail Service Act（东北铁路服务法案）颁布，规定这些的废旧铁路需要通过不同的方式或转让所有权、或拆迁、或重新使用，因为每年联邦政府都浪费大量纳税人的钱维护这些铁路。高线再次面临危机，但是因为拥有所有权的Conrail没有足够的钱能够来拆除高线。高线再次平安无事。
&amp;nbsp;
而随着高线这一地区的发展，高线下面的居民区也已经发展了很多年，居民和土地拥有者成为了一个重要的利益相关者。高线下面的地产拥有人都坚定地希望能够拆掉高线，他们组成了一个游说团体CPO（chelsea property owners）因为他们相信，这个年久失修的悬在头顶的铁路极大地影响了他们这块地的价值。为此，chelsea居民，纽约著名的艺术家Peter Obletz建立了NPO，Westside Rail Line Development Foundation，开始倡导保留高线。同时，他也借了同一年颁布的National Trail System Act（国家铁路系统法案）的东风。这一法案规定，历史价值高的铁路都可以列入Railbanking的名单，可以免除被拆迁的危险，成为公共资产。Peter想把铁路从地产商人和州政府那里买下来。买卖进行到一半，州政府反悔。因为刚好附近要建造一条高速公路，想把老铁路拆了给新高速让道。87年，这个买卖就被终止了。89年CPO再次提请要求强拆High Line。危机再次来临。
&amp;nbsp;
地产公司Rockrose Development Corporation出钱，帮助Corail拆除了5个街区上方的部分高线之后，不愿意继续追加投入。CPO必须承担Conrail投入7百万美金之后剩下的那些费用。由于资金问题，拆迁又再次搁浅。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
高线大抢救  Joshua David在一次采访中被问及怎么认识Robert Hammond，为什么会跟Robert创立高线之友（Friends of the High Line）。他笑着说：“你知道的，那是在Chelsea。在社区大会上，我看见他很帅，就想坐过去搭讪的。”真的很难想象，如果这两个人没有坐在一起，现在纽约是否还有High Line Park这么一个别致的景点。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>