<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>石油 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%9F%B3%E6%B2%B9/</link>
    <description>Recent content in 石油 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 15:56:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%9F%B3%E6%B2%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>那些可爱又可恨的人儿</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/na-xie-ke-ai-you-ke-hen-di-ren-er/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/na-xie-ke-ai-you-ke-hen-di-ren-er/</guid>
      <description>文/黄泓翔 我们都知道石油业和矿业在破坏自然环境，这对我们而言是常识。而水电工程破坏环境，也是相当可以理解的事情。如果脸谱化的话，这些破坏环境的人要么是在寻找更多的钱的有钱人，要么是政府官员和国企老板。“钱和权的拥有者在损害公共物品”，无论作为环境NGO还是记者，我们对这些人丝毫不会心慈手软。
&amp;nbsp;
但是如果我告诉你，在破坏环境的是一般的老百姓，甚至是穷苦老百姓呢？
&amp;nbsp;
一切由石油开始 在厄瓜多尔，随着上世纪70年代的石油开发，一根根石油管道就像蛔虫一样，蜿蜒在崇山峻岭和热带雨林。但是平心而论，它们并不是亚马逊雨林大规模消失的直接原因。
&amp;nbsp;
直接原因是人，是一个个在厄瓜多尔乡间路上对你笑脸相迎的老百姓。
&amp;nbsp;
随着石油管道的建设，基础设施在亚马逊雨林地区迅速发展。一方面，石油设施的相关员工在这一地区建立起了小规模的居住点，并带来了亲属；另一方面，希望开拓生存空间的大量平民蜂拥而来，在大片雨林中寻找机会。
&amp;nbsp;
小的聚落逐渐变大，几十户人家的村庄逐渐变成了上万户人家的城镇。人们用火烧、斧砍，成千上万的千年巨木倒下了，惊走了犀鸟和兀鹫，取而代之的是大片的香蕉林、果园、牧场。没有巨大财力的最普通的平民们，在短短数十年间侵蚀了上百万公顷的亚马逊雨林。“这些聚落扩张很快，喏，远处那些雨林，很快就会没有了。”威廉叹息。
&amp;nbsp;
根据哥伦比亚前环境部长的演说，在厄瓜多尔，哥伦比亚，巴西，导致亚马逊雨林大规模消失的并不是石油、矿业等，而是最普通的老百姓的农牧业。
&amp;nbsp;
进雨林的路上，司机常常会从大城镇为这些新兴聚落的孩子们捎些吃的。“圣诞节了，给他们带点饼干。”向导威廉憨厚地笑笑，递给笔者孩子们回赠的柑橘。都是些贫穷的孩子，在这落后的地方，教育不行，而他们想要拓展经济来源，只能更努力地将亚马逊雨林变成牧场和果园。而明知道这些人和聚落会摧毁雨林，威廉却无法不关爱这些人。
&amp;nbsp;
是的，看着缠着头巾的憨厚大爷在香蕉林里工作，看着天真的孩子在放牧着奶牛和羊驼，你恨得起来吗？恨这些人在加速着雨林生态系统的瓦解，恨这些人让一百年后的人类再也见不到亚马逊雨林的壮观。他们，只是在寻求更好的生活而已。这让作为环保主义者的你进退不能。
&amp;nbsp;
你恨不起来。他们不是石油巨头、矿业巨头，甚至不是政府官员。
&amp;nbsp;
“人类，就像癌细胞” 很久很久之前，有人突然说过这样一句话：人类就像地球的癌细胞。
&amp;nbsp;
是的，人类出现之后，物种的灭绝速度史无前例；人类出现之后，地表生态的改变前所未有的剧烈。无论动机，无论方式。人类活动的本身，是自然环境受到严重破坏的最大原因。而且，如果将其他生物的扩张速度看作正常细胞的速度，那么人类的扩张速度，就是癌细胞的级别。
&amp;nbsp;
道家有言，人为本身，是对自然最大的破坏。无论出于多么好的动机，在世界面前只拥有极其渺小智慧的你和你“人为”只能导致情况变得更糟，典型如水坝，填湖，开山。古代与现代不谋而合，中国与世界心有灵犀。上世纪美国大兴水坝工程，后来才意识到了自己的愚蠢和自己认识世界能力的不足。随后，中国不甘落后地有了三门峡和三峡。而今，厄瓜多尔有至少十六处水电工程正在兴建。
&amp;nbsp;
人类的存在本身，侵蚀着世界的未来。在厄瓜多尔的北部和东部地区，这是现实最残酷的写照。
&amp;nbsp;
虽然我们知道亚马逊雨林的消失将会对全球生态带来巨大的破坏，甚至是那些在雨林破坏第一线的农民牧民也知道砍伐雨林不好。然而，对于生存空间的需求，让他们无法停下来。出于对人权的尊重，我们也无法强制让他们停下来。
&amp;nbsp;
人有生存、发展的权利，有追求幸福生活的权利。
&amp;nbsp;
那么，怎么办？你要怎么去面对这些可爱又可恨的人儿？你是打算剥夺微观具体的他们追求经济发展的权利，还是要剥夺宏观抽象的人类有一个绿色未来的权利？
&amp;nbsp;
马寅初的答案 在西方很多人看来，中国的计划生育是违反人权的。然而，如果认识到人的存在本身，以及人为的本身是对自然最大的破坏，那么，限制人的数量确实是唯一的出路。
&amp;nbsp;
在厄瓜多尔，人们仍然以多生为荣，哪怕是中低收入的人家，也会有不止一个孩子。自诩为环保主义者的威廉，我们的向导，也刚刚有了第三个孩子。“恭喜！”同行的美国老太太向他道贺。笔者却无法同乐。
&amp;nbsp;
生在中国的我们，比谁都知道计划生育与否意味着什么。
&amp;nbsp;
是的，你实施计划生育就剥夺了人们拥有多个孩子的权利，剥夺了未来的孩子有亲生兄弟姐妹的权利，剥夺了胎儿被生下来的权利。但是，如果自私和追求自己的欲望也是人权，我们只能放弃一部分的人权；如果一部分人因为自私而无法放弃自己的小部分人权，我们只能剥夺他们的这小部分人权。在这种事情面前，做与不做都是残酷的，而面对这种残酷视而不见、说着漂亮话置身事外的人，则是不负责任的。
&amp;nbsp;
是的，曾经我们不需要计划生育，世界也挺好的，不是么？但是那是因为高死亡率带来了完美的平衡。然而，随着世界范围死亡率的下降，计划生育只能是全世界的选择，在这一点上，中国做出了正确而长远的选择。而如果那些人口负增长的国家能够把着眼点放在世界而不是本国，那么他们也没有任何的理由去鼓励生育。
&amp;nbsp;
没办法，谁让我们的本身，便是问题呢？你还有更好的方法吗？
&amp;nbsp;
在CUYABENO新建的牧场上，偶尔会剩下一两颗不和谐的剧本，孤零零地表示这里曾经是雨林和无数动物的共有家园。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>