<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>跨文化沟通 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%B7%A8%E6%96%87%E5%8C%96%E6%B2%9F%E9%80%9A/</link>
    <description>Recent content in 跨文化沟通 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2017 09:30:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%B7%A8%E6%96%87%E5%8C%96%E6%B2%9F%E9%80%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一位外国朋友的本地化融入策略</title>
      <link>http://hicape.com/2017/12/localization-strategy-of-a-foreign-friend-from-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 09:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/12/localization-strategy-of-a-foreign-friend-from-germany/</guid>
      <description>文／ActionThinker 因为连续三个月的英语学习实践，笑芸同学的英文沟通能力突飞猛进，并在近期一次与总部到访高管的市场会议上尝到了全英文沟通和汇报的畅快感，这种场景体验让她对英文学习产生了极大的热情。
而每周三次以上的外教电话沟通，让她不自觉的可以和外教老师聊上一个小时，得到外教老师的连声称赞：“Doris，太喜欢给你上课了，一节课基本上都是你在跟我说，不像其他同学那样，总是聊着聊着就聊不下去了”。得到老师的认可后，她说现在路上看着老外就想冲过去说英文。
刚好其所在公司近日会去参加一个行业的展会，她说当日偶然结识了一位来自德国名叫Chris的朋友，没想到她居然和他不经意间用英文聊了45分钟，连她自己和身边的同事都感到惊讶，这是一次非常重要的自我突破，并豪言说：“我要约这个老外吃个饭，做我的口语练习对象”。
上周日，没想到这位德国朋友还真就答应了她的邀约，我作为家属陪同一起参与了这次全英文沟通饭局。我们来到离家不远的「五观堂」素食餐厅，时常看见这家餐厅有很多国际友人在这里用餐，想到邀请他到这里来可能会有一些亲切感，我们早早的到了餐厅，他发微信告诉我们他在外面打车，可惜迎面过去了五六辆出租车看见他是外国人都没搭理他，这个小问题到是激起了我浓厚的兴趣。
碰面，上楼，坐下，沏茶，点餐——开始了我们别样的一餐。
Chris，来自德国，到中国快两年了，而在此之前他在日本的一家欧洲企业工作，我们的话题是从他对中国的印象开始的。
德国青年的中国印象 当谈及中国印象的时候，他告诉我，直观的感觉是Modern，这里的建筑非常现代，高铁很方便，还有随时随地的上门服务，一个手机什么都可以干，这在他的老家是不可想象的，还有就是这里的发展速度太快，记得第一次来这里和现今来到这里，差别很大，而他的家乡几年前那样，隔了几年回去还是那样，这是给他带来比较直观的感觉。
还有就是觉得这里非常大，他去过中国很多城市，从西北、东北、华南、西南等，每个城市的特色都不一样，当然，他觉得最喜欢的还是上海，因为在这一个城市可以认识来自全世界的人，还有各种各样的美食，每天都有很多新鲜故事发生，比如今天这次会面，认识新朋友有很多新的收获。
他告诉我们还有一个很有意思的事情，就是在这里的人们非常flexible，什么事情都讲求关系，尤其是在商业环境里面，和德国差别非常大，德国一切严谨和结构化，做生意很直接，谈合作一上来就问你有什么优势，核心产品竞争力，为什么我们要和你合作，123一条一条沟通完，每个议题限制多少时间，谈完就结束，很boring。而在中国则是先沟通情感，聊聊最近的状况如何，然后再开始慢慢谈要合作的内容，一开始还不是很习惯，慢慢的就习惯了，因为他觉得这样比较轻松愉快，他不是一个喜欢拘束的人，很适合学过市场营销的他。
德国青年的融入策略 我比较好奇他来到中国的这两年以及在日本的两年，他是怎样融入当地的生活的，是否还习惯。他说他是一个喜欢交朋友的人，通过本地的朋友，他获取了很多不一样的资讯和认识，这是他有别于其他德国朋友那样，虽然来到了中国，然而还是德国式的生活方式，只是搬了一个国家的城市而已，身边的圈子也都是德国人或者欧洲人，他不认为那是出国。
所谓换个国家过着本国的生活，这种方式我曾以为只是中国留学生才有得状态，没想到从一个外国朋友口中说出来，也算是刷新了我的认知，没想到世界各地都一样，不在于哪里的人，而在于是什么样的人，是否保持足够的开放心态和包容度，主动去拥抱未知的环境。
他一开始融入的方式是从所住的小区周边开始，探寻本地化的美食餐厅，日常跟中国的同事们一起玩，还通过他们认识很多新的朋友，通过与他们相处才能了解真正本地人的生活状态，比如如何用饿了么叫外卖以及上淘宝买东西等，虽然他知道这很方便，但是他还是摆脱不了德国式的思维习惯，他会思考一旦绑定了自己的银行卡，他就控制不住自己的财务状况，买买买有时候就是因为手机支付感觉不到难受，呵，如果每次买东西掏的是现金，他可能会再斟酌一下是不是必须的，难得的一种理性状态，同时还强调如果是在德国的话，大家可能更关心的是都绑定了银行卡信息，这数据是不是安全的，倡导无现金交易的环境里，他的视角也蛮值得思考一下。
德企与日企的差异 除了生活化的议题，我还很好奇他们所在公司的企业文化和运作特点。因为此前有了解到德国的企业一般会选择德企合作，日企也倾向于选择日企进行各个层面的业务合作，如今他作为一个德国人曾在日本的德企工作过，而今又在中国的一家日企工作，他告诉我，他感知的德企和日企的差异，核心在于思维方式和工作习惯的不同。
大多数人都知道两个的产品在质量上都很好，却不知道着背后还有很多差异。
德企，高效的生产出高质量的产品。
日企，低效的生产出高质量的产品。
Chris说德国企业非常讲求效率和结果，大家都很高效的完成手上的工作事务，工作认真严谨，同时也注意个人生活和休息。而日企则讲求团队服从，比较讲求勤劳，虽然也有流程规范，但是多表现流程上的责任约束，显得有些效率低下，加上比较强调职位等级，所以汇报流程很长也会带来效率上的折扣。
我想这不一定代表全部德日企业的现状，毕竟越来越多的企业走向全球化企业，当然，德国青年的切身感受分享也让我多了一些新的认识。
德国青年的选择逻辑 他曾经在大学毕业旅行的时候第一次踏上中国的土地，觉得这里很神奇，因此有一种力量莫名的吸引着他，让他渴望花很长一段时间去了解东方的世界，因而他在德国工作很短的时间后就开始着手申请东亚地区的工作，起先去到了日本，而今来到中国快两年了，或许下一个地方，他会选择去香港或者新加坡。
从交谈过程，我感觉我们或许是同龄人，在中国到了奔三的这个年龄，难免会有很多来自家庭和社会的某些心理压力，诸如，你什么时候结婚，结了婚接着是你什么时候生孩子，生了一个接着问什么时候生第二个，循环往复，无处可逃。这些都是他在中国的同事们的生活中感觉到的特别压力，而他告诉我们这在德国是不存在的。
他说，在德国的年轻人，有很大的自主权，到了成年的年龄，很多事情都是他们自己做主的，父母不太会干涉他们的想法和选择，所以他才能一个人跑到中国和日本工作那么久，一段时间就和父母视频聊一下就好了，以前在琢磨为什么那么多外国青年会无拘无束的去到那么多地方工作或实践，我想有很大一个因素可能就是来自家庭的一些压力吧。
谈及近期什么安排时，他说可能出去旅行旅行，也可能在圣诞节回欧洲呆上一周，我俩笑着说，一个人旅行多无趣啊，看见美丽的风景都没有人分享，不会觉得孤单吗，他却说：“我热爱一个人旅行，一个人的话我不用和任何人协商行程安排，这样才有更多机会和当地人交流，更能融入当地人的生活和文化，这种情况下，一个人会变得更加灵敏”。第一次听到这样的看法，insightful！
当店长提醒我们马上打烊之后，我才意识到这顿饭，我们吃了快三个小时，这是我俩和国际友人最为深入沟通的一次饭局，送完Chirs上出租车，回家路上我俩会意一笑：今天赚到了，明明目的是练习英语口语来着，结果聊天聊走心了。期待着下次国际友人的回邀。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（十）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/11/the-letter-from-fiji-10/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 05:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/11/the-letter-from-fiji-10/</guid>
      <description>第十封来自斐济的信  露
上周六早上我还在Uprising的时候看到你的回信，就决定独自行动了。
3月2号早上我最早起来，洗漱完拿着单反相机出去拍照，走在花园里，沁人心脾的花香袭来，很美妙。在这边生活了两个星期，湛蓝的大海是天天都能看到的美景。我自己去海边沙滩散步，在度假村的各式房屋旁走过，心里却很平静。这里有大通铺，也有独立的靠近大海面向大海的独立房屋，我看到情侣或是家人坐在独立屋子门口聊天，觉得他们好幸福，可以一起见证这里的日出日落。而我一边走还在一边想我该如何去楠迪，去了楠迪后我能自己过好周末吗，我自己去意味着自己回营地，我能搞定吗？虽然有很多很多不确定因素，但是我知道自己想尝试点什么，不愿意就这样呆呆地把时间浪费了，不想因为等待未知的安排而有太多遗憾。那个早上是凉爽而轻松的。
陆陆续续大家都起床出来吃早餐了，自助餐还算不错，我和大家一起坐在餐厅长桌上，听着他们哇啦哇啦的交谈，似乎他们周六并没有任何计划安排，只是晒晒太阳，在这个度假村里呆到下午再坐车去楠迪。至于周日的boatrip他们还没有定呢，要知道如果我希望能顺利在周日享受boatrip体验，至少要在周六甚至周五提前预订。他们大部分或全部人已经在这里呆了三周以上甚至一个月了，所以很多项目之前周末都玩过了，也分别去过了不同的岛屿，所以这次统一目的地比较难。另外这次很多人一起出来是因为有两个活跃的女孩下周一（今天）的飞机要走了，他们之间有了深厚的感情，大家只是想一起共度周末吧。这样看来并不能像我开始想的那样可以融入他们的户外活动，而且直到周五晚上我才知道只有我没有预订周六晚上在楠迪的住宿。
作为一个群体中的独立个体，我深感自己处在一个没有任何好进展的被动状态。当他们一桌人都在说德语的时候，我简直是在听天书。通常情况是很多人在一起讨论，或小圈子聊什么事情时，只有我因为反映不了那么快而全然不知他们在讲什么。我开始也会问，问旁边的人大家在说什么呢，时间久了，我也不好意思问了。因为不是每次都能找到一个十分愿意帮你充当翻译的人。大家都聊的热火朝天开怀大笑的时候，你突然来一句你们说的什么呀，要求他们重复，多么尴尬的事情。早餐过后我看大家有的留在那继续聊天，有的躺在泳池边晒太阳，有的我根本找不到他们去了哪里。So……我给林老板和Suka分别打了电话，就果断回去收拾背包准备独自赶往楠迪了。决定提前赶到那边在林老板的帮助下计划我的周日行程，也算没白出来一趟。
我本是没有独自出去的这个心也没这个胆的，但是显然我无人可以依靠，真成了一个浪迹天涯的背包客一样。就当作是一次更大的冒险吧，我发现我在一次又一次冒险，每次都是从未有过的际遇。这次斐济之行从身体到内心，都给了我独自面对的机会。
上午十点半我一个人站在主干道上等车，太阳也越来越炙热，站累了我就蹲在马路边上。和出国那一刻的相比，这一刻需要更勇敢。下午两点多，辗转周折我到了林老板的度假村。远在他乡第一次有了一种回家的感觉，他还特意给我安排了带空调的房间，让他新招的工人给我推荐周日的boatrip一日游项目并帮助我预订好。我很庆幸自己做了一个让自己感到舒服放松的决定。于是我又有机会跟他深聊了。
我这次才知道1988年他在北京中关村卖过四个月的电脑，他是学计算机硬件的。一九九几年的时候他就经常坐飞机到中国其他城市帮其他卖电脑的机构或公司换零件，那时候他工作很理想，出门所有花销公司都给报销。后来那个公司关门了，他来到斐济，到今年他已经在斐济生活了二十多年了。他现在在楠迪机场附近的这个度假村（Beach Escape Vills）有8个左右工人，最近准备翻修，lonelyplant那本书上有推荐他们家。然后之前邮件我也提到过在苏瓦市他还有一个楼房式的酒店，多年前他花钱把那个酒店买下来的，一些银行办年会都会在他那里，除此之外，他们家还有自己的植物园种植盆栽，整个斐济很多政府或办公室的盆栽装饰都是他们家供应的。
他们家的房子在苏瓦，给我看了室内的照片，还有他们一家人包船出海钓石斑鱼，一起去丛林玩高空滑索，一起去高级酒店度假的照片，看得出他们家很富裕。他老婆在苏瓦也要管好多工人，家里还有保姆，保姆是斐济当地人。他们两个女儿一个上初三比我小10岁，另一个上初二，比我小11岁，最小的儿子1岁4个月，天天由保姆带着。女孩们说话，一句话是由粤语、英语、斐济语、普通话混合着一起说的。大女儿还会写汉字，二女儿就不会写了。小儿子的保姆是斐济人，所以现在吚吚哑哑的说的都是斐济语。他们每周末无论什么事一定会全家人聚在一起吃饭，他们能在这里撑起这么大的家业我挺佩服的，说明广东人会经商，他们之间和睦的相处方式也让我羡慕。当晚还邀请我和他们一家人去楠迪港口最繁华的旅游度假区吃晚饭。Life is a journey，我现在真正体会到了。
周日一早七点半，就有车停在他们家门口，借住在这一带，所有预订了当天boatrip的游客，一起送往楠迪海港。我的冒险之旅又将迎来一个新高度。因为是自己一个人，本打算到下午六点能回到海港码头赶去楠迪市中心坐七点的公交车当晚回苏瓦营地的。所以我保守选择了一个比较近的岛屿叫做South sea island，大游艇送完我这一波，就继续开往更远的岛屿送人。
在这里从上午10点到下午5:30，我如愿以偿完成深海潜水和浮浅还有沙滩排球的第一次尝试。（关于这几个活动的体验细节我单独再拎出来讲。不然这个邮件一时半会真写不完。）午餐时我坐在吊床上，面朝大海，脚下是白色的沙，头上是棕榈树，真的像天堂一样。下午突然开始下大雨，温度也降了下来，接我们的大船6:30才到。从小岛离开上大船抵达楠迪海港的这段时间里，我们摇曳在暗黑的海中央时，脑海中立马浮现出起了泰坦尼克号和荒岛余生的电影画面，这样的人生经历太刺激了，也让我永生难忘。
到达在海港出口，面对漆黑的夜晚和瓢泼大雨，正当我迷茫不堪，不知如何时，大船上的一个工作人员下船准备开私家车回家的，看到我遇到困难愿意捎带我一程。我像看到救星一样。后来半路上，林老板帮我跟他电话商量肯不肯直接送我到度假村，告诉了他详细位置，我会付路费给他。那个人答应了，把我送到后只管我要了4元，我给了他5元。遇到好人，保证了我的安全，我简直太幸运了。
八点多回去还有东西吃，并且遇到另一个志愿者组织，还跟林老板一家拍了拍立得照片。周一早晨5:30我终于坐上了回苏瓦的车，而就在我离开楠迪后，楠迪市被水淹了，这边Facebook一些官方发了照片，这样跌宕起伏的日子，这种绝处逢生的滋味，让我的生命更加鲜活。
我今天还想了一些如果我以后加强英文的听说能力，多了解国外的生活文化，或许下一次和一群欧洲人相处的时候就会从容一些。突然把自己丢在一个完全陌生的文化氛围里，出现难融入问题我也觉得正常，其他方面我都为自己感到骄傲。
笑芸
2016.4.4
我给笑芸的第十封回信  笑芸，
每每看见你满满的文字呈现在我面前的时候，我都像阅读电影一样，一幕一幕的场景历历在目，你的一部分遭遇与这两天我在读的一本书《就要一场绚丽的突围——30岁后去留学》里面作者描述的诸多境遇非常相似，所以感同身受，但是那种痛并快乐着的滋味可能只有自己知道，有时候成长最快的时候就来源于这样的不自觉的体验，在别处才能发现真实的自己以及自己不知晓的无限潜能，你做的很棒！
当然这本书里面也讲到了中西文化的差异，在欧美国家做什么事情，都是靠自己的，不会有人提醒你，我才对你所描述的场景，他们自己订酒店，订行程什么的，可能都是自己安排，习惯了独自规划，也是很早就学会独立自主。
这个清明假期，我哪里都没去，我都是一个人在家里面打扫卫生、做饭、喝茶、看书、看电影——独自一个人与内心世界对话，当然也是一种非常孤独的体验，貌似不去喧嚣和社交，沉下心来读点书，想想问题，还是很棒的，就像荒岛余生里面呈现的，孤独一人的时候，那种直面内心的感觉，我想在今天人人浮躁的社会是非常难做到的。
昨天我还和你妈妈聊天，探讨你过去不自信的成长经历，到最近这几天你的种种独立意识去做的好些决策和行动，都在一步一步的强化你的自信认知，我们都觉得你在逐渐更好的成长，而且以后这些经历都将成为你不可多得的人生财富，熟话说：读万卷书不如行万里路（行动的重要性），行万里路不如阅人无数（交朋友的重要性），阅人无数不如名师指路（跟大师学习的重要性），名师指路不如自己领悟（Learning by doing是最好的学习方法）。
我觉得你在一步一步重构你的世界观和格局意识呢！
总之，每次你的来信，都可以刺激我进一步的思考和对很多话题的敏感性意识，诸如：林老板的大洋洲创业故事（异国的有缘连接，真可以在回国前一天住他们家采访采访他，透过他可以了解到一代华人华侨的海外奋斗史呢！）；Suka的教育观念和部落文化；英国志愿者坚持一年的理由（另外一个组织的项目经理）；30岁女人的成长和感动（你提及那个受很大影响且和你聊了很多的志愿者）；国际志愿者组织强大 VS 政府的弱势 会有什么关系；当地民众对于格林卫这样的NGO组织是怎样的态度，对来自各国这些年轻且随意的年轻人是怎样一种态度？ 你所参与的文化教育和儿童课堂，孩子们什么态度，是否真有特别的收获…….
我感觉从你的邮件里，我就像问题宝宝一样充满着好奇，等着你能回来的时候一一给我分享呢！
这些都是你的故事源泉，从媒体视角，你会有很多特别的可以挖掘的故事呢！
谢谢你带我看世界！
露
2016.4.4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（九）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/09/the-letter-from-fiji-9/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 04:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/09/the-letter-from-fiji-9/</guid>
      <description>第九封来自斐济的信  露
此刻我在uprising beach resort （起义海滩度假村）坐在吧台喝果酒，其他人有的在打桌球，有的在聊天，你在就好了，真的。真希望下次出行无论什么目的都能跟你在一起体验、分享。好多美妙瞬间无法第一时间告诉你，也有一些源于被动的失落无人帮我释怀。以后拜托跟我一起走路，一起挥汗，一起呼吸，一起看太阳升起好吗？
和一群陌生人出行，会有很多问题。比如刚刚才知道明晚的住宿要提前订好，我还没定，比如我不知道后天具体会去哪里，始终没有融入过集体交流，所以我对行程不那么清楚，之前有几次大家围坐在营地外面聊天的时候，应该是商量过周末的行程安排的，我一直坐在旁边，群聊一句没听懂，由于之前跟其中两个打过招呼我会参与大家周末的活动，所以没人问过我别的什么，就以为跟着大家走就是了。
没有了营地的Coordinater陪着，即使跟着十几个人出来，但还是一个独立的灵魂在游荡，我试着跟很多人谈话（想找到点共鸣）但是除了Claire（她周末跟另外三个人去别的路线，我能感觉到她不太喜欢我跟的这帮随意疯狂的年轻人）会很认真的跟我聊很久，只要我想，厨房饭做好了如果我在床上睡着了，她会叫醒我告诉我，因为人多的时候每天都会吃光光。她也会关心我的画画的怎么样了，晚上睡得好不好。而和其他人聊天都是浅尝辄止。
我每天的思想找不到突破口遇不到Match的人有些尴尬，心里咸咸的。可能是我上周五才到这个营地，没有机会参与小团体的户外活动，而这是最能加深小圈子感情的途径。所以我会想对要申请国际志愿者的朋友说，最好至少能在一个地方呆一个月以上，没有时间沉淀效果将会参差不齐，除了体验志愿者项目、深入当地生活、了解风俗、欣赏美景，和其他志愿者协作共同生活的环节也很重要。这个也取决于自己需要解放到什么程度或并不Care。
如何在陌生环境中做自己，找到自己的角色位置；如何让别人了解自己；如何找到“同路人”结伴而行；和欧洲志愿者相处时是否需要适当改变自己（有个在美国读书的中国女孩通过学习各国脏话成为融入那些欧洲人的小圈子的条件之一）；如何改善提高自己的英文交流能力……这些是我一边经历一边思考的问题。如果你在，肯定会有好多经典理论告诉我该如何如何。
我把这次去过的地方在书上全都做了标注，下次若有机会再来，会从容很多。
明天下午（周六）所有人会去楠迪，我住的地方有个姑娘已经帮我补订了，刚好是我来楠迪第一天住的广东人林先生开的那家，他家还蛮有名的，很难以置信吧，这么巧。我晚上已经给林先生打过电话告诉他我又要去他家住了，他也很热情。周日大家会去楠迪附近的岛上进行boatrip，一起坐中型轮船，上面有吃有喝，开到海中央，然后潜水，然后会到海中央的小岛上。那个海水就像蓝宝石或琥珀，潜水可以看到海底珊瑚和鱼。
总之这一天才是我最期待的，也是最花钱的部分。但是我现在有个决定犹豫不决，我有点想到了林先生那跟他打听附近daytour，自己安排别的行程，然后周日早点回苏瓦。深海潜水我们下次一起去新西兰也可以，我只是不想等到最期待的体验了最后却无人能分享。
你的建议很重要，盼复。
笑芸
2016.4.1
我给笑芸的第九封回信  笑芸，
那里的美丽我不能实时和你分享，那里阳光我不能陪你徜徉，以后我一定补回来！
另外你在异地不舒服和不适应是难免的，宝宝的苦和欢乐我都知道，你的那些不适宜的遭遇，我觉得也不用太纠结，欧美的人也不是想象中那样礼貌和谦逊，自己照顾好自己，安排好自己的计划就好，不用一味迎合，尤其是为了加入一个所谓的“圈子”而跟风和改变自己，真没必要。
关于你提及的行前准备及到了营地的适应性安排，我觉得还是有蛮多改进空间的，以前大学做AIESEC时，在出行前会遇到哪些问题，如何和大家交流融入，文化分享等都有模拟性训练，换个角度看这次的体验，你也可以思考如果我们来设计一个国际义工产品，应该怎么设计才能提高像你我这样的初次体验者的用户体验等，昨天我和国际志愿者网络的发起人聊，我就联想到你的遭遇，其实这块还存在一些商机的，我们聊到中国人的文化，并不习惯放任我们自己融入，而需要设计一些团队的协作任务，加强志愿者间的互相认识及深入了解，而不是随意大家发挥。
我觉得你可以一方面从自我的体验，适应性学习，融入尝试等方面来看，如果不那么顺畅，也不要觉得是自己的能力或者不够融入，而是项目本身也存在缺陷的，时间也是个问题，跳出项目本身可以思考的是，改进点在哪里，商业机会其实就在这其中，你或许会有不一样的思考和释然。
你明天到那边，如果真的特别想要去体验，你就去就好了，做好不能和别人分享的心理准备就好了，如果觉得还是希望等咱们俩一起体验，那你就让广东林老板给你一些建议，自行安排，也没有什么不可以的，总之最关键的是注意安全，跟随内心的真实选择就好，不用委曲求全，坦然一些，这些都不是什么事儿哈,我知道你会处理好的。
加油！
露
2016.4.1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（八）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-8/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-8/</guid>
      <description>第八封来自斐济的信  露
已经第八封信了耶，这边的其他志愿者都是写日记，估计只有我是以给男朋友发邮件的形式记录我在这发生的一切。
在你的鼓励下，我和Claire（英国／我的室友／30岁）、Jessica（德国／我的教学同伴／21岁）沟通相处的比较多，周末出去玩有Jessica一起，我就不担心会有交流障碍了。上午Ani带着我和Jessica、Nathalie到一起去到昨天我去的幼儿园。一进门有几个小朋友认出我，抱着我的腿叫我的名字，那一刻很暖心呢。
这周主题是Healthy living，昨天下午我已经准备了自己的内容，而他们两个用A4纸画了一些Healthy or Unhealthy的日常食物，Jessica讲的很好，听她讲的时候我才紧张意识到我要先英文开场，英文教他们，英文互动，英文总结。哦……我坐在下面紧张了，虽然是幼儿园小朋友，但是当地老师还有格林卫的Ani可都看着呢，一旦我说话卡壳或者脑空白了就傻了。如同我在客户提案时的情绪一样，故作镇定内心没底的上去。但是更悬的是每一秒过完，下一秒都是临场发挥，还不如提案呢，提前准备了很多遍。结果，我顺利完成我的内容了，真的，所以明天我要讲更多，唱更多，我就不怕了。我下来手又是凉的呢。我在他们这里学了他们经常唱的歌，回去哼给你听喔。
中午回到营地吃饭，我一点也不饿，所以没吃东西，可能是太热了，早上又吃太多。下午另一个staff带我去苏瓦市中心的department of immigration办理护照延期手续，交了180斐济币，相当于540人民币。然后我们一起在商场吃的饭，她还陪我找冰箱贴了。每周三下午四点是营地的meeting，格林卫所有的工作人员和所有志愿者一起在院子里提出问题，解决问题，志愿者反馈，工作人员恭送即将离开的志愿者，会有唱歌仪式，相互感谢之类的。第一次和所有人坐在一起，虽然好多话我都没听懂，但是我录像了，回去给你看。
晚上我们在准备明天上午的讲课内容，画画的部分和写字的部分几乎都由我完成，也就是90%是我完成的，Jessica有在一起准备，只是她们画画困难，另外一个 Nathalie参与感不强，晚上和其他志愿者去酒吧玩去了。所以在这里呆时间比较久的志愿者，慢慢会淡忘自己来到这里的初心，他们玩的时间等于做志愿者工作的时间。但是 Claire（我室友）就很严肃的看待做志愿者态度这件事。她在这边教小学，小学比幼儿园的难度更高，首先英语要如同母语才行。她说来斐济这段时间改变了她一生，她甚至要回去换工作了，她说她未来可能会把教小孩读书作为自己的业余爱好，我觉得她是在这里很用心和她班上的学生相处，交他们学知识的，所以呆的久已经有感情了。
每个来当志愿者的人付出程度都不一样，对自己的要求也不同。我已经慢慢开始读懂他们的内心了，哪怕只是一点点。今天，我又进步了一些。
感觉你这两天在忙项目，有我的信在，就不怕失了联络。
&amp;nbsp;
笑芸
2016.3.30
我给笑芸的第七封回信  笑芸
看见你说和志愿者打成一片，为你感到高兴，先给你点个赞！
的确是什么样的人吸引什么样的人，做好自己并知道自己为什么坚持比什么都重要，不忘初心，方得始终就是这个道理。
你成功的present 了自己的第一次教学，不管紧张如何，总之成功的迈出了第一步，这就是很好的开始，后面肯定会越来越自然，越来越顺畅啦，加油！充分爆发你的小宇宙，比如你绘画的优势等。
另外那位用心服务，用心教学的姐姐，你可以和她多交流，多听她讲，欣赏这种用心对待的人，而那些不用心的志愿者其实是在浪费自己以及小孩们的时间。
还有最后一个多礼拜的时间，可以好好享受那边的惬意时光。
露
2016.3.30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（七）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 02:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/08/the-letter-from-fiji-7/</guid>
      <description>第七封来自斐济的信  露,
周日和周一我都没有写信给你，周日中午我自己去了苏瓦市中心，看了一场电影，买了些水果回来。本来担心自己一个人出去会迷路，或者回来不知道搭哪一趟车在哪里下，直到上车前我还在犹豫要不要出门，后来想实在没办法我就早一点打车回来吧。然后路上我遇到一个本地人，很好心把我送到电影院门口，帮我翻译买好电影票才离开。
我看了超人，全程英文对白，没有字幕，想想我是怎么看完的，看表情、动作……进去前忘记买爆米花了。回来的时候我问了很多人该坐哪辆车，因为这里的公交车花花绿绿的，没有几路车的标识，在站台又遇到一个刚好就住在我们营地隔壁的当地人，她一路陪我一起，到了路口叫我下车，回到房间的时候一个人在房间里，感觉自己出去回来像做梦，一无所知又安然无恙。
周一很多志愿者回来了，都是欧洲人，我发现我很难融入他们，无所适从，一天下来几乎都是自己一个人，经历了公路旅行，我发现我遇到的第一个难题是如何融入那些欧洲志愿者，如何不被忽略。
我的室友一个是英国的，一个是美国的，第一次和外国人住在同一个上下铺的小房间，很明显，英国的那个跟我聊了很多次，也比较好相处，但是美国的那个只和她及其他志愿者交流，除了我主动问一些问题外她没有任何话题可以跟我交流。随后我俩在一个房间的时候我也就变得沉默了。我坐在外面公共区域的时候会尽量和他们找话题，但还是很难深交，很难继续deep talk，两天下来我不想太勉强自己了，他们聊的时候我在旁边听听热闹也行。
今天我特意早起，因为9点要出发去幼儿园了，终于不用为如何渡过“假期”发愁了，这次一来赶上他们的复活节，我的这一周少一天“工作时间”只有周二到周五了。
Ani是我这一周的Coordinator，带我完成教学任务，幼儿园都是4-5岁的小朋友，所以他们在学习的知识范围是1-10的数字，A-Z字母表，形状、颜色等基本知识，学习的内容都是英文的，当地老师在跟小朋友交流的时候用斐济语，所以这里人从小就可以英文和斐济语自由切换。
他们十点多唱完一系列歌曲之后，在教室吃从家里带来的便当，十二点放学，幼儿园只上半天。我发现他们的儿童读物特别特别少，Ani说是因为书贵，学校买不起，没有玩具，只有一些粉笔，小黑板，词组字母卡片。下午我申请跟Suka去小学上体育课，只有45分钟很短暂，去了好几个志愿者，主要用篮球和羽毛球两个器材。
总体感觉这里的志愿者项目很轻松，来的人有大把时间去其他岛屿玩，无论是幼儿园、体育还是社区建设，营地只安排几个小时的时间让志愿者参与，像今天周一本来还有两个女孩跟我一起去幼儿园的，因为她们上周六出去玩了，今天没回来也就没去上课，没回来也不会怎么样，Ani告诉我明天她们会跟我一起，但是晚上九点了，我还没看到她们回来呢。
所以志愿者们在这里很自由很轻松，每天就是早中晚到点去吃饭，除了周一到周五上午幼儿园，下午体育，其他时间就是打牌、看电影、出去玩（幼儿园和体育一般只能二选一，我今天是给自己找事想去了解一下体育那部分的），下午三点以后都是自由时间，周六日也是。
本来斐济时间就是出名的double time，全城都很慢，营地的项目节奏安排也是完全符合这里的生活步调的。就算是学校，也是如此，等我回国，需要一段时间回归加班节奏了。想想加班我就神经敏感。明天上午我准备好了“歌词报”教他们唱苹果歌，下午要跟营地的一个staff去市中心延期我的护照停留时间。
今天下午我坐在外面跟我妈妈发语音聊了很久，感觉好多了，就是一切都好，生活没有一帆风顺，要坚持。
这封信表述上不知道会不会有点乱和重复，旅行不光有风景还有难题。
我想吃烧烤、火锅、可乐鸡翅、莲藕排骨了，Miss you,honey!
笑芸
2016.3.29
我给笑芸的第六封回信  雨，
当你回来的时候，烧烤、火锅、可乐鸡翅、莲藕排骨会一切就位！
 一个人独自做成一些小事，然后时间久了就会更有自信做成一些大事，一直不那么自信的你，我想告诉你的是你事实上是棒棒哒！
 关于融入问题，就如我今天和你讲的，如果他们本身就不是一群很积极主动且有思考的人，那你也不用刻意花那么多时间，多花点时间在琢磨你更加关心的问题上，多花点时间在乐意分享与交流的人身上，如果学员不那么乐意交流，就多和工作人员交流，和最有沉淀的人交流，哪怕是天真无邪的小孩子沟通、互动、对话、分享。
如你描述的志愿者都不是那么忙，时间很空余的话，那其他的时间需要你能自主去规划安排起来，比如做一些特别的记录、写文章、拍摄、摄影等有意义的行动，当你学会独自相处的时候，这个时候是最好的与自己独自对话和反思的绝佳时机呢，跟自己安静的呆一天也是不容易的。包括为了第二天的短暂的几十分钟的课堂，是否有可能设计出更加别致的教学方式，每天换不一样的教授方式，都有很多可以做的事情呢。
今天晚上收获了好些分布在海外的小伙伴，我通过微信和他们聊了好些话题，这一次你的海外之行，相信也有很多不一样的思考，届时回来我们好好聊聊。
新的一天，新的开始，加油！
露
2016.3.29</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（六）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/06/the-letter-from-fiji-6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/06/the-letter-from-fiji-6/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
 第六封来自斐济的信  露,
我这会在宿舍外面的院子里，靠在沙滩椅上，头顶满天繁星，左手边有一颗星星像钻石特别亮，iPod在耳朵里唱歌，光着脚丫，给你写信。
今天又是万万不能错过的一天。走在Suva市中心的时候整个人皮肤晒得发烫（我有涂防晒），去了斐济博物馆，穿过瑟斯顿花园，从Grand Pacific Hotel 白色建筑门前走过。很巧的是我在斐济博物馆门口看到斐济中国文化交流中心的中国人们，他们在免费提供饺子、酸辣粉、花生米、冰饮料，我过去他们很关心我喔，带队的主任是成都人，其中一对夫妇竟然是湖北人，他们本来在北京工作的，男的在北京国家博物馆工作，他们被调来斐济工作三年再回去！女的叫赵佳，让我加了她微信。最后他们把仅剩的一碗炒米饭也给了我，希望以后有机会我能去他们那边做志愿者，哈哈。很意外的惊喜对不对，那个主任给了我名片，来了不到一周，我已经有了两张名片和一张个人信息paper了。
 我和斐济这个地方缘分不浅耶。
 以上景点“lonely plant”都推荐了，同时最最精彩的Colo-I-Suva Forest Park（苏瓦罗罗森林公园）我也去了，这片热带雨林很适合徒步，还有天然游泳池，我今天去的那个天然泳池在“lonely plant”里是这样被描述的：“一条名为Waisila的小溪在森林中流淌，渐渐汇入Waimanu河，成为Nausori和Nasinu区域集水区。这条小溪形成天然的游泳潭。下游的泳池有一条晃动的绳索，确保每个人都能成为勇敢的泰山……”。这本书真的是再现了我所经历的场景，只是文字比不上亲身经历那么精彩。
每个人像荡秋千一样从高处抓住绳子飞下来，在空中翻动不同难度的造型，瞬间松手跳下，好酷啊，我盯着他们坐在天然泳池里，被巨大的浪花喷洒，伴随阵阵尖叫和笑声，回荡在森林里，置身凉凉的溪水比在海里舒服多了，又是电影画面重现，男女主角从小瀑布跳下来然后拥抱在一起的唯美画面，还有暮光之城吸血鬼在森林穿梭即视感，以及人猿泰山在藤条间飞速穿插跳跃的速度与激情。
像我这么爱冒险的人今天却没有尝试，因为不会游泳没办法，从上面掉下来的位置水最深，Suka告诉我是脚碰不到底的位置，我一听就立马不抱幻想了，没有人在下面接着我，一点点小遗憾，我怕扑通掉进水里不会浮起来，前几天脚丫破了也是不敢再碰水底的石头之类。
而且，我今天又让我的右脚挂了彩，左脚包扎没穿运动鞋，怕不透气，今天在森林里穿的凉鞋，打滑，走路的时候突然滑倒，右脚背部撞到了，伤口现在有点青肿。当时那个疼我很忐忑以为会扭伤，没想到他们把我扶起来后，我缓了缓，还能走，总算是没影响我去天然泳池感受电影画面，谢天谢地。刚好水凉，我把脚一直泡在里面，回来把给左脚买的药一块把右脚涂了。哈哈哈哈，我是不是特搞笑。原来我出门最需要带的药是跌打损伤膏！以至于我一点相当一次女泰山的幻想都没了，脚很重要，还有很多地方要去。
知道我为什么这么乐观吗，因为与从在香港转机到斐济航空的机舱里不能伸展的这15个小时的发烧痛苦相比，好忍耐太多了。
不用担心，我只是如实讲述我每天的故事，生活没有一帆风顺的，如果咱订个豪华之旅，每天画着美妆穿着美衣小心翼翼得到每个地方，然后相机一咔嚓，这样的经历人人都可以，没有挑战性，太像个木偶花瓶了，你懂的。
周末很多人都组团出去了，不知道夜里会回来多少，有的可能要下周一晚上才玩完回来。我现在好想体验潜水，就是还没找到伴，几乎都出去啦，明天的计划明早起来再说咯。
晚安，
笑芸 2016.3.26
我给笑芸的第五封回信  雨，
见信如见人，感受得到你的那种天性的打开，好似花蕊的绽放，不再如此的害怕，充满了好奇与兴奋。
连接的价值: 只要你有一颗连接的心，处处都是连接的机会，处处都可以产生连接的价值，可能是一张名片，也可能是一次翻译的帮助，还可能是一个招呼，或者一篇博文和朋友圈的分享，六度分割理论说你想和世界任何人见面都只有六个人的距离，而网络使得彼此连接可能就是一个赞！只是说看我们是否有这个连接的意识，并能把毫不相关的事物关联起来，那是最有价值的事情，你以后可以成为斐济与大陆的连接节点了！
冒险的背后：很多时候，成长是从选择开始的，选择一个自己不熟悉的地方，做自己不擅长的事情，处理自己没有遇到过的麻烦，当这一切都经历过后，生活中的很多问题，你会发现都不是什么问题，就像你说我什么事情都是一个人，还那么不紧不慢，是因为很多事情经历过了，我就会觉得不是多大的事情，就好像只有非常努力，才能看上去毫不费力，我想就是这样一种体验，我觉得你的这次冒险，会让你有更多的体会。
痛并快乐着：与去香港时的呕吐，以及那烧汤的飞机行程，你能阿Q精神般的觉得脚疼不算什么，尤其是享受着森林游泳池的喜悦，虽然我还是很心疼，不过看你这么开心，我还是心里有一丝放心的。
每天分享你的收获，让我感受到无比大的鼓励和动力！
谢谢你！
露
2016.3.26</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（四）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/04/the-letter-from-fiji-4/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 02:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/04/the-letter-from-fiji-4/</guid>
      <description>第四封来自斐济的信  露，
太平洋海岸线的日出今天没有被我错过，不到6点的清晨，大海如胶似漆波浪起伏，天空没有太阳强烈刺眼的轮廓，只有光布满云层。远处有车在公路上行驶，打着灯，像黑森林里的萤火虫。我如同一个需要吸收能量的稻草人一样伫立在沙滩上，静静地凝视浩瀚的远方。我在想，那些年我弱到坐公交都会吐的时候，在家门口吃着牛油面的时候，考试成绩不好不敢回家跟家长说的时候，在火车站排队检票的时候，捧着自己的存钱罐心里美滋滋的时候，没有任何迹象能预测到，有一天我的双脚会被南太平洋的浪花拍打。我们都是漂流瓶，生命的长度决定我们能有多少时间漂多少里路，一切都像安排好的，一切经历一生只有一次。
在Vatukarasa Village 的最后一顿饭，老婆婆做了烙饼，蘸着白色的椰汁吃，她的其中一个儿子在聊天中告诉我，他去过新加坡、马来西亚、香港，回来后会把在外面看到的事情讲给家人们听，告诉他们外面的世界。有一次他在中国一个餐馆吃饭，服务员给他一双筷子，他不会用，也没找到勺子和其他餐具，索性直接用手抓着吃，然后餐馆里所有人都笑了。
在他们这个部落是非常注重“尊重”的，他们尊重自己的部落语言、尊重家庭仪式、尊重长者和他们的信仰基督、尊重外来人、尊重自己的传统习俗并一代代延续。但是国内很多地区是缺乏这种尊重意识的，跟人群素质有关，那个服务员看不出筷子不适用于外国人，餐厅不懂得要多备几种类型的餐具，难以认可国内的教育能力。
他们这个村有200多个小孩，是他们这个地区最大的“家庭单位”，人丁兴旺，房屋盖的也扎实。早上我看着那些小朋友背着小书包手拉手在草地上跑着去上学，时不时回头用大眼睛看着身后的人，脑海里闪现出好多电影画面。上午8点第一节课，到下午3点多放学，所有的孩子必须4点到4点半到家，没有人酗酒、争吵。我看不出这样的平衡是靠法律和政府管出来的，内心有信条，家庭有风俗传统，人人信守之。
在斐济，一天会下好几次雨，太阳依旧高照，无人撑伞，不一会儿就晴空万里。上午十点多，简单的送行仪式之后Suka和我在路边搭乘大巴车去往Pacific Harbour Arts Village（太平洋港的艺术村）这是一个人工造的“伪村庄”，不像Vatukarasa Village这样的是真的村庄。我们住在Tsulu青年旅社，Suka给我安排一个单间，大床，她自己住的上下铺的多人间。
我很喜欢坐在大巴车/公交车上奔驰于公路上的感觉，不关车门，路边招手即停，要下车的时候提前摇一下车上的铃铛或敲玻璃窗户，司机就会把车停靠在路边，乘客下车的时候塞钱给司机，路费很便宜。遇到反向驶来交汇的车辆，双方司机都会竖起大拇指伸手到窗外互相打招呼，哪怕飞驰而过也会这样。走在路上任何人都会主动跟你打招呼的，于是我也主动跟他们打招呼说： Bula=Hello，Nivaka=Thank you。每个车上都放着本地特色的动感音乐，真的很动感、节奏很强烈。窗外是繁茂的植物和碧蓝碧蓝的大…海…（世外桃源，美极了！）
入住我的单间时，遇到隔壁一个广东来的男的（我称呼他为蔡工）带着两个孩子，准备送他们来斐济读书一年，他办了投资移民准备陪读，但是他英文不好不会说也看不懂，不知道该怎么租房子和找工作。我帮她解决了在当地银行开户需要去哪些地方准备哪些资料的问题，还给他了一个在斐济生活很多年的广东人的电话号码，也就是我到楠迪第一天住的Beach Escape Villas度假村的那个林老板，我打电话给他说明情况，他愿意帮忙提供一些必要的信息给这个未曾谋面的广东人。通过我，连接了他们俩，帮助了一个初来乍到的中国人。
到这个岛上四天了，我是安全的，跟Suka相处的也很好，晚上我询问她是否一起出去吃晚饭，她说今晚不饿想呆在房间里休息，可能是下午陪我游泳有点累了吧，不过她给了我50fiji，建议我在附近吃。斐济人周六日不工作，平时的工作也不像国内那么密集，他们经常躺下，不会把一天安排的满满的，像我这种定时定点总问她一会儿我们干嘛的时候，她总是说sleep，与之相比我有点计划强迫症了。想想国内的跟团游把人每天行程安排的跟奔命似的，生活状态也是忙碌不堪，所以没有具体到上午、下午、晚上的计划让我开始还真有些不适应。现在懂啦，要适应和融入斐济时间！
我收到你的2封回信，没有漏掉吧。每天有个姑娘给你这么写信，你什么感觉啊，我还没这么有仪式感过，小伙子，你别得意昂。
Good night,dear！
笑芸 2016.3.23
&amp;nbsp;
我给笑芸的第三封回信  雨，见信好！
每天下班后，最期待的事情就是尽快停下来慢慢的放着音乐，仔细品读你发来的文字，仿佛置身于其中，感受到太平洋的风，听到海浪打在脚上的声音，还能看见那束微光，一点都不刺眼，是温暖的，这是读你的文字，听你的声音所传递出的当下体验。
如你所说，看似他们很穷，但是他们很富足，很多时候我们追求的自由、自己掌控自己的生活、随心所欲，在他们看来这些都是很自然的，但是在国内都是很奢侈的诉求，他们每天都享受着。包括关乎文明与教育的议题，他们没有巨额的投资，但不影响他们对教育的重视，他们对未来的重视，乃至对文明的推崇与传承，人与人的尊重，人与自然的尊重。
你融入当地、体验当地的生活、并连接本地与世界、连接人与自然、连接最原始的渴望，你也是那个Hub呢！我也有被你的文字所影响到，你的一封封信也在开阔我的视野，等你回来的时候，我一定会让你好好的把这系列信件梳理成系列文章，在CAPE搞出一个专栏系列呢！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
露
2016.3.24</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斐济来信（二）</title>
      <link>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 07:10:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2017/03/the-letter-form-fiji-2/</guid>
      <description>只有当你真正打开自己的时候，你才会感受到不同国家文化的独特性。
 第二封来自斐济的信  露，
如果不写信，就不能清楚的告诉你我在斐济的另类境遇，而且有太多想跟你分享的事了。
晚上洗完澡的时候，Suka问我一个问题，“This trip is good or bad for you”.我先插一个关于洗澡的画面，我所在的村庄部落有一个共用的厕所和洗澡的小屋，男女老少都用一个管子引流过来的凉水洗澡，他们不用热水的，晚上只有几个屋子里有电。所以我拿着干净衣服在乌漆麻黑的小屋里很快就出来了，大家在外面排队，不是每个人每天都洗澡，屋子旁边就是碧蓝的海，那就是属于他们的无边际泳池。
回到Suka的问题，我开始跟她探讨在我眼里没有好坏，这个世界上不同的民族的人有不同活法的问题，我告诉她中国人的生活现状以及浅显的原因，如果我词汇够充足，真的可以交流很深很深。Suka告诉我她挣钱不像中国人拼命工作为了自己富有，她把收入全都分享给家人，家族的事是最重要的事，在这里没有固定的早起时间、上班时间、吃完饭时间，你想怎么过你的生活随自己的意。
今天我遇到的斐济人总是跟我说“It’s up to you.”这会儿晚上十点了，男人们才开始吃东西，之前仪式结束后他们一直在喝一种把植物捣碎制成黄色粉末用水兑搅拌后直饮的东西，看起来像泥汤喔，我这两天已经喝过好几碗了，像我这样的外来人尤其要喝，而且要配合一些动作。
在我狭隘的眼中这里的人长得又黑又“原始”，像极了纪录片和电影里的野人，高颧骨、浓眉、凶悍的眼神、大嘴巴、厚唇、魁梧的身材、巨大的四肢、脏辫子、浑厚的嗓音……在这样一个神奇的海岛上，他们的野蛮气息应该吓退了不少人吧。可是刚刚参与了我借宿的这个家族的仪式后，我和其中不少人坐在一起时常被他们问起，跟我打招呼say bula，一天下来交流方面也越来越自然，关于我的工作、学业、爱情、来这里的原因、爱好、我的国家、对他们生活习惯的反应、饮食已经应对自如了。
这些也印证了你常说的那句话learning by doing，以后我有勇气用流利的中国英语环游世界了，听不懂的时候要么仔细看嘴型要么让对方重复几遍就懂了。关于今晚的家族仪式，Suka带着我拜访入住前在市场买了很多吃的表示感谢，入乡随俗，很多小规矩要学习和遵守，所以今天中午一直在跟Suka边走边学，学明白前要听懂，一天下来对语言得敏感度提升很多，Suka已经开始频繁跟我开玩笑了。
在斐济我竟实现了在海洋游泳的尝试，Suka和一群孩子拉我走到海边，他们不换衣服直接冲下去了，像水里的鱼尽情玩，几个孩子看我不会游泳站在岸边，像大人模样教我该如何如何，原本刚到部落的时候，他们好奇的在我身边打转，我都不知道该怎么跟他们交流，只管问Suka关于房屋建筑的问题，下午到晚上暮色降临时就好很多，你知道那一刻的风景有多美。住进这样的木屋，席地而睡，是我万万想不到的场景，行李不该带那么多，尤其是在“斐济时间”这样特殊的国度。他们在屋子里面生明火烧饭，说烟飘到房顶会让屋子更加坚固，飓风来袭也扛得住。在斐济人信基督教以前，他们是吃人的，Suka总用这个吓唬我，我现在已经能瞬间戳破她的玩笑啦。
今天早上我们是9:30离开度假村的，坐公交车沿着皇后路向南向东开，1小时左右到了Sigatoka（辛阿托卡）sand dunes，一座由沙子组成的山就在海岸线旁边，关于山顶的大沙坑，Suka讲了一个关于祖先的神话，我听懂了70%，这座山一边是学校，一边是一望无际的海洋。这里的海洋是地球的海洋，不是人类的海洋。接着我们又乘公交去了原始人居住过的一处遗址，还有关于奴隶的故事，很恐怖野蛮的说，我开始怀疑人类应该是性本恶而不是性本善的。
说了这么多却也说不出我在车上看到的公路风景，即使夜晚躺在一个简陋的垫子上，回忆还是很满足的。还好我不只是通过旅游的方式来到这里，做志愿者才有机会躺在部落族人的身后借着微光在这个夜晚与他们同呼吸。
Good night,I love you.
笑芸 2016.3.21
我给笑芸的第二封回信 亲爱的，
当你在给我写信的时候，我在学着你妈妈教我做的烙饼，这是我们俩独自照顾自己的第二天，看着你发来的照片，还有如下沉静的文字和大自然的味道，我可以体会到那种舒爽！
听到你那些别样的经历和当地部落村民的故事，真有翻开鲁滨逊漂流记的即视感，我可以感受到小屋后面无尽的泳池，真心想和你一起游泳。
听到你说能够自如的和他们交流、沟通、分享、乃至深入的探讨某些深刻的议题，我觉得这一次还是很不错的学习和成长，不知道接下来还会有哪些趣事发生，我坐等每天来自你的来信，我定将一字一句认真拜读。
露
2016.3.21
&amp;nbsp;
文/ActionThinker</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>