<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乌苏怀亚 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B9%8C%E8%8B%8F%E6%80%80%E4%BA%9A/</link>
    <description>Recent content in 乌苏怀亚 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2011 13:32:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E4%B9%8C%E8%8B%8F%E6%80%80%E4%BA%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的南极连载（四）团队里什么才是最重要</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/i-antarctic-serial-d-what-is-the-most-important-team/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 13:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/i-antarctic-serial-d-what-is-the-most-important-team/</guid>
      <description>  第二天一早十点，我们组是第一队去登山。第二组半小时后开始，如此类推。早上6点半，我们准时在山脚下，蓄势待发。 简要介绍一下我们的队友吧。Gavin, 英国人，20到30岁之间，在伦敦附近的大型能源站做工程指导；Auturo,墨西哥人，24、5岁，在美国芝加哥西门子做工程项目；Buti，29岁，杜拜机场Head of Securtiy，以前曾当过兵；Tom和Maddi, 17岁的英国美国高中生，准备考大学，对政治和环保有着极大的兴趣；Swati，24岁，她所在的地理杂志和Robert有项目，之后会专注于做野生老虎保护；Toby,60岁，美国人，有自己的电影制作公司，在Lockheed Martin做工程师；还有Forest,30多岁，来自中国可口可乐公司，业余爱好是登山。 路很陡很斜，背着大背包的我走两步已经有点气喘吁吁。适应了一会儿，调整呼吸，恢复状态。我们昨天安排的分工前有领队，后有压队。17岁的高中女生Maddi是领队，杜拜曾当过兵的Buti就是压队了。我们谈笑歌唱之间，印度女生Swati开始慢慢落在后头&amp;#8230;.. 突然，Swati蹲了下来，说身体不舒服，走不动了。Swati是素食者，体型小，加上早上刚来经期，运动让她一下子轻微贫血。 这时困惑Swati的是，这才开始了半个多小时的路程，要不要就此停下放弃？我们的团队，要不要扔下她一人独自返程，再勇攀高峰呢？ 一阵沉默。 Maddi首先发话了，我们停下来休息，然后我们帮她分担行李。大家都是来体验的，我们当然是团队集体登峰了。 Swati怕拖累我们的进度。这时Gavin就发挥出开心果的本色，贫嘴逗乐，我插了话，说，亲爱的，你都不知道我多开心，这山我根本爬不上去，现在多了借口慢慢来，累了就多休息，多好啊！体积庞大的Arturo也赶紧说是啊是啊。要知道，Arturo可是在来之前花了三个月去健身房锻炼体能的，不然估计在头十分钟就挂了！ 于是我们说说停停，看看风景，倒也写意非凡。过了一会儿，我们遇上了考验我们的工作人员，15分钟内得完成任务：大风中搭帐篷。 快！随着哨子声响，我们开始把折叠帐篷、绳子、锤子和杆子取出。但鉴于我们都没怎么野外露营，又或者是野外露营用的是不同的帐篷，一时之间手忙脚乱，大家七嘴八舌、声嘶力竭给着指示，一盘散沙却没有方向。最后在叫嚣中，倒也在时间内完成任务，只是外帐篷盖反了。 这样的结果，有点勉强。在我们团队中，没有明确的一人领导。这也是我们之后很多次磨合中发现的弊病，没有1个人压得住另外8个人。最有登山经验的Forest, 英语不够硬，有想法但难于表达；我们其他人英语好，却不会搭棚。要是我做了中间翻译工作，估计也还好，但忙乱之中，我们也不知谁的指示正确。事前互相了解功夫不够，导致团队混乱。 完成任务后过了不久，走上了一条窄长的小山路，第二队开始超越我们。在速度和团队之间，我们选择了团队。大家体力参差，好在互相支持，气氛融洽。后来下山的时候，看到有些队伍，几个人一支箭地冲在前面，后面拉下体力不支的在后面气喘吁吁地追，整个团队呈一条长线分布，细想想，我们保持紧密的队伍还是充满着人文关怀。   在下山的途中和之后的旅程里，我不断思考，在一个团队之中，到底什么才是最重要？（What makes a team?） 我们来自不同国家地区、不同背景的66个个体分队，队名都以南极探险家命名。我们第二队名叫Amundsen。他是挪威的极地探险家，在1910-1912年期间成为历史上带领团队到达南极的第一人，在历史上，和Scott、Shackleton齐名。 这就是一个个人、团队、国家拼死争高下的故事。Scott在1912年已经是第二次领队进发南极点了，当时Amundsen的计划是探险北极，不知为何锋头一转出发南极和Scott争高下。Scott在不知情的情况之下，被扰乱了计划，这名大英帝国皇家海军的勇将和他的4人团队在几经辛苦后到达南极点得知早已被人超越，在饥寒交迫、缺少粮食、耻辱心中饮恨死在回程路上。Amundsen则完美地完成了任务，成为了历史第一人登上南极点的同时，保证了队友的安全，只是不幸地在几年后一次营救朋友的行动中失踪不见。 第三位探险家叫Shackleton. 他是爱尔兰出生的英国人，也完成了很多极地任务。他的价值观的核心在于人。他可以为了保障每一位成员的生命安全而放弃完成任务。 要是你，你会选择做他们三个之中的哪一个呢？ 我们都想成为Amundsen, 因为他很完美，他创造了历史，又保持了团队的整体性，鱼和熊掌兼得，赢尽了所有人的掌声。 但所有人都能成为Amundsen吗？他很努力，具有领导能力，但重要的是，他也很幸运。要是你没有天时、地利、人和三要素，你又该怎么定位你自己和团队呢？ 在现实生活中，假设你在一个团队，你希望你的老板是三位中的哪一位？现在交大毕业的普华美女过劳死成为全城热门话题，我们图的是什么？爬山沿路要看风景？还是冲上顶端的成就感才是最重要？你要是没有时间和精力去享受你奋斗的成果，那我们奋斗干什么？ 要是你是老板，你该是冲业绩，还是合理发展团队各人力量？要是两者冲突，你的天平又会倾向哪一方？ 对于我来说，要是不能成为Amundsen,那也至少让我成为Shakleton吧！因为我相信，只要人健在，我们就可以做出一些成绩来。  集体登顶的快乐，一跃而起！  路漫漫其修远兮，眼冒金星！ 
登顶后的风景，是慰劳辛勤和汗水的最高赏赐。没有团队帮助我走过难行小径，我便不会到达这里。从高处看下乌苏怀亚的风光，将永远刻在脑海中。  &amp;nbsp;    &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; by Isabella &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 更多请阅读：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/&amp;quot;&amp;gt;Isabella的南极日记&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（三）第一天的会议，新能源、信息真空和有关此行的意义</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 03:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</guid>
      <description>吃过早饭后，我们开始了紧张的培训和讲座。终于见到了Robert Swan，我们的领军人物。要是我前文没有好好介绍过他和2041这个项目，那现在正是补充背景材料的最好时期。

Robert Swan是历史上徒步走到南极和北极的第一人，也是在欧美很具声名的一个环保宣传者、Public Speaker。他的社交网络非常的厉害，很多大公司的老总都是他的朋友。不说不知道，他的祖父是KPMG（毕马威）的创始人，他整个家族的男孩子都读牛津，表哥先是英女皇的左右手，后又成为了查理斯王子的左右手。他的家族史就是一部英国传统贵族史，而他是这个家里最小的儿子。  他的一生就是一个关于毅力和梦想的故事。他在12岁那年看了南极探险家的电影，从此决定筹钱组队走到南北极世界的尽头，大学到大学毕业后花了7年时间筹钱借船、找合适的队友、准备行程。他在南极的时候因为紫外线，眼睛从深蓝色变成浅蓝色，同年英国科学家发现臭氧层在南极上空破了个洞；在穿越北极的时候，一个晚上露营睡觉，被队友拉出帐篷，发现睡的冰整块裂开，他们差点没命，而这块冰本来是不应该碎的。于是他后半生就致力于全球暖化气候问题的宣讲。他花了九年时间吧，把前苏联留在南极的垃圾清理干净了，前两年在南极建了个ebase，尝试只用再生能源生存了一个月，成功了。  他创办这个南极考察项目6年，目的是通过“seeing is believing&amp;#8221;去影响能源公司的决策者和年轻人。每年的南极考察项目都在3月份，由他亲身领队，结合环保、气候问题和领导力讲座，通过这两周的旅程和社交圈子，为我们做出自身的思考和改变。  
有关Robert的故事，我们大可之后再说。南极和北极，对于世界，蕴含着什么深刻意义？大财团、大国家一直都对于南极虎视眈眈，在南极建站，一方面就是寻求战略资源。挖开南极和北极底下一层一层冰，大地埋藏的石油成亿桶计算，煤炭、矿产、有色金属，据说占到世界的十分之一。

你纳闷了，那为什么目前大家都不采呢？一、受国际公约制约，要是一方采了，其他方也会不甘落后，争抢之间也许还有战争风险；二、主要原因，采收成本太大。去两极路途遥远，运输成本和风险过高，现在世界资源还没短缺到要去南极昂贵采煤这个程度，先发展其他能源，迫不得已了再来两极采煤。

那我们此行目的是什么呢？把大能源企业的优秀员工和我这样的学生年轻人都带过来，就是为了让我们在同伴中、政策中做出影响，保护南极，大力发展新能源。在经济世界，大家讲究“有无利益可图”，要是发展新能源“有利可图”，又能“可持续发展”，Why not？

也许你隐约感受到了，中东、中国和印度将会是这样议题的主角，因为世界以后最需要能源的，就是我们这些发展中国家的佼佼者。因此，此行中国单是可口可乐公司，就来了9个人。加上香港，中华地区共有16名代表，而阿拉伯也占到10名之多，印度5名左右。此行本来就只有66人，中国、阿拉伯和印度加起来，差不多占了一半“人口”。

Robert给我们介绍了各位工作人员之后，让我们一名中国人站起来，请他用中文介绍自己。被叫起来的人很郁闷啊，不知道Robert葫芦里卖什么药，就说了两句中文，而听的人都云里雾里，面面相觑。Robert于是说，你们看，他们听我们说英文就跟你们听他讲中文一样，所以我希望你们记住，不是每个人的母语都是英语，你们说话的时候，请尊重英语为第二语言的人，说慢一些、清楚一些。

所有人都热烈鼓起掌来。“尊重”，带出了我们这次项目最重要的价值之一。

Robert话锋一转，说到我们即将没有信号的生活。他问我们说：你们有多久没有生活在没有手机没有电脑的世界里？

我细想了一下，除了小时候没手机没电脑以外，以后基本没有，顶多放假两天没碰过通讯设备而已。

“你们害怕吗？我们的船一离开乌苏怀亚两个小时，所有的信号就中断了。”

说实话，我害怕。我虽然还不至于对网络和手机上瘾，但想到未来两周都与外界失去接触，着实有点忐忑。

“我知道，你们有些人也许偷偷地带来了卫星手机。”Robert如是说，“但是你想想，你一生人中有多少次有这个机会，完全脱离你平时的生活，好好给自己的心灵放个假呢？”

一大堆被工作压力折腾得缓不过气来的前辈们猛力点头。我虽然还是学生，但在信息社会长大的我，每天早晨起床眼睛都没睁开，就会把手自动伸向iphone，更新邮件、打开几份常读的报刊，中文有香港明报、信报和凤凰新闻，英文有CNN，Financial Times, The Economist和Wallstreet Journal. 把重要信息都大约游览完了，我才从床上爬起。

离开信息社会，对我而言是件颇难想象的事。与社交网络脱离连接，我并没有太大问题，主要是信息真空一个月后，我该如何适应回到现实世界。实话说，此文写于我回到现实世界后第三周，我现在还感觉有点恍如隔世之感，之后会说到，我们旅途中间还隔了个利比亚骚乱、日本大地震、海啸、核灾害，朋友以半开玩笑半认真的口吻对我说，我们离开地球，地球都转了三圈。.

会议结束回到房间，我在微博上留下这样一句话：“去南极最大的挑战是与世界隔绝两个礼拜。想像沒有手機沒有郵件的生活，現實中我們總是太忙。”

联合利华的Joanna姐姐给我回复，说：“多看看沿途风景，难得可以远离下城市的喧嚣，远离那些复杂烦恼的事儿，多好呀。

我感叹了两句，又敲下这么一句：“对丫，所以以前参加南极之行的人说，回到岸上，在机场里，看着关机的手机屏幕发愣几个小时，考虑开机还是不开机&amp;#8212;-因为一开机，生活就回去了。”

Joanna姐姐又大概说了一句，“人总是要回到现实生活的。”

我在思考和恍惚之间，室友Amal从后面走过来，拍了拍我的肩膀，说明天登山，再不进城买东西就来不及了！

我把手机放回桌上，一箭步冲出了房间。

Robert Swan, 历史上徒步走向南北极的第一人，英国受封爵士。他的一生可用毅力和梦想两个词语高度概括。


每天的白板上都会写明一天的安排，通常情况是一天排满，剩下休息时间忙于交新朋友聊天，充实但也疲累。我笑说我就是6:45起床的命，上学如此，周末如此，来到南极还是如此！

我们的工作人员，大家人都非常的好且热情友善，气氛尤其融洽。最左边是Robert的老婆。
&amp;nbsp;
by Isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极日志连载（二）抵达全球最南端的城市—乌苏怀亚 居然先跟中东结缘？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/arrived-at-the-southernmost-city-in-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 02:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/arrived-at-the-southernmost-city-in-the-world/</guid>
      <description>林小姐把我送到机场后，我就启程出发乌苏怀亚（Ushuaia）了，坐的是阿根廷的“国航”&amp;#8212;阿根廷航空公司。都说外国人的钱好赚，外国人和阿根廷人的机票价钱是不一样的，稍贵一些。这让我想起了印度的泰姬陵门票，也是外国人的贵，本地人的便宜。我从来很鄙视这种定价，因为我认为这反映了国家的封闭，外国人在本地的身份只有游客，永远不能完全融入。可是转念一想他们的人均工资水平和相比我们的出行频率，当做是一种本国人的福利、优惠，又未曾不可。
&amp;nbsp;
从布宜諾斯艾利斯到乌苏怀亚航线的运营商只有阿根廷航空公司和LAN航空公司，他们也是国内最大的良性竞争对手，几乎瓜分了阿根廷国内的所有航线。两个公司各两班班机，早上清晨9点，或下午5点。我的班机下午5点10分出发，中途有一个中转站，停下放人、上人，再到乌苏怀亚，如此折腾，晚上10点才到。由于我实在太过疲惫，在飞机上基本都睡过去了。一睁眼，正好抵达。
&amp;nbsp;
下飞机拿好行李后，出了闸口，看到远处有人举着2041的牌子。我挤出人群，过去和他打招呼。他叫Jumper, 英国人，以前因为在军队里跳飞机跳伞，由此得名。他57岁，话很多很热情，负责本次活动所有人员的安全。他在跟我聊天时候依然不断张望，过会儿我们另外两名队友也出来了，我们坐上Jumper的小货车，一路颠簸回酒店。我看着窗外说，噢天哪，这儿的星星真多！他们仨都笑了，说，你是哪儿来的来着？香港？中国？那儿看不到星星吧？
&amp;nbsp;
我说我从小在城市长大，香港，上海，北京，然后这一年在巴黎。就是在巴黎，晚上也没有那么多明亮的星星。
&amp;nbsp;
另外两名男士来自中东阿曼，阿里和贝达，通过全公司几千名员工的竞赛来到了南极。他们旅程一点都不疲惫，因为公司给他们订的商务舱，他们三十个小时飞机，都是横躺着睡过来的，要多爽有多爽。他们兴高采烈地向我表示，我要是去阿曼，他们带我去沙漠看星星。看到我眼中充满了向往，他说完后又立即改口，说，哎，可是你们女士在沙漠中上厕所是个问题，我可不想等。就这样，我们在笑闹声中抵达了酒店，吃过了晚饭，和几个路上碰到的队友打了招呼互留了姓名就回房睡觉了。那时我并不知道，这次的旅程，我将会和中东结下了不解之缘。
&amp;nbsp;
第二天早晨起床，跟昨晚我蹑手蹑脚进房时睡在床上没见着影儿的室友打招呼。她叫Amal, 典型中东well-educated的美丽女人。她比我大一轮，从小到大在英国读书，现在回到了迪拜工作。美丽、能干、聪明、容易相处，你能想到的所有赞美之词都能在她身上实现。她性格分明、强硬，后来我们给她外号“Queen Bee”，因为男人都围着她转，以她为领导中心。以为她是女强人吧，下午她拉着我拍照给她老公看她室友长什么样，发现她已经结婚四年，老公也是相同背景在欧洲受教育的阿拉伯人，一拍即合，婚姻美满，爱得异常甜蜜。事业家庭爱情，生命中要有的，她全都拥有了。
&amp;nbsp;
下去吃早饭，昨晚一起抵达的阿里和贝达把我叫到他们一桌，把我介绍给阿布。阿布28岁，父亲是教授，他从小因为父亲的工作不断迁徙。在英国出生，小时候去了美国，在欧洲逛了一圈，后来又回到英国，本想着回到沙地阿拉伯找份工作安稳一些，谁知读完硕士，进入了Shell, 把他从伦敦调去了埃及两年，现在又去了阿曼，过两年还得再调巴西&amp;#8230;&amp;#8230;我说，你都不知道多少人羡慕你到处跑，他说，这样的家庭不好组织，我从小不断转校，没有文化的根，没有以时间建立基础的朋友，我不想我的孩子也像我这般。
&amp;nbsp;
我说我希望也能去中东工作两年，因为未来中国、印度、中东、南美和非洲将是世界的潮流。（这话我妈听见了估计得抓狂，她对于我到处乱跑已经到了容忍极限的临界点）我一直对中东充满好奇，苦于语言太难学，听我们学校学阿拉伯语的同学说，中东公司对于中国人，大多要男人不要女人。他说，你要是想，你把简历发给我，，我帮你投我们Shell! 我说，我又不是学工程的，Shell不要我的。他于是向我解释不同部门的运作，聊得兴起，我不禁感叹，大公司果然把世界上不同的人才都囊括了，从着手可持续发展战略，炼油到新能源，到花钱送他们员工来南极参加这个环保和领导力集于一身的项目，也是储备精英培养人才扩大视野的一个重要手段。
&amp;nbsp;
后来加入对话的来自阿布达比的达拉，是阿联酋第一个踏上南极项目的女性，非常的不容易。在后来几天的对话中才发现，在中东相对保守的地区，她离过婚，生了五个小孩，一生充满传奇。在听过Robert的讲座后，也跟我一般，拉了几家公司的赞助过来，其中媒体支持有《美国国家地理杂志》（这是我爸最爱的杂志之一，我们家书架有几排，我从小看着里面花花绿绿的未知世界，引发了很多思考，也充满感叹和向往）。她的经历被提起的时候，总是被她轻描淡写地带过。所谓智慧与阔达，不过这般。
&amp;nbsp;
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
抵达乌苏怀亚的第一个清晨，从窗外看出去，很干净很清新，让人心旷神怡。
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
我的室友Amal, 美丽大方的中东女性，事业有成，家庭幸福，现供职世界最大型的能源贸易公司之一
&amp;#8212;Vitol.稍后的文章会介绍她的演讲，敬请期待。
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
一生漂泊的阿布，来自沙地阿拉伯，在英国出生长大，目前供职于Shell，每两年一调，他说一调职就等于升职，听上去倒也不错。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
2011-03-31
by isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>