<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>北京 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%8C%97%E4%BA%AC/</link>
    <description>Recent content in 北京 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2014 11:52:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%8C%97%E4%BA%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【北京播报】 8.30 「社区运营一起聊」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/09/cape-meetup-beijing-review-2/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 11:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/09/cape-meetup-beijing-review-2/</guid>
      <description>整理by闪闪 （黄姗） （摄影 | 立志、Erik 摄像 | 马跃）      互联网让连接的成本越来越低，使得基于共同兴趣或相似价值观、愿景而形成的“自组织社区”日渐活跃，让TEDx、CAPE、WorkFace、幸福行动家等组织能让更多人参与其中。这些自组织社区给我们的朋友圈和知识圈带来源源不断的活力与创意，正成为我们跳出工作与亲友圈子的社交新选择、工作生活以外的第三张名片。  2014年8月30日晚，四十多位来自不同社区的小伙伴相聚微学英语大本营，共同探讨“自组织社区如何实现可持续运营”。（社区包括CAPE、微学英语、拆书帮、Toasmasters、lean in、幸福行动家、Linkedin等）  &amp;nbsp;   PART1 暖场游戏（记录 | CZ）   由于时间紧容量大，这次Meetup压缩了单纯破冰的时间，用一个15分钟的小组互动（规则见下图）。    6位小组代表上台分享了各自的讨论结果。微学英语、TTMC、拆书帮、CAPE、知乎和Linkedin都备受推崇。  &amp;nbsp;     PART2 主题分享（记录 | Sidney）   GJ：三招打造最有爱的英语社区  第一位分享人GJ曾是新东方 VIP 名师。他与合伙人Jonathan认为英语学习砸钱不如自学，坚信英语学习应该是每一个人都可以轻松拥有的生活方式。他们希望帮助所有英语爱好者建立连接，创建了微学英语这样一个最有爱的英语社区。凭着简单的信念，GJ和Jonathan两个人在半年内自主地做了3场累计超过100人的大型公益讲座，7个累计超过150人的学习小组，8个累计超过400人的线下主题活动。而微学英语的公众号（WeStudyEnglish）在这半年里也有了近3000的关注者。   Why？  GJ相信英语学习并不等于高额的费用，从英语学习中受益良多的他希望把学习英语的快乐传递给身边的每一个人。 受到CAPE启发，GJ希望建立一个全新的英语学习生态圈——英语社区，从社区学习、社区活动和社区空间等混合形式探索英语学习的新可能。   &amp;lt;div class=&amp;quot;image-hover-container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;image-hover-container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 一个人学英语很孤单，一群人学英语很温暖。GJ说出这句话时，全场都很温暖。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】7.19「Minecraft 中国教育，从中外教育差异说起」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-beijing-review/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2014 14:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/08/cape-meetup-beijing-review/</guid>
      <description>整理by 雅文/陆茗/凯雯  中国的留学的留学热潮缘起于上个世纪的七八十年代，如今越来越多的中国学生出国深造，同时也有越来越多的海外学子留学归来。在接受了东西方两种不同的教育体制后，我们更想探寻的是，两种教育体制孰优孰劣，中国的教育道路又该何去何从？本次Meetup共有两位分享者，其中Dannie是一位留学澳洲并继续在澳洲工作的中学化学老师。伟鹏则是参加了法国为期一年的交叉学科研究方法的研究生项目。在两位分享者精彩的分享后，我们更加了解了国外的教育理念和教学方式，也多了不少的思考。
&amp;nbsp;
Part1：开场与破冰
“The best thing I have ever done in my life&amp;#8230;”
“Before I die I would like to &amp;#8230;”
在一首歌的时间里，大家围坐一圈，分享以上两个问题的回答，用最短的时间了解别人，同时也让在场的所有人了解自己。
游戏结束后，参与者根据分享的内容对每个人有大致的了解后，按照“海龟”“对教育感兴趣”“在校学生”这三个标签组合成为三到四个人的小组。每个小组的成员需要在一分钟的时间内找到十个共同点。在疯狂的“找茬”过程中，各种奇葩的共同点，让大家爆笑不断，也更加深入的了解了彼此。
Part2：分享与问答
Dannie的分享
中学里的学霸却成了高中的抑郁症患者，因为一次广播一个电话，让她改变了自己的求学道路，18岁独自去澳洲留学，孤独害羞，半年后却勇敢地开始了全球沙发之旅。本科毕业后，自告奋勇去敲教授的门，因为聊得很High，而获得了全球最好的海洋大学提供奖学金研究Marine Chemistry，却选择了在澳洲做高中化学老师。随后的2年半里，去了10多个学校拜访和工作，这些学校各具特色，也让她有了更多的体验。
建牛粪草屋：在基督学校实习的第一天，看到所有学生在操场上搭建牛粪草屋，大冬天没有一个学生带着手套，学生们兴致勃勃地花了一周建了几十个牛粪草屋，只为体验非洲孩子的生活。
三个学生的暴力行为：很血腥的一个经过，事情的起因仅仅是因为烟被偷。后来，在跟学生深入聊天后，才发现他从小在孤儿园长大、母亲吸毒。
小城的氛围：在落后偏僻的小镇上教书，被热情地拉去参加篮球比赛，成员大都是学生的妈妈，没有任何运动细胞的Dannie，当时很囧，妈妈们却对Dannie格外照顾，回去竟都一致对学生说她打球很棒。虽然镇上的受教育和富裕程度比较低，但全镇很尊敬乡村中学的老师。
吉他神童：在一个充满移民的学校里，听到窗外拿着吉他弹唱的岛国孩子，忍不住夸他弹得很好，却得知是无师自通。跟他聊天时，他漫不经心地说，在少年监狱里没事做，便拿起了吉他打发时间，听着收音机试弹，练习，就自己弹出来了。
在与学生相处的很多经历给了Danni太多惊讶和启发，也让Dannie不断反思中外教育的差异和突破点。如今，在课堂中，她已将很多自我实践的东西融入到教学中。比如，在教铁元素时，她结合人们关注的当时澳洲麦片里铁元素的案例，让学生们通过假设解决生活中的问题，探索可能的方案，也提前进行化学元素工作者这个职业。
在提问环节中Dannie告诉大家，在澳洲做一名教师与在国内一样需要教师资格证书，虽然社会地位不很高但是很受人们的尊重和关注。华人在澳洲是否有被歧视现象是不少小伙伴关心的问题，据Dannie的观察，或许澳洲的小城镇会有一些歧视但是大城市比较开放，歧视华人是很少有的。
&amp;nbsp;
伟鹏的分享
因为机缘巧合，伟鹏在中山大学毕业后去法国念了一年的交叉学科研究方法。和来自全球的小伙伴学习不同学科，参加交叉创新研究中心的项目。在这一年中，伟鹏最大的体会是国外的教学重视启发和思考怀疑的态度。他讲了很多当时学习的经历，比如导师会鼓励学生从读书找出学科框架，从中挖掘project，鼓励学生组织各种分享型的club，鼓励学生做有趣的事，拓宽自己的思路。在刚开始一个项目时，导师会要求找跨学科研究的论文，从中找出bad points 和 good points。为了避免抄袭，还得把想法放到公开的论坛上，通过这个过程去训练思维方式。在提到跨学科交流难度时，他说最难的部分是学会适应其他学科的语言，要尝试用基础的容易理解的方式把其他人带入你的语言体系。
伟鹏目前在国内创业。清华的一些教授发现每年各种比赛中学生们做的项目都差不多，究其原因，是因为生活的圈子相似性太大；而社会上有很多创新的需求，这些都是大学生可以去做的，却暂时难以有效对接。做一个创新教育平台，引导大家做一些解决社会前沿需求的项目，是他目前正在做的。在写这篇文章时，获悉伟鹏的“下一代mooc的挑战”在7月21日coidea线上讨论会已圆满完成。目前coidea和清华大学Open Wisdom Lab 等机构联合举办的Week of Open Wisdom正在进行，希望能通过这次开放智慧周（8.11-8.17）的活动，碰撞出大学2.0时代的可实现图景。
（附：巴黎交叉科学研究院http://cri-paris.org/master-aiv/）
&amp;nbsp;
Part3: Minecraft中国教育
在Minecraft这款游戏里 ，玩家不仅可以自主建造房屋，甚至还可以创造属于自己的都市和世界，玩家借此来体验一番上帝般的感觉。这次Meetup，我们也玩了一回minecraft中国教育的游戏，创造出理想中的学生、教室、校园，更重要的，Brainstorm出理想和现实之间搭接的桥梁。
&amp;nbsp;
第一组：西方学前教育的中国实践者
@颖卿一上来便说“我理想中的教育就是我现在在努力推动的方向。”
@颖卿在北京创办了多所幼儿园。她们目前只做学前，幼儿园和社区相结合。最大的优势是给孩子拥有自由，可以自由选择，当出现问题可以去找专业人士。比如一个孩子的对音乐特别感兴趣，就会给他找音乐老师。让孩子在体验中明白自己喜欢什么，培养孩子自己解决问题的能力。当然成本都来源于家长，但也没有很高，是一个中产阶级家庭能够承受的。
小伙伴们对于这样一个高大上的幼儿园兴趣颇浓，也对于是否有充足的教育资源产生了疑问，不过第一组的展示着给出了很具体的数据，师生比大概是6比1.在这种情况下，孩子将会得到较高的关注度和较好的照顾。
&amp;nbsp;
第二组：长成自己的样子
第二组的小伙伴认为，未来的大学像一个孵化器，由兴趣引导你，让你不断去尝试。有云资源、导师及职场人士给你做后盾。四年让你每学期在不同的大洲学习，去了解不同的文化，不同的生活。这个学校也可以用农场来比喻，每个人是一个种子，给予充分的水分阳光雨露，引导各自发挥自己的天赋去成长，学习如何去团队协作，去寻找到自己真正喜欢的东西。
谈到如何与现实对接时，这组的小伙伴说现在很多的资源其实已经存在了，比如越来越多的免费的线上课程可以获取，而为什么去学以及想学什么之类的问题就显得更加重要。我们希望去建立这样一个环境，有导师能够加以引导。通过互联网，通过线下资源建立全球的导师库，更容易联系到可能愿意帮助你的老师。
通过所做的项目来评价能力，并进一步与企业的实际需求对接。同时，通过和权威机构合作产生引导的示范效应，扩大影响面。
&amp;nbsp;
第三组：在自然中间融合
启发于《窗边的小豆豆》，营造一种在自然中学习的环境，在学校里可以建一些设施，例如可以种植物的花园，学生可以观察植物的生长，体验整个自然的过程。即使是一个小小的沙滩也可以做项目。谈到像Homeschool面临的孩子的人际交往能力可能会有所欠缺的问题。其他组的小伙伴认为：关键还是看地区，homeschool流行的地区，有家长联合会的组织各种各样的活动，孩子各方面都发展得比较好，但是对于不太流行homeschool的地区就很难做的好。但是可操作性还是可以实现的。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE WALK回顾 | 7.5「北京，走你！」</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/cape-walk-beijing-review/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 11:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/cape-walk-beijing-review/</guid>
      <description>整理／冷夏 大学毕业后放弃美国大学offer却跑去参加Semester At Sea的英语老师，即将历时21天横穿中国的北体学生，爱玩蹦极过山车的萌妹纸，跑去3000米跳伞的职业规划师，即将飞美国的数学研究生，土生土长又游走26国的北京爷们儿，同时港漂北漂后开始做互联网产品的处女男&amp;#8230;
7月5日的CAPE WALK就像一场什锦青年聚会。有人刚来到这里，有人马上就要离开，但是大家却因为CAPE WALK连结在一起。
“在北京，走在角门的街上~在北京，寻摸着我心爱的姑娘~在北京，烧香您找你姨奶奶~在北京，出了门就是胡同~”有人觉得，北京给人没有亲近感，那些高楼，那些车流，那些匆忙行人，都跟自己没有关系。可纵使它有千百个不好，也不能掩盖它独特的美妙，它永远是中国最有魅力的城市之一。有些惊喜，只有慢慢行走，才可以重新发现。
这次我们一共设置了三条不同风格的路线：沉默老建筑的京城风华线，高楼背后的寻味胡同线，使馆街巷的昔日旧址线。所有参加的小伙伴被分到了三个小组里并分别认领到根据不同路线设计的任务。
接下来，一起来看看大家一路上是怎么玩耍的吧！
&amp;nbsp;
【京城风华线】
团队成员 | 陈硕、耿安子、李萌萌、王昱、张昕睿、祖希蒙、冷夏、陈露、李蔚
观察员：苗苗
任务设置：和段祺瑞政府旧址的居民聊天、在两处旧址拍团队全员创意照3张、找出段祺瑞政府旧址现代化的元素、向居民了解段祺瑞政府旧址变迁的历史、路上搜集5样美味小吃拍照上传、向周围居民了解京师大学堂内部空间使用情况的变化&amp;#8230;
”段祺瑞旧址里有一个现代咖啡馆，而它身后那古典低调的小洋楼，竟是研究世界各国文化的处所，落地玻璃的咖啡馆适时提醒我们身处的时代。段祺瑞政府旧址居住的老奶奶，从解放后就住在了这里，也就是在人民大学刚建立的时候，这里大多都是人大老教师以及家属的住处。从2013年开始住在这里的保安叔叔聊天，他与旧址的深刻记忆是有一次听录音机说下雨时墙上出现了恐怖的影子。实际上那也是四氧化三铁起的作用了。
小分队带着未完成的任务向京师大学堂进发，大家出发前分工明确，每个人在行进路上都忙的不亦乐乎。我们走街串巷，在胡同里寻找5只猫咪的身影，但始终未曾遇见猫咪的小伙伴们不得已的开始寻找猫科动物的替代品，于是就有了与各类“猫”的奇遇：猫科动物石狮子、带有熊猫图案的帽子、加菲猫的小闹钟&amp;#8230;最快乐的事情是大家一起努力用树枝叶拼凑成CAPE WALK&amp;#8230;走在胡同里,你才能真切的感受到北京的独特魅力和历史厚重感。
京师大学堂旧址的变迁：从和家格格的府邸到明治维新的京师大学堂，此地在北大迁至燕园后成为北大数学系，解放后盖起了楼栋，变成了中宣部的宿舍楼。
作为一支‘争强好胜’的队伍，我们大(bu)步(gu)带(xing)跑(xiang)地冲向终点集合处，也许正是因为对生活同样有热情、敢挑战的一群人，才能迸发出那么多的欢乐与创意！
&amp;nbsp;
【寻味胡同线】
团队成员 |王越、赵禹、曹德季、姜晓宁、範紫君、曲晓宇、潘梦瑶、王毅、李娜
观察员：潘梦瑶
任务设置：说出五个与史家胡同有关的人名、收集胡同里6种不同的窗、找到8种不同植物并说出他们的名字、收集胡同里8个不同样式的门环、收集胡同里5处老旧手写文字&amp;#8230;
”2组成员在地铁站集合，简短的自我介绍后，三两成群地迈出了CAPE WALK的第一步，悠哉地踏上了奔往史家胡同的路线。幸运的是，我们的团队中，藏龙卧虎着一位对胡同文化有很多研究的老北京。通过他，我们省去了很多不必要的“绕弯路”，也了解了很多之前未来得及查阅知识。比如胡同哪个四合院过去是刘墉的旧宅，哪个又是章士钊的故居，哪个匾额是冰心提的，哪个门墩是文物，以及哪栋大厦过去是梅兰芳的宅子……
每个人都分配或认领了任务，每个任务因为充满有趣与略微逗比而显得极具吸引力。我们一路奔向路边的小店“索要合照”、拍植物、找笑脸……在与清洁工大爷、胡同居民、孩子们的聊天中，充分感受到社区文化丰富多彩，秩序尽然。一路上，我们遇到了史家博物馆哥俩，居委会大妈，嘟嘟肉的婴儿，喜欢郭采洁的医科生，以及欢乐多的务工人民&amp;#8230;极其热心的老北京人形象给大家留下了深刻的印象。”
&amp;nbsp;
【昔日旧址线】
团队成员 | 李思萱、李勋周、周谦、冯祎炜、谢珺璐（观察员）、陈娜、黄姗、朱肖晨、张岩
观察员：Junlu
任务设置：向路人了解东交名巷另外一个名称以及名字来历、找到五件包含“正义”的事情和物体、找到东交名巷的邮编、找到为连战夫人制装的店、找到一个假门&amp;#8230;
”其实东交名巷又叫江米巷，因为当年这里是运粮食的地方，后来成为粮食交易的地方。
要说印象最深的任务，就是与报刊亭老板的聊天了。我们找到了一个看起来应有尽有的报刊亭，杂志种类齐全，同时也售卖饮料。我们在与老板攀谈前，以为收益不错。没想到老板告诉我们的情况却截然相反。大部分的杂志报纸销售量都少的可怜，能够回收的数量也有限，入不敷出才是常态。这不禁让我们觉得现在这个时代，由于新媒体的发展，纸质媒体的传播已经大大受限，这已经不再是原来那个报刊书籍杂志为我们主要信息来源之一的时代了。一番谈话，让我们感受颇多。
一路上走来，我们也发现了很多有意思的地方。原来的法国银行，现在变成了一个职工宿舍。大教堂还保持着神秘的样子，让我们只能从门缝中一探天使的雕像。被修补的城墙也开始风化，但新建的小楼颜色还是鲜艳发亮。
在路上大概两个小时的行走中，大家由陌生变熟悉，在完成任务的过程中，大家逐渐的变默契。一起探索和一起前进的力量，都让这次活动变得意义非凡。”
&amp;nbsp;
【小伙伴们说】
潘梦瑶说：当逐渐走进史家胡同，我们却找不到曾以为会有的厚重幽深的气息。本以为的斑驳的墙壁，古朴的院落哪里去了？到处是刺眼的工业油漆以及难掩现代化的紧锁的院落。而这些，我们知道，绝非个案。
Junlu说：虽然我们在短短一条路上，不一定能发掘多少北京城的底蕴，但这个城市的氛围沁透在每一块砖瓦上，最重要的，是用什么样的心去感受。
李蔚说：3小时京城特色线路行走+20个有意思任务+搞笑小伙伴100个赞！一！点！都！不！累！
李斯特说：今天忽然想起了为什么来北京。不仅仅是为了工作而已。
思萱说：CAPE WALK北京站昔日旧址线太赞了！根本就停不下来！
Vanessa说：心里的感动难以言表，今天加入陌生的人群体验行走是我这个生日最大的收获。谢谢CAPE Walk三十个陌生又熟悉的小伙伴给我的祝福。
安子说：在北京，最幸福的事情是你可以大胆做梦，因为多元化的北京完全可以承载你的梦想世界。今天认识了很多牛人、神人，每个人都曾开眼看世界，最终因为同一个有意义的活动聚在一起。人来人往的北京因为和你们有过交集而变得非常难忘。感谢CAPE WALK，认识了很多有梦想的青年人，也在行走过程中发现了自我与北京的融合。感谢有爱的小伙伴们，这是一次非常难忘的回忆！
&amp;nbsp;
【后记】
这一次招募刚发出1天就有150多个小伙伴的报名，整个筛选过程因此变得非常纠结。通过这次开放的户外体验活动，每个人拿着不一样的小任务走在北京城里，寻求那些“哎哟我去这里居然”的答案。所有的walker一起用步行的方式，重新发现城市之美。
正如在蓉城发起CAPE WALK的Rosy说，”我们看到城市的发展、繁华、市井、破败，体会城市的变化、风格、人文、脾气，最终让我们感到生活在这里的美好，进而产生一种行动力——营造更加美好的城市生活。“
接下来，我们会不断完善CAPE WALK形成工具包，让更多小伙伴参与组织起来，不只在北京，而在全国大小城市，一起“走你”！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】4.12 CAPE Meetup「社交即改变」活动回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/beijing-412-meetup-review/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 12:34:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/beijing-412-meetup-review/</guid>
      <description>2014年4月12日，宇宙中心五道口的夜色匆匆，站在十字街头看着对面亮起华灯的东升大厦，好像嗅到星星发光的气息。路灯也颇赏脸得搭出微醺的调子，美到仿佛走到路上都能爱上任何一个迎面走来的陌生人。我知道过了街口就是今晚我要去的地方，而在那，在星辰海真人图书馆里，会有一片小小星辰们和我相遇。
&amp;nbsp;
「很高兴遇见你」
清新调子的暖场音乐声从房间里透出来，我在签到处领取了一张彩色贴纸“这有马克笔，写下你自己的关键词定义，贴身上就可以了”签到负责人Tom手边放着一本《天才在左疯子在右》，绅士风度得跟我解释道。入了星辰海真人图书馆，我又慌神觉得自己成了爱丽丝。整面的书墙，森系的桌椅，间或有明信片挂饰或可爱小件点缀其中。已经入场的伙伴两三人低声交谈着，我刚坐下，就有人递过来两颗悠哈糖。“活动一会就开始啦，先吃颗糖~”一个蛮可爱的女生笑着说道。初来乍到的一点点紧张被这个微笑融化了，一切似乎变得充满可能性且生动起来。
&amp;nbsp;
Part 1 「我们是谁」
七点活动准时开始了。被调侃来自芒果台的主持人、一个叫王宇寒的男生先是邀请众嘉宾入座，随后介绍了本次活动的联合发起方CAPE、寒非子工作室、星辰海真人图书馆。之后是五位嘉宾的一句话自我介绍——“始终用艺术的方式探索自我并希望帮助更多人探索生活可能”的屠彬姐；自称“活在极其矛盾的状态中，白天做学术，晚上陪土豪吃饭”的刘凯老师；“通过社交网站认识了众多重要的人，包括前女友“的兰启昌和“主业折腾各种奇怪活动，副业翘课看书”的李菲同学以及”创始星辰海真人图书馆，希望帮助每位来到星辰海的伙伴发现爱与温暖”的白小茉馆长。虽然活动前早就了解到了嘉宾们各自的成长故事，看到他们活生生坐在面前或幽默或真诚或谦恭地介绍自己有了种“犹是故人归”的亲切。
&amp;nbsp;
Part 2 「我们的故事」
首位分享者是刘凯老师，谈社交中的“畏贤心理”。当主持人抛出那个问题“有些伙伴说自己明明想跟些很厉害的人尤其是长辈交流但总是有点胆怯怎么办？”我也感同身受。但刘凯老师寥寥几语就让人解开心结。
“我手下带着几个很厉害的团队，有人做内容，有人做技术，有人做运营，但一开始的时候我发现他们都很怕我。我知道这样下去团队之间没有信任肯定只能垮掉，我能怎么做呢。请他们吃饭，把自己灌醉，想什么说什么。这样一来距离感就大大减弱。”所谓的长幼之间的交流是怎样的呢？”我的团队里有不少90后的小孩，脾气烈的很，一谈不拢就摔我桌子上的花瓶，摔碎了四五瓶。不过摔就摔了，大家再一起去买。”“畏贤不是因为你的能力不够，而是人生必须要经历的一个过程”
&amp;nbsp;
第二位分享者是李菲，一个看上去蛮文弱却讲了三段很打动人心故事的姑娘。
“从高中的象牙塔到有无限机遇的大学，该如何去探索出更多的生活可能性？”
“我觉得人是最有趣的，我想跟大家分享的是“三只小熊”的故事，也是三个对我而言很重要的人。12年冬天，我迈出狭隘的高中进入陌生的大学，第一个寒假做甘肃支教。遇见了李公子，一个背包穷游渴望一直活在路上的人。他教会了我何为勇敢。13年秋，我在北京某个文艺的青年空间遇着了一个颇奇怪的人，他标榜自己“温饱无忧、精神富足”，平时最大爱好就是在北京四处听讲座、参加青年活动。在公益机构拿着微薄的薪水只为过自己喜欢的生活。他教会了我何为梦想。第三个人，（姑娘抬眼看了下主持人，笑~）叫他王某某好了。他和我一起创立了致力于创新青年实体社交的“寒非子工作室”。他称呼我“翻脸王”我也自知自己弄丢过一些人做了很多失败糟糕的事儿，但他成了“不是我男朋友却能做到对我不离不弃”的人。他教会了我何为信任。而就是在和不同伙伴的相聚中，我发现生活有很多种活法，而一个渴望优秀的人一定要足够勇敢、追求梦想，并对与自己并肩的伙伴做到终不相负。”听着姑娘的话儿，眼眶竟然有点微红。之前也抱怨过为什么说的话没有人懂，想做什么事儿却又找不到合适的人，但我自己呢，是不是有够勇敢地为着那份初心和梦想去生活呢，对身边的朋友是否够珍惜呢？
&amp;nbsp;
第三位分享者是兰启昌，关于站在生活的十字路口如何找到自己最终的人生方向。之前看嘉宾介绍时听说兰老师拥有强大的粉丝团，今日一见果然风度翩翩。
初中时当老师问道谁是真正信仰马克思理论时，他坚定的举了手。他只是相信任何社会问题都应当有一个系统的理论可解决。然而作为一个文科学得异常好的同学他却念了理科。又因为在复旦千分考中坚定地“空了50道题没有做”而在一群理科生中凭优异的文科成绩被“奇葩复旦”录取。而他大学念的是“医药学”，因为厌倦“早上八点起床到实验室为小白鼠们进行A试验或B试验观察它们如何死去”的生活而转专业到了新闻系，去追寻自己心中那个被”孙志刚报道“而激发起的”新闻变革社会”的理想。然而导师口中那个“兰启昌你不做记者那复旦这一届就不会有记者了吧”的人最终在财新做了运营，因为最终明白“这个时代的理想是用商业手段解决社会问题”。兰老师用三个转折回答了生活本就是场”美丽的意外”。看似一些错误的决定其实不过是为我们“最终的方向”做着一次又一次的伏笔，而在生命未终之时，谁又能知道自己最终的方向呢？
&amp;nbsp;
第四位分享者是屠彬。作为信剧团创始人的屠彬姐带着剧团伙伴在现场为大家进行了“一人一故事”演出，关于艺术与倾听。屠彬姐先邀请了三位观众谈了各自对艺术的看法，随后由剧团进行即兴话剧表演。还有一位观众分享了自己与朋友因艺术见解不同无法交流的困惑。三位演员中间一位前一步，把毕加索的作品拟人“每天有许许多多人从我面前走过，有人赞叹，有人不解，有人嘲讽，可惜我不会说话”语调渐沉……此时左侧一位上前，一声声似杜鹃啼血地发问“你了解它吗？你了解它吗？你了解它吗？”到这已起了一身起皮疙瘩。紧接右侧一位上前”它会伤心的，它会伤心的，它会伤心的！“心中的震撼直让人放空。静谧中屠彬姐又弹起尤克里里，拨弦声中掌声自发响起。而犹在耳畔的除了那问题、那音乐，还有最后屠彬姐说的那句“即使对艺术的理解不同，对世界的看法不用，只要打开内心，并不妨碍我们成为朋友”。
&amp;nbsp;
Part 3 实验辩论「真的有必要认识那么多人吗？」
互动环节到啦。当主持人说出辩题时众伙伴纷纷吐槽，”认识“是什么程度？”那么多由是多少？“最后大家一起把“认识的人”规范定义为“朋友”，“那么多”依据“邓巴数”定义为“150个”，随后由刘凯老师和兰启昌担任正方两方队长。又邀请了台下一位伙伴郭嘉同学加入，成为嘉宾席第六位。之后两位队长经由最经典不过的游戏“剪子包袱锤子”获胜方优先选择队友。最终刘凯老师携白小茉、郭嘉；兰启昌携屠彬、李菲每队三人组队完成。辩论正式开始！队长率先发言，刘老师从切身经历点题，说道结识过多的人不仅将自己的生活碎片化且难免让自己陷入“辜负他人信任”的境地。白小茉馆长则直接引发大家思考朋友的定义是什么。不经由长时间的彼此付出、心意相通、建立信任是否能将泛泛之交都归为朋友？另一方，兰老师掷地有声地回应社交工具的发展使得我们有基本的技术条件去结识并维持朋友关系，而人作为社会性动物需要与外界尽可能发生连接，以期提高遇到soulmate的概率。李菲又讲述了自己如何从兰老师强大粉丝团的小小一员变成可获得信任邀请兰老师来此次meetup的真正朋友。屠彬姐又说道，门客三千，有人深交，有人浅交。若将每个人都当做一件独特的艺术品，尊重而不越界，有何不可？嘉宾之外，台下的伙伴则或引经据典侃侃而谈或就亲身经历抒发己见，不胜热闹。最后两位“队长”以一番精彩发言作结。正当意犹未尽时主持人说了最后一句既是问题又是答案的话儿。“真的有必要认识那么多人吗？这个问题本身不会像高考一样有一个标准答案，我知道每个人都会有自己的回应，但倘若这场辩论能激励伙伴们探索自己内心，这就够了。”
&amp;nbsp;
Part 4 「那就一分钟好了」
第四个环节是传说中最特别的“那就一分钟好了”怎么让别人记住你呢？先从一段让人过耳不忘的自我介绍开始吧！
原嘉宾退席，六位由抽签产生的神秘伙伴登场。短短的一分钟，伙伴们各具风格的自我介绍让我记住了命中注定研究土木工程的金炉江（因为如此五行便全了……）和一米九四的秦天一的好朋友赵翎凯（秦天一同学你是多么珍惜这次机会找了基友来替你，哈哈）以及以一段特拉风的维吾尔语开场的乃扎尔，还有大家都忘不了的“幸福销售人”国胜哥。还有那个大(xiu)胆(se)说出“希望下次背包旅行可以找到睡在一起的人，男女不限”的长沙妹子陈思含~最后小伙伴们收到了工作室定制的明信片，长沙妹子还获得了火红的小狐狸公仔一只~
最最后，当大家以为活动都要结束了时，有位贴有“扁桃体”标签的小伙伴想要发言，主持人默默地说了句“扁桃体同学不可以发言（炎）请你坐下”，哈哈哈，好冷的段子手主持人！
&amp;nbsp;
Part 5 搭讪广场
筒子们翘首企盼的自由搭讪环节到了。环视一圈，看见了被众女粉丝团团围住的兰老师，和销售哥畅谈甚欢的刘老师，貌似在面基的李菲同学，以及和有故事的女同学分享故事的屠彬姐和小茉馆长……我看着周围的每个伙伴真的如一颗颗小小星辰一样发着光，突然明白了什么是“星辰海真人图书馆”，以及这次的主题“社交即改变”。
多么神奇又多么珍贵，因为对同一个话题的共鸣，因为同在一个城市的缘分，因为时间和地点都恰如其分，我们相遇。讲述、倾听、触动、共鸣。而当我们看到周围人不同的生活模样，触碰到身边人真切的梦想形状，被一份真切地盛在眼前的勇气而打动时，改变的想法是否已经萌芽？又想起了曾经被一句话击中心底最柔软之处“如果某一人事打动了却不能促使你的生活发生改变，要么是你的感动太廉价，要么是你的生活太廉价。”
&amp;nbsp;
暮色已深，我作为最后几位伙伴之一恋恋不舍离开了星辰海。走时注意到门上的海报写着这么一句诗——
“从前的日色慢，车马、邮件都慢，一生只够爱一个人。“
闪过脑海的是《柔软》里那句“每个人都很孤独。在我们的一生中，遇到爱，遇到性，都不稀罕，稀罕的是遇到了解。”
Byebye了，这一场奇妙的meetup。
谢谢我们曾经遇见。我等着，下一次的重逢。
末了，让我矫情地说上一句吧，当夜空中最亮的星照亮我归家的路时。”如果可以，我要这友谊，地久天长。“
你呢？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【北京播报】3.19“自学英语从背单词开始“回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/04/beijing-meetup-review/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 08:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/04/beijing-meetup-review/</guid>
      <description>文/微学英语 昨晚的“自学英语从背单词开始&amp;#8221;CAPE Meetup后，Jonathan 和GJ都兴奋地睡不着觉。
虽然我们在一开始就控制名额，但是还是有相当一部分人最后在没有报名成功后选择了空降突袭，使得我们的昨晚的CAPE Meetup的参会人数达到44+，虽然挤是挤了点，但是大家的热情和支持让我们感动和难忘。为了提高我们的CAPE Meetup质量和把控，下次还是要及时报名哦。
非常感谢Angela和Lynn强强联手的非常高大上会议纪要，详细认真到让人震撼啊，细节干货之多大家赶紧悄悄吧！
话不多说，赶紧先进来看看图片，找找看你自己在哪个角落
&amp;nbsp;
破冰 继Jonathan一如既往温暖亲切的开场白后，现场童鞋们被分为5人一组，我们被要求选出2名组长，5分钟后，要代表小组成员向大家介绍本组成员的五个共同点，和每人的一个特别之处。
大家的共同点很多，捡个雷的：都是中国人（= =！）
特别的地方也不少呢：工作不同；性别不同；专业不同；有个姑娘明天要离开北京；有个姑娘今年要结婚！
&amp;nbsp;
分享者Alex Sun 关于背单词 分享者：Alex Sun
英文综合能力（攻击力）= 英文水平（内力）+ 公众表达能力（魔法值）
ToastmastersInternational 对公众表达能力的帮助
Alex自称是对语言非常着迷的人，他把英文用游戏来作比方， 认为一个人的英文若最终能为其所用， 取决于他在两方面的功夫：“英文水平” 和 “公众表达能力”。 Alex提到自己曾拜访北京12家Toastmasters俱乐部，从中学习了多方经验，并在自己的大学（北化）成立了校园Toastmasters俱乐部Campus TMC，并且他还参与了许多公司/校园俱乐部的组建。这些经历对Alex来说真正让他把英语应用到生活，从而不仅仅提高了英文能力，更重要的是锻炼了沟通交流和领导力。
&amp;nbsp;
模仿背诵 – 深深进入桥段
Alex讲了自己从小学开始接触英文，初二已经在背托福单词了！当时暑假曾经每天强制定量背单词（60个/天，背不完不睡觉），到顶峰时期单词量达1万多。他还有一个绝招——“闭上眼睛刻单词”，刻到头皮发疼。。。。
不过，以上都不是他真正要分享的点。他分享的点在于：倘若你模仿名人演讲、影视剧里面的桥段，可以设想自己就是当时那个人，那个角色。全情投入地成为那个人，这样，文字里所传递的信息会渗入你的血液，会带着感情和经历，你就很难把那些词和表达忘掉。（他还亲自模仿了哈利波特里念咒，马丁路德金、奥巴马演讲，惟妙惟肖，简直可以去配音了！）
&amp;nbsp;
英文口音 – 也可成为你的特色标志
很多童鞋对自己英文发音带着浓重的地方口音心有戚戚焉，然而Alex不建议大家把这件事看得太重。其实当一个人人格里真正有价值的东西闪耀的时候，即便他带着特别的口音，那也无碍，只要不影响别人对你语言的理解，口音甚至会成为他个人的特色标志。
&amp;nbsp;
英文化生活元素
Alex建议大家在日常生活中实践英文应用，即不论你接触到、经历到什么，把自己想像成只懂得英文的人，尝试找到用英文，该如何表达。久而久之，生活里的英文就帮助我们巩固了许多所学到的东西。
&amp;nbsp;
Q&amp;amp;A
Q: 对没有工作、考学压力的人群，该如何处理学习英文的议题？
A: 对于没有直接英文水平测量压力的人群，Alex建议大家通过应用，通过反馈、互动来巩固英文，并提高表达能力。建议充分利用Toastmasters的平台，因为里面有许多积极的人与你有互动，有反馈，成长就会水到渠成。
Q: 在短期内若有需要与特定领域的外国人交流，该如何提高？
A: 可以背此特定领域相关的专业词汇，弄懂领域专业词汇，基本上交流共同就问题不大。
Q: 应用学习软件所背的单词通常是生活里不常用的，该如何应用与生活？
A: 词汇可分为 “积极词汇”（看得懂，也会用）和“消极词汇”(看得懂，不会说也不会用)。
可以多听（留意原汁原味的英文表达里的用词），尽量把你词汇库里的单词变成积极词汇。而那些在日常用语中不那么常用到的词，在你口语表达时，也尽量不去用，保持“消极词汇”的状态。从而避免用一些偏僻的词，而造成距离感，别人也不易懂。
&amp;nbsp;
推荐
手机软件：单词锁屏（强制每天使用手机就背单词）；普特英语听力网（有最新的潮流词汇可查）
经典口语教材（对口语和公众表达非常有益）：走遍美国；新概念
词汇书籍：《英语词汇的奥秘》蒋争
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.16 “Call to action—如何开展回乡青年行动？”北京聚会回顾</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/beijing-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 13:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/beijing-meetup-review-1/</guid>
      <description>文/潘诗宇 &amp;nbsp;
我是潘诗宇Summer，今年端午节我带着体验的心态来到北京，探访青年空间，行程过半才慢慢找到自己的方向，如何将青年创新文化带回自己的家乡？而北京拥有着大量的青年创新组织和异地读书青年，所以6月16日晚7点，在五道口的706空间发起了以开展回乡青年行动为主题的Meetup。
&amp;nbsp;
没想到参加Meetup 的成员不仅有在北京念书的学生，还有已经毕业几年在北京工作的年轻人、在大连读书来北京开会的研究生、一位90年代便开始组织关注青年成长活动的60后，参与成员的多样性为Meetup的讨论环节增加了许多活力。
写有家乡印象的便利贴
&amp;nbsp;
在第一个环节的自我介绍中得知，不少朋友是第一次来706空间，他们被主题所吸引，自己曾经或正在有一些将青年文化带回家乡的想法，希望这次Meetup能给自己带来更多灵感和建议。因为本次主题与家乡有关，所以在简短的自我介绍之后，我给每人发了一张便利贴，让大家写上三个关于家乡印象的关键词，贴在墙上，然后参与者集体选出要听的家乡故事。“足球、安静、小米”得到了大家的好奇心，说起这个故事：“小时候有七个小伙伴总是一起踢足球，没有球场，就在村子里踢，但是仍然踢得很开心，并且我们七个人一起玩到现在，一直都是好朋友”。“离开、麻将、物质”也受到了大家的关注，同是Meetup发起人的庄秀丽老师说道：“我的家乡在江苏扬州的农村，从90年代开始，村里人就特别热衷打麻将，几乎所有的业余时间都在麻将桌上度过，而越来越多的年轻人都选择离开，去大城市求学或者读书，家乡留下的人越来越少了。”
郑广君大哥在给大家做家乡分享
&amp;nbsp;
家乡的故事总是能勾起每个人内心最柔软的部分，那里有自己的童年，有自己的家人、朋友，所以想要把新鲜的青年血液带回去，也是顺其自然的想法。在第二个环节中，庄秀丽老师就一些较成熟并关注回乡青年文化的组织做了简短介绍，希望能给参与者们一些启发。
&amp;nbsp;
【青原色创新实验室】
吉安 “青原色创新实验室”（IFChina Original Lab） “青原色创新实验室”（IFChina Original Lab）创立于2009年6月，位于中国江西省吉安市，是全国独一无二的全方位纪录和讲述一座城市和居住在这座城市里的社区、家庭和个人的故事的公益性艺术文化机构。 在过去的三年中，青原色团队进行了在吉安/井冈山地区进行了一系列的文化创新活动：社群纪录片、参与式摄影、纪录剧场、口述历史、义仓、“快乐屋子”壁画等。
介绍短片：http://v.youku.com/v_show/id_XNDYxNzYyNDAw.html
&amp;nbsp;
【还乡计划】
还乡计划由OFPiX工作室发起，请年轻人在春节回家的时候拿起相机记录家乡的变化。这是一个开放的活动，从一种中立的态度出发，并不对“还乡”的情绪做任何定义，希望激发参与者用自己的眼睛去看，去发觉，去思考。
还乡计划的作品最终将以放映、展览和出版的方式呈现。
还乡拍摄提纲：http://1416.me/11062.html
&amp;nbsp;
【大爱寒假】
#大爱寒假#倡议每年的寒假期间，归国的留学生，在异乡的新四年人群，返回故乡或在异地，安排一些时间投入公共事务。可以在当地 #探访青年空间#，寻找当地的 #Local Changemaker# 组织有主题的 @朋波友聚 系列活动，进行故乡文化遗产30天宣传的 #马特焕新# 以及提升故乡公益组织技术的 #开源故乡#，带TED演讲上山下乡/用手机采集生物标本，上传到诺亚计划网站,以及任何你觉得有意义，有建设性价值的公共事务。
2013年寒假由新四年发起：http://www.xinsinian.com/2013/03/24/i_love_winter_5/
&amp;nbsp;
【舟山创意青年聚会】
创始人Danny Yu对舟山创意青年聚会成长历程做的三点总结：
1. 自然成长，给予社区养分和土壤，像农夫一样细心耕耘
2. 拓展联结，个人还是社区都需要借助新媒体网络来拓展联结
3. 主动分享，不要惧怕吆喝你想要做的事情，告诉别人你可以为人们提供哪些价值
舟山创意青年聚会官网： http://www.chuangzhoushan.com/?page_id=636
&amp;nbsp;
第三个环节是每人写下自己的回乡计划，已经具有回乡实践经验的李跃华首先给大家做了分享，他来自江苏江阴，在去年的寒假成立了江阴市大学生联合会，其项目之一是高考咨询方面的工作，他给出两条经验，其一是大学生与高三毕业生放假时间不一致，所以个别考生的单独咨询一般以线上的方式进行，也会在线下组织到高中的填报志愿宣讲会；其二是在发起一个行动或组织时，如需找队友一定要保证相互的价值观一致，否则行动的过程中会出现很多问题。来自大连理工大学的郭强，受北京706空间的启发也在学校办过两场沙龙，但是参与度不高，遇到一些问题。而庄老师则分享她正在进行中的家庭大学计划：现代社会的家庭多为三口之家，对孩子的教育也只停留在父母和学校之间，并没有充分一个大家庭的资源，比如庄老师有妹妹在日本教书，有计算机专业的大学生侄女，还有在汽车行业工作的妹夫，通过家庭资源不仅可以让孩子拥有更多接触社会的机会，而且家庭成员之间也增强沟通，提升互相学习的氛围。她已经把家庭成员通过QQ群链接起来，初步是让每个家人每天晚上8点左右在群里发一句自己一天的收获，期待交流慢慢可以延伸至学习层面，例如她的妹妹现在已经在群里每天教大家一些日语。不仅如此，庄老师还计划暑期回老家，去做一些行动，例如汇集村子里的民间艺人做乡村TED等。
大家正在埋头苦干自己的计划中
&amp;nbsp;
我们给大家列出了几条思考方向：家乡的需求是什么？身边可利用的资源哪些？你想要做什么样的行动？哪种方式最容易起步？如何将线上线下结合？行动的可持续机制在哪里？经过经验分享和思考方向的牵引，每一位参与者都结合自身经验写出了自己的计划，由于人数较多，我总结成以下几点：
&amp;nbsp;
对农村：
来自广西的颜慧和贵州的李超都希望能够通过募集书籍和陪伴的方式帮助农村儿童阅读；颜慧想用记录片的形式记录农村生活，李超则会以为村子里每一位老人拍一张照片的形式去行动；来自陕西的张帅帅针对家乡物质发展与思想发展不同步，许多青少年和父母都存在不用读书也可以赚钱的思想误区，他希望能尽自己的力量找初中生或学生家长聊一聊。
&amp;nbsp;
对小学及中学生：
来自河北的刘笑希望能建立返乡大学生平台，利用自己的的优势以创意的方式指导中学生学习；老家在山东烟台的修青华受以前参加过的公益项目启发，希望在平时能以书信的方式与小学四五年级和初中一二年级的学生进行交流沟通，启发他们的心智，在暑假时，可以陪和他们一起读书、远足和运动，他和来自河北的王洋都希望能开展高考咨询项目，向高中生介绍专业及大学情况。
&amp;nbsp;
对同龄人：
北京人李依婷在美国念书，她的想法是依托于咖啡馆这样一个实体空间，通过读书会和文化沙龙等形式聚集一群年轻人，然后可以组织公益项目一起行动；李超已经在大学里做过几期读书分享会，这次Meetup之后，他发现一定要将活动做得有趣，他会继续做下去，并在学校建立一个青年交流空间；来自河南的闫建华，希望能做成一个以“90后”为名的青年空间，并以商业模式入手，空间的一部分开咖啡馆，利用其收入来支持读书会等沙龙的举办，并延伸成一个青年人自我学习的场地，就管理方式，他现在的想法包括：董事会制、教授制和学院制；同样来自河南的余波，已经在北京工作四年，一直在做网络开放学习社区有关的工作，他也是希望做一个实体空间，已经有合适的地点，也已经和家乡的大学生们联系，做一些调查，他希望这个实体空间是本地青年人学习和互相连接的交点，以idea lab的形式，具体产出一些工具和实践行动， 并且他强调了可持续性机制问题，这是对一次青年行动非常重要部分；来自河北的郭强则希望在暑假中，从身边的同学做起，向他们分享自己接触到的青年空间，把这样的青年文化带回家乡；来自西安的相蕊觉得暑假可以去找西安概念书店的老板进行北京独立书店沙龙分享会等青年活动的分享，帮助西安青年文化的发展。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>