<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高梓清 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%AB%98%E6%A2%93%E6%B8%85/</link>
    <description>Recent content in 高梓清 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2013 13:16:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%AB%98%E6%A2%93%E6%B8%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>发酵创意，点燃行动——3月29日成都Meetup回顾</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/04/idea-worth-action/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 13:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/04/idea-worth-action/</guid>
      <description>【CAPE Meetup|成都】3.29 Ideas Worth Action——行动让想法延续  活动记录/Layla&amp;左宇 &amp;nbsp;
“春日迟迟，卉木萋萋。”在这个温柔的春天我们相聚在成都CAPE Meetup。
&amp;nbsp;
七点半还没到，桐梓林的青蜜咖啡就陆陆续续地坐满了参加聚会的朋友们，在温馨惬意的咖啡厅，活动发起人梓舟作为主持人华丽丽地吸引了一众妹子的目光（这个不是重点），作为开场，梓舟向大家分享了关于CAPE的介绍，并对活动的由来做了简单的阐释（我们致力于打造思想交流与实践支持的平台）。梓舟讲到，正如今天活动分享的主题一样“Ideas Worth Action——行动让想法延续”，思想不落实为行动，其影响力就会大打折扣，而我们今天活动的目的，便是“把想法变成行动”让行动落地，提升其影响力。
&amp;nbsp;
今晚的分享分为四个部分：第一部分是又到场的各位朋友做一句话自我介绍并分享每个人希望实践的想法（我是谁，我来自哪里，我的想法或者行动）；第二部分是由发起人分享自己的经历；第三部分Call to action，通过随机报数分组的方式组成5组，每组挑出一个组内idea，然后小组内头脑风暴idea为什么要做、需要资源、完成步骤和时间计划，四个小组派代表进行分享小组行动；第四部分是根据时间表，后续跟进参加者的行动，提供力所能及资源支持。如果4组做成的计划之后再做场meetup续集。
&amp;nbsp;
Part1 自我介绍 第一环节的自我介绍，看似简单却让人感慨万千，小小的咖啡厅里坐满了来自各地的朋友：除了已经工作的朋友，四川大学、西南交大、西南财大、西南石油、四川师大、四川农大、民航学院等川内各大高校组成了我们聚会的主力队伍，成都七中、成都四中等高中生朋友的参加更让我们感受到传说中的“长江后浪推前浪，前浪死在沙滩上。”
&amp;nbsp;
说到梦想，这可就多了。大家的梦想五花八门，有希望创建文化聚集地的、有希望带着家人在海边散步吹风惬意生活的，有希望拥有自己的经纪公司和旗下艺人的、也有希望体验宣传慢生活的；有来自北京正在进行Gap Year的朋友希望投入自己更多的精力在公益艺术教育方面的、有致力于寻找失散狗狗的，有希望组建定点支教队伍体验冒险旅行的、有希望集结高中生活动信息交流的。有希望30岁之前徒步亚欧大陆的、有信奉“读万卷书行万里路吃遍天下美食”的；有希望推进关注青年发展活动的，也有希望认识更多人见识不一样的世界的。有希望在文化产业方面创业的在大四毕业前赚够一万元进行毕业旅行的、有希望搭建个人媒体平台的；有关注家乡多元化发展的，也有希望将科技与公益结合的。有希望开一家咖啡厅的，有希望做故事展的；有希望从事文化创意活动的，也有致力于将大家的希望变为现实作为加油站存在的，现就职于成都银行的骆丹则跟我们分享了这样一句话“Talk to people who can shake your mind.”（与能震撼你心的人对话）。而梓舟作为最后的发言者，告诉我们他想做的，便是“让更多人的想法变为行动。”说出你想做的事情，或许就是你开始奋斗的原点。
Part2 嘉宾介绍 经过了自我介绍环节，大家看着两位美女嘉宾蠢蠢欲动（蠢蠢欲动不合适也要用蠢蠢欲动= =）。
&amp;nbsp;
首先跟我们分享的是闫文静（Wendy），她现在是西南财经大学社会工作发展研究中心的一名教师，是易社奖学金2011学者，目前的梦想是：环游世界，以及长跑突破一万米。Wendy的分享分为三个部分：
&amp;nbsp;
第一部分：从商科生到社会工作老师的转变
2008年汶川地震，震惊世界，当时作为会计学研究生在读的Wendy正在面对准备了一年多的CPA考试，一场地震改变了很多，其中也包括她未来的选择。“想去灾区当志愿者”的想法，无论是从情感还是理性的角度都让Wendy心动，资格证不过是更好工作的敲门砖，而一段值得自己付出的志愿者经历，却提供了让自己多年后站得更高看得更远的可能，所以这时的Wendy没有选择仅仅通过金钱支援灾区，也没有选择短期志愿者，而是通过行动，践行自己的想法。
&amp;nbsp;
不得不说，悲剧也是一种机遇。在痛苦和哭泣弥散的同时，四川，吸引了来自全球各地的目光，各种办事处、机构带来了外部的目光，也给了Wendy机会。然而机会并不会眷顾所有人，起码并不是可以完全靠等待得到的，而行动，源于一种或许并不那么少见的优势“我能提供四川话、普通话和英语的三语翻译”——可能在坐的很多朋友都对这个不足为奇，然而，在那个时候，能够听懂当地方言并且可以进行英语普通话翻译的人，在各个机构办事处，都是急需人才，凭借着这个优势，Wendy在震后四川的两个机构开始了自己的志愿者生活。
&amp;nbsp;
第一个机构是Base在成都专注于水环境保护的NGO组织，在这个机构里，需要通过项目学习很多非专业领域的多学科知识（这也是Wendy在这段经历中的第一大收获），因为项目从属于世界自然基金会，也给Wendy提供了很多认识不同朋友的机会，一位来自澳大利亚的朋友就给Wendy留下了深刻的印象：很多人都问他为什么要到中国来做全职的志愿者从事水环境保护，而他的回答是，“因为水循环是全球的，澳洲是我四面环海的家乡，保护中国的水资源就是某种程度上保护自己的国家。”Globalization，全球性、全球化这样的词语我们并不陌生，又有多少问题突破地域的界限而我们并不会想到呢？（这是Wendy在这段经历中的第二大收获）关于机会，Wendy分享给大家的观点是：机会是自己创造的。（这是Wendy在这段经历中的第三大收获）
&amp;nbsp;
很多人都信奉这样一个观点：机会来时要抓住它，真的是这样么？NO！机会要靠自己创造。Wendy的第二段志愿经历由此展开。因为曾经对顶尖的咨询公司感兴趣，于是对他们相关人员的Blog格外留意，当时一位麦肯锡工作的员工在Blog上更新说需要招募志愿者，Wendy觉得这是一个时不再来的好机会，于是在MSN上给这位公司员工留言，无奈等到联系的时候，得到项目已经招满的消息，这对于Wendy来说，可是非常之沮丧。然而，短暂的失意并没有打垮她，“与麦肯锡合作的基金会不止一个，那么就还有机会！”当Wendy这么想的时候，她谷歌了相关的基金会项目，发现了民政部下设立的1000人灾害心理援助志愿者项目，通过不懈的努力，Wendy最终成为了志愿者团队负责筹划等工作的负责人。这段经历告诉Wendy，也告诉我们，挖掘信息，搜索机会对于我们的重要性，因为有太多太多的潜在对手，比起等待机会的眷顾，创造机会、发掘需求岂不是一条“捷径”？
&amp;nbsp;
第二部分：珍贵的“游学”经历
古人云：读万卷书，行万里路。Wendy在研究生二年级的时候有机会去德国交流，对于大一就已经修够学分的她来说，德国的课程非常轻松，除了一周中有一天需要在柏林上两门课之外，剩下的六天就是她畅游欧洲的时间。对于Wendy来说，教育分为两个部分：学校提供的课程等正规教育，以及通过聚会公开课纪录片尝试旅行等得到的非正规教育，这些非正规教育锻炼出了我们的“软能力”，而校外的这些教育，往往才是最需要被我们重视的。
&amp;nbsp;
Wendy背着睡袋畅游欧洲成为了一个神话，那些精心做出来的旅行攻略被广为传颂，“进入到未经历的陌生环境、分辨周围人的好坏、尝试相信别人并努力去解决问题”——这些“软实力”在Wendy一次次睡在火车站、汽车站、机场的旅途中，被慢慢的激发得以锻炼。
&amp;nbsp;
为什么经历是一笔财富？Wendy和大家分享时候说：其实经历本身不是一笔财富，而是我们在经历之中有所感悟，这种心情影响了我们的一声从而成为一笔财富。很多人出国留学的目的是为了“镀金”可是这层“金”究竟有多少“真金”在里面？作为沙发客，Wendy住过25个当地家庭，了解家庭，与沙发主交流，无论是第一次见面的沙发主提供给Wendy的钥匙，还是Wendy给他们准备的礼物，都让她感受到人与人之间原始的爱与信任。Wendy给大家分享她和一位雅典的朋友讨论，雅典的朋友问她“为什么中国人喝开水？是因为本来就习惯和开水，还是因为自来水不干净所以才要烧开了喝呢？”这个问题对于大多数的中国人或许都是没有想过的，然而对于Wendy的雅典朋友来说，这个问题意义巨大。雅典朋友说：原来雅典也是不喝自来水的，但是后来大家发现为什么欧洲其他国家的人都可以喝自来水而只有雅典不可以，于是联系了政府进行改造，终于让雅典人民也可以享受直接饮用自来水的便利。这个故事就好比德国一些人将红灯区合法化一样，红灯区这个敏感的词语，在他们的眼中，除了负面意义之外，还意味着从业人员遭受的不公正待遇，意味着没有法律保护地肆意受到虐待，于是他们将红灯区合法化，让行业可以受到法律的监督，让从业人员接受法律的保护。而在我们的文化中，很多人认为红灯区的人就是“渣滓的聚集地”，我们不要说考虑去维护他们的权利，我们甚至都不会关心他们的生死。——思维不同，文化也不同，不同的想法后有着更为深层的东西，这个对于我们来说才是最需要细细体味的吧。
&amp;nbsp;
接下来Wendy和大家分享了她在埃及沙漠上睡了一夜的感受，那就是人和自然微妙的关系，人在自然的面前是那么渺小。
&amp;nbsp;
第三部分：青年方面——挑战与创意
回国后的Wendy在我可比网站上看到了哥本哈根峰会中国青年代表团的招募，对申请非常动心的她做了两件事情：首先给我可比网站写了邮件，表达了对网站非盈利提供咨询的认同和感谢，同时表达了希望加入团队的意愿。没多久便接到了网站创始人——同为易社学者的张嘉伟的面试通知，这场面试不仅让Wendy收获了非常多的感悟，同时也交给Wendy用不一样的视角去思考。与其他面试不同，我可比的面试没有模式化的套路，反而问了Wendy一个很有趣的问题：你认为你能给团队带来什么新的东西？当时的Wendy甚至有点惊讶，为什么一个纯公益的非盈利性组织的面试要如此，甚至有些刁难？后来她明白了，嘉伟的出发点是做事情，我是不是需要人。这次面试为Wendy参加COP15申请面试提供了珍贵的经验，COP15的申请中也有这样的面试问题“你为什么加入团队？”已经经历过嘉伟面试的Wendy此时不再想最初的那样选择一些模式化的答案来回答，而是告诉了他们“他们的需求”——虽然是气候峰会，但是这个看似简单实则复杂的议题背后设计了包括经济、产业、政治、民生等多个领域的问题，目前的团队构成比较单一，而Wendy是商科背景，能够提供不一样的信息，更能提供不一样的角度，能让团队从更多元更主动的角度了解会议。“打动别人”，这可以说是Wendy的艺术，通过想“对方需要什么”而获得双赢的沟通，何乐而不为呢？
&amp;nbsp;
最后和大家分享的，就是传说中的女神——高梓清（Isabella），Isabella是香港人，在上海念中学，毕业于北大中文系历史双学位，高中开始投身公益，也从高中开始走上打工的路途，曾在三个月内筹集2万美金去南极探险，目前在创业开办红酒公司的过程中，今天Isabella与大家的分享将分为两个部分：公益和工作。
&amp;nbsp;
第一部分：公益。
或许是受到家庭熏陶“财政独立”的思想，或许是受到金庸小说的影响，公益活动和打工对于Isabella来说是生活的一部分（而且是重要的一部分）。因为父母工作的缘故，Isabella搬过很多次家，从香港到上海，再到西班牙，到澳洲，这个过程中让Isabella认识了文化差异的影响，也学会了融入到不同的文化中。学会包容，让当时的她想去停止这种无形的“文化暴力”，而在这个过程中，她也变得愈发敏感，这样sensitive的特点，让Isabella能够顾及到他人的感受（这也是她的笑容如此治愈的原因吧）。
&amp;nbsp;
高中时候组织去老人院的经历，让Isabella看开了很多的烦恼，大别山支教、内蒙古植树的经历更是对她产生了很大的影响。
&amp;nbsp;
高二时候凭借“上海定向文化交流”已经小有名气的她凭借着优异的SAT成绩可以去美国Top 10的高校学习，1400小时的志愿服务时间远远超过了美国大学的要求，然而，因为personal statement，Isabella并没有强烈的驱动力去美国读大学，正像Isabella说的那样“活动做多了人会浮躁，所以不要带着功利心去做事情。”于是在那年，邂逅北大的时候，她听到北大的学姐告诉她“北大的学生每天早上五点起床去未名湖边读书”让她兴奋不已（虽然后来证实并非如此）。之前经历过香港大学Summer Camp职业培训的Isabella更喜欢北大这种崇尚“学者之风”的气质。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极日记最终回—-为什么我们总是不幸福</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/nanji-dairy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 17:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/nanji-dairy/</guid>
      <description>文/高梓清 前言：本文写于阴霾的三月之后，那一阵诸事不顺丧失方向、抑郁低潮，相信类似的经验大家都曾有过。很多时候，只能自己从泥沼里爬起来。我看着身边的人，外表风光，但内心千疮百孔。我们都曾不快乐。我想，在价值观缺失的我们这一代，大抵都没有时间停下来审视我们自己吧。我陪朋友度过忽上忽下的恐慌期，他们也陪我度过濒临崩溃的真空期。特此感谢在我身边的家人朋友，让我在你们面前，可以脆弱地像个孩子。   正文： 在讲南极之前，我想说说《北京爱情故事》。有共鸣的一个是所有人都觉得我很像的伍媚，另一个却意外地是石小猛。石小猛是一个特别不讨好的角色， 出自小山沟，差7分考上清华，想在北京出人头地，却为老板所利用，朋友所“背叛‘，没钱没房没车，最后他以奋斗为名舍弃了爱情，不择手段达到权力和金钱的巅峰。我们这些不奸不诈的“正面人物“，理应不认同他的价值观，但我对于石小猛的无力感太感同身受。  &amp;nbsp;  你没有穷过，你就不会明白那种想暴富的扭曲感；你没有摔得遍体鳞伤，你就不会明白那种”就让我赢一次“的竭斯底里状态……很多人骂着石小猛傻逼对他嗤之以鼻，那大抵是因为你没有经历过被欲望被不可触及的高度所摧残的声嘶力竭的状态，如果你走过的路都不太平坦不太容易，你会理解那双烧红的眼睛。当然，被欲望熏心是个悲剧，我们都有处置自己命运的权利，我只是说这种扭曲的心理状态也许都会在很self-driven的我们心底瞬间闪过。  &amp;nbsp;  我们视觉的盲点就在于我们都只会往上看，看到的都是比我们更好的，用弱者心态揣测别人，觉得人生而不公，所以我们不幸福。我的朋友名校GPA第一名第一荣誉毕业，各种主席各种优秀吧，凭自己个人努力奋斗到大家梦寐以求最赚钱的行当 ，本科出来第一年年薪加奖金就近百万。除了工作辛苦大家很羡慕她吧？但她说，当她看到坐她旁边的高富帅同事出去吃个饭都可以随便买回来一块50万的手表时，她还是会叹息一声。  &amp;nbsp;  类似的故事身边还有很多，刺激你的不是自居富二代的小中产或者不学无术的小暴发，他们不幸地是被嘲笑的对象。刺激你的是聪明、有脑、有样貌、有身材、父母还要不是部级干部就是榜上有名的富豪，他们有羡煞旁人的另一半，有傲人的事业，还要性格和善、堪称完美，这些人的出现只能让你叹气，真的，就光是叹气。  &amp;nbsp;  听着汪峰那首《再见，青春》，心总会有点纠。我们都是一定程度上的石小猛，我们都有多努力也触碰不到的界限。不够聪明，不够讨巧，不够运气。你以为你已经很勤奋，成功就应该是你的，但其实总有人比你更勤奋，或者比你更聪明更有运气。想通了，就别嫉妒，别埋怨，别不甘心，人各有命， 坦诚面对自己的欲望并没有什么可耻的，而所谓的“不得不“、情非得已，那只是一种推搪逃避的借口罢了。  &amp;nbsp;  我是不是说得离南极有点远了？ 很多人问我，南极回来最大的改变是什么，这个问题我用了一年去沉淀反思。除了增强了环保层面上的理解，最重要的，是人心态的调节。人生有一座又一座的高峰，攀登了一座，你发现有座更高的。我们害怕平庸，所以我们拼了命地往上爬，又或者是，你身边总有人推着你往上爬。  &amp;nbsp;  本来也许是为了满足好奇心看看没有看到过的风景，后来慢慢成为了惯性、成为了竞赛，我们甚至不会再去思考，为什么我要攀登。就比如说我，一开始只想偶尔有机会可以坐坐船出海漂流，但总有人热血沸腾地给你看到更大的视野，说，噢不，其实你再努力一点，可以自己买艘游艇！于是单纯的小愿望慢慢变成大梦想，而可能忘了，我原本只是想呼吸海上那略带咸味的空气而已。  &amp;nbsp;  越在高校圈里待得久，就越觉得“优秀却平庸”的大有人在。有很多这样的人：他们拿一张张标签当做名牌套在身上取得下一张入场券，这无可厚非，当今社会只给有标签的人话语权，我们需要这些切入点。前一阵不是有人归纳出读国外名校的成功路径么？说初中搞话剧、搞辩论，高中做社会活动、做模联、去支教。其实本来有一群学生，他们除了学习以外关注这个社会，而拥有思考能力是美国大学看重的。但后来，这些本来个别化被模式化地投其所好、前仆后继带有功利心的模仿。  &amp;nbsp;  做自己能做的事、跟随已知的模式往往比做自己喜欢的事、未知的充满起起落落的道路机会成本更低。缺乏个性往往比具有鲜明性格的出头鸟更容易生存，不是吗？但很多时候，明知不可为而为之的飞蛾扑火，却往往灿烂改写了生命原有的意义。  &amp;nbsp;  按照社会给“成功”规定的路子，我们一路杀了千军万马、挤独木桥、越战越强， 但为了优秀而优秀，为了征服而征服，越往金字塔尖越发现所谓的“怪兽”一辈子也打不完，因为一道道关卡是无限的死胡同。 不是每个挑战规则的人最后都会成为乔布斯，也不是每个拽拽的自恃会唱歌的都能成为天后王菲。我没那么远大理想要成为伟人，我也不想坚忍卓越撑起一边天啊。多累啊！优秀的人那么多，其实不差你我一个。  &amp;nbsp;  我很喜欢一篇无限转载的文章标题。它说：“外面没有别人，只有你自己。”文章内容已经不太记得了，标题反正已高度概括了它的核心。我常常会逼逼自己，强迫自己从温水中跳出来，也许就是这样，我依然没很多人跑得快跳得高。但是那又怎样呢？在一次次的进步中，我觉得我挑战了自己，我身心更上一层楼了，我自我满足，那就够了。  &amp;nbsp;  在船上没有信号与世隔绝的半个月，使得南极像个世外桃源，第一次，只凭借自己的体力和信念、团队的智慧攻克一座座山一道道难题，漫天风雪中想放弃，却有队友手把手拉着你继续前进。原来科技、资讯都是外在的浮云，只有自己的脑子、意志和身体是真真切切的存在。 回到岸上赫然发现我们离开的时间里日本地震了，又不得不感慨世事难料：没有什么是永恒不变的，但如果明天灾祸落到头上我能对这一生无怨不悔，我也不枉此生了。  &amp;nbsp;  每每想到这，又觉得有很多事情没有完成，于是每天鞭笞着自己，活得就像明天要死去一样，过程是重要的，对于结果不可抗力的因素也不强求。  &amp;nbsp;  人类有很多自身的弱点、自身的恐惧，有时黑夜中面对自己，竟会蜷缩一团不敢直视。 世事不可能完美得如你所愿，低下自己骄傲的头承认错误、承认失败、承认有很多事情非自己可控制范围之内，接受自己最差最黑暗的一面，在泪流满面之后便会淡然。  &amp;nbsp;  另一个相关的改变是，我这个从小在大都市长大的运动白痴突然爱上了运动和自然。回到北京，朋友觉得我很无聊。我对于去KTV， 去吵闹的酒吧，已经没有了那么大的兴趣。周二周四晚上你问我在干什么，我一定在跑步。我甚至还报名了9月的马拉松，肌肉的酸痛感让我感觉存在，而在筋疲力尽之间，却总有一种内心的安定。  &amp;nbsp;  另外我爱上了去草原骑马、踏青、骑自行车，还刚刚开始随高尔夫协会打上了高尔夫。我常说，如果我饮食能更健康一点、作息能更规律一点、更能脱离网络一点，那我应该会更充实。不过，慢慢来吧，那么多年的习惯要改变不能一蹴而就。  &amp;nbsp;  一山另有一山高，其实，我们不一定非要去征服所有的山，看看自己所已经完成的目标，在奋斗之余享受一下人生，未尝不是一种乐趣。人生需要算得太精明吗？机关算尽通常伴随危机感惶惶不可终日。Just Relax, 活着多好。学会爱自己、爱自己的身体；爱别人、爱世界，每天积极乐观一点，就算生活亏待你，你也不能亏待你自己。  &amp;nbsp;  后记：我的南极日记连载，就到此为止了。还是这句话，重要的不是路上看到了什么，而是这段途中带给我了什么。花了一年写完，用我爸的话说，就是其间流失读者无数。这段时间，我的成长和价值观变化很大，我想，旅途之于人的另一个意义，是发掘生命的另一种可能性。因为去南极拉赞助那折腾的三个月、期间无数意志力和体力的挑战、再到回来做分享讲座（我影响一万人的目标已达成一半，后续会有图片的整理，若有沙龙或环保相关活动，欢迎叫上我！），身体累内心却充满动力和感恩。有兴趣的话，可以重新回到博客，回顾回顾我前面的文章。再次感谢大家的支持！  &amp;nbsp; 高梓清（微博/博客）  2011.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（拾壹）在南极跳冰水</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/wo-di-nan-ji-lian-zai-shi-yi-zai-nan-ji-tiao-bing-shui/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 06:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/wo-di-nan-ji-lian-zai-shi-yi-zai-nan-ji-tiao-bing-shui/</guid>
      <description>文/高梓清  领导力课程最重要的一点是挑战自己。在机会来的那刹那，你是否有能力有胆量及时抓住。在岸上还没启程的时候，我便听同伴说2041有一项传统&amp;#8212;在南极跳冰水。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当时我特别狐疑地看着她，说：什么？我没听错吧，跳冰水？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 她十分淡定地回看了我一眼，回答道：是的，你带泳衣了么？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我瞪大眼睛看着她说：当然没有了，谁会想到要在那么冷的水里游泳啊！ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 但在还没决定要不要跳的前提下，我还是先去买了一套比基尼，以防万一一会儿在船上有兴致了，想you jump I jump了，还有个选择，而不是一开始就打消这个疯狂的念头。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在船上日子一天天地过去了，终于到了这风和日丽的大晴天（这是南极的夏天，掉进海里虽不至于冻死，但温度也绝对低于你的想象），大家吃过露天BBQ以后，雀跃地回房间换衣服准备这次旅程的重头戏。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 而我呢，慢悠悠地吃完，以拖延症来延迟决定跳不跳的决定。那几天的对话基本就是本人一直很纠结地烦我身边的人，跳不跳呢，到底跳不跳呢，哎呀其实我跳不跳呢&amp;amp;#8230;. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 男生们通常很爷们儿地拍一拍我肩膀，说，跳，当然跳，来到这儿了还不想要不一样的经验么。仿佛对于他们来说，“冷”这个字从来没有存在过，或者说，相比于探险的快感来说，恐惧根本不算什么。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 女生们分三种，一种非常确定自己不跳，一种和我一起纠结，一种跟男孩子一样勇敢。实话说，我自己知道，最后自己还是会跳的，因为这个挑战自我的机会很难得，不能因为自己的害怕而不迈出这一步。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我知道也许这辈子我都不会再有在南极跳水的机会。（当然，这是负责任的挑战，我们的团队有相对安全的条件）一是把这次南极的经验发挥到极致，二是我希望我真的可以突破自己心里的界限。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 于是我回房间换了比基尼。后来我考虑到接触冰水的皮肤面积太大，而且在跳的时候也许有走光的可能，便多加了件T-shirt和防水短裤，拿着毛巾就出去了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在去甲板路上，已经看到几个全身绷得通红的队友们跳完回来了。我焦虑地问他们，冷么，冷么，水冷么？他们兴高采烈地向我表示，It’s freezing cold, you should try it!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（拾）中西摩擦的第一次危机</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/12/wo-di-nan-ji-lian-zai-shi-zhong-xi-mo-ca-di-di-yi-ci-wei-ji/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 07:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/12/wo-di-nan-ji-lian-zai-shi-zhong-xi-mo-ca-di-di-yi-ci-wei-ji/</guid>
      <description>回到了船上，迅速洗完热水澡换上干净衣服，到了吃早餐的时候，桌上的气氛有点诡异。没有去露营的人问我，听说你们队里有两个中国男人昨晚不让两个饥寒交迫 的女生进营？对于八卦和未知的真相，全世界人民都控制不了自己的好奇之心，他们盯着我看，迫不及待从我这儿听到第一手消息。

我放下了盘子，不紧不慢地问道，那你们都听说了点什么？

人群中好奇心最重的那位率先发言：“就是昨晚风雨交加，本来决定裹个睡袋睡在外面的两个印度女生受不了严寒，就想躲回到自己的帐篷里睡，帐篷里睡了两个中国人，一个是队友Forest，第二个是另一队的Simon。结果他们两个显得很不乐意，不肯让俩女生进来，磨蹭了半个小时，她们在门口都冻得结冰了，气得都要哭了。”

“诶，你说，为什么他们不肯让她们进去？”桌上的另一人发言了，“难道他们有奸情？”

“别老不正经的。”又一人发言，“这两个中国人都来自可口可乐公司，Simon看上去很和善，Forest我没有太多交流，理应他们不会对两个女生被困风雪中的惨况置之不理。我们就想知道为什么他们不让她们进营呢？今天她们俩都病着回来，气得呼天抢地，疯狂投诉这两个队友没有血性，这女生和Forest都是你们队的，你又跟当事人都那么熟，你倒是给我们说说呀！”

这时我的早餐就没法再吃了。我大概了解了群众眼中事情的真相，开始把我知道的娓娓道来。

我们队搭了两个帐篷，一大一小。大的可以睡5个人，小的睡3个人，我们组也就总共7个人。还记得么？一开始，睡帐篷总共只有3个人。我、布迪和Forest. 因为有两个帐篷，所以Forest搬到了大帐篷。又因为大帐篷没有其他人，Simon正在赶一篇关于Robert Swan的leadership的稿子，为了不影响他正在睡觉的队友，便跟大家打了招呼睡到了我们队的大帐篷。所以大帐篷里睡了Simon和Forest两个人。昨晚欧多路不敌风雪来到我们的小帐篷后不久，我们就听到隔壁传来了两名印度女生的声音。

“Forest!我们冷死了，请给我们开门！”大帐篷里的两人很明显已经熟睡了（那个时候基本上营地上所有人都半睡着了），支吾了一会儿，能想象他睡眼惺忪的样子，Forest打开了帐篷，问什么事。两个女生说要进来，Forest英语不是很好，在那边尝试搞清楚情况，问题大抵如：你们不是睡外面的么，怎么跑回来了，那你一个人跑回来也就算了，你怎么多带了另一队的另一个女生呢，她就不回自己帐篷了么，她们帐篷不能收留她么，然后女生们回说那边已经满了，那为什么Simon又在我们队的帐篷里，诸如此类。期间，Forest大声问我们小帐篷满了没有。我当时回答他说，满了，因为欧多路也回来了。然后又是一阵帐篷外的沟通，女生们从哀求的语气到磨蹭了6、7分钟后发火，就说你们必须让我进来，我真的冷死了，再不进去我要疯了，再说这是我的帐篷，我干嘛不能进。然后那边就安静下来，女生也顺利进营了。

中西文化差异和价值观差异就在南极之旅第一次充满矛盾地体现出来了。受西方教育的多数人认为，队友要是冷，马上二话不说让人进来。而Forest认为，半夜被吵醒的他，首先得把事情弄清楚，把地儿腾出来，再接待队友。另外，作为登山社的队长，他认为团员必须为自己的选择负责任。她们既然选择了露宿营外，就表示自己愿意承担大风雪的风险。他肯放她们进来，可谓是仁至义尽。

但印度女孩显然不是这么想的。我们这群“非专业探险员”，南极露宿只是一次体验，而非严格训练的“队员”，对于自己的能力和预期出现偏差，可以随时调节急刹车，冷了进营是应该的，而且我是个体弱的女生，为什么不可以呢？

两方的期望值不一，加上语言的障碍，一时间船上的众位被流言炸开了锅，晚上在bar lounge还突然来了个质问谈判，事态一发不可收拾。我们队里的美国人在气愤之下偏向印度女生们，加上对于中国人经常扎堆不融入其他团体的误解，我这道所谓“中西桥梁”便和其他工作人员一起从两方调解，最后让双方冷静，尝试让他们理解对方为什么不高兴，下次遇到类似情况怎么应对。

最后在喝了几杯红酒，队友兄弟们各方思想工作渗入后，Forest和印度女生终于互相退了一步调停，两个人彼此同时道歉，风波也由此落幕。
&amp;nbsp;
by 高梓清
2011-08-07</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（九）糟糕！帐篷漏水！</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-jiu-zao-gao-zhang-peng-lou-shui/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 14:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-jiu-zao-gao-zhang-peng-lou-shui/</guid>
      <description>聊到一半，突然一只手伸进了帐篷，只见本来在外面挖了个冰洞睡户外的墨西哥大男生欧多路裹着自己的睡袋站在门外，外头风雪交加，别说伸出头可以看星星了，被风雪打的脸都红了。我们赶紧招呼着他进帐篷，他倒头就睡，不到十五分钟，帐篷就充满了他此起彼伏的打鼾声。
&amp;nbsp;
第二天早上，我哆嗦着被冷醒，把手伸到睡袋外头一摸，手一缩，怎么这么湿？我手表不能发亮，把半身勉强伸出睡袋，在黑暗中摸到挂在帐篷正中间的手电筒，一照：早上四点。我们的计划是大概五点半起床，收拾帐篷，再坐橡皮艇回大船。当时帐篷里面被雾气和一晚的风雪打的都湿了，我腰酸背痛，手脚冰凉。我心里就一个念头：我的妈呀，来架飞机救我吧！我真是一分钟都待不住了，偏偏同伴都还在酣睡。这一个半小时简直就是煎熬，湿气化作冰刺痛我的每一寸肌肉，我体质本来就差，加上不巧碰上月经周期，纵是在睡袋内加上了一层保暖层和两片暖宝宝，还是受不了。无奈之下，我把手伸向我最后一片没有打开的暖包，两手紧握，辗转反侧强迫催眠自己入睡&amp;#8230;&amp;#8230;
&amp;nbsp;
好不容易入眠，全身又暖和后不久，大家就开始呼喊着起床了。我面临又一次崩溃，极其挣扎地与周公说再见，把隐形眼镜戴上，转身一看两位同伴，道着早安问昨晚睡得如何。我首当其冲说我要回船，我冷坏了。欧多路，体积大概是我的三倍，脂肪比我多出两倍有多，也快不行了。至于布迪，他也一晚没睡好，睡着的时间估计只有两个小时不到。于是我们帐篷在呼天抢地的咆哮中套上外层衣服、外套、外层裤子，欧多路突然大喊：我的衣服还在帐篷外！
&amp;nbsp;
我们开始小抱怨，你怎么把衣服放外头呢，不冷呢？他幽怨地看了我们一眼，说，都是你们两个！我昨天披着冰雪进来，你们说除了睡袋，湿的都留在帐篷外！我都冷到半死了，还得折腾把外层裤子在外面脱下，靴子脱下，外套脱下，保暖层也脱下，进来的时候人都僵了！
&amp;nbsp;
我和布迪笑的喘不上气，开始帮他把衣服拿进来，都冰冰的，于是他也有了借口慢慢起床，等我们在外面把钉子拆掉、绳子卸掉，才慢悠悠地挪出帐外。他一出来，才发现别人帐篷都卸掉了，只剩我们的依然“屹立”。在众人的努力下，五分钟后基本就把支撑棍子都取下、折好，另外五分钟把帐篷合上，叠好，放入袋子。在一系列总结后，有的人留下来玩史上第一场南极冰上橄榄球，我这个在雪地上已经再也挪动不了的一个箭步踏上第一辆来的橡皮艇，毫不留恋地带着睡袋、睡垫和背包奔向我的早餐和热水澡&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8211;我的船！

睡在外面的人戏称这是是挖了冰洞的棺材

固定帐篷需要用力用脚去踩，不然半夜帐篷就飞走咯！

终于大功告成，我们的帐篷，其实很小&amp;#8230;&amp;#8230;
by 高梓清
2011-05-26</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（八）你的恐惧是什么？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-ba-ni-di-kong-ju-shi-shi-me/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 04:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-ba-ni-di-kong-ju-shi-shi-me/</guid>
      <description>而后的一天，我们在冰上扎营，船把我们在小岛放下后就开走了，第二天早上才来接我们。我们整船人分成两组，我是第一组。之前在乌苏怀亚就扎过一次营，结果有点牵强记得吗？第二次扎营组里的默契就好多了。我们组有两个帐篷，同时也可以选择裹着个睡袋挖个冰洞睡外面，把头伸出来还能看星星。体弱的我连忙说，别别别，我还是睡里面吧，你们体壮的人在帐篷外体验体验，这么冷的天我都不知道自己能否生存。

于是我们组一半的人就睡外面了，我们帐篷只剩下三个人。又因为旁边的帐篷没有人，所以Forest就搬到了隔壁。

当下心生感慨，如此人间绝境，为什么会有人想破坏呢？只要我们不干扰，大力发展绿色新能源，商家才不会动两极底下丰厚煤炭的脑筋。毕竟运输成本高，外面的世界能源还能自给自足，这世外桃源暂时还是安全的。

回到了帐篷，我和布迪聊了起来了。还记得么？他今年27岁，就已经是迪拜机场的Head of Security。我经常开玩笑说，要是我去迪拜了，在机场过安检就很嚣张地对工作人员说，叫上你们头儿来！他说，低调低调，万万不可，我们两个系统，安检那个是警察来的！你想闯祸么？

我说迪拜机场太有钱了，送了两个人过来南极，加上机票装备，总花费得6、7万美金了。他能被挑选上，也真的是很有能耐了。

于是我们从两国的环境问题说起，再闲聊到阿拉伯男人能娶几个老婆，还有对事业发展的前程计划等。在说到我们团队的时候，总是充满笑声。我是登山白痴，体育不能，户外几次登陆、踩湿石头、爬雪山，都是他这个“押尾领队”在后面把我推上去或拉我一把的。他很严肃地对我说，你为什么不相信自己？

我说，在现实生活中我还挺相信自己的，学习工作要冲我就冲了，再说了，我的鞋子大了半个号，鞋子里有空间，我害怕。虽然这怎么说怎么像借口，推搪中也是句大实话：

他说，你要相信自己的脚步。

我说，但是雪山踩不稳，我就滚下去了！

于是他冷不防来一句：你的恐惧到底是什么？

于是我沉默了。

亲爱的朋友们，你们有没有都试过诚实地正视自己的内心，你到底在恐惧什么？什么在把你往回拉？

因为怕不成功，因为怕摔倒？

我不敢坐跳楼机，我不敢坐过山车，我不敢笨猪跳。

我仍然不知道哪一天我会开始敢做我还不敢做的事，什么时候能心无顾虑没有底线？

我在心理挑战上，向来没多少底线，想到就做，勇往直前。但是体力，从不是我的专长，手脚不平衡导致我不能相信自己的身体。大抵我得抓紧训练，多做做户外活动挑战自己的极限吧。

我在笔记本上写下：挑战自己，做一件最疯狂的事吧。（埋下个小伏笔，这件事过了两天，我还真的做了）
&amp;nbsp;
by 高梓清
2011-05-24</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（七）南极的雪</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-qi-nan-ji-di-xue/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 02:51:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-qi-nan-ji-di-xue/</guid>
      <description>自由活动的时候，我总是稍微走远了团队，躺在雪地上听南极大地的声音。那是一种什么样的宁静啊！海浪有节奏地打着冰，偶尔轰轰声的小雪崩是雪滑下来的声音，我看着天空，看着这里的景色，突然明白了小时候背的古诗《江雪》的意境：

千山鸟飞绝，万径人踪灭。

又突然想起毛主席的《沁园春》，

北国风光，千里冰封，万里雪飘。

不过人家是“望长城内外，惟馀莽莽；大河上下，顿失滔滔。山舞银蛇，原驰蜡象，欲与天公试比高。”但我想在南极还是不用“须晴日，看红妆素裹，分外妖娆”了吧！
原谅我这个学中文的人，忍不住摘抄几首描写雪的现代诗，因为那是我心情的写照。
&amp;nbsp;
冬天印象 飘落在冬天里那些雪白的小精灵是雪吗？ 
我看着那深深地印在大地上的足迹， 
是那个追梦人在如此清早在这里起舞？ 
挂在树梢的还是那样的晶莹， 
还有些调皮的羽毛凌乱地舞着， 
整个世界仿佛都静了下来， 
偶尔响起是也是自己的足音。 
捧起那雪白的雪， 
想捧起整个冬天， 
放在自己的心里，永远都留在心里。 
拔开自己的凌乱的心扉， 
放进一片纯净和雪白， 
或许会收获一份快乐和宁静。   在南极我是心无挂碍，但同行的很多人在宁静的大地上照望自己的内心，都埋藏着对一些人的思念。说是某小朋友某天突然找到了南极的手机信号，继而恍然若失地给自己以前的女朋友发了封短信，我想也许这首席慕容的诗大抵是他和很多人心情的写照吧。   溶雪的时刻   当她沉睡时 
他正走在溶雪的小镇上 
渴念着旧日的 
星群　并且在 
冰块互相撞击的河流前 
轻声地 
呼唤着她的名字 
而在南国的夜里 
一切是如常的沉寂 
除了几瓣疲倦的花瓣 
因风 
落在她的窗前  相比之下，我的心情是否过于的轻松呢？因为我只能想到改编那首著名的“我爱你塞北的雪”，依依呀呀地在心里兴奋地叫喊着：   我爱你南极的雪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（六）登雪山</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-liu-deng-xue-shan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 18:10:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/11/wo-di-nan-ji-lian-zai-liu-deng-xue-shan/</guid>
      <description>能拥有这次去南极的机会是难得的，无数朋友问我有没有抱企鹅什么的，没有。我们不允许靠近南极大地上任何生物五米以内，除非它跑过来找你。但即使企鹅跑过来找你，你也不能碰他，只能他碰你。所以这是没有任何可能你会像抱自己家小狗小猫一样抱企鹅的。如果海豹跑过来靠近你&amp;#8212;这是有点可怕的。身材矮小的朋友们，要是海豹比你身形巨大，他大抵认为自己能打赢你并吃了你，而且，被海豹咬上一口不是说着玩的，尽管去的船上有医生，但伤口内的细菌、烂化，情况很严重的话，回岸上医院治疗也得直升飞机来接，到时没了手没了腿，可不是开玩笑的。
&amp;nbsp;
我并不是一个特别爱雪的人。一想到北京和巴黎的冬天要踏着冰去上学我就心生厌倦，本来可以多睡一会儿，就因为在冰上寸步难行，与身体平衡斗智斗勇，就得多花两倍时间在路上。这下可好，我们还要爬上雪山。我开始纳闷我为什么自讨苦吃跑来南极折腾这一趟，但眼见其他人都兴致勃勃、跃跃欲试的模样，我不得不打起精神拿出斗志和他们一起征服雪山。
&amp;nbsp;
穿过山下的企鹅群，大风迎面扑来。这个山路有多陡峭呢？我想倾斜度50°应该有吧！我们踩着前面人留下的脚印向前前进，可是冰滑、脚印浅，我交叉步走得尤其艰辛，前面的女生偶尔扶我两下拉我一把，再加上同伴帮我拿走本子和相机，我才得以全心专注在行走上。我并不是从小缺乏山路户外的训练，小时候在香港去大屿山爬山，到高中去安徽大别山支教采访家庭走山路，我一直硬着头皮顶着上。那归根结底什么原因我如此迟钝呢？怕摔呗。我手脚不协调已经不是一两天的事，不相信自己迈出的脚步，突破不了心理的关口，道理挂在嘴上我总是明白，但改善不佳，恐惧却总是如影随形。
&amp;nbsp;
好不容易大汗淋漓上了山坡，领队给我们每人发了一个信封和卡片，要我们写一封信给未来的自己。我瘫坐在坡上看漫天飞雪，圆珠笔冰得写不出墨水。我不断地向笔头呼气，终于勉强凑成了一些感想。领队说，这将在半年后南极邮政局寄出，看信中给自己的承诺，是否在当时能够实现。我捏着手指一数，九月份我应该在北京了。忽然之间，我笔一停，发现自己憋不出地址，死活想不出门号。
&amp;nbsp;
也许你会说，那寄家里呗。可笑的是，家里地址我也背不出来，别说背不出来，我就是家里的钥匙也没有一把。
&amp;nbsp;
你一直住在一个地方吗？我一直搬家，基本2年一搬，在香港搬过5次，在上海搬了4次，从去年7月到伦敦后，也搬了2次后才连滚带爬上了列车抱着大箱小包来到巴黎，一开始的左岸生活也在三个月后搬移到了较乱的右岸。这种迁徙的状态让我四海为家，我住在哪里，哪里就是家。于是我只能说出我现在的地址和上一个地址，脑海也突然短路了我在北京的历史。风瑟瑟的山顶上，我落入了仅5秒钟的凄凉，不知道家在何方。
&amp;nbsp;
我在山上陷进沉思，妈妈常问我为什么那么爱游荡，一个人一句话也不说背上背包就往不同的国度奔跑。也许我在寻找自己。从小到大，我不全中不全西，就像吃饭的口味，今天意大利餐、明天泰餐、后天韩餐、第四天法餐、第五天印餐、第六天日餐，最后一天才轮一顿中餐。下周继续西班牙、葡萄牙、德国、墨西哥、秘鲁、越南、伊朗&amp;#8230;&amp;#8230;乐此不彼，更迭不断。
&amp;nbsp;
我想起陈冠中先生在《我们这一代香港人》里写道，正因为我们是无根的一代，于是我们才呼唤自己为“世界的儿女”，而这一名词背后，是否又是无尽的苍白？
&amp;nbsp;
前些日子碰到一些高中同学，张口闭口都是identical crisis. 比我复杂的多的身世大有的是，做自我介绍得花上好些时间，然后郁闷地对我表示，我们这样的世界背景的人其实从全世界人口分布来看，很少。我笑笑说，与其想你什么都不是，还不如想你什么都有一些。正如在法国和我房东出去吃饭，她看着我吃沙拉不切菜、用面包蘸盘上沙拉剩下的橄榄油时目瞪口呆地表示，你这举动不是亚洲人，不是其他欧洲人，你是法国人。我说有没有那么夸张，全世界不都这样吃的吗？她说，不不不，这是法国人的吃法，你那么爱我们的菜，那么懂我们的酒和芝士，你再说一口流利的法语，我就看不出你不在法国出生长大。
&amp;nbsp;
过去我也许会为自身的定位再度落入沉思，但此刻的我，可以仰着头笑着对陈先生说，不是的，我们就是属于世界的，用国度边界去衡量才太过的狭隘。记得三、四年前报考北大中文系，因为我想找寻自己文化的根，但后来，我在世界各地都能找到根。原来本无根，自己就在这里，哪儿都不用去，把身子沉下，就能感觉到脚根的重量。
&amp;nbsp;
于是我们下山的时候，心情尤其轻松，在来时的斜坡上，和大伙一起顺次序地要不趴着呈大雁状、要不躺着向天躺着双手张开、滑下。在一次一次的吸气和呼气中，我渐渐感觉和大自然融为一体，再也分不开谁谁。
&amp;nbsp;
by 高梓清
2011-05-16</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（五）启程南极，逞强与不逞强？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/i-antarctic-serial-e-leave-the-antarctic-try-to-be-brave-and-do-not-try-to-be-brave/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 17:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/i-antarctic-serial-e-leave-the-antarctic-try-to-be-brave-and-do-not-try-to-be-brave/</guid>
      <description>  终于结束了所有准备功夫，大家在阿根廷烤肉大餐、散会后的酒吧闲聊中开始逐渐熟络起来。离岸前的晚上，我们队里的英国男生Gavin却不小心发生了一次意外。  &amp;nbsp;  我们吃过饭后，在乌苏怀亚城里喝了两杯。我早走，留下了想在上船前尽情燃烧最后疯狂的队友们兴奋地在爱尔兰酒吧里继续大声地说着自己的故事。都是工作了的成年人，在家乡工作压力下无法放肆，来到全球最南端反而释放了浑身的能量。在换酒吧时，也许是酒精作用使然，也许是晚上的车跑得太快，我更愿意相信两者皆有之，总之在无预警的情况下，Gavin过马路被风驰的摩托车撞到，摔在了地上，磨损了嘴唇。一时之间大家酒醒，几个人把他送到了医院，其余悉数回酒店，狼狈地结束了我们的最后一夜。  &amp;nbsp;  当Gavin早上满嘴是伤出现在我们面前，知道犯错了的他承受着不能吃喝的疼痛，向我们挥手示意他还能继续和我们的南极之旅启程，所有人都拍起了手欢迎他的回归。这种乐极生悲的故事常在我们身边发生，一个公司全体员工出国旅游、开会，又或是学生之间放松警惕考完试后的狂欢、比赛后的庆祝，多多少少发生过类似的意外。幸好这次事小，对我们起到了警惕作用，还不至于惹出大祸。而这件事情中，难道只有Gavin失去控制了吗？要是你和他一起去喝酒，你能做些什么避免这起意外的发生？团队中，尤其是有把酒当水喝的气概而性情又尤其豪气奔放的队友，喝酒一定要适度，狂欢得多尽兴也总得有人保持清醒，不要让眼前的情况超出你的控制。  &amp;nbsp;  上船后，我们得差不多两天的路程才能到达南极。以前去过南极的前辈曾嘱咐我需要带晕船药，我当时狂妄，口出狂言说，我从小到大就没晕过船，晕船药应该可以免了吧！结果我的无知换了了一声冷笑，前辈回答道：你以为西风带的大风大浪是我蒙你的啊？  &amp;nbsp;  深知自己体弱，我连忙托父母生平第一次买了晕船药。当我看到大会上，工作人员给我们看大浪能覆盖到船头几尺高，我深信我不逞强是正确的，一上船没多久，吃过饭后，我马上一杯水一颗药下肚，蒙头就睡。从乌苏怀亚到我们南极第一站需时一天半，船左右晃动地跟荡秋千一般，箇中滋味，非常人能释。  &amp;nbsp;  第二天的讲座，因为考虑到大家的晕船问题，并不硬性要求所有人参加。我早早起床，和“晕船幸存者”吃过早饭，很轻松地到公共区域拿起书复习，和大家喝喝茶聊聊天，把讲座都听了个遍。因为我自己和新室友美国女生Holly悠然自得，看到Vitol公司几个人还开始玩起大富翁，并没想到还有些人，居然在房间里从床到洗手间两点一线，吐得不行。  &amp;nbsp;  这个“晕船症候者”分两种情况，一种是低估了船的摇摆程度，想着自己的体力能撑过；第二种是想自己也许不能撑过，但希望什么都不服用，truly experience Antarctica. 不管是没正确评估环境和自己的身体抗晕能力，还是天生坚强勇者挑战自我，总之，我一整天没有看到他们的踪影。过了一天后，我问不舒服的那些人回程会不会有备无患？得到的答案是，有些人后悔逞强，有些人乐于承受自己的选择。无论如何，这种与自己挑战和与自然较力的经验都给大家留下了很多经验和启示。  &amp;nbsp;  在现实生活中的你，不妨试想一下，你什么时候会明知不可为而为之，什么时候又会顺应命运安排，“乖乖认命”呢？  &amp;nbsp;  逞强，取决于你的目的。有时候你面前有一个大坑，别人告诉你不要跳，你想你或许能跳过，跳过你就能名留青史，创造不可能。这时你在评估自己的能力后，是挑战自我创造历史呢，还是保存体力从旁绕过？跳吧，待会摔了一身怎么办；不跳吧，以后可能会遗憾，到时也没有现在这心情和体力。你落入两难，跳还不跳呢？  &amp;nbsp;  当你遇到下一个大坑时，不妨想一想我这件南极途中的小事。  &amp;nbsp;  晚上吃饭，专门点这里的特产&amp;#8212;“帝王蟹”。

大家散会后去喝酒，气氛很轻松，大家都很开心地熟络起来，其中还有求婚插曲。  
注意Gavin嘴上的伤，这已经是好了很多的时候拍的了。

在船上，两个女生搞怪装晕船装吐！

后面是我们的船，要离岸了，天气晴好。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（四）团队里什么才是最重要</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/i-antarctic-serial-d-what-is-the-most-important-team/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 13:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/i-antarctic-serial-d-what-is-the-most-important-team/</guid>
      <description>  第二天一早十点，我们组是第一队去登山。第二组半小时后开始，如此类推。早上6点半，我们准时在山脚下，蓄势待发。 简要介绍一下我们的队友吧。Gavin, 英国人，20到30岁之间，在伦敦附近的大型能源站做工程指导；Auturo,墨西哥人，24、5岁，在美国芝加哥西门子做工程项目；Buti，29岁，杜拜机场Head of Securtiy，以前曾当过兵；Tom和Maddi, 17岁的英国美国高中生，准备考大学，对政治和环保有着极大的兴趣；Swati，24岁，她所在的地理杂志和Robert有项目，之后会专注于做野生老虎保护；Toby,60岁，美国人，有自己的电影制作公司，在Lockheed Martin做工程师；还有Forest,30多岁，来自中国可口可乐公司，业余爱好是登山。 路很陡很斜，背着大背包的我走两步已经有点气喘吁吁。适应了一会儿，调整呼吸，恢复状态。我们昨天安排的分工前有领队，后有压队。17岁的高中女生Maddi是领队，杜拜曾当过兵的Buti就是压队了。我们谈笑歌唱之间，印度女生Swati开始慢慢落在后头&amp;#8230;.. 突然，Swati蹲了下来，说身体不舒服，走不动了。Swati是素食者，体型小，加上早上刚来经期，运动让她一下子轻微贫血。 这时困惑Swati的是，这才开始了半个多小时的路程，要不要就此停下放弃？我们的团队，要不要扔下她一人独自返程，再勇攀高峰呢？ 一阵沉默。 Maddi首先发话了，我们停下来休息，然后我们帮她分担行李。大家都是来体验的，我们当然是团队集体登峰了。 Swati怕拖累我们的进度。这时Gavin就发挥出开心果的本色，贫嘴逗乐，我插了话，说，亲爱的，你都不知道我多开心，这山我根本爬不上去，现在多了借口慢慢来，累了就多休息，多好啊！体积庞大的Arturo也赶紧说是啊是啊。要知道，Arturo可是在来之前花了三个月去健身房锻炼体能的，不然估计在头十分钟就挂了！ 于是我们说说停停，看看风景，倒也写意非凡。过了一会儿，我们遇上了考验我们的工作人员，15分钟内得完成任务：大风中搭帐篷。 快！随着哨子声响，我们开始把折叠帐篷、绳子、锤子和杆子取出。但鉴于我们都没怎么野外露营，又或者是野外露营用的是不同的帐篷，一时之间手忙脚乱，大家七嘴八舌、声嘶力竭给着指示，一盘散沙却没有方向。最后在叫嚣中，倒也在时间内完成任务，只是外帐篷盖反了。 这样的结果，有点勉强。在我们团队中，没有明确的一人领导。这也是我们之后很多次磨合中发现的弊病，没有1个人压得住另外8个人。最有登山经验的Forest, 英语不够硬，有想法但难于表达；我们其他人英语好，却不会搭棚。要是我做了中间翻译工作，估计也还好，但忙乱之中，我们也不知谁的指示正确。事前互相了解功夫不够，导致团队混乱。 完成任务后过了不久，走上了一条窄长的小山路，第二队开始超越我们。在速度和团队之间，我们选择了团队。大家体力参差，好在互相支持，气氛融洽。后来下山的时候，看到有些队伍，几个人一支箭地冲在前面，后面拉下体力不支的在后面气喘吁吁地追，整个团队呈一条长线分布，细想想，我们保持紧密的队伍还是充满着人文关怀。   在下山的途中和之后的旅程里，我不断思考，在一个团队之中，到底什么才是最重要？（What makes a team?） 我们来自不同国家地区、不同背景的66个个体分队，队名都以南极探险家命名。我们第二队名叫Amundsen。他是挪威的极地探险家，在1910-1912年期间成为历史上带领团队到达南极的第一人，在历史上，和Scott、Shackleton齐名。 这就是一个个人、团队、国家拼死争高下的故事。Scott在1912年已经是第二次领队进发南极点了，当时Amundsen的计划是探险北极，不知为何锋头一转出发南极和Scott争高下。Scott在不知情的情况之下，被扰乱了计划，这名大英帝国皇家海军的勇将和他的4人团队在几经辛苦后到达南极点得知早已被人超越，在饥寒交迫、缺少粮食、耻辱心中饮恨死在回程路上。Amundsen则完美地完成了任务，成为了历史第一人登上南极点的同时，保证了队友的安全，只是不幸地在几年后一次营救朋友的行动中失踪不见。 第三位探险家叫Shackleton. 他是爱尔兰出生的英国人，也完成了很多极地任务。他的价值观的核心在于人。他可以为了保障每一位成员的生命安全而放弃完成任务。 要是你，你会选择做他们三个之中的哪一个呢？ 我们都想成为Amundsen, 因为他很完美，他创造了历史，又保持了团队的整体性，鱼和熊掌兼得，赢尽了所有人的掌声。 但所有人都能成为Amundsen吗？他很努力，具有领导能力，但重要的是，他也很幸运。要是你没有天时、地利、人和三要素，你又该怎么定位你自己和团队呢？ 在现实生活中，假设你在一个团队，你希望你的老板是三位中的哪一位？现在交大毕业的普华美女过劳死成为全城热门话题，我们图的是什么？爬山沿路要看风景？还是冲上顶端的成就感才是最重要？你要是没有时间和精力去享受你奋斗的成果，那我们奋斗干什么？ 要是你是老板，你该是冲业绩，还是合理发展团队各人力量？要是两者冲突，你的天平又会倾向哪一方？ 对于我来说，要是不能成为Amundsen,那也至少让我成为Shakleton吧！因为我相信，只要人健在，我们就可以做出一些成绩来。  集体登顶的快乐，一跃而起！  路漫漫其修远兮，眼冒金星！ 
登顶后的风景，是慰劳辛勤和汗水的最高赏赐。没有团队帮助我走过难行小径，我便不会到达这里。从高处看下乌苏怀亚的风光，将永远刻在脑海中。  &amp;nbsp;    &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; by Isabella &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 更多请阅读：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/&amp;quot;&amp;gt;Isabella的南极日记&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极连载（三）第一天的会议，新能源、信息真空和有关此行的意义</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 03:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/antarctic-serial-i-c-the-first-day-of-the-meeting-new-energy-information-vacuum-and-the-significance-of-this-trip/</guid>
      <description>吃过早饭后，我们开始了紧张的培训和讲座。终于见到了Robert Swan，我们的领军人物。要是我前文没有好好介绍过他和2041这个项目，那现在正是补充背景材料的最好时期。

Robert Swan是历史上徒步走到南极和北极的第一人，也是在欧美很具声名的一个环保宣传者、Public Speaker。他的社交网络非常的厉害，很多大公司的老总都是他的朋友。不说不知道，他的祖父是KPMG（毕马威）的创始人，他整个家族的男孩子都读牛津，表哥先是英女皇的左右手，后又成为了查理斯王子的左右手。他的家族史就是一部英国传统贵族史，而他是这个家里最小的儿子。  他的一生就是一个关于毅力和梦想的故事。他在12岁那年看了南极探险家的电影，从此决定筹钱组队走到南北极世界的尽头，大学到大学毕业后花了7年时间筹钱借船、找合适的队友、准备行程。他在南极的时候因为紫外线，眼睛从深蓝色变成浅蓝色，同年英国科学家发现臭氧层在南极上空破了个洞；在穿越北极的时候，一个晚上露营睡觉，被队友拉出帐篷，发现睡的冰整块裂开，他们差点没命，而这块冰本来是不应该碎的。于是他后半生就致力于全球暖化气候问题的宣讲。他花了九年时间吧，把前苏联留在南极的垃圾清理干净了，前两年在南极建了个ebase，尝试只用再生能源生存了一个月，成功了。  他创办这个南极考察项目6年，目的是通过“seeing is believing&amp;#8221;去影响能源公司的决策者和年轻人。每年的南极考察项目都在3月份，由他亲身领队，结合环保、气候问题和领导力讲座，通过这两周的旅程和社交圈子，为我们做出自身的思考和改变。  
有关Robert的故事，我们大可之后再说。南极和北极，对于世界，蕴含着什么深刻意义？大财团、大国家一直都对于南极虎视眈眈，在南极建站，一方面就是寻求战略资源。挖开南极和北极底下一层一层冰，大地埋藏的石油成亿桶计算，煤炭、矿产、有色金属，据说占到世界的十分之一。

你纳闷了，那为什么目前大家都不采呢？一、受国际公约制约，要是一方采了，其他方也会不甘落后，争抢之间也许还有战争风险；二、主要原因，采收成本太大。去两极路途遥远，运输成本和风险过高，现在世界资源还没短缺到要去南极昂贵采煤这个程度，先发展其他能源，迫不得已了再来两极采煤。

那我们此行目的是什么呢？把大能源企业的优秀员工和我这样的学生年轻人都带过来，就是为了让我们在同伴中、政策中做出影响，保护南极，大力发展新能源。在经济世界，大家讲究“有无利益可图”，要是发展新能源“有利可图”，又能“可持续发展”，Why not？

也许你隐约感受到了，中东、中国和印度将会是这样议题的主角，因为世界以后最需要能源的，就是我们这些发展中国家的佼佼者。因此，此行中国单是可口可乐公司，就来了9个人。加上香港，中华地区共有16名代表，而阿拉伯也占到10名之多，印度5名左右。此行本来就只有66人，中国、阿拉伯和印度加起来，差不多占了一半“人口”。

Robert给我们介绍了各位工作人员之后，让我们一名中国人站起来，请他用中文介绍自己。被叫起来的人很郁闷啊，不知道Robert葫芦里卖什么药，就说了两句中文，而听的人都云里雾里，面面相觑。Robert于是说，你们看，他们听我们说英文就跟你们听他讲中文一样，所以我希望你们记住，不是每个人的母语都是英语，你们说话的时候，请尊重英语为第二语言的人，说慢一些、清楚一些。

所有人都热烈鼓起掌来。“尊重”，带出了我们这次项目最重要的价值之一。

Robert话锋一转，说到我们即将没有信号的生活。他问我们说：你们有多久没有生活在没有手机没有电脑的世界里？

我细想了一下，除了小时候没手机没电脑以外，以后基本没有，顶多放假两天没碰过通讯设备而已。

“你们害怕吗？我们的船一离开乌苏怀亚两个小时，所有的信号就中断了。”

说实话，我害怕。我虽然还不至于对网络和手机上瘾，但想到未来两周都与外界失去接触，着实有点忐忑。

“我知道，你们有些人也许偷偷地带来了卫星手机。”Robert如是说，“但是你想想，你一生人中有多少次有这个机会，完全脱离你平时的生活，好好给自己的心灵放个假呢？”

一大堆被工作压力折腾得缓不过气来的前辈们猛力点头。我虽然还是学生，但在信息社会长大的我，每天早晨起床眼睛都没睁开，就会把手自动伸向iphone，更新邮件、打开几份常读的报刊，中文有香港明报、信报和凤凰新闻，英文有CNN，Financial Times, The Economist和Wallstreet Journal. 把重要信息都大约游览完了，我才从床上爬起。

离开信息社会，对我而言是件颇难想象的事。与社交网络脱离连接，我并没有太大问题，主要是信息真空一个月后，我该如何适应回到现实世界。实话说，此文写于我回到现实世界后第三周，我现在还感觉有点恍如隔世之感，之后会说到，我们旅途中间还隔了个利比亚骚乱、日本大地震、海啸、核灾害，朋友以半开玩笑半认真的口吻对我说，我们离开地球，地球都转了三圈。.

会议结束回到房间，我在微博上留下这样一句话：“去南极最大的挑战是与世界隔绝两个礼拜。想像沒有手機沒有郵件的生活，現實中我們總是太忙。”

联合利华的Joanna姐姐给我回复，说：“多看看沿途风景，难得可以远离下城市的喧嚣，远离那些复杂烦恼的事儿，多好呀。

我感叹了两句，又敲下这么一句：“对丫，所以以前参加南极之行的人说，回到岸上，在机场里，看着关机的手机屏幕发愣几个小时，考虑开机还是不开机&amp;#8212;-因为一开机，生活就回去了。”

Joanna姐姐又大概说了一句，“人总是要回到现实生活的。”

我在思考和恍惚之间，室友Amal从后面走过来，拍了拍我的肩膀，说明天登山，再不进城买东西就来不及了！

我把手机放回桌上，一箭步冲出了房间。

Robert Swan, 历史上徒步走向南北极的第一人，英国受封爵士。他的一生可用毅力和梦想两个词语高度概括。


每天的白板上都会写明一天的安排，通常情况是一天排满，剩下休息时间忙于交新朋友聊天，充实但也疲累。我笑说我就是6:45起床的命，上学如此，周末如此，来到南极还是如此！

我们的工作人员，大家人都非常的好且热情友善，气氛尤其融洽。最左边是Robert的老婆。
&amp;nbsp;
by Isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极日志连载（二）抵达全球最南端的城市—乌苏怀亚 居然先跟中东结缘？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/arrived-at-the-southernmost-city-in-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 02:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/arrived-at-the-southernmost-city-in-the-world/</guid>
      <description>林小姐把我送到机场后，我就启程出发乌苏怀亚（Ushuaia）了，坐的是阿根廷的“国航”&amp;#8212;阿根廷航空公司。都说外国人的钱好赚，外国人和阿根廷人的机票价钱是不一样的，稍贵一些。这让我想起了印度的泰姬陵门票，也是外国人的贵，本地人的便宜。我从来很鄙视这种定价，因为我认为这反映了国家的封闭，外国人在本地的身份只有游客，永远不能完全融入。可是转念一想他们的人均工资水平和相比我们的出行频率，当做是一种本国人的福利、优惠，又未曾不可。
&amp;nbsp;
从布宜諾斯艾利斯到乌苏怀亚航线的运营商只有阿根廷航空公司和LAN航空公司，他们也是国内最大的良性竞争对手，几乎瓜分了阿根廷国内的所有航线。两个公司各两班班机，早上清晨9点，或下午5点。我的班机下午5点10分出发，中途有一个中转站，停下放人、上人，再到乌苏怀亚，如此折腾，晚上10点才到。由于我实在太过疲惫，在飞机上基本都睡过去了。一睁眼，正好抵达。
&amp;nbsp;
下飞机拿好行李后，出了闸口，看到远处有人举着2041的牌子。我挤出人群，过去和他打招呼。他叫Jumper, 英国人，以前因为在军队里跳飞机跳伞，由此得名。他57岁，话很多很热情，负责本次活动所有人员的安全。他在跟我聊天时候依然不断张望，过会儿我们另外两名队友也出来了，我们坐上Jumper的小货车，一路颠簸回酒店。我看着窗外说，噢天哪，这儿的星星真多！他们仨都笑了，说，你是哪儿来的来着？香港？中国？那儿看不到星星吧？
&amp;nbsp;
我说我从小在城市长大，香港，上海，北京，然后这一年在巴黎。就是在巴黎，晚上也没有那么多明亮的星星。
&amp;nbsp;
另外两名男士来自中东阿曼，阿里和贝达，通过全公司几千名员工的竞赛来到了南极。他们旅程一点都不疲惫，因为公司给他们订的商务舱，他们三十个小时飞机，都是横躺着睡过来的，要多爽有多爽。他们兴高采烈地向我表示，我要是去阿曼，他们带我去沙漠看星星。看到我眼中充满了向往，他说完后又立即改口，说，哎，可是你们女士在沙漠中上厕所是个问题，我可不想等。就这样，我们在笑闹声中抵达了酒店，吃过了晚饭，和几个路上碰到的队友打了招呼互留了姓名就回房睡觉了。那时我并不知道，这次的旅程，我将会和中东结下了不解之缘。
&amp;nbsp;
第二天早晨起床，跟昨晚我蹑手蹑脚进房时睡在床上没见着影儿的室友打招呼。她叫Amal, 典型中东well-educated的美丽女人。她比我大一轮，从小到大在英国读书，现在回到了迪拜工作。美丽、能干、聪明、容易相处，你能想到的所有赞美之词都能在她身上实现。她性格分明、强硬，后来我们给她外号“Queen Bee”，因为男人都围着她转，以她为领导中心。以为她是女强人吧，下午她拉着我拍照给她老公看她室友长什么样，发现她已经结婚四年，老公也是相同背景在欧洲受教育的阿拉伯人，一拍即合，婚姻美满，爱得异常甜蜜。事业家庭爱情，生命中要有的，她全都拥有了。
&amp;nbsp;
下去吃早饭，昨晚一起抵达的阿里和贝达把我叫到他们一桌，把我介绍给阿布。阿布28岁，父亲是教授，他从小因为父亲的工作不断迁徙。在英国出生，小时候去了美国，在欧洲逛了一圈，后来又回到英国，本想着回到沙地阿拉伯找份工作安稳一些，谁知读完硕士，进入了Shell, 把他从伦敦调去了埃及两年，现在又去了阿曼，过两年还得再调巴西&amp;#8230;&amp;#8230;我说，你都不知道多少人羡慕你到处跑，他说，这样的家庭不好组织，我从小不断转校，没有文化的根，没有以时间建立基础的朋友，我不想我的孩子也像我这般。
&amp;nbsp;
我说我希望也能去中东工作两年，因为未来中国、印度、中东、南美和非洲将是世界的潮流。（这话我妈听见了估计得抓狂，她对于我到处乱跑已经到了容忍极限的临界点）我一直对中东充满好奇，苦于语言太难学，听我们学校学阿拉伯语的同学说，中东公司对于中国人，大多要男人不要女人。他说，你要是想，你把简历发给我，，我帮你投我们Shell! 我说，我又不是学工程的，Shell不要我的。他于是向我解释不同部门的运作，聊得兴起，我不禁感叹，大公司果然把世界上不同的人才都囊括了，从着手可持续发展战略，炼油到新能源，到花钱送他们员工来南极参加这个环保和领导力集于一身的项目，也是储备精英培养人才扩大视野的一个重要手段。
&amp;nbsp;
后来加入对话的来自阿布达比的达拉，是阿联酋第一个踏上南极项目的女性，非常的不容易。在后来几天的对话中才发现，在中东相对保守的地区，她离过婚，生了五个小孩，一生充满传奇。在听过Robert的讲座后，也跟我一般，拉了几家公司的赞助过来，其中媒体支持有《美国国家地理杂志》（这是我爸最爱的杂志之一，我们家书架有几排，我从小看着里面花花绿绿的未知世界，引发了很多思考，也充满感叹和向往）。她的经历被提起的时候，总是被她轻描淡写地带过。所谓智慧与阔达，不过这般。
&amp;nbsp;
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
抵达乌苏怀亚的第一个清晨，从窗外看出去，很干净很清新，让人心旷神怡。
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
我的室友Amal, 美丽大方的中东女性，事业有成，家庭幸福，现供职世界最大型的能源贸易公司之一
&amp;#8212;Vitol.稍后的文章会介绍她的演讲，敬请期待。
居然先跟中东结缘？&amp;#8221; /&amp;gt;
一生漂泊的阿布，来自沙地阿拉伯，在英国出生长大，目前供职于Shell，每两年一调，他说一调职就等于升职，听上去倒也不错。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
2011-03-31
by isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的南极日志连载（一）布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/antarctic-log-serial-ia-buenos-aires-the-paris-of-latin-america/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 16:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/antarctic-log-serial-ia-buenos-aires-the-paris-of-latin-america/</guid>
      <description>把电脑打开，写这篇日志，已经是上船的第六天了。当我准备开始写自己的体会时，别人的日记已经记了十几页了。我从来都是个慢热的人，没想法的时候，不写，等到思如泉涌时，一气呵成。现在的我刚从雪山上回来，在船上的小吧坐着，看着同伴们或喝喝茶聊聊天，或拿着电脑整理图片，而我呷着酒保特地炮制的热巧克力，感受着室内热闹，看着窗外的雪景，心里无比欢快舒畅。这些日子很奇妙，远离了电脑和网络，在这冰天雪地与外界和家人朋友隔绝，虽然也就十天功夫，谈及感触，却犹如半年。
&amp;nbsp;
我知道我回来后，大家都对我在南极的所见所闻很好奇。要是你期待的是一篇篇游记，那么你就来错地方了。对于我来说，旅程从来无关旅游本身，而是一种引发并帮助自己思考的过程。2009年我在印度新德里做HIV/AIDS教育项目时，就曾经两个礼拜都窝在一家咖啡店看关于印度问题的书、与印度朋友讨论发展前景和政治。我希望大家借由别的风景人情，来思考对于自己国家或自身问题的本身。
&amp;nbsp;
要是你收拾了兴奋的心情，不畏惧沉重，那我们就开始吧。
&amp;nbsp;
一、布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？
&amp;nbsp;
我的班机巴黎直达阿根廷首都布宜諾斯艾利斯（Buenos Aires），晚上11点多的飞机，法航，第二天早晨9点左右到达，飞14个小时。我的目的地是乌苏怀亚，全球最南部城市，我们团队将在那里待上三天进行培训。
&amp;nbsp;
订机票的时候才发现，转机得出了国际机场，坐车到国内机场。一天只有两班飞乌苏怀亚的，早上我航班抵达之前的，还有下午5点的。我只能选择下午5点的班机，而很巧的是，有个在美国读书的朋友刚好到了阿根廷做实习学西语，于是约上了去吃午饭。
&amp;nbsp;
阿根廷被誉为南美的欧洲，布宜諾斯艾利斯则自称是南美的巴黎。我在飞机上空往下看时，心情很澎湃：绿油油一大片，比我想象中的美丽且富裕。突然看见其中有一豪宅，活脱一座城堡，四周成方形被树木包围，有游泳池有花园，从那条林荫大道进入城堡花园，据我目测，开车也得五分钟。下机后我跟朋友说，阿根廷真有钱啊。她冷眼一看我说：你不知道阿根廷贫富差距很严重么？
&amp;nbsp;
南半球现在是夏天。于是在河边的餐厅，我们坐在室外吃阿根廷牛排香肠讨论阿根廷的社会问题。阿根廷人自称拉丁美洲的欧洲，布宜諾斯艾利斯则自比巴黎，因为阿根廷有着欧洲的血统，他们打心底里看不起其他拉丁美洲国家。就连女人穿着的风格也偏欧美风格，追求气质，不轻易暴露。社会的审美偏瘦，你看着她们的小腿和骨架你会诧异。
&amp;nbsp;
朋友问我：你知道被隐藏的都市（The hidden city）么？
&amp;nbsp;
我摇了摇头。
&amp;nbsp;
她说，阿根廷政府为了市容和面子工程，光鲜的地方很光鲜，贫民区一时半会儿迁不走，就盖了一面很高很高的墙遮住，行人路过的时候不会发现。在阿根廷，贫和富真的只有一墙之隔。有钱人很有钱，穷人很穷很穷。
&amp;nbsp;
我朋友住的区算是安全的传统富人区，本来1、2月份放暑假时，周围人影都不见一只。3月他们度假归来，小孩开始上学了，区里就出现一个个英俊的小伙，穿着白净，拿着网球拍，一脸贵族样子；15、16岁女孩呢，穿着学校制服，背个香奈儿包包去上学。
&amp;nbsp;
阿根廷的人均工资折合人民币大概每月2796元，当地物价比美国还高。你看到菜单了么？菜单每隔几个月得调一次价格，因为通胀太严重，去年通胀率一年大概25%。我们吃的餐馆是当地算是比较好的餐馆，我算了算，布宜諾斯艾利斯真的堪比拉丁美洲的巴黎&amp;#8212;-价格和欧洲的巴黎不相上下。
&amp;nbsp;
朋友说她在这里不会找阿根廷帅哥。因为阿根廷嫖妓是合法的且非常便宜，我们吃一顿饭的价钱大概40美金，嫖妓只要10美金，另外阿根廷女人不容易被男人哄上床，所以阿根廷男人或多或少都嫖过。他们要是不轻浮地到处吹口哨找女人（目标多为外国女人或妓女），他们能解决生理需要的几率就基本为零。
&amp;nbsp;
多脏啊！我听了毛骨悚然。让我更心寒的是，15、16岁贫民区的小女孩也卖淫，价格估计是我们餐桌上一瓶水的价钱，卖完以后拿钱买毒品，循环着如此度日。

在美国读书、阿根廷实习学西语的林小姐，极致风韵的上海女人，也是我的高中同学。她来接我吃午饭的时候，tan look低胸连身短裙，我们在商业区的河边餐厅里吃饭。（林小姐目前单身，有意者可询）
我背着从欢欢师姐那里借来的大背包，拖着行李，忘记了阿根廷在南半球是夏天，还穿着毛靴，整个背包客的模样，一脸倦容，与林小姐形成鲜明对比。林小姐，给你面子吧，拿我这么丑加残的照片对比你的美照！（这其实是从南极回来后临走那天拍的，不过着装都一样，除了黄色小包是后来回来时候买的，后几回再说！）
餐厅送的前菜，是不是看了口水都流出来了呢？欢迎来到阿根廷！
&amp;nbsp;
2011-03-24
by isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三个月拉到两万美金，我是怎么做到的</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/pulled-20000-for-three-months-how-do-i/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 16:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/pulled-20000-for-three-months-how-do-i/</guid>
      <description>最近终于敢正式公布，自己在3月要跟随2041到南极的计划。从2009年开始关注，到去年9月申请、10月底收到录取信以来，我11月到最近都活在水深火热之中。王悦悦、朱一宁当年去南极，2041全程赞助，今年他们取消了学生赞助，想去必须自己筹集到时候的资金。当时我觉得这个筹款任务生生写着“不可能”三个大字，也跟周遭朋友表示估计没戏，最后还是硬着头皮仔细想清楚了去南极的原因和始末，开始了在上学之余抽出心思找公司拉赞助、等回复、空欢喜、沮丧等不断循环的周期。如今回想起来，我很自豪我终于熬过了最焦头烂额和绝望中的希望的12月。谨以此文送给同样在追求梦想的兄弟姐妹们。
&amp;nbsp;
2041是英国受封爵士Robert Swan先生创办的环境教育组织，每年会在全球选拔对气候保护有热诚且有一定贡献和影响力的人士参加为期两周的南极考察团。今年是3月3日-18日共两周，从阿根廷最南部坐破冰船出发，受随行的科学家和环保专家培训，在回来后将力所能及的对周围做出环保宣传，我的计划是回来北京后与根与芽、绿色生命等组织在中小学举办环保教室。
&amp;nbsp;
拉赞助三要诀：坚定、厚脸皮和感恩
&amp;nbsp;
坚定：
我第一笔赞助来自Swift Asia Pacific, 这是银行的协调解构。国际汇款通常用到的Swift Code, 就是他们公司的核心产品。你身边工作了的师兄师姐肯定不少，先搜搜他们就职的公司有没有相关的企业社会责任计划，再给他们介绍你的计划，看情况帮你转递。你要很清楚你为什么想去南极，因为你觉得别人没去过你去过你牛逼？你想探险想集邮五大洲？要是你的动机是这样的，公司没有必要花钱赞助一小孩去一个奢侈游乐团。
&amp;nbsp;
This is not a school trip. 想去南极，不一定要通过2041。南极现在对旅客开放，你可以参加旅行团，坐破冰船的价钱比2041要低廉，时间也更为灵活。那我为什么要参加这个考察团？你想搞环保，不一定要去南极捡垃圾啊！
&amp;nbsp;
对于我来说，首先毫无异议，南极是地球上最后未被严重污染的圣地，我确实很想感受那里的风光，见证大自然的奇妙。其次，2041有着很良好的平台，大家来自不同领域的年轻人为了一个目的在这一时间点聚集南极，有专业的专家培训讲解，也有实际的野外冰上训练。我从高中开始做环保活动已经6年了，然而我需要更多的脑力风暴和不同世界的战友的经验分享，从世界性、政策性更高的角度去重新思考环境保护问题。最后我看到了09年去的悦悦和10年的Jerry在回来后的改变和他们现在对于社会责任做出的影响和贡献，让我很想同样投身于这样一次life changing experience的截点中。
&amp;nbsp;
我是看到Swift欧洲总部很巧的每年赞助几名教师去南极考察，再问之下，亚洲总部通常只向慈善团体捐钱，他们看完我的策划后认为，他们正好也缺少这种互动的资助形式，所以希望我在回程后能给他们的员工、合作的慈善机构做分享，于是很幸运地拉到了第一笔赞助。
&amp;nbsp;
说赞助只要拉到第一笔，后面的就像滚雪球一样越滚越大，其实并不为过。因为在没有第一笔赞助之前，我每天都徘徊在去和不去的挣扎浪潮中，不知道最后是否能成行。但是第一笔赞助被承诺后，首先激发了在低潮的坑里重新爬起的第二轮热情，其次有种“骑虎难下”的责任感，要是拉到了最后还去不成，那我就辜负了对公司的信誓旦旦，我在推荐人和公司面前都再也无法抬起头来做人（没有那么夸张，哈哈哈）。所以这种动力推动着自己的继续前进，也让后来的公司认为这次活动和计划显得更可靠一些。
&amp;nbsp;
厚脸皮：
记得大一的时候在社团拉赞助谈合作，最让我心碎的一次是一公司高官回邮件说：这是我见过最烂的策划。
&amp;nbsp;
相信我，很多高官说话都跟李国庆一般，我管你是学生还是谁，我不用跟你客气，不给你留多少面子。学生前辈亦如，你走过的路他们也走过，我刚进大学半年，某全国主席候选人在选举前夕对着我和另一女生劈头就说：你们做的纪念品是我见过的最丑的，亏你也好意思卖。我们好心考试前一晚上跑点排春运的票，还被某校VP说着难听的话指着鼻子骂，当然我也不明白她一副可爱的童颜是如何对一群尽心尽力的后辈们爆发出壮烈的火花的，这是后话。
&amp;nbsp;
你若是有人家口水喷你一脸，你也能笑着擦掉走人的能耐，恭喜你，你已经具备了进入厚脸皮俱乐部的资格。不要怕被人拒绝，别人拒绝你是应该的。我小时候做志愿者到街上拿着箱子做募捐，很多一身穿着光鲜的人总低头避道而走。当时的师兄就跟我说，捐钱、赞助都是义务行为，你不能因为这个人、这个公司有钱不捐而感到愤慨，每人有自己的打算，人家肯停下，是我们的福分，人家这次没有，那也是自然，大可不必较真。纵观这些年来，中国网民在国难当头，总要比较、指责各大明星名人的捐款金额，实在没有必要。
&amp;nbsp;
不要害怕大胆地开口问。不问就没有机会，当然，也不要把公司吓跑。不然以后公司再也不敢跟学生打交道，对你丧失了信心，你走到哪里都不会比过街老鼠好过。
&amp;nbsp;
感恩：
&amp;nbsp;
诚然，年轻时候获得成就，大家总容易归结到自己的功劳。年少尤其是有能者，谁没有过一点轻狂。但是切记切记，你现在得到的一切，固然也有你自己的不折不挠和用心，但更多的是别人的造就，包含了很多运气成分。这次拉赞助，我发了超过500家公司，回复的不到30家，最后落实赞助的只有3家。还是那一句话，很多公司没有这个计划，没有这个预算，能碰上一家对你的计划有兴趣且有能力资助的，是你的福分。我常跟人说，我很感谢帮我投策划、私人推荐、给我修改意见的哥哥姐姐们，其次的，就是这些对社会责任有着深刻认识的公司。他们肯给予帮助，我每每想起，都兴奋得要跳起来。
&amp;nbsp;
首彩集团控股公司，这次的相逢纯属意外。在国内最知名的产品当属葡萄酒了。他们的产品标榜天然，以人手采撷，当然他们也有手表首饰、房产、保险等服务。
&amp;nbsp;
而联合利华呢，我更是死心塌地地成为了旗下产品的忠实粉丝。我相信具有人文关怀的责任企业，信誉不是一步登天的，他们的产品更是不可能不良心制造不良好保证。在根与芽时期我已经知道联合利华是组织的长久合作伙伴、金牌赞助商，对于环境和教育的贡献是雷打不动，风雨不阻，加上开始关注“有家就有联合利华”的微博（http://t.sina.com.cn/unilevercn），我现在就是逛超市买肥皂也产生了非一般的归属感。一个企业年年如一日地奉献，太不简单了。
&amp;nbsp;
2011-01-21
by Isabella
更多请阅读：Isabella的南极日记
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环保从教育做起——Isabella的南极日记</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 13:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/isabella-s-antarctic-diary/</guid>
      <description>我是在2009年的时候开始关注2041南极项目的，当年我大一，参加了世界最大学生组织、世界第三大NGO&amp;#8212;AIESEC，认识了清华大学分会主席王悦悦，她在那年被录取成为中国大陆区第一个踏上南极大地的学生代表。 大二那年学业繁忙，没有机会请假，于是”眼巴巴“地看着同样是AIESEC的朋友，上海交通大学的学生朱一宁，跟随同一个项目踏足南极。他在回国后一系列的环保宣讲影响了很多的大学生和群体，对于社会责任的独到理解和贡献都是有目共睹的。他们两人都是我的榜样。  我高中时上海根与芽的学校负责人，对环保的实践从组织回收桶设计大赛、环保周等活动开始。后来到安徽大别山支教、去年获渣打银行赞助到印度新德里为学生和社会团体做了一个月的艾滋教育宣传志愿者，今年又跟随绿色生命、百万森林母亲易解放女士到内蒙古种树。  王悦悦、朱一宁在去南极之前也做过很多的社会活动，然而我认为南极之旅带给他们的改变，不在于一次”新奇的旅途“，而在于2041的平台和事业，让他们在脚踏实地的环保实践上增加了宏观的世界观思考（如：世界、亚洲范围、政策等）。我希望投身于这样实在的、开阔眼界的活动中去，与世界各地志同道合的环保人士交流、学习他们的长处，通过见证世界上最后未被污染的风光，思考我们对于气候保护的意义。 &amp;nbsp;
这六年以来，我认为环保最重要的环节是教育。只有教育搞好了，环保才有可持续发展的可能。举个例子，广东人逢年过节，不要求贵，但总要点点鱼翅才觉得上得了台面。我奶奶有五个孩子，加上各自的家庭，我们家共有19人。我这一代有8个孩子，但我们这一代不约而同一律不吃鱼翅。鱼翅上桌，小妹妹会率先大叫，说，这太残忍太不环保了！大人也拿我们没有办法。
&amp;nbsp;
香港和国外的环保教育从幼儿园小学开始做起，所以垃圾分类、不随意浪费的概念深入人心，根植在小孩子的心里。国内现在也正迎头追上，但力度依然不够，一是父母长辈没有这个迫切的意识，二是学校没有引起足够的重视，总是轻描淡写地带过。身边没有人以身作则，一般孩子很难意识到为什么我们居住的星球承受的压力越来越大，而只有逐渐开展更多有趣的环保活动，才能引起我们下一代的共鸣。是以我的目标在于，这次南极之旅结束回国后，将会利用我学习到的知识和对环保更深一步更高层次的理解，联手联合利华（中国）、Swift Asia Pacific和首彩控股有限公司在中小学开展环保教室活动。
&amp;nbsp;
诚恳地希望听到大家的意见和想法，谢谢！
&amp;nbsp;
高梓清
北京大学中文系
邮箱：isabellako.2041@gmail.com
微博：
&amp;nbsp;
【系列南极日记连载文章目录】
 三个月拉到两万美金，我是怎么做到的 布宜諾斯艾利斯，拉丁美洲的巴黎？ 抵达全球最南端的城市&amp;#8212;乌苏怀亚 居然先跟中东结缘？ 第一天的会议，新能源、信息真空和有关此行的意义 团队里什么才是最重要 启程南极，逞强与不逞强？ 登雪山 南极的雪 你的恐惧是什么？ 糟糕！帐篷漏水！ 中西摩擦的第一次危机   注：isabella授权CAPE转载其系列南极日记，欢迎转载，但转载时注明出处。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>