<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>征稿启示 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/categories/%E5%BE%81%E7%A8%BF%E5%90%AF%E7%A4%BA/</link>
    <description>Recent content in 征稿启示 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2014 05:51:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/categories/%E5%BE%81%E7%A8%BF%E5%90%AF%E7%A4%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“创意空间”专题征文</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/06/creative-space/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 05:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/06/creative-space/</guid>
      <description>“空间，与时间相对的一种物质存在形式，表现为长度、宽度、高度。”
空间，在我们现在的生活中，不仅仅是一种冷冰冰的物质存在形式。
它可能是开放的，也可能是封闭的，可能是公共的，可能是私人的。
它会因为人类的设计和规划，被隔断或连接，被赋予不同的功能。
它会因为设计、配色、内置物件，如家具、挂饰、灯饰的摆设被赋予不同的个性。
在空间里，人与人相遇，相识，擦肩，分离，产生思想与语言的交流和碰撞。
空间，可以是一种生活态度、一种生活方式。
本期的CAPE专题将关注这些被赋予个性、代表着创新理念和新型生活方式的空间和在这些空间里发生的有趣实践和故事。我们希望吸引空间的拥有者、设计者和空间的使用者，为他们提供一个分享的平台，展示空间和空间背后的故事。
&amp;nbsp;
此次投稿将分为三个栏目：
空间经营者的故事
如果你正在经营着一个空间，无论是联合办公空间、咖啡馆、茶馆、旅店、艺廊、书店等，我们邀请你来分享一下你管理经营这个空间的故事。你希望通过这个空间传递什么样的价值? 你是如何通过设计、装潢、活动、推广、社区营造来实现你传递价值的目标？中间又经历什么样的困难、有什么样的收获、难忘的故事？
空间使用者的观察分享
也许你曾经到过让人叹为观止的卢浮宫、大都会博物馆，也许你被一个小书店独特的设计和书籍的摆放设计吸引，也许你在一个令人感到自由、开放的空间里参加了一场超级鸡血的交流分享活动&amp;#8230;.
我们希望分布在世界各地的Caper们成为我们的“眼睛”，带我们感受这些有特点的空间。这些空间的哪些设计让你印象深刻，值得国内的同行借鉴？你置身其中，有什么样的感受，我们也想听你说说，在这些空间内，又有些什么样的特殊故事和经历？
体验城市公共空间
这个栏目，我们聚焦城市公共空间，我们希望能请生活在不同城市的Caper们跟我们分享一下你们所在的城市中，一些有趣的、富有创意的社会公共空间，比如公园、博物馆、露天剧场、老旧区域的重新改造等。
除了文字投稿之外，我们也将通过微博、微信开展线上分享活动，请大家发照片，写介绍来参与这个活动。
微博：可以通过@CAPEchina，以#创意空间#为话题，请在微博中附上照片，同我们分享一下具体的地点，空间类型，具体参加的活动、发生的事件或者空间的历史、故事等。
微信：在微信分项菜单点击“社区服务”，进入互动社区，以#创意空间#为话题，分享你的地点和故事。
我们会从微博和微信中精选出有特点的好空间，在本期的专题、CAPE的flicker、豆瓣上呈现这些空间。
投稿方式：请将文章和相关配图发送至capechina2011@gmail.com，邮件标题为【CAPE专题投稿】，一经采用，你的文章将在CAPE官网及各个社交媒体渠道进行发布和分享传播。
字数：2500-3000字左右
截稿日期：6月25日
如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编庄巧祎发送邮件交流（邮箱：zhuangqiaoyi@gmail.com）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“中国走出去“专题征文</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/03/china-goingout/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 09:34:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/03/china-goingout/</guid>
      <description>“引进来”、“走出去”这样的词汇， 对于出生、成长于改革开放大潮的我们来说，并不陌生。中国不断融入全球的浪潮，在世界舞台扮演越来越重要的角色，与外部世界开始了更多的资本、资源的互通和人才、思想的交流。 这期的CAPE专题，我们想关注在这个“走出去”浪潮中的青年人。 也许你正在海外高校接受教育，每天忙着听课、做实验、参加课外活动、找工作； 也许你正在某能源、矿产公司接受培训即将分配到非洲、拉美； 也许你在外贸行业工作，常常过着穿越日期变更线的飞人生活； 也许你在银行、地产等行业工作，直接见证了中国资本的向外流动； 也许你是一个记者，在一个陌生的国度寻找着会让国人感兴趣的新闻； 也许你在文化传播产业工作，帮助传播中国的文化也为国人引入海外的戏剧、电影、书籍、音乐； 也许你正在参加一个帮助不发达地区实现千年发展目标的项目，见证着贫穷、疾病，但同时也见证了世界的广博美好和文化的多样璀璨； &amp;#8230;&amp;#8230; 这股“走出去”的浪潮正在培养一批生于中国，又具有全球视野的“世界公民”。 2月，CAPE专栏作者黄鸿翔从非洲肯尼亚回国。在CAPE的支持下，他在全国组织了7场Meetup，成功吸引超过300人来参加。他正在肯尼亚筹建“China House”，希望帮助更多中国年轻人到非洲，认识这片神奇的土地，寻找职业发展机会，实现人生价值。而他的实践和分享正在为他带来更多的关注、支持和帮助。在他提出这个“中国走出去”的专题创意之后，CAPE编辑部希望借这个机会，让更多的这股浪潮中成长的年轻人可以像泓翔一样，分享你们的故事。 本期专题我们期待看到的文章： 1. “世界公民”成长记录 这个栏目希望展现全球化浪潮中年轻人所经历的冲击、成长、蜕变。如果你有难忘的经历，有对“全球化和“世界公民”的独特认识，我们期待你的来稿。 2. 360行，行行有故事 “中国走出去”浪潮中产生了许多行业，我们期待朋友们可以分享你们在这些行业中所学所得和你们的职业发展经历。 3. 反思&amp;#8221;中国走出去&amp;#8221; 如果你已经在某个行业工作多年，对中国在这个行业中的“走出去”的表现有独特的观察，我们期待你分享你的观察和思考。 投稿方式：请将文章和相关配图发送至capechina2011@gmail.com，邮件标题为【CAPE专题投稿】，一经采用，你的文章将在CAPE官网及各个社交媒体渠道进行发布和分享传播。 字数：2000-3000字左右 截稿日期：4月20日。 如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编庄巧祎发送邮件交流（邮箱：zhuangqiaoyi@gmail.com）。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专题征稿：返乡青年</title>
      <link>http://cape.github.io/2014/01/returning-youth/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 13:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2014/01/returning-youth/</guid>
      <description> “返乡”有许多含义，假期返乡会友，毕业后返乡工作，再有打拼些年再返乡创业，等等。对于每一个走出自己家乡的人，“返乡”并不是一个陌生的话题。本期CAPE专题将围绕“返乡青年”展开以下三方面讨论：
1.为什么要返乡？ 返乡还是留在城市，这是一个经典问题，却又是每一个走出去的青年总会遇到的选择难题。城市有机会，对于一个正处热血期想要实现个人理想和价值的青年人来说，这里充满了诱惑。也许有一大群人留在了城市，但也有不少人选择了回家乡发展。
为什么回去呢？本期CAPE邀你分享“为什么要返乡“，同时也欢迎你转述他人的返乡原因。
2.返乡青年在家乡这些年的故事 回家乡发展真的会和我们想象中那样——容易堕落，失去活力，安于现状，被“折断”了飞翔的翅膀吗？回家乡发展有真的会和我们想象那样——比在一线城市要容易得多，而且更容易做成功吗？回家乡发展究竟是怎样一个经历？
我们诚挚地邀请每一位返乡发展的青年，说说这些年你在家乡奋斗的故事。
3.候鸟们，假期在家乡你都做些什么？ 历年来，大学生的假期活动统一地表现为“支教”、“实习”抑或各类聚会，很少会反思——这一年，我在我的城市学到了什么；这个是不是一个我家乡还不存在的概念；我可以给在家乡的朋友分享哪些外面的故事；我又可以把哪些外面的新鲜事物引进到自己的家乡呢？
4.开放创想
近年来想要返乡创业的青年数量逐年增加，但无论是从事什么行业，我们发现青年们的孤立无缘，如果有一个平台能够帮助每个青年更好的回乡创业，利用影音、网络技术等为返乡创业青年做全球科技助力，那会怎样？你又会有怎样的创意思考？
&amp;nbsp;
本期“返乡青年”专题，期待你的分享。
投稿方式：请将文章和相关配图发送至capechina2011@gmail.com，邮件标题为【CAPE专题投稿】，一经采用，你的文章将在CAPE官网及各个社交媒体渠道进行发布和分享传播。 字数：1500-3000字左右 截稿日期：2月10日。 如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编小昱发送邮件交流（邮箱：emiliaxiey@gmail.com）。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专题征稿：那些热爱环保的青年</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/11/green-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 15:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/11/green-youth/</guid>
      <description> 气候变化、垃圾回收、绿色清洁能源、改变生活方式、物种保育&amp;#8230;&amp;#8230;你身边是否有朋友总是把这样的环保词汇挂在嘴边？或者你就是这么一个人？
频繁的洪灾、热浪、雾霾天气、水污染、荒漠化、土壤污染&amp;#8230;&amp;#8230;你是否常常为中国甚至全球的环境问题忧心忡忡，希望能够做些什么去改变这样的现状？
你是否已经将环保作为了自己的职业选择？或是常常利用空闲时间为环保组织做志愿者？或者你正在考虑、也在寻找机会，希望能为保护地球做出一点贡献？
CAPE编辑部11月专题将聚焦”环保青年“。我们希望吸引更多在环保相关的行业里工作的年轻人分享他们的故事。我们期待看到环保青年的个人职业选择故事，也期待投稿者们可以分享一些有意义的环保实践、环保项目，让更多年轻人看到参与与行动的可能性。
&amp;nbsp;
1. 当环保成为职业
在这个栏目里，我们期待能看到已经在环境保护相关领域工作的青年分享他们的故事。你可能是环境报道记者、你可能在大公司做节能减排等企业社会责任相关工作、你也可能在环保NGO里做水资源保护、动植物保育、大众沟通等工作&amp;#8230;&amp;#8230;由于环境问题的复杂性，解决这个问题的方式也多种多样。作为解决方法中的工作者都经历了什么样的故事？我们希望这个栏目可以让年轻人看到职业选择的新可能性。 2. 成为环保志愿者  也许你是在校生、也许你初入职场、也许你已经在工作岗位多年，但你仍旧将许多空闲时光投入至环保相关的志愿活动中。也许你为环保组织筹款、你是环保组织对外沟通的”大使”，是活动筹划、执行志愿者,,,,,,这个栏目，我们希望有更多分享者一起来说一说他们正在参与的有意义的环保项目，他们所了解的环保组织。 3. 融入国际环保运动潮流  最近几年，中国青年”走出去“的机会越来越多，在许多重大的国际环境会议上，总能见到中国青年人的身影。这个栏目，我们希望这些有机会与国际环保青年互动交流的青年，可以带来更多海外的声音和经验，说说他们对环保的思考。 投稿方式：请将文章和相关配图发送至capechina2011@gmail.com，邮件标题为【CAPE专题投稿】，一经采用，你的文章将在CAPE官网及各个社交媒体渠道进行发布和分享传播。 字数：1500-3000字左右 截稿日期：11月30日。 如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编庄巧祎发送邮件交流（邮箱：zhuangqiaoyi@gmail.com）。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9月CAPE专题征文：间隔年</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/09/gap-year/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 13:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/09/gap-year/</guid>
      <description>“间隔年(gap year)”在发达国家非常流行，是指用一段较长的时间（通常是一年）去旅行或是从事一些非政府组织的志愿者工作。最常见的间隔年在大学毕业与工作之间，以便学生通过社会实践，进一步了解自己，体验生活。间隔年就是以一种“间隔”当前社会生活的方式，达到更好地融入当前社会的目的。
 间隔年，给予我们青春最疯狂的记忆，似乎没有“间隔年”便不足以说自己青春疯狂过。
间隔年，给予我们更多未知的未来，踏上间隔年似乎就意味着更加五颜六色的生活。
谈起间隔年，也许你有说不完的故事，忘不掉的事情，也许你已经按耐不住要和大家分享了吧！
本期CAPE专题诚邀您参与关于“间隔年”的分享和讨论。
&amp;nbsp;
本期专题征稿内容： 1，“说说你对间隔年的看法”——间隔年，对于我们是利大于弊，还是弊大于利？什么样情况下间隔年对我们来说是适合的，有促进作用的？什么情况下间隔年未必适合我们？间隔年对你的职业生涯有着怎样的影响？你如何看待越来越多的青年参与间隔年这一现象？CAPE邀你一起聊聊你对间隔年的看法！
2，“为什么要间隔年”——间隔年的那些日子里，你看到了什么？你听到了什么故事？你遇见了什么人？请不要犹豫，将您在路上的所见所闻分享出来吧，大声地告诉全世界——我为什么要间隔年；
3，“间隔年计划秀”——间隔年做什么好？旅行？义工？创业？还是？你都知道还有哪些间隔年的形式？不管你是在路上还是已经从间隔年回来，我们诚邀您将您的间隔年计划与大家分享，让间隔年不再神秘；
4，“间隔年项目介绍”——亲，间隔年一定要旅行吗？如果是想做义工，有什么国际性项目可以参加？如果是公益实践，可以考虑参加什么项目？如果是旅行，有没有一些比较有意思的环球旅行项目呢？来吧，随手推荐你所知道的好项目，让信息畅通无阻。
征稿时间：9月16日&amp;#8212;10月10日
征稿邮箱：capechina2011@gmail.com
&amp;nbsp;
如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编小昱发送邮件交流（邮箱：emiliaxiey@gmail.com）或微博私信 @勇敢小昱 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【征稿】CAPE 8月专题策划——支教，需要你的支持</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/08/support-education/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 06:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/08/support-education/</guid>
      <description>  各位CAPE读者， 大家好！为了促进CAPE伙伴们的讨论交流、增强CAPE与其他外部机构的沟通互动，CAPE将推出系列专题征稿活动。 本期CAPE的内容集展将主题选为“支教”。 这是一个复杂、值得探讨和交流的话题。CAPE希望能够借这次的专题征稿，让更多海内外的优秀团队有机会展示各自的故事、并与大家分享对支教的思考与看法，促进支教经验的交流，也为参与支教的同学带来更加开放和多元的视角。  &amp;nbsp; 在中国，支教的发起者可能是海内外的高校团队、可能是以机构运作的NGO；支教的时长可能是短期，也可能是长期驻扎在偏远贫困地区。在课程设置方面，可能有课堂讲授、Seminar讨论课、各种有趣的实践活动等。不同支教团队一定也都有不同的故事，在实践中也一定有不同的收获。    
 此次的征稿分为以下几个板块： 1. 支教团队故事 
我们希望海内外的青年团队可以踊跃分享团队运作的故事。你们在团队建设、志愿者招募、课程设置、项目管理、教学反馈改进、项目可持续发展方面都是如何推进的？ 2. 支教创新实践 
这个板块期待的是不同团队在课程设计和教学模式上的创新故事。使用创意教具，推广研究性学习、举办seminar讨论课来培养学生批判精神和思考表达能力等，你们都采用哪些方式来帮助学生学习成长？  
 3. 支教反思 
这个板块期待看到更多大家的支教反思。你怎么看待支教与“博雅教育”，你怎么看待支教与乡村建设？你怎么看支教与大学生成长和职业选择？你怎么看待支教与当地教学体系冲突？这个板块开放征集任何与支教相关的反思，欢迎有过支教经历的朋友们分享你们的故事和思考。 投稿方式：请将文章和相关配图发送至capechina2011@gmail.com，邮件标题为【CAPE专题投稿】，一经采用，你的文章将在CAPE官网及各个社交媒体渠道进行发布和传播。 字数：1500-3000字左右 截稿日期：8月30日。    
如果你对此专题有任何的想法或者建议，你可以向本期责任主编庄巧祎发送邮件交流（邮箱：zhuangqiaoyi@gmail.com）。    
 &amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;  希望获得你的帮助： 
 1.欢迎大家推荐你所知道的做的不错的支教组织，并写出推荐理由，届时我们可以来梳理出支教组织资源列表，让更多想要参与支教的同学可以快速的了解到各种不同切入点参与到支教行动的组织；  2.你还可以把这个征稿邮件转发给支教相关的邮件群组或你所知道的正在参与支教的小伙伴们，鼓励大家都来分享；  3.如果此前你还看见过有关支教议题不错的文章，你也可以把超链接发邮件给我们，我们也会摘选部分优质的文章进行编辑推荐。  活动互动： 
 1.发微博加标签#随手推荐支教组织# + 你推荐的支教组织微博 + 你推荐的理由，并艾特@CAPEChina，最终我们将把大家推荐的组织梳理成一个支教组织列表，方便大家了解并参与支教领域的各个支教组织。  2.我们将在多个渠道发起#支教问答#系列，你可以根据问题发表你的观点和看法，我们透过问题互动的方式，一起透视问题本质，当然你也可以提出你的支教问答问题，我们会摘录好问题制作成海报进行传播和分享，鼓励更多伙伴参与讨论，最终我们也会梳理出精彩的问答内容进行更大范围的分享。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>