<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哥本哈根 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%93%A5%E6%9C%AC%E5%93%88%E6%A0%B9/</link>
    <description>Recent content in 哥本哈根 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2011 18:06:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%93%A5%E6%9C%AC%E5%93%88%E6%A0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第一站：哥本哈根——丹麦-1</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/first-stop-copenhagen-denmark-1/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:06:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/first-stop-copenhagen-denmark-1/</guid>
      <description>哥哈的确是我准确来讲第一个旅游的城市，以前是因为全球气候会议听说的这里。来了才知道，哥哈是欧洲多大的交通枢纽。难忘在这里度过的3天，虽然后来又来来往往途径了10多次，但是每次都会在花一些时间看看这里。地理位置太特殊了。可以说是欧盟国们的地理中心。
P1
说道哥本哈根，what else come to your mind? 当然是小美人鱼了。世博会的时候听说是层层包裹的不能摸的。但是这个雕像在丹麦是可远观也可亵玩焉。 谁都可以靠过去抱着合个影。第一下午抵达的，由于天一直阴。看不出个所以然。
&amp;nbsp;
P2
寻找美人鱼路上看到的大卫像。看来是哪里都有了，不过哥哈这个做的真是沧桑。青铜配红墙。
&amp;nbsp;
P3
哥本哈根火车站刚出门就看见的广场鸽。其实哥本哈根市政厅广场的广场鸽更加夸张的不怕人。简直是不踢他它就不动。火车站鸽子们起码的还知道点未雨绸缪。
&amp;nbsp;
P4
冬天的哥哈有一种严肃的感觉。寒冷，单调
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
由女王没？女王寝宫？来对地方了，这个换岗场景纯属偶遇，虽然比起中国的天安门换岗其实相差太多，但是他们做出了自己的一番风味。
P5
女王寝宫的换岗仪式。丹麦的王宫卫兵好正。其他国家无可匹敌。一个换岗的仪式要经历30分钟左右，简单的军队演奏+各种soliders的队形变换。 造就了一个比较华丽的换岗。比起希腊的神马诡异仪式要帅气多了。每个国家都有自己卫兵换岗的规则。相比来讲，丹麦的最简单麻利。
&amp;nbsp;
P6
冬天的演奏还是比较寒冷的，他们都带上了手套，不过演奏水准还是很高的。虽然队列走的不堪入目。。简直比不上我们大学军训的水平。
&amp;nbsp;
P7
看到这么精致的谱子小本，突然回忆起小时候在打击乐队，唯一不许看谱子的就是鼓手。不给力啊~队伍里面的演奏这年龄极度不平均， 我一直以为都是24岁左右的男人的时候，看到几个老人。末了又看到几个女人，所以不要找规律了。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P8
哥本哈根各种铜雕像，皇宫房顶，教堂房顶，占据了太多有利地形，可以很容易的摆放处一些摄影角度。仿佛这座雕像在说“你，这边走。”哥本哈根的冷色调是天空的色调，而暖色调（沙尘暴的感觉的暖色调），是街道的色调，下面有图为证。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P9
哥本哈根新港彩色房子。不是晴天，没有那么漂亮。 但是也很有特色。 可以想象晴天的时候，这排房子的色彩在蓝天白云的映衬下会有多美。而这种建筑风格似乎也是北欧的专利，瑞典，挪威，丹麦都有体现。而且越是港口城市越加明显。比如卑尔根的港口房子，只是缺少了一面对称，其实也非常华丽。
&amp;nbsp;
带上河流的角度也许有些许不同
P10
对畸变我表示严重抱歉。欧洲北欧城市的河流仿佛都是这样，天阴的时候是暗绿，天蓝的时候就赛天蓝。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P11
哥本哈根大学附近的一座教堂，坦白说，这是去欧洲见到的第一个教堂，所以感到很新奇，也拍了不少。那种神圣的气氛，是可以真切的体会到的。在教堂里面，觉得自己的快门声很作孽，破坏那么安静的气氛。可是又不想错过这么多美丽的角度，所以就作孽并自责着。拍下这些照片
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P12
哥本哈根的穿城河。where there is a river, there is a city.简直不用举例了，欧洲太多城市都是这样，尤其是首都。一定是港口，或者河流的交汇。河流带给一座城市的 实在太多了。比较典型个人也喜欢的有，阿姆斯特丹，里斯本等等。
&amp;nbsp;
P13
这就是哥本哈根最最平常的夜景，北欧的冬天是寒冷的，冷到大街上都没有人。然而童话国度至少留下了艳丽的建筑颜色。让我减少了几分无聊感。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P14</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>