<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>卢森堡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%8D%A2%E6%A3%AE%E5%A0%A1/</link>
    <description>Recent content in 卢森堡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2011 05:00:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%8D%A2%E6%A3%AE%E5%A0%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十四站：卢森堡城—卢森堡-12</title>
      <link>http://hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-si-zhan-lu-sen-bao-cheng-lu-sen-bao-12/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 05:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2011/11/lv-tu-jian-wen-20-guo-44-cheng-di-er-shi-si-zhan-lu-sen-bao-cheng-lu-sen-bao-12/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

从比利时前往卢森堡的火车只需要不到3个小时，就这样，我就到了卢森堡。最开始，我不了解这个国家，我只知道，苹果首批发送产品的时候欧洲只有5个国家可以收到。之中就有卢森堡，我觉得奇怪，这么小的一个国家为什么有真么高的地位？后来得到了答案，简单说两个比较特殊的吧：
1.卢森堡是全世界人均GDP最高的国家，即在全世界所有国家中，卢森堡人平均占有财富第一
2.卢森堡是最原始的欧盟国
就冲这两点，这个国家的地位可见一斑。不过最开始发现卢森堡的特殊，是我刚去那里时候看到的全国的豪车就已经意识到不一样。
&amp;nbsp;
第一印象：超级自恋的国家啊，全国都是国旗啊！
P203
图中的凹陷地方是卢森堡全国的中心，被构建成了一个公园。非常犀利，从公园里面向外看的时候几乎是只能看见一些公园内的复古建筑。而卢森堡的繁华完全不得而建。这是一个在繁华中心的逃避繁华的世外桃源。
&amp;nbsp;
P204
一般来说，每个国家首都都有观光车。上面提供的八种语言就是如上图。除非有提供9种语言的才轮得到汉语，这与全世界有多少人说汉语无关。关键是有多少游客懂汉语。最幸福的，我在希腊看到了9语言观光车有汉语无韩语。
&amp;nbsp;
P205
卢森堡的火车站只有两个这种双向车道。
&amp;nbsp;
P206
刚下火车看见的给力停车站。里面停泊的大多是豪车。在卢森堡真的很难见到比宝马五系更差的车了。
&amp;nbsp;
P207
“金色少女”雕像由卢森堡艺术家ClausCito先生创作，在卢森堡市中心观光心脏宪法广场。是为了纪念“一战”中阵亡的3000名卢森堡士兵而建。1940年，英雄纪念碑遭纳粹推倒，在“二战”之后重建，因此具有了双重意义。
P208
近看，可以看到这个霸气外露的金色少女的动作。身体微微前倾，准备给战士佩戴花环。
&amp;nbsp;
P209
卢森堡大峡谷，以及霸气外露的卢森堡大桥。表情亮了。
&amp;nbsp;
P210
卢森堡市政厅楼。门前的花很有感觉。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P211
通过这个楼梯，一步步走向繁华中的世外桃源。一个听不见汽车鸣笛，看不见高楼大厦的低谷。能看见的只有低谷中的复古建筑和卢森堡国旗，然后就只有城墙和绿色植物。
&amp;nbsp;
P212
从公园里面看到的都是这种楼。
&amp;nbsp;
P213
继续深入。
&amp;nbsp;
P214
已经走到了峡谷谷底，看到的都是些绝对不同于卢森堡市的场景。
&amp;nbsp;
P215
从城墙上俯视卢森堡公园，看来隐蔽性还是很好的。
&amp;nbsp;
P216
卢森堡这个国旗，是我见过的最巨大的国旗了。看看这崇拜的阵势，仅次于朝鲜啊。
（朝鲜有世界上最高的旗杆，160米）
&amp;nbsp;
P217
卢森堡博物馆，里面陈列了很多有关的展品。在我看来，走上了城堡，就可以面对每一寸都是精心雕琢的快感了。
&amp;nbsp;
P218
这就是我提到的城堡中的复古建筑。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P219
大街小巷。
&amp;nbsp;
P220
没很注意拍车，但是这个貌似还不错。但是车里面的人的眼神让人看了很不舒服。
P221
在卢森堡没什么好问路的，我只是和一个同是游客的路人聊了两句。从他那里知道卢森堡人其实看不起游客。他们的资本是：没有游客比我们富有。
&amp;nbsp;
P222
市政厅前的花丛，很美。
&amp;nbsp;
P223</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>