<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阿姆斯特丹 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%98%BF%E5%A7%86%E6%96%AF%E7%89%B9%E4%B8%B9/</link>
    <description>Recent content in 阿姆斯特丹 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2011 06:02:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%98%BF%E5%A7%86%E6%96%AF%E7%89%B9%E4%B8%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第二十一/二站：阿姆斯特丹、鹿特丹—荷兰-10</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/2003/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 06:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/2003/</guid>
      <description>阿姆斯特丹是我向往已久的城市，以为这个城市的传说很多。比如大麻，红灯街，风车，性博物馆，白天鹅等等。
虽然抵达阿姆斯特丹的时候是阴天，但是毫不影响我对这个城市的“开放”的感觉。阿姆斯特丹的开放是有渊源的。作为一个港口城市，下船在这里的大多是已经航海数月没有见过女人的水手。自然饥渴难耐，而阿姆斯特丹也投其所好，有了很多满足他们需求的妓女。这个传统延续，慢慢的妓女卖淫就是合法，在阿姆斯特丹，妓女可以公开勾引顾客。
P168
刚刚从火车进入荷兰境内时候本来还是大晴天。很风和日丽的，结果到了阿姆斯特丹就变天了。
&amp;nbsp;
P169
阿姆斯特丹central。真的是很特别的central，大家可以google earth一下，看看阿姆斯特丹的城市建设有多规整。加上一个黄金位置的central 走这个城市变得异常轻松，但是如果专攻红灯区的话，你还是可以轻松走丢的。
&amp;nbsp;
P170
阿姆斯特丹central，没有阳光。再加上central前面的各种铁轨。显得很乱
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
往里面走了没多远，到了规整区了，具体有多规整呢，看看这个
P171
图中红色位置是水坝广场，相当于阿姆斯特丹市中心，这么多层次都是由河流分开的。非常严谨，而红灯区就明目张胆的放置在各个街区之间的巷子里面。
&amp;nbsp;
P172
妓女站在这样的门店里面，做出各种招摇的动作吸引游客。如果游客看中了，就直接进门谈价。当然其实价格都是一样的50euro的起步价，350euro的包夜价，还有其他服务的价格也不同。如果开始工作了帘子就会拉上，如下图：（左边的工作中，右边的刚工作完休息中）
P173
有些妓女门口门庭若市，拉着帘子还有很多人在排队。有些妓女则生意冷清，着急了的会直接开门拽可人。20euro也行。最讽刺的阿姆斯特丹的红灯区是密集分布的，在阿姆斯特丹教堂附近，是红灯区最聚集的地区。每天晚上教堂钟声想起的时候，妓女们的工作也就进入高潮。这就是阿姆斯特丹，一个充满矛盾的城市。
&amp;nbsp;
P174
&amp;nbsp;
其实阿姆斯特丹红灯区是严禁拍摄的，这个妓女就在示意我不要照相。我这么精湛的偷拍都被发现了，看来他们的确没少被拍
&amp;nbsp;
大麻，卖淫，都不犯法。怪不得他们犯罪率那么低。不得不说的一点，在阿姆斯特丹无数条河流里面，我不止一次的看到了白天鹅，加在两个红灯街之间河流的白天鹅。等等，真的称得上是，最肮脏的白天鹅。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P175
荷兰木鞋，原来真的是穿的。只不过这个鞋子穿上了，估计比不传要更难受吧。原来家里面有几双，随便拿来穿穿，指甲都快被劈裂了。
&amp;nbsp;
P176
阿姆斯特丹主街上注明的fries+sauce。我还是比较古板要了ketchup，其实有一种据说更好吃的白浆，其实就死汉堡里面的酱我感觉。没尝试。
P177
入夜的阿姆斯特丹，大麻，大妈，赌博都有。写着coffee shop的都是大麻店。
&amp;nbsp;
P178
黄赌毒不分家，阿姆斯特丹赌场。
&amp;nbsp;
P179
虽然也是千河之城，但是阿姆斯特丹城市建设极富规律。虽然纵横很多，却不容易走丢，威尼斯绕死你没商量。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P180
性博物馆里面陈列的展品过于逼真，少儿不宜。不过买票倒是没有年龄要求，荷兰就是开放啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P181
走廊也搞得挺别致，这才叫尼玛注重细节。
&amp;nbsp;
P182
抛开里面展品的问题不谈，性博物馆本身的建造也是极富个性的。 层次感很强，每个层的展品是不通的主题和类型
&amp;nbsp;
P183
性博物馆里面猥琐的“玛丽莲梦露吹裙子”雕像。可以看到玛丽莲梦露身下是一个吹风机。
&amp;nbsp;
P184
鹿特丹CBD
鹿特丹的风景和阿姆斯特丹非常类似，不太相同的地方是这里有中心CBD，是全城的地标，而阿姆斯特丹没有高度上的地标。其他街景很类似，包括阿姆斯特丹的开放文化，鹿特丹以前也阿姆斯特丹一样，有大量的红灯区。但是最近已经正式取缔。 所以开放程度上将慢慢逊色与阿姆斯特丹。
鹿特丹就不过多介绍了，进入下一站——比利时：布鲁塞尔
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>