<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台湾纪事 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E7%BA%AA%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 台湾纪事 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Mar 2012 12:01:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E7%BA%AA%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>文明的脆弱——从台北到北京</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/from-taipei-to-beijing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 12:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/from-taipei-to-beijing/</guid>
      <description>文/叶芊林 &amp;nbsp;
从台湾回到北京，有一次在人大校园偶遇一个从辅仁大学来交换的台湾学生，因为与“台湾”这个词的共同联系，我们一起吃饭，并成为不错的朋友。席间不免会问，“在大陆还适应吗？”正如我在台湾被无数次问道，“在台湾还适应吗？”他答说，“挺好的，大陆比我想象得好多了，也比08年奥运的时候我第一次来好多了。”我不置可否。吃完饭跟他在校园闲逛，我突然指着一个垃圾筒问他：“我们这边都没有分类垃圾回收，这个你能适应吗？”他愣了下，随即大笑，“当然适应啦！没有不是更好么？没有谁会真的愿意丢个垃圾都那么麻烦吧！”
&amp;nbsp;
这段对话成了那天最深刻的回忆。我想起去年9月到达台北的第一天，在马路上找垃圾筒找了半天没找着，最后揣着一袋垃圾回学校扔，在宿舍楼的垃圾回收处对着大大小小五六个分类垃圾箱目瞪口呆——我真的不知道这袋垃圾要扔在哪个箱子里。后来我被告知，在台湾大街上很少垃圾筒的原因是不让大家有机会制造垃圾。但四个月里，因为某种原因，一直没有人教我们该如何分类垃圾，最后连“宝特瓶”都没弄清楚是什么——我住的那层楼基本上都是交换生，成为垃圾回收处最脏的一层。
&amp;nbsp;
台湾的环保运动是在被誉为社运“黄金十年”的80年代起步最早、持续时间最长、社会影响最广泛的运动之一。后人回顾台湾的二十年民主化进程，总会提起当年的环保抗争。在2011年6月5日联合国订定的世界环境日，筹备十多年的“环境教育法”终于出台，台湾成为继美、日、韩和巴西后少数将环境教育立法的地区。而且，我亲眼见证过，台湾的城市并不繁华却十分整洁干净，让人心情舒畅。
所以我一直认为环保的观念在台湾人中间是根深蒂固的，听一些台湾朋友的描述，垃圾分类回收已经成为每一个台湾人不可分割的生活习惯。也因此，我想当然地认为他们面对大陆的垃圾箱一定会目瞪口呆——和我当时的反应一样，不知道应该把手上这袋垃圾放到哪里才好。可是这些并没有发生，他居然很乐意我们只有“可回收”和“不可回收”两个垃圾筒，甚至不久后他应该也会和我一样——不细看就随手扔进一个垃圾筒。
可是，这样的做法，跟台湾社会的文明、秩序、高素质、人性化给我的印象多么不相衬！从此关于台湾和台湾人的记忆就不再是我主观验证得那样完美无缺，而是有了好多小污点。那一刻，我突然感到心酸和难过。我不禁想到，文明到底是脆弱的，一个大环境去改变一个人的文明是如此轻而易举。
&amp;nbsp;
我无意责怪台湾人，无意责怪这个大环境。毕竟，文明意味着你要做的比别人更多，意味着你要更“麻烦”地生活。社会的复杂度和人性的弱点决定了良好的风气要在一个社会形成需要漫长的时间，而要把一种观念短时间内植入人心就需要高强度的“训练”，可是这样无异于洗脑和高压手段。如果要让尊重和文明在一个社会慢慢普及，这不是一两代人能看到的。
&amp;nbsp;
回到北京的这一个月，我仍然保持着在台湾的生活习惯，搭扶梯靠右、任何等候都要排队、尽量对每个公车司机说谢谢、用平等的眼光去看待身边的弱势群体，但我不知道我能坚持多久。不久之前，我还告诉自己，回来以后要让身边的朋友也养成这样的习惯，可是，你又不敢去面对别人异样的眼光——是的，在这里，尊重和秩序是异端，不是常识。所以，他放弃他的礼貌和自持也不失为一种入乡随俗。
&amp;nbsp;
到今天，人类社会还是像福楼拜所向往的“庸俗至极、混乱不堪”，当然，他生活的19世纪中叶的法国是伪善和假道学充斥的天堂，不是今天人们所倡导的秩序和向善的社会。其实，文明与不文明，如果我们把它想成现实生活的双重性，正如理智和疯狂一样，那些肮脏和混乱就可以被原谅。可是，环保主义者以及那些在为其他权利抗争的人们，也许正因为懂得文明的脆弱，懂得人性的丑恶，才勇于成为“插在轮轴里的棍子，最终使这该死的机器停下来”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾纪事一</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 09:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/tai-wan-ji-shi-yi/</guid>
      <description>文/ 叶芊林  我匆匆忙忙走进电梯，对为我按延长键的她道谢,却没有注意到她的异样。我背对着她站在前面，头低着，偶然抬起头，从背后的镜子里看见了她的脸——那是一张畸形得可怕的脸（我没有冒犯她的意思，只是写出我真实的想法）。那一瞬间我吓得双腿就软下去了，只有两个可能：一是我看见了鬼，二是那是一种先天的病，也许是属于某种等级的残障。在她面前我绝不能流露出任何的害怕和歧视的眼光，所以我强装镇定地握住了旁边的扶手。可是本能的惊慌太难掩盖了，她看出了我的害怕，她很尴尬，不知所措地低下了原本高昂的头，但是随即，她又觉得她应该对我做点什么，又抬起头对我笑了笑——其实我不确定那是一个笑容，因为她的五官都是畸形的，我无法判断她的表情。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 这大概是一个月前发生在宿舍楼电梯里的事情。&amp;lt;strong&amp;gt;我想我永远都不会忘记那张奇丑无比的脸，那个令人心生寒意的笑容，以及我的无礼和愚蠢。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在那之后，我又有一次在路上遇到她，远远看过去，正常的面容正常的步态正常的身姿，她甚至没有用任何东西遮住自己的容貌，而是大方地展露在外，并且依然，高昂着她的头。只有擦身而过的时候，我意识到是她，这一次我已经不会大惊小怪了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 参加文大学生会举办的活动，我终于见到了传说中那位的学长——他患有侏儒症。第一次近距离看他，虽然知道他除了身材矮小其他都很健康，但我还是有点害怕，不敢接近。但我一直都有默默观察他，和其他的学生会成员没有两样。他活跃地奔跑于会场，带着学弟学妹小组活动，他甚至比其他人更有演说和领导的能力，他的小队总是募到最多的发票，也最有向心力。同在学生会的CY有一次跟他闲聊，问起他住哪里，他说住学校宿舍，CY不假思索地说你这么幸运抽到宿舍哦，接着他不慌不忙地答道，“&amp;lt;strong&amp;gt;因为我是残疾人啊，学校会有照顾嘛。&amp;lt;/strong&amp;gt;” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在文大，在台北，我经常看到身体有缺陷的人。他们有的手持拐杖自己摸索着去搭捷运搭电梯，有的坐在轮椅上，膝盖上放着很多商品向往来的行人兜售，&amp;lt;strong&amp;gt;他们衣着体面、干净从容，他们自己不把自己当残疾人看待，或者说他们并不会避讳自己有缺陷这个事实&amp;lt;/strong&amp;gt;。他们不是这个社会的负担，更不是破坏城市形象的“污点”——&amp;lt;strong&amp;gt;他们可以像普通人一样坐车、上学、上班，赚钱养活自己。正因为他们的从容和大方，台湾人很习惯他们的存在，他们是朋友，是很平等的一起上学的同学、一起工作的同事，没有不一样。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img class=&amp;quot;size-full wp-image-2287 alignnone&amp;quot; title=&amp;quot;配图1&amp;quot; src=&amp;quot;http://www.capechina.org/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; width=&amp;quot;690&amp;quot; height=&amp;quot;517&amp;quot; srcset=&amp;quot;http://hicape.com/wp-content/uploads/2011/12/配图1.jpg 690w, http://hicape.com/wp-content/uploads/2011/12/配图1-300x224.jpg 300w&amp;quot; sizes=&amp;quot;(max-width: 690px) 100vw, 690px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在中国大陆，我们也能随处可见残障人——他们趴在天桥上行乞，他们用一张木板四个滑轮当交通工具，他们在路边艰难地用粉笔写字吸引路人注目，他们衣着褴褛甚至散发出恶臭，他们一些不正常举动常让路人惊慌失措。也有不那么糟糕的——他们在福利院或者收容所一类的地方里，有老师教他们读书有人给他们捐款甚至也有很多志愿者来关怀他们。&amp;lt;strong&amp;gt;可是，他们好像永远都走不出这个只有残障人生活的地方，他们好像永远都无法走进正常人的世界。好像，只要他们一走出那扇门，他们就无法抬起那颗“卑微”的头。&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然，我说的是普遍现象。台湾也有残障人仍受到不公正对待（我不了解中部和南部），而大陆也有残障人活得很好很健康。只是我想问，在一个社会里，有缺陷的人过着什么样的生活跟这个社会的文明程度、跟制度的进步有没有关系？还是这只是个人的命运安排？我曾想过，那个女孩和那个学长之所以如此自信，是不是刚好只是因为他们家境很富裕？或者是文化大学的功劳？但后来仔细想想，他们在学校宿舍里和他人同住,平时也是每个人最平凡的生活,如果一个社会的制度不能开放到包容他们，如果整个社会的人不能以正常的眼光看待他们，他们也只能困在“只有同类人”的世界里吧。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在台北，各个捷运站都有很完善的供残疾人搭乘的电梯，各种公共场所甚至私人地方都有残疾人通道，每一个小细节都有为残疾人考虑到，这样的话，他们自由出行自行照顾就完全没有问题。可是在大陆（即使是大城市），交通工具、公共场合根本就没有为残疾人准备的特殊服务，好像在无声地告诉他们：这些地方不是你们来的。他们要出行，就必须有人陪着，还会造成很多不便之处，于是我们就把他们看成社会的负担、破坏社会秩序和形象的“污点”。而他们，也就永远都抬不起头了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;我反省了下自己，为什么我看到他们会有那么大的反应？为什么我明知道他们其实和我们没什么不一样我还是不敢靠近？为什么我总是对这些事情有所隔阂？&amp;lt;/strong&amp;gt;是因为，在我的观念里，他们不仅身体不健全，心理也不健康。对我而言，他们就是嫌疑犯，可能下一秒就会做出伤天害理的事情。而这种印象，成形于我看见的他们，总是破破烂烂、又脏又臭、疯疯癫癫，更重要的，是身边所有人，都会对我说，“不要靠近他”。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我只是记录一些由所所闻引起的想法，没有冒犯和歧视他们的意思。当然，我更不懂得如何从伦理学的角度探讨他们在社会上应该处于怎样位置。而且我也不知道根本改善他们的生活要从哪里入手，因为我们的确可以为他们的现状找出成千上百个理由。所以我把我的所见所想写在这里，如果谁有好的想法，我们随时可以交流。 &amp;lt;/p&amp;gt;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>