<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>教育前瞻 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%95%99%E8%82%B2%E5%89%8D%E7%9E%BB/</link>
    <description>Recent content in 教育前瞻 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Oct 2012 15:37:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%95%99%E8%82%B2%E5%89%8D%E7%9E%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“EduNext|教育前瞻”CAPE社区网络征文活动</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/10/edunext/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 15:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/10/edunext/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
 网络科技的迅猛发展让世界极速缩小，同时越来越多的年轻人有机会离开自己成长的环境，去接触更广大的世界，社会实践对青年的成长尤为重要。 &amp;nbsp;
一直以来CAPE积极推动和支持青年社会实践，我们和多个关注中国教育未来和学习型社会的网络公益社区合作，共同发起一次“中国教育前瞻月&amp;#8221;网络征文活动。我们希望和大家共同探讨在行走的过程中，社会实践对个人成长的意义；个人的成长和知识的积累，如何通过网络产生更大的社会影响力。在2012年10月10日起，至2012年11月10日结束，为期 1个月。我们也把这个月份称之为“中国教育前瞻月”。 &amp;nbsp;
在此期间，你可以写作一篇或多篇blog帖子，和我们一起探讨“读万卷书，不如行万里路”以及你对于教育和学习等话题的看法。 &amp;nbsp;
详情：
http://www.sociallearnlab.org/wiki/index.php?title=EduNext
如果你在运营一个网络公益社区，请加入我们，一起来动员你的社区成员在此期间，写作一篇或多篇blog帖子，或者采用视频或其他媒介形式，阐述各自对于教育和学习等话题的看法。
&amp;nbsp;
*本次活动缘起* 四年前，在中国广州，一群热心中国教育未来的来自不同领域的40多位朋友，聚集在2008年中文网志年会的会场，以圆桌会议方式，集思广益提出了11条旨在改良中国教育的条目。教育大发现社区（SLL）担任了此次《2018中国教育广州宣言》宣言制定的组织整理工作。
&amp;nbsp;
下面是这11个条目的标题：  发展网络社区教育，为学习者营造健康的交流与成长环境
 增加受教育的多样化途径与方式，促进教育与社会的深度结合
 鼓励教育资源创作共用，鼓励学校开放教育资源
 更加公平地分配教育资源，缓解贫困地区教育资源不足问题
 从日常小事做起，利用对话沟通，对孩子进行正面激励评价，提升个体的自我表达能力
 运用新工具新方法，不断增强个人知识管理能力
 更好地规划设计教师教育职前职后体系，提高教师专业能力和教师社会地位
 鼓励个体自主的教学创新
 倡导通过政府、社区、家庭共同努力来提高全民信息素养
 建立以能力素质提升为导向的教育评价标准，并且倡导全社会参与该评价标准的制定
 建立学校管理的开放机制，增加民主决策  《2018中国教育广州宣言( EduAnn2018 )》的全文以及整个宣言的制定过程，可以看这里的存档包：
http://bagtheweb.com/b/JTj2x2
&amp;nbsp;
四年后，让我们一起梳理过去，展望未来 四年后，我们报以相同的远景，邀请大家一起来回顾过往四年，教育及学习相关领域及环境的变化，展望未来教育的各类可能性，梳理各自关注领域的实践、创见和思考。
如果我们不能用一天的时间来继续举行一次圆桌会议，我们是否可以花三十天时间来通过网络进行交流？！
中国教育前瞻月，你的参与就是希望的开始。
&amp;nbsp;
个人参与 在2012年10月10日起，至2012年11月11日期间，你可以写作一篇或多篇blog帖子，阐述你对于教育和学习等话题的看法。
&amp;nbsp;
具体详情请参考这里：
http://www.sociallearnlab.org/wiki/index.php?title=EduNext
&amp;nbsp;
在你的blog帖子的最后加上如下一段文字
 “EduNext ｜教育前瞻”是一个由多个关注中国教育未来和学习型社会的网络社区共同发起的网络征文活动，在2012年10月10日起，至2012年11月10日结束， 为期1个月。我们也把这个月份称之为“中国教育前瞻月”。在此期间，你可以写作一篇或多篇blog帖子，阐述你对于教育和学习等话题的看法。请在［http://www.sociallearnlab.org/wiki/index.php?title=EduNext 这个页面]上“投稿文章”部分按格式提交你的blog帖子，你也可以直接在新浪微博上 @教育大发现社区 (http://weibo.com/sociallearnlab) 提交你的blog帖子链接。教育是我们的未来。未来取决于当下。
 链接到这个页面来，它的url是: http://www.sociallearnlab.org/wiki/index.php?title=EduNext
在这个页面上“投稿文章”部分按格式提交你的blog帖子</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>