<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>纽约州 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 纽约州 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Sep 2012 10:34:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“最难的常青藤盟校”——康奈尔大学</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/cornell-university/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 10:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/cornell-university/</guid>
      <description>作者：易坤
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：乡村

康奈尔大学（Cornell University）是一所位于美国纽约州伊萨卡的私立研究型大学，另有两个医学院分校区分别位于纽约市和卡塔尔。学校主校区面积为750英亩，有一万三千多名本科生和六千多名研究生，规模之大在私立大学中数一数二。 &amp;nbsp;
康奈尔大学由埃兹拉•康奈尔（Ezra Cornell）和安德鲁•怀特（Andrew White）于1865年建立，是常青藤盟校最年轻的成员。老康奈尔创校的宗旨是，让不同年龄、种族、阶级背景的人都能在这里自由学习，而这一理念最终成为了康奈尔大学的校训：“I would found an institution where any person can find instruction in any study（我将建一所任何学生都能在任何领域学习的大学）。”今天的康奈尔大学有七个本科学院和七个研究生学院，来自120个国家和地区的学生可以自由选修超过一百个学术领域的四千多门课程，可以说是实现了老康奈尔的这个梦想。 &amp;nbsp;
20世纪，康奈尔大学进行了一系列扩张，同国际上的很多学校建立了交流关系，同时在卡塔尔建立了分校。这所享有国际声誉的高等院校正致力于成为第一所跨国性大学。 &amp;nbsp;
气候和地理位置 伊萨卡是美国东北部的一个小城市，康奈尔大学就位于伊萨卡东部的东山上。每个新生都会听说康奈尔不仅大，而且风景如画，当他们在九月份初到校园时，看到的的确是这样一幅夏末秋初的美景：秋叶飞黄，绿草如茵，瀑布从壮观的石灰岩峡谷上飞泻而下，注入碧波荡漾的清澈湖泊。海鸥在空中翱翔，松鼠在草地上嬉戏，幸运的话，同梅花鹿打个照面也说不定。古朴肃穆的校园建筑与湖光山色交相辉映，美丽得难以言表。 &amp;nbsp;
可是兴高采烈的新生们很快就会遇到问题：大半个秋天都会在连绵细雨中度过。而冬天就更不浪漫，雪下得没完没了，从11月中旬一直下到来年3月份。康奈尔地处群山之中，校园里坡地多，冬天的气温会骤降至零下，而且风又大，离开宿舍的暖气出门就成了一件痛苦的事情。校园广阔意味着你得顶着风雪步行20分钟才能走到教室——幸好当地公交对新生是免费的。 &amp;nbsp;
另外一件头疼事就是交通不便。康奈尔大学远离尘世，坐长途车到纽约要花六个小时，离伊萨卡最近的中等城市雪城也有两个多小时的车程。不过也许这样的环境更利于专心学习也说不定呢。 &amp;nbsp;
学习 康奈尔有七个本科生学院：农业学院，人文生态学院，工业与劳工关系学院，人文及科学学院，工程学院和酒店管理学院。其中农业、人文生态和劳工关系学院接受纽约州政府的经费，属于半公立性质。 &amp;nbsp;
康奈尔大学的农业学院和酒店管理学院在全美同类学院中排名数一数二，工程学院也很著名，许多学科在全美，乃至全世界处于领先地位，如农业、化学、化工、数学、工程物理和酒店管理系。各院系基本上都有一流学者带头，其中有四位诺贝尔奖获得者，也不乏图灵奖、普里策奖等奖项的得主。康奈尔大学还拥有一流的科研设备和图书资料，实验室里有大型电子加速器，20个图书馆里则有超过七百万册藏书。 &amp;nbsp;
大学一向重视本科教育，很多知名教授都会开设本科生课程。然而美中不足的是因为学生人数众多，很多基础课都是大课，最受欢迎的“心理101”这门课竟然有1 000人之多！而且由于选课人数众多，有些自己喜欢的课程会有选不上的危险。不过到了高年级后情况就好多了，比如在工程学院，尽管基础课都是数百人的大课，到了高年级后70%的课程是20人以下的课程，而且高年级学生拥有选课优先权。这些都保证了康奈尔的本科教育质量。 &amp;nbsp;
教育质量好就意味着课程难度大。康奈尔一向以“最难的常青藤盟校”闻名，学习的压力很大。一句流行的牢骚话是：康奈尔生活，就是在华氏20度的严寒里，爬30度的坡，然后在小测验里考个40分。玩笑归玩笑，找工作时各个雇主可都相当认可康奈尔大学毕业的学生（就算他们GPA可能低一些），因为他们很清楚这些学生经受过什么样的考验。 &amp;nbsp;
校园生活 康奈尔的校园生活丰富多彩。尽管离城市远，但是学生们自娱自乐的方式很多。学校里有几百个学生组织团体可以参加，而兄弟会姐妹会更是派对开得不停歇。体育运动中，冰球在学校里最为热门，比赛一票难求。 &amp;nbsp;
住宿和餐饮方面可以说不用担心，学校为学生提供了非常优越的生活条件，餐饮更是多次被评为全美最佳。美中不足的是生活费用相当高，所以大部分高年级学生都搬出校园居住。 &amp;nbsp;
申请和奖学金 康奈尔是录取率最高的常青藤盟校，早期决定的录取率超过30%，普通录取的录取率也有20%。2007年以来学校录取的中国学生明显增多，每年都在十个以上。需要注意的是康奈尔大学每个学院有不同的申请要求。 &amp;nbsp;
奖学金方面，康奈尔大学对国际学生可以说相当吝啬。大学理事会给出的数据是：康奈尔在2007年给217名国际学生提供了$4 751 644的奖学金：平均每人$22 000。而这217名学生大多是加拿大或者墨西哥学生，其他国家的学生只有十个人左右能够申请到奖学金，这个比例相当之小。需要指出的是康奈尔实行公平录取政策——录取与给予奖学金的程序分开，互不影响。换句话说，可能会出现这种情况：康奈尔录取了你，但是不给你提供奖学金。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文理教育与求职就业并重——柯尔盖特大学</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/colgate-university/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 16:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/colgate-university/</guid>
      <description>作者：范思捷，俞天童
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：乡村

几个学生正在演一出木偶戏 &amp;nbsp;
文/范思捷 柯尔盖特大学（Colgate University）座落于纽约州地理中心，依山傍水，风景秀美，常年被权威的普林斯顿Review评价为全国最美的校园，没有之一。从山脚的泰勒湖向山上望去，造型美观的教学楼和宿舍楼尽收眼底，与大自然融为一体，可谓妙不可言。当年估计就是这样的景致征服了我，令我放弃都市的繁华，毅然投奔湖光山色的高露洁。
&amp;nbsp;
学术方面柯尔盖特的优点是无庸置疑的。学校奉行文理学院教育，学生在自然科学、社会科学、人文都要至少学习两门课程，同时学校还开设了四门必修的文科核心课程，分别是西方传统、现代化挑战、民族文化和科学观点。这样的设置给了学生极大的空间发掘兴趣爱好。柯尔盖特古典学教育堪称全美一流，乃至冠绝群伦，拉丁课本的编者Andrew Keller也曾在学校任教。中国学生中，以历史，古典学为专业的大有人在。你经常会撞见西装革履的教授和学生同桌吃饭，引经据典，谈古论今，好不快哉。经济和政治更是炙手可热的两大专业，课程种类繁多。虽然是文理学院，柯尔盖特在科学数学等学科的师资力量也不可低估，学校拥有视觉实验室（visualization Lab），每个暑假都有学生留在学校跟随教授做实验。在柯尔盖特，且不说几乎每个学生都会在海外交流一个学期，学校还提供各种各样的短期学术考察项目，丰富学生的生活体验。
&amp;nbsp;
在所有的LAC中，柯尔盖特的毕业学生工资收入排名第二，这很大程度上得益于学校的就业服务（Career Servie）和强大的校友网络。校友质量高而且极其忠诚，总是以各种方式回报母校。最直接的可以体现在，每学期都会有Goldman, Merrill, JPMorgan, Morgan Stanley, UBS之类的咨询会, 校友们都会自发地从纽约千里迢迢赶到学校见学生。前几个星期，我跟随学校的金融俱乐部（Finance Club）去华尔街学习参观，所到之处皆受到柯尔盖特校友的热情接待。他们毫不保留地分享自己在行业中的成功经验，并且尽最大能力帮助联系他们的柯尔盖特毕业生。
&amp;nbsp;
另外值一提的柯尔盖特丰富多彩的校园生活。在柯尔盖特短短一年时间，我成为了学校学生会一员，跟着模联去各城市参加比赛，还参加了攀岩课和街舞社，为了跳舞节（Dancefest）每周魔鬼训练&amp;#8230;&amp;#8230;不可否认，柯尔盖特的文化经常被形容成预科生风尚（Preppy），学生中美国白人占了绝大多数，每年大约有30%的学生参加兄弟会和姐妹会，白天学术夜晚喝酒的现象十分常见。柯尔盖特地处北部，一年好几个月连着下雪。但即使在数九寒冬，你也能看到穿着奇装异服的俊男美女们络驿不绝赶往各种主题的派对。这样的环境也给国际学生提供了良好的语言环境，和综合性大学相比，更加利于熟悉和融入美国文化。喜欢都市的繁华或者受不了寒冷的同学要慎重考虑。但是我觉得正是因为柯尔盖特与世隔绝，同学之间的关系才更加紧密。我和朋友们曾经爬到山顶夜观漫天繁星闪烁，依稀可辨的银河系横穿天际；每周三聚在宿舍收看《犯罪心理》，周末去镇中心看午夜电影。这些愉快的回忆对于紧张的学习生活来说是最好的调节剂。
&amp;nbsp;
文/俞天童 柯尔盖特之学术 这里的教授真的很棒！他们不但聪明而且非常乐意帮助我们。他们不仅和我们讨论课堂内容，还喜欢侃侃兴趣、生活、未来打算以及任何事情！一般来说柯尔盖特的评分制度是很严格的。教授们都非常欢迎国际学生，因为国际生能带来新鲜的想法。在他们的帮助下，你很快就可以适应大学生活。一个小故事：去年冬天我因为一场暴风雪滞留在柯尔盖特，要不是一位教授搭我一程，我很可能就错过了飞机。 &amp;nbsp;
这里的课堂有大有小。一堂语言课通常有二十名左右的学生参加。一些比较大中型的课，如经济入门课，约有30~35人。心理学入门课的人数可以高至160人（当然这也是非常非常罕见的），可以低至仅仅一人（我亲眼目睹）。柯尔盖特的课堂规模与许多其他文理学院比还是“偏肥胖”的。谁叫我们人多呢（2782名学生）！不过更多的学生带来更多不同的视角，我就觉得这是近乎完美的学校规模。 &amp;nbsp;
一个柯尔盖特学生拿的A的含金量比不少地方的A要高。呵呵，当然这也意味着拿A不是易事。不过这也未尝不是件好事。高含金量的A促使你从课堂里学到更多知识，而且有时让你觉得高人一等。哈哈，尤其是当你想到连一些所谓的常青藤盟校里都存在的打分不严的情况。 柯尔盖特之生活 这里的派对文化很重。其实开派对是绝大多数美国校园最普遍的社交方式。空啤酒瓶和大麻的气味在许多宿舍里司空见惯。我们的安德鲁斯门宿舍和斯提尔曼宿舍是最骚乱的大一学生宿舍。不过如果你不喜欢派对（在美国派对基本等同喝酒、抽烟、喧闹的音乐，有时是一些比萨饼），不用怕，我们也有“无烟酒”宿舍，像东楼，那里有适宜学习的环境。而且，你也不用觉得自己有义务去跟风搞派对，而大可以一直保持你固有的生活方式。我们的学校致力于提供派对以外的各色其他活动方式，你可以有很多享受生活的选择。 还需要提及的一件事就是突袭者队（Raiders），柯尔盖特有出色的Division I球队（Division I是美国校际体育比赛的最高级，相当于足球里的“甲级”）。所以在太无聊的时候去为突袭者加油助威也是一个好选择。相应地，我们这里也有很多免费的运动器材。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>集纽约资源于一身——哥伦比亚大学</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/03/columbia-university/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 16:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/03/columbia-university/</guid>
      <description>作者：肖愚
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市

哥伦比亚大学（Columbia University，以下简称哥大）建于1754年，当时是根据英王乔治二世的特许令而成立的国王学院，是常青藤联盟成员之一。哥大地处纽约曼哈顿上城，靠近中央公园和哈莱姆区，其医学院与主校园相隔数街区。师资、财力十分雄厚，多数专业排名也位于前列，整体比较均衡，近年综合排名稳定处于前十。
&amp;nbsp;
哥大录取率低，课业繁重。读本科主要于哥伦比亚学院（CC）和福基金会工程与应用科学学校（SEAS）两院，前者每年约招收一千人，后者约为三百。两者录取要求和难度都有一定差异，但是两个学院中由早期决定（Early Decision）阶段录取的学生的比例都在44%左右。在两院共享很多资源、共修一些课程的同时，各阶段选课规定存在着很大的差异。
&amp;nbsp;
专业方面，SEAS学生必须专修一个工程/应用科学专业，哥伦比亚学院的学生可选择专业的范围和大多数学院差不多，并且允许修两个专业和不选修专业。两院之间转院有一定难度。这两个学院中国际生和来自美国本土外学校的学生占19%。在全校国际学生、学者中，中国人数量均为首位。
&amp;nbsp;
哥伦比亚学院是美国最早进行通识教育的本科生院，至今仍保持着美国大学中最严格的核心课程（Core Curriculum）。公认在常青藤盟校中最难的两门基础课：当代文化（Contemporary Civilization）和人文文学（Literature Humanities），就是核心课程的基础。目前哥伦比亚学院学生所修的核心课程很大程度上是既定的，SEAS学生也需要学习其中的一部分。
&amp;nbsp;
哥大学生教师比较低，哥伦比亚学院当前为7∶1，SEAS为10∶1，在某种程度上保证了师生的交流。每一个学生都会有一个固定四年的教学顾问，帮助学生计划学习、生活。哥大有众多诺贝尔奖得主，如欧元之父蒙代尔、物理学家李政道、经济学家斯蒂格利茨。除众多德高望重的学者、诺贝尔奖得主授课之外，还经常有学业泰斗和国际政要来校演讲。
&amp;nbsp;
哥大有美国第六大学术图书馆，目前约有藏书860万册，还有难以计数的电子文献和微缩胶片。此外，纽约市的许多图书馆也对哥大师生开放。
哥伦比亚大学的全称是纽约市哥伦比亚大学，名字中便突出纽约的资源优势。从纽约的各种博物馆到华尔街，都属于哥大所自豪的延伸课堂。纽约市乃所谓的世界首都，也是国际金融、媒体行业的中心，大城市的活力和多元化不言而喻。
&amp;nbsp;
很多世界知名企业总部与哥大同在曼哈顿岛上，而且往往与哥大有良好的关系。近水楼台先得月，它们中的许多大公司、实验室经常派代表到哥大演讲、开咨询会，并且在实习、就业方面为哥大学生提供机会。的的确确，纽约为哥大学生提供了大量学习和工作的便利。当然，哥大、纽约所提供的众多机会的存在还是建立在学业优秀的基础上的。
&amp;nbsp;
地处纽约一定程度淡化了学术气氛而更多地增添了文化味道。大量的公共交通为探索光怪陆离的“大苹果”（纽约别称）提供了不少便利。但是，地处曼哈顿而临近诸多精彩的同时，也使得哥大的校园比较局限，缺少体育场馆及一些田径设施，而且球类场地往往比较紧张。
&amp;nbsp;
哥大培养了大量政治、经济的领袖人物，如两位美国总统——西奥多•罗斯福和弗兰克林•D•罗斯福。美国第34届总统德怀特•艾森豪威尔也曾担任哥大第13任校长。此外，大名鼎鼎的沃伦•巴菲特也是哥大校友。哥大中国校友中也有很多名人，如唐绍仪、顾维钧、胡适、马寅初、宋子文、冯友兰。
&amp;nbsp;
哥大在拥有极为丰富的校友资源的同时，具有相当发达的校友网络。哥大校友协会（CAA）也在世界各地不定期组织校友活动，给大家提供资源和交流的平台，充分发挥校友的作用。目前北京和上海都有一些校友聚会活动。另外，哥大还建立较为庞大的 Facebook 群，方便学生联系。
&amp;nbsp;
哥大不采用通用申请系统，申请条件和基本数据近年来变更不大，具体详见哥大网站。当前，SATⅠ考试分数可以取各项历史最好成绩，并且需要两门SATⅡ考试。哥大录取委员会明确说明，对于美、加、墨籍和绿卡持有者采用公平录取政策，其余身份申请如果需要助学金，申请难度会增加。近年来，哥大在北京、上海都安排了校友面试。此外，除去哥大各院官网之外还有一个哥大校办刊物《哥伦比亚观察者报》（Columbia Spectator）的网络版，也是了解哥大最新动态的重要渠道。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>