<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>画展 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E7%94%BB%E5%B1%95/</link>
    <description>Recent content in 画展 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2014 07:57:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E7%94%BB%E5%B1%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>写在纽约红杉会议一周年那个改变了我人生的画展（下）</title>
      <link>http://hicape.com/2014/11/gbwrsdhz02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 07:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/11/gbwrsdhz02/</guid>
      <description>文|苹果姐姐
编辑|全量 
我与Whisper的意外邂逅 在神奇般见到给了我#创业巨人#系列精神动力的Drew之后，我的心久久不能平静。激动过头，就错过了下一个红杉资本著名投资人的keynote演讲。之前做了一点功课，这位投资人是曾经是Paypal第一位首席财务官，硅谷公认的“投一个准一个”。他投的硅谷明星级公司包括Youtube,Square, Evernote, Eventbrite, MongoDB,Tumblr等等。当我发现他投资的好几个公司的创始人我都画了后，希望有机会和他介绍我的绘画系列。 我的性格是有想法不实现心里会梗着，虽然已经错过了演讲，但会场还有一群人在问问题，于是我默默地拿着几幅画像排在了最后，排队的时候我觉得周围人的眼光让我脸红，不管和熟人亦或陌生人讲解了多少次，我还是觉得画了这么多帅哥美女创业家有点不好意思，会不会别人觉得我“暗恋”他们呢？​
终于等到和Roelof说话的时候，我的一切顾虑似乎抛之脑后，进入状态，和他讲#Techgiants#绘画讲故事系列，还讲到我之前研究了Evernote的中国策略，并给Airbnb写了几十页的中国市场策划书，以cold call形式发给他们创始人，经过数十轮面试拿到工作机会等等。我的所有博客都用Tumblr记录的，正好Tumblr也是Roelof投资的，他就互粉了一下我的博客。我和他说了我因为签证问题，作为“分享经济”的信徒，暂不能去Airbnb工作。他让我把简历发给他，顺势把手机递给我，让我当面输入了邮件地址，5秒钟后，我手机提示音，“Resume pls ;)” 他用的笑脸表情让我紧张的心情顿时放松。​
Roelof先走了，但是和旁边站着的几个红杉工作人员聊了起来，他们说很远就注意到我的画，给予了鼓励。在Roelof旁边还有两个人，一个眼睛特别大好像会说话，一个篮球运动员的身高，他们一直旁听了我和红杉投资人的对话，然后开始和我聊天。我越说感情越丰富，道来互联网助我从中国三线城市到美国读高中的故事。 高一时因为在留学论坛认识了留学寄宿中学的网友，了解到美国读高中的机会，人生就此改变。我一直很感激，也很想在互联网创业公司工作，但是由于专业和签证限制，一直没有机会，白天在格子间上班，晚上自己“搞三搞四”。讲着讲着，想到过去1.5年的胆战心惊，每个假日都偷偷跑去硅谷给科技大会Techcrunch做志愿者（以保持自己在互联网行业的相关性），和无数从纽约打到硅谷的电话面试，眼角就湿了。​
这个时候，大眼睛的男生说 “你想来和我们工作嘛 ？” ”哪家公司？“我问。“Whisper – a secret sharing app” 我刚刚在大会日程册上看到介绍Whisper,读到2.5 billion. 我就说，“哦! 那个2.5billion。”我心想,“我哪有秘密要匿名分享啊？连Facebook Instagram Twitter都用不过来“。 那时的我，心里只有Airbnb。别的公司，在我心中都不在一个级别，何况是一个没有听说过的公司。

大眼睛男生叫Michael （上图右边）,是Whisper的创始人。篮球运动员身材的是Whisper的叫Chad（上图左边）,是Whisper的技术总监，Erlang语言的大神。​
我和Michael说，等一下“你是让我做全职还是兼职？” 对于一个突然从天上掉下的机会，我略感措手不及，不知如何答复。我之前的每一个offer和机会，都是进过数轮面试筛选，历时几周到几月，这种看似“得来全不费工夫”的机会，我心里没底。喜欢探究创业者背后故事的我本能的问了Michael “等一下，我想先知道你为什么做Whisper?” 他说，“要不你来4：30的圆桌讨论吧？”​
答应后，我就继续去张罗晚上展画，甚至在中场休息，我也到人流最多的地方，把画摊开，让更多的人提前看到，有个了解。4：15 Michael和Chad从我身边路过, 他们说你来么？ 我直接把房间号报给他们了，于是他们笑了。我坐下后边听讨论，边做了些研究，红杉领投了Whisper的B轮。Michael演示发了一个Whisper,然后瞬间就有回复，当时在场的同学们被回复速度和活跃度“吓”到了。圆桌讨论结束后，Michael说我们晚上再聊聊。​
很快到了晚上展画，我忙着和大家介绍#创业巨人#和背后的故事，没有来得及去找Whisper。 但是，在展画快结束的时候，Chad来到我身边叮嘱了一句，明天Michael会找你再聊聊，我们非常希望你来Whisper。 我被他们的诚意打动了，话说没有公司对我这么好过。​
第二天，我和Michael坐在沙发上讨论了一下，他说“I’d rather people to take initiative. Don&amp;#8217;t ask for permission, ask for forgiveness” （我喜欢眼里有活积极主动的人，宁愿他们做了之后和我解释，也不喜欢需要后面抽鞭子办事的人）于是，一周后我飞到了洛杉矶的Santa Monica（圣莫妮卡），对于不会开车的我来说，洛杉矶这个没有车寸步难行的地方，应该是“再不合适不过”了。况且，我一直有个硅谷梦，大四参观了硅谷30多家公司后，我一直想在硅谷工作几年，亲自体验一下世界创业之都。

( 上图为Whisper位于Venice的新办公室 &amp;#8211; 照片右边银色的建筑） 我到了Whisper参观，发现是一个可以看到海滩的涂满紫色的房子，后院有树，跳床，游泳池，篮球场等等 – 充满活力。房子内贴满了各种Whisper裱的相框，还有哈利波特9 ¾ 列车站台，还有迪士尼名言贴纸等等充满想象力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在纽约红杉会议一周年那个改变了我人生的画展（上）</title>
      <link>http://hicape.com/2014/10/nggbwrsdhz1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 16:58:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/10/nggbwrsdhz1/</guid>
      <description>文／苹果姐姐 编辑/全量 
一年前的今天 （2013.10.5 周六），我还煎熬在每天一早赶去“格子间”上班，但是心却在别处的日子。2013年6月我听了Dropbox创始人Drew Houston在麻省理工学院(MIT)毕业典礼演讲后， 无意中发现泪花在眼眶中打转。Drew给大学毕业生的人生信纸是“网球，5个人的圆圈，和3万天”。 “网球”代表自己的兴趣爱好爱,就像小狗会追着网球跑; “圆圈” circle of 5 的意思是我们是相处最多五个人的中间数。 原话是&amp;#8221;we are the average of the 5 people we spend most time with &amp;#8221; 就是我们要多多和启发我们的人相处提高自己。 “三万天”的意思是人生只有三万天。 我们在找到“网球”后，就应该去付诸努力，因为永远没有完全准备好的那一天。很多时候，我们有各种想法，但是睡一觉醒来就算了，想好一件事情，马上执行，需要勇气、决心和魄力，但如果这几条你都具备，还是没去行动，说明你自己的信念可能还不够强。
苹果姐姐励志短片

回想起去年6月底到10月初的100天，我断绝了大部分社交时间，每天晚上,从纽约中城(Midtown)投行高楼下班后，直奔中央火车站(Grand Central)踏着熟悉的 4号线（绿色），在Union Square 换乘6号线到达东村St. Marks的家里，点到点20分钟。弄些简易晚饭，带上耳机，在客厅橱柜上摆好画板，拿起画笔开始画创业家的肖像画(Techgiants.tumblr.com)。站着一画就到早上3-4点 （正好是中国的下午）， 把初稿放到微信朋友圈众筹意见，等美国太阳出来的时候，朋友圈的意见收集差不多了，第二天根据意见取舍修改 。我给自己的绘画方式取名为Minimal Viable Painting(“最精益绘画”和Minimal Viable Product的缩写一样 也叫MVP)。周围的朋友说我的热情很有感染力，父母觉得我“走火入魔“，回想一下， 当时到底有多大的精神支柱支撑着我走过了那100天？ 而且没有任何人逼迫，是我自己的选择。我的心告诉我这是我现在应该做的，就好像我找到了我自己的那颗“网球”，像放了链子的小狗，追着在跑。

其实，100天内完成15幅硅谷创业家的肖像画，并配上故事和评论是我给自己拟定的deadline(截止日期)，因为我争取到了2013.10.5在红杉资本纽约工程师会议晚间招待会展画的机会。这次展画对我意义非凡，因为激发我创作#创业巨人#绘画系列的Dropbox的创始人Drew Houston会在场，我拿到offer的 “分享经济”鼻祖Airbnb的联合创始人Nate也会在。 对于我一个在投行工作了1年半， 每天靠听创业者故事激励自己心中“硅谷梦”的姑娘，想到这次和科技大佬“零距离接触”的可能性，我会催着自己不能只画5幅，10幅，只有15幅以上才算是一个系列，才能拿出来展画。一开始我觉得 #创业巨人#绘画的想法有些crazy,朋友会不会觉得我是另类，但是当我把想法和初稿给Facebook的peipei姐姐还有我大学创业Zschau教授看过，他们都非常赞同，给予鼓励。
所以我每天画画，写故事，进入了一个循环的状态。那时候白天上班，回家再画到太阳出出来，早晨需要3个闹铃，爬起来后飞奔赶地铁，因为不能迟到，早晨起来很多时候我的头是昏沉沉的，但是跑到地铁站似乎又醒来了。

我第一幅画的是Dropbox的创始人Drew, 因为高中时学习的是德国表现主义偏抽象的画法，所以神似过于形似。去年10.4号那个晚上，我纠结了很久，还是决定修改，因为明天的画展是我第一次在300多人面前展画，我要交出我能做到最完美的作品，问心无愧 （美术老师和画家对此看法可能不同，画画没有完美，有人更喜欢抽象的作品）。
当晚8点我拿起了画笔修改，电脑反复放着Drew在MIT毕业典礼21分46秒的演讲，那晚上听了5遍，都快可以背下了，到了11点，好友的生日聚会，原本活跃的我已经anti-social拒绝了很多朋友活动邀请，这次不能再不去了。
回到家凌晨1点了，我看着修改了一半的画，告诉自己我要做到我自己可以做到的最好，然后拿起画笔，在狭小的客厅继续修改。到早上4点改好了，我还有点贪心的开始了下一幅画的草稿…
第二天，一觉睡醒11：30，闹铃一个也没听到， Drew的演讲是11:30开始，怎么算我12：30才能到，我想这次没有机会见到给了我心灵鸡汤的Drew了。我看了一下日程, 下午还有个Dropbox的讲座，由早期员工Albert主讲，去年冬天我听过Albert的讲座，受益匪浅。于是，我决定再去听一次。
进去后，只有最后两排有座位了，于是我靠右边坐下了，屁股还没坐稳一个熟悉的身影从后门走了进来，我抬头侧目看了一眼，这不是Drew么？ 一个硅谷顶级公司的CEO居然如此平易近人，抽时间参加十几人的讲座，并坐在了离我2米不到的地方。我的心“砰砰”跳动，他的画像就在我身边的手袋里面，连签字笔都准备好了。如果他在我旁边坐30分钟，是不是应该把画给他呢？ 画背面还贴了他的那句话“Surround yourself with people who inspire you is as important as being talented or working hard”（多和启发你的人相处和天生聪慧或者埋头苦干一样重要。）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>