<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dreammag on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/dreammag/</link>
    <description>Recent content in Dreammag on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2012 06:38:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/dreammag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>青年人，有梦就追</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/to-chase-my-dream/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 06:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/to-chase-my-dream/</guid>
      <description>文/茄而 (DreamMag 香港)         起动梦想的心不难，坚持下去的心才难！      两年前，我毕业后没很明确很清晰的去向。当时只很清楚我的热情和强项是燃点他人的生命、喜欢写文字、鼓励每个人有勇气地追求梦想，只是感到整个社会、教育制度、传媒普遍风气也不是给予我们年青的一代勇气和信心去改变，反而是鼓励我们要保障自己、要安全、只谈效益、只要好学术成绩和赚最多的钱就是成功等，令大部分的年青人都变得没自信、无奈接受但不快乐、只有批评没有建设、只有怨气没有创新。  &amp;nbsp;    当然那时候我还未有很深入的研究问题主因，就能从自己有限的时间、感染几个朋友和有限金钱去尝试改变。我没有教育背景、也没有传理／社工的学位，一开始去做教师、社工或到主流媒体工作的机会很微小，于是我当时便很大瞻子地辞掉正职（当然先打了工几个月存了点钱），去兼职不同的freelance工作，同时创办DreamMag，希望可以燃点更多人聆听自己内心声音站出来改变。那时很多人说过：不是吧，印几千本的杂志又没有效益、影响力又小，浪费很多时间和金钱呀！ 但当时的我和很多年青人一样，没有周详的研究、计划和经验，但只有的是一夥想改变的心和勇气，想感染更多人化心想去行动，我在想：方法碰钉便再转化吧！一开始时只自问这是否一件对的事情，不问是否最有效益和最好的方法，因为太多人只空想而没有实行了。  &amp;nbsp;    Start it small, but start it right. 也许在很多富有经验和知识的社会企业家眼中，DreamMag和小小的义工团效益和影响力是微不足道，但这正是我们年青人需要和必经的历程。就是要经过这些历程，分享这些历程，才能带动更多人走出来；就是要经过这些历程，才能更具体和脚踏实地实践心中所想。  &amp;nbsp;  这年多，有很多和年青人交流和分享追梦的机会，但我发现不论到香港几家大学分享、还是到一些中心跟弱势的年青人交流，他们超过9成都完全没有信心跳出框框、而梦想都只是有想到自己的利益、没有关心社会的公民意识。香港社会上大部分不愁衣食的年青人仍很冷漠和无力。我有时会很痛心，但会更坚决找出更根本更有效益的方法去解决。最近，我参与推动的让中小学生参赛的Design For Change和9月开张的GO INSIDE咖啡店，正是另一形式去感染更多人有这份燃点梦想的心。  &amp;nbsp;  DreamMag一直走着走着，更雪上加霜时，我的信念更坚定，更多不同的新partner支持。  &amp;nbsp;  我渐渐发现，DreamMag只是一个过程。是不是DreamMag不重要，重要的是精神在，什麼形式都可。  &amp;nbsp;  但愿各位追梦的精神要一直走下去。      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教育之心</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/the-heart-of-education/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 16:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/the-heart-of-education/</guid>
      <description>文/茄而 (DreamMag 香港) &amp;nbsp;
对很多家长及小朋友来说，无疑读书是为了争取良好成绩、争取良好成绩是为了升学。校长海星认为：「考试主导的教育制度，反而令小朋友丧失学习动机。」考试主导意味着为小朋友设定了某年纪必须学会什么，却忽视了每个小朋友的能力及天资有别。达不到班级水平的同学感挫败；而「达标」的小朋友则对学习变得消极。考试主导酿成强大压抑，使小朋友容易变得反叛。他指责香港教育制度：「根本没有从小朋友角度出发。」

&amp;nbsp;
「教育本意应为驱动小朋友自发性学习」
香港的乡师自然学校除了教授中英数等基本知识外，更重视培育小朋友的实践生活知识和发挥创意。例如学校教授小朋友烹任技巧，从中学习食物的营养知识，让小朋友了解在什么季节宜吃什么。小朋友既学会注重健康饮食，又能自己煮食，真正终生受用。
&amp;nbsp;

&amp;nbsp;
「创意的教学，单从数学问题可见一斑」
无需精致的学习器具，只需一道简单的开放式问题：「试设计一个故事，要运用四则运算去创作故事内容，并解决故事内的数学问题。」从公式中撇脱公式，小朋友有些画漫画、写信，写小说，各自用不同方式燃烧自己的宇宙，展示其强大的创造力。学校更重视小朋友社会知识，包括五区公投及最低工资皆为课程内容一部份，知识不流于空洞。
&amp;nbsp;
「最大成就感」
除了看着小朋友正向转变，从抗拒学习变得积极。校长海星：「最感动的是毕业生回来任教师，把理念承传下去。」 
&amp;nbsp;
「梦想可以卑微」
创造新教育制度，走出考试主导，学生不再受制于考试。校长海星的梦想并不卑微，他为自己、为他人，努力开拓实践梦想的空间。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>印度，寻教育梦之旅</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/search-education-dream-trip-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 05:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/search-education-dream-trip-in-india/</guid>
      <description>文/茄而 (DreamMag 香港) 
2012年1月，在一个亚洲青年会议中，我认识了一位来自印度､对现有教育制度不满，因而创造了一家追求梦想教育学校Riverside School的设计师。
&amp;nbsp;
听完她感动人心的分享，我上网就去翻查这所梦想教育学校的故事。
&amp;nbsp;
印度的河滨学校（Riverside School）持着「化知道为做到」的教学理念创办，为年龄在2-17岁的孩子提供的教育项目以「多元智能理论」作为规划、教学和评估的基础，相信每个小朋友有不同的学习方式､学习步伐，同时在每天教学中成功培养每一位孩子的公民意识､成绩好､爱自主学习，吸引了世界各地教育工作者的参与与观摩。她也曾因提出「每个孩子都是主人翁（aProCh）」计画，而荣获2008年Ashoka奖助金（由美国Ashoka基金会为奖励那些为世界上最紧迫的社会问题提供系统解决方案或相关帮助的人而设立）。

河滨学校更在3年前发起Design For Change全球最大的孩童创意行动，这个活动是免费参加的非营利儿童行动，现已有近40个国家参与、超过二千五百万位孩子响应，致力于让孩子有机会来发挥自己的想像力，并且付诸行动，让世界变得更好。DFC希望孩子们可以利用一个有创意的点子，透过四个简单步骤，并花一个星期的时间，最后改变身边的无数生命和环境。
&amp;nbsp;
身于香港，要把教育实践得这样美好，我几乎觉得是没可能的。做好事，不用理会成绩和公开考试的压力吗？没有钱，如何谈优质教育？
&amp;nbsp;
于是我大胆地努力存了点钱，在今年9月尾，飞往印度河滨学校3星期，在这所校园观摩学习､当这学校K2学生的小老师和参加他们举办全球第一个由小朋友主导的热血追梦国际会议 Be the Change Conference。
&amp;nbsp;
印度是一个很有阶梯观念､贫富悬殊较香港更严重的国家。印度人对种姓非常重视，是贵族的就一定是贵族，是下劣种姓的一定是下劣种姓， 丝毫不得越界。而且，印度还是一个发展中国家，大部分地方和人民素质依旧非常落后。往印度前，我心里想，在这国家起一所学校推动人人平等和要有公民意识的教育理念，更要所有学生的家长认同和支持，是否有点天方夜谭？
&amp;nbsp;
河滨学校是一所私立学校，学费高昂，起初我在猜想，会否是贵族学校呢？但她的学校却是什么阶层的学生都有，有20﹪的穷学生是得到全资助学费。平时他们相处融合，学生们全部都富有同理心和自信心。平时，你会很难发现他们有什么不同，但待在校园长一点的时间，从他们小食､午餐盒､深入关心他们生活你就会知道有差距，一些很有钱的小孩曾走过来对我说：「Carrie老师，我们一家下个月去日本旅行！」；然而，一些很穷的孩子除了家境不一样外，也同样活泼､主动､热爱上学。
&amp;nbsp;
观摩学习期间，我发现了：河滨学校（Riverside School）的教学几乎大部分时间都融入了大量真实社会的问题，引发孩子去想法子解决，让学生能学习同时又不断为社会做公益。
学校的努力感动了家长。使教学期间，家长的参与度和学校合作的时间都非常高。
&amp;nbsp;
老师们不一定是教育背景，但对创意教育拥有无比的热情，每星期河滨学校整个教师团队都会花大量时间去进行教师进修､再培训活动､教学成效检讨等等。
&amp;nbsp;
老师们非常重视每一天的课堂，他们会在开学年前计划如何把要学习的学术知识和需培养学生的特质（如创意､公民意识､尊重､平等等等）融合成一些创意､有趣的教学，并且只担任一个辅导者的角色，透过大量的发问去引导他们自主学习和解决问题的能力。
&amp;nbsp;
学生在学校的自由度非常高，但却同样很自律。河滨学校能做到的是，当孩子未明白时，放任孩子去试和有限度地犯错､失败､跌倒，然后用爱去陪伴他们反思､成长。
&amp;nbsp;
在印度河滨学校的3星期，学到的太多，在这小小的专题不可能写得完，但最大的学习就是：每人的资源和经验都不同，但他们相信的就是&amp;#8221;EVERY CHILD CAN!&amp;#8221;。鼓励每个小孩都有能力去追梦！记得在他们举办的热血追梦国际会议 Be the Change Conference，在小朋友公演的整个开幕话剧中，有一幕让我印象非常深刻：他们引用了着名甘地的名言&amp;#8221;Be the Change you wish to see（成为你想要的改变）&amp;#8221;后，一个扮成小甘地的小学生走了出来 ——他们相信，每一个小朋友都可以成为小甘地！
&amp;nbsp;
世界的确是不公平的，每人做到的都不同。但世界上正有好多人为了使我们有更好的生活、环境再努力，并不是有地位、知名度高的人才能改变世界。
&amp;nbsp;
其实身为小朋友､学生的我们也是有这个能力的。
&amp;nbsp;
如果你不懂如何开始，请尝试去了解世界的需要，并挑你有热情的范围着手去改变。
&amp;nbsp;
不管自己多名渺小，只要有一份坚定不移且愿意付出的心，想要改变世界就不再是&amp;#8221;永远不可能&amp;#8221;的事了。
&amp;nbsp;
让我们一起在自己所在的地方，用自己现有的资源､热情和强项，去做你想做的事，为世界带来改变吧！
&amp;nbsp;
Design For Change全球最大的孩童创意行动: www.dfcworld.com
河滨学校: www.schoolriverside.com</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>