<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>独立书店 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%B9%A6%E5%BA%97/</link>
    <description>Recent content in 独立书店 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2012 17:47:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%B9%A6%E5%BA%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>女书店，以阅读消弭偏见</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/fembooks/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 17:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/fembooks/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp;
女书店，定位和诉求都坦率地表露在店名里。
&amp;nbsp;
你可以断句为女/书店。

人称“妇运女侠”的郑志慧女士，于1994年和伙伴们共同创立了女书店，亦是华文地区第一家女性主义专业书店。至今十余载间，书店不仅提供了阅读空间，也将“女性友好”体现在活动历上。八月间举办的就有：鸭嘴钳再进化─妇女健康与文化课程，女女情谊伴一生──《油炸绿西红柿》 vs. 酪奶松饼，占领罐头工场！──女性主义教育学。比起其他书店讲座偏重于文学讨论，女书店更像是为女性读者提供的一个课室，参与者探索自身，也反思自己在家庭乃至社会中扮演的角色。女性的身影出现在书店历史大事记中，出现在女书出版的作者群中，当然也出现在读者中。
&amp;nbsp;
你也可以断句作女书/店。

书店选书的三大原则是：女人写、写女人、为女人写。尽管性别议题几乎是此行经历的每家独立书店，架上都不会缺少的主题，但女书店无疑是最专业且专注的。96年，女书店开始自体繁殖出版书籍，从当时的女抒herstory和女书fembooks两大书系，至今日又发展出性别教育、同言同语甚至是男性研究等多个系列。选书的广度在扩展，女书的中心地位不曾偏移。
&amp;nbsp;
在到达台北的第三个晚上，终于能把资料和想象付诸现实，去到女书店看一看。一楼的女巫店很热闹，我经过的那天晚上正有乐团演出。沿着一旁的楼梯往上，墙面几乎被文宣海报覆盖，从话剧预告到杂志新刊，包括过时的活动信息其实都向你表露这家店的趣味。推门进去，店内很是明亮，天花板上垂悬的米色布料让灯光柔和了些但也不显晦暗。书架沿墙而立，还摆放着几张木桌椅及软沙发，选书的空间很宽敞。初印象很开阔利落，并不像猜想中那样神秘。店里除了我并没有别的读者。

书目大约以女书出版、同志书写和女性主义等几类分列于不同书架。性教育的书也占了好几列，从书名判别，口味最轻的一本应该是《H罩杯教我的事》 。而CD影音一柜，除了我所知的《蓝色大门》和《花吃了那女孩》，别的作品显然也与同志话题相关。你可以说这是重口味或是辛辣，女书店只是大大方方地讨论，以文学创作或是学术研究亦或是影像的形式，让读者借由阅读得以了解或是思考与性别认同相关的话题。这种百无禁忌的坦言，恰是一种尊重和健康的眼光。
&amp;nbsp;
店内有一整块长形的木质剪贴板，上面收集着与两性平权或是同志平等相关的新闻报导，有一些纸边已经微微翘起，你可以想象店员是如何仔细地收集材料息再展示出来，企图让偶然驻足的人，能得到一点信息亦或是支持。

女书店的主题，放在保守的环境中来看似乎是禁忌。可这间小书店表达的方式并不激进。即使曾经参加过台湾同志大游行，女书店的中心依然围绕着一排排书籍展开。阅读是一件很温柔的事，但书本传达的思想却可以很隽永。在阅读中，你大可打破对“女权主义”激进的刻板印象，了解同志世界的挣扎与渴望，甚至得到很实用的教导，例如同性婚姻家庭领养小孩指南。正如女书店自己定位的那样，这间独立书店的存在，能“解开传统观念在你脑中种下的性别不平等的结”。
&amp;nbsp;
03年，女书店遭遇了歇业危机。而就在今年五月，facebook专页也发起了“请行动支持女书店撑过淡季”活动。这种摇摇晃晃的经营景象，几乎是一种常态。可我还是怀抱乐观。新书的生命周期可能很短，网络书商的折扣打压可能很重。但一家书店如果不只是单纯的贩卖管道，自然不会轻易消失于记忆之中。
&amp;nbsp;
在女书店恳求大家用行动购书支持女书店的FB帖子中，有这句话：“我们需要走更多的18年，来推动性别议题的关怀，抚平不平等的坑洞。”
&amp;nbsp;
祝福且期待女书店拥有更多的18年。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
注：青年壮游家大募集，由台湾的行政院青年辅导委员会主办。凡18-30岁间的国际青年均可报名参加，参赛者需设计10天以上连续的壮游台湾行程，比赛组委会选出20份符合青年旅游精神的壮游计划，获选者将得到2000或3000美元的壮游奖金。
&amp;nbsp;
我很幸运入选了第四届青年壮游家（http://youthtravel.tw/youthtrekker/），八月完成了台湾16夜15天的自由行旅程。我提出的壮游方案以寻访独立书店为主题，试图观察阅读空间与城市的关系。也因为全程都是沙发旅行，得以认识背景各异的当地人或是留学生，接触到非常有趣的在地生活。
&amp;nbsp;
女书店
地址：106台北市新生南路三段56巷7号2楼
网址：http://www.fembooks.com.tw/index.htm
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台湾本土文化书局</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/taiwanbook/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 07:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/taiwanbook/</guid>
      <description>文/张婧雯 &amp;nbsp;
台湾本土文化书局，有一副老灵魂。
&amp;nbsp;
就外观而言，这也是一家老派的书店。我隔着略微锈了的铁栏杆，努力向内张望，还不知这正是创办人纪敏雄先生的祖厝。窗户俨然已是文化展板，贴着的照片记载台中旧迹。
&amp;nbsp;
很是谢谢店员一号余淑贤女士，抽出周一公休的时间接待我。我随她走进店内，得以稍稍靠近这老灵魂的内里。书架沿墙而立，房间中部的区域只摆着两张大长桌，陈列少许的书籍，客人可以坐在木板凳上阅读。房顶略微挑高，悬着老式的三叶大风扇。比起一些需要在紧邻的书柜间穿行的二手书店，本土文化书局的空间通透得多。但你仔细看架上的书目，大密度的信息即铺盖而来。
&amp;nbsp;

此行被反复加强的一个感受，就是台湾书店，尤其是小型书店选书的精心与丰富。在大陆购书时，大约扫一眼书架就能明了所列书目。这次经历的独立书店，基本不会陈列重复的书目。尽管各家分类的方式有所不同，或依主题或依作者，但绝对不会出现整排数十本都重复为同一本书的状况。设计各异的书籍构筑出每家书店不同的风味，亦是相当宽广的阅读光谱。而这间书局的关键字，显然落在本土文化之上。从历史到母语教学，从生态保育到传统工艺，本土文化的外沿被尽可能丰富得拓展。
&amp;nbsp;

我注意到墙上贴着一张“讲台语，俗予你”，向余女士询问。
&amp;nbsp;
“噢，这是以前一个活动啦。如果客人进店来买书，全程都讲台语，我们就会给他折扣”她说。其实不会讲也没关系，只要你有心和店员学一句台语、客家话或是原住民语，一样有优惠。

我不禁想起此行常遇的一个境况。在知晓我来自大陆福建之后，通常台湾朋友的反应是：噢难怪说话口音和我们很像。啊那你会不会讲台语？我常常需要解释福建省内方言的多样，但被要求说几句福州话来听听，我又为自己极不标准的发音而心虚。
&amp;nbsp;
是啊，母语母语，但是我好像还是对来自千里之外的“官话”更为熟悉。
&amp;nbsp;
我凑到淑贤的办公室边，那里有一整面贴纸墙。反台中企鹅馆、海豚保育、同志大游行，以及一些你不翻墙不可能看到的讯息。政治及社会的诉求，在此行所经的所有书店中都算得上强烈。但这一间书局，从来就不是为某种颜色或是某家政党存在的吧。九三年，旅居美国多年的纪敏雄博士怀抱着保护及推动本土文化的理想，回到三民路上这一间祖厝，创办了台湾本土文化书局。老书店的历史脉络似乎总是相似，风光热闹到荣光渐逝，风雨飘摇到重新起跑，“靠着理念及热情来平衡收支簿上的亏损”。
&amp;nbsp;

注入新理念的台湾本土文化书局，发起了台中秘境团，“赶在记忆变成平地之前”带大家探寻城市平常却美丽的一面。而这段时间正在热映的《女朋友·男朋友》 ，在此也可预购得带签名的套票及周边。部落格以及facebook成了这家老书店的活跃平台。
&amp;nbsp;
但我仍要说，台湾本土文化书局，有一副老灵魂。不仅仅是因为它经历的近二十载的风雨，也不仅因为书籍容身于老宅之中。老派的人事物，总是在提醒你关于往昔模糊的美感。我突然意识到，本土文化对于我而言已是一个太狭窄的概念。我年幼时住过的老房子，现在大概已成高楼或即将企划新楼盘。就在此时，我站在异乡的一家书店中，却忽然被提醒我对家族以及土地历史的失语。我们都已忘记，且无从记起。
&amp;nbsp;

临走前，余女士翻出以台湾水果为主题的旧挂历给我看，还和我分享她的邮票收藏。我后知后觉，整理资料时才了解她正是纪敏雄博士的侄女。集邮是很老派的爱好吧。
&amp;nbsp;
也许有一天，纸本阅读也将成怀旧。可我依旧怀抱乐观，信赖老灵魂的温吞与坚守。
注：青年壮游家大募集，由台湾的行政院青年辅导委员会主办。凡18-30岁间的国际青年均可报名参加，参赛者需设计10天以上连续的壮游台湾行程，比赛组委会选出20份符合青年旅游精神的壮游计划，获选者将得到2000或3000美元的壮游奖金。
&amp;nbsp;
我很幸运入选了第四届青年壮游家，八月完成了台湾16夜15天的自由行旅程。我提出的壮游方案以寻访独立书店为主题，试图观察阅读空间与城市的关系。也因为全程都是沙发旅行，得以认识背景各异的当地人或是留学生，接触到非常有趣的在地生活。
&amp;nbsp;
台湾本土文化书局
地址：台中市三民路3段49号
Blog: http://blog.roodo.com/taiwanbook （需翻墙）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊003期</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/capeweekly-003/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 15:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/capeweekly-003/</guid>
      <description>CAPE周刊003期   
&amp;nbsp;
本期关注：TED Ed：为老师打造的开放平台（视频） TED 大会这十几年来一直不遗余力地恪守自己的承诺，不断让非同凡响的人们分享自己的感悟，“传播有价值的思想”。 最近 TED 又有新动作，发起了名为 TED Ed 的专门针对教育者的频道。在这个频道中，老师能够创建 3 到 10 分钟不等的视频，专门针对某个问题进行教学，比如“蛇摆（Pendulum Waves）”。 在看完视频以后，TED Ed 会马上显示老师事先准备好的问题，让人在回忆视频的内容时，不知不觉加深了对知识的印象，在这里“Quick Quiz”是选择题，“Think”是问答题。
TED Ed 拥有一个口号，“分享有价值的课程”。TED 的“监护人” Chris Anderson 在个人博客中解释了 TED Ed 的意义——和 Khan Academy 不一样，这个开放平台不打算取代教室，而是希望“为老师提供一个令人兴奋的新方式去使用视频”。
&amp;nbsp;
实际上 TED Ed 可以视为 Flip Teaching 这种教学理论的实践产物。传统的教学方式中，老师与学生，只有“我教你学”的关系。Flip Teaching 将这个教学过程进行了改变，首先让学生在家观看教学影片，读完课本的指定章节并思考相关的问题；学生在学习完之后，必须汇报学习过程中不理解的地方（可以运用网络工具）；老师在上课前搜集每个学生发出的问题，进行分类并针对学生疑问的部分制作教材；在课堂上使用苏格拉底教学法，即老师只是旁听或是适时加入与个人或小组的讨论。这样就能够尽量发挥学生的自学能力，而老师则能够更有针对性的进行辅导。
&amp;nbsp;
为何说 TED Ed 是 Flip Teaching 的实践产物？因为每个 TED Ed 的视频页面中，都有一个 Flip 按钮，当按下这个按钮之后，老师便能够对该视频进行设置，根据自己的需要来设定不同的问题，然后将视频链接发给学生，让他们在家中或其它地方进行自学。
&amp;nbsp;
所以 TED Ed 是一个开放平台，老师可以自由使用上面的视频内容。
继 TEDx 、TED 开放翻译计划等项目之后，TED Ed 成为 TED 又一个开放项目。我们不能忘记，“开放”是 TED 得以迅速扩大影响力的法宝：2006 年，TED 决定将所有大会演讲视频统统搬到网络上，让所有人都能访问得到，由于 TED 优质的内容，迅速扩大了组织在网络世界中的名气，也让 TED 能够被世界各国的人所知晓；通过 TEDx ，TED 允许爱好者在各地发展分支组织，既让当地人有了交流的平台，也有利于 TED 发挥影响力，发掘本地优秀资源。到 2012 年，已经可以在 126 个国家，800 个城市中看到 TEDx 的身影；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>