<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>陆瑒 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%99%86%E7%91%92/</link>
    <description>Recent content in 陆瑒 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Mar 2012 13:00:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%99%86%E7%91%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>最昂贵的综合性大学——纽约大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/newyork-university/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/newyork-university/</guid>
      <description>作者：陆瑒
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市
 2005~2007年每年都名列全美学生最想去的大学榜首的是哪所大学？哈佛？耶鲁？还是斯坦福？错了，力压这三所顶尖大学而名列第一的其实是地处纽约曼哈顿的纽约大学（New York University，简称NYU）。  &amp;nbsp;
  究竟NYU有什么魅力能够这么吸引美国的学生们？没有文理学院的幽静森林，没有加州学校的美丽海滩，更没有密歇根大学那样的庞大的竞技体育项目和校园精神。但他（你想称她亦可）仍有着巨大魅力。地处纽约曼哈顿的格灵威治村，这块充斥着学者、艺术家和朝气蓬勃的年轻人们的文化宝地，紧邻着唐人街、小意大利和无数人向往的华尔街，NYU能够给你的东西是很多远离大城市的大学所无法给予的。有人说纽约大学=纽约市（NYU=NYC），虽然这个说法有失偏颇，但不难理解，你在NYU可以得到许多得天独厚的优势。  &amp;nbsp;  而NYU的学术水平也是位列顶尖的。本科学院由六个分院组成。其中最著名的就属史特恩商学院（Stern School of Business）和纽约大学Tisch艺术学院（Tisch School of the Arts）了。前者是美国十分著名的商学院，培养出过格林斯潘这样的人物，每年为华尔街和全球各大公司输送顶尖商业金融人才。后者则是享誉全球的艺术学院，而其艺术设计、电影电视传媒和音乐等科目更是超一流的。毕业生包括著名导演奥利弗•斯通、斯帕克•李（Spark Lee）和我们所熟悉的导演李安。   &amp;nbsp;  而作为NYU最大组成部分的纽约大学文理学院的学术水平也很高，其中英语、新闻、历史、政治学、应用数学等领域的教学都是顶尖水平的。同时，大部分的NYU的学生们是非常刻苦认真的，而且有比较强的独立学习研究能力。学校里的竞争虽然不像某些学校那样可以让学生“自相残杀”，但仍是十分激烈的。 
 &amp;nbsp;  作为全美最大的私立大学，NYU能够提供的资源非常丰富。很多学生在本科阶段就可以参与研究生、教授的研究，甚至自己进行高级研究了。其最大的图书馆鲍伯斯特图书馆也属于美国最大的学术图书馆之一。而各类大型实验室，和纽约本身丰富的资源也给学生带来了很多机会。 
  &amp;nbsp; &amp;lt;p&amp;gt; 不得不提的一点是，NYU的学生的就业机会和实习机会也是人们选择他的重要原因之一。NYU的就业中心非常的人性化，而地理位置与庞大的校友网络更是保证了每年大量的学生得到大公司的工作和实习机会。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 同时，NYU的校园生活也是丰富多彩的。各种各样的俱乐部和组织保证你在NYU能够找到至少一个属于自己的天堂。不过缺乏大型体育活动也成了NYU一个缺点。但除了这点，你绝对可以满足。NYU的学生构成也十分的合理，不会让你感到身边亚洲人过多，或者贵族化的白人太多而带来的压抑。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然，人各有所好。如果你已经厌恶了钢筋混凝土的城市生活，NYU不适合你。如果你喜欢小型的校园生活，喜欢认识周围每一个人的感觉，NYU不适合你。如果你喜欢一个有非常强烈的校园精神的学校，NYU不适合你。如果你喜欢相对传统的大学生活而不是过早地独立于社会，NYU 不适合你。所以在选择大学前，还要先考虑自己的需求。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 至于中国学生申请NYU的情况则可能是大家最为关心的。近年来NYU招收中国学生的数量有很大的上升，录取的学生要比哈佛、耶鲁等顶尖名校多很多。但是有一点必须注意，就是NYU不给国际学生任何助学金，高昂的学费和生活费全要我们自己承担，所以要考虑好投资回报的问题。其次要注意的，史特恩商学院对中国学生来说是非常难进的，每年有不少被排名前十的学校录取但是被史特恩拒绝的中国学生。不过好像如果家庭有商业背景的话会相对容易一些。至于纽约大学艺术学院对于中国大陆学生来说，则更是遥远，所以一般也不会有中国学生申请。大部分学生的录取院校都是纽约大学文理学院。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 2008年对于很多美国的大学申请者来说都是艰苦的一年，很多大学录取率都有一定的下降。NYU的录取率也大幅下降，从2007年的324%降至近年来最低的24%。相信以后的几年录取率也会继续下降。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 最后，说个关于NYU的花絮：如果你看过《老友记》这部经典的电视剧的话，你或许会发现那个可爱的罗斯在第六季中，成为了NYU的教授。怎么样，动心了吧？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 更多美国大学请关注：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://page.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>