<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape西安 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/cape%E8%A5%BF%E5%AE%89/</link>
    <description>Recent content in Cape西安 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2013 17:04:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/cape%E8%A5%BF%E5%AE%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[CAPE西安播报]6.2 两个姑娘的丝绸之路分享会现场回顾</title>
      <link>http://hicape.com/2013/06/two-girls-silk-road/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 17:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/06/two-girls-silk-road/</guid>
      <description>活动记录/胡笳  &amp;nbsp;
六月二日，星期天，盛夏的气息笼罩全城，炎热的天气一如大家好奇热情的心，下午两点，我们相聚在西安朱雀门里太阳庙门我们的咖啡馆，聆听两位美女为我们带来的丝绸之路分享会。
在我们的分享会开始前，Local Caper南昊首先为大家介绍了整个CAPE的相关情况以及CAPE西安的主要内容。西安的Local Caper们致力于发展具有西安特色的Meetup活动，借助西安本地高校集中的优势，凝聚青年力量，促进青年做出有利于自身改变的选择。
&amp;nbsp;
而今天的分享会非常适合这样的主旨，我们希望借由两位女生传奇般的游历经历促进青年对自己生活现状的改变，扩展自己的事业去目睹更为广阔的世界。在主持人南昊的介绍之后，两位远道而来的美女又将为大家带来怎样的故事呢？在场的朋友们早已经迫不及待了。
&amp;nbsp;
孙一帆的故事 首先为我们带来分享的是孙一帆，一个游历过42个国家的沙发客。她的讲述注重每一个国家中不同人的不同故事。她在这些故事中为我们描绘出许多有趣的人，令我们耳目一新。
&amp;nbsp;
孙一帆的行程从土耳其的伊斯坦布尔开始，在那里她见识到的是土耳其人热情和快乐。好客的土耳其人和沿途各具特色店铺是旅程开始的象征。既然沿着丝绸之路行走，孙一帆也格外注意那些丝绸之路的象征。工艺店里具有中国特色的丝绸，算盘，默默地叙述着千百年前开拓丝绸之路的前辈的功绩也在迎接着新来的旅人。
&amp;nbsp;
离开土耳其前往伊朗的路上，孙一帆得到了许多善意的提醒——伊朗严肃的宗教氛围和严格的宗教纪律着实令她担忧。然而“他人描述的世界或许只是他们想让你了解的”，孙一帆这样为我们说道。在伊朗的城市中，她看到了虔诚的信徒，也看到了思维活跃，在禁锢中释放自我的青年人。在库姆这一伊朗的宗教中心，她遇到虔诚的大学生信徒为她介绍宗教建筑的样式和设计原因，也见识到了表面严肃内心却希望改变的青年人。“不一样的世界需要用自己的眼光去审视”这是孙一帆对伊朗的总结，带给我们的除了触动，更多的是对自身所“看到”的世界的思考。
&amp;nbsp;
走出“意料之外”的伊朗到达世界上“最难办签证”的国家土库曼斯坦，这里同样发生了两件“意外”的故事。人生四大喜事之一的“他乡遇故知”便发生在这里。虽然不是故知，但见到同样是中国人的办公人员时的那份欣喜自然是两人旅行中最大的风景。然而土库曼斯坦严格的签证手续却令两人苦恼不已，预期的计划既然没有完成索性耽误一下离开日期，这一简单的想法在离开土库曼斯坦时变为麻烦，两人因为超过签证时间两天而被边境人员驱逐出境，只要人不被扣留就行，至于那二十年内不允许再次进入的惩罚，孙一帆则调皮地说“随他去吧，反正再也不想去了”。
&amp;nbsp;
沿着丝绸之路向东，不久便进入了吉尔吉斯斯坦的境内。那里，孙一帆偶然遇见了一对瑞士的父子。这对父子同样有着特殊的故事。父亲身患重症却愿意将剩下的生命行走在上，十二岁的儿子选择跟随父亲一路同行。这样一对父子的故事颇为悲伤又颇为勇敢。在吉尔吉斯斯坦一路同行的时候，孙一帆和这对父子结伴而行，在旷无人烟的草原上感受着生命的渺小与坚强。一段同行的道路终究会结束，这样的分别着实令人感伤，但既然在路上相遇就一定会在路上重逢，彼此的挂怀只会让旅行更加充实。
&amp;nbsp;
旅行的道路从家门前开始也在家门前结束，跨过吉尔吉斯斯坦的边境线，孙一帆终于回到了中国。出于游子思家的情怀和渴望安全的心，孙一帆马不停蹄地奔向自己的祖国。在新疆的游玩中，孙一帆选择了“那拉提”，这一十分陌生的城市。这里虽然陌生但却保持着最本地的气息。走入当地的宗教场所，其中的宁静感和旷远感是其他地方完全无法企及的。最本真的才是最美的，这是孙一帆对那拉提之旅的概括。
&amp;nbsp;
在新疆，孙一帆与自己的妈妈顺利会师，孙一帆和妈妈一起在新疆游玩。这种经历也是这一路上光鲜亮丽的一笔。古人所谓“父母在，不远游”的告诫彻底被颠覆，因为父母可以选择和我们一起云游天涯。在兰州，孙一帆遇到美国的沙发主，并在沙发主的邀请下参与他们的乐队。夏夜的凉风下，伴随着音乐的是生命活力的绽放，而这才是生命应该的模样。
&amp;nbsp;
旅程一路向东自然到达了西安。两位女生刚刚到达西安便举办了这样的一场分享会。一路精彩一路欢乐，不知道有什么有趣的经历又在前方等待着她们，但“那一定很有趣”，这是孙一帆对未来的期许，在这样的期许下西安的旅程一定不会让她们失望。
&amp;nbsp;
漫长的故事用简短的语言叙述，留下的是精华的快乐和感悟。“梦不只是想”这是孙一帆为我们带来的总结，诚然我们每一个人都有自己的梦想，但真正有几个人去实践了这样的想法呢？如果有朝一日，我们必须放弃这些梦想沉入平凡的生活，请允许我们率先实现他们。
&amp;nbsp;
这便是孙一帆的故事，故事的最后她播放了自己最喜欢的歌曲，当“It’s my life, now or never”的歌词唱响在整个会场的时候，孙一帆的故事合着乐声令我们沉醉。
&amp;nbsp;
蔡韵的故事 听完孙一帆的故事之后，在渐渐淡去的音乐声中，蔡韵走上前台开始为大家分享属于自己的旅行故事。她和孙一帆的行程相似却不尽相同。她们时而同行，时而分散，而与之前孙一帆的故事不同，蔡韵的故事集中在一路上的风景和自然的无限风光。
&amp;nbsp;
在土耳其，蔡韵加入到当地人的生活中，看到的是一个将传统与现代生活合而为一的日常生活。一条河流将城市一分为二，左岸是现代的建筑，右岸是传统的风俗，这样的一句概括或许最适合土耳其的城市。或许很多人会诧异这样的差异，然而真实的生活不必质疑，它存在着而且自由地发展着。格外一提的是蔡韵加入到当地的库尔德人中，看着他们庆祝属于自己民族的节日。不一样的风情，不一样的颜色，无一不在提醒着蔡韵这是另外一种不被报道因此不为人知的世界。但当地的库尔德人依旧在欢呼着他们的快乐。或许这个世界上有政治的不同，有信仰的差异，有文化的冲突，但这种对本民族的热爱是共有的存在。在土耳其的峡谷中，蔡韵坐着热气球与其他游客一切飞起天际的时刻，每一个人的快乐都是相通的。
&amp;nbsp;
在伊朗，蔡韵融入了另外一个，不同于我们日常“所知”的伊朗。她受邀参与到当地青年举办的聚会中，看到了一个不被宗教气息所束缚扼杀的世俗世界。在这样的生活中，当地的年轻人们寻求着和我们每一个人一样的生活——音乐，聚会和舞蹈。她与当地热爱音乐的青年聚在一起，谈论属于伊朗本土的音乐。这样的时光十分美好，然而禁制依旧存在。在与当地青年的一次聚会后不久，蔡韵的友人收到当地部门的警告，便被迫向她道别，并与她断绝了联系。言及此处，蔡韵的失望和失落溢于言表，然而她也为那些一面之交的朋友们担心，希望自己的到来并没有给他们带来麻烦。
&amp;nbsp;
同样在乌兹别克斯坦，与孙一帆行程相同的蔡韵在体验“他乡遇故知”的同时也一同“蹭婚”。在异乡遇到当地人的婚礼怎么能不前去凑凑热闹，而当地人似乎也贯彻着“有朋自远方来不亦乐乎”的指示纷纷与这两位中国美女合影，两人在当地人的热情和好客中华丽丽地抢过了新娘和新郎的风头，成为全场婚礼中最受瞩目的存在。
&amp;nbsp;
在“陕西村”，蔡韵见到了这些因为历史原因远离故国却又在生活中固执而坚定地保留原有生活习惯的“陕西人”。她加入到当地人的生活中，与当地的妇女一起按照陕西人的方式制作面食。看着“陕西村”村民用当地人的语言拼出的陕西话的报纸，蔡韵的分享不仅让在场的听众啧啧称奇也让大家感慨颇多。
&amp;nbsp;
寻求淡然的生命和宁静的自然，这是蔡韵最初踏上旅程的目的。在这一路的前行中，她途径过喧闹的牛羊市场，走过千里无人的荒原，在诸多的变化已经使她得到了一份源于生命本身的宁静。“承认那些差别，寻找那些共通”这是旅行带给蔡韵的变化，使她能够融入不一样的社会感受不一样的生活，这便是旅行之外的财富。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
好奇的心，不安份的心 待两位嘉宾分享完她们的故事，时间已经渐渐到了七点。现场依旧有许多朋友等着询问两位美女关于她们旅行的故事和相关的问题。
&amp;nbsp;
问题集中在旅程的安全性上，这当然是在座的每一位朋友所关注的内容。谈及这个内容，两位女生似乎格外认真。孙一帆讲到，安全源于信任，而信任始于了解。沙发客的行程安排固然有一定的风险，然而这样的风险在仔细对每一位沙发主的了解之后已经降到了最低。一路的旅程固然会存在风险，但是我们仍然愿意并确实相信这个世界上的善意永远大于恶意。一路上温馨的问候和意料之外的热情也足以消磨掉其中的误解与尴尬。
&amp;nbsp;
第二个问题则是听众询问两位女生在外游历之后最大的变化在于什么。谈及这个问题，蔡韵说她上路的原因便在于想用自己的双眼去看世界并试图在不同的环境中寻找相同和共同的存在。而她的答案也异常的简单。“异曲同工的世界”这是她的总结。沿着丝绸之路行进，不同的国家必然有着不同的文化和政治，但这些不同只是共同的人性在不同环境下有差异的表现。音乐和绘画是相通的，而人性也是，人心也是。
&amp;nbsp;
第三个问题则是听众对两人日后生活的好奇。谈及未来，孙一帆说她自己并没有明确的打算，但近期所准备的是一个名为“出格行动”的计划。在她一路“出格”旅行之后，孙一帆说她最庆幸的地方在于自己能够跳出原有的生活享受一份不一样的生命。然而并非我们每一个人都有机会有勇气跳出来，因此“出格行动”旨在建立一个网络平台帮助青年完成自己的旅行之梦。
&amp;nbsp;
同样，孙一帆和蔡韵结合自己一路的经历和经验为到场的朋友们提供了许多有帮助和可以信赖的网络媒体。在场的朋友们纷纷记录，并期待着有朝一日能够用上。
&amp;nbsp;
夜暮降临，金乌西坠，快乐的时光总是短暂，相聚的时刻总是太短，因为我们每一个人都是年轻的旅人，我们都有着自己的方向，也都有着一颗不安分的，渴望前进而非驻足的心。随着时间的推移，这场分享会也在大家的掌声之中结束。临别之际，我们将祝福送给这两位仍在路上的姑娘，愿她们的道路依旧坚定，愿她们“一帆”风顺地找到独具“韵味”的生命。同时我们也祝愿每一位参与这次活动的朋友们找到属于自己的那份自由，让那颗远行的心找到属于自己的时刻。
&amp;nbsp;
在路上，在前进，或许就是这样的心态促使两位姑娘踏上自己的旅程，也是因为这样的心态我们聚集在一起聆听他们的故事。路从家门起，疾走勿将息，我们每一个人都在路上，我们每一个人都期待着远方。
&amp;nbsp;
Meetup在西安，我们期待着与你的再次相聚！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年正能量传播与探索——5.10西安Meetup分享回顾</title>
      <link>http://hicape.com/2013/05/xian-meetup-review-1/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 09:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/05/xian-meetup-review-1/</guid>
      <description>活动记录/胡笳 &amp;nbsp;
五月十日，星期五，告别了几日来的阵雨，在这样一个阳光明媚的下午五在我们相聚在西安进行第一期CAPE Meetup。

七点未到，夜色未浓，参加聚会的朋友们就渐渐在劳南馆的婕妮花咖啡里相聚。温馨的环境，宁静的氛围，配上咖啡的清香，为整晚的聚会奠定了一个文艺风。活动发起人程钰琛在颇具魅力的开场介绍里为全场的嘉宾和朋友们带来了一份如夜风般清凉的舒爽。作为开场，程钰琛首先向大家介绍了CAPE及CAPE西安城市小站，并对活动的由来做了简单的阐释，即致力于打造青年交流与实践支持的平台，促进青年做出自身改变。程钰琛讲到，正如今天活动分享的主题一样“青年正能量传播与探索”。
&amp;nbsp;
今晚的分享分为四个部分：第一部分是由到场的各位朋友做一句话自我介绍并分享每个人对正能量的认识（我是谁，我来自哪里，我的想法或者行动,我眼中的正能量）；第二部分是由嘉宾分享自己的经历；第三部分则由每一位到场的朋友讲述他们自己的故事；第四部分是自由讨论形式的信息交互。
&amp;nbsp;
Part1 自我介绍，我眼中的正能量 第一环节的自我介绍，以及对正能量的认识，展现出的是不一样的人，小小的咖啡厅里坐满了来自各地的朋友：除了已经工作的朋友，正在考研的斗士，西安交通大学，西北大学，西北工业大学，西北农林科技大学，西安建筑科技大学，西安外国语大学等省内各大高校的同学组成了我们聚会的主要参与人群。每一个人都有自己的生活，简单的介绍中折射出的却是每一个人的人生和经历。
&amp;nbsp;
说到正能量，不同的人在不同的生活里产生了属于自己的认识。谈到正能量，大家的认识五花八门，有人认为正能量是一种对现实生活的不安分的叛逆，但也正是在这样的叛逆中，我们找到了另外一种生活方式和人生道路。有人认为正能量是自己身边的每一个言行，彼此间的微笑，赠人玫瑰手有余香的传承，就是正能量的体现。
&amp;nbsp;
不同的认识在激荡中共鸣，在认识正能量的道路上，我们将彼此的看法交流，将自己的观点传递。我们明确了自己内心的愿望，确认了自己的道路，而这就是我们前行的动力，探索的过程。
&amp;nbsp;
Part2 嘉宾介绍 经过了自我介绍环节，大家都已经对每个人有了基础的印象。“世界是碗大的”和“陕西地方邪”的两个观点同时得到了证实。大家见到了同校的校友，不同学校同专业的“前辈”和“接班者”，以及对公益事业怀有同样热忱和见解的“同道中人”。欢乐的聊天之后，大家都很期待两位嘉宾的精彩分享。
首先跟我们分享的是刘若楠，一位不愿闲下来的外语类院校的新闻专业应届毕业生。她相信正能量是做一件令自己，令他人开心的事情，她为我们带来的是自己一年来的故事，以及她在生命中得到的见解。
&amp;nbsp;
第一部分：诸多的声音，唯一的坚定。
听到到场的朋友们大多谈到了自己生活中遇到的选择，刘若楠无不感慨地讲起自己刚刚面对过的一次选择。考研还是工作，公益还是其他，这无疑是两个颇为重要的选择。在面对选择时，刘若楠谈到有无数的人在不同的立场上给她提出过建议，但真正面对这样的选择时，刘若楠分享到，真正重要的不仅是要“兼听则明”更多的是要有自己的立场以及“乾纲独断”的魄力。
&amp;nbsp;
第二部分：“一波三折”的AIESEC
AIESEC，海外实习，这是刘若楠曾经期待的经历。刘若楠说，那时她期许的是波兰，想去的是波兰。然而事情并不是一帆风顺。从签证时的不顺到加急签证的申请，申请AIESC的过程充满了不确定的因素和各样的阻挠。然而真正迫使刘若楠放弃的，是自己的亲人。当加急的签证顺利完成，当所有的手续业已办妥，当行程可以开始的时候，祖母的病情成为了不可逾越的阻遏。
刘若楠相信，自己并没有放弃AIESEC，而自己为AIESEC所作出的种种努力也不会白费。“原先的计划即使改变也会帮助自己未来的发展”这或许是刘若楠对自己的劝慰，但事情最终的发展也证实了这样的慰藉。
&amp;nbsp;
第三部分：“好运气”的面试。
AIESEC的意外结束并没有打乱刘若楠对人生道路的追求，既然AIESEC依然错过，找一份自己喜欢的工作则成为自己目前所面临的选择。因着自己在公益团队中的实践经验，刘若楠将简历发给了宝洁公司。面对宝洁公司的考试，刘若楠不愿意借鉴网上的攻略，而是愿意填出真实的自己。之后，她用三个月的时间打磨出属于自己的英文简历并顺利通过了托业考试。
&amp;nbsp;
一切是那样的顺利，仿佛是一个好运的到来，但在这份好运的背后，是AIESEC经历所埋下的一道伏笔。“没有AIESEC时的各种阻挠和困难，我不会这么轻松地通过挑战”刘若楠在讲述的同时也不禁感慨着自己的经历。AIESEC的经历促成了宝洁公司的offer，这看似是好运，实则是付出之后必有的回报。
&amp;nbsp;
“Follow your heart ,you will deserve it”这是刘若楠分享的结语，也是对处于迷茫时刻的每一个人的当头棒喝。没有在暗夜哭泣的人就不配畅谈人生。或许只有经历风雨才能得到不一样的启示，这样的故事令我们动容，也在那慷慨激昂的篇章里感受到正能量的传递。
&amp;nbsp;
精彩的故事得到了热烈的掌声，掌声之后和大家分享的，就是一身正装，刚刚来到西安的左虓。他是北京启创汇通科技有限公司总经理，中国YEA（Youth Entrepreneurship Alliance）发起人。漫长的旅程并未给他带来过多的疲惫，他用微笑和风趣的畅谈为我们勾勒出属于他的三个故事和他对正能量的三种理解。
&amp;nbsp;
第一部分：求学经历：若不坚持，怎有今日。
求学的艰辛是每一个中国学生必须面对的过程，尤其是左虓，一个来自河北地区的学生。读书是为了获得一个平台，一个决定自己人生的平台，并借助该平台开创自己的人生。这是左虓对求学道路的认识，也是他故事的开场白。奥数，曾经折磨过每一个学生的科目，同样是左虓求学道路上的一个转折点。奥数的竞赛使得左虓脱颖而出，进入南开附中的奥数实验班。面对即将到来的竞赛，原本60个人的班级中不断有人退出，不断有人离开，最后只有不到一半人坚持了下去。左虓回忆到，在那次竞赛结束之后，与自己的朋友一起在天津的细雨中高唱《海阔天空》。直至今日，他依旧记得彼时的场景，因为他相信，那是他在坚持之后做出的不悔的选择。求学的往事已然如梦，如今想起的时候，左虓仍然感慨坚持的重要性，他愿意相信在别无选择的时候坚持就是最好的一个选择。
第二部分：创业经历：五年前的梦想，如今的现实。
告别了象牙塔，走进了百态的世间。本来已经有了一个安稳工作的左虓却并不愿意让安逸的生活束缚自己前行的脚步。谈到自己最初的工作，左虓之所以放弃是因为不愿太早的接受被束缚的人生。“所有人都活着，但不是所有的人都真正的活过”这便是左虓改变自己人生道路的原因。于是告别硅谷里稳定的工作与生活，在微雨的天气里返回成都，回到祖国，筹划自己的创业道路。如今，左虓创办的北京启创汇通科技有限公司正在迅速而有条不紊地发展，五年前的梦想已经实现，而新的祈愿正在路上前行。
&amp;nbsp;
第三部分：这五年来：我所选择的道路，我所认定的坚持。
五年前的左虓一定想不到五年后的自己，创业的道路注定是一条荆棘的道路。每一个人都有创业的梦想，但并不是每一个人都坚持了下来。那些创业时的艰辛左虓并没有忘记，他只是告诉我们，无论在什么时候都要明白四个问题“我在做什么，我要什么，我想做什么，我该怎么做”。
&amp;nbsp;
左虓最后告诉在场的所有大学生朋友，大学里的每一个人之所以各不相同，而这不同则集中根源于“如何学”，“认识什么人”，“承担怎样的压力”，以及“面对怎样的挑战”。每一个生命都有权去改变自己，而改变自身的选择随时都有。在面对诸多的选择时，左虓说，要选好自己的行业，选对自己的导师，选对自己的朋友。
&amp;nbsp;
尝试新的生活，期待着新的未来，或许我们每一个人都在路上，都有权利改变自己。
&amp;nbsp;
Part3 你的故事，你的心语 颇为传奇的经历分享结束之后，时间已经到了晚上十点。每一个人将自己的故事分享成为这个部分的主题。相似的经历，同样的迷茫，以及战胜这迷茫找到人生道路的坚定信念使全场的气氛达到一个顶点。思想碰撞所触碰的火花已足以头晕目眩，求知欲与表达欲这一刻齐齐依附在每一个人身上。不直抒胸臆的表达，哪里能够善罢甘休。
&amp;nbsp;
第一个为我们分享的是陈晨。她为我们分享了她对社会企业的认识以及对专职公益者的看法。她讲到自己之所以留在陕西，选择一个“土著”的公益组织，既是因为本土情思和对家乡的关怀，也是因为她想通过这样的方式来为西安的未来作出自己的贡献。从事基金会和社会公益的她向我们阐述了一个概念，“一辈子的微公益”。她说只有每个人都在生活中做一件公益的事情，一定会有助于这个社会的发展和整个文明的进步。
&amp;nbsp;
第二个为我们分享的是毕孝达，一位西工大大四的学生。他的故事中充满着对于脚下道路的迷茫和对选择的不安。来自云南的他如今已经面临毕业后择业还是创业的难题。谈起自己的大学，他的感慨中更多的是一种对于往事的缅怀。曾经的求学道路是那样的漫长，而脚下的道路又是那样晦涩难明。毕孝达的话语似乎更是我们每一位大学生的心声：一种对未知的恐惧和对未来的迷茫。然而在分享的最后。毕孝达既为自己打气，也为每一位到场的大学生朋友们打气，他说他愿意相信迷茫只是暂时的，迷茫之后所得到的一定是睿智的思考和坚定的信念。因此他相信自己此时的选择是正确的，并期待自己坚定自己所选择的道路。
毕孝达的故事引来全场的阵阵掌声，相信大家在祝福他的时候，也在为未来的自己祝福。
&amp;nbsp;
最后为我们分享的是王喆，一位毕业两年，已经在工作上有所建树的美女。之所以参加聚会，是希望自己仍然保持大学时的那份热情，这是王喆的开场白。有感于毕孝达的故事，她为我们讲述了自己的经历，从一名文学类专业的毕业生到金融行业的转型历程。两年来的工作让她变化很大，却也让她不断地认识着自己。日积月累的经验以及社会的经历，一度使她迷茫，但最终她选择的是坚持。身为“过来人”的王喆用自己的经历告诉迷茫的我们“不要试图理解自己无法理解的东西，因为它们要么不适合你，要么还没有到适合你的时候”。诚然，条条大路通罗马，但我们一次只能走在一条路上。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>