<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>偏见 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E5%81%8F%E8%A7%81/</link>
    <description>Recent content in 偏见 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Apr 2012 06:46:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E5%81%8F%E8%A7%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>伊朗，完全不是你想象的那样！</title>
      <link>http://hicape.com/2012/04/iran-is-very-different/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 06:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/04/iran-is-very-different/</guid>
      <description>文/行者 
站在马汉航空办公楼最高处的观景平台，环顾四周，坐落在雪山脚下的便是德黑兰主城区。由于当时风沙比较大，相机上居然都粘的是泥沙颗粒&amp;#8230;
这是我们住在德黑兰的酒店，11年刚建成也是当地最好的五星级酒店，由于受经济制裁，所有东西只能自给自足，能这样已经是非常不易了。上图是我住的房间窗外，可见德黑兰的清真寺并不多，实际上因为政教合一，当地人除了遵守苛刻的法规外，去朝拜的人并不多&amp;#8230;
在伊朗除了不能给士兵拍照外，在商场也不可以。下面全是偷拍的，哈哈！由于我带了长焦在商场到处转悠，结果还被警察带到保安室进行了询问，还好有惊无险！伊朗的货品大多是中国货，无论衣服还是玩具，还有电器，和在其它国家一样，在伊朗中国货的质量口碑并不是很好，尤其是电器。
在伊朗，拍电影和国内一样，需要进行严格的审查才能上映。一进商场便是个音响摊位，正版碟片很便宜10元人民币。《一次离别》由于荣获奥斯卡，现在在全世界都很火，在伊朗可是值得骄傲的事情，可在获奖前却在伊朗国内是禁片&amp;#8230;
商场中心喷水池！当地的警察有两种，除了常规的外，一种便是混在人群中的便衣“宗教警察”，专门监督跟宗教有关的法律法规，入必需带头巾&amp;#8230;
和来之前看的攻略一样，在伊朗随处会有人主动和你“搭讪”，并会给你提供很多帮助。要搭讪女士就要你自己主动了哈哈，但她们也很少拒绝（但一定不要是全身黑袍的保守纯正穆斯林呵呵）。
在这商场碰到了我在伊朗认识的第一位朋友“Mehdinajafi”，他是名大三学医的学生。在伊朗的这么多天一直和他短信联系，邀请我带上朋友去他们家做客，让我了解真正的伊朗人的生活。写了一堆伊朗特色菜肴，我找不到地址也不知道怎么说那么多当地菜名，居然他在休息日要带我去（他们的周末是我们的周四和周五），热情的难以置信，可惜我的行程原因一直没和他见面&amp;#8230;这可不是个案，在接下来的几天随处可见热情的人们&amp;#8230;
如图所见，虽然在伊朗没有名牌服装，但伊朗人就是这么美丽、优雅、高贵，不愧流淌着波斯血统&amp;#8230;伊朗人和国人的审美差不多，喜欢精致的五官，所以发现有个别年轻人鼻梁上像有个创口贴一样的胶布，应该是把鼻梁削低了点而做的手术，居然还有男士也这么做&amp;#8230;
不曾知道，居然伊朗是化妆品消费大国，使用量全球第一。所以化妆在这从学生开始&amp;#8230;
商场中的小网吧，在伊朗上网想了解国外时事，和国内一样当地人也需要翻墙哈哈。


在伊朗很多人，尤其是有知识的年轻人都是反对党，上图我们的向导也是。他们认为现任政府太愚蠢，和西方国家对着干，这33年来让原本发达的伊朗停滞不前。但这一切只能私底下窃窃私语，当投票选举时头反对票或干脆弃权而已&amp;#8230;
伊朗人是很热情开放的！尤其私底下的朋友聚会，后面慢慢道来哈哈&amp;#8230;
在德黑兰，年轻人似乎最爱的便是水烟。很温和带有水果芳香的烟味&amp;#8230;
往郊区的山里走，沿着河流遍随处可见这样为吸水烟而建的不同式样帐篷&amp;#8230;

左边的这位兄弟，真搞笑，不停的做着各种搞笑动作
实际上当地人很会享受生活&amp;#8230;
有故事的小片段，保存纪念下
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>