<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>黄辉生 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%BB%84%E8%BE%89%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 黄辉生 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2014 13:05:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E9%BB%84%E8%BE%89%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一份问卷的8种台式回答(二)</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 13:05:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer-2/</guid>
      <description>文/黄辉生 图3：摄于Ho觅艺文实验所，那段时间，台湾民间正在进行反核四运动。
&amp;nbsp;
第一波问卷发出后，收到了 不同版本的回答，有意料之中的答案，也有意料之外。一位朋友看过以后觉得很有趣，她说她也要填，于是，我又开始发出第二波。截止此时此刻，还是同样收到了8种答案，其中6位台湾朋友，2位大陆青年的回复，一起来看看吧。
&amp;nbsp;
【回答1】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
阿哄，男， HO觅艺文实验研究所屏东人 28
2.你为什么要做现在所做的事情？（契机 &amp;amp;动机）
自己是屏东人，总觉得地方需要有人来作。
3.你对大陆的印象？用3个词概括（可否简要说明为什么选择这三个词）
人很多，地很大，独cai。
原因：这应该是事实吧哈哈～
4.你的理想是什么？
透过我的串连与行动，让更多有意义的事情在这个世界发生启动。
5.你如何理解理想与现实的关系？
理想，可能会超乎现在的能力与状态，比较未来也是自己想要但需要花一点时间跟力气。
现实，比较是当下的状况，且是必须并必要的，而往往也会比较是需要面对的。
6.请你对当代青年人说一句话？
行动、面对，解决所有问题。
图4：Ho觅艺文实验所的大招牌，一整栋楼都是，霸气！
&amp;nbsp;
P.S.阿哄自己在经营一家文创公司，同时在运营一个青年空间：Ho觅艺文实验所。“Ho觅”在台语里是“好东西&amp;#8221;的意思，看得出阿哄的用心。记得风尘仆仆赶到屏东借宿在Ho觅时，我问到他，为什么会想做这个青年空间。他说了一段让我至今想起来都热血沸腾的话：”一直以来，屏东甚至台南在台湾的文创版图都是被忽视的。我希望能够通过我的努力，让更多人认识屏东，不再说，哦！屏东啊，就是那个去垦丁一定要经过的地方嘛~&amp;#8221;
HO觅艺文实验研究所
屏东市中山路58-3号
http://space.homi.cc/
&amp;nbsp;
【回答2】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
怡君，女生，目前在创业（渔翁得利：关心海洋、渔业的信息平台）/高雄人/年龄~永远都是女人的秘密
2.你为什么要做现在所做的事情？（契机&amp;amp;动机）
第一工作是可以到处旅行，第二工作是可以与自己喜欢的事结合在一起。第三做一位可以影响别人的人。
3.你对大陆的印象？用3个词概括（可否简要说明为什么选择这三个词）
这题目我很难回答你。因之前我的工作是专接大陆案子，所以不希望我个人对大陆不好的主观印象而否决大陆该有的好。
4.你的理想是什么？
我的理想，创业家。
5.你如何理解理想与现实的关系？
你如果未蹋进现实社会，永远都不会知道现在的自己离你的理想到底还有多远。
6.请你对当代青年人说一句话？
改变不是从下一刻开始，是这一刻开始。如永远都给自己借口，那想改变的机会就没有。
P.S.怡君是个地地道道的吃货，欢乐的设计师一枚。我们在台北内湖小区大学的社企论坛上相识，可能是因为年纪相仿，所以很聊得来。去台南之前，我还咨询她要哪些不可错过的美食呢，哈哈。
怡君所在的”渔翁得利&amp;#8221;是一家很有意思的社会企业，夏天的时候我一定要来跟随他们去渔村！
相关报导：http://www.seinsights.asia/news/131/1866
&amp;nbsp;
【回答3】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
阿豪，男，台大医院药剂部，高雄人，27
P.S.阿豪是台大高材生，现在是台大医院的药剂师，毕业后留在台北，台湾也有很多”北漂“哦~
2.你为什么要做现在所做的事情？（契机&amp;amp;动机）
最初是因为想投身医疗行业，但父亲希望我在工作之余仍有时间过自己的生活，所以后来便报考了药学系。一路走来，发现药师在用药上的把关确可为病人做些什么，越投入就越发喜欢这个职业，也就这么做下来了。
3.你对大陆的印象？用3个词概括（可否简要说明为什么选择这三个词）
落差，丰厚，与不满足
中国目前仍然存在严重的城乡差距，阶级与贫富也都是落差。这些落差体现在社会上，就普遍出现不满足的社会氛围。乡下人想进城，都市人缺乏归属感；穷人要钱，富人求官，官场求相互包庇。人与人互相的少，猜忌的多，丰厚的文化底蕴难以体现在日常。还需要时间洗练。
P.S.阿豪去年来过成都，当时倒是没有交流这部分的思考。原来他对大陆的印象是这样啊~
4.你的理想是什么？
做任何事，在任何时间，与任何人，都能保持自我，勿忘初衷。
5.你如何理解理想与现实的关系？
理想是现实写作的新诗，现实是理想推导的论文。
6.请你对当代青年人说一句话？
坦率诚实，勿忘初衷。细观生活，体察社会。
图5：第一次造访，唐青姐不在。而这张卡片让我决定一定要见到她
&amp;nbsp;
【回答4】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系所，台湾哪里人，年龄
唐青，女，唐青古物商行/台湾有福全人关怀协会台湾台中人 37</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份问卷的7种台式回答(一)</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 14:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/04/a-questionnaire-of-8-desktop-answer/</guid>
      <description>文/黄辉生 图1：夜幕即将降临的台北CBD
&amp;nbsp;
等不及2013年还剩几天就要结束，我就赶在台北101烟火绽放之前投入了宝岛的怀抱。
足足一个月，从身体、味蕾、脑细胞，都跟宝岛着实有了一次亲密的接触。我尽量忘却从课本、媒体上得来的刻板印象，避免用“大一统”的预设立场来解读这里的所见所闻。我想，只有先清空自己，才能更接近真实的对方。我来的目的，不是为了印证某些东西，然后甩下一句话说：“哦，台湾的确就是这样滴，没有什么稀奇嘛”，我希望拍拍屁股走的同时，还能在心理留存某种专属的体验，这种体验不只是单纯的感官刺激，还能提供一个通道，去触及这里的生活，和生活在这里的人们。
关于在台湾所经历的体验，可以另外写成一个系列的好几篇文章了。而此文要展示的，是我在临到离开时，做的一个小调查。
我设计了一份小问卷，6个问题，发给了我在台湾遇到的12个人，7封回复。
那6个问题是这样的：
1.基本信息:姓名、性别、所在组织/ 就读系所、台湾哪里人、年龄
2.你为什么要做现在所从事的事情？（契机&amp;amp;动机）
3.你对大陆的印象?用3个词概括（可否简要 说明为什么选择这三个词）
4.你的理想是什么？
5.你如何理解理想与现实的关系？
6.请你对当代青年人说一句话？
因为在台湾接触的多是从事公益相关工作的朋友，所以他们的回答在价值观上有很多共性。从他们不同的回答中，我们可以通过他们的用词、语言，了解到他们的思维方式，看见大陆在他们眼中的样子。为了保护朋友的个人信息，以下均改用化名。
&amp;nbsp;
【回答1】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系 所，台湾哪里人，年龄
小伊，男，台湾青年气候联盟 理事长/ 台湾大学解剖所，台湾台北人，25岁
2.你为什么要做现在所从事的事情？（契机&amp;amp;动机）
第一次接触环境变迁议题是在大四，因“清华书院”提供的机会，因缘际会下参与了“联合国气候变化框架公约”在哥本哈根举行的第十五次会议(COP15, Conference of the Parties)。这次的国际会议让他见识到世界各地许多青少年不仅关心环保议题，更是积极发挥公民力量、向政府及国际发声。此后，又前后参加了“环浪计划”到南太平洋岛国萨摩亚的考察活动和2010年在墨西哥举办的COP会议、并在会议上代表25个国家的青年发言。
过程中认识了许多国内外志同道合的朋友，为了集合青年的力量，小伊在2011年举办青年气候联盟工作坊、台北高雄各一场交流活动；2012年正式将台湾青年气候联盟（TWYCC）登记立案。由缩写的读音转借，TWYCC又昵称“推客”，希望每个人都可以成为为环境努力的推手。
3.你对大陆的印象?用3个词概括（可否简要 说明为什么选择这三个词）
A.有潜力
大陆的正值开发中和经济起飞的阶段。
B.有市场
大陆地大物博，有很多的市场资源和发挥空间。
C.有压力
因为人口多，所以更需要创意力、实践力，才能够达到更好的目标和未来。
4.你的理想是什么？
用自己的力量、理想的工作方式，为社会创造价值。
5.你如何理解理想与现实的关系？
理想需要现实的经验、挑战的策略架构而成。
6.请你对当代青年人说一句话？
成为改变，你会看见。
&amp;nbsp;
【回答2】
1.基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系 所，台湾哪里人，年龄
小宇、男、台湾青年气候联盟/东海大学社会工作学系、台南人、加入TWYCC近3年。
2.你为什么要做现在所从事的事情？（契机&amp;amp;动机）
起初是想要透过TWYCC了解更多关于环境议题的相关知识，现在则是想透过TWYCC去影响更多青年去认识环境议题，并鼓励青年去身体力行，同时也在TWYCC里学习NGO管理与行政的相关技能。
3.你对大陆的印象?用3个词概括（可否简要 说明为什么选择这三个词）
对大陆的印象：
经济发展快速：作为世界名列前茅的经济体，中国大陆在经济发展后的影响力已在世界占一席之地。
贫富差距：先前去过中国大陆游历一个月，发现中国大陆不只城乡差距大，其贫富差距也十分的大。
国族主义：可能因为历史、媒体或政府关系，我认为中国大陆现今社会普遍弥漫着国族主义的氛围，容易仇日、仇韩、仇美等等。
4.你的理想是什么？
能够快乐地过生活，做自己喜欢做的事情。
5.你如何理解理想与现实的关系？
社会总不喜欢特立独行，对于较为反叛大众价值观的行为总较反感，会希望年轻世代不要做离经叛道的事情，希望其安安分分的过日子，使得许多人生活过得十分压抑。
6.请你对当代青年人说一句话？
勇敢做自己。
&amp;nbsp;
【回答3】
1. 基本信息:姓名，性别，所在组织/就读系 所，台湾哪里人，年龄</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>