<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青年行动 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E9%9D%92%E5%B9%B4%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
    <description>Recent content in 青年行动 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2013 15:57:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E9%9D%92%E5%B9%B4%E8%A1%8C%E5%8A%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.3CAPE Meetup在无锡，一起探讨青年空间及青年行动</title>
      <link>http://hicape.com/2013/02/meetup-in-wuxi-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 15:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/02/meetup-in-wuxi-1/</guid>
      <description>文/王薇艳 &amp;nbsp;
2月3日下午两点，冬日的午后，天空飘着小雨，阴冷潮湿之感弥漫在整座城市。但在南长街尽头，一缕炊烟古旧的木质小楼上，却温暖而热烈，近二十位青年正相聚于此，进行一次关于“青年空间及青年行动”的CAPE Meetup。
&amp;nbsp;
这是CAPE Meetup第一次来到无锡，本次Meetup的发起人是在南京读书的无锡人王薇艳，在参加了#发现无锡之美#的分享活动后，看到了无锡青年的创意和行动，也预感到了无锡青年的强大力量。发起这次Meetup，是想与关注青年文化、青年空间的朋友们相聚交流，并探讨如何行动。
来参加本次Meetup的朋友有很大的差异性，有来自北航的工科博士生，也有加拿大海归；有新无锡人，也有来自常州在广州工作的朋友；有新媒体从业者，也有来自无锡市团市委的工作人员。虽然大家的专业、职业、背景等很不相同，但大家都关注“青年空间及青年行动”这个主题，并对其都有自己的见解。
&amp;nbsp;
在自我介绍的环节，大家不约而同地提到了，像Meetup这种类型的聚会在无锡很少，而事实上，随着经济的发展、受教育程度的提高，人们在这方面的需求也提高了，现有的一些聚会形式如：爬山、打羽毛球、K歌等已经不能满足部分人的需求了。这类聚会形式更多关注的是“吃喝玩乐”，是比较私人化的聚会，而一部分人开始需要类似于Meetup这种形式的交流，它更多地涉及到公共议题，比如知识分享、信息交流、话题探讨等，并且通过这样的聚会交流，大家希望结交到更多志同道合的朋友。所以，“青年空间”这个概念就浮现出来，它就成为了承载这些聚会的场所。
&amp;nbsp;
关于“青年空间”的探讨 关于“青年空间”的界定，王薇艳介绍了她读到的Oliver的文章《#青年空间#概念解读信息图》，里面提到青年空间的五大特征：公共会话（这是首要的）、线下实体、固定团队、长期存在和平价参与。随后，她概括道，“青年空间”是由青年人支持和运营或者是支持青年活动的场地，前者她以北京706青年空间为例；后者包括：独立书店、咖啡馆、青年旅舍等，她举了北京“车库咖啡”的例子。
陈露刚从华南回来，他探访了一些青年空间，跟我们做了精彩的分享。他介绍了广州的Mao’s Space，这是一个新青年社区，一个社会创新创作平台。在这里可以自由办公、交流，也可以参加各种不同类型的活动。除了Mao’s Space，陈露还介绍了香港的“好单位”，他说在上海还有一个“新单位”，这是一种新的工作方式。喜欢设计和创意的年轻人聚集在这里，创业、办公、交流。这儿不仅仅提供一个办公的场所，重要的是这儿有一个平台和空间，大家能找到相同兴趣爱好、在做相同事情的人，能够去分享和交流。
恩雅是新无锡人，现在在广州工作，大家一致认为广州的青年氛围要比无锡浓。她给大家介绍了中山大学里面的微乐益公益成长空间，这是一个由学生自主设计、自主装修、自主运营的公共空间，这儿常会举办公益沙龙、工作坊等，立志打造中大版“方所”、公益版“诚品”。恩雅抛出的一个问题：“青年空间就是在城市吗？农村没有吗？”引发了大家另一番的讨论。
阿瓜从社会发展、工业革命这个角度阐述了自己的观点，他认为工业革命解放和发展了生产力，使人们能够逐渐从劳作中脱身。城市相对农村来说，发展更快，人们有更多的时间和精力去进行其他的活动。
&amp;nbsp;
蒋钺接着发表了自己的观点，他提到了无锡与北上广的区别，他认为无锡是制造型城市，而北上广是综合型城市，就文化生活来说，无锡与它们有很大的差距。他还提到了他曾参与过的乡村教育促进会的支教经历，他认为城乡之间确实存在很大的差距，但是并不是农村就没有青年空间或者说公共空间，甚至农村在某些方面比城市要好。而且农村生活再加上网络的话，他们与城市青年一样，可以接收到最前沿和自己所需要的任何信息。所以，他认为，对“青年空间”这个概念的解读，我们可以看得更广阔，可以有更开阔的格局。
&amp;nbsp;
在蒋钺发言的同时，也引发了大家对教育、社区建设的一些探讨，当然，这些都是很大的话题，有机会可以再做讨论。
&amp;nbsp;
来自福建的即将定居无锡的文丰认为，“青年空间”要放到特定的时空背景中去讨论，他抛出了自己的疑问：一定要是青年吗？中年、老年不行吗？
&amp;nbsp;
关于这个问题，陈露给出了他的看法，他认为青年就是渴望改变的、心态年轻的人，而不局限于年龄。这个观点得到了大家的一致认可。
&amp;nbsp;
当大家对“青年空间”都发表了自己的看法以后，我们的探讨开始从“青年空间”过渡到“青年行动”，因为我们觉得，无论如何，我们的行动是最关键的。
&amp;nbsp;
总的来说，“青年空间”是没有时（年龄）、空（城乡）限制的，我们不要把它局限死了，而是应该用更加开阔的思路来理解和看待它。
&amp;nbsp;
关于“青年行动”的探讨 在行动之前，我们得先了解现实，对现实的认知上，有持比较悲观态度的，认为无锡的大环境并不是很好，当然，也有比较乐观的，觉得在现有的条件下，我们还有很多可以做的事情。
&amp;nbsp;
陈露提到了青年行动涉及的几个方面：线下空间、参与群体、模式（活动）和宣传。他提到了目前很多活动或者组织在宣传上存在问题，并没有很好地利用媒体。
&amp;nbsp;
阿瓜提到了参与群体的问题，他觉得一群人要聚在一起，必须有核心人物或者共同兴趣，否则很难聚集起来。
&amp;nbsp;
陈露接着这个话题，谈到了从“需求”出发。首先，我们为什么要去做呢？就是要满足我们自己的需求。这个是最实在也是最基础的。这种需求扩大来说，可以分为两个部分：新无锡人迫切需要了解和融入无锡的需求和一部分无锡本地人想重新发现无锡的需求。他认为，这就是青年空间的基础。路径的话，就是传播无锡正在进行的创意文化活动，这是无锡比较缺失的部分。
&amp;nbsp;
这时，有朋友提到了一些现有的平台，比如新浪微博无锡同城会、豆瓣同城、摩时网等，但是，这些现有的平台并不能很好地满足需求，如果能有一个平台，成为一个信息的集散地，这将大大提高效率。王薇艳接触过“In无锡”，这是陈露之前建立的一个平台，她强烈建议大家一起努力，把“In无锡”好好做起来。当然，这需要了解现存的资源和活动，同时进行想做的尝试。
&amp;nbsp;
在今天两个多小时的交流中，大家有侃侃而谈的时候，也有思想的碰撞，这些都让我们的交流更有意义和价值。很高兴认识到这样一群青年，希望大家能行动起来，让无锡变得更有趣、更有创意。
&amp;nbsp;
活动反馈 交流会结束，收到了一些朋友的反馈，他们提到了自己的收获和期待。
&amp;nbsp;
@张悠悠Cloudburst：这是第一次参加Cape Meetup.第一次参加这样类型的活动就是在家乡无锡，这是我最开心的一点。在meetup过程中听到了一些特别前沿的思路的和深刻的想法，并且亲身体验到了在无锡这个地方发展青年空间的潜力和各种人群的支持。对于一个地方的情节或者说归属感是需要由一个或多个人群共同连结而带来的，这次的Meetup算是一个新的开始，希望我能参与到更多类似的思维碰撞活动中，也希望无锡本地青年的力量可以慢慢积聚起来，吸引更多有年轻心态的人加入。
&amp;nbsp;
@SundyFan：真的发现好多牛人，我只能多多膜拜啦！几位谈到的问题真的是我之前没有想到的，谢谢大家的分享，也再次为我的迟到早退道歉，真的好想跟你们聊个过瘾！！
&amp;nbsp;
@无锡阿瓜：感谢组织者的辛勤付出！希望有机会更多参与活动</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>