<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高雄日记 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 高雄日记 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>高雄日记4：台北，高雄</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/07/gaoxiong-diary-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 08:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/07/gaoxiong-diary-4/</guid>
      <description>文/潘美怡   
 （摄于中正纪念堂前的自由广场）    


   “这城市有雨，但适合走路” 台北给我的第一印象，就像我在梅雨季节在广州搭地铁，雨水和密集的人群，是接踵而来的吞噬感。在台北车站好不容易避开人群坐上捷运，心中刚生怨念，抬头看见捷运广告位置上刊登了一首得了台北文学奖的诗： “这城市有雨，但适合走路 八月穿过捷运，觉得孤独 到站前确认行李 不再像是一名旅人 只带一句话，一本札记和少许谎言 只寄一封信，一个月一次，一期一会 你说，收到信就可以 听见城市的温度 嘈杂的，通站的，轰隆 ………………” 读完之后，台北的形象突然变得可爱起来。 在高雄，捷运会播：“高雄捷运关心您。”但我想这个世界只有台北会以如此委婉的方式告诉你：请你到台北来细细品，这里是一个好地方。从台北捷运里的“欢迎您多加使用旅行护照”“台北一日捷运卡/ 两日卡/ 三日卡/ 一周卡”到旅客服务中心里印刷精美，设计独到的旅游小册，特色咖啡厅，电影拍摄场所寻宝，不难看出，台北正努力通过创意文化作为它的旅游推广。 &amp;nbsp;
 “ 台北的诚品基因”  用什么来形容台北？在我看来，诚品书店是最能代表台北精神的存在。 到过诚品书店的人都知道，这家书店除了可以买到平面纸质品&amp;#8212; 书和杂志，还有立体使用品&amp;#8212; 衣服箱包、工艺品、电子产品和设计精美的生活用品。不定期主题阅读展览和作家沙龙分享会，席地而坐的轻松阅读空间，复合式的经营，购物氛围下体验文化的发展方式让诚品走的比其他书店更远更久。台北亦如此，复合式的文化经营发展，让它不仅仅是文化地标和旅游宝地，更像是一种生活态度。你可能会明确拒绝一样不喜欢的电子产品，但没有人会拒绝一种新鲜且迷人的生活态度吧。     期待下次去台北的深度游，发掘它深处的基因。          &amp;nbsp;
高雄彩虹眷村：自助新村  有别于台中彩虹眷村的缤纷亮眼，位于高雄左营的自助新村虽然一样以充满童趣的色彩涂鸦为特色，却有着截然不同的的文化风格。涂鸦起源来自于两位大学生由老荣民口中得知眷村即将拆除，便在村中挥洒象征青春的涂鸦，更申请圆梦基金让色彩大笔挥毫，周边围墙也放满了复合媒材的摆设，将充满历史痕迹的自助新村换上不同的新面貌..      （本段文字来自：http://guide.easytravel.com.tw/scenic.aspxCityID=19&amp;AreaID=261&amp;PlaceID=3344  ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记3：我是一个“状况不断”的志工</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/gaoxiong-diary-3/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/gaoxiong-diary-3/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（帮小朋友改数学题）
&amp;nbsp;
今晚是第二次去 做志工，给新移民家庭的小朋友做课程（通识自然课）上的辅导。
&amp;nbsp;
今天和小朋友上课的感觉是：很累，因为今晚有部分高中生志工要期中考，整个班级由八个志工减到四个人志工，小朋友天生爱热闹加上班级陪同他们的人减少，直接导致了班级上状况不断，状况一：我带的一个小朋友一整节课没有说话，趴在桌子上哭，我问了他很多原因，他都不说，差点吓坏我，后来课间才知道原来是他想要上厕所，但是不敢讲，憋的太辛苦后来就哭了，虽然这个理由你我听起来好像很不可思议，但是这个是真实发生在小朋友身上，所以难免别的小朋友会有这样的想法，所以后来志工开会，顾问给我的问题回馈是：
&amp;nbsp;
1）我们不鼓励小朋友在上课期间上厕所，一般都倡导课间去，但是一定要告诉他们，如果有特殊情况， 要跟教学者讲。
2）询问时先用同理心，表达自己的关怀，其次有针对性去提出自己的询问，不要想到什么就问什么，多 问”是不是“的判断题，而不是问答题。
3）带他出教室走走或请协助者上楼协助。
&amp;nbsp;
第二个状况是两性的问题，今天我穿了件蝙蝠袖的衣服去班上，结果被一个五年级的小朋友重复三次的说姐姐我看到你的内衣咯&amp;#8230;其实我不知道怎样去回答，只能一直说：“派谢（不好意思），姐姐下次不会再穿了。“所以他后来再提的时候，我真的是很尴尬，只能笑着避开他的眼神，后来，我才知道这样做其实是不对的，因为小朋友随着年龄的增长，会逐渐对性别敏感，顾问说：
&amp;nbsp;
1）先表达自己的处境，表明下次不会穿这样的衣服。
2）要跟他说，姐姐清楚了，如果你再提下去，姐姐会尴尬的，就是拿捏好小朋友与你身份之间的尺度。
&amp;nbsp;
状况三是小朋友的上课情况，有两个小朋友上课一直打闹，我多次告诉他们不要打闹了认真上课，结果他们不是瞪着我在笑，就是在玩玩具，我表示十分十分的无力，后来才明白：
&amp;nbsp;
1）小朋友肯不肯听你管教很大程度上取决于你跟他之间建立链接的强度，如果他跟你比较生疏的话，他 比较不会听你的话，简而言之，要和他们建立良好的personal relationship。
2）如果小朋友屡次出现不认真情况，要告知上课的教学者，让他多一点走到他们身边，或增加他们回答问题的机会。
3）上课前要跟他们约法三章，如果他们还在玩玩具，要跟他们说你会没收，但是如何做到有威信又不伤 害你跟他们之间的感情，这就又回到relationship的深厚上了。
&amp;nbsp;
小朋友是一种非常难搞但是又异常可爱的动物，他们会问我“中国是用人民币吗？”的这类问题（一般都为东南亚移民小朋友为主），会教我下棋，也会跟我分享他们养甲虫的经验，而且我发现，只要我早去牧爱中心早一点，就能和一两个小朋友有比较好的“私交”，像今天，有两个小朋友上完课了在白板上出题考我英文！

毕竟是第一次直接跟小朋友以这种身份接触，虽然只去了两次，但是学到不少如何跟小朋友交往的知识，比如说要照顾他们的情绪以及需求，不能私下带他们出去玩和给他们奖品之类的，以前在家里弟弟如果不听话，我直接武力解决（现在想起来他实在是太可怜了），现在学着软处理，吃力是肯定的，但起码我觉得在给予他们一点点帮助的同时，我自己也在成长（起码&amp;#8230;补不了不少自然常识）。
&amp;nbsp;
BTW，我是一个“状况不断”的志工，我叫“白羊姐姐”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE周刊004期</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/weekly-004/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/weekly-004/</guid>
      <description>本期编辑： @ActionThinker @ BroadEdu-蓝枫
&amp;nbsp;
本期关注： 掷出窗外：面对食品安全危机，你应有的态度__ 一则“用牛肉膏制造假牛肉”的新闻，让25岁的复旦大学硕士三年级研究生吴恒突然意识到，自己也成了食品安全问题的受害者。于是是一个有毒食品警告网站掷出窗外诞生了。吴恒联合34名网络志愿者创建，在2012年5月份因《蛮子文摘》助力传播，蹿红网络，引起极大反响。网上可以查询到2004年至今，全国各地的有毒有害食品记录，数量达3000条之多。

吴恒：“扫帚不扫，灰尘照例不会自己跑掉。事情自己慢慢变好，需要外界的动力与刺激”。“掷出窗外”不仅可以表明消费者自身对不安全食品的抵制态度，而且把不安全食品暴露在外，能引起“路人”的关注，引导整个社会抵制不安全的食品。
&amp;nbsp;
我想说，让世界变得更美好一点，需要我们的作为，而作为是需要勇气也需要智慧的，我们要有所不为的智慧，也要有所为的勇气。我们要走，但是不要走得太多，这并不是懦弱。毫米的推进也是进步，我们今天一毫米一毫米的推进，并不是我们只愿意推进一毫米，而是在现实的条件下，我们只能推进一毫米，当那些作为阻力的人或那些事情减少的时候，我们的推进就会更多。所以不要因为只推进一毫米而放弃，世界并不完美，但是值得奋斗。
&amp;nbsp;
掷出窗外——面对食品安全危机，你应有的态度。
而编者也想说：与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 【iCommu美国传媒行】被组织VS自组织 &amp;nbsp;
美国，宛若少年时拥有鲜妍的梦境，在大洋彼端遥遥地发出呼唤。你知道冥冥之中，有些事情是自己必须要完成的。iCommu美国传媒行是两个月前的梦想，现今已经变为现实。

iCommu的点子源于两个小女孩商量暑假怎么过，一拍即合的是北美，传媒，交流访问。于是iCommu就这样横空出世，从两个小心愿碰撞成一个大计划——他们组织10名亚洲地区青年，一同前往美国纽约、华盛顿参观美国知名传媒机构，与从业人士就选定课题交流探究，并与来自世界顶级大学的教授，学生互动，开拓视野，拓展人脉。
&amp;nbsp;
而作为发起者的陈瑞苘和张潇，他们并非传媒专业的学生，只是因为对传媒的热爱，对公益的热爱，他们为了他们自己的热爱，付出、努力，并采取实际行动将之变成现实。作为同龄人的你，你在追求自己的梦想时，是抱怨没有资源？没有机会？直接放弃？还是像他们一样为了梦想坚定不移去追寻？
&amp;nbsp;
CAPE顾问Oliver对iCommu项目给予了积极的赞誉，并发出呼吁：从前我们需要被组织去学习，去考察，去交流。现在为何不可以我们自己来组织学习，考察和交流活动？
&amp;nbsp;
阅读项目缘起故事
更多了解：iCommu官网 （需翻墙）| iCommu博客 | iCommu微博
大家还可以微博关注话题标签#iCommu美国传媒行# ，了解这8人小分队的美国行以及他们的沿途直播，你还可以直接向他们提问。 &amp;nbsp;
延展阅读：@OliverDing ： #WEE# 开放课程 #海外社会化媒体研修# No.002《准创业者速成周末——如何在54小时内发布社会化媒体项目》集体课程ppt已经发布：http://t.cn/zOH36zu 带着你的梦想和故事，找个周末开始行动吧！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
世界青年： Yuki 环游世界，访问青年创业者和创业公司 意识到日本老龄化将带来的国内经济下滑，日本青年Yuki暂停了在早稻田大学政治与经济研究所的学习，参加了巴森学院（Babson College, Boston）为期一年的文科硕士学习。在巴森学院，一门致力于研究自由职业者经济（gig-economy）与企业家精神的课程，使其有机会接触到了游牧商人这个群体，以及它们的全球化工作模式。在与这些人的接触中，Yuki逐渐产生了一种深入了解他们的热情，于是开始了其一对一采访的旅程。
&amp;nbsp;
在东南亚的采访行程中，他对新加坡的秩序和马来西亚的创业环境印象极好，此外，他还到过印度和印尼。在班加罗尔的TechSpark活动中，他感受到了与中国、台湾、印尼、新加坡截然不同的特点，高质量的创意给他留下了深刻的印象。此后，他还有计划前往孟加拉国、一些欧洲国家、南飞、拉丁美洲，以及美国的一些城市。而他的所有行程和访谈，都将在他的网站和Facebook上持续更新。
&amp;nbsp;
Yuki给他的采访过程设定了三个目的：第一，通过自己的力量，把日本内敛的社会风气转变得更加开放，鼓励日本的年轻人走向世界。第二，为那些流浪工人（自由工作者？nomad worker）搭建一个世界级的平台，平台的设计将随着旅途的深入更加细致具体。最后，希望在自己的网站上，把流浪工人和世界级企业家的故事展示出来，当作成功的榜样。
&amp;nbsp;
Yuki的经历虽然还不算传奇，但是他的眼界、胆识和行动力，已经在为他打开新的生活，他对朋友、日本社会，乃至全球青年的影响，才刚刚开始。如果对他的故事感兴趣，欢迎持续关注他的网站和Facebook页面，CAPE也将持续关注这个日本青年的最新动态。
&amp;nbsp;
Caper AT与Yuki约了在上海见面，他们将一起探讨日本青年和大陆青年之间互动交流的议题，并探讨CAPE与Nomad Project的合作。
&amp;nbsp;
Nomad Project网站：http://www.nomadp.com/
Nomad Project Facebook主页：https://www.facebook.com/NomadProject</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高雄日记：第100种生活</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/gaoxiong-dairy-1/</guid>
      <description>文/潘美怡 &amp;nbsp;
从去年6月第一次申请高大项目被卡住入台证（事后我才知道，原来申请交换的机械系有承办政府的精密工程，固不允许陆生进行研读），再到申请高科大项目的先被拒后通过的一波三折过程，接着一个半月大陆手续的漫长等待期，历时9个月，终于在一个星期前顺利踏上宝岛的土地。
    如果说台湾是中国人最难去的地方，我会毫无疑问的赞成，这里开放的舆论氛围，较为低廉的物价，敏感颜色的政治问题，热情自在的人际交往，发展蓬勃的文化产业，都是大陆相比甚远的方面，地方发展有其模式和进程，虽同样黄皮肤黑眼睛普通话，生活习惯处事原则在某些方面可谓大相径庭。就拿“说谢谢”为例子，在台湾，说谢谢是最基本重要的一项原则，在上公交车投币，下车离开时跟司机说一声谢谢，跟阿姨借完钥匙后的谢谢，上课结束后的谢谢等成为了我在台湾学习到的第一堂课。   
   &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;wbr&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;让我感触良多的第二堂课是：人性化。&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;（以高科大为例&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;）&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/wbr&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;  
 校园措施：教学楼给残疾朋友的上楼通道和厕所（频率和正常厕所一样），在电梯按钮旁的盲文按钮以及电梯旁边每层楼的逃生平面图；每个厕所单间都有安全按钮（如果你发现了针孔摄像头，来防止Sexual Harassment等等）；还有特别设置了一个“创业园”给想要创业的学生进行practice，每个社团也有自己专属的办公室。 
 
 &amp;nbsp;  便利措施如：宿舍楼下的K书中心（考试复习用）和交谊厅，冲水按钮的大小之分，校园免费通行单车，无限制的校园wifi使用；以及分为五类的垃圾分类桶（走在大街上，你几乎不太可能随意看见一个“简易”垃圾桶，能看见都是分类好，而科大的宿舍每层楼的大厅都会有垃圾分类）接触到这些细心的安排，都会让我有种“啊我再也不想要回到大陆”的感觉。 
   
   科大所在的楠梓区，位于高雄市西南方，是新兴工商核心之一，而科大附近的大片草地，之前曾被用来种植甘蔗产糖，学校附近并没有太多店铺，前往市区要乘坐巴士，而这里的学生几乎人手一部机车作为交通工具（类似大陆的脚踏车）但同时让人非常不解的是，那么多机车，你都几乎感觉不到空气中的“在大陆，公交车/摩托车开过之后扬起的那股汽油灰尘味”，空气里弥漫的，是像回到乡下那种舒服又亲切，转角就能遇到寒暄的邻居的朴实感觉。（好吧，高雄旅游局没有给我广告费，只是真的太舒服了XDDDDD） 
   
 
 科大的一大特色是小鸟，据调查，校园里的鸟类就有超过200多种，它们普遍就在一个手臂的距离，不太惧怕人，这种情况就是每天早上离开宿舍或者走路穿过生态池到教学区上课时，都可以听到一首全新的交响曲，这种生活感觉实在让我再次发出了“啊我再也不想回去大陆”的呐喊。而每每坐在机车或者走在校道上，我总会有种不可思议的感觉：“啊我真的是在台湾了啊&amp;#8230;.！！”。 
 
 &amp;nbsp;  
 而这些常年在地理东经120.24度，北纬22.30度范围活动的人们又是怎样的呢？在过去的一个星期里，我遇到过：只在上课见过两次面的同学翘课载我去看医生，他说因为有曾经到澳洲交换的经验，他更加明白对于一个交换生来说这些举动的必要和意义。给我写超级贴心便利纸条希望大家可以多些交流然后周末载我去拍照的学妹舍友，给我台南特产还附送两张&amp;lt;比“美丽日记”好用的&amp;gt;绝世美肌的外系同学，课后给我送药的学习伙伴，若干个打过来询问身体状况的同学。 
 
 &amp;nbsp;  
 他们的热情不冒犯，不会因为你是大陆来的而突兀的询问一大堆，他们可能一开始不会主动跟你聊，但是一旦打开话匣子，就能得到得到让人感觉的真诚对待，我想，温暖、热情、Nice、善良、纯真、朴实这些词语组合起来就是他们给我第一印象。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>