<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文化差异 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B7%AE%E5%BC%82/</link>
    <description>Recent content in 文化差异 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Aug 2012 17:26:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B7%AE%E5%BC%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>克罗地亚的回忆四：文化大战与自我成长</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/08/memories-of-croatia-4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 17:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/08/memories-of-croatia-4/</guid>
      <description>文/陈婉怡 &amp;nbsp;
在克罗地亚的两个月，对我影响最深的是对文化的理解和包容。此前的印度之行已经有所感悟，但是这次作为唯一一个中国人参加项目，整个团队6个人来自6个国家，所以对我来说是更大的挑战。刚开始的时候，合作并没有想象的那么难，但是日子一长，最初的新鲜感过后，朝夕相处下的摩擦就开始不断升级。6个国家思维大碰撞产生的不仅仅是美丽的火花，更有浓烈的枪药。从刚开始的互相好奇，到产生误解，到摩擦升级，到冷战不理会，再到化解矛盾，再到心心相惜。2个月来，我们六个人就这样在文化冲突中不断磨合成长，最后变得无法割舍彼此。 

先来说说我们的团队成员：Gabriel(巴西)，George(萨尔瓦多)，Maria(巴拿马)，Veronika(爱沙尼亚)，Saki(日本)外加我。两个亚洲人加一个欧洲人再加三个拉丁美洲人的两男四女合作团队。一起教300多个14、15岁的孩子“Equal in diversity”主题。我们俩俩搭档，分为三组，我和Gabriel一组，George和Saki一组，Maria和Veronika一组，每个组负责5个学校教学任务。每周都是不同主题课程，有介绍自己国家文化，有如何沟通交流，如何注意文化差异，如何进行团队合作等等。所以每周除了给学生上课外，剩余时间就要备课。每天都要花大量的时间去找视频、找资料、想游戏，想创新，尽自己最大努力使得课堂90分钟生动有趣。5所学校每天换一所，有时候甚至一天之内要去三所学校不同班级上课。虽然工作节奏很紧，周末也没有太多的休息时间。但是我却乐此不疲，因为每天和孩子在一起的时光总是那么快乐。 

对我而言，和学生沟通并不难，最难的反而是和我的队友Gabriel的合作。初次见面的时候大家都是有说有笑，后来还没几天，矛盾就出现了。在我眼里，他属于标准的玩咖，对于他私生活的迷乱，我从不干涉和评论，但让我生气的是他从来不工作，我一人承担两个人的工作量。由于我一味的忍让，也就造成了他更加横行霸道。最后不仅不工作，还要毁坏我的工作成果，语出伤人。每次上课，从来都是我一个人从头讲到尾，他坐在那里听课，如同我的一个学生。我每天忙备课讲课，还要面对他每天摆臭脸不合作。还有几次他干脆连学校也不去了，也不和我打招呼，害我在雪地里等了他2个小时，冻到不行。为了整个团队合作，我满腹委屈，而他则继续我行我素，变本加厉。队里面的其他四个人也纷纷抱怨Gabriel的恶劣态度。后来团队成了1对5的局面，虽然所有人都站在我这边，但是这种对立也很让我苦恼。毕竟每天绝大多数时间都只是我和他相处，别人可以和他冷战，但他是我的搭档，低头不见抬头见让的生活，冷战是不能解决问题的。为了整个团队，还必须还要硬着头皮和他沟通。那段日子很是煎熬，工作要完成两个人的任务，还要忍受他各种横行霸道的作风。 &amp;nbsp;
这种僵局持续了有一个月，后来随着慢慢的接触，问题似乎开始有了转机。虽然他的行为很不对，但找找自身原因，有时候中国人的礼貌他们不懂。我们所谓的谦和与含蓄，在他们眼里却成了一种啰嗦和忽视他人。 &amp;nbsp;
例如，在别人说话时，中国人喜欢静静的聆听，尽量不要打断。而在欧洲和拉丁美洲人的眼里是我们没有在注意对方的谈话，是忽视他们的表现。反而成了不礼貌的行为。 &amp;nbsp;
再例如，中国人喜欢在做事之前询问对方的意见，以显示尊重他人。但是在其他人眼里这是一种浪费时间的作法。他们经常会困惑的问我“why you always have so many question? Why you ask me?” &amp;nbsp;
再例如，中国人喜欢含蓄表达自己观点，不喜欢直接说不。直接拒绝总是不礼貌的行为。而在西方人眼里，却搞不懂我的意思。因为有时候我一边说“yes”,同时又默默的做着“No”的行为。 &amp;nbsp;
这些文化观念的差异，每次出国旅行都要注意，原来只需要注意，但是这次的长期相处，让我知道，文化差异不仅仅需要的是注意，更需要为此做出些改变和调整。如何去包容，如何去沟通永远是生活必不可的一门学问。 &amp;nbsp;
中国人算是公认最容易合作的对象了，因为我们传统思想认为以和为贵，更考虑他人感受，更懂得牺牲自我。但忍气吞声有时候并不能换来理想的结果。该强势的地方，该站出来斗争的时候必须要站出来为自己呐喊。一味谦和有时候会使得自己被忽视，反而适得其反。从小到大就被教育学会忍让，学会自我牺牲顾全大局。但是过于谦和和自我牺牲却成了一种缺点。这也是我在这次冲突中体会最深的。学会用合理的方式捍卫自己的观点，学会呐喊，学会说“不”。有时候直截了当的指出对方的错误，要比一味忍让和回避矛盾有用的多。毕竟遇到的环境不是中国，中国的礼貌别人不懂。 &amp;nbsp;
后来随着相互的理解沟通，Gabriel也逐渐意识到自己的错误。他之前一直觉得所有人都在排斥他，不理解他，所以他选择一种消极的态度来面对所有人。还记得有一次，我们两个人吃饭，聊到这个话题，他竟然破天荒的向我道歉，当时害的我现场大飙泪，那么多的委屈顷刻间全部抒发了出来。他也很惭愧，因为我之前从来都是默默忍气吞声，不直接和他抱怨，他不知道我竟然有这么多委屈。 &amp;nbsp;
他当时和我说的话，点醒了我，对我启发很大。“Becca, you should say it, if you think I am wrong. I really don&amp;#8217;t know your feeling if you always keep silence. Say what you need to say. If you are angry, just say it to me.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>