<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>卡尔顿学院 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8D%A1%E5%B0%94%E9%A1%BF%E5%AD%A6%E9%99%A2/</link>
    <description>Recent content in 卡尔顿学院 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2012 04:35:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8D%A1%E5%B0%94%E9%A1%BF%E5%AD%A6%E9%99%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>人生是对冒险和爱的追寻——卡尔顿学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/carleton-college/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 04:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/carleton-college/</guid>
      <description>作者：管琯 公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：乡村
 卡尔顿学院（Carleton College）坐落于明尼苏达首府：双子城明尼阿波利斯和圣保罗（Minneapolis and St. Paul）南边七十公里的一个小镇上。中西部的文化塑造了学校整体的氛围：友好、随和、踏实，再加上小镇上平和、淳朴而慵懒的气息，不免让人有种世外桃源的感觉。这倒不是说Carls (对Carleton学生的称呼) “两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书”——美国人对常识（包括历史、经济、政治、科学等等）的通晓在这里只会有过之而无不及。  &amp;nbsp;  然而，学生们在指点江山、挥斥方遒的同时，会去选择一种更加平衡中庸的生活方式。投资银行、咨询公司、金融服务业，永远不会是你听到最多的声音。相比之下，教书、旅行、研究生院、社区服务、烤曲奇、扔飞盘往往不绝于耳。这让Carls多多少少都有了一点探寻生活趣味的隐士的味道，也和我们从小被教育的实用主义至上的价值观有些格格不入。总的来说，就如世世代代的毕业生总结的那样，这是一个学术气息浓重、又有些奇奇怪怪的地方。  &amp;nbsp;  当然，这并不是说你在这里就成不了投资银行家。只要你足够确信、足够专心，你会找到很愿意帮助你的校友，和很愿意教你的教授。这可能是一种在大学里找不到的热切：一个愿意抽出半个小时聆听你问题、给你建议的校友和一个总是开着门、等着你进去问问题的教授。参加过越战、干过情报工作，在中国长期潜伏过的政治学教授罗伊·格罗（Roy Grow）不但会教你国际关系、游击战、中美关系，还会教你人生是关于冒险和追寻爱——金钱会在这个过程中随之而来。  &amp;nbsp;  在镇上酒吧里碰见的醉醺醺的某经济学教授会告诉你：你太不专心了，你需要变得更聪明，你需要多做研究，你需要不停地搏斗，你永远不能放弃。在这里，你永远可以一步一步地走向你想走向的地方。  &amp;nbsp;  这不是一个每个人都喜欢的地方。没有触手可及的霓虹灯、电影院、购物商场，剩下的更多的是——对于某些人，校园活动中心Sayles里星期五整个学校醉醺醺的贴身舞，和弥漫在整个校园中夹杂着荷尔蒙的酒精；对于另一些人，学校的音乐会、合唱团；另一些人，街舞、篮球、飞盘、植物园里的滑雪；再另一些人，几个朋友在一间空空的教室里的电影、棋类游戏；再剩下的一些人，单调和孤独。  &amp;nbsp;  也许单调和孤独对于所有人来说是多多少少的生存状态。如果你封闭内心，这是一个小到可以让你很压抑的地方；但如果你敞开心扉，这是一个充满了惊喜和感动的地方。你会发现，在一个百分之九十八的学生都住在10分钟步行路程范围之内的地方，你有着无数的机会去近距离地了解一个人。  &amp;nbsp;  一次次的对话，一个个的眼神交流，让我逐渐明白了一个美国人和一个中国人的之间的区别，一个来自美国的女生、一个来自欧洲的女生、和一个来自中国的女生之间的区别，一个无神论者和一个穆斯林之间的区别，一个异性恋者和一个双性恋者之间的区别。美国是一片神奇的土地，一个包容着这样不同背景、不同生活方式的土地；而让这些人之间真正的互相了解成为可能的，我想，是从这样的一个小小的文理学院里开始的。  &amp;nbsp;  更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>