<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>美国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 美国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Sep 2018 08:55:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中国的年轻人与年轻的中国：一个美国90后的观察</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2018/09/chinese-young-people-and-young-china-an-observation-of-the-united-states-after-90s/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2018/09/chinese-young-people-and-young-china-an-observation-of-the-united-states-after-90s/</guid>
      <description>文／戴三才（Zak Dychtwald） 戴三才：这一代年轻人是中国现代史上第一代可以权衡“想要什么”与“需要什么”的人。他们是有身份意识的、不安分的一代，也是将决定在现代世界中，作为中国人意味着什么的一代。
 当我第一次去中国内地旅游时，我担心自己可能被偷器官的妓女绑架。这不能怪我。我那温文尔雅的香港教父菲利普说，这是有可能发生的。他告诫我不要去深圳，并特别警告了三件事：
首先要当心扒手。其次，不要购买假冒商品，这可能会使我从中国内地返回香港的旅程节外生枝。第三，也是最令人不安的，“不能找在街上拉客的妓女。因为你不仅有染病和被抢劫的危险，她们还可能偷走你的器官”。
最初驱使我踏上中国之旅的力量是对未来的着迷。作出国留学决定的时候，我问自己，是去欧洲研究过去，还是去中国考察未来？这不难抉择。
我是去香港大学交流学习的两名哥伦比亚大学交换生之一，也是我在香港的朋友圈中唯一一个持有中国内地多次往返签证的人。我想去深圳看看中国的“一夜城”——这个国家在过去20到30年里实现爆炸性增长和变化的纪念碑。不顾教父的警告，我乘火车去了罗湖站，完成了我的第一次通关。
一走出海关大门，巨大的嘈杂声就扑面而来。小贩们涌向刚出海关大门的游客，向他们兜售各种商品，从水果到西装，再到国际航运物流咨询。我看到了用英文写的标志牌，尝试着用英文问路，但不像在香港，没人会说英语。我试着给预定的青旅打电话，但是我的手机在中国内地不能使用。最糟糕的是，菲利普的警告一直在我的脑海里挥之不去。我几乎要认定，人山人海中的每一个人都像是伪装的妓女，在密谋窃取我的内脏器官。
我平安无事地找到了那个坐落于一个艺术氛围浓厚的街区的漂亮青旅。那天晚上，我和一些同龄的中国大学生一起吃了晚餐，虽然语言交流不顺畅，但非常愉快。我的第一次中国内地之行平静地结束了。我于第二天回到香港，器官完好无损。
学生时代的这些深圳之旅，是我决定在大学毕业后回到中国的原因。我觉得，美国和全球的媒体、以及造访过中国的人们向我描述的中国，与我亲身经历的中国有天壤之别。我对西方人眼中那些博人眼球的新闻故事不感兴趣。我想用自己的眼睛去看中国人如何看待世界。
这成了我遇到过的最复杂、最令人兴奋的文化难题：我这个年纪的中国人是如何看待世界的？为什么许多外国媒体把他们的形象描述得那么负面？我怎样才能突破那道文化之墙呢？
从哥伦比亚大学毕业后，我收拾行囊，买了一张去中国的单程机票。我不认识任何人。我也没有提前找好工作。我只有一个旅行箱和苏州一家旅舍的地址。
在我第一次来深圳的8年后，我完成了《年轻的中国：不安分的一代将如何改变中国和世界？ 》(Young China: How the Restless Generation Will Change Their Country and the World)这本书的手稿。
尽管我一直很爱读书，但我其实不是个爱写东西的人。然而，我周围的所有人以及我自己都同意，这本书必须得写。我想改变西方世界对中国的看法。当我的父母、朋友、同学、老师和我打过交道的商界人士向我描述中国时，他们要么关注“共产党”政府，要么关注中国庞大而不断增长的经济。没有人关注这里的人。即便有一些关于中国人的文章，也要么耸人听闻，要么自相矛盾。你能在同一本杂志中找到土豪驾驶玛莎拉蒂和贫穷的村庄举办吃狗肉节的故事——暴富，赤贫，但没有“正常”。他们会写没住人的“鬼城”，也会写由于人多、乘客是被推进地铁车厢的。
这些基本都是例外情况，是关于中国极端情况最疯狂故事的集锦。我想把焦点对准同龄正常中国人普通而现实的生活、爱情、情感、恐惧和梦想。
我相信，理解是良好关系的基础。我在中国的朋友们花了很多时间了解西方世界：我们的文化，我们的历史。他们看我们的电影、电视节目，关注我们的时尚。
穿梭于中美两国之间，我发现，我们对中国和中国文化是多么无知。就别说知道谁是吴亦凡和范冰冰了，与我交谈过的大多数美国人甚至不知道中国的国家主席是谁。没有夸张。
我相信，更多地了解中国至少会让我们自己受益。
我最坚信不疑的一点是，中国年轻一代强烈的自我意识将挑战我们默认“现代化”本质上就是“西方化”的看法。中国年轻人最酷的地方在于，他们可能在现代历史上首次在全球范围内实现真正的东方化。
《年轻的中国》是一个故事集，我选择的故事都代表了正在中国发生、并对大部分年轻人产生影响的重大趋势：为什么婚姻市场成为中国房地产市场的支柱，在如今的情况下如何孝敬和照顾老人，高考导向型教育体系与经济对创新的要求之间的矛盾，等等。
我用两种方式来总结我的主要发现：把中国和西方的千禧一代进行比较；把中国的年轻人和他们的长辈们进行比较。
在本文中，我把中美千禧一代的差异归纳为三个方面。
首先是规模。每个人都在谈论美国的千禧一代（我就是其中的一员），并询问：我们喜欢买什么？我们经常跳槽吗？我们会把选票投给谁？美国的千禧一代有8000万人。中国的千禧一代（80后加上90后）则超过4亿。这一数字是美国千禧一代的5倍，超过美国和加拿大两国人口总和。中国的千禧一代比欧洲、北美和中东同龄人的总和还要多。
第二是童年。在中国，童年的最终目标是完全不同的。我们强调“全面发展”。当我们在户外玩耍、周末在外过夜、去游泳或打篮球时，我们的中国同龄人都在学习。“压力”是我在中国最常听到的关于童年的词之一。中国的年轻人在出了名的巨大学习压力下成长，这是我们在西方从未经历过的。这都是因为高考至高无上的重要性，所以我们在童年时期的目标就大不相同，在人格与三观形成的最重要的几年里，这深刻地影响着我们的每一天。
听到中国学生学习的刻苦程度时，与我交谈的大多数美国人通常都吓得直哆嗦。“我家的小约翰怎么能竞争得过呢？”这个问题问得好，并引出了一个更大的问题：是什么让一个人取得成功？创造力和勤奋，哪个更重要？什么才能让你想出一个有创意的想法？
第三个主要特征是民族自豪感。有趣的是，与外面的世界接触越多，中国的年轻人就越不迷恋外面的世界。目前，在美留学生已经有三分之一来自中国。新的普遍看法认为，世界上所有政府和社会都有缺陷，但至少中国的似乎还算效率高。我在中国遇到的年轻人大都对作为中国人感到自豪，这令人印象深刻，甚至令人羡慕。尤其是我自己的国家新任总统的竞选口号就是“让美国再次伟大”。这个口号其实说明，我们觉得现在我们不那么伟大了。
接下来，中国的年轻人与他们的长辈们有什么不同呢？在中国，最重要的文化因素曾经是“你是哪里人”，而现在则成为“你是哪个年代的人”。全世界都存在代沟，但中国的代沟达到深渊级别，可以称之为“代渊”。由于社会的快速变迁，中国人在文化方面的代际距离比全球任何其他地方都要大。
我发现中国的年轻人与他们的长辈们有四大不同。
首先，中国的年轻人令人惊讶地开放，尤其是想到他们的长辈们是多么地与世界脱节。我的朋友小飞1990年出生在四川，与我同岁。他的父母还记得，当他们还是孩子的时候，街坊邻居会挤进邻居破旧的房子里，因为他们家的泥巴墙上钉了份月历。那12张“欧洲田野”图片是当地人唯一能看到的外面的世界。对大多数人来说，西方世界就是共产党为发动文化大革命而推出的一系列鼓动性口号。政府下达的指令是“超英，赶美”！对许多人来说，出省都不可能，更不用说出国了。
而中国的千禧一代是不断观察着外面世界长大的。他们是数字原住民。小飞和他的同龄人学英语已有大约10年时间，且英语是必修课。尽管中国给互联网设置了限制，但他还是看着美国电影和电视节目长大，他追赶西方时尚，研究西方政治。我的很多中国朋友都能引用马丁•路德•金等著名美国领袖的名言，甚至是《老爸老妈浪漫史》中的巴尼等电视剧角色的台词。
他们不仅仅是从远处了解世界。中国的年轻人正实实在在地亲历世界，并在全球旅游业掀起巨大的波澜。在拥有护照的中国人中，三分之二不满36岁。尽管只有大约9%的中国人拥有护照，中国仍是全球最大的出境旅游市场，千禧一代是主要推动力量。
他们的第二个特征是白手起家“逆袭”的故事。具有讽刺意味的是，有史以来最伟大的资本主义成功故事之一是由全球最大的共产党推动的。我朋友的父母来自贵州省，他们告诉我，文化大革命期间，还是孩子的他们为了不被饿死，还吃过树皮。而同样也是在1969年，我的父母在争论去不去伍德斯托克摇滚音乐节。从我出生的1990年到现在，美国的人均国内生产总值增长为原先的2.5倍：这是一个巨大的飞跃。在同一时期，小飞眼睁睁地看着自己国家的GDP增长到原来的27倍。中国的年轻人在短暂的人生中就见证了一系列巨大变化：从农村到城市，从自行车到汽车，从狭小破旧的房子到高层住宅。这些变化会不可避免地影响他们看待自己和世界的方式。
第三，即使总数超过4亿，中国的年轻人也比长辈们数量少。当毛泽东于1949年建立中华人民共和国时，中国家庭平均有5到6个孩子，平均寿命约为40岁。那时中国的人口结构就像一个金字塔，年轻人是大大的塔基，老年人是小小的塔尖。子女就是中国传统的退休保障系统，众多子女共同照顾年迈的父母，这套制度是比较撑得下去的。
如今，中国面临的人口挑战可能会限制这一代年轻人的未来。金字塔正在被翻转过来。财富的增加意味着寿命的延长，中国的老年人平均寿命达到76岁。但实施了近40年的独生子女政策意味着，现在的年轻人相对较少，通常的家庭结构是4-2-1：4个祖父母、2个父母，1个孩子。而且，因为在城市养育孩子的高成本和激烈的竞争环境，许多家庭仍旧选择不生二胎。
无力照顾老人不仅仅可能由一场经济危机转化成政治危机，也是一场精神危机。在中国，好人基本等于孝敬。这一代年轻人拥有照顾父母的意愿，但许多人还不得不接受着父母各种形式的照顾，这种窘境困扰着他们。
许多人把这些独生子女称为“小皇帝”——因全家的关注点都集中到唯一的孩子身上而被宠坏了。伴随这种关注而来的是几乎难以想象的压力——要考进好学校，要事业有成，要结婚，要生孩子，最终还要承担支撑起整个家庭的重任。虽然有些孩子确实被宠坏了，但许多中国年轻人感觉自己被这种关注和期待压得无法呼吸。
第四是他们很自豪。许多外国人认为，感到自豪的中国年轻人一定是被洗脑了。然而，眼见为实。
中国千禧一代见证了他们的国家以人类历史上从未有过的速度和规模摆脱贫困。他们认为自己的政府是有效的，虽然有缺陷，但至少把该做的事情做了。话虽如此，他们中的不少人还是担心更专横的互联网改革和文化标准。
中国年轻一代渴望自由。千禧一代把“自由”一词纹在肱二头肌上，写进音乐里。但与外界设想的不同，大多数人争取的并不是摆脱一个压迫的、限制的体制，而是摆脱一套压迫的、限制的传统期望。
例如，年轻女性被告知要在学校花更长时间接受高等教育以获得成功，但如果她们晚婚或根本不结婚，就会被称为“剩女”。年轻男性被告知要照顾父母，要生孩子，但他们要拥有房产才会被认为有结婚资格，最终结果是，他们向父母和祖父母借钱，而不是赡养他们。他们被贴上“啃老族”的标签。中国新的文化如何改变，才能在新的现实中容下传统？
这一代年轻人是中国现代史上第一代可以权衡“想要什么”与“需要什么”的人。大多数人不必想“我的家人怎么才能弄到饭吃？”相反，这一代人会问，“我想要怎样的自己？怎样的家庭？怎样的国家？”他们是有身份意识的一代，不安分的一代，他们也是将决定在现代世界中，作为中国人意味着什么的一代。
&amp;nbsp;
_注：_本人征得作者本人授权转载。作者毕业于哥伦比亚大学，最近出版Young China: How the Restless Generation Will Change Their Country and the World. 本文仅代表作者观点，原文为英文，译者/何黎，原文刊载于FT中文网。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全球最大视频行业会VidCon上，品牌做体验营销有哪些套路？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2018/09/vidcon-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2018/09/vidcon-2018/</guid>
      <description>文／庄巧祎 VidCon诞生于2010年，是由网红Hank Green和John Green牵头创办的。2018年2月的时候，传媒集团维亚康姆（Viacom）收购了VidCon，为这个原本“草根”的活动注入了新的资本。
在过去的几年里，VidCon已经成为了视频行业规模最大、视频创作者参与度最高的一个行业会议。网红们的超强粉丝粘性，为这个活动吸引了众多年轻粉丝。活动本身对于年轻粉丝的吸引力加上网红传播带来的话题和流量， 也让这个行业会议成为了志在吸引Z世代 （Generation Z，类似中国90后、00后）品牌，费劲心思必争的战场。
VidCon参与者基本情况，年轻参与者比例过半。截图自2017 VidCon Sponsor Deck。
&amp;nbsp;
因为工作的关系，今年六月份第一次参加了VidCon，对品牌体验营销（Experience marketing）有了更直观的认识，也得到了很多灵感。
什么是体验营销？ 传统营销的表现形式，常常是“打断”，比如电视广播中间插个广告，杂志中间夹一整面折页，or综艺里面主持人的口播。体验营销简单理解，就是“沉浸式”的，给消费者一种体验，通过调动各种感官，去传递品牌信息。
品牌是虚的，要怎么变化成体验，让用户对产品、对品牌有特别的记忆呢？在VidCon，很多优秀的event agency就发挥聪明才智，做了很多有趣的尝试。
我发现了以下几种常见套路：  #### 从Logo，产品中挖掘元素，将其转化成为“instagramable”的装置  这种套路对于已经有认知度、产品比较成熟的品牌特别有效果。因为logo的符号，或者产品常见的元素，可以被快速识别。与会者看到美美的、有趣的装置，很难抵御拍照发社交媒体的冲动，而这些熟悉的元素又会在社交媒体上放大品牌的声量。
Snapchat的特制秋千，有着logo一样的小魔鬼造型，放在一面生机盎然的花墙背后。 图片来自Ins用户  推特的hashtag 话题墙，都是粉红色，简直Paul Smith真传
&amp;nbsp;
Facebook在VidCon的Booth占地面积很大，有好几个小屋。里面都是由FB表情反应小图标做出来的3D墙面。当年这些表情包刚诞生的时候，美国用户还不高兴。但从设计角度讲，简直就是品牌富矿。这些代表喜怒哀乐的小屋子，特别让人流连忘返。
 图片来自Ins用户
2. 重现产品使用场景，让用户置身其中，并拥有独特情感体验 这种套路对于以产品销售为目标的品牌比较有效果。在VidCon，有很多快消品牌。他们会带来很多产品，并给这些年轻的用户创造新鲜的消费体验。
在众多品牌中，我最喜欢Hubert&amp;#8217;s Lemonade的展位。品牌构建的主场景是一个用黄色塑料球构建的游泳池，泳池边上还有白色的休闲躺椅和黄色的遮阳伞。除了泳池之外还有黄白相间的小铺、小餐车，很容易让人联想到夏天，一口冰柠檬水下肚的清凉感受。
图片来自ins用户
&amp;nbsp;
海洋球Ball pit这种形式其实已经很常见了，但很多时候跟品牌联系其实并不太鲜明。
另外玩具公司Nerf占了一大片场地，由灰色的充气墙围起来，外面一大面墙都是色彩各异的手枪。里面是写着超大品牌logo的充气障碍物，与会者可以拿着玩具枪在场地里玩真人版”吃鸡”。
VidCon官方主账号发了一条sneak peek视频，工作人员在忙着给场内安置充气障碍物。
3. 超越产品，或者没有产品依托的话，则选择创造特别体验，让用户有记忆点。 当用户进入到一种意想不到的场合里，他们往往会有更清晰的记忆。很多产品会通过这种奇怪的体验，让用户对产品有记忆。
生产牙齿矫正器的公司invisalign跟美国的MCN公司awesomeness tv做了一个小空间，是一个蹦床，大家可以蹦跶着拍照，而活动的文案是“All Smiles at VidCon”，即表示VidCon欢乐满满，也容易让人联想到整齐洁白的牙齿让笑容更美，使这个设计跟品牌产生了正向的联想。而自动拍下的照片，也有品牌名的显著露出。
 这个装置背后是Mirrored Media, 这次VidCon不少有趣的设计是他们的手笔
&amp;nbsp;
还有美国少儿频道Nickelodeon创造的“绿糊糊浇你一脸”的传统，让路人一看就会想到这个频道的不少节目的经典情节。他们也把这种体验带到了现场，大家可以穿着雨披体验一番，让朋友录下你的窘境。

4. 巧用“梦想成真”时刻。 这次VidCon，包括NBC、MTV在内的传统媒体的存在感都很强。转型的传统媒体为了追逐Generation Z都下了不少功夫。
NBC的节目World of Dance把明星出场通道和跳舞舞台都搬到了现场，还借鉴了现在很流行的“silence disco”，让舞蹈老师在前面带着大家一起跳舞，让普通人都可以一尝登上WOD舞台的愿望。我也在舞台上度过了VidCon最快乐的15分钟，感觉挖掘出了自己身上的跳舞“天赋”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新奥尔良：一部魔幻主义史诗</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2018/06/new-orleans-a-magical-epic/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2018/06/new-orleans-a-magical-epic/</guid>
      <description>文／Ding 新奥尔良最hot法属区（French Quarter）街景
最早知道新奥尔良是从肯德基的新奥尔良烤翅。可惜像加州没有牛肉面一样，新奥尔良也没有烤翅。它是美国南部海边城市，两三百年前曾被法国、西班牙殖民，所在的路易斯安那州为纪念法国国王路易十四而命名。新奥尔良离海盗曾经出没的加勒比海不太远，也融合了加勒比风情。贩卖至此的奴隶引入西非宗教和音乐，再加上美洲土著印第安人、从加拿大来的法国后裔、大量中国劳工……人种与文化的多元成就了名副其实的文化融炉。人们说，它是美国最特别的城市，或者说，最不美国的城市。
新奥尔良位于密西西比河的入海口。作为北美洲最长的河流，密西西比河滋润着美国近一半的土地，重要性不言而喻。常年的泥沙沉积在入海口形成广阔的海岸湿地，景色随不同季节时段而变化，美不胜收。
晨曦中的湿地
我上学的城市距新奥尔良车程一个多小时，有段路穿越纵横分布的水系在桥上行驶，水天相接，极富诗意。湿地里栖息着很多鸟兽，最有名的是短吻鳄。可以坐旅游公司的汽船进入红树林，近距离接触它们。我去的时候还意外看到了野猪和小蛇。我们的领队一年大部分时间在湿地探险，所以鳄鱼是他最好的朋友。他给每只鳄鱼取了名字，对它们的性格了如指掌，边对它们说话边投食。
新奥尔良依密西西比河而建，形状狭长如月，故名“新月城”。19世纪随着开凿运河、整治航道，这里成为棉花和奴隶交易中心，商业繁荣起来，是当时美国第四大城市。20世纪初，从这里起航的船只可以抵达世界各地，成为世界第三大港。贸易范围的扩大促进了这座城市的发展，外国移民迁入的数量比美国人还多。
据朋友说新奥尔良是高晓松最喜欢的美国城市，我想这和它的另一个绰号“大快活”（Big Easy）有关。处于亚热带气候温暖湿润，经常万里无云。美国南方悠闲的生活节奏和它自嗨的气氛让人感觉每天都是节日，越住越舒服。的确，新奥尔良每年有40多个节日，几乎每周末都以美食、音乐庆祝，一言不合就封路花车游行。在最隆重的狂欢节Mardi Gras，人们一大早便在街边翘首期待花车游行队伍。当成堆的彩珠和纪念品从不同主题装扮的花车上抛洒下来，顿时百万人的欢呼和尖叫形成一片欢快的海洋。
疯抢中……
盛夏八月的白衣节（White Linen Night）上，大家全部穿白色衣服自带清凉，在艺术街区享受美酒小吃的同时参观现代派画廊，亲朋好友欢聚一堂，热闹非凡。
看似新奥尔良不识愁滋味，其实它从厚重的土壤中生长出来。当年，密西西比河沿岸遍布甘蔗和棉花种植园，被囚禁的黑奴每天承受18小时的繁重劳动，吃不饱、病无可医、家族四散。还会被当做奴隶主的玩物，遭受鞭打活埋等非人虐待，常使他们不到10年就被折磨而死。我做种植园遗址纪念设计时了解到，当这段尘封的历史被更多人知道的时候，很多白人也被人性的扭曲震惊了。现在新奥尔良有三分之二是黑人，很多人是奴隶的后代。我的黑人朋友说，他们有自己的生活习惯、文化和价值观，多数人在内心仍没法和白人和解，玩不到一起。我能感受到他们背着的包袱，有些人为挣脱枷锁而努力，振臂呼吁黑人团结起来；有些人受教育有限，难以走出贫瘠的恶性循环。这是当今美国社会种族问题的缩影。
另一场广为人知的灾难是2005年卡特里娜飓风（Hurricane Katrina），这场天灾人祸成因复杂。建在沼泽上的新奥尔良地势低洼，整个城市比海平面低一米半以上，四周都是堤坝。为了方便航运，掌管美国基建的陆军工程兵团开凿了一条从海湾直通城区的运河，结果引起海水倒灌、湿地动植物大面积死亡，失去可以缓冲风速和巨浪的天然屏障。飓风来临时，发布的天气预警并未要求强制撤离，很多人由于经济状况和侥幸心理仍留在城内。脆弱的防洪工程决堤后，美国各级政府协作不利、救灾缓慢。城内劫匪烧杀抢掠，警察自救不及大量辞职，一度出现无政府状态的混乱局面。物资缺乏、无家可归、疾病肆虐，惨状堪比人间地狱。
在我后来住的社区决堤
当时我住的下九区（Lower Ninth Ward）内溃防，受灾最严重。房子冲垮后，很多人无法负担重建费用，纷纷搬离，居民人数从18,000减少到6,000人。修复的进度缓慢，十多年后的今天仍在继续。飓风之后，数以万计的志愿者前来援助，演员布拉德皮特发起了绿色房屋新建计划，还有新居民搬来新奥尔良安家。我们所处的宁静郊区以前是传统黑人社区，现在充满创造力。住在这里的设计师做着重建规划；摄影家记录真实与感动；商人开办蔬菜市集支持本地农业；艺术家用画笔唤起大家对环境的关注。每个人充满公民意识，做着力所能及的改变，即使是一点点。我的房间面对着一片宽阔的草地，穿过去走上堤坝，在眼前的便是密西西比河。无论清晨、正午抑或傍晚，我都喜欢坐在岸边，看着滋养了新奥尔良几百年的悠悠河水与这个城市彼此见证。
吃货在这里排长长的队伍品尝鲜生蚝、麻辣小龙虾和重口海鲜汤；乐迷在爵士乐发源地享受街头即兴演奏和传统爵士乐；喜欢夜生活的泡酒吧一条街或脱衣舞俱乐部；欣赏都市风光可跳上有轨电车参观洋房故居；若想置身自然就去超大的庞恰特雷恩湖“看海”；美剧粉探访《吸血鬼日记》拍摄地；历史爱好者在古战场回顾英美之战后情迷南方庄园；文艺青年逛遍古董店和博物馆；还有“死灵之城”最具特色的地上墓园和出售蝙蝠血、老鼠尾巴的巫术店满足旺盛的好奇心。能吃会玩有故事懂文化，这是千人千面的新奥尔良。沉迷于此，我的很多老师住在这，不惜每天开车往返三小时去学校上课。
电影《欲望号街车》灵感来自运营近200年的电车
有人说，经历一个城市的日常生活会展开它细腻的肌理。我和新奥尔良的缘分，从游客的眼花缭乱逐渐了解这片土地背后的故事，深入它永不休止的生命力，最后变成一个真正的新奥尔良人。第一眼看过去，你可能觉得它很落魄：楼不高，路由于地面沉降总是颠簸，州里经济不好，还有永远听不懂的南方口音。卡特里娜飓风后，有许多振兴城市的计划。我想说，慢慢来，不必着急变得更“好”。因为它教会我们最重要的一课是赞颂生活，无论什么样的生活。这是历劫新生的新奥尔良无法被复制的风味。
它像一个梦，一出戏，一场时空倒错的魔法，很难想象各种意象与片段以怎样的方式杂糅出今天的面貌。亲爱的新奥尔良啊，你的丰富怎么也述说不完，且让我们醉笑三千场，不诉离殇。
&amp;nbsp;
作者介绍：Ding，CAPE专栏作者 / 设计师 / 创意主理人， 微信公众号“可续生活”（ID:permalife）创办者。美国景观设计硕士，毕业于国内美术学院。 曾供职于美国景观公司及高校。 游学文章发表于《留学生》杂志、《广州日报》等媒体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国规范社工网络行为小贴士</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/us-code-of-social-work-network-behavior-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 06:14:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/05/us-code-of-social-work-network-behavior-tips/</guid>
      <description>文/周舒 &amp;nbsp;
在如今的电子时代，几乎人人都是网络（尤其是社交媒体）的使用者，社工也不例外。由于工作性质的特殊性和职业伦理道德的要求，社工在上网时需要格外留心。针对这个新兴问题，美国社会工作者协会（NASW）专门列出了社工上网的几条小贴士，中国的社工也可作为参考。
不加服务对象为好友。社工和服务对象之间不是朋友关系。为避免专业界限不清，社工不应在网络社交媒体Facebook和LinkedIn上加服务对象为好友。《NA SW伦理守则》第1.06&amp;copy; 条“利益冲突”中指出，“双重或多重关系是指社工与现在或从前的案主在职业、社交、商业等领域超越了单一（工作）关系的情况”。社工在网络世界也同样要承担为避免利益冲突而避嫌的责任。
不发涉及工作或同事的负面评论。社工不应在公共场合针对自己的工作或同事公开发表负面评论，在网上也同样不应如此。社工在发表网络言论时应牢记自己的身份，考虑可能的后果。否则，可能涉嫌违反《NASW 伦理守则》第2.01条“尊重”和第4.06条“虚假陈述”，需承担相应后果。一旦被评论的当事人在网上发现了这些不当言论，还可能举报该社工违反了伦理守则中的其他几条：第2.02条“保密”、第2.11条“针对同事的不道德行为”、第3.09 条“致力于雇主”和第4.03 条“私人行为规范”。
注意自身网络形象。当同事或案主在搜索引擎中输入你的名字时， 会出现你的哪些个人信息？那些显示出的搜索结果，是你最愿意让他们看到的一面吗？若不是，赶紧尝试重新设置自己社交媒体的隐私权限吧。不过，即使是最严密的隐私设置，网站也不会且无法保证使用者的绝对隐私。因此，社工无论在网上说什么，都应谨言慎行、注意形象， 不要让案主失去了对你专业性的认可和信任。
提醒案主保护隐私。社工不仅要保护好自身的网络隐私，也应及时与案主讨论网络安全问题。例如，设置了网络位置共享的案主应注意，在如社工办公室等地登录个人社交媒体账号时，有可能被网络公布个人所在地（如xx医院、xx精神健康中心等）而不慎泄露隐私；参与针对社工服务的网络评价，也可能泄露案主个人信息；在社交媒体上加社工为好友，同样会泄露案主正在接受社工服务等个人隐私。
能否搜索案主信息。这个问题在美国至今仍有争议。有人认为社工在任何时候都不应在网上搜索案主信息，因为这是侵犯其隐私。还有人认为网络信息本来就是公开的，不存在隐私侵犯，尤其是在某些特殊的紧急时刻。无论如何，在网上搜索案主信息之前，社工应先确定该搜索行为与社工服务有关，而不仅是出于好奇心；对于搜索结果对社工与案主关系可能产生的影响要做好充分准备；考虑让案主签署个人网络信息分享授权书，并将网络引擎搜索结果纳入授权范围。
操作熟练后再使用网络工具。现在，在工作中使用网络工具已是大势所趋。需要注意的是，社工使用网络工具的基础应是社工自身技能的熟练掌握。这是基于《NASW伦理守则》第4.01（b）条“能力/ 技能”，它要求社工精通所运用的实务技能，达到并保持高水准的专业表现。另外，社工还应密切关注有利于社工服务和发展的新知识，并通过继续教育进修所需要的新技能（如网络工具的使用）。
保护交流记录与案主隐私。当社工在工作中运用电子邮件等网络通讯方式与案主沟通时，应充分了解可能出现的隐私泄露。这在《NASW伦理守则》第1.03条“知情同意”、第1.07条“隐私与保密性”和第1.06条“利益冲突”中均有所涉及。其中第1.07条明确指出，“社工应采取预防措施，以确保和维护通过使用电脑、电邮、传真、电话等电子或网络技术传输他人信息的保密性。社工在交流中应尽可能避免公开案主身份识别信息（如姓名）。社工有责任尽可能保护案主隐私，并告知案主电子隐私保护的风险性和局限性”。
总之，现实世界里的社工言行准则在网络世界也同样适用。实际上，当涉及法律纠纷或违背职业道德操守时，将电子邮件等网络通讯中的交流信息纳入审核范围的情况并不少见。因此，与案主有网络交流的社工应考虑通过其正式授权来降低可能的风险。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国社会工作者如何处理校园欺凌？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2017/04/how-does-us-social-worker-deal-with-campus-bullying/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 02:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2017/04/how-does-us-social-worker-deal-with-campus-bullying/</guid>
      <description>文/周舒 美国教育统计中心的报告显示，美国初中比高中有更多的欺凌现象。其中，最主要的欺凌形式是情感欺凌，其次是推搡和吐口水等行为。网络欺凌是初中阶段最少见的欺凌方式，但在高中却很流行。欺凌最常发生在校园内，其次是校车上。欺凌会对受害者造成一系列的伤害和负面影响，比如自卑、难以信任他人、缺乏自信、具有攻击性、无法控制脾气、自我隔离等，而且这些负面影响往往会困扰他们多年。 在美国，对校园欺凌一般有两种典型的处理方式。一种是将这种行为最小化为儿童正常生长发育的一部分，而不由成年人介入去进行处理或施加后果；另一种是严格执行零容忍制度，对有欺凌行为的学生给予相应的处罚，比如强制留校察看或退学。然而，相关研究表明，这些方法都并未能有效减少欺凌行为的产生。美国的学校社会工作者尝试通过以下这些工作方法来加强校园安全。 减少贴标签 在美国，描述欺凌事件所涉及的相关学生时，普遍将双方标签化为“欺凌者”和“受害者”。然而，被贴上某种特定行为标签的儿童往往更难摆脱这些行为。减少标签化而不是给孩子贴标签，被证实为可以有效减少欺凌事件。因此，学校社会工作者会从具体事例出发，对学校工作人员进行“去标签化”的培训，帮助改善其他人对涉事学生的看法以及这些学生对自身的看法。   单独接触学生 在美国，校园欺凌的处理方式一直和其它的普通冲突一样——和涉事双方坐在一起，共同讨论事件情况。但这个方法对于相对复杂的校园欺凌问题却不太适用，因为校园欺凌涉及到类似于虐待的强弱不对等关系。对于被欺凌的学生来说，最重要的是给他们提供一个安全的环境，让他们能放心地说出自己内心的真实感受。而当对他们造成伤害的人就在身边时，他们的安全感就会大打折扣。因此，研究欺凌的美国专家号召学校社会工作者与欺凌受害人一对一地开展工作、提供支持，增强他们的安全感。 危险信号培训 &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 校园欺凌或暴力往往和其他一些行为相伴而生，会有一些危险信号，比如学习成绩下降、迟到、早退、旷课、变得激烈好斗，兴趣减退等。在学校，老师和学生的接触最多，所以老师很可能最早发现学生在行为举止方面的异常变化。因此，学校社会工作者应该给老师们提供培训，指导他们如何及时辨别和有效处理这些危险信号。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt; &amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;加强学校与学生的联结&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 研究表明，当学生对学校生活更投入、自身与学校的联结感更强时，校园暴力的发生率会降低、安全系数增高。通过提高教学参与度和质量来创建具有关怀性和支持性的学习环境，通常能有效地减少暴力行为。学校社会工作者可以向学校管理人员介绍和推广提高学校-学生联结度的好处，以此来替换将开除作为惩罚的简单处理方式。在政策倡导方面，学校社会工作者可以在各级关于校园管理政策的会议和讨论上，呼吁建设和加强支持性的校园环境。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;教育其他学生&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 想要减少校园欺凌的发生，除了及时和涉事学生沟通，还需要积极引导其他学生。学校社会工作者应该向这些学生传播不要袖手旁观的信号，呼吁他们从身边的点滴小事做起，一起参与到抵制欺凌的行动中来，为自己创建一个良好的校园环境。比如，通过戏剧和游戏等工作坊，引导学生去帮助那些被欺凌的学生、关心新来的同学、停止传播谣言和伤人言论、鼓励自己的朋友也加入反欺凌队伍、了解并遵从学校的欺凌政策（如在发现欺凌后及时上报老师）等。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;呼吁家长参与&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 多数情况下，学生会将经历或发现的欺凌告诉自己信任的成年人，比如家长。遗憾的是，将事情告诉成年人并不会魔术般地解决问题。出于不愿惹事或不会处理等种种原因，有的家长在得知欺凌事件之后，并没有积极地进行口头回应，也没有采取任何应对措施去尝试解决问题。久而久之，孩子发现说了也没什么用，于是渐渐不再将这些事情告诉家长。学校社会工作者则呼吁，家长在从孩子口中了解到欺凌现象之后要严肃认真地对待，即使自己的孩子描述的是别人的经历，也应该及时报告给学校，并借此机会对孩子进行积极引导，让孩子学会避免和应对欺凌。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; （作者系美国休斯顿大学社会工作博士生） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 原文首发于《中国社会工作》2017年1月上（总第289期）P56 “视野” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 本期杂志封面与目录：http://blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国参加的一次流浪青少年清点行动</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2016/07/i-was-in-the-united-states-to-participate-in-the-operation-of-a-homeless-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2016/07/i-was-in-the-united-states-to-participate-in-the-operation-of-a-homeless-youth/</guid>
      <description>文/周舒 前不久看到一篇报道，讲述的是“街角曙光”流浪乞讨人员外展救助项目的社工及志愿者走上广州街头，为流浪乞讨人员送大衣、棉被和冲泡杯面。他们在夜色中工作的照片，让我暖意倍增。我不禁想到自己在美国参与的一次流浪青少年清点行动。
在美国，流浪者在联邦、州际和地区等不同层面都受到各种形式的援助。但无论是在其中的哪一个层面，流浪青少年都是流浪者中一个被忽视的群体。据全美结束流浪联盟估计，美国每年有多达55万青少年曾有过一段时间的流浪经历。造成他们流浪的原因一般与家庭有关，比如他们与家长的矛盾、家庭支持的缺失和家长吸毒、酗酒等。这些青少年往往在流落街头之前就已经受到身体或情感等方面的创伤，而在露宿街头之后更成为高危人群。与他们的同龄人相比，他们吸毒、患精神健康疾病和发生不安全性行为的几率都高出许多。但长期以来，由于各方对于“流浪青少年”的定义存在广泛争议，以至于难以确认这类人群的准确数量。
关于流浪青少年人数等资料的严重缺失，给救助流浪青少年群体社工服务的策划和开展加大了难度，而这类群体往往是最需要专业社工服务的。针对这个问题，我所在的休斯敦大学社会工作研究生院联合当地政府，在休斯敦市哈里斯郡开展了一场历时1个月的流浪青少年清点行动。2014年11月，我在完成培训之后，有幸作为志愿者亲身参与了这场名为“YouthCount 2.0!” 的大规模清点行动。

此次行动采用范围较广的包容性定义，清点了13-24岁的无家可归或居无定所的青少年。值得一提的是，这次的清点对象也包括那些在收容所、街头、汽车、廉价旅馆、空房子等非常规住所过夜的青少年，以及临时借宿亲戚朋友家但却不知下个月自己住哪儿的青少年。他们这类隐形青少年流浪者，在传统的流浪者清点行动中往往是被忽视的。
这次清点行动中所使用的调查问卷和所选取的清点地点，是根据前期对64名流浪青少年开展焦点小组的访谈结果精心设计的。为了更快地找到更多的流浪青少年，我们这群清点调查员被分为3组。第一组前往流浪者收容所，负责对居住在那里的流浪青少年进行清点和问卷调查。第二组，也是我所参与的小组，需要前往针对流浪人群的社区活动中寻找目标群体。我去的是一个漂亮的市区教堂，这个教堂每周六向流浪者提供免费午餐。当时去那里吃饭的人非常多，门口早早就排起了长队，餐厅内熙熙攘攘的很热闹，大家说说笑笑，气氛非常轻松愉悦，所以我寻找调查对象的过程十分顺利。第三组是外展团队，由有经验的专业外展社工领队，到街头巷尾去寻找流浪青少年。为了便于寻找，外展多安排在晚上甚至深夜。冬天夜间温度很低，又存在一定的安全隐患，所以这个外展团队工作是最辛苦的。
为了尽可能地保证我们这些调查员的人身安全，警察和有经验的做流浪者服务的社工专门为我们做过安全培训。但实际上，我所接触到的调查对象言谈举止都比较规矩，并没有什么无礼之处。在结束答卷之后，每位接受调查的青少年都会获得我们所赠送的一张超市购物卡。当然，调查所用的笔记本电脑和购物卡都是用研究经费购买的。另外，我们还特别采用了一个辅助的招募手段，就是请调查对象帮忙介绍他们的流浪朋友也过来回答问卷。他们的朋友会因此得到额外的5美金购物卡。事实证明，这个方法非常简单有效、值得借鉴。
最终，我们完成了位于47个地点的97场清点行动（包括26个收容所、24个社区活动和47场外展的清点）。在那1个月的时间内，我们共清点了632名流浪青少年，其中有420名流浪青少年接受了我们的问卷调查。这次以研究为导向的社工实践，贯穿着证据为本的科学精神，是一次有意思的学习体验。而这些集中性、系统性的科学调查数据，能为救助流浪者的外展服务提供重要线索，是确定服务时间、地点和内容的宝贵参考资料。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社工博士生）
本文首发于《中国社会工作》2016年3月上（总第259期）P60“视野” 编辑：汪昊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国小组活动中的“多样性”意识</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2016/07/diversity-in-american-group-activities/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2016/07/diversity-in-american-group-activities/</guid>
      <description>文/周舒 在美国，“多样性”（diversity）是社工界的一个热点。美国社工协会（NASW）的道德规范中明确表示，社工应接受多样性教育，并寻求对社会多样性的理解，做到尊重不同种族、民族起源、肤色、性别、性取向、年龄、婚恋状况、政治信仰和宗教信仰等。同时，社工也有责任和义务向其他人推广尊重社会多样性的意识和方式。在美国的小组活动中，也能看到对“多样性”意识的培养。下面就和大家分享一个笔者带领过的此类小组活动。
这个小组活动名为“走近走远”，活动目标是促使参与者认识到人与人之间的不同和相似之处，整个过程仅需10到15分钟。活动的适用人群很广，从中学生到成年人都适用。活动不需要提前准备任何材料，所以几乎可以在任何场合进行，尤其适合新成立的小组。
活动流程如下：首先，确定两名游戏参与者，请他们背对背站立。然后，请其他组员作为观众，说出这两名参与者之间的不同点。在我们的实际生活中，人与人之间的差异有时会将彼此的距离越拉越远。在这个游戏中也如此，每当一个不同点被观众指出的时候，两名参与者就要各自向前一步，渐行渐远。当两名参与者走到活动空间的尽头时，再让他们转身面对面站立。这时，请其他组员说出这两人之间的相同点。每指出一个相同点，两人就同时向对方走近一步，直至最终走到一起。
游戏结束后，社工带领全体组员讨论以下几个问题。第一，想想两名游戏参与者被组员指出的那些不同之处当中，有多少是能明显看出的的，比如性别、身材、发色、衣着等。第二，组员发现的相似点是什么。参与者的一些表面生理特征是容易看出来的，但有更多的相似之处是组员用肉眼一时无法观察到的。比如，也许两名游戏参与者平时都乐于助人，或者都喜欢打篮球。可是，不通过进一步的交流和了解，其他组员对此无从得知。第三，引导小组集体讨论组员们具备不同点和相同点的重要性，以及接受和欢迎所有成员进入小组的重要性和方式。在讨论过程中，不仅可以询问旁观者的想法，还可以了解两名游戏参与者的感受，从而得到不同角度的分享。
笔者是带领一群初中生进行这个小组活动的。在讨论的过程中，一名参与的学生表示，被他人指出不同（如个子矮些、戴眼镜等）的时候，感觉自己很蠢，好像做了什么不该做的错事或者傻事。另一名参与的学生则羞涩地表示，自己的头发天生就是大波浪，显得和身边大多数男生不一样。加上自己留的是长发，一直被别人嘲笑像女孩子，心里很难过但又不知道该怎么办。这些感受，正是很多服务对象内心深处的真实写照。虽然事实上，他们并没有做错什么，但为了获得最基本的理解和尊重，他们有的拼命摆脱这些差异性，努力变得“合群”；有的虽然选择了坚持自我，却要长期承受来自外界的议论和压力，因为自己的这些“不同”而感到惶恐、迷茫、挣扎。
在中国的社工教育和实践中，对多样性或有提及，但远算不上一个重点或热门议题。美国作为移民国家，全国各地的人肤色各异、说着各种语言，甚至过着不同的节日，差异性极为明显。中国虽不像美国种族差异如此明显，但我们在日常饮食、生活习惯、生活方式、价值观、家庭观等各方面都存在差异和多样化选择。因此，我们也同样需要发现、理解和尊重彼此之间的个体差异性。
从社工实践来讲，当外地社工学生到广东等粤语地区工作时，是否需要学会尊重当地语言和文化的多样性、克服交流和思维的障碍？初出茅庐的单身社工，被安排去服务孩子的家长或老年人，是否需要尊重婚恋状况或年龄的多样性、跨越所谓的代沟？面对这些工作中的现实问题，社工的适应无法一蹴而就，需要从课堂和实习中得到专业化、持续性的多样性教育，这样才能从思想和行动上做好应对社会多样性的充分准备。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社会工作专业博士生）
&amp;nbsp;
本文首发于《中国社会工作》2016年6月上（总第268期）P57“视野” 编辑：汪昊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国UMOM：打破流浪循环</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2016/02/umom-of-america/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 05:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2016/02/umom-of-america/</guid>
      <description>文/周舒 UMOM新的一天中心（UMOM New Day Centers，简称UMOM）创立于1964年，是美国亚利桑那州最大的流浪者收容中心，位于该州首府凤凰城。UMOM的使命是打破流浪循环、防止终止流浪。笔者曾有幸亲临UMOM参观学习，下面就简单介绍一下它的几个主要服务项目。
&amp;nbsp;
流浪家庭庇护项目（Shelter Programs for Families）
流浪家庭庇护项目分为紧急庇护和长期庇护两种类型。专业的家庭支持社工和住房社工会协助参与项目的家庭或个人去逐步克服造成他们住房困难的各种障碍。同时，这些服务对象还能接受其它各种支持性服务，如教育培训、戒毒课程、工作培训、儿童发展中心和健身中心等等。
其实美国各地的流浪者服务中心不少，但很多都只收留成人或儿童，而不同时收留大人和小孩。在这种情况下，流浪家庭要么为了生存而无奈分开、要么为了相守而继续流浪。不幸的是，跟随家人四处流浪长大的一代，成年后也较难摆脱流浪生活模式，形成一个令人痛心的恶性循环。而UMOM的愿景，正是打破这种流浪循环。所以它的独特之处在于它不仅收留个人、也收留家庭，服务人群范围很广，包括有双亲的家庭、小男孩（12岁及以上）、单亲爸爸和孩子、合法监护人及非传统家庭主力（如爷爷奶奶），以及想要戒毒的人士。
一般情况下，服务对象在流浪家庭紧急庇护所的平均居住时间是3个月。但如确有需要，最长可居住4个月。流浪家庭长期庇护所的平均居住时间是247天，但也向特困家庭提供最长达两年的庇护服务。在2013-2014年度，共有118个家庭接受了UMOM的住宿、个案管理和其它支持性服务，349个家庭接受了庇护、食品和其它支持性服务。
&amp;nbsp;
永久住房（Permanent Housing）
永久的经济适用房能够帮助家庭真正告别流浪生活。UMOM的快速再住房项目，为困难程度较轻的流浪家庭提供永久住房。2010年新开放的住宿区，在UMOM原址重建，拥有140个一人、两人或三人间的公寓。在流浪家庭还没有经济能力负担房租之前，UMOM会为他们提供一笔短期住房补贴。每一季度，UMOM的社工都会向这些家庭提供上门家访和资源转介服务。同时，为预防出现困难家庭因无法交租被房主逐出而被迫流浪的情况，UMOM还会为这类家庭提供短期的房租或水电费协助。在UMOM的帮助下，这些家庭仍可留在家中居住、为子女提供安稳的成长环境。
而对于家长身患永久性残疾的家庭来说，两年的延期庇护所仍无法满足他们的基本住房需求。这类家庭往往经历着流浪、住庇护所和再流浪的不断重复。UMOM特别为这些需要抚养幼童的残疾流浪家庭提供了25间永久支持性住房。
当一个流浪家庭来到UMOM寻求住房帮助时，住房社工会在第一时间与他们完成住房评估，然后根据这个家庭的具体情况来判断他们的住房困难程度。一般困难是指被（房东）驱逐、父母一方失业、不良信用记录或收入低。而特别困难则指犯罪、多次被驱逐、无收入无技能、精神疾病或吸毒。如果一个家庭被界定为特困户，他们一般需要先在UMOM的庇护所内居住一段时间，才能做好自行居住的准备。UMOM的很多家庭都曾经历过从庇护所搬到经济适用房的成长过程。在这些家庭搬离庇护所的一年之内，UMOM有一个专门的“下一步”团队为他们提供后续的个案管理服务。
&amp;nbsp;
支持性服务（Supportive Services）
UMOM向有特殊需求的个体和家庭提供支持性服务和项目，以帮助他们重获住房、实现独立。 造成流浪的原因有很多，包括失业、低收入、吸毒、身体或精神健康问题等。很多流浪家庭都同时承受着多个压力。这些家庭中的成年人大多教育程度有限、工作技能不足。 针对这些普遍情况，UMOM向成年人提供各种支持性服务。一是个案管理，专业家庭支持社工根据每个流浪家庭的不同情况量身定制并实施个案计划，帮助他们最终拥有承担独立永久住房的能力。二是就业成长，包括教育服务和就业培训等内容。教育服务是指将案主转介到家教、考试辅导或大学申请辅导等服务。而就业培训则由专门的就业协调员和就业专员负责。UMOM内有免费的电脑房和图书馆，以供求职者查找资料、应聘工作。三是住房支持，住房社工为每个家庭和个人提供专业支持，以克服住房障碍 。四是医疗保健，UMOM的诊所每周为住户提供两次医疗保健服务。健康中心还提供如戒烟和减肥等多元化的健康课程和活动。五是精神慰藉，为满足住户的精神需求，UMOM内修建了不分基督宗派的开放式教堂，每周提供自愿参与的圣经学习和周日礼拜服务。
而流浪家庭的儿童是最无辜的。他们缺少独立的能力和选择的机会，被迫跟着家人四处流浪。这些孩子年龄虽不大，却往往已有不少流浪经历，几乎从未有过安稳的生活。他们中的大多数都有很低的入学率及较差的成绩记录。因此，UMOM精心设计了特别针对儿童的支持性服务。
第一，健康中心，UMOM与凤凰城儿童医院等机构合作，向所内儿童提供医疗保健、转诊、疫苗、视力听力筛查、安全预防教育（如育儿、戒烟和急救等）、健康社区和生活方式项目等全方位服务。儿童医疗角虽不大，但布置的五颜六色、充满童趣。第二，儿童发展中心，向6周至5年级儿童提供幼儿教育、鼓励孩子的创新和好奇心，为所内儿童提供一个探索、发现和安全互动的成长环境，力求他们在社会、情感、认知和生理上都得到全面发展。当家长外出求职或工作时，学龄前儿童按不同年龄被分在几个房间，学龄儿童则搭乘免费校车去各自学校上学。第三，课后项目，因为美国学校放学早，所以UMOM针对5-11岁的儿童组织了各种免费活动，丰富他们的课余生活。第四，青少年活动项目，为11-17岁的青少年提供免费服务和课后活动，包括个案管理、课程辅导、领导力培训、生理与营养教育，以及生日派对等。从教育、娱乐和社交中，培养他们的抗逆力和生活技能。
在过去的几十年里，UMOM每晚都服务超过170个流浪家庭，并在当地提供近300个经济适用房。从紧急庇护所、过渡住房到最终的永久性经济适用房，UMOM努力帮助流浪者维持宝贵的家庭完整性、朝着“打破流浪循环”的目标前进。
&amp;nbsp;
本文原文刊于《东莞社工》2015年第2期p41“周游美国”专栏
刊出有删改，编辑：朱增</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国的互助小组是如何运行的？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2015/05/how-the-usa-group-run/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 06:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2015/05/how-the-usa-group-run/</guid>
      <description>文/周舒 从最简单的层面来说，“互助”是指一群经历相似的人面对困难互相帮助、共同克服。互助体系的特点是，人们与自己的同辈群体一起建立一个支持网络。美国的互助小组具备以下一些共同特性：成员们都有类似遭遇，并因此承受着压力或痛苦；作为集体的一份子，成员们都同时给予并收获支持；小组由成员发起并组织；知识的类型是经验性；不收取会费，但接受个体成员的自愿捐赠。
美国的互助组织形式多样，其中最著名的当属旨在帮助人们戒除上瘾等行为问题的“十二步骤”互诫会。它最早起源于嗜酒者互诫会（Alcoholics Anonymous，以下简称AA），后来出现了许多不同主题的互诫会，如戒烟和戒毒等。现在，除了最初的物质成瘾戒除者之外，美国互助小组的参与对象也更为广泛，如跨国领养的父母、孤独症儿童的家长、家暴家庭的孩子和精神疾病患者的亲属等。这种支持网络遍布全美和很多西方国家，使得有需要的人能够不受地域限制、根据自己的时间表去参与位于本地的互助小组。
我国也有类似的互助组织，如失独老人互助会等。其实，社工在服务中要面对各式各样的服务对象，有的还要同时兼顾个案、小组和社区三项任务，因此，将关注点长期停留在某一类困难群体身上并不现实。若社工能想办法激发服务对象的积极性、鼓励和带动他们开展互助小组，自己从旁协助，既能在有限的时间内让更多的服务对象得到所需的支持，又能提高个体的自主性和参与度。下面就以美国的AA为例来看看美国的互助小组是如何运行的。
互助小组的组织结构
AA是美国最古老也最经典的民间互助组织，其总部设在纽约，在其他城市和地区也有相应的地区服务处。 AA的核心是地方小组。全世界共有超过10万个AA小组。在纽约这种特大城市，有200个以上的AA小组。这些小组大多位于市区，每个小组一般有20-30名会员，位于大型社区的小组则有成百上千名会员，而个别位于郊区的小组会员人数就少得多了。
加入AA组织所需具备的唯一条件，便是拥有戒酒的愿望。会员参加小组活动的头号目标是保持滴酒不沾的清醒状态，并帮助其他嗜酒者也做到这一点。AA不主张规劝嗜酒者入会，也不提供医疗和经济服务。
AA的会员无需交纳会费。AA的经济来源是其成员的自愿捐款，它并不接受非成员的捐款。AA还设有一个负责退回各地非AA成员捐款的专职部门。捐款的主要用途包括租用聚会会场和购买会间茶点。
AA的每个小组都定期会面，但会面形式不尽相同。AA的小组分布在各个社区，活动场所多从学校或教堂租用，有些甚至把活动场所设在会员家里。不过，并非所有的AA小组都在常规社区内，其中有一部分是设在医院或监狱等特殊场所的。
互助小组的活动流程
AA小组的活动场景曾多次出现在美国的电视连续剧中。在风靡全球的美剧《绝望主妇》中，擅长家务的红发主妇Bree就曾一时酗酒并参加AA互助小组的讨论会。讨论会是AA活动的主要内容，主要分为公开讨论会和内部讨论会两种。公开讨论会允许任何人参加，内部讨论会则只对嗜酒成瘾者开放。讨论会常被安排在晚间，时长1-2个小时不等。
因为讨论会上的分享很可能涉及会员过去一些不算光彩的个人经历，所以AA提倡以匿名方式参与小组讨论会，力求为与会者提供一个安全舒适的表达环境和分享氛围。而且，除非自己主动介绍，会员之间不会询问对方的姓名、住址或单位等私人问题。
讨论会的讨论内容和进度的协调由一名主持人负责。会议的主要议题包括12个戒酒步骤讨论、针对新戒酒者的讨论、自由发言讨论和主题讨论等。会员们围绕某一主题自由发言，分享彼此的经历、戒酒的决心以及能够成功戒酒的希望。会后，会员可自愿捐款，小组选举出的财务主管负责收集钱款，并定期向与会者通报捐款数额和支出情况。
AA对会员参加会议的次数也没有规定，会员可以随时参加或退出。参会者情况也参差不齐，既有已经通过AA保持戒酒行为长达数年的元老，也有加入组织才几天的新人。这些新人往往仍有酗酒的行为，但已有戒酒的意愿。在会议讨论中，虽然发表分享的人不同，但围绕着酗酒问题所分享的故事难免大同小异。长此以往，听者是否会感到乏味呢？对此，曾有AA会员表示，倾听别人酗酒的痛苦经历和戒酒的艰辛历程，正是对自己的不断提醒和鼓励。这一点对于嗜酒成瘾者能否保持戒酒行为非常重要。戒酒并不容易，复发随时可能发生，所以才要经常参加小组讨论会。对于这一点，AA会员往往深有体会，而非嗜酒成瘾者却不易理解。这种社工难以感同身受的同感具有无可取代的精神力量，这也正是互助小组的独特亮点。
社工如何发起本地互助小组
对于有意发起本地互助组的社工，需要注意以下几点：
第一，吸取前人经验。社工要通过网络等途径先行了解这一主题是否已有全国性或本地的互助小组。若有，则要主动向其他互助小组的发起人或带头人求助，了解他们的操作方法、吸取其经验教训。如有可能，社工还要尝试去外地亲身感受其他互助小组的讨论会，深入了解其组织模式和活动流程。
第二，确定合适的会面地点和时间。最理想的情况当然是取得免费的会议场所，如果机构条件不允许，则要尽量想办法向本地的图书馆、社区中心、社工或公益慈善机构借用。如果组员接受，也可考虑将初次的会面地点设置在组员家中，这样气氛会轻松不少，也更易拉近彼此的距离。要制定有规律且容易记住的会面时间（如每月第一个周一或每周三晚上7：30），以便组员养成定期会面的习惯。
第三，重视前期准备工作和第一次会面。在拥有由数名服务对象组成的核心组委会之前，不要过于匆忙地进行第一次会面。若仅有核心组委会而缺少其他参与成员，社工则要协助他们一起寻找和吸纳新会员。首先要思考面临这一特定困难的人群可能会到哪些地方或向哪些人求助，然后将互助小组的宣传资料重点发放到那些地方或发给那些人。首次会面需要安排充裕的时间，社工与核心组委会成员要介绍互助小组的基本情况和自己的参与初衷，并给其他人机会去分享他们对互助小组的期待和建议，从而确定组员的共同需要。每次会面结束之前，要制定下一次会议计划。会面之后，要为组员提供闲聊和社交的时间和机会，以便增进彼此的了解与信任。
第四，理清会面任务。（1）互助小组的目的。美国的互助组多为组员提供情感支持、实用信息或知识教育，有时也为组员争取社会权利，如同性婚姻、堕胎合法等。（2）互助小组的基本方针。比如小组讨论的保密性和非批判性等。（3）会员制度。比如，哪些人能加入小组，哪些人不能加入；是否将小组只开放给面临这一困难的群体，是否收取会员费，如果收，金额多少；如果小组发展过于壮大，是否考虑将其分割成多个小组。（4）角色与责任。将小组的筹备工作分散给多个组员，让大家共同承担责任。比如，谁是小组的对外联络人；是否设置正式的职位，等等。（5）联络方式。美国的很多互助小组都鼓励组员交换电话号码，以便组员们在会面之间还能够取得联系，保持互相鼓励和监督的支持性关系。（6）专家参与。社工应建议互助小组考虑邀请相关的业界专家作为小组顾问或演讲嘉宾，以提供专业支持和信息资源。比如，可邀请医生或心理咨询师当“孤独症儿童的家长”互助小组的顾问，邀请警察或老师当“家暴家庭的孩子”互助小组的顾问。
在此过程中，社工应坚持先从社区中寻找资源，避免一切为案主对象包办。因为，与其让案主一味地依赖自己所提供的服务，不如协助他们找到能够互相帮助的同伴。尤其是对于失独老人这样的群体，要建立新的生活方式，就必然要建立新的支持系统，而互助小组正是一个不错的选择。互助小组既为这些需要外力帮助的人提供了长期的支持性环境，也给了他们支持别人的机会，有利于他们提升自尊自信、重新恢复健康积极的生活状态。这种支持型环境对有些人来说也许习以为常，但对那些备受创伤的人来说却格外难能可贵，，因此，它蕴含着促进这些个体产生正面改变的巨大潜能。建立生活新常态是一个漫长而艰辛的过程，需要社工的适度参与和扶持。这对社工来说，既是新的挑战，又是发挥创造力、开展跨界合作的机会。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社会工作博士学生）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在中美两国找工作的三条体会</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/three-of-my-job-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 14:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/07/three-of-my-job-in-the-united-states/</guid>
      <description>编者注：主页君偶然在阅读CAPE作者李敦阳的博客时，发现了去年他在中美两地找工作时的心路历程和经验分享，相信有很多小伙伴在火热的七月，寻觅着心意的实习或者工作机会，于是把这篇文章贴出来分享给大家，希望对大家有帮助。  &amp;nbsp;  文／李敦阳  我在纽约大学念公共管理硕士项目（Master of Public Administration），今年5月毕业，目标是找国内外咨询行业的entry-level工作。今年三月初，近半年横跨中美两国的求职生涯告一段落，最后在美国拿到了理想的offer。我想用本文与大家共同纪念过去一年的奋斗，记录我和朋友们的心得体会，希望对大家有所启发和共鸣。  &amp;nbsp;  借道国内 加倍实践   美国的招聘规模较小，竞争空前激烈，再加上语言和身份的劣势，要通过简历筛选并拿到电话/当面面试机会已经很渺茫了。招聘季大幕落下之时，中国学生往往不是满手offer可以挑挑拣拣，而是仅有1 &amp;#8211; 2个较好的面试机会而已。既然分母已经少得那么可怜了，那就必须在面试中胸有成竹，一击必胜。可真要做到这点，又谈何容易呢？  大家对坊间流传甚广的“10000小时定律”都有所耳闻吧。如果披头士乐队没有德国汉堡3年的驻唱经历，也达不到突然在英国爆红的水平；如果麦肯锡顾问没有经过和首席官们的频繁会晤，也在短时间内练不出鞭辟入里的逻辑分析能力；如果一支NBA球队缺乏丰富的季后赛经验，也难以一蹴而就夺得冠军。因为这10000小时是不断去粗存精、熟能生巧、至臻境界的过程。面试经验是自然成长的，单靠纸上谈兵很难奏效，只有不断实践、实践、再实践。  而对于要在美国找工作的同学来说，国内的校园招聘恰好提供了一片“试验田”，尤其是每年的9 &amp;#8211; 12月这段时间。为什么这么说呢？(1) 既然要想在经济尚未复苏的美国找到工作困难重重，拿到国内的offer可以增加选择; (2) 即使没拿到国内的offer，也可以大大积累面试经验，并利用好国内和美国校园招聘的时间差，在第二年春季有希望进入美国中等以上的公司。每年春季，虽然中国顶级公司的招聘计划已经基本打烊，但不少美国公司却刚刚启动招聘计划。而与此同时，美国市面上尚存的积极应聘者已经不是前一年9月时的精英阶层，而是顶级学校的中下游学生。面对这些并不耀眼的竞争对手，我们那时的准备情况如何呢？在经过4-5个月的刻苦历练后，我们已经参加过10场以上的群面/单面，见识了形形色色面试官，熟悉各种问题的套路和用意，对各行业的趋势及动态了如指掌，将自己的经历烂熟于心。站在这么多经历的肩膀上，我们的下一次面试机会还会表现得泯然众人吗？  &amp;nbsp;  跻身门内 说出门道  英文有句话叫做“get one’s foot in the door”，说的是让自己跻身到某个行业中去，仅仅是这一步之遥，门内门外，不同凉热，景致各异。我们通常从阅读书本、实习体验、和采访业内人士等方式摸索各个行业的门道。  以阅读为例，阅读可以快速提升对于某个领域术语定义和知识体系的认识。譬如准备咨询案例面试，就需要阅读Case in Point、商学院案例集和各大咨询公司网站，基本熟悉解题思路和专业术语。除了框架与逻辑之外，深入的阅读更可以积累出一些行业常识，成为解题过程中的亮点。比如塑料制品的成本中有60%来自原材料、比如液化石油气的分销模式、比如快速消费品行业的渠道下沉、还比如学会绘制并展示言简意赅的矩阵。  以实习为例，我的一位校友认为，在Amazon的暑假实习是最终成功进入Google的奠基石。这份实习为他展示了和书本不一样的天空，他在实习岗位上亲身接触到 Machine learning和Big data等业界热议的大趋势和小学问，也耳濡目染了工程师们日常交流的内容。这些扎实的知识也为他的面试Google提供了深刻、新颖、前卫的素材和谈资，让Google的面试官们觉得他有别于其他应聘者。不少中国学生都抱怨比美国同学刻苦踏实，但却在面试中淘汰，原因就是不会将自己已经知道的知识塑造和包装出来，给面试官留下深刻印象。  再以采访业内人士为例，此举有利于深入跟进行业动态和新闻，获得书本和实习中都得不到的信息。一般在美国，一杯咖啡、一个电话、一次聚会就是采访资深业内人士（informational interview）的最佳载体。比如采访对象是如何被Citi Bank录取的、比如Deloitte Consulting收购Monitor的目的、比如四大会计师事务所本土化转制后对中国审计行业的影响。这些一手的洞见也能让面试者在论述和答辩时显得立意高远、视角独到。  &amp;nbsp;  锦囊妙计 出其不意  各行业校园招聘的面试环节比较结构化，一般的是行为性问题加上一些案例分析。尽管依靠日常积累和对实习经验的反思与升华，我们可以在这些部分表现出色。但往往我们的发挥也同时受限于问题的结构和面试官的把控。因此，要确保自己脱颖而出、与众不同，应该让最后提问问题时间成为面试结尾时的点睛之笔，正如自选动作是跳水高手一骑绝尘的机遇。那我们该如何做呢？且看以下三个我身边的例子：  (1) 在面试宝洁公司中国区时，我一位朋友把该公司所有产品的首字母抓取并串联成一句英文表白语句，然后将自己对这些产品的了解和建议娓娓道来。不出所料，面试官十分欣赏她对宝洁公司的热情，她也如愿得到了录取机会。  (2) 在面试某美国咨询公司时，我另一位朋友从口袋里不疾不徐地掏出一张A4纸，把Glassdoor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国长者法案下的养老服务</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/meiguozhangzhefaanxiadeyanglaofuwu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:45:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2014/06/meiguozhangzhefaanxiadeyanglaofuwu/</guid>
      <description>文/周舒 21世纪以来，美国养老服务网络扩展迅猛，这不得不归功于美国长者法案（the Older Americans Act）。美国长者法案下的养老服务主要包括信息和入口服务（Information and Access Services）、评估和个案管理服务（Assessment and Case Management Services）、社区型服务（Community-Based Services）、上门服务（In-Home Services）以及保护长者权益的服务（Services to Protect Elders’Rights）。下面就对这几方面内容作简单介绍。
&amp;nbsp;
信息与入口服务及评估与个案管理服务
信息和入口服务主要是为长者提供教育性服务，使他们能够获得所需的帮助。例如，有些长者服务机构会为长者提供健康保险、长者照料和退休计划等主题培训。
信息和入口服务包括信息和转介服务、外展服务及交通协助。信息和转介服务是长者在社会服务系统中最初接触到的服务，大多数地区都是由区域性长者服务机构负责提供。美国长者服务局开设了免费网站（www.eldercare.gov）和免长途话费的电话（1-8000-677-1116），以方便有需要的长者自行查找本地机构。
外展服务是社工主动到社区去寻找有需要的长者。这些长者往往通过邻居或亲戚的介绍而被机构发现。外展社工联系这些长者，然后将他们转介到相应的机构接受服务。外展社工还可直接代表长者联系机构，帮长者申请政府福利，如公共医疗补助、补充社会保障收入和食物券（美国政府发放给低收入者的一种票券，可直接用于购物）等。
区域性长者服务机构仅在长者有重要预约时（如健康检查和治疗）提供交通协助。机构往往会给长者提供乘车凭证，大城市的机构则会为长者调配特殊面包车或大巴。
有的长者服务机构则会提供评估和个案管理服务，也称照顾管理。社工确定长者案主的资源、能力和需求，然后根据情况将他们转介到能满足其需要的合适的机构和项目。个案管理者还负责监测服务实施进度。
&amp;nbsp;
社区型服务
社区型服务包括一系列范围很广的项目，以提高长者生活质量，如就业服务、长者中心、聚餐服务、长者日间服务和志愿者项目。
就业服务像一座桥梁，将长者与工作岗位连接起来。它包括：建立数据库，登记并更新退休能够并渴望工作的长者名单；组织工作俱乐部活动，为求职长者提供分享资源和信息、获得社会支持的场所和机会；为长者提供技能评估、工作测试和培训等其他帮助。
较大社区内的长者中心往往由非营利组织运营。长者中心会提供一系列灵活多样的服务，如聚餐、娱乐活动、健康检查和其它丰富多彩的教育项目等。长者中心的会员和活动参与者则不仅局限于周边街区，而是来自更大的地理范围。到长者中心参加活动的长者一般是较为健康、身体活动能力较强的长者。据美国长者中心协会统计，全美共有12000多所长者中心，受众约1000万人。长者中心服务基地的外形参差不齐。有的中心是全新的，十分宽敞，是专门为服务长者而建成的；有的则较为老旧，不甚体面；还有的是直接将临街门面房简单改成而成。向社区长者提供服务需要进行一系列协调工作，而社区中心正是开展这些协调工作的场所。
很多长者中心都提供聚餐服务，即带长者到中心地段一起进餐。除提供营养支持外,这些活动还给长者提供了很多机会。长者在此过程中可以结交朋友、增进友谊，了解中心的其它服务、项目和活动。聚餐活动一直是预算和支出最多的一个项目，即使其中的有些花费来自参与者的慷慨捐赠。
长者日间服务的服务对象是由家人在家中照料且一刻也不能离人的长者。服务内容包括饮食起居、物理治疗和康复、精神和心理治疗。长者日间服务使长者家属在长者承担照料责任的同时，仍有机会外出工作。
志愿者项目包括寄养祖父母（Foster Grandparents）项目、退休长者志愿者项目（Retired Senior Volunteer Program）和退休经理服务队（Services Corps of Retired Executives）项目。寄养祖父母项目是让长者为有需要的儿童提供帮助和支持，它是最传统的服务项目之一。退休长者志愿者项目为55岁以上的人士提供志愿服务机会，该项目拥有近50万名志愿者，形成了美国最大的长者志愿者网络。长者可选择参加志愿服务的时间、地点和方式。参与长者在正式提供服务前须参加机构的新人介绍会和培训，在服务时还享有补助保险。退休经理服务队项目是请曾在商界工作的退休长者为小型企业创业者和从业者提供意见和支持。这些志愿者项目给长者提供了为社区作贡献、回报社区的机会。参与这些志愿服务项目，使长者的晚年生活丰富多彩、更有意义，也提高了他们的思想素质和道德修养，并帮助他们远离抑郁等负面情绪。此外，这些志愿服务还能引领长者探索新事物、结交新朋友，用更积极的方式看待生命和生活。
&amp;nbsp;
上门服务
上门服务的服务对象是生活不能自理的低收入空巢长者，服务内容范围较广，包括送饭到家、主妇服务、电话服务、友好探访、能源协助和风雨防护、紧急应急系统、居家健康、私人服务和临时看护等。上门服务的最初目的是提高长者生活质量，并尽量推迟长者被安置到养老机构的时间。
送饭到家应该是最为人所知的上门服务了。英文全称为Meals on Wheels，直译是“车轮上的饭”。顾名思义，它是由志愿者或带薪员工开车将饭送到长者家中。送饭者往往是长者最重要的、甚至唯一的社交渠道。
主妇服务是在长者家中提供日常支持，服务对象是居住在家中、仅有部分自理能力的长者。除了打扫、购物、洗衣等家务外，还提供食品准备和房屋维护服务（如修剪草坪、清洁排水槽等）。主妇服务灵活机动，随长者行为能力等级而调整服务内容和程度。自理能力较差的长者，需要服务者每天上门；自理能力较好的长者，则只需服务者在其从事困难家务时偶尔上门。
电话服务给独居长者提供持续性地与人交流和联系的机会。服务通常由志愿者完成，电话服务人员在参加培训后，通过有规律的电话探访逐渐认识和了解独居长者。这些定点通话是想让长者感到有人关心他们，对居住于地广人稀的郊区长者很有帮助。
友好探访项目也大多由志愿者完成。志愿者们定时定点到长者家中拜访，常规性地问候长者，与长者交谈，确认长者是否一切安好。
能源协助和风雨防护服务通常只提供给低收入长者。此服务会为长者提供支付能源账单的经费，有时还出资对长者的家居环境进行必要的改造，例如在房子里增加隔热层或安装更合适的窗户等，以尽量降低恶劣天气对长者居住环境的影响。
紧急应急系统是给独居或空巢长者随身携带的一种呼叫器或遥控装置。长者可将呼叫器挂在胸前，一旦面临突发疾病、遭遇险情等紧急情况（包括火灾、身体不适、摔倒、陌生人闯入等各种危险以及需要外界帮助的情况），只需按动呼叫器的遥控按钮，就可与社区服务中心取得联系、获得救助。在紧急应急系统中，即使长者无法说话，接线员也能通过电脑上弹出的资料掌握长者的住址等基本情况，及时与救护车热线以及长者的照顾者取得联系，给予紧急救护。
居家健康服务由职业健康专家上门提供，包括药物监测、物理治疗、专业照顾及照顾培训等。私人服务不要求专门的职业人士提供。养老机构的工作人员为长者提供私人化服务，如洗澡、更衣、进餐及外出陪护等服务。
临时看护是给残疾长者提供短期护理，目的是让长者的照料者有休息的机会，以防止防止长者的贴身照料者因长期照料产生过大的生理和心理压力，同时尽可能延长行动不便的长者在社区内的居住时间。
&amp;nbsp;
保护长者权益的服务
保护长者权益的服务致力于扶助弱势长者，包括护理机构巡视、防止长者受虐待项目和法律服务。
护理机构巡视主要是监测护理机构的服务，调查入住机构的长者或长者家属的投诉，并为他们维权。巡视员是沟通纽带，在住户、长者之家管理者和工作人员间搭起交流的桥梁，并确保这个桥梁畅通无阻。
长者虐待项目有个更为人所知的名字，即“成年人保护服务”，这是相对于“儿童保护服务”而言的。其目的是保护被虐待或疏于照顾的长者。虽然在美国只有3%的长者被认定为曾经历过虐待和疏于照顾的经历，但这个小小的百分比背后所代表的数量却是惊人的，足足有近100万长者！项目模式包括跨学科团队、跨部门合作、受害人互助支持小组和边服务边培训。美国的所有州都规定提供服务的专业人士在发现任何长者或残疾人被虐待的情况时，有责任和义务及时上报有关部门。
法律项目包括一系列服务内容，其中最常规的是遗嘱或财产捐赠准备。专业法律人士会为无法再亲自处理这些繁杂事务的长者提供所有相关的法律服务，包括法律咨询及文书处理等。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见美国课堂</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/sas-4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/sas-4/</guid>
      <description>文/郑清之 
船上的日子里没有工作日和休息日之分，我们采用的是自己的日历方式。由于节奏很快，日期只被分成了三类: A日，B日，以及学习日。A,B两日我需要学习四门课程：《可持续的社会企业精神》（Sustainable Social Entrepreneurship），《中美关系》(Sino-U.S Relations)，《社会心理学》(Social Psychology)，《音乐文化》(Music Cultures)。上课两日了，船上课程并没有太超乎我的想象，毕竟自己之前从课程介绍上面对它们期待就很高。但是实在地说，这确实是我至今为止接受到的最好的教育，甚至胜于之前去新西兰的学习经历几倍。
最让人兴奋的莫过于了《可持续的社会企业精神》这门课了。SAS今年首次和美国一个叫Unreasonable Institute的社会企业孵化器合作，而这堂课就是它们合作的一个完美呈现。第一堂课上，主讲教授斯坦福D.School的共同创始人George Kemble和Unreasonable的共同创始人Daniel Epstein（他也是SAS 07年的毕业生）两个人同台演讲。我只能说，整个会堂里，弥漫着一股浓浓的创新，激情，和改变的力量。课下的时候百来号听众（其中还有不少老师），无一不认为，我们在上一堂空前绝妙的课！ 是的，这两个老师太有个人魅力了。你看着他们站在讲堂上搭档着演说，就会被感染有抑制不住的激动。
他们的教学方式也不遵循常规，非常注重干中学（Learning by doing）。其实商学不就是应该这样学习么？一堂课开始，他们只是告诉我们这门课的目标是什么，然后没有给我们灌输任何知识性的东西，就开始让全体学生为随船的企业家 们解决问题。11个被Unreasonable Institute筛选出一同来参与这次航行的企业代表轮番上台，简单的阐述他们的产品和现在的问题。有想怎么样才能把助听器设计得很酷让青少年愿意佩戴的；有想怎么样才能让老师上课很有趣的；有想怎样才能给贫困地区的青少年女孩创造更平等的机会的；还有净化水，新型燃料，医疗保健等行业。介绍过后，学生们根据自己的兴趣选择一个企业加入讨论。
在那个做教育的印度企业和美国有名的数据软件企业SAP里挣扎了一下，我选择去了SAP。事实证明，这是一次绝对有意义并有趣的选择。SAP现在面临的问题是，怎样才能建立一个电子学习的在线社区，把斯坦福D.School的设计式思考更好地传播。我们小组的讨论令他们的负责人很兴奋，说这30分钟给了她几个月都没有的灵感。说到这里，就不得不提一下Google X的前CEO提出的怎样在小组讨论里迅速创新的方法。其实模式很简单：5分钟陈述问题，5分钟每个人写下自己的想法，每人30秒轮番发言，然后最后10分钟集体讨论并综合idea。一个我们小组的美国学生提出了一个挺有趣的模式：大概是一个人在网络上发布一个点子，然后其他人就可以在这个点子上任意添加。这样这个点子也许会有不同的发展途径并得出不同的东西，最后能幸存的那个东西就可以成为产品。而这个过程实际上有两个产品，一个是那个实体产品，另一个就是人们在“搭积木”过程中的学习和收获。
另一门很有趣的课就是中美关系了。这门课我们有两个教授，分别来自美国和中国。来自美国的John Israel是一个中国专家，2012年他的著作《联大》刚被译成简体中文在大陆发行。好几次我在餐厅遇见他，看见一个头发花白，穿着一双中国的老北京布鞋，在船上走路颤颤巍巍，却还那么饶有兴趣研究中国，孜孜不倦为学生授课的老人家心里就会涌出十分的尊敬。第一堂课我们并没有讨论太多，但是他问了大家一个简单而深刻的问题：中美之间是更多相似还是更多不同？后来我拿这个问题和一个以life long learners的身份来船上的美国记者讨论了下，我和她结论相同：更多相似。我的理由是，两国的社会问题有许多相似之处，而这追根到底又是因为人性中的恶与自私是相似的。而她的理由是，他认为两国都很有企业家精神。当她听见中国的年轻人说“我要努力，这样就可以改变我的命运”的时候，她认为这是非常美国的思维。是的，这就是那个“美国梦”，个人力量改变世界。
再说美国本科教育的优点，我认为有一个关键词被他们运用得很好——多样性。首先，教学的手段是多样的。比如上中美关系与音乐文化这两门课，不仅要读书预习，还需要在每节课之前都看一部老师布置的影像资料，大都是《为什么有越战？》，《耻辱的一个世纪》，《样板戏》，这样的与课堂内容相关的纪录片。学生只有预先做了阅读并看了电影，老师才认为再去上课，课堂的讨论才是有效的。其次，考核方式是多样的。在国内读大学，学生成绩虽由平时成绩和期末成绩两部分决定，但平时成绩常由老师主观评判。所以就算一学期不学习，只要临时抱佛脚得力，最后拿到高分完全不是难事。我去新西兰读大学，一门课的考核方式则由其中考试，项目成绩，期末考试三部分决定。并且打分实事求是，也很公正客观。而美国教育中的考核却更高效和有趣。我们的一门课成绩，通常由五六个部分决定。比如音乐文化这门课，总成绩来源于每学期的三次考试，十篇音乐评论，以及十二个国家旅行中的音乐素材收集与日记。社会心理学这门课也不例外，我们需完成期中，期末，两次考试，一篇关于“自我管控实验”的记录日记，以及五篇各国文化间的社会心理学现象比较小论文。正是这种多样的考核方式，激励着学生一学期都不敢懈怠学习，也因它有趣的视角和方式而让学习变得更有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国儿童保护部门工作流程</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/american-children-protection-service/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 12:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/american-children-protection-service/</guid>
      <description>文/周舒 &amp;nbsp;
编者按：
这篇文章是CAPE分享者周舒发表在《中国社会工作》杂志4月刊的一篇文章。当时吉林长春婴儿被盗车贼掐死事件在国内引起各大媒体的高度关注。国内的舆论主流是残忍的盗车贼应受到严惩，而美国的社工留学生则更多地关注婴儿父母不可推卸的责任，因为在美国，如果出现这种情况，婴儿的父母已经违法了，会被警察带走。这篇文章介绍了美国儿童保护部门的工作流程，希望能够引起更多人对儿童保护工作的关注并促进中国儿童保护工作的发展和完善。
&amp;nbsp;
2011年秋季学期和2012年春季学期，我在美国亚利桑那州儿童保护服务部进行社工硕士实习。美国各州法律不同，但儿童保护法的核心内容大体相似。最常见的区别是对政府部门的不同称呼。比如，亚利桑那州和科罗拉多州的儿童保护部的英文简称均为CPS，但前者全称是Child Protective Services，后者全称则是Child Protection Services。亚利桑那CPS是亚利桑那州经济安全部（Department of Economic Security, DES）下属部门，而科罗拉多CPS则隶属于科罗拉多州人类服务部（Colorado Department of Human Services, CDHS，意译为公共事业部）。
&amp;nbsp;
只要听说我在CPS实习，美国人马上就会问：“你是去别人家把受虐小孩带走的吧？”这就是大部分美国人对CPS的印象。其实，CPS的工作内容远不止于此。而且，在孩子的监护人被剥夺监护权之前，CPS有严格的调查流程，绝不是像有人想象的那样一接到举报就冲到家里去抢人。下面就简单介绍亚利桑那州CPS的工作流程。
&amp;nbsp;
第一步：受理举报**** CPS规定，只有接到举报电话才会立案调查，因此受理举报是CPS工作的第一步。CPS有专业的热线接线员在办公室接听虐待儿童的举报电话，按规定根据来电者的举报收集信息并依格式记录。这个热线电话全年无休，每天24小时开通，所有节假日都不例外。亚利桑那州法律规定，某些特定职业的人（比如警察、校长和老师、社工、咨询师、医生和心理学家等）如果获得了虐待儿童的信息，必须举报（Mandatory Reported）。此外，常举报的人还包括室友、邻居、亲戚、孩子同学的家长等。当然，还有一些不愿透露姓名的匿名举报。
&amp;nbsp;
CPS有专门记录个案信息的电脑系统CHILDS，所有在亚利桑那州被举报的个案的原始报告、调查过程和处理结果等每一步都记录在案。在这个系统里，每个涉案人员都有一个独一无二的参与者号码（Participant ID），每个个案也都有一个专属的个案号码（Case ID），以保证工作人员不会混淆。
&amp;nbsp;
第二步：调查取证**** 受理举报之后，就由接案组（Intake Unit）的调查员（Investigator）对个案进行调查取证。我就是在这一组里完成了一学年的必修社工专业实习。个案按照情况紧急度分为 P1、P2、P3和P4这四个不同等级。其中，P1是最紧急的案件，调查员必须在接手此个案的2小时内上门调查。
&amp;nbsp;
首先，调查员会尝试打电话给举报人，询问关键细节，核对重要信息。其次，调查员会上门跟与案情有关的每一个人单独交流，例如如去学校找孩子谈话、去家里找孩子的家人谈话等。有时应对方要求，调查员也会在图书馆等中立的公共场所与对方见面，以保护对方的隐私和双方的安全。再次，调查员要在网上对涉案人员进行背景调查（Background Check），查看其犯罪历史记录 (Criminal History) 。另外，如果个案涉及其它部门和机构，调查员还要向他们寻求合作并进一步取证，以便综合分析。比如，向警察索取报案记录和警方口供，向医院索取医疗历史和病情记录，向社工和咨询师索取专业笔记，等等。
&amp;nbsp;
最重要的一步，就是结合手头所有资料，对孩子的生存环境进行安全性评估，作出孩子继续在家里居住是否安全的判断。评估结果一般有这样几种可能。第一种可能，是家里的某个人对孩子的安全造成了威胁，这个人必须立即搬走，孩子才能继续在家里居住。这个人往往是孩子亲生母亲的现任男友或丈夫，与孩子没有任何血缘关系，对孩子有暴力或性骚扰行为。第二种可能是，家长的基本育儿能力有所欠缺，但还不至于对孩子造成生死攸关的威胁，必须有另外一个人搬到家里与家长与孩子共同居住，以保证孩子的安全。这个人被称为安全监护（Safety Monitor），要符合相关的安全准则并具备应有的能力，并负责向CPS汇报个案动态。第三种可能则是将孩子移出家庭。
&amp;nbsp;
第三步：安置儿童**** 如果孩子必须被移出家庭，有几个去处可供选择。一是合适的亲戚（Kinship Care）或朋友、寄养家庭(Foster Home) 或小组之家（Group Home）等。调查员一般会先将孩子移到寄养家庭或小组之家，然后紧急召开小组决策会议（Team Decision Meeting），与会者包括会议协理员、调查员、被举报人员（一般是孩子的父母）及任何他们想带到会议现场的支持者。与会者共同探讨这个家庭的优势、资源和对孩子造成安全隐患的因素，并提出有可能接受孩子同住的家人或朋友名单。大多数时候，这个会议的场面更像在吵架，双方各坐一边、各执一词。家长往往对调查员表现出巨大的敌意，有很多相当激烈的行为，如失声痛哭或破口大骂。
&amp;nbsp;
其实，CPS倾向于把孩子安置在亲人家中，但前提是这些人能顺利通过CPS的安全审查，并表现出能承担这份责任的资格、能力和意愿。而将孩子移出家庭这个过程，不仅对孩子和家长来说很艰难，对CPS的社工来说也非常不容易。在实习期间，我和CPS调查员一起去过很多不同的地方带走过不同年龄段的孩子。例如，我曾从医院带走刚出生不久的婴儿，从家里或幼儿园带走还不会说话的幼儿，从学校带走学生，等等。有时我们不得不打电话请警察到场协助，才能安全顺利地完成带走孩子这项工作任务。
&amp;nbsp;
另外， CPS有一个常规工作时间外调查小组（After Hour Investigation Team, AHIT），专门应对特殊时间段的虐待举报个案，以保证有需要的孩子在第一时间被移出不安全的生存环境。
&amp;nbsp;
第四步：转介服务**** 当调查环节结束后，个案会被调查员转给持续组（Ongoing Unit）的个案管理员（Case Manager）。个案管理员首先要负责每月对孩子及孩子的照顾者至少进行一次探访。平时他们也会通过电话和邮件等方式与之保持联系，以确保孩子的安全和健康。个案管理员也会协助寄养家庭解决各种困难，以满足孩子的需要。
&amp;nbsp;
个案管理员还负责安排家长与被移出家庭的孩子的会面。会面频率和时间长短由法官判决，会面地点由个案管理员决定。有的会面有专门的个案助理（Case Aide）在一旁负责监督，并记录整个会面过程。个案助理也负责接送孩子，因为孩子如果不是住在亲戚朋友家，父母一般不被告知孩子现在的住处，也不允许向孩子询问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灾难赔付基金背后的人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/behind-the-catastrophe-compensation-fund/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 05:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/07/behind-the-catastrophe-compensation-fund/</guid>
      <description>文/庄巧祎 5月6日晚，波士顿壹基金(One Fund Boston)的首次城镇会议（Town hall meeting）。范伯格再次与一场异常惨烈的袭击的幸存者、受害者家人们见面。这对他来说，并不是一个陌生的场景。他曾经面对弗吉尼亚科技大学枪击案、911恐怖袭击等灾难受害者和死难者家属。他的工作，再一次，需要为在灾难中死者的家属和受害者们拨款。
范伯格向台下的听众们介绍了基金放款的具体安排，和赔付标准。基金管理团队预定6月15日截止登记申请抚慰补助款，6月30日将审核申请，并分发款项。基金寄已根据死亡受伤名单，给可能会申请抚慰补助款者寄出通知。此次除了3名死者之外，还有超过260多名伤者住院，超过14人做了不同程度的截肢手术。拨款会根据受伤程度、住院时长、受害者已购买的保险情况等客观因素衡量赔付标准。范伯格的正职是律师，基金管理团队内的成员也多有法律背景。他们丰富的案件调解能力、和在从业中练就的辨识证据、鉴别真伪的火眼金睛，还有出色的与客户沟通的能力，都是让他们能够保证这样大额的基金公平分配的基础。
波士顿爆炸案一发生，就有许多私营公司高层给波士顿市长打电话，表示捐款意向，希望能够帮助在灾难中的受难者。波士顿市长万宁路(Thomas M. Menino)和麻州州长帕特里克(Deval L. Patrick)快速宣布成立波士顿壹基金，并开始接受捐款。随后机构快速组建了管理队伍，并着手准备各类文书，随后向国税局(IRS)递交了501（C) (3)免税申请。在4月24日，基金捐款已经达到了2千万，5月13日，国税局正式通知波士顿壹基金符合501（C) (3)机构规定，授予它免税资格。截止6月15日，赔付申请截止日期之计，捐款已经超过了4700万，目前还在不断增长。壹基金此次收到了许多来自私营部门的捐款，包括金融界、医疗界在内的许多大公司都慷慨解囊。律师范伯格接受了州长和市长的任命，担任基金的管理人，这次他仍旧是提供志愿服务（Pro Bono）
一个调解人的成长 范伯格出生在马塞诸萨州，毕业于纽约大学法学院。毕业后，他在纽约司法部工作，后来又进入公职，成为马塞诸萨州的国会参议院肯尼迪办公室，成为首席幕僚。80年代，他在律所工作。作为著名调解人，他最常被人提起的就是为越战老兵赢得的对除草剂Agent Orange生产商们的集体诉讼案。诉讼案Agent Orange是美国军方在越战时期生化战中使用的除草剂。虽然没有直接的证据，但是在战争中接触此除草剂的老兵患病，甚至得癌症的比例很高。美国各级政府内的老兵事务管理部门都收到了救助申请，而且数目极大，估计大约有超过1000万越战老兵受到了影响。该案在1984年结案，赔偿总额达1.8亿美元。为此，联邦政府内的老兵事务部特别建立了新的赔款拨付项目。当时范伯格也参与其中。在制定赔付标准前，政府在国内举行了6场公平听证会，了解老兵的需求。后来联邦老兵事务部建立了两个项目，一直是直接服务老兵。只要符合规定条件的老兵可以递交申请，说明自己的资金需要，材料审核过之后，按需拨付。这个项目一直运营了6年半，采取的滚动申请。另外一个拨款项目是针对为老兵提供服务的非营利组织。许多在社区内为老兵提供社会服务的草根组织、为老兵健康做倡导的机构、为老兵提供心理咨询、医疗服务的许多非营利组织都拿到了资助。
这是他首个调解成功的案子，随后许多500强企业都聘请他担任调解人，10多年里，他也积攒了许多的实践经验，发明了属于自己的“公式”，通过不同的变量，来计算损失，包括财产损失、生命损失等等。1993年，范伯格开了自己的律所。他仍旧贡献了许多时间和精力在志愿服务中。范伯格几乎参与了过去10年内美国的最严重的灾难的赔付进程：911事件、弗吉尼亚理工枪案、BP漏油事件、科州影院枪案、桑迪胡克小学枪案。相较于此次在波士顿壹基金管理中得到的关注和赞美，他在负责911基金和BP赔偿基金时，遭受到的更多是批评、质疑。
911受害者赔偿基金 911受害者赔付基金（The September 11th Victim Compensation Fund，VCF）是国会规定成立、由航空公司出资的一个基金。当时国会劝说美联航建立赔偿基金，因为航空公司在911事件发生后，就向政府求助，如果真正彻查911事件的话，美联航可能面临着巨额赔偿的集体诉讼。而美国的航空业可能会遭受连锁反应，因此而一蹶不振。国会先是通过了《航空运输安全与系统稳定法》（Air Transportation Safety and System Stabilization Act），与受害者们达成协议：航空公司提供资金，联邦政府负责分配资金补偿受害者，而受害者们签署协议不会上诉状告航空公司。
当时，范伯格免费工作了33个月，在华盛顿与纽约两地奔波，与近千名受害者谈话，帮助他们填写申请表格。期间，他遭受到了许多谩骂。因为，对于在灾难中失去亲人的家属来说，跟他们谈他们的亲人价值多少钱，是一件特别令人难以接受的事情。而且，并不是每个家属能够得到同等的价钱，有的人赔付多，有的人得到的赔偿少，总是有人不满意。后来他将这段经历写成了一本书，披露当时自己决心担起重任的经历，如何设计赔付申请流程，总结他在这个过程中的所思所学。他说，他从这段经历里知道了，每个人在为了保留对所爱的人的记忆时，表现出来的执着。对于死难者的家人来说，每个人的生命和那些难忘的记忆都是无价的。因此为了平复幸存者和死难者家属对无法上诉规定的不满，他们简化申请程序，并为家属们提供指导，为他们举行听证会。他们可以选择参加听证会，通过向材料审理者陈述过世亲人的故事。如果申请人无法承受回忆亡人的苦痛，他们也可以上交书面材料。范伯格的工作，是给每个被家人朋友深切怀念的亡灵贴上价签。
范伯格在911赔偿基金管理中，受到的更多是来自受难者家属的压力。他为了避免被人攻击在利用灾难收取“血汗钱”，在面试这个基金的特殊管理人（Special Master）时，主动提出将无偿工作。这个基金由国会立法建立，由当时的司法部部长监管，范伯格应聘的工作，正是如何在新法律框架下，帮助受难者们得到他们应得的赔偿。而当时的政治气氛也十分微妙，一方面是举国上下的悲伤和高涨的爱国主义。一方面，范伯格是民主党人，曾为来自麻州的民主党参议员肯尼迪工作多年。他在面试中都被质疑是否有任何政治动机。在两党站队分明的国会，若任命他，任命者和他自己都将被来自两党的挑剔目光审视，压力不容小觑。后来范伯格的上司——司法部长也遵照国会的安排，几次在国会接受议员的质询，报告资金的使用情况。
在这期间，VCF总共举行了1600场的听证，范伯格亲身参加了900场。97%的受害者家属总共得到70亿美元的补偿。
&amp;nbsp;
BP赔偿基金 而在BP漏油事件中，他面临的问题更加棘手。
首先，BP漏油事件的影响多州，在美国每个州都有各自的法律，同时还有联邦法律，包括清洁水法、海洋法等。直到现在，BP都深陷官司中。巨额调解费还是无法让人满意。新奥尔良、密西西比、德克萨斯、佛罗里达，四州先后起诉BP。
第二，影响人数众多，BP时间影响的渔民、周边的社区，还有水污染影响的范围内的社区，受害人数众多，除了当地生态的直接破坏，对海滨旅游业、其他小产业也产生破坏性影响。后来BP赔偿事件中，还出现伪造文书和造假证的现象。由于许多赔付申请者的材料被认为不够完整，被拒绝赔付的很多。而范伯格也被批评审核材料和发放赔偿的速度过慢。
第三，范伯格不再是有偿工作。当时，漏油事故一发生，BP宣布将投入200亿美元成立了一个信托基金，并由花旗银行监管。2010年6月10日，总统奥巴马和BP总裁达成协议，由一个独立第三方来承担BP的基金中管理中，给受害者们提供赔偿的部分工作。范伯格正式成为这部分赔偿基金“海湾沿岸索赔机构”（Gulf Coast Claims Facility，GCCF）的管理人后，尽管他一直宣称自己独立，媒体一直在挖料。BP成立赔偿信托的一个原因就是为了减少未来上诉的案子，而作为资金管理人，范伯格一开始设计的赔偿机制，跟911赔偿基金一致，需要拿到赔款者放弃未来的索赔权。因此媒体认为，从BP领薪水的范伯格一定会尽力催促赔款申请人放弃未来申诉的权利。而事实也是如此。当时媒体一面不断批评赔偿基金发放速度慢，不断报道范伯格的华盛顿律所一个月收到BP的佣金高达125万美金。很多人都对范伯格与他的公司是否独立有非常多的质疑。
顶着巨大的批评，范伯格领导的海湾沿岸索赔机构GCCF，最后向22万赔偿申请人发放了65亿赔款。期间，地区法院法官Carl J. Barbier裁决，认定范伯格并非真正独立于BP公司的第三方人士。范伯格还被国会传唤听证，接受立法者们的质疑。而他在国会的表现随后变成了各个晚间新闻和星期日早间谈话节目热议的焦点，他也不断被请到演播室解释自己的工作。2011年，负责监管的联邦司法部也对GCCF开展了独立审计调查。最后审计报告在2012年4月发出，报告认为，7300名受害者的赔偿要求被拒绝了。2600人得到的实际赔偿远少于他们的应得赔偿。少数人赔付过高，但是GCCF并未要求他们退还。对于这样属于香饽饽的集体诉讼案件，全美各地的律所几乎都希望能够代理这些受害人，他们也不遗余力地攻击范伯格和GCCF。赔偿基金的透明问题和管理者与BP之间是否存在利益冲突的问题引发一波又一波的质疑之声。
在2012年的6月4日，继德克萨斯州成立的赔偿中心，阿拉巴马州、路易斯安那州、密西西比州、佛罗里达州又新增了8个理赔中心。GCCF的工作由法院接替，这个机构也就正式关闭。
&amp;nbsp;
未完的故事 波士顿壹基金的赔偿申请在6月15日截止。近200份的申请在前一天寄达。范伯格从基金成立以来，就是各档节目的常客。他呼吁捐款，他呼吁幸存者和罹难者家属们尽快提交材料，他也不断被问及此前管理不同赔偿基金的经历。可以预见，随着赔付工作的展开，范伯格将会继续被放置在聚光灯下，接受公众的监督。
范伯格的律所就是美国处理此类案件的顶尖律所。他写的关于这几次的赔偿基金管理经验的书也大卖。民众对像他这样的专业人士的工作十分好奇，许多人认为，美国能有像他这样同时兼具专业技能和共情力的律师，是美国的幸运。但美国社会立法机构的快速反应、基金运营的公开透明，司法监督的完善、大众传媒的有力传播和监督，民众对灾难受害者慷慨解囊的善良，都是这些灾难赔付资金能够顺利筹集、分配的基础。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国做志愿者</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 09:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/06/i-worked-as-a-volunteer-in-usa/</guid>
      <description>周舒 &amp;nbsp;
我在美国很多不同机构做过志愿者。在这里，不仅是有闲人或有钱人，甚至很多大忙人也长期坚持做志愿者。拿我身边的美国朋友来说，他们多要同时兼顾工作、学习和实习，有的还要照顾孩子，但依然会拼命挤时间去做志愿者。最印象深刻的是有个单亲妈妈的时间表排满了，就在每周日凌晨四到六点天还没亮时，开车赶去Soup Kitchen（汤厨房）为流浪人士做免费汤。志愿服务似乎已成了美国人生活中不可或缺的一部分。所以我在忙时会激励自己：他们都比我忙，他们能排好时间表我也应该能！靠着这种鞭策，我的志愿服务几年来几乎不曾有过长期间断。
&amp;nbsp;
现在，我主要在Child Crisis Center（儿童危机中心，以下简称中心）下属的shelter（庇护所）做志愿者。所内孩子是被政府儿童保护机构或孩子的家庭安置到所的，在此居住几天到几个月甚至数年不等。避难所最多可供42个孩子居住，按年龄分为三个单元：0-3岁，4-7岁，8-11岁。庇护所经费有限，采取的是付薪员工加志愿者模式，拥有现役志愿者293人。2011年度，志愿者共提供了多达17000小时的服务，相当于四个全职员工的工作时间。机构提供不同岗位的各种机会，主要分为办公室事务、活动协助和直接照顾。可满足不同志愿者的不同兴趣，最大化发挥志愿者的优势和特长。我主要为儿童提供直接照顾服务，内容包括参与孩子的日常活动（念故事、看电影、玩玩具、唱歌跳舞、户外玩耍、出所活动等）、协助孩子进餐和入睡，及料理杂务（清洁、叠衣等）。进餐时间可跟孩子一起吃，免费。
&amp;nbsp;
志愿者参与的生命周期可大致分为以下几个阶段：招募、选拔、管理和留存，即找到志愿者、挑选合适的志愿者、与志愿者一起工作和留住志愿者。下面就从这个几方面谈谈我在美国做志愿者的经历和感受。
&amp;nbsp;
志愿者招募**** 在美国找志愿服务机会很方便。在线志愿者招募平台Volunteer Match（志愿配对）和Idealist（理想主义）发布各地招募信息，只需进行免费的简单注册即可查看信息或在线搜索。此外，很多社工机构都有专门网站，在主页上点Volunteer（志愿者）链接即可。我就是这样找到了中心的志愿者机会。有人问我是如何知道当地有哪些社工机构的，尤其是若身处一个志愿招募信息不够发达或不网络化的地方。我曾试过关注社工招聘信息，自然就知道了一些本地社工机构。另外，我研究生的实习督导曾建议我做本Resources Book （资源手册），以收集社工机构信息。手册内容是在上课和实习的过程中慢慢积累起来的，本意是助我更快更好的服务案主，但其实也为我找志愿服务机会提供了线索。听别的社工实习生说，美国教授常将制作资源手册作为课程作业。
&amp;nbsp;
志愿者选拔**** 招募志愿者仅仅是找到那些愿意为此付出时间的人，而选拔志愿者则是要从中找出拥有合适的技能、动机和激情的人，以匹配机构需要。中心选拔直接与孩子接触的志愿者的过程繁琐严格，需一个甚至数个月才能完成所要求的全部内容。任何一个环节不达标或未完成，都无法正式成为一名志愿者并最终取得服务资格。
&amp;nbsp;
第一步，纸质申请。八个部分，长达12页。（1）志愿机会清单：所需志愿者时间段、机构对志愿者的原则性要求（如对志愿者最低年龄限制16岁）。（2）常规申请表：姓名、年龄、联系方式、教育背景、工作经历、爱好特长、服务兴趣等。值得一提的是，美国的填表大多包括紧急联系人栏，以便出事时及时与当事人的家人或朋友取得联系。（3）无犯罪历史自述：回答一系列诸如你是否犯过罪等是非题，徐公证人签字。（4）申请人签字同意机构对自己做背景调查：需提供Social Security Number（社会安全号）或指纹。据美国政府儿童保护部门规定，申请当与儿童直接接触的员工及志愿者均需通过背景调查。5）两名推荐人：要求非家人。（6）18岁以下申请人的父母或监护人的签名同意表。（7）学生志愿者实习合同：中心规定学生在做满至少40小时的志愿服务后才能得到实习证明。（8）志愿服务的内容和要求。
&amp;nbsp;
第二步，Orientation（前期介绍会）。介绍会每月只有两次机会，分别是周一晚上和周三早上。会长一小时，是志愿者部主任（以下简称主任）与新申请人的首次会面。主任有社会工作学士学位，副主任从事协助工作。主任先播放了一段介绍中心的短片，有过去和现在居住在所内的孩子的文字、照片和讲话，表达他们对居住在此的感受、对工作人员和志愿者的感激和留恋之情，相当感人。主任随后介绍了机构的历史和现状，重申了申请表里写的机构对志愿者的几条重要要求，会后大家递交纸质申请表并选择面试时间。
&amp;nbsp;
第三步，一对一面试。面试在主任办公室进行，半小时至一小时。主任问了很多问题，边听边做笔记，最后也给了我发问机会。问题包括自我介绍、为什么想来中心做志愿者、最想做哪方面服务、是否有被虐待经历、计划未来何时间段服务，能否保证机构要求的最低志愿服务时长及如何保证、如何平衡志愿服务和别的事情等。主任和蔼可亲，气氛友好轻松，但相信这些问题都是主任判断是否接纳新志愿者的关键。
&amp;nbsp;
第四步，特殊培训。特殊培训每月仅一次机会，为某周六上午9到12点，共三小时。主任随幻灯片做了口头阐述，并发了一本自制培训手册，首页是关于儿童的名人名言和谚语。内页包括儿童发展不同年龄和表现的对应、发展迟缓的表现、机构对儿童提供的服务的详细内容、机构儿童生活时间表、志愿者服务流程、如何保证双方安全和健康、如何处理危机事件、不同单元和房间的具体规定、如何与儿童交流、志愿者对儿童重要性的体现等，以及最后一页对志愿者重要性的总结和肯定。培训涵盖了手册的所有内容，除了主任讲解，还包括问答环节、角色扮演、技巧练习和小组活动。培训不含午餐，但提供矿泉水和饼干。
&amp;nbsp;
总之，申请过程复杂漫长，很考验耐心。几次三番的见面占用了申请人不少时间，包括工作日、晚间甚至周末。在我看来，这是一个自然筛选过程。那种生活过于繁忙、不善安排时间的人，往往在前期申请过程中就半途而废，被自然淘汰。所以中心最终录取的志愿者大多做到了所承诺的一周服务两小时+持续一年，最后离开的原因也往往是现实所迫，如搬家等。
 
志愿者管理**** ***电子管理* **主任通过中心的网上系统管理志愿者。我获得正式服务资格后，通过电子邮件得到了用户名（我的电子邮箱）和密码。我可在任何电脑上通过中心网站主页登入自己的志愿账户，看到需要志愿者的儿童单元和时间段，并通过这个平台预约和取消自己的服务时段。这个平台还记录着我的服务总时间、年度服务时间，以及当前志愿者数量和所有志愿者服务总时间等信息。我每次去中心服务时，要在入口处的触屏电脑上登入登出。主任通过这个平台了解志愿者服务情况、进行后续跟踪。电子管理使中心能为有需要的志愿者提供具体到秒的志愿服务时长证明，对美国人很有吸引力。
&amp;nbsp;
保持沟通 用来登记的电脑摆放在Volunteer Corner（志愿者角），这是主任和我们沟通的一个方式。小小的角落里有着丰富的内容：有免水洗手液，有今日签到志愿者名单，有本月过生日志愿者的姓名、生日和祝福，有志愿者服务年限光荣榜，有中心本月活动日历，有免费培训信息，有最新的儿童保护新闻和知识，还有孩子们做的介绍中心工作人员的访谈记录。另外，主任贴心的放了几张铅笔和一些便签纸，既便于我们抄下志愿角的信息带回家，也便于我们给她留言。有时主任会把需要让我们签字的文件放在志愿角，我们签好了放进大信封就可以了。过几天就是情人节了，今天我在志愿角看到了孩子们送给志愿者的礼物，是放在简易花盆里的“花儿”。其实是一只只大小长短不一的小手造型，十分别致可爱，甚至连平时的普通铅笔都换成了布满粉色桃心的情人节铅笔。主任还在旁边放着一张贺词，写着“Roses are red，Violets are blue，Our Volunteers are the BEST， So take a ‘flower’ for you. Happy Valentine’s Day! – CCC Kids &amp;amp; Staff.（玫瑰是红的，紫罗兰是蓝的，我们的志愿者是最棒的！所以拿一朵给你的“花”吧！情人节快乐！）。读来让人心里暖暖的，于是我挑了一只很小的花，因为我服务的孩子们年龄最小。
&amp;nbsp;
***增强归属* ** 中心为每一名志愿者都精心制作了写有志愿者姓名的胸牌，也存放在志愿角，供志愿者服务时佩戴。服务年份短的志愿者是浅蓝色的塑料胸牌，写着Volunteer（志愿者）字样。资深志愿者则是深蓝色的金属胸牌，写着Volunteer Specialist（专家级志愿者），以示区分。一方面是鼓励资深志愿者多年的服务，另一方面是激励新晋志愿者向“深蓝色”进军。中心还制作了印有机构logo的T恤，有多种颜色可供选择，不过需自费购买。中心未强制志愿者以此为工作服，不过很多志愿者来服务时都选择穿中心衫。中心还常组织各种公益活动，增加志愿者的参与性和中心的趣味性。最近的一次活动是步行筹款，类似于国内的“一个鸡蛋的暴走”。 
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（三）：一定要去旅行么</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 15:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-3/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
收到一封陌生朋友的邮件，她说自己是名大三的学生，最近一直在纠结要不要休学一年，到世界各地旅行，就是现在大家所说的“间隔年”。她问我，关于间隔年，你怎么看？
&amp;nbsp;
我不知道，我没有去环游过世界。倒是这个月初去深圳的时候，碰巧路过了“世界之窗”公园，就进去逛了逛。于是用了一个小时“环游世界”，也瞻仰了巴黎的埃菲尔铁塔，路过了俄罗斯的克林姆林宫，还在印度泰姬陵前合了张影。当然我只是看了看那些建筑的样子，听导游在那儿忽悠了几句。不过那些“七国十天”的旅游和这又有什么本质的区别么，当然除了我不能去当地的奥特莱斯(outlet)买打折的奢侈品以外。“环游世界”这事儿，就好比“世博会”，一百年前那真是了不起，人们靠着它才知道世界的其它地方又有了什么新技术，出了什么新产品。可现在不一样了，哪个公司要是出了个新产品，恨不得第二天就让全世界的人知道，广告不停的在那儿蹦，让你看个电视、上个网都不能消停。这个世界长得越来越像了，把你带到一个城市的商业中心，蒙上眼睛转三圈，你能分的清这是南京、北京，还是东京么？大城市都一样，相似的楼里卖着相同的商品。
&amp;nbsp;
你说你去旅行不是为了那些城市和建筑，其实是想去看看别的地方的人是怎么生活的。结果你看到的都是和你一样的背包客，当地人的生活，你要么看不到，要么看到了也进不去。我出生在一个旅游城市，家门口就守着个世界遗产，从小见惯了来来往往的游客，坐大巴来的，背包来的，骑车来的。我们那地方有两个城，老城是给外地人看的，本地人都住在新城。老城是越旧越好，实在不行新的也要做旧。新城却是一天比一天现代化。当美国和日本来的游客在老城里吃着本地土特产的时候，本地人正在新城里吃着美国的肯德基和日本的寿司。
&amp;nbsp;
还是说回“间隔年”上。去年年底人人网上有两篇日志很火。一个叫阎贝贝的复旦女生在间隔年去了联合国环境署和人居属总部肯尼亚内罗毕支教。在内罗毕，阎贝贝写了篇叫“我的年轻和愤怒”的日志，描写了她所看到的非洲儿童生活的贫穷，文中也指责了那些“不关心外面的世界，不在乎他人的苦难，每天打打游戏泡泡妹子，却自以为在人类金字塔的顶端还时不时指点一下江山。”的人。这篇日志让清华的工科男李新野愤怒了，写了篇文章“对海外支教者的动物行为学分析”剖析了阎贝贝同学休学一年去非洲做义工背后的动机。在李新野看来，阎贝贝这个“白富美”去非洲的真实目的是为了炫耀和给自己留学申请的简历上增加个筹码。
&amp;nbsp;
“间隔年”的动机可能不像看起来那么单纯，正是因为这个原因，我不会鼓动别人去间隔年。就像我认为用相机记录生活是件非常好的事，却不会劝人买单反一样。因为我知道，单反对于有些人来说，就是装逼，就是个烧钱的摆设。“间隔年”也可能很烧钱，因为有人在这上面看到了赚钱的机会。从欧美开始，越来越多的年轻人休学辞职去了“间隔年”，也有了越来越多的组织做起了“间隔年”的生意：负责将人们空运到世界各地的义工组织，负责全部食宿；或者组织环球旅行活动，包办所有旅行计划。比如交上十多万元，就可以坐上和平之船（Peace Boat)绕地球一圈。这让我想起了夏令营，以前在清华的时候，每年夏天都能看到成群的小朋友们一人带一顶旅游帽，闹闹嚷嚷的跟在举着小旗子的导游身后。他们不少来自很远的小城市，父母花钱想让他们去北京长长见识。小朋友们看了圈热闹，每人带着只北京烤鸭回去了。
&amp;nbsp;
最可怕的是你本来是想逃离循规蹈矩的生活，不走寻常路。结果发现这条路上其实很热闹，甚至很拥挤。“间隔年”成了一个时尚的流行词汇，于是你都弄不清这到底是特立独行还是在跟风。
&amp;nbsp;
貌似一直在吐槽“间隔年”。其实我是怀着“羡慕嫉妒恨”的心情。老实说，当我第一次听到“间隔年”这个概念的时候，直觉上就非常喜欢。说到底，我是喜欢“间隔年”这种做法表达出的精神内核：对未知世界的好奇，对精神家园的追寻，敢于打破常规，内心自由的生活态度。就像对一切貌合神离的形式化一样，我只是对那种浮躁的、泛滥的、商业化的、甚至带着功利性质的“间隔年”不怀好意。

一个人只要内心足够的自由和开放。不用去走遍世界，世界自然会向他（她）走来。
如果你对世界充满好奇，你不一定要去旅行，去看探索频道(Discovery)的记录片，去和来自世界各地的外国人聊天。
如果你想寻找精神家园，你不一定要去旅行，去读书，那里记录整个人类的精神世界。
如果你想拥有自由的生活，你不一定要去旅行，你可以不再在意别人的眼色，做自己喜欢做的事。
如果你对现实感到愤怒，你不一定要去旅行，因为最需要勇气的不是逃离，而是与不完美的现实和平相处。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（二）：那些在路上的灵魂</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-2/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 16:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-2/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
前段时间一个朋友转给我一篇博客：博主是一个同是在美国读生物的中国留学生，博士读的好好的，突然quit了PhD, 开着辆小破车，装着大米和大白菜，160天独自环游了美国，又继续将车驶向了南美大陆。一次打开电视，偶然看到个叫“搭车去柏林”的记录片：一个叫谷岳的青年，24岁的时候进入了美国著名的通用电器公司做金融工作，年轻有为，前途光明。工作了两年后，却把工作辞掉了，家当也卖掉了，开始了环球旅行。2009年的时候，靠免费搭陌生人的车，花了三个月，从北京一路到了柏林。又有一次在机场转机，随手拿起一本叫《背包十年》的书，书的作者小鹏毕业于南开大学，工作一年后，辞去了固定的工作，背着包开始环游世界，一走就是十年。他说，他的职业是旅行。
&amp;nbsp;
这些人是怎么了？你会听到这么一种声音：就是吃饱了撑的。他们倒是甩甩手就潇洒的把工作辞了，知不知道这个城市里还有多少跟他们差不多岁数的人在为了一份工作挤破脑袋。你还会听到这么一种声音：他们这是在浪费青春,是对自己的人生不负责任。
&amp;nbsp;
不同的人有不同的理由让他们无法远行。但是在路上的人却因为相似的理由上路。与轻率和不负责任相反，这些人的理由甚至是相当的严肃，严肃到涉及到生命的意义本身。
&amp;nbsp;
在《搭车去柏林》一书中，谷岳自述道：“工作了一个月后，突然有一天有一个深省，我就想我从小就努力好好学习，上中学、上大学、找着一份好工作、要买房子、买车、结婚生孩子，这一辈子的东西都已经知道了，我觉得有点太遗憾了。”
&amp;nbsp;
《安心义工旅行》的作者安芯，大四那年本来在准备毕业申请去美国读精算专业的研究生。无意中看到一个在纽约待了5年的朋友的日记：“现在的目标是找个方法留下来，合法地留下来，合法地工作。正常走这条路的人，至少在毕业以后得花7年的时间，其间有5年不能回国。但是这么拼死拼活才能得到的美国身份究竟意味着什么？”
&amp;nbsp;
最怕的就是突然间自我的觉醒，于是你无法再像从前那样做只快乐的猪了，你变成了一个清醒却痛苦的人。你清醒，因为你不再愿意重复别人的人生，你要真正的活一次。你痛苦，因为你还不知道自己应该去走怎样的一条属于自己的路。你甚至不知道自己究竟喜欢什么。
&amp;nbsp;
安芯在书中写道：“我不喜欢自己的专业，只是当初应着“经济热”，稀里糊涂地错把统计当经济填报了志愿而已。以现在的成绩，毕业后申请奖学金去美国念统计，出来后做数据挖掘或者统计分析师，讨一份稳定的生活并不困难。可是，我真的喜欢这样的生活吗？”
&amp;nbsp;
于是有人背起了行囊，搭上了远行的列车，要去寻找自我，寻找生命的意义。

孙东纯在《迟到的间隔年》一书中写道：“我要的是从间隔年里得出一个对自己的人生定下方向的答案。。。 人的生命是为了什么。”
&amp;nbsp;
毛姆的小说《刀锋》是一个关于在旅途中寻找人生意义的故事：第一次世界大战中，美国青年Larry最亲密的战友为了救自己而中弹牺牲。战友的突然丧生让Larry开始重新思考和审视人生的意义。战争结束后，他放弃了上流社会的生活，开始长达十年游历世界的生活，在阅读和行走中追寻人生的终极意义。
&amp;nbsp;
这是个有解的问题么？人或多或少都会在人生的某个阶段对生命的意义本身发出过疑问，却一眼看不到答案。于是大多数人在某个理解的深度停止了思考，接受了社会既定的规则。
&amp;nbsp;
孙东纯在巴基斯塔旅行时遇到了一个成功的中国商人，两人成为了忘年交。这位长辈劝孙东纯回去好好工作，说：“小孙，我们都是俗人，不是伟人。这个世界上的事可以想，想不明白就别想，就那么回事儿！”
&amp;nbsp;
在Larry游历欧洲的途中，他的未婚妻Isabel和他解除了婚约，并质疑他这样做的意义。Isabel说：“‘寻找人生意义’这种说法听起来实在是幼稚。只有还在大学里的懵懂少年才会为这样的语句而激动。当他们一旦离开了校园，他们操心的就是如何养家活口。”
&amp;nbsp;
是的，没有人能够去保证旅行就能找到问题的答案。但这并不是一个停下脚步的理由。寻找的过程本身就是一种生命意义的诠释。
&amp;nbsp;
有的人找到了爱。孙东纯在印度邂逅了日本女孩沙弥香，找到了他人生的伴侣。义工旅行让他开始懂得尝试去“爱”身边的人，包括家人、妻子、朋友，甚至是一个路上的陌生人。
&amp;nbsp;
有人找到了内心的宁静和满足。Larry远渡印度，在吠陀经哲学中了悟生活的真谛。
最后返回美国，将自己的一点薄产分散给亲友，当了一个自食其力的出租汽车司机。
&amp;nbsp;
有人找到了智慧。美国作家凯文.凯利（Kevin Kelly）大一的时候退学，独自前往亚洲各国旅行。在经历八年旅行、5000英里环美骑行后，凯文.凯利对人类社会有了深刻的认识和反思。回到美国后创办和出版了了《连线》杂志（Wired Magazine）和《全球概览》（Whole Earth Catalog）杂志。创作了畅销书《失控》（Out of Control: The New Biology of Machines, Social Systems, and the Economic World），此书分析和语言了科技对人类社会命运的影响，电影《黑客帝国》（Matrix），在某种程度上是对凯文·凯利对网络文化的观察和预言的一种隐喻。
&amp;nbsp;
有的人什么也没有找到。但是看到了不同的生活方式，人生有了更多的选项。
&amp;nbsp;
有的人上路了，就再也没有停下来。台湾有个舒国治，二十多岁后就没有在办公室朝九晚五的工作过，一直在不同的城市中晃荡，美国就游玩了七年。著有《遥远的公路》，《流浪集》，《理想的下午》。读他的散文，会找到一种久违的闲适和自由。
&amp;nbsp;
也许人生就是场旅行。
&amp;nbsp;
美国哲学家亨利.梭罗(Henry Thoreau)也热爱旅行,曾今写过一本叫做《旅行散记》（Excursions）的小书。在他的《瓦尔登湖》（Walden)一书中，有这么一段话：
“当一个人能吃饱穿暖后，他应该继续追求些什么呢？显然不是更多更繁盛的食物，更大更富丽的房屋，更精美更繁多的衣服。当一个人已经获得了足够维持生命的必需品后，他的人生还有除了积累更多物质财富以外的另一种选择：将人生视为一场充满冒险的旅行。”（“When a man is warmed by the several modes which I have described, what does he want next?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间隔年系列（一）：逃学辞职去旅行</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 13:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/03/gap-year-1/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
在前些年，如果有个家伙辞职或者休学去环游世界了，那么这个家伙一定会变成江湖上的一个传说。然而就在这几年，这种逃离按部就班的生活轨迹，去旅行、去环游世界做法在国内悄然流行起来。在人人网上加入了个叫《逃学辞职去旅行》的小组，里面竟然有7万多个组员。去了趟书店，发现这类型的旅行书摆满了畅销书书架，从搭车旅行的《搭车去柏林》，到骑车旅行的《不去会死》；从靠打工去环游世界的《打工旅行》，到靠做义工走遍天下的《安心的义工旅行》。打开天涯社区的网站，总是能找到很多类似于“姐骑单车去印度”、“步行三万里，穿越蒙古国”这样的帖子。
&amp;nbsp;
在国外，这种离开正常的学习和工作，去旅行和体验不一样的生活方式的做法有个专门的名称，叫做间隔年（gap year)，是种很普遍的现象。在英国，当前有二十万到二十五万介于十六到二十五岁之间的年轻人，正处于间隔年当中。
&amp;nbsp;
刚到美国的时候，每每遇到一个有过间隔年经历的人，我都会前去膜拜一番。后来发现这样的人在身边就有很多，却各有各的故事，各有各的精彩。
人生的不同可能性 在斯坦福的校园里遇到Stephen的时候，他带着黑框眼镜，穿着洗的很干净的白色T恤，高高瘦瘦的，像个功课很好的理工科男生。他却一脸认真的对我说：“你可以想象么，我曾经留着很长的头发，住在树林里的帐篷里，跟着一群嬉皮士学弹吉他。”
&amp;nbsp;
于是Stephen开始给我讲起了他的故事和他的间隔年。高中毕业后，Stephen没有立刻进入大学，而是选择了去肯尼亚的一个教会组织做了一年的义工。“这一年的经历完全改变了我对世界和人生的看法”，Stephen是这样来形容间隔年对他的影响。Stephen出生在美国中西部一个城郊保守的中产阶级社区，父母和邻居们都是白人、基督徒、从事着技术或者管理工作。大家都有着相似的思想和观念。他的小学和中学都在家附近的同一所教会学校，和几十个与他有着相同背景的孩子一起念书，他一直是个很听话的孩子，以为生活理所当然就是自己父母过的那样。然而在肯尼亚，他结识了来自世界十多个不同国家，有着不同肤色的义工，和他们朝夕相处了一年。大家不同的文化背景和生活经历让他意识到：原来人生可以有这么多种不同的生活方式。
&amp;nbsp;
一年的的义工结束后，Stephen没有按原计划返回美国，而是说服了父母，将自己的间隔年又延长了一年。他先是去了肯尼亚的一个乡村，和一个当地的朋友一起创建了一个NGO，为当地的农民提供可持续发展农业的信息和咨询，帮助他们一方面发展经济，一方面降低对环境的破坏。之后他回到了美国，开始了独自一人在美国旅行，北至冰雪覆盖的阿拉斯加，南抵遍布戈壁的犹他州。甚至在加州Santa Cruz的树林里的嬉皮士社区里住了几个月。听到这里，我有些疑惑的问，“你和嬉皮士们一起住在树林里事儿，你父母知道么？”Stephen说，“我从不向父母隐瞒什么事实，但是我会先用他们能够理解和接受的方式转述，然后再慢慢的向他们解释我的想法，而不会猛然的将一个他们无法接受的观念抛给他们。所以当时我告诉他们，我和一群农民们住在一起，他们教会了我很多农作物种植的技法。我并没有撒谎，嬉皮士们的确是在树林旁的空地上也自给自足的种些粮食和蔬菜。”我听完笑了，一下子搞不清这话里是狡猾还是智慧。父母和孩子，常常是因为观念的不同，相爱却相伤。特别是在间隔年这个问题上，对于很多人来说，走出去的阻力不是来自己，而更多是父母。两年的间隔年结束后，Stephen进入了斯坦福大学读书。他说，虽然和比自己小两岁的同学一起上课感觉有些怪，但是自己比他们更清楚自己想要什么。
&amp;nbsp;
只是想去看一看这个世界 在hiking的时候遇到了来自荷兰的Paul, 一路上Paul都在聊着他刚出生一个月的儿子，脸上洋溢着初为人父的喜悦。后来我问他有没有去过中国，他答道十年前曾经骑车从广州到了北京。仅仅是轻描淡写的一句，话题马上又转回了他儿子身上。什么？从广州骑到北京？我立刻兴奋起来，抓住这个话题不放。原来十年前，当年刚从荷兰的大学毕业的Paul没有立即去工作，也没有申请研究生院。而是去了亚洲，先是在印度的一个乡村小学里教英文，然后彪悍的骑着车从印度到了尼泊尔，在喜马拉雅山上脚下狂奔。之后更是在不懂一句中文的情况下，独自骑车从广州到了北京，跨越了无数的中国的乡村和城镇，找不到地方住的时候就住在路边堆粮食的仓库和废弃的木屋。我张大了嘴问他为什么。他说只是想看一看这个世界。我对Paul说，你是个传奇。Paul摇摇头说这没什么，在欧洲像他这样有间隔年的人有很多，都做过这样的事情。后来Paul还是从世界的另一边回来了，继续念他的物理学，Paul说间隔年的那段经历让他更敢于去走别人眼中觉得疯狂的事情，也更能面对挑战。现在已过而立之年的他已经拿到了博士学位，在美国的大学里工作。那天临别的时候，Paul拿出了钱包，给我看他和妻儿的合照，一脸的幸福。也许走的再远，也总有停留下来的一天，因为家在那里。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE Talk:苏国睿</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/cape-talk-suguorui/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 17:09:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/02/cape-talk-suguorui/</guid>
      <description>采访者：小昱 &amp;nbsp;
Changemaker:苏国睿 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【编者按】 已经不记得第一次是谁在哪里跟我提起“苏国睿”这个名字，但那句话却给我留下很深刻的印象：“苏国睿会不时给iJoin的成员提供很专业很严格的培训，因此他们发展得和国内其他青年实践项目不一样。”当时很好奇，苏国睿是谁？为什么提及iJoin时，要如此“浓墨重彩”地强调他？
&amp;nbsp;
在陈露的牵头下，终于有机会跟苏国睿认识，阅读他的日记，给人的感觉用一个词概括便是：充实。87年出生的他，大不了我们多少岁，但——创建POC、发起华人护奥运火炬、咨询公司实习、新加坡交流学习、创建iJoin等等经历——着实让人叹为观止。也许你会觉得，这样的人是否会是“三心二意”之人，任何实践都似蜻蜓点水般浅尝辄止？我想说，不是的。人生就是一个寻觅的过程：follow the heart，find the one you like。
&amp;nbsp;
而最近，因为访谈，有机会与苏国睿有更深入的交流。交流中，我深刻地感受到苏国睿是一个踏实的行动派，是一个踏实的完美主义者，更是一个不可多得的踏实的梦想追求者。

“曲线救国”，追随“环保梦”
&amp;nbsp;
高一那一年，苏国睿跟随父母来到美国。许是父母一辈“爱折腾，不怕冒险”的精神潜移默化地影响着他，以至于在日后，苏国睿能够勇敢地做出自己的选择。
&amp;nbsp;
自小，苏国睿对环境领域的问题有着浓厚的兴趣，在环保领域做一番事业是他的人生梦想之一。有梦就要追，如何“做出一番事业”呢？
&amp;nbsp;
大学入学，心怀“环保梦”的他选择在自己擅长的化学工程领域发挥自己的力量。于是在大学专业选择时，他选择化学工程和工业工程专业，专注于能源与环保节能减排领域。在他看来，通过在能源方面的专业学习，他可以用自己的知识去帮助改善环境，进而改善人的生存环境，减少疾病伤害。
&amp;nbsp;
但，如何才能让自己的力量真正发挥出来？
&amp;nbsp;
起初，苏国睿为自己设计了“学术帝”路线，即走PHD路线。于是他将大部分精力投入到学习专业知识中，并参与到学习一个医药研发实验室项目，希望借此了解化工科研。然而，近乎一年的科研实践，让他开始为自己的选择感到难过。虽然自己在选择前已经知道科研生活是苦逼、单调的，而自己也对这样的生活做过设想，当时自我感觉还算OK，但是现实中真正地科研生活——试验、验证、在试验——如此循环往复，而试验结果遥遥无期，这不适合自己的性格。苏国睿意识到，自己不喜欢看不到结果，或是结果太慢出来的事情；他喜欢看得到结果，而且是短期内可以预见或看到结果的事情，科研路线并不是自己想要的。
&amp;nbsp;
无法走下去，即意味着改变，改变即意味着过去一年多的努力从某种意义上来说是白费的。继续这一条路？但自己必定会越走越痛苦。不继续？那谁来买单过去的付出？
&amp;nbsp;
或许，在做出重大改变的决策时，人应该向前看，而不应留恋那些沉没成本。而且付出了总会有收获，只是收获的未必是你设想的那样。不是么，若不是这一年多的科研实践，苏国睿又何来扎实的专业基础？若没有如此扎实的专业基础，苏国睿又何来在自己的咨询工作上做出如此出色的成绩？
&amp;nbsp;
“环保梦”是要坚持的，只是通往“环保梦”的方式需要改变。科研之路行不通，那就走企业路线吧！说做就做，大二暑假，苏国睿通过宝洁公司的严格筛选，最终破关斩将进入到宝洁的质量控制部门，获得了专业实习。宝洁的实习，让苏国睿有幸了解到传统化工行业的整个工作流程，也真正了解到一个化学工程师的企业生活。作为一个企业化学工程师，在获得市场需求信息下，需要配合产品部门从技术角度评估产品实现的可行性；在确定产品配方后，则需要开始思考如何优化生产过程，如如何通过控制温度、压力、流量等因素提高生产效率和保障产品质量——这是一个实验、投入实践、再试验的过程；在产品流程基本成型后，工程师的职责将转为监控测量和再优化。当然，要做一个成功的企业工程师，与工人、销售人员等不同背景的人的流畅沟通是必不可少的。
&amp;nbsp;
专业实习，让苏国睿获益匪浅，同时也启发他再次反思自己的选择。企业的专业实习，与实验室的科研相比，相对没有那么单调，但与自己期望的生活相比似乎还是有一点距离。除了追求可见的结果，苏国睿希望自己可以成为一个世界人。作为一个高中便离开祖国，在异乡扎根并立志创一番天地的青年人，“做一个世界人”是苏国睿对自我的最基本要求。不忘初心，苏国睿依旧希望在自己擅长的化学领域去发挥自己的“环保”力量，与此同时他希望自己拥有“全球视野”，在思考问题和处理事情上可以站在更高的角度。
&amp;nbsp;
科研人员和化学工程师路线似乎都不是自己所喜欢的。还有什么路可走？难道要彻底放弃化学么？不，肯定不止于此，路必定有很多，而且条条大路通罗马，只是自己还不知道，自己还没有发现。
&amp;nbsp;
其实，“寻找”是人的一种生活状态，纵使你多么希望有人告诉你确切答案。只要内心真切地知道自己想要的是什么，路总是走得通，答案总是可以找到。
&amp;nbsp;
一次偶然的咨询公司宣讲会，苏国睿看到了另一种可能。在宣讲会上，苏国睿第一次了解到咨询公司工作者的生活——需要坚实的专业知识基础、同时还需要接触并短时间掌握新知识；需要与不同领域不同背景的人沟通交流，同时还需要全球视野。这种刺激紧凑的生活，不正是自己想要的么？苏国睿心中暗自窃喜，或许转机来了。
&amp;nbsp;
通过查找资料，苏国睿渐渐明白咨询公司的运作模式和整个行情发展。结合自己的专业背景，他认为自己可以到能源领域的咨询公司试试。暂且不说自己日后会不会留在咨询公司工作，先利用好在校时间，争取实习机会，到咨询公司先看看去！
&amp;nbsp;
机会总是留给有准备的人。在新加坡交换期间，苏国睿有幸争取到一个能源领域咨询公司的实习机会。与全球不同领域不同文化背景的人才交流，从战略层面为企业做咨询，闲暇时间到出差地游览······咨询公司的实习经历告诉苏国睿，这正是他目前最想要的生活状态——充满挑战、充满刺激。
&amp;nbsp;
怀抱“环保梦”，从最初懵懂选择的科研路线，到中间走过的企业工程师路线，到现在能源领域咨询公司路线，一路走来，苏国睿在实践中寻找与选择。
&amp;nbsp;
寻找，跟随我心。
&amp;nbsp;
冥冥注定，情系公益 对于苏国睿来说，情定公益，不是刻意，而是冥冥注定。
&amp;nbsp;
第一次接触NGO，苏国睿不是参与者，而是“获益者”和“受助者”。那时，他在旧金山读高中。第一次考SAT（进入美国大学的标准化考试）的英语只得到很难看的分数。作为低收入者，他的家庭很难负担重新考SAT的价格。而那时一个致力于增加低收入者进入大学概率的NGO了解到苏国睿的情况，决定帮助苏国睿减免再考SAT及申请大学的费用，使得苏国睿能够在不承受太大财务压力的情况下多考了一次SAT，最终能以比较优秀的成绩申请大学。这个NGO对苏国睿的帮助是影响了他一生的，燃起苏国睿感恩之心和回馈社会的动力。因此，给予青年成长和奋斗的机会成为了苏国睿的公益目标。这是苏国睿公益之路的起点。
&amp;nbsp;
苏国睿的第一个公益实践是POC。但苏国睿说：“当时我做的时候我还不清楚这是什么。现在回想，POC算得上是一个服务社区发展的NGO组织。”
POC是一个帮助旧金山高中亚裔社团筹款组织活动的NGO组织。之所以发起，按苏国睿的说法是：“自己亲身经历过，有这个需求，所以就做了。筹款方式很简单，就是通过演唱表演获得捐款。”POC通过组织全市性的歌唱比赛，打通各个学校的联系，让每个学校都贡献演唱者出售门票，进而将赚到一部分回馈给亚裔社团，一部分作为管理运营成本。在2008年，这个NGO组织了一台自编自导自演的舞台剧，将门票收入近5千美元捐给汶川地震的灾民。
&amp;nbsp;
这是苏国睿创建的第一个组织。没有太多的经验，没有太多的指导，一切仅凭激情。因此会想起来，他说他从中学到最深刻的教训就是——太过依赖激情和个人领导，而没有注重组织的机制建设，以至于到后面，当自己到新加坡交换学习后，组织无法运作下去。这大概就是苏国睿创建iJoin时，如此强调机制建设的原因吧。
&amp;nbsp;
随着“新公益”和“社会企业”的感念在全球范围内的传播，在苏国睿大学的后半段时间里，他开始接触当代意义的“新公益”。最初，作为一个积极的志愿者，他尝试参与大型公益组织Net Impact的活动，给公司做CSR咨询——包括给巧克力工厂做节能减排方案，给银行做绿色投资的分析，给半导体设备公司分析全球公益合作伙伴。而在大学的最后一年，苏国睿由一个公益志愿者转身成为公益发起者，在Berkeley组织了社会创新Gala会议，邀请了国内公益界的领军人物、在硅谷进行社会责任投资的风险投资人、以及创建了面向中国的公益组织的美国留学生，意在让美国西海岸的华人增加对中国社会创新的兴趣。而这一次活动的组织，为苏国睿创造了了解国内公益领域发展情况的机会，并使他萌生了回国工作之后兼职开展社会创新与社会企业的想法。
&amp;nbsp;
兼职公益一样精彩 毕业，苏国睿选择工作。应该说，从一开始苏国睿不曾为全职公益还是兼职公益所困惑过。他说：“也许这与我在美国，受到这边文化影响有关。在美国，业余时间做公益是一种常态。公益的参与方式不一定要全职。于我，三分之一工作，三分之一公益，三分之一学习，这就我目前的生活。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让行走，丰盛你的生命和灵魂</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/01/enrich-your-life-and-soul-with-traveling/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 19:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/01/enrich-your-life-and-soul-with-traveling/</guid>
      <description>图/文：蔡韵  &amp;nbsp;  有一个颇为有趣的实验。从今天开始，把未来的一年当做生命中的最后一年来度过。你会做出怎样的选择，尝试哪些让你不再深深遗憾的事情？如果每一年都能这样度过，是否又会完成许多不敢想象的突破和跨越？我同样问我自己。这些年，一直在远行，经历，思考，沉淀和累积，它们带给我太多珍贵的礼物。而除了陪伴家人挚友，我的答案，仍然会在于行走中。  &amp;nbsp;  感谢热衷旅行的父母，在我童年的时光把不多的钱，都用在了带着我一次一次的出游上，也让行走融进了我的血液。人生第一次坐飞机，是3岁时去黄山，爸爸顶着浓雾将小小的我背上了山顶；5岁，四川九寨沟刚刚开放，在那里见到了第一个金发碧眼的外国人；回程时天降暴雨，汽车在还未完全修好的公路拐角处一只轮胎打滑下了悬崖，全车人紧急下车，在泥水中惊险万分地硬把车子推回了路面；之后登上小游轮，顺着还未建成三峡大坝的老长江一路直线而下；6岁环游了海南岛，在三亚的小山上遥望南中国海；9岁到达了还未被旅游和文青奉为圣地的西藏，惊奇的发现红色僧袍的喇嘛们接待清一色到访的外国人，英文说的太顺溜；13岁从东北俄罗斯边境，乘火车穿越整个内蒙古大草原。小背包里放着当时正流行的索尼CD机，看窗外牛羊湖泊飞过。夜晚则在上铺睁着眼倾听咣当咣当的铁轨声，一路晃到了西域…这些记忆，都是成长中父母赐予我最大的馈赠和喜悦。
 而15岁获得新加坡全额奖学金的那一刻，我并不知道这是一场探寻世界，也定位自我的更为艰难而丰盛的旅程的开始。越走越远，先后以打工假期，背包旅行，再获奖学金交换，国际记者，纪录片拍摄等不同的方式，在数个国家或长或短的居住。最初读的三毛，并没有想到不久的将来能像她那样在世界的不同角落和当地人一样的生活；而徒步环游地球第一人潘德明的故事，也在认识到的越来越多深具行动力的朋友身上上演。而所有的惊叹和深藏记忆的时光，拾缀成今天心中的重量。  &amp;nbsp;  做120分的梦，会有超乎想象的收获   我一直相信，要做120分的梦，寻找所有的可能性，即使最后只拿到90分，也比轻松圆满的完成50分的目标，过程和结果都来得更加美好。  &amp;nbsp;  在到达前的一个月，尼泊尔，还只是喜马拉雅山脚下的一片神秘国度。当还是大学生的我在网上翻阅了当地深具影响力的《尼泊尔时报》，突发奇想以实习记者的形式驻扎在那里，穿梭在拥挤的城市地铁中瞬间热血沸腾，我知道，这种感觉对了，这是我现在要去完成的事。  &amp;nbsp;  查资料，发简历，挂无数次信号好差的电话… 终于那曾只存在于网上介绍的神奇主编，隔空出现在了我的面前。几次下来相谈甚欢，主编热情邀约我前往 。一下飞机，拖着行李的我一刻不浪费，直奔报社办公室与主编见面讨论选题。我说，我希望能探访修复中的帕坦皇宫，更希望能有机会采访到出现在每一本尼泊尔文化书籍中，世人却无法轻易接近的尼泊尔活女神。那些是我在查阅资料中最感兴趣的话题，就大胆地提了出来。我想没有尝试过，不要轻易在自己手中就以“不可能”否决掉。  &amp;nbsp;  通过主编广阔人脉的帮助，第二天中午我就如做梦般的，跟随着皇宫修复工程总工程师Rohit Ranjitkar先生，在“游客止步”的古老城池中反复行走，听他用渊博详实的知识，和对这片土地深切的热爱，和我描述着一座庭院，一尊雕塑，一段历史，一副蓝图。次日我再度来到了这里，背着相机和摄影机记录下这所有精彩的描述，采集建筑文化史上所有令人惊叹的细节。最后我到达了工程设计师和历史考古学家们工作的办公室，了解那仅存的几幅十六世纪前后的画作，是如何被一遍遍的解读和研究，成为眼前身着艳丽的尼泊尔木工石匠们手下重新绽放光彩的殿堂；不久后历经周折，我在一位同姓“释迦摩尼”的尼泊尔贵族摄影师帮忙下，坐着他的摩托车穿街走巷，以朋友的身份拜访了淡出善男信女们视野的两位退位活女神，探访她们从万众膜拜的神坛上走下来后，如何以十多岁的少女年龄从零开始，重新学习日常生活技能，蜕变回归到普通人的生活圈。其中一位传统而贤良，心中一直存有幼年时担任活女神的信念。作为很可能是她这么多年来的第一个外国朋友，又和她全家都处的很好，到后来每一次我的到访，都成了她们全家人从周围城镇过来聚会的契机，甚至争相和我拍照。当她足够信任我的时候，也就接受了我的采访；期间遇到尼泊尔每天不定时的大停电，曾经的活女神就在黑暗中做晚餐给我吃，真是受宠若惊；继她下一任的活女神，则是历史上第一位最终获得大学学历的活女神，也是著名揭秘书籍的主人公。之后在博卡拉，我又有幸住在已在尼泊尔居住40多年，撰写《寂寞星球》尼泊尔徒步旅行指南的Stan老先生家中，在蒙蒙的细雨中一起坐在顶楼喝咖啡，聊他这些年来的探险。这些曾经只在书中读到的人物，瞬间就如此有血有肉的和我生命中的片段联系在了一起。而我自己也机缘巧合的获选，成为尼泊尔最受欢迎的时尚杂志《WAVE》 人物， 装扮成地道的尼泊尔女孩拍摄了一系列的照片，绝对是一生难忘的回忆。  &amp;nbsp;   Nepali Times部分报道链接：  Life after the Living Goddess: http://www.nepalitimes.com/issue/2011/09/02/LifeTimes/18515  The Chinese are Coming: http://www.nepalitimes.com.np/issue/2011/08/19/LifeTimes/18471/print#.UMrna-Q6MQo  Pokhara in the Monsoon: http://nepalitimes.com/news.php?id=18432  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  几家美国的大报已经在尼泊尔落户，但缺少来自东方的刊物以平衡视角。《尼泊尔时报》主编有意引进中国销量第一的某英文报， 却苦于没有途径。我一听说，觉得既然我是在这里极少数有这个沟通能力的人，为何不试试牵线搭桥？于是当天就打了数个电话到中国总编室问到相关人士的邮箱，又陆续不间断地邮件和电话介绍和询问；直到从尼泊尔回来后半年忽然收到回信，内文期待合作的热情，以及真诚解释之前的耽搁，让我激动地按键盘的手指都颤抖了起来。和他们互通了几封邮件，当涉及报纸规格大小，印刷纸质重量，发行价格等细节时，我便翻译成英文转给了在尼泊尔的主编。刚刚过去的圣诞节，双方已经谈妥了协议，第一份中国报纸预计今年三月就能在尼泊尔盛大发行。这真是给我最好的圣诞礼物。犹记得临走前，曾辗转十几个国家当战地记者的《尼泊尔时报》主编问我，你知道当初为什么我给你这个机会吗？因为你让我想起了年轻时，自己的那股热忱和冲劲。如果你愿意在这里工作，请随时回来。  &amp;nbsp;  而我希望分享的第二个120分的梦，是以年轻外国学生之资，与一国总统面对面；拍摄的作品在两个国家/地区的数个城市公映，提前完成了我的电影梦。前往第三世界拍摄一部深度纪录片的想法，已经存在了很久；而亚洲最新的国度，2002年才从多年的战乱中独立出来的东帝汶，渐渐聚焦了我和三名好友的目光。对于这个到处驻扎着联合国维和部队，曾不时出现在国际新闻头版的国度，它的文化传承与面临的许多社会问题，却鲜有人关注，影像记录更是少之又少。我们的选题，就落在了当地高的吓人的母婴生产死亡率之上。在东帝汶，平均每个妇女都会生育5-6个孩子，其中95%以上都是在家中由亲人或是传统接生妇帮忙接生；加上多年战乱让基础设施几乎从零开始建设，糟糕的路况， 缺医少药的窘境以及传统习俗的根深蒂固，一旦发生难产，孕妇和婴儿的生命危在旦夕。   在查阅了大量资料，联系了数个当地医院和慈善机构之后，我们两次飞往东帝汶，采集了几十段医生，外国医疗志愿者，NGO工作人员，传统接生妇，以及多个地域普通家庭，普通民众的访谈心声。一位住在偏远城镇的父亲，青梅竹马的爱妻和两名婴孩，都先后死在了产床上。他说他最初希望将妻子送到医院去，但拗不过固执的长辈。结果一名巫医前一晚喝醉酒剪错了脐带，他抱起婴儿的时候，才发现整条裤子被血沾湿…；第二次他执意将妻子送入了当地医院，在产房外等了很久而累的睡着。当他被叫醒时，医生只说了句“你妻子和孩子都死了”就匆匆离去。他冲进产房，发现妻子的身体还有余温，发疯般的求救，但现场怎么都再也找不到半个人帮忙，事后也无法和医院讨个说法。拍摄那天正好下着大雨。雨水砰砰的打在简陋的铁皮房顶上，伴着这个汉子说着说着低下头红了的眼眶，手上反复翻着那张珍藏在衣柜里的妻子的照片；另一位六个孩子的母亲，小儿子在出生后不久就奄奄一息。但为了遵循传统规矩，母亲和婴孩在生产的前五天不能踏出房屋半步，只有眼看着孩子死去；即便如此，她也只有等到丈夫和母亲前来，才把已过世的孩子抱出屋外；并一直后悔孩子离世，是因为没有提前去传统“圣屋”祈福；另一位19岁的漂亮女大学生，前一天才入住当地诊所，次日就在昏暗狭小的产房里生下一名男婴。由于仅有的床位紧张，每天都有产妇在等待，休息不久就直接出院回家。我们有幸获得她本人和家人的允许，在产房里安静而小心翼翼的拍摄了她生产的全过程（我们都是没结婚没生过孩子的小孩儿，现场画面非常震撼…），于是带了点小礼物到她家看望。我们问她，你好不容易读到大学，那学业呢？要请假吗？她稀松平常的说，哦没关系，我后天就可以回学校上课了。完全不同的观念和做法，让来自大城市总充斥着产假是三个月还是六个月等等之争的我们瞪目结舌。   我们甚至极其幸运的参加了40年才一遇的盛大传统祭奠，整整5天时间里，居民们从老远的地方集结到圣村里杀猪宰羊载歌载舞，接受巫医领袖的赐福。设想的影像资料终于基本集全，只差一项终极目标 – 希望听听这个国家最高领导人对这个紧迫问题的观点，和政府未来的规划和举措。我们最早走官方路线，通过努力都已见到了总统秘书，并在他的办公室讲述了我们的拍摄计划和请求，对方也欣然应允。谁知左等右等，两次拍摄行都即将结束，还是只有“我们会尽快安排”的回复。我们一度灰心想要放弃，如果只是采访卫生部官员甚至卫生部长，都会容易的多；但又一转念，没到最后一刻，怎么说都有机会！于是通过在当地认识的媒体朋友搞到了总统最近几天参与公众活动的行程表，一站站围追堵截。在国会听完整场联合国大会后，我们成功在会场外放胆拦下警卫森严总统Jose Ramos-Horta，介绍我们在做的项目，并希望了解他对这个社会现象的看法。总统当时正赶往下一场活动，以没有时间拒绝。我们仍不死心，午饭也没吃直接追到了他下一场活动的地点，并通过审查进入了总统府，静静在场地一侧等待。一结束，我们又扛着摄影机和麦克风，礼貌的跟他解释我们的拍摄目的。总统被我们的坚持打动了，破例挤出了时间接受了我们的访问，言之有物的内容让我们很是惊喜。  &amp;nbsp;  纪录片制作完成后，我们先是在新加坡电影院举行了公开放映，之后又受邀前往台湾。已经是第二次踏上这个民风淳朴温暖，并且因地理位置的关系从小对我有着至深影响的岛屿。我想，既然带着作品到此，为什么不与当地同行深入交流一下呢？于是上网查找了台湾各个相关机构的联络方式，在几天内先后参观了台视，公视和三立电视台，见到了很多记者和主播，甚至参加了当天的新闻选题会；约到台湾纪录片职业工会负责人，在工会聊了一个下午；又由台湾朋友贵人推荐，接受了杂志专访，进录音间和录影棚一连录制了好几期节目分享各地的见闻，也因此意外拿到了人生第一笔数额不低的通告费；而最棒的体验，是临时联络的台北，新北和高雄三个城市的电影馆都对这个题材非常感兴趣，免费特别加场放映，并举办分享会，临时的宣传，却早早到场好多台湾市民，会后也专门留下来交流，让我吃惊又特别感动。记忆深刻的，是我背着满满一背包的分享材料，虔诚的踏入台湾的文化地标 – 诚品书店信义旗舰店的电梯时，一段非常有标识性的甜美女声“欢迎来到诚品书店，预祝您有个愉快的阅读体验”之后，紧接着是“请大家现在前往三楼，参加来自内地和新加坡的制片人蔡韵带来的《Moris Mai &amp;#8211; 初生》东帝汶纪录片分享会”时，那份不相信自己耳朵的激动，在电梯上升中小小的空间里默默握紧了拳头。“I’ve made it!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载5：撬动更多的行动</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-5/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 15:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/seed-5/</guid>
      <description> 文/庄巧祎   图片：Marshall老师正在讲解倡导活动中如何制定策略和时间轴  &amp;nbsp;  上文说到怎么样用个人故事建立关系、推进团队建设，这次要来说一说怎么样把连载2中提到的Us和Now的故事部分连接起来，感染更多的听众，用来撬动更多的变革。  &amp;nbsp;  在很多民选政治竞选与社会运动中，很多领袖总是能娴熟地运用Self-Us-Now娴熟转化的公共叙事（public narrative）的方法，让故事打到很多人心坎上。虽然很多人觉得“打感情牌”是政治作秀的行为，但是真正能够撬动变革的，除了将讲者与听者拉近，更多需要有策略地将行动方法沟通给听众，告诉听众他们需要做什么，激发出具有相同价值观、愿意共同行动的人更多地投入变革运动，激发出群众中的变革力量，每个人都可以成为变革领袖。说故事仅仅是第一步。策略制定和群众中的领导力与对相同目标的承诺更是重要。  &amp;nbsp;  在领导团队制定策略的时候，第一个需要思考的就是：你要解决什么问题。第二个问题就是，你需要什么力量，第三个问题你都拥有哪些资源，都有哪些是你需要重点发展，能够贡献更多的力量和资源的人群。  &amp;nbsp;  老师在讲课中，用美国著名的公车抵制实践作为案例，来启发我们，并常常在我们每个小组各自讨论项目时，在旁提醒，让我们想一想公车案例中有哪些是可以借鉴的。  &amp;nbsp;  蒙哥马利巴士抵制运动(Montgomery Bus Boycott)的导火线是因为一名黑人女性罗莎·帕克斯Rosa Parks因为在公车上拒绝让座被抓而引起的。原来我只知道这个故事是美国民权运动的里程碑，但是并不知道这个故事中的细节和牵涉的人与事。  &amp;nbsp;  在读完老师准备的厚厚一叠材料后，老师在大白板上让我们做案例分析，要找出Constituency，领导者，反对者，和支持者。“Constituency”这个单词除了选区选民的意思，还有一个意思，指的是有共同利益的支持者与追随者。而在运动中，就是要挖掘出这群人身上的力量和资源。在案例里，这些生活贫困，社会地位低下的黑人们，最有利的武器正是他们的双腿。当他们发现这个之后，就开始不断地通知更多的人加入不坐公交车的抵制运动。但是他们的目的并非就是抵制公车，他们要借助法律的力量，将废除公车种族隔离写入法律。而公车抵制运动是实现最终目标一个重要的方式，一个杠杆。  &amp;nbsp;  为了表达民意，让公车公司与支持公车公司的市政府受到经济压力和民众的压力，整个地区的黑人都加入了这个抵制公车选择步行运动。社区中的教会起到了极大的联系作用，而宗教的在整个活动中也成为一个联系起众人的重要因素。  &amp;nbsp;  马丁路德金在抵制运动开始第一天用基督教的博爱去教导群众们要实习“非暴力运动”。在这个滚雪球般的不断壮大中，教会的集会让很多人可以不断分享自己的故事，鼓舞更多人加入。另一方面，还有好心的的士司机提供便宜的服务，社区居民可以通过拼车来降低交通成本。整个抵制运动中，不断有新的支持者加入，提供了金钱上的支持、宣传上的支持、提供便宜的交通服务等等。  &amp;nbsp;  整个过程是一个不断寻找新的Constituency、不断发展他们的领导力、不断挖掘自身资源、不断寻找外界支持的过程、不断撬动自身优势来与反对者的劣势斗争。而所有的行动都必须极具感染力，比如是可复制的，这样才能最快最精准地实现目标。1956年6月4日，蒙哥马利地区联邦法庭作出裁决，裁定亚拉巴马州的公交种族隔离法违宪。1956年11月13日，美国最高法院支持了联邦地区法庭的裁决，认定蒙哥马利市的公交种族隔离法违宪。最高法院的裁决随后成为了一条法令，规定非裔美国人有选择自己想要的座位的权利。  &amp;nbsp;  在我们做练习，在小组里面跟队友们分享“US“，”Now“部分的故事时，总是会被要求想一想这个事例，怎么样去感染更多人，撬动更多的行动。每个人在有限的时间里，真的是绞尽脑汁，然后再磕磕巴巴地讲出来。挑战非常大。但是总是有那么几个特别感人的故事让我印象深刻。有的同学分享了为什么他要选择劳工维权与劳工发展作为未来的职业方向，有的同学分享了她在工作的NGO经历的故事，也有同学分享了在公益路上碰到的艰辛和自己的成长故事。而在后面将三部分都加在一起的故事分享中，很明显都看出了大家运用了新学到的知识，但是仍不成熟，但我仍旧觉得非常热血沸腾，因为看到了很多潜在的可以运行的项目正在经过两天的魔鬼训练慢慢萌芽。  &amp;nbsp;  另外领导团队需要为整个运动制定时间轴（Timeline）。我觉得这部分因为课程时间紧并未详细展开，或者说因为学员们真正在倡导或者竞选领域工作经验的缺乏并未能很好地掌握，如果能够有更多的案例展示就会更好。在我们分组制定项目时间轴时，讨论也最为激烈。在一个活动中，建立了最先的基础之后，需要有一个Kick-off (起始活动），这个活动需要有目标，然后还要不断开展新的活动，制造小高峰并且要很清楚一个战略目标(Strategic Goal)，而在整个过程中，还需要有评估和下一步新规划。    在这两天的训练中，我们都在思考和讨论，这样的方式方法如何适用于中国本土。写这篇文章的时候，刚好看到了追梦网上筹款人小灰狸帮助自己十年好友罗拉所在的NGO绿色江河筹款，超额完成了自己的筹款预期。确实，在筹款不受限的美国，很多NGO在筹款信上都是会讲一个故事，让人们愿意掏钱出来。而追梦网或者点名时间这样的筹款平台也在让NGO们有一个舞台可以通过讲故事来筹款。在社会运动方面，马丁路德金在公共叙事中，用宗教与听众们拉近距离，也让听众们自觉地践行宗教教义，实行不抵抗运动，通过演讲传达了精神和行动准则。中国目前各地矛盾贫乏，强压并非是真正的解决之道，需要有解压阀。而这样的公共叙事的表达方式也许是未来有组织的维权中必须具备的技能。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐是 快乐的方式不只一种</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/the-way-to-be-happy-is-not-only-a-kind-of/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 13:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/12/the-way-to-be-happy-is-not-only-a-kind-of/</guid>
      <description> 文/潘文颖  &amp;nbsp;  昨晚和一个同性恋的朋友聊了很久，于是今天有冲动写写关于这个话题的一点想法。  &amp;nbsp;  我不知道你有多接受同性恋，接受他做你的邻居、朋友、同事是一回事，接受他做你的儿子是另一回事，接受你自己是同性恋又完全是另一回事。我想一个城市的同性恋者公开坦白的程度反映那里的文化对此的接受程度。至少在国内的时候，我换过三个不同的城市居住，从未听到一个朋友坦然的谈论自己是Gay或者Lesbian。我在大学的时候做过一个关于大学生性观念的问卷调查，当时的数据显示我所在的学校，大家对同性恋的接受程度是非常高的，但是我推测那种接受更多的是接受他们做为正常的同学和朋友。  &amp;nbsp;  来加州之后，尽管我既不去bar,又不去club,在日常生活中也依然能感受到一种自由、开放的文化氛围，多多少少还是有一些Shock，就像刚来的时候被这里一年四季明媚的阳光Shock到一样。我们系这一届有二十多个学生，就有两个是Gay。而我们隔壁的医学院，这一届有80多个MD学生，据说就有5个Gay。同学之间谈到是Gay的某同学的时候，也不会特别的去议论他是Gay这件事。反倒是他们本人在谈话中会有意无意的提到和Gay相关的事情，但也和谈论别的任何一件发生在他们身上的事情一样自然，没有故意回避也不去矫揉造作。比如一次系里组织出去玩，学生和老师围坐一桌吃饭。大家开始闲聊起自己的兄弟姐妹，那个是Gay的同学讲起了他的姐姐们，工作了结婚了什么的家常，讲到他的弟弟时候特意强调了一下他弟弟是直男，以示和自己不同。后来聊到他为什么每周末要坐一两个小时的小火车从学校到旧金山市，他直言是因为学校所在的小镇没有Gay的文化氛围。最近和另外一个是Gay的同学聊天，我和他是不算太熟的普通朋友，他一脸幸福的掏出手机给我们看的他和男朋友在一起的照片，说自己要选一个毕业后能在男朋友所在城市找到工作的研究课题。他也说起他父母觉得他这个男朋友成熟稳重，支持他们发展长期的关系。尽管学期下周才开始，他已经开始计划假期的时候飞过去和男友团聚。听他说起这些的时候，我觉得他们和我身边普通的情侣完全没有两样，  &amp;nbsp;  在旧金山有一年一度的同性恋大游行，这种游行既不像是抗议示威，也不像是在乞求博得同情和理解，更像是场欢乐的节日，盛装出席，载歌载舞。  &amp;nbsp;  我这么一描述，这个学校里的同性恋比例貌似是远高于社会平均值了。前段时间读《The Social Animal》，里面讲到了一个社会学统计：同性恋的接受度和发生率随着教育程度的提高而增加。这就很好解释了，这里地处硅谷，北边是汇聚着众多高科技精英的旧金山，南部是聚集着众多艺术家的洛杉矶。作为美国最好的研究生院之一，这里吸引了世界上受教育程度最高的智识分子，所以这里有对自己性取向直言不讳的Gay,有变性的Chair，就一点也不值得奇怪了。智识分子靠理性分析问题，大多数人靠传统和习俗评判问题。智识分子彰显着超越时代的精神，大多数人遵循着主流精神生活。在几乎所有的社会里，同性恋都多多少少承受着社会压力。不光是同性恋，非主流的生活方式，比如独身主义和丁克家庭都或多或少会遭遇到异样眼神。如果是一百年前以至远古，这些非主流的生活方式被批判和排斥，我都表示理解。因为那个时候，一个人活着肩负着延续家族血脉的重任，组建家庭的重要目的就是生育繁衍，同性恋无法实现这一点。然而在过去的一百年里，随着生物医疗技术的飞跃，人类数量迅速膨胀，这个世界的问题是人太多而不是太少。  &amp;nbsp;  城市化和全球化也让家族观念淡化。所以如果在这个时代如果有人强烈反对同性恋，我想不出来什么好理由。也许有人会说，没什么为什么，就是看着别扭、不自然。不自然是个好理由。这是一个美学意义上的价值选择。我也曾号称自己是自然主义者，认为自然的才是美的。小时候看过一本动物学的科普读物，讲到发育和激素那部分的时候，作者评论说：女子男性化和男子女性化都是不美的，因为这是违反自然规律的。以此逻辑，同性恋当然就更是丑恶的了。前几天读到《Into the wild》（荒野生存）时，作者说这个世界上已经不存在真正荒野了，地球上任何一个角落都已经在地图上被人类详细的标记。突然醒悟，我们已经无法真正自然的在这个星球上生活了。人类靠着药物和手术打破了优胜劣汰的自然选择规律；靠着避孕堕胎和体外受精甚至克隆技术实现了对生命诞生的主宰；靠着器官移植阻止着生命的结束；靠着外科整形手术改变着与生俱来的容貌；吃着激素催长的动物和转基因的植物。  &amp;nbsp;  回到最根本的问题，如果结婚的目的不再是生育，那么两个人生活在一起的目的是什么。我觉得在这个世纪，这更多的是一种社会性的需求，而不是动物性的驱使：和自己的伴侣和子女建立一种长期的感情关系，在这种关系中获得稳定的精神支持和愉悦。这种伴侣间的爱是与性别无关的，更重要的是精神上的吸引和相通，生活节奏上的默契和协调。伴侣之间的性不再以生育为开始和结果，是一种快乐的方式和情感的表达。昨晚，我那个是Gay的朋友问我，一开始我有没有想到他是Gay。我说：在一个人没告诉我任何信息之前，我不会先去默认他是某种性取向，我认为一个人有同样平等的自由和权利去爱男人和女人。同样，我也认为评价伴侣之间的关系，不是以是否符合某种固定模式，而是他们的感情是否真挚和纯粹，炽烈浪漫，需要的时候又能克制和为爱放弃。  &amp;nbsp;  有一次一个朋友问我中国是不是一夫多妻制，我一听有点生气，这哥们以为中国是落后愚昧的黑非洲呢。后来我这么回答他：“在一百年前到几千年前，中国是一夫多妻制。但是现在，中国是一夫一妻一子制。”说完过后我突然意识到，在过去的一百年人们的意识观念发生了多么天翻地覆的变化。现在人们认为落后不道德的行为，在一百年前是值得骄傲和炫耀的事，就像一夫多妻制。而现在人们已经习以为常的事情，在一百年前可能是大逆不道的，比如婚前性行为和婚前同居。我相信从今以后的一百年也会同样如此。  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不一样的旅行方式</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/different-way-to-travel/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 13:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/different-way-to-travel/</guid>
      <description> 文/潘文颖  &amp;nbsp;   前段时间去当了次校园导游， 接待的是一大车从中国一个 沿海三线城市来的中学生。 整个暑假， 安静的校园里能见到的人大多数是游客， 而这里面又大多数是中国游客。 这些人被旅行社一车一车拉来， 在标志性的景点摆完剪刀手后，又一车一车的被拉走。 我接待的那一车中学生， 并不太在意我讲的斯坦福的故事， 也并没有对校园的建筑和风景表现出什么兴致， 一路上问我最多的问题是: 我们还要走多久才结束， 我们中午在哪里吃饭。 然而当我们到了校园里的购物中心， 这帮小孩 蜂拥而上， 拎走了20多台ipad2。 据说前一天他们在城里的时候， 一个小孩眼睛都不眨一下， 就用信用卡刷了2千多美元， 买了个LV的包， 带队的老师打电话回国给这小孩的家长汇报， 人家家长扔下句话: “我家孩子喜欢什么就让他(她)买什么”。 我不知道这些孩子的家长花了几万人民币把孩子送到美国来逛一圈的意义何在， 除了留下一沓可以回去炫耀的， 类似“到此一游”的照片和疯狂购物到的国外名牌， 还能得到什么。 当然也不能怪孩子， 因为他们的父母也是这么旅游的。  &amp;nbsp;  正好，最近听到了好些非主流的旅行方式， 大大小小的都写写， 不知道你听到会不会也觉得有一点新鲜和兴奋， 反正我当时是这么觉得的。  &amp;nbsp;  承成和我一样， 也是个研究生， 他在沙特念书。他说这个世界还有好多地方没有走过看过， 还有很多人和他们的生活不曾了解过， 于是决定休学半年， 去非洲旅行。 去之前， 他要先回家一趟， 而这回家的路， 就是一场欧亚大陆的穿越。他从红海岸边出发， 一路搭车，坐船，乘机， 在中东游历， 穿过伊朗，巴基斯坦， 从新疆入境。 读到他的游记中， 他和阿联酋，科威特的签证员软磨硬泡， 弄得人家哭笑不得时， 我也忍不住笑起来。 读到他企图徒步强行穿越阿联酋海关， 然后被边防警车送回去时， 我也不禁为他捏了把汗。 最近承成回到四川家中， 又和他联系上了。 我问他， 你这一路走回去， 以及之后的半年的休学旅行， 你父母没有意见么。 他说， 只要他喜欢做的， 父母都支持他。 我佩服他的勇气， 但是最羡慕的是他有支持和理解他的父母。  &amp;nbsp;  我和父母在很多地方并不能真正相互了解， 但有件事我可以肯定，那就是如果我独自一人去闯荡政治局势动荡的中东，或者深入到容易染上疾病和部落冲突不断非洲， 我爸妈一定会非常的担心。 记得彦硕说她第一天到美国的时候， 仅仅因为没有及时给家里打电话， 她爸担心的一夜没有入睡。 我想我要是哪天也真的一个人背个包去了中东， 我妈估计得天天失眠了。 当然即使不考虑我妈会失眠这一说， 我仍然觉得承成像江湖上一个传说。 第一， 我不敢直视我老板的眼睛，然后告诉他我要以旅行为理由休学半年。 第二， 我没有那么多钱供我路上半年的开销。 说到底，我只是一个没时间又没钱的穷学生。 但是听了下面两个故事， 你也许会和我一样觉得，前面的理由只能称其为借口。旅行是种决心和态度，和有没有钱没有关系； 至于时间， 只要你还活着， 总是有的。  &amp;nbsp;  我在黄石认识了一个中国女孩，遇到她的时候， 她骑在自行车上， 问我是不是中国人。 她说她就在附近的旅馆打工， 听人说Jenny Lake很漂亮， 就骑车去看看。 然后我们很自然就聊开了， 才知道她在国内一所大学的在读研究生， 利用暑假的时间来美国打工。 像黄石这种旅游景点， 夏天这种旅游旺季需要大量的服务人员， 于是也吸引了世界各地的年轻人前来打工。 之后的几天， 我也在当地的超市，加油站见到了别的来自中国大陆和台湾的年轻人， 当然也有来自美国别的州的大学生在这里打工。 这个中国女孩告诉我， 这里打工赚不了多少钱， 但是也够她在打工结束后在美国小小的游历 一番。 她说下个月回国之前她会去东部纽约那样的大城市， 也会来加州。 高中的时候， 我听郑钦卿说过她想去个欧洲的葡萄园打工， 当时觉得像个童话。 后来钦卿真的去了欧洲， 现在想来在葡萄丰收的季节， 找个葡萄园去打工应该不是个难事。 通过打工来旅行， 比花钱走马观花的旅行更合我的胃口， 因为在一个地方住下来， 同当地人一同生活和工作一段时间， 才能真正了解那个地方的文化和社会。 就像在中张震演的那个一路打工去好望角的年轻人， 或者中找寻阿拉斯加的Alex。  &amp;nbsp;  我和晨晨原先并不认识， 她只是在人人网上看过我的日志。 她还在国内念本科，七月份的时候， 她当时正好在加州南部的一所研究所实习， 于是坐飞机北上， 来我这里小住了两天。 她有个本子， 上面贴满了她在世界各地旅行时的车票， 她说这是留给自己的纪念， 而在各地买的纪念品， 是给朋友们的礼物。 她告诉我她去年在瑞士洛桑的一所大学实习， 实习结束的时候， 她买了欧洲的火车通票， 靠着自己实习生活费的节余， 住青年旅馆， 啃面包喝白水， 一个人游历了欧洲的十多个国家。 她讲的很平静， 就好象坐公车去城里逛了趟商场一样不动声色， 却听的我热血沸汤。 之后我还真的去查了在美国有没有这种跨域各州的火车通票， 没想到还真有， 只是我从来没有听说有谁这么在美国旅行的。 我吃惊的是， 她一个小女生竟然有如此勇气在不同国家独自旅行， 后来仔细一想， 她的确是配得上如此的勇气的女生。 她告诉我她要来和我小住的时候， 我们在网上的聊天不超过5句话， 她就有勇气信任我不是个坏人， 值得她花费一张机票。 连我在这边学校的好友听到这件事后都说， “你们俩胆子都够大的。”  &amp;nbsp;  最后是我高中同学王翰的一件小事， 我去黄石前， 她叮嘱我多带驱蚊的药水， 她在山里被蚊子叮的厉害。 于是我打电话向她讨教， 才知道她刚去了Oregon的一个国家公园野营过一周， 我以为她也像我们一样是自己掏了一千多刀去的， 没想到她总共就破费了几十刀。 我急忙问她是怎么做到的， 原来她是去做志愿者去了， 在美国的国家公园， 每年总是会招募一些志愿者去修缮山里的路， 花销基本报销。 不用花钱， 山里的美景一样尽收眼底。 虽然要卖些力气， 但是玩户外的， 不管是徒步还是骑行， 那样不是在拼了命的自虐呢。  &amp;nbsp;  其实身边不用花钱的旅行方式， 只要留心去找， 总是能找到的， 关键在于你有多大的冲动走出去。 我看过一个朋友写过的日志， 觉得写得很贴切: “前两天微博上狂转一对小情侣一起辞职，10个月花4万元穿越亚洲18国的事。其实想想，现在的自己跟他们相比，有财力没有？有！有精力没有？有！有想法没有？有！但是为什么人家想到什么就去做了，而自己却没有呢？也许是因为懒得去花心思筹划这样一场逃离，也许是因为没有改变目前这种舒适生活现状的勇气”。  &amp;nbsp;  不可思议的旅行故事还没有讲完， 我也讲得有些累了。 当时我给映梅讲了这些人的故事后， 她说: “你身边这么多神奇的人， 你觉不觉得烦啊。”我也在想， 我为什么就老是在讲些传奇呢， 其实我讲的都是普通人的故事， 每个人身上都有些不同寻常的地方， 只是在于你看没看到。  &amp;nbsp;   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风暴后的纽约：太阳如常升起</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/after-the-storm-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 16:11:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/after-the-storm-in-new-york/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
威利·舒伯特是一名美国记者，10月28日七点许，风暴桑迪来临前夕，他刚完成了对纽约一场劳工示威的采访工作，携新婚妻子打算赶七点半的大巴回华盛顿的家。但是那班车毫无征兆而又毫无交代地被取消了，而纽约的公共交通已经在当天七点关闭，原本的计划顿时变得混乱不堪。他只得临时用智能手机上网查询，凭借多年的经验寻找另一班回华盛顿的车。有惊无险，他们赶上了最后一批风暴前从纽约驶出的大巴。
&amp;nbsp;
“出于某种心理，不少外国人可能预设美国在风灾应对上有多特别和多少优越性，但是如果你看到全景，我们并没有在不拔高的情况下特别值得一提之处。发布信息，组织部队救援，会出现很多感人的故事也会出现很多失误和问题，这些方面我们都和世界很多国家差不多。桑迪比起去年的艾琳，这次的应对比起之前的应对，其实都没什么很大特殊性，灾难面前，我们一切如常而已。”
&amp;nbsp;
作为国际NGO“地球记者网络”的成员，与笔者聊国内外被大量乃至过度报道的风暴桑迪时，他认为外国媒体观察时应该要看到风灾下面美国的“常”：“美国的卓越之处不在于物质设施甚至是管理模式，而在于那些作为美国立国基础、已经融入社会的理念和规则，在于它作为美国的存在本身。当然，现在我们的社会也开始遇到困境，这种困境，一方面来自人类共同的全球气候危机，一方面来自民主政治的变质。”
&amp;nbsp;
这两个威胁有相似的特征：不显而易见，而又不可阻挡。
 
&amp;nbsp;
一场竭尽全力的都市保卫：防不胜防 在离纽约市四小时车程的纽约州郊区，坐落着一座不起眼的建筑物，然而它的战略意义重大，以至于连它的外围都不允许参观者拍照。
&amp;nbsp;
纽约州独立系统交易运行机构（NYISO），一个不以盈利为目的的公司，它是整个纽约州连接各发电站、电力传输设施的中枢，是纽约的电力动脉。
&amp;nbsp;
“我们这里时刻监测着全纽约州的电力供应并进行相关调控，有很多预防紧急的措施。为了避免电力供应出问题，我们在准备发电设施时都会在计算出的最大电力需求值之后再预留那之上一定比例的空间。而我们纽约州因为是金融中心，所以那个最大电力负荷之上的缓冲带还比其他州充裕。上一次我们瘫痪是好几年前的事情了，是人员、设备等多种因素刚好撞到一起才会发生的，这种事情不太可能再发生了，我们有丰富的紧急备案。”肯尼斯是NYISO接待参观者的工作人员，10月26日， 在风暴桑迪到来之前，他对笔者表达了对纽约州在电力供应上应对该风灾的信心。
&amp;nbsp;
“瞧，在漆黑的太空都可以看到，我们纽约的灯火辉煌！”肯尼斯展示一张太空站拍摄的照片。
&amp;nbsp;
和许多能源领域工作者一样，肯尼斯为自己的工作骄傲。毕竟，电力是文明和进步的能量之源。
&amp;nbsp;
然而纽约的大规模停电还是发生了，并不是因为NYISO出了问题，而是因为供电网路的下游出了问题。
&amp;nbsp;
在纽约的地下，有着庞大的电缆网络。为了预防雨水对电缆的伤害，部分的地铁口进行过加高。然而，这种预防在桑迪面前完全徒劳：被称为“完美风暴”的它，结合了热带风暴，来自美国西部的初冬暴风雨，和来自加拿大的寒流，此外还遇上了满月带来的涨潮——类似的罕见风暴只在1991年出现过，但是那次的风暴并没有登陆。
&amp;nbsp;
大水漫灌进地底，泡坏了大量的电力设备，也瘫痪了纽约引以为豪的地铁交通。
&amp;nbsp;
维修是合理艰难的。
&amp;nbsp;
尽管今天在匹兹堡大学教能源工程，格里格利曾经作为纽约爱迪生电力公司的工程师深入地下参与电缆维修工作，因而他深谙此事艰难。“那狭窄的空间里很多时候容不下第二个身位，而由于不知道问题出在哪里，我们往往必须在庞大的地下网络中一段段检修。由于工程的考虑，有些地方看上去没问题也必须检测，因而必须拉闸，虽然那意味着一个大社区的停电。”
&amp;nbsp;
电力的恢复持续了数日，在某些地方则是一周。NYISO的网站上每天都更新电力设施修复的状况，城市居民们则每天都加深了对自己有多依赖于电力的认识。
&amp;nbsp;
虽然有备用电池，当备用电池无法充电，手机便瘫痪了。平日里特别如意的智能手机，由于耗电量大则首当其冲；
&amp;nbsp;
虽然有备用发电机，但是备用发电机也会遇到故障，因而纽约大学医学院只能紧急人力撤离重症病人和孕妇，并承受医学资料的丢失。
&amp;nbsp;
不只是电力，随着油气输送网络的瘫痪，桑迪让人们重温了自己对油、气的依赖。
&amp;nbsp;
暴风后数日，纽约陷入了油荒，尽管政府动员了战略储备并实行免费配额发放的政策，长达数十街区的队伍还是蔓延日夜，为了争夺而发生暴力的事情也偶有发生。
&amp;nbsp;
“比起卡特里娜等，这次桑迪面前，纽约准备得已经很充分了。”莫塔·奥吉特是一名哥大新闻学院的老师，也曾经是纽约时报的记者。
&amp;nbsp;
风暴前，高度的重视，提前的撤离命令，州长声嘶力竭的“给我出去避难！不要顽固呆在家里！”让所有听到广播的人都印象深刻。机场提前取消航班，避免了大量旅客受困机场，被认为是航空业从风暴经验中学乖了；
&amp;nbsp;
风暴后，等风暴一结束就投入抢修的施工队伍，“一辆车必须搭载三个人才可以通过”的命令，免费发放汽油，部队救援，义工投入，有人称“从睡觉前到睡醒，纽约市长布隆伯格的身影都在电视上忙活”。
&amp;nbsp;
然而，高度的准备，在这场怪物风暴面前却也是无力的。目前，布隆伯格面对着三四万人的安置问题头痛不已。这偏偏是经济高度发达、人口高度稠密的地区。全世界的资源都送往这里，受惯了宠爱的纽约，在极端气候面前特别无所适从，这已经超越了“预防工作做没做好”的范畴。当然，开放图书馆等公共设施，开放避难所，用新媒体实时更新信息，公共参与到问题的解决，官员面对着做好了没人夸搞砸了要挨骂的事情冲上前去，纽约市长忙于工作可以拒绝总统来访，很多看上去平常的举措里，有着一种从容，有序与基础的信任，那也是美国人眼里的“常”。
&amp;nbsp;
工业化和经济腾飞的大潮中，纽约这样的经济中心傍水而建，依靠着港湾来输送大量的油气能源，而这种地理位置，又偏偏让它在气候变化——工业化、经济腾飞的赠品面前特别脆弱，防不胜防。
&amp;nbsp;
从艾琳到桑迪，“百年一遇”级别的风暴，纽约连续14个月里就遇到了两次，一次还是这种罕见的完美风暴。如果说预防是基于过去和经验，那么当未来变成不可预知的黑天鹅，我们又可以如何？
&amp;nbsp;
令美国人吃惊地，身为共和党人的布隆伯格在大选前临时改变了主张，决定支持奥巴马，理由是通过桑迪意识到了气候变化的危机感。他看到了，在救灾、预防工作下面，某种更根本的东西。
 
不同人眼里的桑迪：属于各自的天空 “这就是飓风？桑迪你快来吧，不要让我在等了。”10月29日白天，纽约哥伦比亚大学的卡娜莉亚在社交网络FaceBook上发布这样一条状态。
&amp;nbsp;
提前数日就开始的大量新闻预警、政府停课通知、学校安全警告面前，飓风当日失望的大有人在。稍微大一些的风和雨，在尤其来自风暴多发地的学生面前不过如此。如果你问一个住在曼哈顿39街以上的人“桑迪时你还好吗”，他大半会告诉你其实一切如常；如果你问的还是一个国际学生，他还很可能会告诉你：“美国人太大惊小怪了，瞧抢购食物那个队伍！”
&amp;nbsp;
“其实我们主要问题是停电，其他都还好。今天（11月3日）电力就恢复了。”吴谦是纽约大学的学生，他们所处的是曼哈顿下城的“灾区”，但是情况也并没有很严重。
&amp;nbsp;
“我们没什么事情，就是停电了，我今天才开始重新上班。”古角是纽约曼哈顿中国城的一家店铺老板，11月3日笔者向其致电时，他表示安然无恙。“中国媒体上报道很多啊，很多人都从国内给我打电话问情况！不会是中国媒体想转移注意力吧？”他开玩笑。
&amp;nbsp;
过多的国内询问，让不少美国留学生烦不胜烦。在他们眼里，桑迪也没什么特别，当然无法坐地铁去法拉盛买菜和吃火锅是很遗憾的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假如今天是生命的最后一天</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/if-today-is-the-last-day-of-life/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 16:50:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/11/if-today-is-the-last-day-of-life/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
当苹果总裁Steve Jobs让人们惊喜的站在了ipad2的发布会上，年前被诊断患有癌症的老人，又一次让世界见证了苹果的奇迹和他自己生命的奇迹。Steve Jobs有一段流传很广的视频“stay hungry, stay foolish”,是他2005年在斯坦福大学毕业典礼上的演讲。其中鼓舞了无数人的是他自己关于生命价值和意义的反省： “如果今天是生命的最后一天，什么是我最想做的事情？”（&amp;#8221;If today were the last day of my life, would I want to do what I am about to do today?&amp;#8221;）“生命是有限的，不要浪费自己的生命去活在别人的生活模式里；追随自己内心的激情和梦想，勇敢做自己。”（Your time is limited, so don&amp;#8217;t waste it living someone else&amp;#8217;s life.And most important, have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly want to become.）
 (Steve Jobs and Ipad2,网络图片) &amp;nbsp;
我在中科院的师兄在看完这段视频后，一天都处在亢奋的状态。对于不少中国人来说，这样的价值观还是让人耳目一新的。如果大家能在很小的时候就受到这样的人生体验的鼓舞，可能很多人的人生会重写：“去做自己充满激情的事业，去做一些具有社会影响力的事情。”这其实正是我感受到的美国的很流行的价值观，美国人从小就受到这样的思想的宣扬，于是在他们长大后，我们可以看到很多元的生活方式，不同的人有着不同的人生追求和轨迹，却能互相尊重，不以为异。
&amp;nbsp;
最近看到很多帖子和日志，都是在讨论80后的优等生的，也许在别人看来，这也是我走的路。我们人生前二十年在别人眼中都非常优秀：小学优等生、初中优等生、高中优等生，一路优秀过来。我们也一直在沿着一条在他们很小的时候就被规划好的路顺风顺水的往前走：高考、大学、考研、出国。然而考上了研究生，或者出国了过后，这条被明确规划的路却戛然而止了。于是很多人迷茫了，仍然有一股往前冲的惯性，却看不清前面的方向。或者一些人，选择了一份安稳体面的工作，在以前仰望他们的那些人眼里，他们的生活并不像想象中的那样精彩，甚至是平淡的让人有些失望的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载3：说一个好故事</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/tell-a-good-story/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 02:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/tell-a-good-story/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在上完Marshall老师的课后，刚好最近微博和各大平台上都在流传着米歇尔奥巴马的演讲视频，几乎所有上过课的同学都不约而同地想到了老师课上所教的知识。我们都能很敏感地分析出，哪一部分是属于Self，哪一部分是属于US，哪一部分是属于Now。大家都戏称”中毒太深”。在美国，公共叙事是一个非常重要的技能，尤其是对励志于当政客、活动家、社区组织者的人。而在课程中，老师为我们播放了几段范例演讲视频，给了我们很大的启发。
&amp;nbsp;
其中一段是奥巴马04年在民主党党代会上的演讲。当时他还只是伊利诺伊州的州参议员。在他的演讲里，我们听到了他讲自己父母的故事、祖父母辈的故事，并且巧妙地让他的祖父母、父母们成为了一个典型的奋斗中的美国人的缩影，打“亲民”牌，让自己成为听众心目中的“one of us”（我们中的一员）。故事里面有许多的选择，比如他的爷爷攒钱让他爸爸上学，注重教育；他爸爸到美国留学遇见了他的妈妈，不顾当时时代的种族歧视和隔离状况毅然结婚；父母给他起名奥巴马这样一个非洲名字，是因为相信一个人的出身在美国并不会成为未来成功的壁垒。他讲着父辈祖辈面临的一个个挑战，做出的一个个选择，面对的一个个结果，然后传达出美国人相信的价值观“人生来自由而平等”，在美国，是可以通过自我的奋斗与努力而成功。另外，他又讲了自己在做州参议员，自己在做社区活动工作的时候遇见的那些民众们的故事，借他们的故事来说美国面临的挑战，以此来鼓舞人们，挑战的严峻、行动的迫切，和努力的必要。
&amp;nbsp;
而米歇尔的演讲同样的是各种故事，从她作为第一夫人见到的各种故事，从自己和奥巴马的相遇，到他们相似的成长背景。她讲述自己父亲，自己的家庭，在描述父亲每日辛勤工作，每天都笑脸面对自己的孩子，每学年初努力帮助他们付学费，这些细节都让人觉得真实亲切感人。而她有巧妙地把奥巴马的每条政策跟这些故事中辛勤工作的人们，比如妇女同工同酬、中产阶级减税、小企业减税、学生贷款减免、医保政策等。她告诉听众，奥巴马所做的正确选择，都是因为成长之路上的经历，让他在为这些政策奋斗的时候，并不考虑是否有政治难度，而更多是做对的选择。她有慢慢地把每个人都融入了“美国故事”。她号召所有的美国人，要为自己的孩子，创造未来更多的可能性，让美国这个伟大的国家继续前行，大家都必须努力工作奋斗，这有巧妙地连接上了“Now”的内容。
&amp;nbsp;
很多时候我们都从来没有意识到自己人生中的故事可以具有那么多感人的力量。Marshall老师在哈佛开课，他训练学生们，通过一次又一次的限时练习，小组反馈，让同学们不断改进自己的公共叙事演讲技巧。我们两天的工作坊正是他在哈佛一个学期课程的超级浓缩。30人被分成5个小组，从2分钟的关于Self自己的故事，再到讲加入Self和US的故事，再到要包含Self、US、Now的故事。助教们通过指导和反馈，让我们不断改进故事。几轮下来，我们一听到计时员的秒表声响就都情不自禁地发出哀嚎：又没讲完。然而这样大的压力下的训练，却让我们小组内产生了一些微妙的变化：当队友们把自己人生中那些困难、挑战，自己曾经的脆弱、奋斗的艰辛、渡过难关的结果分享了之后，我们都更加认识彼此，发现了我们存在的共同的价值观。而对我自己来说，也是一个自我探索的过程。很多时候，事情的发生，也许你并未有太多的思考，但是当你讲述的时候，你正在赋予那些生命的片段一些新的意义。
&amp;nbsp;
Marshall老师一直在强调，公共叙事的能力是可以通过训练不断加强的。一个好的公共叙事，需要设置出挑战，有对比在其中，先让听众感到了相同的压力，随后这个故事中的人物需要作出选择，因为正是选择背后承载着价值观。在讲述的过程中，细节必不可少。人总是会记住那些看似微不足道但是特别或者能引起共鸣的细节。他还强调，“Self”“Us”“Now”并非完全是固定的顺序，可以自由变换组合。但是这三部分的链接非常需要技巧。比如奥巴马和米歇尔在演讲中，在把父母亲的故事联系到千千万万的美国工薪阶级，使用的词汇、句式、连接词等等。
&amp;nbsp;
我对他为我们播放的一个学生演讲视频印象尤其深刻。视频中的年轻人叫James Croft，是一个上他的课的大学生，是一个同性恋者，他在演讲6.12 Seconds中，他站在哈佛广场中间，第一句话就说6.12秒是一个年轻人因为自己和同行爱人的视频被放到网站上，经受不了压力，从高桥上跳下自尽，而这个时间正是他从跳下到落海的时间。他说他虽然没有经历过这样的6.12秒的体验，但是完全明白这种被孤立和被歧视的感觉，于是他讲述了自己小时候热爱芭蕾，喜欢芭蕾舞蹈服却被老师骂娘娘腔和遭遇各种同学歧视的经历。他非常有技巧地把这种因为性取向产生的被孤立与不尊重扩大到更多，比如因为自身缺陷、因为与众不同而遭受的欺凌和被孤立。在美国，校园欺凌是一个非常常见的现象。他又讲了很多已经死亡的孩子们的故事，告诉听众们问题的严重性：任何人都有可能在某一天发现，自己以为最了解的身边人其实是心里很苦且无处诉说，只能以死来解决烦恼。他在演讲中，情绪激动地描述那些令人震惊的死亡现场，让我们体会这些孩子临死前的绝望和孤单。他最后号召在场的听众，让大家写一些话录影给那些遭受欺凌的孩子们，告诉这些孩子们要心里存着希望和乐观，勇敢地面对自己的不同，并与这些欺凌作斗争。这个演讲，Marshall老师给了A，并且在美国的youtube网上有很高的浏览量。
&amp;nbsp;
一个故事产生的震动、正能量的传递、对行动的煽动性很多时候都是被我们低估的。随着中国社会的持续发展，社区建设的发展、社会活动的增多，对于领导力的要求也愈发提高。但是故事还只是一个开始。团队建设、策略规划、执行才是应该更加注意的重点。这些就要等下一篇展开了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载2: Self-Us-Now</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/seed-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 16:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/10/seed-2/</guid>
      <description>文/不靠谱仔 &amp;nbsp;
上回说到了战略能力的5点，这次就要说一说怎么组织，怎么讲故事。
&amp;nbsp;
在我们高达90多页的阅读材料里面，有一张自行车图让我十分印象深刻。这张图的名字就是“Theory of Change”，详细阐述了组织（organizing）过程中所需的要素，和这些要素如何共同合作，并产生改变。
&amp;nbsp;
下图图1中，自行车后轮是叙述、讲故事（Narrative），前后的车轴都是承诺（commitment），自行车的踏板车链就是关系（Relationships），而稳定的三角结构就是组织的固定结构（Structure） ，前轮主要是方向，代表的策略（strategy）。在这个理论中，讲故事令团队中的人都对一个共同的目标产生承诺，而这种承诺变成了更加坚定的人际关系之后，又在不断让队员们投入更多的承诺。而三角结构保证了组织的稳定性。只有一个稳定的组织结构和清晰的分工才可能带来真正的改变。
[][1]
&amp;nbsp;
而老师又使用了一个特别好玩的可以“忽大忽小”的球体工具来说明在组织过程中领导力的作用。这个球在未展开前，是个小球，所有的联系都直指中心，代表的正是以一人为核心的领导，而在展开之后，就每个节点都是一个领导中心。
&amp;nbsp;
因为美国社会的自由程度较高，人与人这样的连接少了许多制度桎梏。这个模型适用于许多的组织活动。他在教学过程中，同我们分享了许多08年他在奥巴马竞选团队里担任顾问和训练师的故事。当时他在社区里面给社区中帮助筹款和宣传的参与者们培训。从刚到社区可能一个人都不认识，怎么样迅速打入社区，怎么样吸引潜在的合作伙伴，并且让他们成为领袖，继续发挥作用，并训练新的领袖。这是一个非常有意思的实践，从点到面再到群，人跟人之间能产生巨大的社会资本。
&amp;nbsp;
而促使这些“连接型化学反应”发生的催化剂是语言的力量，是故事的力量。在长达两天的培训里，老师在讲解完了理论之后，都会让我们跟着不同的助教练习“讲故事”。而且每次的练习都限定时间，打草稿时间有限，故事也仅限1-2分钟。讲完之后，团队里面成员还需要互相反馈。这样的高强度着实让许多同学都难以招架。但是我们都觉得这个经历是真的让每一个参与者更加了解彼此，同时对SEED这个社区产生联系和归属感。
&amp;nbsp;
要说一个有意思的故事，相信很多人都会觉得，只要说故事的人绘声绘色，声情并茂，并没有什么难度。但是Marshall要我们练习讲的故事，并不只是吸引人。在他的public narrative（公共叙事）理论中，真正好的公共叙事，是能够引起人们的情感，并且促使人在受到感动后，感觉到跟演讲人之间所共同分享的价值，产生连接感。而产生连接感仍旧不够，这个故事还要传递出一种紧迫感，促使听者愿意给出自己的承诺，参与到这种的变革行动中来。所以在他的故事里，分为“Self”“Us”“Now”三个部分。
&amp;nbsp;
在讲述自己的故事时，演讲者可以用故事传达自己所相信的价值观，并不是通过抽象的价值观输入而令听者生厌。一个故事，有情境、有情节、有人物、有冲突、有选择。在故事中，讲者传递自己的感情，而在每一个选择的背后，则润物细无声地告诉了听众自己所信仰的价值。而在讲我们“Us&amp;#8221;的故事时，则是侧重在讲述容易跟听者产生共鸣的经历和这些经历背后的价值观。在这个部分，如何打破每个人对自己的狭隘的“自我定义”并产生一个共同的认同和归属感是对每一个讲者的挑战。这部分是促使行动的关键。而最后一部分的“Now”则是要清楚地告诉听众，行动的迫切性和具体的行动方向。
&amp;nbsp;
而在课程中大家都觉得从中获益良多，却仍旧有颇多对此项技巧在中国使用的前景。在写这篇文章的时候，看到《组织化维权：告别维稳时代的必由之路》, 同意笑蜀，中国现阶段缺少有组织化的生活和组织的训练。但是很“好玩”的一个事情是，Marshall之前在中国做培训的时候，为了让中国的学生更容易理解组织，使用的是毛泽东和李立三在安源领导铁路大罢工时面对工人所做的演讲，而在这个演讲，即使是中国的情境，也可以看出来他们明显地使用了“Self”“Us”“Now”。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
光听理论可能大家都觉得很抽象。在SEED，我听到了很多感人的故事，从老师和我的同学身上得到了许多行动的力量。下一篇就跟大家讲一讲，我们在SEED分享的故事、听到的故事，还有老师分享的如何使用这个理论的实践。
&amp;nbsp;
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2012/10/改变理论-学习组织（Learning-Organizing）.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEED连载1：一堂“公民社会领袖”培训课</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seed-1/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 02:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/seed-1/</guid>
      <description>一堂“公民社会领袖”培训课 SEED连载系列1 &amp;nbsp;
文/庄巧祎 &amp;nbsp;
周一，哈佛广场星巴克二楼，阳光透过大窗子。屋内飘着咖啡香、咖啡机的声响、轻音乐、笑声和絮语。每张桌子都围坐着正在学习、做作业、或者聊天的学生。窗外是广场街道，车流人流的嘈杂则被隔绝在外。SEED的课程已经结束，这样闲暇的时光在过去高强度的一周实在是难得一见。
&amp;nbsp;
知道SEED这个课程是因为朋友的信息分享。当时一看到，项目描述就觉得很兴奋，非常想参加。点击网站的时候发现，很多栏目都很空，唯一有印象的就是项目介绍很具体：“哈佛公民与社会创新种子班是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。 ”
&amp;nbsp;
接下来就是无比纠结的申请书写作。在申请的那一页中，可以看到一份详细的问题指导。这个指导希望每个申请人都可以从自己成长中寻找那些重要时刻，难忘的故事等解释你来参加这个活动的动机，和你对公民社会的理解等。
&amp;nbsp;
直到第一天开课我才真正了解到这份申请指导书的真正用意。因为我们项目的前两天正好是由Marshall GANZ教授的领导力工作坊，而申请指导书正是他的助教黄慧写的。在这个工作坊中，领导力被定义为“在不确定的条件下，担负起促使他人达成目标的责任”，因此，公共叙事被看做一个非常重要的激发他人行动的一个“杠杆支点”。
&amp;nbsp;
 Marshall老师是一个非常神奇的人，形似柯南剧集里的阿笠博士。在他短短的自我介绍中，我们知道了他出生于加州，在第二次世界大战期间，他们一家正好在德国。从小他的父母就教育他种族歧视和屠杀的危害。他在1960年进入哈佛学习，期间正好是美国轰轰烈烈的民权运动，他在快毕业的时候辍学，去到了南部的密西西比，帮助组织黑人争取投票权运动。他与政治就此结缘。1965年又回到加州，帮助组织团结农民。当时在加州有许多的墨西哥农民生活困苦，遭受到各种盘剥。在农民组织里，他担任了多种角色，极大锻炼了自己的组织能力，也从组织的无数的倡导中发展出了他创造的经典概念“strategic capacity”（战略能力）。他丰富的实践经验和理论总结能力，使得他成为了一个领导力训练师，成为一个政治竞选组织专家，他的培训模式被公认是促使奥巴马2008年成功当选的一个重要因素。Marshall老师还在中国开过工作坊，开发了适合中国国情和思维的培训工作坊。
 &amp;nbsp;
那什么是战略能力？在我们课前分发的阅读材料中，他将这些能力分为5点：
1、 明确完整地叙述：他们为什么要来做领导，他们想要动员什么样的人，以及一个行动的故事，包括：自我、团队和当下。
2、有目的地建立人际关系，以使之成为有计划的集体行动的基础。
3、用共同目标、基本规范以及高效领导来精心组织他们的团队。
4、制定战略规划使得你掌握的资源转化为实际力量以实现明确目标。
5、使战略规划转变为可衡量的、激励性的、有效的行动。
&amp;nbsp;
一个好故事解决的正是“为什么要做这个事情”（Why）这个问题。一个团队领导者需要能够调动团队成员的积极性，给予他们情感上的感召和支持。而随后的建立人际关系，则侧重是Who，找到什么样的人能够跟你分享同样的动机，认同同样的价值，有理解力、行动力。而后面的目标、规范、战略规划和执行则侧重在How（怎么做）。
&amp;nbsp;
而在Marshall老师讲述自己故事的短短两分钟内，他将自己的生活取其精华，重点放在了他对平等的推崇、反对歧视、为弱势者奋斗、和介绍自己的专业与实践。这种寻求人与人之间的共鸣、快速搭建相似处，并能产生感召力的自我介绍给我们留下了深刻印象。
&amp;nbsp;
要像老师一样自如地讲自己的故事，迅速建立团队、并且达到上面所述的目标，应该怎么训练？请看下回分解。
&amp;nbsp;
注：SEED“哈佛公民与社会创新种子班”是专门为海外留学生设计的、倡导公民意识、社会责任和慈善、启发多元化的社会创新、塑造未来中国公民社会领袖的培训项目。2012年8月，种子班招收30名中国留学生，在哈佛大学举行集中训练，入选的学员即成为SEED Junior Fellow。SEED 将着力打造一个跨越边界的创新型学习与实践社区(SEED Community)，塑造一批具有社会责任感(Social responsibility)、共情能力(Empathy)、赋权意识(Empowerment)和专注精神(Dedication)的公民社会领袖种子(SEED)。
更多相关信息，请点击链接：http://www.hcs.harvard.edu/summercamp/
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一路向南</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/a-road-to-the-south/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 14:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/a-road-to-the-south/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
2011年圣诞前夕，我独自驾车从加州北部出发，开始了“在路上”的七天， 一路上避开高速公路(freeway)向南开，行驶在临海的加州一号线和乡村公路上， 跨越绵延800英里的海岸、山谷、平原及数十个小镇。
&amp;nbsp;
Day1: Stanford-&amp;gt;(Highway 1)-&amp;gt;Santa Cruz-&amp;gt;(Local road)-&amp;gt;Watsonville
Day2: Watsonville-&amp;gt;(Highway 1)-&amp;gt;Monterey-&amp;gt;(17 mile Dr) -&amp;gt;Carmel-&amp;gt;(County Road G16)-&amp;gt; King City
Day3:King City-&amp;gt;(Lockwood San Lucas Rd)-&amp;gt;(Interlake Road)-&amp;gt;(Dacimiento lake Dr)-&amp;gt;Paso Robles-&amp;gt;(Highway 41)-&amp;gt;Atascadero
Day4:Atascadero-&amp;gt;(Highway 41)-&amp;gt;Morro Bay-&amp;gt;(Los Osos Valley Rd)-&amp;gt;San Luis Obispo-&amp;gt;(local road)-&amp;gt;Grover Beach-&amp;gt;(local road)-&amp;gt;Santa Maria-&amp;gt;(Foxen Canyon Rd)-&amp;gt;Solvang
Day5: Solvang-&amp;gt;(Highway 154)-&amp;gt;Santa Barbara
Day6: Santa Barbara-&amp;gt;(Freeway 101)-&amp;gt;Westlake Village
Day7:Westlake Village-&amp;gt;(Freeway 101)-&amp;gt;Los Angeles
 路的方向
那天开车独自上路的时候，心中只有个模糊的方向：一路向南。沿着海岸，朝着温暖的地方。至于到底要开到哪里，要开多少天， 我不知道也不愿知道。旅行有两种，一种是做好了详细的计划和攻略，细致到每天走哪条路，住在哪里，在每个地方停留多长时间，在每个景点会看到怎样的景色，在哪个角度最适合拍照。这样的旅行非常的有效率有保障，却像去看一场已经剧透的电影，去走一条已经有无数人走过的路。另一种旅行是一场冒险，自由随性，路上充满了未知。这未知会带来恐惧，也会带来惊喜。我每天清晨出发的时候，并不知道晚上会住在哪里。因为无法预测这天会开过怎样的路，路上的景色会将我停留多久，也不知道路途上会遇到怎样的人。于是每天日出后出发，日落前找附近的Motel住下。从北加到南加，一般情况下开高速7小时就可以到达，而我整整开了7天，路过了数十个不为人知的小镇和广袤的乡村。
&amp;nbsp;
一人游，两人游，四人游 同一段路，一个人走和一帮人走的感觉是完全不一样的。那天在电话里和朋友开玩笑说，旅行的人数最好是1，2或者4。一人游是全身心的和路上的风景独处，而和朋友一起出行，一半的注意力都在同伴身上。独自旅行有很多机会和陌生人交谈，其中总会结识一些和自己生活轨迹完全不同的朋友，也许和他们的聊天会改变你对自己生活的看法。一个人的旅行是灵活机动的，不必和同伴达成一致就可以随意的决定下一站去哪里。但独自旅行绝对不是一种无聊时的消遣。需要消耗大量的体力和心力。需要独自承担孤独，恐惧和疲惫。当你独自面对这个世界的时候，你是在重新认识这个世界，也是在重新认识自己。两人游也很好，但这两个人要是情侣，这个时候，风景已经不重要，重要的是有一件事情可以两人一起去做，并且日夜不用分离。如果四个性情相投的朋友一起旅行也是件惬意的事情，不用担心夜晚四目相对的尴尬和聊天时候的冷场。

Day1 @Santa Cruz/Big Basin：这是刚出发不久，行驶在加州一号公路上。 据说加州一号公路是世界上最美的公路， 车窗外就是太平洋。朋友告诉我，每年都有车在这条路上开着开着就开到了海里，我问：是因为路太险了，还是海景太美了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全美最好的大学篮球队——杜克大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/duke-university/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 05:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/duke-university/</guid>
      <description>作者：朱骏亮
公立/私立：私立
地理位置：北卡罗来纳州
校园环境：郊区

很高兴能够向学弟学妹介绍一下杜克大学（Duke University）。杜克大学成立于1838年，坐落于风景如画的北卡罗来纳州的达勒姆市，四周森林环抱，占地9 400英亩，包括三个校区，在距离达勒姆市四小时车程的波弗特县还有一个海洋实验室。 &amp;nbsp;
不远处就是北卡罗来纳大学和北卡罗来纳州立大学，它们与杜克一起组成了北卡罗来纳洲的金三角，吸引了一大批的制药、化工企业。杜克大学医院以及医学院也是全美顶尖的私人医院。 &amp;nbsp;
说到杜克大学，大家最先想到的当然是它的篮球传统了。杜克是全美大学生体育协会（NCAA）大西洋区的传统强队，曾经八次获得全国冠军，学生自豪地宣称“杜克有全世界最好的篮球队”。菲尼克斯太阳队的格兰特希尔、火箭队的巴蒂尔都是杜克的校友。根据校友的说法，哪怕你原本不懂篮球，在杜克的四年也将会使你成为一个狂热的杜克篮球迷。杜克大学的篮球队教练，也是2008年奥运会美国梦八队的主教练——K教头。而杜克在篮球赛季的篮球票更是供不应求，杜克采取了一个叫做KVille的有趣方法，通过露宿的方法来得到篮球赛的入场券。KVille是指在篮球赛季开赛前的一周到两周的时候，学生们会自发地在体育馆前的草坪上以12个人为一个团队，放弃温暖舒适的寝室，搭起自己的帐篷，通过不定时的点名报到来保留自己的入场券资格，证明自己对杜克篮球队的狂热。 &amp;nbsp;
杜克大学的本科有两个学院，三一（Trinity）文理学院以及普拉特（Pratt）工程学院。三一文理学院的政治学、公共关系学、历史在全美排名很高，而普拉特工程学院的生物医学工程更是和约翰•霍普金斯大学不分伯仲，长期占据着状元和榜眼的位置。三一和普拉特两所学院在申请的时候只能选择其中的一个，如果在每年的12月10日之前递交申请材料，还有校友面试的机会，这是一个很好地让杜克了解你、让你了解杜克的机会，同学们千万不要放弃。 &amp;nbsp;
杜克在跨领域学习、研究方面走在了美国绝大多数大学的前面，并且将跨领域研究的思想渗入到了学校的各个方面，比如允许学生自己设计专业，毕业要求的Program Ⅱ项目，比如只对本科一年级学生开放的设计多个学科，要求深度思考的焦点项目。不同于普林斯顿大学要求对一门特定的学科进行深入的了解，杜克无疑给了本科生一个更广泛的选择的余地。 &amp;nbsp;
再来说说大家很关心的申请本学金，著名的有罗伯森奖学金，这个奖学金不需要独立的申请过程。杜克对美国国内学生采取了公平录取的招生政策，将国际学生分为不需要助学金的一类和需要助学金的一类。不需要助学金的一类将与美国国内学生一起考虑，需要助学金的一类单独考虑，每年大约录取20～25名助学金获得者。如果在申请时不申请助学金，或者是申请转学，那在接下去的几年中也不会有申请助学金的资格。同时，为了吸引最顶尖的人才，杜克提供了奖候选人由招生办公室转到独立的奖学金办公室，每年都有国际学生拿到这个奖学金。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穿越死亡谷</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/from-mountain-to-the-sea/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 14:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/from-mountain-to-the-sea/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
今年5月，我和朋友开车进行了一次加州深度游。从旧金山出发，沿蜿蜒在太平洋海岸的加州一号线南下，至洛杉矶。然后驶进了加州腹地，穿越了死亡谷（Death valley）和优胜美地（Yosemite)两个国家公园。一路上，从大海到沙漠，从戈壁到高山。一周内，从寸草不生到郁郁葱葱。从39度的酷热到0度的暴雪。
&amp;nbsp;
死亡谷
死亡谷是一片不毛之地，是北美最热，最干和海拔最低的地方。也是美国本土最大的国家公园。是典型的荒漠、戈壁，鸟兽绝迹。
&amp;nbsp;
（枯木与残阳， 死亡谷, by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
(草根，死亡谷, by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;

（沙与石，死亡谷, by Wenying/2012 May)

（波浪形山，死亡谷,by Wenying/2012 May)****
 
女摄影师
这是我这次旅行中最喜欢的照片：一个扎着红头巾的女子，跪在沙丘上，面前是一架硕大的宽画幅相机和三脚架，专注的凝视着远方的大漠和落日。相机是个雄性动物，金属的机身，复杂的机械结构。所以当一个女性手握这么一个刚性之物，便有了一种大气。这张照片几乎汇集了我所欣赏的女人的气质：温柔而不失坚强，美丽而不失大气，野性而不失细腻。
（沙丘上的女摄影师，死亡谷,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
玩沙的小孩
看到这个小男孩的时候，他爸爸在一旁支着三角胶拍延时摄影，那种要连续拍一两天，拍出日出日落，风云变幻的摄影方式。这个小男孩趴在沙丘上，一个人开心的玩着沙子。我想起那个野生的小女孩蒂皮，父母都是野生动物摄影师的她，从小在非洲草原上和狮子、小象和鸵鸟一起长大。一个小孩子，如果能够自由的去感受与生俱来的和自然的亲近，也许比教会他多一种的乐器或者外语要更能滋养他。
（与沙游戏的小孩，死亡谷,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
海平面以下
这个地方是北美大陆的最低点，低于海平面86米，叫Badwater。朋友说，所谓穷山恶水也就是这个意思。看到一群人在盐碱地上天然形成的一条路上走向远处的穷山恶水，突然有种苍凉之感。

（穷山恶水，死亡谷,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
惠特尼峰（Mount Whitney）
出了死亡谷，就到了小镇Lone Pine。在这里可以望见美国本土最高峰，惠特尼峰。

（拱门中的惠特尼峰，Lone Pine,by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;
无名山谷
两个月后在回忆起这次加州之行，Yingmei说如果还有机会，她想再回到从死亡谷到优胜美地路上的一个不知名的湖边住一段时间。那天因为不想沿原路返回住地，所以我开车绕到了一条小路上，也因此发现了那个安静的小湖和山谷。那天天有些飘雪，山顶绕着浓雾，湖上也像是披着薄雾。小路沿湖而行，延伸而后消失。

（雾中山谷，死亡谷-优胜美地沿路, by Wenying/2012 May)
&amp;nbsp;

（雾中山谷，死亡谷-优胜美地沿路,by Wenying/2012 May)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果你只听说过哈佛你就凹凸了——哈弗福德学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/haverford-college/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 07:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/haverford-college/</guid>
      <description>作者：潘亦祺
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：郊区
介绍一下我们学校Haverford College（简称HC），中文可能叫哈弗福德。US NEWS美国大学排名今年文理学院好像排第九。其实排名什么的都是浮云，知道为啥我们学校这么高么？因为钱多。这里全奖读书的抓抓一大把，所以想申奖学金的同学们，大胆的申吧。 &amp;nbsp;
HC位于Haverford小镇上，费城的市郊地区，大约20分钟的火车就能到费城的市中心。周围都是比较有档次的社区，所以治安是相当的好。而且除了学校就是相对繁华的一个商业小广场，有一些必要的生活设施和餐馆。另外，再步行15分钟左右 有一个比较上档次的购物广场，Apple store, Coach, Macy&amp;#8217;s，列举这几个牌子就知道大概是什么档次的地方了。 &amp;nbsp;
大家挺关心的学术方面。说实话我申请的时候几乎么怎么关注，总觉得每个学校都差不多。HC比较擅长于理科，化学生物方面是比较好的学科。但是学校没有工科。如果需要上工科，可以互选边上斯沃斯莫尔学院（Swarthmore College）的工程课。另外，谈一谈大家都挺关注的经济。坦白的说，我听前辈说经济在HC不算很好的部门，各个教授不是非常团结。但是值得安慰的是，在HC可以和布林摩尔学院（Bryn Mawr），斯沃斯莫尔学院,Upenn(宾夕法尼亚大学)互选课程。其中和布林摩尔学院选课非常方便，就和选自己学校的一模一样。他们那里的经济相对好些。而另外两所的课程需要递交表格和advisor（学校顾问）签字申请，但也不是非常麻烦。 &amp;nbsp;
 关于社交圈的情况，我觉得是我自己预判的很大失误。我觉得这种小文理学院应该大家都很学术很文艺的人。其实在HC不然。我觉得HC兼备了典型文理学院和一些大学的社交特点。在HC，体育文化还是可以的，基本上上课的时候一看就能看得出来谁是玩运动的，那个气场和穿着打扮就不一样。然后HC也有专门的“运动人之家”，那是相当混乱。我也不详细说来吓唬还没有来美国的学弟学妹了。不过，HC是禁止兄弟会姐妹会的。也就是混乱也仅限于运动的校队没有扩展到全部学生，所以你安心住在你的宿舍还是觉得很不错的。然后每周的派对（party）啊，那是相当的多。我怎么也没有想到一个文理学院怎么能有这么多派对。像现在期末，一个星期有4场左右的大派对，还有无数的小派对。不过不喜欢派对的各位不用担心，你不去就是了。在HC 没有任何peer pressure(来自同伴的压力)。你不干什么总能找到很多人一样也不干。总的来说，这里的人都很可亲。搞运动的人也不是大家想的肌肉发达头脑简单的那种，很多的成绩是相当的好，而且在课上的发言都很有深度。我个人这个学期其实在社交上碰到很大的困难，因为我住的宿舍和室友都很不好。不过这个在每个学校都是差不多的，你的社交很大一部分取决于你的宿舍。  &amp;nbsp;
HC最有特色的项目之一就是custom program.这个项目一开始和其他学校的新生培训会（orientation）是差不多的。开学的第一个星期，会做很多有趣的活动让你熟悉大学生活。但是不同的地方是，这个项目在HC会延续一整年。和你住一层楼的人（通常在十几个人左右）是一个custom group，然后你们这一层在以后一年就会以组的形式继续很多活动，比如每个星期都有讨论会，然后我们自己还会组织出去聚餐，去看戏之类的。这个项目能够在大学建立起和高中“班级”类似的集体概念，让你觉得很有归属感。而且做活动总能有熟悉的在一起。对于国际学生，我觉得这个项目能够让你真正接触外国人，和他们一起分享很多。另外，这个项目分工很明确。在一个组里，还有大约1/3的是高年级的学生。他们会带领大一新生做不同的活动。有专门给你学术指导的，有专门和你讨论道德问题的，有负责文化多元(Multiculturalism)等等。所以如果你来HC， custom program一定会是今后一生都让你津津乐道的东西了。 &amp;nbsp;
另一个很有特色的就是荣誉制度（Honor Code）。其实说简单一些就是像校规一样的东西，但是更加偏重在道德方面。HC整个氛围是很好的，大家都很遵守荣誉制度。比如我们的考试都是带回家自己做的，不准翻书，自己看时间。甚至连期末，只要在期末考试那周里，你想什么时候考就什么时候考，都是无人监考。老师说作业不能一起做，那就就没有人一起做。荣誉制度不仅限于学术方面，还有社交，包括有“待人真诚”之类的。学校设有专门的Honor Council（荣誉规章委员会）， 专门负责违反荣誉制度的事情。这个团体非常活跃，也促使大家很很遵守荣誉制度。 &amp;nbsp;
差不多要讲的就这么多了！ 有问题发邮件给我吧 yiqi.pan@gmail.com &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二个青春期的神游</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/travel-with-young/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 15:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/travel-with-young/</guid>
      <description>文/潘文颖 &amp;nbsp;
这个夏天刚开始的时候，我一个人背包在美国东部和中部的几个城市走了一趟。这种没有明确计划的长途旅行，或是因为想要给情绪找个出口，或是想要给困惑找个答案。在美国的第二年，时常觉得像是在经历第二个青春期，很多在很久以前已经被既定为事实的概念又重新被审视，世界也因此被重新认识。想来大概是因为在这个国家见识了更多的不同的价值观念和生活方式。而在这么一种和社会若即若离，并且充满着自由之风的环境下，再没有一种主流的价值观来时刻提醒你下一步该怎么做（比如以前在T大校园的主干道上，那些写着“入主流，上大舞台”，“又红又专”的标语），也没有身边匆匆的同辈们，将你推着攘着在一股强大的洪流中向前（比如买房买车，结婚生娃）。于是开始困惑，归根到底大抵是两个问题：我是怎样的人，我想要过怎样的生活方式。也曾经一度情绪跌宕起伏，总是在过于兴奋和过于抑郁间跳转。这个夏天结束的时候却总算归于平静。心境的真正转变是从那次长途旅行开始的。
&amp;nbsp;
（一）飞离：梦想与舞台  在飞往东部的飞机上，邻座是位前去阿拉斯加的度假瑞士女人Ann。在旅途上和陌生人聊天一向会带来意外的惊喜。几个小时的时间强行把两个人限制在狭小的空间里，表面的客套话很快就用光了，反倒可以谈到深入的话题；因为大家彼此的生活都没有交集，反而容易说出自己内心的想法。Ann问我在S大的生活怎样。我说那里在外人看起来简直是好到不能再好：四季如春，阳光明媚。园子里汇集了来自世界各地的学术精英，园子外聚集了全球的科技巨头，人们也礼貌而有活力。而事实上生活在其中的人的幸福感却未必高。我甚至觉得那是个焦虑容易蔓延，爱却不易生长的地方。我问她觉得美国怎样，她撇了撇嘴说：“美国的文化太过于强调成功成功成功了。” 这是个让人爱这个国家，也同时让人恨这个国家的理由。这就是美国梦的精髓：靠个人奋斗实现成功和个人价值。是让美国引以为自豪的“人人平等”的体现：不管你的出身如何，都有机会在这个社会上获得财富、地位和荣誉。
&amp;nbsp;
阿兰.德波顿在《身份的焦虑》一书中说，现代人比以往生活在封建社会的人有更强的焦虑感，而这种焦虑感却正是来自这种平等社会之下，人人都有跨越自己的阶层、获得成功、实现梦想的可能性。看看这个夏天在国内热播的“好声音”就知道了，这是个照搬美国的选秀节目，是中国版的“美国梦”。台上那些选手在现实生活中从事着毫不起眼的职业，从汽车司机到旅馆服务员，他们也未经过专业训练。你听他们说的最多的几句话就是“大家都不相信我能唱歌，我就是要来证明自己”，“这是我实现梦想最后的机会，我必须成功”。这原本快乐的音乐被赋予了太过于沉重的负担。他们一定看到了歌星站在舞台上的光彩照人，可是他们真的有准备好去接受梦想破灭后的幻灭感么，或者去面对成功后的压力么。香港的金牌词人林夕，歌词写的登峰造极，却饱受抑郁症之苦。他写过一本叫《原来你非不快乐》的小书，书中写道，演艺界的人压力很大，“大抵来自红与黑：黑的渴望红，红的担心这部成功，下一部能否红下去。”我时常扼腕叹息，做音乐做到像迈克尔.杰克逊这样的天王，或者像惠特尼.休斯顿这样的天后，当舞台的绚丽烟火褪去后，他们的人生却是那样孤独悲凉的离场。
&amp;nbsp;
如果一个人的内心不是足够的强大或是淡定，成功可能是一种毁灭性的伤害。S大也是这么个地方，虽然见不到演艺圈的明星，却见惯了学术圈的明星。这里能随意的撞见某位国际奥赛金牌得主，年少出书的少女作家，成功的创业公司的创始人，某项改变世界的技术的发明人。当这些曾经觉得高不可攀、遥不可及的神级人物就出现在你的身边的时候，你发现他们也是普通人，他们有着甚至比一般人更多的紧张、焦虑和压力。他们也会为了赶某个deadline而通宵熬夜,他们也会对生活有所抱怨。如果一个人有梦想，追求个人的成功。我说，祝福你。有目标会使生活更加充实，但如果你指望实现梦想后就永远幸福快乐，或者成功就能解决你人生的所有困境。我只能说，你大概会失望的。梦想和爱情一样，都不是包治百病的灵丹妙药。
&amp;nbsp;
我听过的最动人的音乐，不是在某个华丽的巨星的舞台，而是在Palo Alto镇上一个叫做“world music day”的音乐节上。这个音乐节名号取得很响，叫世界音乐日。实际上是个群众自娱自乐的社区文化活动。那天整条downtown的街上，都是各种表演的乐队，有摇滚的，有民谣的，有古典音乐的，也有异域风情的。参加表演的人也是男男女女，老老少少。事实上他们表演谈不上有多专业，也不是有很多人在观看，至多不过是围了一圈人，但他们却是表演的那样投入和欢乐。好像并不在意有多少人在为他们鼓掌，而他们只是在享受那么一个阳光的午后，音乐所带来的快乐。如果真是因为热爱音乐，又何必在意舞台有多大呢。
&amp;nbsp;
（二） 纽约：生活方式  从纽约的Penn Station火车站一出来，顶着纽约夏日的燥热和身上65L的大包，我就直奔格林威治村而去了。那是传说中的艺术家村，从19世纪末起，来自美国各地的艺术家，作家，摇滚民歌手，背弃了小城镇宁静传统的生活方式，聚集到这里来寻求一种他们称之为自由的生活。这里也以这批人波希米亚式的生活风格而闻名。然而我在地图上标注着格林威治的地方转了半个小时，只看到街道两旁一排排带有一个世纪前建筑风格的古旧三层小楼，楼下一层是些普通的店面，并没有看到所谓的“艺术家”出没。身上的包越来越沉重，我站在路旁展开地图，准备找最近的地铁站返回住地。突然间身后有个声音问我要去哪里，我不好意思说是去找艺术家村，因为这个地儿好像不在常规的游客景点上。于是我说，我也不知道要去哪里。
&amp;nbsp;
那个友善的大叔说，我太理解你的情况了，我年轻的时候也像这样背着个大包旅行。大叔指着前面不远处的一处空中建筑说，那是high line，你可以去看看。High line 以前是条跨过纽约中心的高架铁路，后来铁路废弃，被改造成了一座空中的街心公园，里面布置着些设计别致的小型园林、图片和椅子，也有贩卖冷饮的小推车。后来我打听到，这个High line的下面，就是曾经的艺术家村，后来这里成为了一个商业化和小资情调的地方，房价高的让艺术家们纷纷撤离了这个地方，艺术家村也从此衰落。现在站在high line上，可以远远的望见下面精致的咖啡馆和艺术电影院，却再也难看到放浪形骸的波希米亚人，也许那支心灵的后裔在这个世纪已经消失，只残留下在商业繁荣下碎片般的遗迹。
&amp;nbsp;

(纽约, High line，by Wenying )
&amp;nbsp;
起初会对波希米亚式的生活方式感兴趣，仅仅是因为对不同的生活方式本身感兴趣。刚开始的时候，我只是想弄明白文艺、小清新和小资之间的区别。文艺青年从字面上来理解就是热爱文学和艺术的年轻人。在这个艺术商业化，文化娱乐化的时代，有那么一小撮真心热爱文学和艺术的人，是值得赞赏的。然而文艺这个词却变成了句骂人的话，容易让人联想起大片大片的矫情和自恋的文字，那种过度渲染的情绪和忧伤。真正的人文情怀应该是向外的，动情之处，是对人性的悲悯，而非自怜自艾。
&amp;nbsp;
小清新呢，去看那些小清新的文字、图片和电影，总是被其中纯粹和唯美的情感所打动，被其中的淡雅静谧的心境所治愈。仍然相信这种身处世事浮躁和喧嚣中，仍能保持内心的清新和自然是种美好的品质。如果说小清新现在听起来也不像是个好词的话，大概因为小清新们还太年轻，未经现实社会考验的理想情怀总是容易被归为一种幼稚。如果一个人人到中年内心还能沉淀出那种纯粹和安宁，就真正是一种人生的境界。
&amp;nbsp;
说到小资，首先会让人想到咖啡和红酒。小资是种精心的生活情调，在咖啡馆度过的周末总是无比惬意的，舒缓的背景音乐，一本好书，键盘上随心而动敲下的文字。而红酒浪漫而不失典雅。一个人懂得品味咖啡和红酒的人，折射出的是一种对生活的品味，他们理应同样会去看严肃的文学作品，去看艺术电影，去听音乐会，去看话剧。然而有个词叫做“装”，有内容的形式是真诚的，而只有形式而没有内容就是“装”。如果一个人家里吧台上摆满了精致的红酒，而没有静下心来品味红酒和生活的兴致，他就只是在装“小资”。
&amp;nbsp;
无论是文艺，小清新，还是小资，共通之处是都是在平凡和琐碎的生活之上有着精神性的追求和渴望。而波希米亚式的生活方式更是将这一点发挥到了极致。他们是群重精神感知，而轻物质享受的人，他们追求内心的自由，而不愿受任何世俗传统的约束。他们大多从事艺术创作或者写作，为了在外界的纷扰下保持内心的坚定，他们常常群居在一起而相互取暖，他们是一群现代的流浪吉普赛人。《瓦尔登湖》的作者梭罗是个极具波希米亚气质的哲人。他从工业社会的繁华城市退隐到山林湖畔，独自过起了简单朴素、春耕秋收的生活。他事无巨细的记录下了生活的点点滴滴，以向世人证明，人要获得愉悦和幸福，不需要过剩的物质条件，需要的仅仅是内心的简单澄澈和精神的充盈。《瓦尔登湖》的开篇中提到了一个值得现代人深思的问题：人类文明发展到现在，已经能够很轻而易举的满足人的生存需要，比如吃饱和穿暖。那么在剩余的时间里，不管以什么样的方式，目的都是在追求幸福。然而人类好像进入了一个怪圈：积累了越来越多的财富，建造了越来越大的房子，拥有了越来越多的物品，人们却感觉压力越来越大，内心越来越焦虑。越来越忙碌而难以有闲暇享受生活。到底怎样的生活方式才能获得真正的幸福。
&amp;nbsp;

(纽约，街头，by Wenying）
&amp;nbsp;
我们从中国的文化传统下走出来，这种文化在过去很长一段时间内，无论是生活方式还是价值观念都高度同一化。有选择的生活也许是幸福的，但也是让人惶惑的。这次从硅谷那么一个以技术创业为主流价值的地方走出来，很大一个原因是想看看其它不同城市的性格，而城市有其性格也是因为那里居住着具有某种生活方式和价值观念的群体。纽约本身就是个聚集了不同生活方式的人群的大熔炉。沿着具有艺术气质和激进思想的东村西村往南走不多远，就到了金融中心华尔街。厚重高大的石质建筑和西装革履的行人，氛围立刻就变得严肃而保守。而再往东走，就到了长岛，立刻是一派宁静的田园风光，星星点点的散布着蓝白色相间的乡间别墅。小镇上的集市上，当地的农场主们正在介绍着他们种植的新鲜蔬菜水果。这些小农场主以一己之力对抗着工业化的现代农业生产模式，倡导绿色、有机、天然，也更返璞归真的耕种方式。再回到曼哈顿岛，在自由女神像前是从各地前来参观的游客，大多是一家带着两三个孩子。他们也许是来自中部某个小镇，这一趟旅游也是经过了仔细的计划和省钱，但是一家人也一样玩的其乐融融。
&amp;nbsp;

(纽约，长岛，灯塔，by Wenying)
&amp;nbsp;
（三）华盛顿：价值观念  在华盛顿的街头，无意中闯进了《大屠杀纪念馆》。那些在二战中无情屠杀犹太人的德国青年，本质上也和任何国家的青年人一样有着淳朴善良的一面。是什么让他们那样残忍的举起了屠刀，是什么让他们多年以后饱受自己内心和世人的谴责？他们不过是在纳粹意识形态宣传下的受害者。人类不同于动物的最大区别是什么，在我看来不是人类会使用工具，而是人会依照某种价值观念去活或者去死，而不是依照自己的本性。人们接受某种价值观念，并一定是出于理性的思考，相反很多时候只是因为这种观念被反复重复，简化了事实的复杂性，并且让人感受到履行这种观念的崇高感和使命感。二战时的德国青年，也是满腔热血，坚信他们在铲除企图颠覆欧洲的犹太人，是在肩负着正义使命的拯救德国和全欧洲。
&amp;nbsp;

(华盛顿，越战纪念碑，by Wenying)
&amp;nbsp;
尽管大多数的价值观念不像纳粹那样极端和残暴，但是人们仍然时常做了自己价值观念的奴隶而不自知，更可怕的是蔑视或者同情和自己价值观念不同的人。
&amp;nbsp;

(华盛顿，街头， by Wenying)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文理教育与求职就业并重——柯尔盖特大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/colgate-university/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 16:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/09/colgate-university/</guid>
      <description>作者：范思捷，俞天童
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：乡村

几个学生正在演一出木偶戏 &amp;nbsp;
文/范思捷 柯尔盖特大学（Colgate University）座落于纽约州地理中心，依山傍水，风景秀美，常年被权威的普林斯顿Review评价为全国最美的校园，没有之一。从山脚的泰勒湖向山上望去，造型美观的教学楼和宿舍楼尽收眼底，与大自然融为一体，可谓妙不可言。当年估计就是这样的景致征服了我，令我放弃都市的繁华，毅然投奔湖光山色的高露洁。
&amp;nbsp;
学术方面柯尔盖特的优点是无庸置疑的。学校奉行文理学院教育，学生在自然科学、社会科学、人文都要至少学习两门课程，同时学校还开设了四门必修的文科核心课程，分别是西方传统、现代化挑战、民族文化和科学观点。这样的设置给了学生极大的空间发掘兴趣爱好。柯尔盖特古典学教育堪称全美一流，乃至冠绝群伦，拉丁课本的编者Andrew Keller也曾在学校任教。中国学生中，以历史，古典学为专业的大有人在。你经常会撞见西装革履的教授和学生同桌吃饭，引经据典，谈古论今，好不快哉。经济和政治更是炙手可热的两大专业，课程种类繁多。虽然是文理学院，柯尔盖特在科学数学等学科的师资力量也不可低估，学校拥有视觉实验室（visualization Lab），每个暑假都有学生留在学校跟随教授做实验。在柯尔盖特，且不说几乎每个学生都会在海外交流一个学期，学校还提供各种各样的短期学术考察项目，丰富学生的生活体验。
&amp;nbsp;
在所有的LAC中，柯尔盖特的毕业学生工资收入排名第二，这很大程度上得益于学校的就业服务（Career Servie）和强大的校友网络。校友质量高而且极其忠诚，总是以各种方式回报母校。最直接的可以体现在，每学期都会有Goldman, Merrill, JPMorgan, Morgan Stanley, UBS之类的咨询会, 校友们都会自发地从纽约千里迢迢赶到学校见学生。前几个星期，我跟随学校的金融俱乐部（Finance Club）去华尔街学习参观，所到之处皆受到柯尔盖特校友的热情接待。他们毫不保留地分享自己在行业中的成功经验，并且尽最大能力帮助联系他们的柯尔盖特毕业生。
&amp;nbsp;
另外值一提的柯尔盖特丰富多彩的校园生活。在柯尔盖特短短一年时间，我成为了学校学生会一员，跟着模联去各城市参加比赛，还参加了攀岩课和街舞社，为了跳舞节（Dancefest）每周魔鬼训练&amp;#8230;&amp;#8230;不可否认，柯尔盖特的文化经常被形容成预科生风尚（Preppy），学生中美国白人占了绝大多数，每年大约有30%的学生参加兄弟会和姐妹会，白天学术夜晚喝酒的现象十分常见。柯尔盖特地处北部，一年好几个月连着下雪。但即使在数九寒冬，你也能看到穿着奇装异服的俊男美女们络驿不绝赶往各种主题的派对。这样的环境也给国际学生提供了良好的语言环境，和综合性大学相比，更加利于熟悉和融入美国文化。喜欢都市的繁华或者受不了寒冷的同学要慎重考虑。但是我觉得正是因为柯尔盖特与世隔绝，同学之间的关系才更加紧密。我和朋友们曾经爬到山顶夜观漫天繁星闪烁，依稀可辨的银河系横穿天际；每周三聚在宿舍收看《犯罪心理》，周末去镇中心看午夜电影。这些愉快的回忆对于紧张的学习生活来说是最好的调节剂。
&amp;nbsp;
文/俞天童 柯尔盖特之学术 这里的教授真的很棒！他们不但聪明而且非常乐意帮助我们。他们不仅和我们讨论课堂内容，还喜欢侃侃兴趣、生活、未来打算以及任何事情！一般来说柯尔盖特的评分制度是很严格的。教授们都非常欢迎国际学生，因为国际生能带来新鲜的想法。在他们的帮助下，你很快就可以适应大学生活。一个小故事：去年冬天我因为一场暴风雪滞留在柯尔盖特，要不是一位教授搭我一程，我很可能就错过了飞机。 &amp;nbsp;
这里的课堂有大有小。一堂语言课通常有二十名左右的学生参加。一些比较大中型的课，如经济入门课，约有30~35人。心理学入门课的人数可以高至160人（当然这也是非常非常罕见的），可以低至仅仅一人（我亲眼目睹）。柯尔盖特的课堂规模与许多其他文理学院比还是“偏肥胖”的。谁叫我们人多呢（2782名学生）！不过更多的学生带来更多不同的视角，我就觉得这是近乎完美的学校规模。 &amp;nbsp;
一个柯尔盖特学生拿的A的含金量比不少地方的A要高。呵呵，当然这也意味着拿A不是易事。不过这也未尝不是件好事。高含金量的A促使你从课堂里学到更多知识，而且有时让你觉得高人一等。哈哈，尤其是当你想到连一些所谓的常青藤盟校里都存在的打分不严的情况。 柯尔盖特之生活 这里的派对文化很重。其实开派对是绝大多数美国校园最普遍的社交方式。空啤酒瓶和大麻的气味在许多宿舍里司空见惯。我们的安德鲁斯门宿舍和斯提尔曼宿舍是最骚乱的大一学生宿舍。不过如果你不喜欢派对（在美国派对基本等同喝酒、抽烟、喧闹的音乐，有时是一些比萨饼），不用怕，我们也有“无烟酒”宿舍，像东楼，那里有适宜学习的环境。而且，你也不用觉得自己有义务去跟风搞派对，而大可以一直保持你固有的生活方式。我们的学校致力于提供派对以外的各色其他活动方式，你可以有很多享受生活的选择。 还需要提及的一件事就是突袭者队（Raiders），柯尔盖特有出色的Division I球队（Division I是美国校际体育比赛的最高级，相当于足球里的“甲级”）。所以在太无聊的时候去为突袭者加油助威也是一个好选择。相应地，我们这里也有很多免费的运动器材。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缅因州的明星——科尔比学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/colby-college/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2012 04:07:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/colby-college/</guid>
      <description>作者：徐思阳，王昊鹭
公立/私立：私立
地理位置：缅因州
校园环境：城市

文/徐思阳
科尔比学院（Colby College）坐落在缅因州Waterville市Mayflower Hill。这个在校学生人数不到2000的小小学校始建于1983年，是美国历史上第十二所文理学院。作为一个在校学生不到两千人的小学校，科尔比的师生比例约1:11，课堂大小一般都在20人左右。很高的师生比例提供给科尔比学生很多学术方面的机会，只要你敢于主动开口询问教授，毛遂自荐，你就很可能在大二甚至大一的时候当上实验室助手（lab assistant）, 助教（teaching assistant）, 或者研究助手（research assistant）：这些都是有工资拿的在校工作。而学校方面也尽可能的鼓励与支持学生参与课堂之外的各种学术活动，尤其是研究项目（research program）。 &amp;nbsp;
这里值得一提的是自2000年以来每年春季举行的科尔比本科生研讨会（Colby Undergraduate Research Symposium)，它为所有的本科生提供了一个平台展示与交流自己的研究成果，也鼓励了更多学生参与到各类的研究活动中。另外值得一体的就是科尔比的一月计划（JanPlan）。在一月份的这个小学期，你可以选择留在学校上一门有学分的课，来追赶进度或者完成毕业要求。如果你不想上特别严肃的课，你也可以上什么陶瓷、炼铁、家具制造和非洲鼓之类没有学分但绝对非常好玩的课，另外如果你一月份在学校，你就可以用周末的时间尽情滑雪。 &amp;nbsp;
生活方面，科尔比拥有三个食堂，风格大小不尽相同，美国菜，墨西哥菜，印度菜，泰国菜，越南菜，中国菜，总有一种适合你。另外食堂的冰激凌绝对值得推荐，一年四季餐餐都有，个人强烈推荐浆果（berry）系列（blueberry，strawberry，blackberry，raspberry），甜而不腻，十分爽口。住宿方面，学校的宿舍条件总体来说还是令人满意的。学校对宿舍的布置没有什么具体要求，如果有能力有财力，你完全可以把宿舍布置得和家一样温馨。而每栋宿舍自带卫生间的套房(Suite)就更是吸引人。如果大二大三的选房号码（room draw lottery number）足够好，这样的一个套房更是让你的大学生活无比的惬意。 &amp;nbsp;
虽然这几年中国本科留学生以一种不可思议的速度与人数攻占了美国的各大大学与文理学院，但科尔比的中国大陆留学生人数也一直保持在十五个人上下。相对于其他文理学院，这样的一个数字真的是很小很小。因为戴维斯奖学金（Davis Scholarship）的原因，科尔比的大部分国际学生都是来自United World College。但这里的大陆留学生其实大部分都不是来自UWC的。再加上这几年科尔比致力于扩展在校学生的多元化，录取的国际学生也逐年增加，来自中国的学生也在一点点增加。所以欢迎大家多多关注科尔比，更欢迎大家积极申请，加入我们，来缅因滑雪，赏枫，吃龙虾！ &amp;nbsp;
柯尔比的学术 文/王昊鹭 科尔比学院（Colby College）以政治学和生物著称，同时经济也相当不错。政治学系有着全国有名的教授Tony Corrado，是竞选财务领域的泰斗，经常受邀在美国媒体露面对美国总统大选做评论。Cal Mackenzie也是国会政治学、总统竞选等领域的专家，很多大学都在用他所写的教材。他也同时是一位非常有风度的老兵，非常开放，热心和学生辩论。Walter Hatch是一位研究东亚政治和国际关系的教授，相当有个人魅力，目前在对中国的NGO发展作研究，对国际关系感兴趣的中国学生经常可以得到很好的研究机会。除此之外还有研究美国政治、中东政治、拉美政治等等的七八位教授，每一位都学富五车，而且很有个性和人格魅力。 &amp;nbsp;
政治学系的教授们在美国政府里有广泛的人际网络，经常提拔优秀的学生去做一些有挑战的实习。但是政治学系的GPA也不是一般的低，基本是全学校所有系里最低的了，大量的阅读材料和论文经常令我们国际学生焦头烂额，但是比起学来的收获，大家就“激流勇进”了。这样雄厚的师资在文理学院里是少见的，而且你可以随时随地和这些教授们聊天，他们非常的热心和容易接近，以学生为本。作为学政治的学生来说，和导师的畅谈比上三节课都会有收获的。这就是在科尔比学政治和国际关系的优势。 &amp;nbsp;
可惜的是学校数学系很一般，中国学生普遍觉得不够有挑战性，加上评分标准很低，使数学变成了数学好的国际学生提升GPA的有效方法。物理系也不理想，但化学系很不错。 &amp;nbsp;
最后是科尔比有非常多的海外学习项目。因为科尔比是4-1-4学制，所以一月有小学期，可以利用一个月去圣彼得堡、哥斯达黎加、法国、西班牙等等。很多学生大三都会去海外学习，去牛津剑桥、伦敦政经学院这样的学校，去巴黎、哥本哈根、悉尼、北京这样的城市，去日本、喀麦隆、南非、摩洛哥、西班牙、希腊、巴西这样的国家。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>独游华盛顿–寻找独立与自由之旅</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/independent-travel-washington/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 16:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/independent-travel-washington/</guid>
      <description>文/张曼玲 &amp;nbsp;
2012年7月28日清晨，我一个人离开密歇根州立大学，到“东兰辛”机场乘坐飞往芝加哥（在芝加哥转机至华盛顿）的航班。“东兰辛”机场实在小得可怜，仅仅是一座两层楼的矮小建筑。由于早上搭乘飞机的旅客少，机场的安检速度很快，加上自助式的check-in服务，我剩下足足一个小时等飞机。登上united express飞机，发现整个机舱的宽度比公交车要窄，一共3列座位，只有一位胖胖的黑人空姐提供空乘服务。我望着窗外湛蓝的天空，听着持续的发动机运行的声响，飞机起飞了。

白宫
&amp;nbsp;
抵达华盛顿特区时，已是下午2点。我乘上地铁，寻找预定好的青年旅馆（hostel）&amp;#8211;“华盛顿国际学生中心”。在7月末的华盛顿白天温度达30多度的烈日下，我背着一个大行李包、手持着在Google map 上查到的路线图，踏向目的地。

国会大厦顶端的“自由塑像”
&amp;nbsp;
终于走到国际学生中心，我住的房间是6人一间的床铺房，男女混住，2个晚上的房费仅要50美元，在华盛顿市区能找到这么便宜的旅馆，很幸运。整理好床铺后，我走向楼下的客厅，有一个美国男生和一位中国女孩在红色的沙发上聊天，我朝着他们笑了笑，于是开始和他们谈话。男生叫Sean，来自美国弗罗里达州，正在Johns Hopkins大学攻读硕士学位，另一个中国女生在9月份将进入Johns Hopkins大学攻读金融学硕士。

国会图书馆内部图
&amp;nbsp;
Sean是一位很有绅士风度的美国男生，他有一头金色的卷发，和一双清澈的蓝眼睛，眼中常投射出一种明亮、而温暖的笑意。他告诉我，他曾去过中国、土耳其等国家，接下来打算去日本实习。当我表明，明天想要一个人出去旅行时，他主动帮我查找合适的旅行路线，推介有意思的博物馆给我。看我一副疲惫的样子，他又带我出去吃甜品，补充能量。他的热心和真诚，让我对美国学生产生一种好感。

国家自然博物馆-化石工作室
&amp;nbsp;
到了傍晚时分，总算见到在华盛顿实习的朋友Clement，我们一起去“学生中心”对面的越南餐馆吃饭。Clement的整个大学生涯，用他自己的话来说，就是“不着边际”。他考上武汉大学后，放弃学位，申请到香港教育学院，读教育学专业。然而满心欢喜跑到香港的他，发现香港那种单纯追求物质享受的生活，与他的理想背道而驰。于是，他主动退学，准备去美国选择适合自己的专业留学。此后，他在上海成立、并领导了“守护阳光”公益组织，开展了多次支援偏远山区的读书活动。半年后，他转学到美国一家私立教会大学。如今，他在威尔逊总统智库基辛格中美关系研究所实习，和3位分别毕业与哈佛大学、普林斯顿大学、英国牛津大学的职员一起工作，Clement说，现在这份实习收入不高，但每天和美国的政要官员打交道，能让他长见识。

华盛顿纪念碑
&amp;nbsp;
谈起自己的选择，Clement笑言：“成功的人总会做出格的事，然而不是每一个出格的决定，总是正确的。你没有看到那些所谓的成功人身后，“死”了一大片跟随的冒险者”。我很欣赏他这种坚持自我、勇敢追梦的行为。听完Clement的经历，我有了一些新的想法。比如，通过怎样的途径，我可以建立或者领导一个公益组织？以及，运用什么方式，能筹集到Semester at Sea（海上学府）的资金，圆了自己环球航海旅行的梦？好多事情，想要尝试。但，这需要一步步来，需要机会，更需要充足的准备和个人能力的积淀。

华盛顿晚上街景
&amp;nbsp;
回到学生中心，发现Sean和一位阿富汗学生讨论美国持枪合法性的问题。我猜想，是由于最近发生的“丹佛”枪击案引发这个话题。我好奇地问Sean：“为什么你认为持枪是合法的呢？”Sean微笑地说道：“美国就是因为平民持枪才能建立起来”。我很吃惊。他继续解释道“就是由于有了打响自由和独立的第一枪，美国才得以从英国殖民者中解放。”

芝加哥机场的具有艺术感的板凳
&amp;nbsp;
后来，我了解到，Sean所说的第一枪，指的就是“莱克星顿的枪声”，这场由平民掀起的革命，揭开了美国独立战争的序幕。如今，美国人认为持有枪支具有合理性，原因是他们认为，公民只有持有枪支，才能保障个人安全和财产安全。此外，公民持有武器，是反抗政府暴政的有效手段。这种观念对于中国人来说，是天方夜谭，因为中国政府从未赋予公民持枪的权利。当中国公民真的需要抗争、争取个人的自由和权利时，我们两手空空，手无缚鸡之力。
&amp;nbsp;
第二天早晨7点左右，我就起床，房间有两位韩国大哥，正收拾行李，准备出门。我赶紧凑上去，问其中一位，他们是否要出游，他点点头。我立即说，要加入他们的行列，他欣然接受了。两位韩国大哥分别叫David和Don。David在韩国最大运营商—韩国电信公司（KM）工作，而Don则在“三星”公司做技术师。他们俩在纽约州立大学的宾汉姆顿做1个多月的研究项目，在学校吃住免费。趁着假日，来华盛顿旅行。
&amp;nbsp;
我们首先搭巴士到联合车站。下车后，直接朝着独立大道（Independence Avenue)走去，走在宽敞干净的独立大道上，一边是史密森国家航天航空博物馆巨型的现代玻璃瓦建筑，一边是Seaton Section 公园绿茵的草地和树木，前面是一片蔚蓝广阔的天空。我吸一口新鲜的空气，自由的芬香和独立的愉悦从心里散发出来。（在深圳，吸一口空气，常闻到汽车尾气和垃圾的臭味）
&amp;nbsp;
三人走进航天航空博物馆，眼前是一架名为“Rutan Model 76 Voyager”的庞大飞机模型悬挂在咨询中心（welcome center）上方，它是世界上第一架完成（non-stop, non-refueled）无停留、零加油的环球旅行飞机。我们向咨询中心的工作人员问清楚了提供免费导览的时间，并要了一张博物馆地图。随后，走进一楼正门右侧的“How Things Fly”展厅。这个展厅里有许多有趣的小道具，小道具旁边还有一些引发小朋友思考的物理提问，这种结合科学知识和实践应用的趣味性教学，很容易就引发小孩对航天知识的兴趣。
&amp;nbsp;
30分钟后，我们参加了博物馆的免费导览团，一位身穿黑色西装，近60岁的老爷爷，根据实际的飞机或是模型，给我们讲解，整个飞机的发展历程。从最初的热气球实验，到莱特兄弟用金属线木料手工特制的第一架飞机，再到近现代的战斗机、直升飞机、小型私人飞机。
&amp;nbsp;
在旅游团中，一个6岁美国男孩引起我们的注意。他很聪明，导览爷爷每次提问题时，他都举着小手，用稚嫩的声音回答问题。我想他不是一次来这个博物馆，看着他回答问题后，那种满足又欢喜的表情，我们大伙都很开心。从这个小男孩身上，我看一个博物馆的价值的体现。能否教育、启发大众，特别是对孩子的科学知识的增进，是一个博物馆走向成功的关键要素。
&amp;nbsp;
随后，在我的怂恿下，两位韩国大哥陪着我参观了美国国家美术馆。走在偌大的展览厅中，空气是静止的，我静静地看一座雕塑，欣赏它的线条、体态、轮廓，这种静态的艺术品，背后蕴含的力量、柔美、神圣、堕落、欣喜、忧郁、困顿等各种艺术情感交织。一幅美妙的画作或一座精美的雕像，能牵动我的心，或是心境明了、或是感动到眼泪夺眶而出。艺术的魅力在于产生情感的共鸣。我想，如果能有更多地时间，畅游在艺术馆，去了解每一幅画、每一座雕塑背后的故事，该让我多么满足。这个愿望我留给未来，相信我还会有机会回到华盛顿。
&amp;nbsp;
接下来，我们参观了美国历史博物馆和自然博物馆。历史博物馆最大的亮点是美国历史上“第一夫人”服饰的展览，而自然博物馆中，吸引人眼球的当属恐龙展厅和_Hope Diamond_（“希望”钻石，是世界上现存最大的一颗蓝色钻石）。
&amp;nbsp;
绝大部分的华盛顿博物馆，都属于史密森学会。这些博物馆全年免费向公众开放（除圣诞节），提供给居民和旅游者足够的时间，学习美国的科技、文化、历史。
&amp;nbsp;
结束了博物馆的参观，我们走到华盛顿纪念碑。偌大的绿地上耸立着一座白色的大理石方尖碑，天是海蓝的，云朵白净。我们坐在微微湿润的绿地上，闭着眼睛，听自由的风声呼喊。已至晚上7点，天仍明亮，我疲惫地爬上林肯纪念馆的阶梯，望着林肯的雕像，陷入沉思。回头看，一位美国男人拉着中国女孩的手一同登阶梯，黑人一大家子在聊天。印度人、西班牙人、形形色色的人从我眼前走过，这就是美国，不论你是什么肤色，什么种族，只要你出生在这里，你生活在这里，你就是美国人，美国就能包容你。
&amp;nbsp;
我们的最后一站是“白宫”，尽管我们幻想着可以见到奥巴马，事实告诉我们，完全不太可能。白宫只是一座小小的白房子，一大堆旅客在围栏的外边聚集着，盯着白宫的阳台。一辆警车停在路边，几个警察无所事事的站着。不管如何，想到里面住着奥巴马，真想大喊一声“美帝万岁”，我还是很崇拜奥巴马的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次亲密接触——我的纽约历史文化保护工作随感</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/the-new-york-historical-and-cultural-protection/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 06:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/the-new-york-historical-and-cultural-protection/</guid>
      <description>文/成美仪 &amp;nbsp;
作为一个文化遗产管理和历史保护的粉丝，今年暑假我有幸分别在纽约地标保护协会(New York Landmarks Conservancy)，和圣·马可历史地标基金会(St.Mark&amp;#8217;s Historic Landmark Fund)下属的社区保护中心(Neighborhood Preservation Center)学习工作，受益匪浅，借CAPE这个平台，和大家分享一下。 纽约地标保护协会
&amp;nbsp;
纽约地标管理机构闻似政府机构，也的确和纽约政府的一个下属机构——纽约地标保护委员会(The New York City Landmarks Preservation)名字相似，但其实它是个地地道道的私人非营利组织。随着上个世纪中期美国公众的历史保护意识的觉醒，纽约几个志同道合的律师、建筑师、作家和城市规划师于1973年共同创办了这个协会。协会旨在通过资金和技术支持项目来保护纽约的历史建筑和历史街区。资金支持项目主要针对历史建筑财产所有人提供低利率贷款和基金资助，并同时提供关于如何复兴历史社区的咨询服务。而技术支持项目主要是针对房产所有人、开发商和承包商提供历史建筑修复等技术的支持。除此以外，地标保护协会还积极运作一些公众项目，努力通过不同的活动让更多的人参与到保护纽约的过程中来，包括初版各种刊物书籍、举办规模较大的年度会员盛会、组织业内人士参与重要历史建筑讲解之行等等。而我的主要工作就是在发展部为每个月的历史文化专题活动找素材并撰文。 滚球公园，纽约历史最悠久的公园，建立至今共279年。这里曾经见证了英美两国三百年前的纠葛。
&amp;nbsp;
工作中我需要去了解许多历史事件、历史人物、历史建筑和历史街区，并将之糅合。一开始，这让我这个没正儿八经的学过美国历史、半路出家转学到美帝的人感到颇有挑战性。对，我知道独立战争，可是这和纽约有多大关系？什么，那个全世界游客都想或者摸两下或者踹两脚的华尔街牛所在的滚球公园(Bowling Green)居然见证了美国和英国这对欢喜冤家两三个世纪前的风风雨雨？啊，原来Wall Street之所以叫 Wall Street是因为三百多年前这里真的有长长的一堵墙！纽约有不少建筑独特历史悠久的公立学校，原来是因为一百年前政府就有了庞大而复杂的公立学校建设计划……无论是宏大的战争叙事还是渺小的趣闻轶事都让我大开眼界，也对纽约这个城市和里面星罗棋布的建筑充满了好奇与敬意。俗话说，“读万卷书，行万里路”，虽然我只读了万分之一卷书，但当我在工作之余穿梭在纽约的大街小巷，找到我读过的地方的时候，脑中那些还没有干透的墨迹就立刻鲜活了起来。在这样的工作和旅行中，我开始触摸到一个城市的厚度。 James Watson House，1793年建立，在纽约曼哈顿岛的最南端。这一带是纽约历史最悠久的地区。纽约的历史建筑都有一块甚至几块铜匾或石碑来介绍他们的历史。
&amp;nbsp;
协会的工作氛围也让我觉得很有意思。作为坐落在曼哈顿南端金融区的整栋写字楼中唯一的非营利组织，协会工作人员的便装时常与其他西装革履的商务身影形成鲜明对比，上班时间也充满弹性，夏天甚至一周只上四天班，这一切都另类而有趣。但在工作态度上，协会可是毫不懈怠，即便是我所做的文化专题的初稿，也要反复修改润色，核对历史事实和数据细节，最后还需要通过董事会里的建筑师对建筑知识的审核和补充，这些都让我印象深刻。 这个暑假在纽约地标保护协会工作的三位实习生，左上来自意大利，右上来自英国，右下为作者。（照片出自纽约地标保护协会）
&amp;nbsp;
四十年过去了，协会的在纽约的影响力越来越大，在全国也逐渐为人所知。也许是因为祖上就“根正苗红”的缘故，协会始终有一批批身为建筑师、律师、设计师等等的事业有成人脉通达的董事会成员，也因此在资金支持项目上比许多同类的非营利组织要出手大方，信息平台也更加高。 位于曼哈顿岛东村的圣·马可教堂，右前方的办公楼即为社区保护中心的办公地点。
&amp;nbsp;
与此形成鲜明对比的是我学习工作的另一个地方——社区保护中心。如果说纽约地标保护协会是自上而下地施力做功，那么社区保护中心和它所代表的那一类草根非营利组织就是自下而上地施力。社区保护中心坐落在曼哈顿岛上以音乐艺术和嬉皮文化闻名的东村(East Village)，由几个致力于历史保护的草根组织在十年前成立。中心和社区结合得非常紧密，有不少关心社区保护的居民或组织将自己的邮件收发地址定为社区保护中心的地址，经常来中心查查资料、了解最新的动态。中心所在的小楼是一个非营利组织孵化器，四层楼的十几个房间里有四五家小型非营利组织，包括格林威治村历史保护协会(Greenwich Village Society for Historic Preservation)、历史街区理事会(Historic District Council)等。社区保护中心的功能有三个，一个是资料库和图书馆的功能，中心将纽约所有的地标认证报告(Landmark Designation Report)收录在案，连同其他资料和书籍一起免费提供给公众使用；第二个是为社区保护组织、历史文化保护组织提供会议和办公场所；第三个是通过组织活动来提高公众对文化遗产的保护意识。我的工作集中在第三方面，通过做研究和撰文来策划编排一年一度的历史文化寻宝游戏，今年主要以二十世纪六七十年代的东村历史为背景。因为与另一份工作在性质方面相似，这里就不再赘述。 纽约市听证会期间人们集会抗议纽约大学的2031年扩张计划。（照片出自格林威治村历史保护协会）
&amp;nbsp;
同时在两个非营利组织工作学习，一个相对高端，一个相对草根，在短短的两个月里，我感受到一些有趣的差异。纽约地标保护协会四十年如一日踏踏实实地运营各种项目，同时在相关领域也保持良好人脉，时常需要和政界打交道。而社区保护中心和格林威治村历史保护协会这一类的小型草根非营利组织就需要在舆论方面下最大的功夫，有点基层群众上访的感觉。比如前一段时间闹得沸沸扬扬的纽约大学扩建计划，纽约地标保护协会并没有过多地参与口水战，而格林威治村历史保护协会则前赴后继地一次次组织“访民”参与市听证会、打电话发邮件给市议员，举行游行集会进行抗议等等。另一方面，社区保护中心的工作氛围又更加随和、亲切，几个组织之间的互动很好。 北京前不久被拆除的梁思成林徽因故居。（照片出自文汇网）
&amp;nbsp;
总的来说，在历史保护和文化遗产管理方面，无论是哪一种非营利组织，都体现出美国的民间力量之强大。我时常感慨资源分布的不公平，纽约才三百多年历史，许多人却非常珍惜那些老建筑和历史街区，并且为全纽约只有2%的建筑得到了地标认证身份（类似于被列为我们的历史文化保护单位）而奔走呼吁，要知道国内的同类城市可能连2‰都没有。美国才五百来年历史，对于历史文化保护的反省却长达一百五十年，全民的觉醒也有半个世纪。而我们拥有几千年历史和不少掘地三尺尽是宝的古都，却在今天依然不够重视自己的历史文化。前一段时间北京还鲁莽地拆除了梁思成这个文化遗产保护先驱的故居，又荒谬地决定在原址重建，“以示惩罚”。这种反差不能不让人痛心，也值得我们不断反思。 北京前不久被强拆之后“原地复建”的梁思成林徽因故居。（照片出自中国新闻周刊）
&amp;nbsp;
行笔至此，我又想到了最近在微博上闹得沸沸扬扬的一件事。有一位古建筑发烧友长期走访散落在山西乡间的各种古建筑，并将他所得到的第一手田野资料通过微博这个平台公之于众。在极力呼吁民间人力和资本进驻到文物保护领域的同时，他还和微博名人薛蛮子共同合作开办了一次参与门槛为零的、报名交钱即可参加的“山西古建抢救之旅”。此行一经推出，微博上活跃的文物保护业内人士就展开了唇枪舌剑。有人认为这种行为能够带动民间的历史文物保护工作，因此倍加推崇；而也有许多人痛斥这种不负责任的田野信息披露行为，担忧它将对文物产生的破坏以及背后的私人经济利益驱动因素。 饱受争议的“山西古建抢救之旅”。（照片出自新浪微博，随行者@原书林6月17日的微博）
&amp;nbsp;
我认为这在一定程度上反映了民间保护力量的崛起，让人欣慰，但也可以看出潜在的弊端。古建筑保护和文化遗产管理是需要一定的专业性的，如果输入的民间力量没有好的私人或政府机构来输出，源源不断的流水没有法律的堤岸来引导，后果也是不堪设想的。在这一点上，美国的非营利性组织能够很好地将民间力量与自身的专业优势相结合，发挥积极的作用，值得我们学习。 &amp;nbsp;
举一个例子，纽约五大区之一的布鲁克林(Brooklyn)区有一栋两百二十多年历史的老房子，曾经是一个高中（Erasmus Hall High School）的教学楼，而随着新教学楼的建立，人们对这个老房子逐渐失去重视，十几年前不蔽风雨的它被正式清空，而后更加残破不堪。因为是公立高中的房子，所以是教育部的财产，而教育部定期的教学建筑检查报告认为它的质量已经低于教学楼的使用标准了，不能再用来上课，所以拒绝提供资金进行维修。于是在2010年初，这个高中的校友以校友会的名义联系上了纽约地标保护协会，希望协会能伸出援手。那么协会如何操作呢？协会首先向国家历史保护信托基金会(National Trust for Historic Preservation)和洛克菲勒基金会(Rockefeller Foundation)等机构申请基金资助(Grants)，然后用申请到的资金来雇佣建筑公司对老房子进行检查，出一份详细的建筑报告，并对后续维修花费进行预估。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【CAPExNYC】8月10日纽约Caper聚会小记</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/meetup-with-purpose-in-nyc-1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 16:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/meetup-with-purpose-in-nyc-1/</guid>
      <description> 作为CAPE的主编，我和AT讨论的一个重点就是网站上面文章风格如何保持乐观开放的态度时，又能够真的如我们的Mission所说，为国内的青年开一扇窗，成为连接国内外青年的一道桥。 &amp;nbsp;
我总相信，每一个人的人生体验，经过观照，都会具有别样的意义。而观照除了自我审视，很多是通过讲述和讨论。青年人们通过在群体、社区、在不同的文化和国家中的自我探索，通过交流和分享，一点点地改变自己的旧有的思维、习惯、刻板印象，树立人生观、价值观。青年人充满了可能性、充满了未知，却像是硬币的两面，必然带着因为未知而产生的焦虑和恐惧。调节焦虑和恐惧是每个年轻人必然面临的挑战。很多人选择了让自己麻木，有的人则是选择让自己充分去体会心灵最自然的颤抖，去拥抱只能过一次的人生，去探索无限的可能。
&amp;nbsp;
当Oliver在邮件组里提出的“Meetup with Purpose”，并附上@柯如的波士顿之旅帖子时，许多Caper都非常喜欢这个概念。Purpose本身就是一种预设，并且让参与者提前带上了观照的心理，这为简单的人际交往活动赋予了更深层次的意义。
&amp;nbsp;
我们都希望能够试验这样的模式。在我兴致勃勃地接下了组织CAPExNYC线下Meetup的重任的时候，我对这个活动到底应该如何举办或者组织其实根本一点概念都没有。已经有的两个案例，一个是AT等人发起的在杭州的中文网志开放营的3个小时的聚会，一个是小囧在成都举行的关于职场与创业的一个聚会。通过中文网志开放营的反馈结果，整个讨论在围绕开放教育、博客写作等原设定话题的同时，因为参与者所在的社团、项目分享了许多各自的实践。而随后AT又兴致勃勃地撰写了三篇长博文阐述他关于写博客、分享主义、与二三线教育突围的看法。而通过小囧的总结分享，因为她对主持节奏的把握和对话题的出色拿捏，使得整个讨论非常集中。AT随后推出了活动总结的DEMO，希望能够规范未来活动组织的分享。Meetup with Purpose的组织申请流程也顺势推出。
&amp;nbsp;
我在活动前一天晚上还在想我的Purpose是什么。后来就想，做一次实验吧，如果在事先不能提出一个确定的、相对窄的Purpose时，仅因为网络上的连接和相似的兴趣点，聚会会怎么样发展。我觉得神奇的是，10号晚上，我、那拉、李晴在纽约23街的shackshake的小公园里吃汉堡，聊天聊了一晚上。11号的时候，自己粗线条地忘记给手机充电，闹了些乌龙，还好敦阳及时帮助发信息通知了各位参与者最新的变动。随后，我们从12点在中央公园的一块小高地上坐下来之后，9个人竟然聊了7个多小时。逛完博物馆之后，大家送行李江，又与Caper韫千和她的朋友陈沐聊了各自正在进行的项目，浑然不觉时间流逝之快。回来的路上我就在思考，我们是如何快速地建立起了信任感，并能产生这样的谈话和分享。也许这就是Meetup with Purpose的魅力：我们有了一个契机去聆听他人的故事，观照自己的生活。我们有了一个契机去思考一个大家都感兴趣的问题，在讨论中，让各自的思考有了交流，在交流中产生了意义。
&amp;nbsp;
中央公园野餐Meetup with Purpose的趣事 原先天气预报的雷阵雨一直都没有出现，我们就充分享受了中央公园清新的空气、和煦的阳光和树荫下的清凉。我始终爱纽约这个城市的包容。年轻且一无所有的时候，在中央公园晒晒太阳，都会让人觉得像那个藐视富豪的流浪汉，可以有底气地说“你那样辛苦，只是为了享受跟我一样的悠闲。”
&amp;nbsp;
而这些朋友们的故事也都是那么有意思。见面的朋友们都是相互之间有不少共同好友，因为大家都在大学或者研究生阶段参与过许多公益项目，所以聊起了许多正在创业、正在间隔年、或者正在留学与工作的朋友，聊起大家如何相识，从彼此身上看到学到什么。后来就发展成了每个人回答三个问题，下一个答话人可以往下加题的模式，一边游戏一边交流。问题集中在，留学之后是归国还是留美、未来的职业计划，最后一个就是大家对家庭与感情方面的感悟。这也是很多在美国留学生的困惑、疑虑和时常萦绕心头的问题。
&amp;nbsp;
期间还有很大一部分的时间，是在听各种国内青年公益界中的一些牛人们的故事，在做的项目。因为大学是在南京，对于北京这片公益热土了解不多。那拉在北京组织的大未青年，大家靠聚餐联系起来，不同学校的不同机构得以联系，组织各种活动。敦阳参加过iJoin的项目。很多时候，许多项目的启发、牵头、执行就是在言谈之中，几个有行动力的朋友们就行动起来。而随后这样的行动引入了更多有同样兴趣，并且手头有资源的同学，使得项目进展更加顺利。又引出了对于国内公益的现状和回国从事公益相关工作的职业规划的讨论。
&amp;nbsp;
Venessa和小马同我们分享了她们在哥大教育学院学习的收获。因为以前的专业是对外汉语，所以我也同大家分享了许多本科时候的求学故事，南大的趣事，在南京游历、学习、听昆曲，接受文化熏陶。大家聊起了大学，聊起了毕业时候的故事。
&amp;nbsp;
另外还有周纯伊分享了她别样的大学生活，作为一个专业是马术与高尔夫的学生，她的大部分时间是在马背上和高尔夫球场度过。她同我们说了她养马当弼马温，与马培养感情，喂马的趣事，还有下场打高尔夫，上草坪管理课种草的事儿，给我们一个全新的视角去认识一个我们完全不认识的学科。她自小喜欢诗词，心灵手巧。她自己设计的紫檀木簪子让在场的女生都爱不释手。

敦阳在分享他的职业规划时，提到了两个重点，一个是实用性的problem solving，另外一个是做能创造社会价值的工作。另外关于职业规划timeline的总结也是令人收益匪浅。
我手舞足蹈地给大家讲自己入职一个月来在报社的所见所闻。原来我一直立志想做国际新闻或者美国政界新闻相关的工作，现在的工作却变成做社区相关的新闻。不过，对我来说，翻译即学习，跟记者们的交流也是学习。我慢慢了解到纽约华人社区的丰富多彩、各方各面。也更加理解社区新闻在社区与城市建设中的意义。

随后赶来的小雷又给我们提供了她在法国烹饪课上做的小食。她的工作跟金融相关，但是同我见过的那些金融行业里的人很不一样，或者说跟我对banker们的stereotype（刻板印象）很不一样。她热爱烹饪，热爱生活，同我们讲了在美求学、在纽约求职、在金融街工作的所见所感，文化冲突，和自己的感悟。她还同我们讲法国精致的餐点背后的艰辛制作和厨房后面森严的等级制度。
&amp;nbsp;
在聊到家庭和感情问题的时候，大家说到了各自面临的问题，我则跟大家分享了我的人生导师小乐的故事。始终觉得那次跟小乐和几位朋友在川菜店里的聊天，像种子一般扎根在我的心里，必须跟大家分享。大家也很感慨。人生聚散难预料，只能尽情享受当下。快乐与不快乐全在自己的选择之中。
&amp;nbsp;
李江来了之后，又同我们分享了她在哈佛的暑期学校里上的好课和遇到的有趣的人。我们又探讨了间隔年对于成长的意义。
&amp;nbsp;
好多故事都是我无法经历的。我觉得这一个下午的长长的聊天，像是给我的心一个阳光SPA一样，满满的都是正能量。

&amp;nbsp;
交流与真正的行动效应 跟陈沐与韫千见面之后，陈沐提出了一个问题，Meetup和分享能产生多少的真正的“线下效应”。他和Oliver正在进行的project“新四年”，项目的mission是“鼓励处于新四年时期的人群，积极地探索自我，掌握新四年时期的主动权。动员社会各界，为他们提供支持，帮助他们更好地规划和实践，顺利从学生生涯过渡到职业生涯，发现达致幸福人生的生涯路径。”

从谈论到行动之间的鸿沟确实不易填。我们聊到了美国的Mentor制度，聊到了美国对于校友的管理，这些成熟的体系，都能让毕业生在新四年的关键期，找到资源找到方向，能够顺利完成从学生到社会人的过渡。而新四年希望能以开放项目的形式，吸引有故事的年轻人们来分享他们的成长历程，并利用这些人串起资源，后期还希望能够引入资源去帮助青年人。
&amp;nbsp;
而我想，这里面一个重要的问题还是，private setting的谈话如何转变成分享者在公共空间里自在地表达，自由分享。相互启发，相互了解对于互助协作的重要性自然不需要赘言。也许Meetup with Purpose就可以成为这样的一种新型实践。线下的交流通过总结，形成一个向公众开放的分享机制，梳理参会者的资源，拓展跨界交流，形成分享网络，真正成为行动力强的年轻人们的聚合平台。
&amp;nbsp;
对于Meetup with Purpose的概念发展、实践可能性，我认为不适宜过早地进行束缚，而且由于海外各地情况不一，各地年轻人的留学、就业情况不同，组织者的动机、性格和教育工作背景不同，Meetup with Purpose的种子将会在不同的&amp;#8221;土壤里&amp;#8221;生根发芽,这将会成为一个有意思的实践。但是实践中的重要一点，仍旧是如何形成完善的分享机制，合理完成从“private”到“public”的过渡。
  本次聚会照片分享    注：本文由CAPE内容主编及纽约聚会发起者巧祎在活动过后所记。        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于台湾问题-写在Strait Talk (海峡寻新论坛)之后</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/wrote-after-the-strait-talk/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 07:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/wrote-after-the-strait-talk/</guid>
      <description>文/官晴 &amp;nbsp;
阴云和细雨和着离别的愁绪，五月的伯克利仍然无法爽朗地洒下一片永不消逝的阳光。期末渐近尾声，终于有时间能将那终生难忘的七天会程慢慢梳理，细细记录下来。虽然距离Strait Talk结束已有一个月的时间，再回望，记忆仍鲜活地跳动，那片随之而起的感动与怀念，也冲破了窗外的冷风和细雨，暖暖盈心。
&amp;nbsp;
五个大陆代表，五个台湾代表，四个美国代表，七天的朝夕相伴，感悟与收获对我们每一个人来说都一言难尽。详述经历，也许几万字都写不完。这篇文章只是提取我个人感到最震撼最冲击的部分，希望它能激励读者超越国家主义的思维方式，站在人性的角度上，去了解并理解一个真实的台湾，并且对两岸关系的现状及未来有一些理性的思考，哪怕只是一点点。
（注：因会议以英语进行，为尊重及保留观点原貌，文中少数地方将用英语表意。）
&amp;nbsp;
汗颜-台湾人对大陆政治的了解程度让人惊叹，大陆人对台湾的了解却少得可怜 第一天，大陆和台湾代表角色互换，要站到对方的立场上去做presentation。大陆组五个人在一起讨论，假设自己现在是作为台湾人来看两岸关系。四个伙伴显然不太清楚台湾人的立场是什么，在讨论时常有“我就不明白他们为什么不能…”“你说他们到底怎么想的”…等等这类问题的出现，这让我有些吃惊，大家都是选拔出来的应该对两岸关系有一些知识的人啊（后来发现四个人确实是对国内政治及“我方”观点很有洞见）。所以就由我这个还算了解一些的人去写整个presentation的提纲。对于台湾问题，虽然我很早就开始关注媒体，但也只是到了香港并且来了伯克利之后才算真正开始学习和研究，也无非看过一些台湾学者写的书，和台湾朋友们偶尔讨论过，所以在写提纲时我自己真的也觉得很迷茫，不确定台湾人到底是不是这么想的。最后大概分了security, economics, identity等几部分来写。
&amp;nbsp;
后来我负责主讲identity的部分，包括两岸问题的根本是identity，而不是经济文化甚至不是政治；包括台湾人对大陆矛盾的看法(ambivalence)，包括两岸对等；包括所有台湾人（不管亲统亲独还是维持现状）都坚持的self-determination原则，就是台湾的未来只能由两千三百万台湾人民自主决定自主选择，而不能被任何外在力量强加。Presentation后是问答时间，台湾代表在评价我们的“角色扮演”成果时，出奇一致地同意将identity做为两岸问题最重要的因素并认可ambivalence, Taiwanese self-determination的 看法。但其他部分似乎并不很认同，特别在安全上，他们不觉得自己的生活受到任何威胁。我就很奇怪，对岸的导弹一直对着你们呢，而且大陆政府对台立场一贯强硬而且常放狠话出来（虽然近年缓和许多），你们怎么就不担心呢？他们的回答更让人吃惊：你们政府说是这么说，但肯定不会这么做，导弹只是象征性摆在那里，不会动武的，我们为什么要担心安全问题呢？甚至还笑着调侃两岸军力对比的悬殊——如果美国不干涉的话，大陆打过来台湾的抵抗力量只能坚持14个小时。
&amp;nbsp;
其实这个问答时间是要求大陆一方仍然站在台湾的立场上去回答。只要问答不结束，只要我们仍然坐在前面的那五把椅子上，大家就仍然是台湾人。然而，我们根本无法完成这个角色转换。首先，做presentation时的用语应该是“We Taiwanese think…”,但我们用的却都是“We think Taiwanese (think XXX)”。然后好不容易做完presentation,大家都大松一口气，好像角色终于换过来了，却忘记问答时间仍然要扮演台湾人。讨论主持人Tats就此提醒过两次，但他似乎也发现这对大陆代表而言是一项根本无法完成的任务，后来也就随我们讲了。
&amp;nbsp;
第二天，一样的流程，轮到台湾代表扮演大陆人了。五个人站在前面，对大陆观点的阐述似乎与事实相比没什么偏差，一切都是太熟悉的大陆味道。最让人吃惊的是，问答时间他们作为大陆人对所有的问题对答如流并与我们所想基本完全吻合。看着这些伪大陆人在台上谈笑风生，时而像普通民众一样真情流露出对民族和国家发自内心的自豪感以及对统一大业的坚定信心，时而又像政府发言人一样义正言辞地谴责任何分裂国家的言行，一切那么自然，没有一丝假装和模仿的痕迹。因为讨论的热烈，问答时间至少进行了半个小时，看着这场如此真实的表演，我完全惊呆了。内心波涛翻滚、五味杂陈，惊叹于他们的角色转换之出色，同时又想起昨天我们的表现，极其强烈的反差，不禁有些无地自容。有一点遗憾，其实当时很想问他们，是怎么做到如此自然地扮演“敌方”角色的，是因为确实理解甚至内化了大陆的观点了，还只是因为演技和角色转换的功底太过高超？
&amp;nbsp;
对比之下，不禁出了一身冷汗，终于看到大陆人对台湾的了解有多么贫乏，贫乏的可怜。我们眼中的台湾是历史书和政府描绘出的台湾，而不是一个真实的台湾。我们不会换位思考。大陆的教育并不培养学生换位思考的的能力。即使对于我这个经常标榜能站到别人角度上思考问题并将此项技能运用娴熟的人，即使在两岸关系上也着重学习过研究过，自己还是差得太远了。所以就算有换位思考的能力和意愿，知识的局限导致我们最终还是只能看到自己的观点。
&amp;nbsp;
后来大家总结，为什么大陆和台湾对对方的了解会有如此大的偏差。一是台湾是一个言论自由的民主社会，信息渠道多元，他们可以听到各种声音，当然也包括大陆的声音。而且他们的辩论水平也受到这种自由讨论的社会氛围的影响。二是两岸关系在台湾的关注度比在大陆高很多。就像他们说的“这是和台湾人的生活和未来紧密联系的问题，从小就听媒体在这上吵来吵去，也都听惯了。台湾只是一个小岛，而大陆那么大，你们有太多太多别的问题去关注，而不仅仅是台湾。”
&amp;nbsp;
不管基于什么样的理由，这种反差，不仅可悲，更加可怕。在和对方打交道之前，至少要先了解人家吧。这种天朝的自大其实很愚昧，好像清楚自己怎么看台湾就够了，至于台湾怎么看自己，就不在乎了。专家和决策层也许了解台湾人所想，但民众的声音在对台政策上的影响是很大的，一种激进的民族主义情绪在解决两岸问题上极其不利。你强硬，对方也会强硬；你以非理性对人，对方也会用同样的方式还你。任何的政策都应建立在事实之上，而不只是民族感情上。呈现事实与真相会让人痛苦，但这是我们不得不经历的艰难过程。不能因为不愿接受，就不去了解，这样的态度永远无法解决问题。在了解什么才是台湾人所想所愿之后，大陆才能制定出一套不盲从的对台政策，才能得台湾民意，因而才能最终成功。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
深思-文化身份认同与政治身份认同（Cultural identity vs. Political identity） There is a difference between genetically Chinese and socially or politically Chinese.
之前一直觉得，认同自己是中国人（或至少一部分是中国人）的台湾人应该是亲统的。然而现在知道，文化身份认同和政治身份认同没有太直接的关系。在台湾，只认为自己是中国人的只有5.4%，只认同自己是台湾人的42.7%，认同自己既是台湾又是中国人的占44.5%。然而这个关于cultural identity的调查不能去解释亲独亲统还是维持现状的political identity的调查结果。两岸分治五十年让台湾的identity有了自主发展的空间，不提那些只认同自己是台湾人的42.7%，即使承认自己至少一部分是中国人的民众，也因在政治上无法认可大陆的政体而拒统。
&amp;nbsp;
Nicky和Yu Hsin都是当时退守台湾的国民党籍人士的后代，她们都觉得自己既是中国人（但并不是GCD统治下的中国）又是台湾人（毕竟从小生在台湾长在台湾）。她们感觉独立很怪（awkward）,毕竟大家同属中华民族，同文同种，为什么要独立呢。但她们也不想统一，所以就维持现状——属于很典型的台湾年轻人的看法。所以即使我们在文化认同上已经取得相当高的共识，但在政治认同上却很难取得共识（会在下一部分详述）。
&amp;nbsp;
那么只认同自己是台湾人的同学怎么想呢？随着讨论氛围渐入佳境，问题越来越深入敏感，大家在保持认真倾听、理性对话的基本讨论原则下，也开始动了感情。来自大陆的Emily用稍稍有些提高的声调问对方，“我就很纳闷，你们为什么就不能认为自己是中国人？”平日看起来柔柔弱弱不太爱说话的民进党小姑娘Joanne回答，在台湾加入民进党的人分两种，一种是因为家庭历史原因，另一种是因为认可这个党的理念。她属于前一种。祖父是台湾本地人，曾经在“二二八”事件中被国民党迫害过，这种历史造成的家族仇恨是没有办法的事，她也很激动地说:“you just can’t think yourself as Chinese!” 并且又重复了一遍“YOU JUST CAN’T!”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约是一切的所在</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/new-york-is-the-seat-of-all/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 15:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/08/new-york-is-the-seat-of-all/</guid>
      <description>文/蒋宇博 &amp;nbsp;
曼哈顿之于我，曾经是《甜蜜蜜》里小军送外卖的嘈杂华埠，曾经是《曼哈顿的中国女人》封面上那鳞次栉比的天际线，曾经是《海上钢琴师》里的那一幕：偷渡客站在船头看着自由女神青铜色的身姿越来越大，越来越雄伟。
&amp;nbsp;
现在我也来了，也站在船头，驶向自由女神脚下，近到看得清她手中书上刻着的罗马数字，1776.7.4。 那天，北美大陆上就有了《独立宣言》，而乾隆皇帝可能还在森严的紫禁城里批复着因文字狱而诛连九族的奏章，乔治三世和他的夏洛特王后可能也在白金汉宫里醉 生梦死，丝毫不知道他们等级森严的封建制度在另外一片土地上已经失去了存在的合法性。望着自由女神高举的火炬，我像几个世纪以来的新移民们一样，兴奋地渴 望在一块新大陆上寻求真理，追逐幸福。
&amp;nbsp;
没有一个城市可以如纽约那样集中财富，并且和过去几百年的历史，文明有着千丝万缕的联系。乔治华盛顿在这里宣布就任美国第一任总统，纽约证交所，纳斯达克坐落在曼哈顿。大都会博物馆里收藏着古希腊铠甲，埃及墓穴，中国壁画，以及数不清的塞尚，莫奈，马蒂斯和毕加索的作品。第五大道上陈列着世界最奢侈最时尚的 品牌。所以，慕名而来的人们，无不为高耸入云的摩天大楼惊叹，无不为霓虹闪烁的夜色眩晕，无不为光怪陆离的梦想兴奋万分。

&amp;nbsp;
然而，如果你真的以为纽约黄金遍地，权势荣耀唾手可得，你就大错特错了。当我背起行囊，以一个穷学生成为暂居的纽约客，就会看到繁华背后的另一个纽约：凌晨 两点后的地铁上满是无家可归的流浪汉，十字路口拉着低回婉转的二胡谋生的华裔老伯，入夜后街道上身材魁梧却落魄，目露凶光索要零钱的黑人，还有东村四处流 浪的行为艺术家。那些时候，才感觉到生活有多真实多残酷，青春如飞蛾扑火。
周末到曼哈顿唐人街买菜，弥漫的鱼腥味让人窒息，穿梭往来不息的人群让我觉得这里的时间仿佛停滞了，一切恍若隔世。尽管喧嚣嘈杂，却丝毫没有生气和动力。 在国内日新月异的今天，曼哈顿的饭店里依然有旧上海穿着天鹅绒旗袍戴着香奈儿墨镜的优雅妇人，街头有上世纪年代抹着发蜡蹬着皮鞋的香港靓仔，偶尔能看到第二 代第三代华裔小孩子背着书包从身边跑过。民国遗老，没落贵族们，依旧默默地保持着他们上世纪三四十年代旧贵族的生活方式，游走在派对与酒店之间；从大陆偷 渡过来的新移民，过着生存之上，生活之下的卑微生活，看到我的眼神都是躲躲闪闪。
&amp;nbsp;
坐在皇后区法拉盛的川菜馆里，四周是操各种方言就餐的华人。突然很想问自己：到底有没有外面的世界呢？十八岁的时候，我决心要离家看看世界，总觉得外面的 世界无比大，会很精彩，别人在过着我们所不知道的人生。可事实呢？在偌大的法拉盛，即使离家千万里，许多人过日子也不过是白天在当地的中国餐馆，超市，商店打工，晚上留在屋里或网吧玩电脑，和国内日子相差无几。电脑和网络，就是生活全部。周末喝喝早茶，打打麻将，整天凑在自己人的圈子里，英文都没有进步甚至开 口都艰难。就像那首歌唱过的那样，“外面的世界很精彩，外面的世界很无奈。”光是听到精彩，就觉得激动，至于无奈，似乎生存的无奈总是盖过了精彩。或者说，根本没有外面的世界，只要把自己包裹在厚厚的外壳里，这个世界其实说穿了，很小很小。

我知道大部分的华人，只要是在大陆生活过一段年岁的华人，他们的行为和方式在到达纽约的那一刻就凝固了，他们用这种文化的骄傲与坚持表达思乡之情。尽管很 少 有人承认故乡更好。我不知道他们是否生活得精彩，可是他们的黑眼圈鱼尾纹告诉我这里即使精彩，但是没有家国庇护的个体却是那么的艰辛与沧桑。于是我不解， 为什么那么多人仍然不顾一切，抛妻弃子地涌向这里，任由流年偷换呢？
&amp;nbsp;
某个夜晚，登上帝国大厦的顶端，极目远眺，真的会眩晕，因为看得到哈德逊河的波光，却看不见繁华灯火的尽头。在这缤纷灯火中，若有一盏为我长明，也算此生无憾。于是巨大的落差带来的孤独和疏离，让人有种从此地腾空一跃的愿望。
&amp;nbsp;
转眼已到纽约几日有余，经历过烈日与暴雨。约翰列侬说：“纽约是一切的所在。”虽然纽约驱逐了他，却又在他被暗杀后，专门在中央公园为他开辟了一块“草莓地”（Strawberry Fields）作为永久的纪念。我同意，纽约就是一切的所在。她有华丽的外衣，也有污秽的内里。有光荣与梦想，也有屈辱与幻灭。有一掷千金，也有食不果腹。有名流高士，也有下里巴人。是富人的天堂，更是穷人的地狱。
&amp;nbsp;
但是纽约告诉我的并不是急功近利，而是脚踏实地地前进，看尽繁华后依然勇敢地追逐梦想。感谢在纽约的时光，当理想的火花还没被现实完全熄灭的时候，带给我宝贵的氧气。
&amp;nbsp;
7月15日于纽约曼哈顿
&amp;nbsp;
注：本文作者系加州大学圣地亚哥分校留学生，人人主页。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藏在加州海滩中的明珠——波莫纳学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/pomona-college/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2012 07:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/pomona-college/</guid>
      <description>作者：过欣怡
公立/私立：私立
地理位置：加利福尼亚州
校园环境：郊区

**
**
虽然在美国最佳文理学院的排名表上永远雄踞，比起东海岸的诸多名校，波莫纳学院（Pomona College）却更像一颗隐藏在阳光加州海滩中的珍珠。虽然名气不如雷贯耳，却吸引着爱因斯坦孙子之流前来就读。而在美国高等教育界更流传着斯沃斯莫尔、威廉姆斯、阿姆赫斯特和波莫纳。
&amp;nbsp;
波莫纳地处洛杉矶城郊的小镇克莱尔蒙特，通过便利的交通，学生们可以自如地在45分钟内穿梭于学校和洛杉矶市中心。你不必担心喧扰的城市生活会分散你的学习注意力，而在周末又能方便地前往迪斯尼云月大厅欣赏一场音乐剧，或去迪斯尼乐园疯狂一把。而南加州得天独厚的气候环境使得波莫纳的学生们能在一年四季穿沙滩裤、脚踩沙滩鞋成为可能，这也造就了波莫纳整个轻松的校园氛围。
&amp;nbsp;
当东海岸的同胞们在零下十几度的寒冬，窝在图书馆啃书复习的时候，波莫纳的学生却潇洒地开车驶进死亡谷国家公园，在苍茫的沙漠中豪迈地度过别样的学习时光！户外运动俱乐部几乎每周都会组织远足活动。所谓读万卷书，行万里路。波莫纳简直将“完人教育”的理念发挥到了极致！
&amp;nbsp;
波莫纳有一项传统叫做“沙滩滑雪日”。在那天学校会开车带学生们早上去雪山滑雪，下午去沙滩冲浪。在一天内体验冰火两重天的快感。你也许要问为何要举行这样怪异的活动？原因很简单，因为只有我们可以！
&amp;nbsp;
学校的强项学科是化学和国际关系。国际关系不仅有一流的师资，更有强大的配套资源。波莫纳提供40个在26个不同国家海外学习项目（Study Abroad）的机会。学校里还有独一无二的奥尔登堡，它既是个活动中心又是个宿舍。国际关系的知名学者会不定期地来讲学，多媒体厅里会播放世界各地的电影；食堂里供应各国的丰盛菜肴；各种语言的本土人士（native speaker）会住在这里负责组织各种跨文化的活动；每天都有不同语言的语言会（Language Table），在那儿你能听到二十多种语言，而唯一禁止使用的就是英语！
&amp;nbsp;
在波莫纳，你能体验到任何一所顶尖文理学院能提供的个人关怀，平均课堂规模为14人，学生教师比为8∶1，而学校更是在各届成功校友的捐助下富得流油。尤其令人感动的是，在汶川地震后的第一天，波莫纳的每个中国学生都受到了来自学校的问候。
&amp;nbsp;
而与此同时，波莫纳的学生又能享受到综合性大学的丰富资源。作为克莱尔蒙特院校联盟的创始学校，波莫纳的学生可以在联盟学校间自由选课（CrossRegister），并可以充分利用各个学校的优势资源。
&amp;nbsp;
该联盟还包括哈维玛德学院，其理工科强大到令人发指的地步，可谓迷你型的麻省理工；克莱尔蒙特麦凯纳学院，其经济系在全美的文理学院中首屈一指；皮策学院在社科方面独树一帜；斯葵蒲斯学院美女如云，为广大五校联盟学生输送优良女友资源。比起东海岸的五校联盟之间还需要乘坐半小时的巴士，我们做到了真正的无缝接合。各所学校间的步行时间不过十来分钟。五校采取统一的教学安排和注册系统，使交叉选课无比便捷。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高线公园的朋友们</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/friends-of-the-high-line-park/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 17:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/friends-of-the-high-line-park/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
从高线公园的14街入口的楼梯走上去，我眼前是一片郁郁葱葱。一个空中花园在高楼间的空隙中蜿蜒，似乎都没有尽头。游客们悠闲地躺在躺椅上阅读或者休息，或者在绿色植物间缓缓前行，观赏两边的艺术装置或者涂鸦。再往前，走过一个高楼之后，港口和夕阳下的哈德逊河顿时闯入视野。傍晚热气散去，海边的大风吹得人心旷神怡。
&amp;nbsp;
高线公园的睡美人  我的朋友告诉我，今天晚上有个睡美人的舞剧。我在花园里面寻找舞剧的舞台，终于看到一片宽敞的空地。空地以下是下班高峰期匆匆忙忙的车流，往后是哈德逊河和港口。观众们已经落座。看到两边严阵以待的演员们，我忍不住笑出声来。大家似乎都只是穿着T恤就来了，看起来特别“寒碜”，除了国王和王后穿了西装礼服，其他都是浓浓的平民范儿：纯色T恤加裙子或者裤子。来自社区NGO Hudson Guild的工作人员先走上前，同我们介绍这个项目的背景。Hudson Guild是Chelsea的社区中心。中心总是组织很多有意思的艺术项目，让住在这个区的居民们，不论男女老少，都可以加入。Chelsea也是艺术家的聚集地。这次睡美人这个舞剧，就由居住在这里的舞蹈家编排和很多纽约的舞蹈演员参与演出。而社区的居民也可以通过排练和合作来交流感情，享受艺术，增进了解。 &amp;nbsp;
随着柴可夫斯基睡美人舞剧的音乐响起，大家伴着节奏走上舞台，动作虽然简单，但是每个群众演员都非常认真，表情专注。群众演员中，几个老奶奶演的是宫殿里的仆人。因为照顾她们，舞蹈动作都非常简单，但是她们跟着节奏，动作整齐，面带微笑。她们的家人们则在她们出厂时卖力鼓掌。里面的小演员也非常可爱。最逗的是为了节目效果，各个童话故事里面的人物都出现在舞剧里面了。其中王子和公主，还有仙女们，看得出来是专业演员，其他的应该都是社区居民。舞剧结束的时候，刚好太阳落山。观众们都非常高兴地与刚结束演出的亲人们打招呼拥抱。
夏天的纽约，你可以在很多公园里观赏免费的演出。不过，High Line Park倒是一个特别的存在。它是由NGO高线之友（Friends of the High Line）管理维护的，而不是纽约市的公园管理部门（City of New York Parks and Recreations）直接管理的。FHL是纽约市公园管理部门的特许的NGO，负责公园的建立和维护。大都会人寿是他们的重要私营赞助商。FHL跟在Chelsea的社区中心、NGO都有很密切的关系，这种Public Private Partnership的管理方式现在已经广泛运用在许多城市的市政建设方面。但是NGO牵头、负责运营在90年代，FHL确实有些开风气之先。在High Line Park的建成和发展史还有许多不得不说的故事。
&amp;nbsp;
所有权争夺战  1934年，High Line开通。这一段铁轨高悬于chelsea的闹市之上，直接连接到工厂和仓库，把牛奶制品、农产品和肉类等运输到这一区域的冷冻仓库和工厂里而再不造成街头的交通隐患。随着经济的发展，这条铁轨逐渐失去了它的经济效益。到了70年代，Chelsea这一区也面临着转型。以前的仓库货栈码头都日渐荒芜。这条铁路效益也越来越差。在63年的时候，高线在Bank street以北的地方已经被强拆掉了。当地居民自发组织，讨论历史遗迹的讨论与保护。未拆除的高线第一次幸免于难。
&amp;nbsp;
Chelsea在七八十年代的时候，被重新开发，逐渐开始有了现在闻名世界的艺术街区的雏形。在1976年的时候，high line的所有权被联邦政府归给了Conrail，就跟铁老大一样，是属于联邦的资产。1981年，美国联邦法律 Northeast Rail Service Act（东北铁路服务法案）颁布，规定这些的废旧铁路需要通过不同的方式或转让所有权、或拆迁、或重新使用，因为每年联邦政府都浪费大量纳税人的钱维护这些铁路。高线再次面临危机，但是因为拥有所有权的Conrail没有足够的钱能够来拆除高线。高线再次平安无事。
&amp;nbsp;
而随着高线这一地区的发展，高线下面的居民区也已经发展了很多年，居民和土地拥有者成为了一个重要的利益相关者。高线下面的地产拥有人都坚定地希望能够拆掉高线，他们组成了一个游说团体CPO（chelsea property owners）因为他们相信，这个年久失修的悬在头顶的铁路极大地影响了他们这块地的价值。为此，chelsea居民，纽约著名的艺术家Peter Obletz建立了NPO，Westside Rail Line Development Foundation，开始倡导保留高线。同时，他也借了同一年颁布的National Trail System Act（国家铁路系统法案）的东风。这一法案规定，历史价值高的铁路都可以列入Railbanking的名单，可以免除被拆迁的危险，成为公共资产。Peter想把铁路从地产商人和州政府那里买下来。买卖进行到一半，州政府反悔。因为刚好附近要建造一条高速公路，想把老铁路拆了给新高速让道。87年，这个买卖就被终止了。89年CPO再次提请要求强拆High Line。危机再次来临。
&amp;nbsp;
地产公司Rockrose Development Corporation出钱，帮助Corail拆除了5个街区上方的部分高线之后，不愿意继续追加投入。CPO必须承担Conrail投入7百万美金之后剩下的那些费用。由于资金问题，拆迁又再次搁浅。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
高线大抢救  Joshua David在一次采访中被问及怎么认识Robert Hammond，为什么会跟Robert创立高线之友（Friends of the High Line）。他笑着说：“你知道的，那是在Chelsea。在社区大会上，我看见他很帅，就想坐过去搭讪的。”真的很难想象，如果这两个人没有坐在一起，现在纽约是否还有High Line Park这么一个别致的景点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>集独立自由和浪漫于一身——西北大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/northwestern-university/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 14:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/northwestern-university/</guid>
      <description>作者：林怡惠
公立/私立：私立
地理位置：伊利诺伊州
校园环境：郊区
西北大学（Northwestern University）的学生常常自嘲地把学校名字解释为“Nerdwestern（书虫聚集的西北）”或者“Northwasted（纸醉金迷的北方）”。这两个与Northwestern形似的单词生动地形容了学校的两个方面。你可以选择利用学校丰富的教育资源，静心钻研学术；你也可以选择参加学校各类独特活动，在一年一度的舞蹈马拉松（Dance Marathon）里为慈善募捐疯狂跳舞30个小时，或是在学校组织的音乐地罗日（Dillo Day）那一天，在密西根湖（Michigan Lake）旁边尽情享受阳光与音乐。可以说，西北大学为学生提供了形形色色的选择和充分的自由。
&amp;nbsp;
很难说一个典型的西北大学学生是怎样的。或许他是Bienen音乐学院 (Bienen School of Music) 的学生，他会邀请你参加他下周的表演音乐会（Performance Concert）；或许他是McCormick的学生，他会向你展示他的设计作品和西北大学巨大的工程设计中心；或许他是Medil的学生，在全美最好的新闻学院之一研读的他，或许随身带着录音笔，正忙碌地冲向下一个采访地点；或许他是教育和社会政策（School of Education &amp; Social Policy，简称SESP) 的学生，关心教育和社会政策的他或许会和你讨论最新的社会热点；或许他是传媒学院（School of Communication）的歌剧学生，他大概会一边手不停歇地设计仲夏夜之梦的纱裙，一边激动地向你介绍他们马上要在学校最古老的表演厅Cahn Hall上演的作品，当你聚精会神地听的时候，Tom Hanks的儿子可能就会经过和你说声：“What’s up（嘿，你好）”；或许他是韦Weinberg的学生，他可能已经目标清晰地决定成为一个医生，或许他依然迷茫而不知道自己的梦想，但这没有关系，因为在西北，你可以选择任何一种生活方式。除了你自己，没有人可以定义一个西北大学学生，没有人可以定义你的选择和梦想。 &amp;nbsp;
坐落在Evanston这个宁静而美丽的小镇，毗邻芝加哥这个热闹的国际大都市，西北大学的地理位置可以说是得天独厚。如果你热衷美食，在埃文斯顿,你可以去尝试近两百家不同风格的餐厅，我家楼下就有一家日本餐厅、一家法国餐厅、一家印度餐厅和一家爱尔兰餐厅。如果你喜欢购物，这里虽然没有大商场，但是也有很多品牌商店，而且你随时可以坐20分钟车去最近的购物区Old Orchard。如果你喜欢在闲暇时看一场电影或是读几本有趣的书，这里有一家电影院和两家连锁大书店，你还随时可能会在某个街角惊喜地发现一家二手书店，那里经常可以淘到不少好书。最重要的是，埃文斯顿非常安全，你常常可以看到学生午夜12点从电影院出来三两结伴回家。如果你喜欢热闹，你随时可以坐上学校的巴士，坐30－40分钟车，你就马上到芝加哥最繁华的商业街Michigan Avenue。你可以去Hancock第92层高楼看城市风貌，你可以去Millennium Park在高楼林立的城市夜景下溜冰，你也可以去最近的剧院看一场最新的戏剧。作为一个西北大学的学生，你同时拥有繁华的都市生活和宁静的小镇生活，不得不说是一种幸运。 &amp;nbsp;
尽管拥有这样多的选择和资源，西北大学学生却时刻觉得时间有限。西北大学是三学期制（quarter system），这意味着这里的学生平均要比两学期制（semester system）的学生多15％的考试。这15％也意味着多了无数个在图书馆挑灯夜读的夜晚。另一方面，也由于可以选择研习更多课程，西北大学的学生一般都有两个专业，甚至可以是在不同学院的两个专业。而在这繁重的课业压力下，西北大学学生依然保持一颗浪漫的心。记得我在来西北大学前，看到过最让我心动的一句学校介绍就是“密西根湖（Michigan Lake）就是西北大学的围墙”。湛蓝宁静的密西根湖包围着这所悠久而古老的大学。如果你在一个天气晴朗的早晨去湖边漫步，就可以看到湖边画了各种图案的石头。有学生社团在这里留下社团标志，有朋友结伴来这里纪念友情，但最多的是见证爱情的石头。我就曾经见到一块巨大的石头上面密密麻麻画了一整首情诗。当你面对波光粼粼的湖面轻轻念着上面的字句，仿佛连冰冷的石头也变得浪漫起来。印象最深的是一块画了两个中文名字和中文“结婚纪念”的石头，上面的日期已经是十年前了。不知石头的主人是否还会来这里怀念曾经的岁月？他们是否还记得曾经在西北大学留下的爱情诺言？当你在密西根湖边走过，你走过的不仅是一块石头，一幅画，一首情诗，更是西北大学学生年复一年流传下的浪漫情怀。 &amp;nbsp;
西北大学可以说是一个与石头特别有缘的学校。除了湖边你可以随时随意画的石头，学校还有另外一块标志性的石头。西北大学的学生亲切地称呼它“the rock”。在学校南校区的中心，每天都有无数学生经过这块石头。可以说，这块石头是学校最有效的媒体宣传方式。常常有学生社团在这块石头上画上需要宣传的活动。正因为这块石头的炙手可热，学生需要经过一个24小时的“guide the rock（守护石头）”的过程，才能有画石头的权利。在这24小时里，必须时刻有人守护在石头边上。晚上要睡觉怎么办？那就睡在石头边上！这个不近人情的规定却成为了一个有趣的传统。通常一个学生社团的学生会轮流守护石头，渡过这漫长的24小时。比如西北大学的中国学生社团每年在国庆前夕，都有画石头庆祝国庆节的传统。也有人勇敢地一个人完成了这24小时。去年，就有一个大四的学生在毕业前守护了石头24小时，然后在石头上为女朋友写下“will you marry me（你会嫁给我吗）”,也成为了一段佳话。 &amp;nbsp;
每个学校都有自己的吉祥物，西北大学也不例外。西北大学的吉祥物就是一个酷似动画片猫与老鼠中杰瑞的猫，又叫Wildcat。他有一个亲切可爱的名字：Willy。Willy经常出现在学校的各种大型活动中，穿着紫色的衣服，摇头晃脑地和学生打招呼。狂野不仅是吉祥物的名字也是西北大学学生的象征。在严肃的学术氛围里，西北大学学生依然保持着这份狂野的精神，崇尚独立而自由的人格。在每年三月底举行的舞蹈马拉松是西北大学一年一度最大的慈善募捐活动。在三月份的第三个周五下午开始，参加的学生需要没有停歇地跳舞30个小时。 &amp;nbsp;
为了获得这个疯狂的资格，每个参与的团队需要募捐800美元。所有的钱都会捐献给组织严格筛选的公益组织。在2011年的舞蹈马拉松，西北大学的学生募捐到超过1000000美元。最后的落幕式是最令人感动的。很多人为学生诚挚的爱心感动，很多人为这长达一年的准备工作感慨万千，最多的，是学生欢呼的声音“go Wildcats（Wildcat加油）”。这就是对西北大学这群野猫自由精神的欢呼。或许有人会疑问怎么会有人愿意付出800美元去自己找罪受跳舞30小时。但在西北大学学生眼里，无论是怎样的疯狂，怎样的不可理喻，只要符合他们的独立人格发展，遵循他们的自由精神，都是理所当然的。在西北大学你所能获得的最大的财富，或许就是这份勇气。你会敢于去挑战一些看似理所当然的社会准则，敢于去质疑一些看似前途光明的选择，但你不会去怀疑西北大学所带给你的独立与自由的精神。 &amp;nbsp;
最近西北大学震惊全美的性表演新闻再次体现了这个精神。Michael Bailey是人类性学研究（Human Sexuality）这门西北大学最热门的课之一的教授。他最近在课堂上让真人现场示范性学为这个疯狂的举动让向来以自由开放闻名的美国都震惊了。新闻甚至传到遥远的大洋彼岸中国，引起了不少老生常谈的“美国学校太疯狂”的感慨。在这样巨大的新闻压力和社会舆论下，西北大学学生却是一如往常地生活，顶多在听到新闻炙手可热程度时说一句“wow that’s cool（哇，好酷啊）”。Bailey教授说，真人性行为表演是他意料之外发生的，但那时他只犹豫了一下“but I cannot find reason to stop them so I let them continue（我找不到让他们停下来的理由）”。而在西北大学眼里，这并没有违背他们独立与自由的精神。他们的平静是因为他们没有找到需要质疑这个行为的理由。无论这是否符合世俗标准，无论这是否违背道德准则，在他们眼里，这都是西北大学的一部分。无论他们追寻的理想是否符合所谓的标准，如果他们不能找到让自己停止的理由，他们就会持续这份wildcat精神，去实践自己的理想。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100刀开启新事业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/start-your-new-career-with-100/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 15:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/start-your-new-career-with-100/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
有时候真正起作用的，不是你的资源有多少，而是你内心的冲动和热情到底有多少。——写在前面的话
&amp;nbsp;
下班之后，乘着六号线到SOHO参加一个Book Event，这本书的名字叫做《100刀开启新事业》（The $100 Startup）。虽然我不是一个钻钱眼里的人，但是因为到了纽约两个月都还没去过SOHO，就想顺便去探索一下，而且不能否认这书名也确实挺有意思的。
&amp;nbsp;
顺着地址找到了Housing Works,一个装修得非常欧式的书店，可是再走进去，就看到一个开放的吧台。已经有人开始在布置场地和准备酒水——因为今天前一百个到场的人是有免费的酒可以喝——这应该是最受美国人欢迎的。因为未到合法饮酒年龄，我也就只能望酒兴叹。随后人渐渐多起来，大家落座。一个叫Amanda的女生开始介绍今天的活动，原来她是Housing Works的活动总监。
&amp;nbsp;
Housing Works是一个纽约的NGO，主要是为HIV患者和无家可归的人提供救助和组织各类相关倡导活动。他们在纽约有旧物店和书店。人们可以把旧物旧书都捐到他们的店，这样书本旧物卖出的价格、场地举办活动的门票收益、酒吧咖啡厅的盈利都让他们变成善款投入了救助工作。他们提供的救助有直接的物质援助、食物，还有身体检查、心理辅导等等。而这些旧物店和书店的员工有些就是他们救助的人们，更多是无偿奉献的志愿者们。Amanda介绍嘉宾还不忘鼓动大家在离开的时候考虑下加入志愿者队伍。“在纽约这个不可思议的城市，我们享受着自由的生活，但是同时也有很多需要帮助的人。如果你想回报这个城市，不妨考虑来我们这里当志愿者！”
&amp;nbsp;
很快Amanda就把舞台让给了今晚的嘉宾，Chris和他的好朋友Emily 随后上台。人群一阵骚动，大家热烈地鼓掌。Emily 是在三年前辞掉的她的非常高薪的工作，她现在是NYC Midnight Brunch的总裁。她开这个Midnight Brunch的原因主要是她和朋友们都因为工作太忙了，一直没办法找到时间一起聚会。Brunch在美国是10点左右吃的又算中饭又算早饭的一顿，通常都是朋友们一起聚会聊天的一种方式。她做了个网站，然后开始在网上卖票，然后组织非常高端的专为纽约白领骨干精英们准备的鸡尾酒舞会，专门提供一些Ethnic Food(来自不同民族的食物）。因为她的出众的沟通能力和在纽约的人脉关系，很多大公司来赞助她的这个社交活动，纽约很多时尚旅游杂志什么的都报道过。她同大家分享了她从辞职到新生意起步间的一些彷徨和不安定。
&amp;nbsp;
“我以前是记者，后来为大公司提供PR方面的写作服务，这份工作的薪水非常高，08年之后经济情况实在不好，我一直会担心自己的工作，我不知道我要主动辞职，还是继续工作，毕竟在那个时候，辞了职，我真的不敢保证我能再找到这样一份工作。到09年，我下定决心辞职。” 她坚持写一个叫做month of the border的博客很多年了。这个博客介绍在纽约的各种不同民族的食物，积攒了很多人气。当她开始开始了她的新生意之后，也得到了很多读者的响应。她的另一份收入来源则是来自于给很多公司担当Event consultant。纽约是一个乐活城市，她对这些食物的知识让她变成一个权威的专家，很多活动愿意请她来准备活动的餐饮。
&amp;nbsp;
Emily她从Chris那里得到了很多帮助，不仅是技术支持，还有很多精神鼓励。Chris的这本书是在他采访了很多自己在开做生意开公司的人之后写下的。他自己虽然还没40岁，但是已经走过了175个国家，从来没有一份所谓的正经工作——没能收固定的pay check的工作。你可能会想他是怎么做到的？而且他似乎没有烦恼，总是在鼓舞他人，到处讲座售书。我也是后来在交流中才知道原来他也是一个Couchsurfer！Couchsurfing是美国一个旅行者的社交网络，在你发出沙发请求被沙发主人通过之后，你就可以免费去人家客厅里睡沙发了。我从2010年到美国注册之后，通过这个网站认识了很多有意思的人。而Chris一直都用CS的方式旅行，所以虽然他看起来是高富帅，但是其实也是穷游一族。他的博客读者很多，大家都非常喜欢他写的游记故事，他也慢慢建立起了自己的团队，帮助出版和联系讲座各种事宜。
&amp;nbsp;
而通过这本书，大家既可以看到非常激动人心的案例故事，也能看到Chris精心制作的一系列快速上手的指导，他将这些放在他的书本推广网上，类似于怎样做一页的商业计划书、怎么做咨询、怎么写一个一页的推广计划、怎么出版你的书等等。 确实，很多时候技能是可以学的，但是一个有创意有意思的商业点子确实是没法教给的。
&amp;nbsp;
在Chris的演讲中，我听到了很多像他一样的人的故事。他们都在努力寻找一种定位和生存方式，有别于传统的职位和雇佣方法。同时努力去挣钱，让他们喜欢做的时候变成他们的事业，让他们生命变得充盈多彩。Chris有句话我觉得触动挺大：不要想你做这个事情需要多少时间金钱投入，而是想办法怎么让它挣钱。因为我可以告诉你，启动资金只要100刀。当你努力去想的时候，因为你足够热爱，所以你一定能找到方法。
&amp;nbsp;
有个听众举手问了他们，在他们跳槽之前有没有什么积蓄，或者在事业上的积累。Emily的故事就完美地诠释了自己的名气、人脉、和技能对于她的新工作的帮助。正是因为她作为一个纽约资深吃货并且乐于分享自己的发现，让她在纽约成为一个有名的美食专家，也让她的midnight brunch在一诞生就拥有了巨大的客户群，她甚至只能给每次的聚会设定名额。Chris的写作能力、学习能力、沟通能力都是他在多年的游历中历练出来的，所以按照一个兴趣往下钻总是会有突破的。
&amp;nbsp;
“我和我的妻子在西非住了4年，我真的非常喜欢我现在的生活。我在couchsurfing上认识过一个朋友，他非常喜欢语言，一直在旅游、教语言、学语言。我觉得如果你想快乐地生活，选择被同你一样的价值观、并且充满正能量的朋友在一起是最好的了。我相信技能是相通的。以前我认识一个女孩子，她做了很长时间服务生，她非常擅长这个工作，因为她开朗善交际，总是拿小费最多的一个。后来别人建议她去学公关，她真的就去了，现在她有自己的公关公司！我总是相信生活是可以有不同的可能性的！只要你愿意去探索去学习！”整个会场的气氛似乎都被他的演讲点燃。很多人站着，好多人没有位置，只能坐在通向2楼的旋梯台阶上。当Chris宣布演结束，这些听众们就开始排队等签书，依旧热情满满。
&amp;nbsp;
Chris最喜欢的词就是Entrepreneurship。对他来说，这个词不仅表示具有用商业运营思维，能够科学分析投入产出，做生意，还有更多的情感上的意义：如勇气、挑战、激励、自我超越。而且，他是这么一个正面能量的人，也许是天生的，也许是在那么多年的游历中所积攒的。他的故事和他用自身和书来告诉人们的可能性是那么吸引人。
&amp;nbsp;
还记得一年前，我来纽约看望我大学的英语老师Julia，回去的时候写下这么一段话“我觉得在中国的时候，每个人给我的感觉是，都在同一个世界，都被同样的社会规则捆绑，每个人都在想着我要赚钱，我要功成名就。但是，在纽约，我看到的，听到的，别人告诉我的，他们的故事，像是热带丛林的植物一样，生机勃勃又多种多样。他们似乎都有种魔力，在你同他们交流的时候，能像一个小太阳一样，让你受着他们的引力，绕着他们转。而在中国，是所有的人，绕着工资，房子，车子，前途转。美国并不是没有这样的人，但是整个社会对于成功的定义和标准远比中国宽泛很多。”
&amp;nbsp;
直到现在, 纽约都还在用它的丰富多彩带给我各式各样的惊喜。Inspiration是我最喜欢的英文单词. 所有的年轻人在成长过程中经历的那些自我怀疑、妄自菲薄都是需要这样正面的激励和启发而得以消弭。坚持做一件热爱的事情、增加生命的厚度、不断学习成长——这应该是年轻的我们，在那似乎真切其实飘渺的未来面前，唯一可以把握的了吧？
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“可乐大学”——埃默里大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/emory-university/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 13:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/emory-university/</guid>
      <description>作者：王熹
公立/私立：私立
地理位置：佐治亚州
校园环境：郊区
 上一次写有关埃默里（Emory University）的文章已经是三年前了，一转眼三年级也只剩最后的一个月。还记得高中毕业刚进大学的时候，看着高中的其他同学去了美国偏僻（in the middle of no where）的学校，心里小小乐了一下。虽然当时在国内知道埃默里的人是少之又少，但每每被问起学校的时候，说完“我去埃默里”之后再加上一句“在亚特兰大”，对方就会露出一副恍然大悟的样子，连连点头说“亚特兰大是个好地方啊！”让当时根本就对亚特兰大一无所知的我仿佛被洗脑般坚定地认为“对！亚特兰大就是个好地方！“真的到了才知道，这个美国第九大的大城市真的是人多车多楼多就是娱乐不多。这里虽然有全中国人民都知道的可口可乐公司总部，美国人民都知道的CNN总部、达美航空总部、UPS总部、AT&amp;T总部，但这些不过是坐落在市中心的几栋高楼而已，实在是谈不上有趣。再说埃默里，虽说是在亚特兰大市内，但已经处于城市的中环（midtown），完全没有中国人印象中大城市的样子。但也正是这样的地理位置，造就了埃默里独特的学习生活氛围。 &amp;nbsp;
众所周知，美国的城市大小基本和城市的不安全指数成正比。亚特兰大的犯罪率自然也是“名列前茅”，但生活在埃默里，基本不用担心安全问题。亚特兰大的大多数犯罪事件都发生在市中心（downtown），离埃默里有一定距离。而且埃默里的本科规模虽然不大，供本科生上课的校园从一头走到另一头最多也就20分钟，但因为埃默里强大的经济实力（常年被可口可乐公司赞助，也因此被称为“可乐大学”），学校周围各种研究机构，大大小小的7、8间医院都归埃默里所有，所以学校周围住的大多是埃默里的老师、学生或工作人员。这也使埃默里所在的镇成为了亚特兰大地区犯罪率最低的镇之一。 &amp;nbsp;
埃默里的大一大二新生被要求住在学校并购买学校的套餐项目（meal plan），虽然有人抱怨学校收费太高，但这确实为新生们省去了很多麻烦。想吃饭的时候，在学校范围内的食堂（dinning hall）大大小小有7、8个，学校周围越南菜、泰国菜、韩国菜、印度菜、意大利菜当然还有美国菜也是一辆校车就能到的距离。卖珍珠奶茶、刨冰、冰激凌的店也开了好几家，甚至连学校书店里还有一家星巴克。唯一美中不足的是离学校最近的两家中国餐馆都不那么地道。想逛街的时候，周末有学校的免费校车到附近的购物中心，平时也可以乘亚特兰大唯一的公交系统marta的公车和火车或是几个朋友一起打车，虽然不能算非常方便，但在美国这个通常不自己开车就举步维艰的国家，有这样的条件算是不错的了。到了大三大四，如果依然选择住在校内，就会被安排去学校的另一个专门供学生住宿的校区克莱蒙特（Clairmontcampus），从这里到上课和大一大二学生住的主校区开车只要10分钟，每隔5分钟就有一班校车，所以并不会造成不便。很多买了车的大三大四学生会选择住在校外，因为有车，也自然成为了离学校较远但口味地道的中国餐馆和韩国餐馆的常客。 &amp;nbsp;
如前面提到的，埃默里的本科规模显然不能跟各个公立综合性大学相比，即使是在私立排名前前二十的学校里也算不上大。但麻雀虽小五脏俱全，埃默里的医学院、商学院、法学院和护理学院都在北美学院排名前20占据一席之地，今年埃默里 Goizueta商学院本科BBA项目更是在Businessweek排名中名列第三。所以每年进入埃默里的1300至1400名大一新生中，通常60%是医学预科（pre-med），亚洲学生中有超过50%希望进入商学院。近几年，埃默里在逐步增加国际学生的录取比例，中国大陆学生也由三年前屈指可数的10多个，以直线上升的趋势增加到了现在的百余个，估计很快就会赶超这里韩国学生的数量。 &amp;nbsp;
如果你想学医，你可以来埃默里，这里的生物、化学、物理等专业都会让你有做不完的实验和写不完的实验报告，基本人人都能有在实验室打工或帮助教授做研究的机会；如果你想学商学，你也可以来埃默里，商学院的激烈竞争会让你有足够的动力去学习，但同样会给你足够多的机会找到一份理想的实习或工作；如果你想学人文科学，你还是可以来埃默里，这里有全美排名第二的哲学和神学专业，各类主修（major）和辅修（minor）总共有103个，即使是mediterranean archaeology（地中海考古学）这样的冷门专业，你也可以在于院校科目列表（department list）上找到；但如果你想学工程，请不要来埃默里,也许离埃默里只有10公里之遥的佐治亚理工大学会更适合你。 &amp;nbsp;
虽然亚特兰大算不上是个有趣的城市，但埃默里的校内活动绝对可以算得上是丰富多彩。有艺术特长的可以参加各类乐器、合唱、舞蹈演出团体，热爱学术的可以加入自己喜欢的学术专业组织，想了解各种文化的也可以找到相应的学生社团，即使什么都不会，只要满怀热情就会有各种各样志愿者活动等着你去做。值得一提的是，埃默里的官方吉祥物虽然是一直鹰，但在学生中人气更高的是一个叫督力（Dooley）的骷髅。没有人知道他是谁，没有人知道他从哪里来，但他才是真正埃默里精神的象征。每年开学，他会代表埃默里迎接新生的加入，校内各种大型活动，他都会来拜访。每年三月天气转暖亚特兰大到处鲜花盛开的时候，学校也会迎来督力周（Dooley’s week）。 &amp;nbsp;
在这一周里，除了每天都会有个特殊活动以外，最让每个学生兴奋的应该就是督力造访自己的课堂吧。只要督力来到教室，并且上课的老师无法回答出他提出的3个问题，督力便可以宣布提前下课，即使当天在考试，考试也会被当场取消，真的可以算是激动人心。因为督力的神秘和他每次为大家带来的惊喜，埃默里学生都记得这样一段话：
Students may come and students may go,
Professors may come and professors may go,
Presidents may come and presidents may go,
But…Dooley goes on forever… &amp;nbsp;
（来来往往的学生，来来往往的教授，来来往往的校长， 只有督力永不消失。） &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>霍巴特和威廉史密斯学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/hobart-and-william-smith-colleges/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 07:50:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/hobart-and-william-smith-colleges/</guid>
      <description>作者：程轶群
公立/私利：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市

Cox Hall位于学校由建筑构成的四方形庭院正前方，是詹姆士一世时期建筑的典型代表。
&amp;nbsp;
位置和环境（Location and Environment）
先说位置，霍巴特和威廉史密斯学院（Hobart and William Smith Colleges）位于纽约上州（Upstate New York）Finger Lakes 地区，距离纽约市（New York City）有6小时左右的车程，所以城市控、纽约控的同学们可以放弃了。但是学校周围也是有大城市的，罗彻斯特（Rochester）和雪城（Syracuse）都在一小时车程内，布法罗（Buffalo）也2个小时内可达，3个小时都可以去多伦多（Toronto）跨境游了。唯一不方便的地方是小镇上公共交通比较有限，有需要提前预订的出租车和一天几趟的灰狗巴士，自己开车或者搭车出行都还算方便。
&amp;nbsp;
学校所在的小镇Geneva人口1万多一点，是一个典型的文理学院环境，各种基础的商业设施都还算完善，国际学生办公室也会在学期内安排一些出行购物的班车。除此以外比较有特色的就是学校旁边的一个大湖——Seneca Lake，风景极好，春夏季节常能看到学校的帆船队在湖里训练，选宿舍时运气好也能选进湖景房。春季学期还有帆船、潜水一类的选修课都在湖里进行。即使什么都不参加，在湖边散散步也是很美好的。
&amp;nbsp;
学术生活（Academic Life）
整体上符合大多数文理学院的学术特点，课堂规模小，师生关系近。我上过的早期现代哲学（Early Modern Philosophy）每节课只有7个人左右，大家就围绕一张圆桌和教授神侃笛卡尔（Descartes）的心物二元论（Dualism），气氛非常好。这里涉及到一个文理学院教学普遍存在的一个优势，在几乎所有的综合型大学当中，课堂教学都是以讲座+讨论课（Lecture +Discussion）的形式进行的。讲座一般由教授教，在课堂上和学生的交流非常有限。而讨论课是由在的研究生助教教的，即便是再强大的大学，在读研究生的学术能力和教学水平也是比不上文理学院的全职名校毕业教授的，并且一般文理学院的课堂规模甚至小于综合型大学的讨论课，我上的这门早期现代哲学就是个很好的例子。
&amp;nbsp;
由此可见，对于哲学一类的各种文科和社会科学这样比较注重师生交流的课程，文理学院有不可比拟的优势。
&amp;nbsp;
学校另一个很有特色的项目是建筑学研究（Architectural Studies），这个项目的特点在于它在文理教育和建筑职业教育之间取到了一个很好的平衡点，这个项目在全美所有的文理学院中都是独一无二的。所有的设计课程（Studio Class）都由正式的注册建筑师/教授负责授课，而同时能够兼顾文理学院教育（Liberal Arts Education）的优势。学生不仅在学怎么做模型，也在学习建筑背后的历史、文化、宗教、哲学等等。
&amp;nbsp;
除此以外，学校比较热门的学科包括经济、生物、化学、环境研究、政治学等等。虽然没有大U的那些明星教授，但是教授们大多也都是常青藤（Ivy League）一类名校出来的博士，并且在文理学院任职的教授都是真心热爱教学、愿意帮助学生的。
&amp;nbsp;
社交生活（Social Life）
学校的社团生活还是非常丰富的，有上百个学生社团，活跃的社团也有几十个。如果没有你想参加的社团你也可以自己建立自己的社团。这里又体现了小型文理学院的一个优势，几乎没有什么官僚作风，机会非常多。想自己建立社团只要在学生政府（Student Government）那里演讲投票通过就行了，随后学校会给各类帮助和财政上的支持。
&amp;nbsp;
机会多的另一个方面是在社团内能很快参与重要的活动，我个人参加的辩论队（Debate Team），在加入一个月后就能随队去其它州的大学参加比赛了。这在大部分的综合型大学都是不可想象的，很多地方要入队训练一年后才有机会代表学校外出参赛。带队的教授/教练也和学生关系非常好，在学期末的时候还带我们去他家里玩，并且亲自给我们烤了饼干。
&amp;nbsp;
除了学术型的社团活动，娱乐性的活动也是很多的。校内活动委员会（Campus Activity Board）每周末都会安排各类活动，包括电影、脱口秀演出、音乐会等等。各艺术类社团也会在学期中安排各种演出、展出。除此以外还有兄弟会组织的周末各种派对（party），所以喜欢派对的人也不会无聊。小镇虽小，也有几家不错的酒吧，满了21岁的同学周末去和朋友们聊聊天喝喝酒也是不错的。
&amp;nbsp;
职业发展（Career Development）
学校虽小，机会还是很多的，更多的是看个人会不会争取。这里主要分三个方面讲：银行与金融业（banking and finance）、医学预科（pre-med）、法学院（law school）。
&amp;nbsp;
在金融方面虽然不能和常青藤和文理学院中的target school（目标学校）相比，但是在整个金融行业中工作的校友还是挺多，例如Poor and Standards（标准普尔）的前任CEO，现在的JP Morgan的几个Managing Director（董事总经理）等等。校友总数不多，但是都非常热心帮忙。比如这里大一暑假就找到了西海岸某大投行的wealth management department（财富管理部门）的。每年进各大投行的IBD（投资银行部），Research（研究部），Sales（销售部）等部门的也都是有的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全美最棒的食堂——圣欧拉夫学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/st-olaf-college/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 03:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/st-olaf-college/</guid>
      <description>作者：杨晓静
公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：郊区

   简介   圣欧拉夫学院（St.Olaf College）是一所传统的路德教会学校，挪威气氛浓重。  &amp;nbsp;  录取   新生国际学生每年25人左右。SAT各个层次都有助学金（financial aid）只要录取，要多少给多少。不过最少自己出一万二美金。每年国际学生录取控制在25个（对面的卡尔顿学院（Carleton College）每年录取100+噢）。  &amp;nbsp;  学制   4-1-4。1表示一月选一门课每天都上。作为海外学习项目（study abroad）全美排名第一或第二的学校，有很多在别的国家课程可选。  地理位置：Northfield，明尼苏达州双城南部40英里左右开车40分钟可达。每周有大巴去Mall of America、机场和明尼阿波利斯市中心，每人十美元单程。平时在学校专心学习，想去城里的夜店啊，看球赛啊看电影啊都可。  每周有免费巴士去超市、卡尔顿学院、Northfield镇，还有14美元的电影可以看。平时和放假均可乘坐镇上的类似巴士的车随便去镇上的任何地方（在学校可以拿免费代币）。  距离Northfield镇中心和卡尔顿学院步行三十分钟 (冬天请勿尝试)。  明尼阿波利斯和圣保罗的有趣项目: 明尼苏达有数一数二的橄榄球队噢！冰球一般但比赛主场气氛很好！篮球上座率不是很高。棒球很好看新馆非常漂亮是个亮点，就在市中心。明州拥有6只Division I 的大学冰球队，明大的尤其好看。  &amp;nbsp;  学科   
我本人是化学生物双专业，一年前在上学校一门很有难度的一年度课程：生物化学（chemistry biology）是个特色课程。一年和同一批人上一堂课噢，可认识不少朋友。  理科：数学系是我们学校最好的，生物系其次，生物博士排名文理学院第六。化学也不错，物理也很好（这里做个修改因为写这篇帖子的时候还没有上物理课。物理分纯粹为了GE 和非专业（一般是化学专业或给医学预科的）和专业。专业课带以建模编程为主的实验课老师基本都是毕业于前十名的博士教的都很好。估计只有这一个部门所有教授都很好的了。想学工程的不用担心。圣欧拉夫和华盛顿大学圣路易斯分校(Washington University in Saint Louis)有项目 3+2 拿BA和BS双本科学位。  文科：宗教、艺术和戏剧都是强项。作为一所路德教会学校，我们四年必修两门宗教，大一必修一门圣经学习，音乐是最好的啦。政治还行，经济一般。  不太好的专业：社会学、人类学、语言类除了挪威语（中文不详）。  特色课程：大一的生物化学和四年的 Great conversation（不是人的上的） American Conversation， Asian Conversation。  师生比：有的课1-15人有的课40-80人。基本大一时可能会有大课，但即使是大课老师也会给充足的办公室时间（Office Hour），回邮件也及时。每个学生都有自己的学术顾问（advisor）指导选课或者课余生活，基本是和自己主修相关的老师。  另外很多人让我提下我们学校新的科学楼, 实验器材先进，生物方面标本收藏和一所大型研究性大学媲美。投资4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣又很酷的绿色生活</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/cool-green-life/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 10:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/cool-green-life/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
OCRRA一直为雪城的各个学校提供从知识到物资的支持。我的几个校友已经成为OCRRA的垃圾分类专家，他们会进入学校为小朋友们上课。而OCRRA也免费发放蓝色的回收箱，这些分类回收专家常常上地方电视，同居民们分享回收的小贴士。我加入了OCRRA的邮件组，常常关注网站更新，学习他们提供的一些回收和垃圾处理的小贴士。

美国ELMS6年级垃圾处理考察团的故事就这样进入了我的视线。
&amp;nbsp;
环保教育的“常规项” “今年，六年级的同学们参加了第一次的远征考察活动，主题是‘用ELMS的方式减少浪费’我们了解到了好多不同的方式来减少我们生产的垃圾，学会怎样变废为宝、怎么样回收可循环使用的物品。”
&amp;nbsp;
这个是雪城学区出版的一本叫做“Reducing Waste the ELMS Way”的小册子的开头第一段。ELMS指的是学校的名字Expedition Learning Middle School，是雪城学区的一个初中。它和另外6个学校得到了美国环保局EPA的一个两年的资助。这笔资助帮助这几个学校组建一个联合工作小组，齐心协力降低几个学校的能耗，搞节能环保教育项目。美国环保局（EPA）虽然近些年因其“无为”备受诟病，但是在环保教育的投入方面确实是有目共睹的。每年大量的拨款都会流向学校，支持学区内的环保教育项目。在它的网站上、youtube频道上都有大量的适合不同年龄段的学生的环保教育教学参考资料，学校的老师可以利用这个开放资源，免费下载学习材料。垃圾分类教育已经成为环保教育的“常规项”进入很多州的中小学了。
&amp;nbsp;
ELMS因为校园内的创新环保教育和能源回收工作的成效被授予了雪城所在的郡能源回收局回收工作杰出奖。他们编写的这个小册子就详细地介绍和分享了学校的经验，并在学期末的总结会上邀请了家长和社区的居民参加，小册子分发给了被邀请人，还把这个册子的电子版放在了学区网站上供其他学校参考。
&amp;nbsp;
到处走，到处学 这些和孩子相关的教育项目，最重要的特点是“好玩”。到处走到处看，并且能将所学用于实际，才能让孩子们记住。
&amp;nbsp;
ELMS的这个项目先是学校的科学课老师们带着孩子们去参观垃圾填埋场、焚烧厂、可回收物生产机构、雪城大学的研究所和校园绿色管理机构等，随后整个学期6年级的同学们需要完成的“作业”就是：自发组织发起校园内的回收项目；在老师的指导下学习不同的垃圾处理方法的原理、影响、写作调查报告；小朋友还需要在学期末一起组织一台报告晚会邀请他们的家长和社区居民向他们普及这个学期他们学到的知识。
&amp;nbsp;
在小朋友去垃圾填埋场的时候，工作人员跟他们解释如何将垃圾分类填埋。在垃圾填埋场的地下，工作人员都会预先用特殊物质隔离垃圾和临近地下水的地层，保护水资源不受污染。现代化的垃圾填埋场还充分利用了垃圾中的甲烷为周边社区供电，一台发电机能够支持1000-2000户的生活用电。就近产生的电能直接为社区所用，十分高效。
&amp;nbsp;
孩子们还去参观了当地的焚化炉。工作人员跟他们介绍了垃圾焚烧厂历史上的进化过程。因为以前技术的落后，焚烧厂根本没有任何的降能耗减污染的功能，反而是大气污染的“凶手”。而现在这些焚化厂都有“filters ”过滤装置，减少排入空气的污染物，而且焚烧过程还能产生能源，变废为宝。
&amp;nbsp;
老师们还带着小朋友参观了“Recycle America”。这是一个雪城本地的回收机构。在参观过程，中工作人员教会小朋友如何区分可回收的物品，哪些不能回收。很多可回收的材料是可以卖给当地的商店，比如雪城的超市wegmans，按照一定的价格收购你的材料，然后给你等价的超市抵用券。市民们可以有一定的经济方面的动力，而超市可以把这些塑料瓶、各种玻璃类的器皿送到这些处理公司，重新变废为宝。
&amp;nbsp;
在参观前，老师还邀请了一个当地知名的记者来教孩子们采访和提问技巧，这样孩子们在参观时就可以更有针对性地提出问题收集材料。
&amp;nbsp;
学科学，举办社区里的报告晚会 美国的科学课可不是死记硬背就能过的，对研究能力和动手能力要求是很高的。
&amp;nbsp;
在整个活动期间，还有其他的专家也提供了很多帮助。学校回收项目建立过程中，OCRRA的专家们还应邀来学校给小朋友们做培训，帮助他们更好地掌握垃圾分类的知识，教会他们如何跟学校的其他同学讲授分享这些知识。OCRRA除了制定整个郡的相关垃圾制定法律，也有专门的学校教育项目，为辖区内的学校提供各种专业支持。
&amp;nbsp;
在科学课老师的指导下，学校每日产生的垃圾被小朋友们划分为可堆肥的垃圾，不可堆肥的垃圾、发泡胶、牛奶盒、塑料。在学校的后院，同学们都把吃剩的午餐倒在一个固定的回收箱里。在生物老师的帮助下，小朋友们养了一箱蚯蚓，让蚯蚓吃剩菜并转换成肥料，这个也就是蠕虫堆肥。现在这些肥料可以给学校的花园和周边的园地使用。他们还自制可重复使用的午餐袋，这样可以减少纸张的浪费。老师还陪他们做实验，一起制作再生纸（recycled paper）！
&amp;nbsp;
在这里你可能要问：怎么做再生纸啊？雪城学区和其他许多机构研究所因为可持续发展这么一个共同的关注点组成了Syracuse Center of Excellence（SyracuseCoE）联盟。SyracuseCoE发展了一系列的教育课程。制作再生纸是其中一个很受欢迎的课堂活动。把报纸或者其他准备回收的纸泡热水，然后搅到成纸浆，加一些类似漂白粉之类的东西，然后用有点镂空的锡纸压出水分，再用重物挤压使平整。老师们要求同学们试着用不同的纸做实验，看看废纸的素材对制作的纸都有什么影响，这课也变成手工课，小朋友们在半干的纸上进行艺术创作，撒上彩纸、金粉、珠子等材料。等这些纸脱水晒干之后，就成了艺术品了。
&amp;nbsp;
而这些纸被用来制作学期末的报告晚会的请帖！他们倡导来参加的客人（社区里的居民）开始建立他们自己的回收站和家庭内的回收机制。他们制作了小册子、海报，借报告会的机会告知这些来宾什么可以回收、哪些需要被扔掉。他们还邀请了客人一起来做一个牛奶盒种植计划和家庭肥料培养计划。牛奶盒种植可以帮助脆弱的种子更好地成长，而因为牛奶盒是可降解的，随着种子的生长，可以直接移植到花园里，盒子也会变成肥料。
&amp;nbsp;
中国小朋友课外活动较少，如果有集体活动的话也都是春游、参观爱国主义基地、军训等，很少有这样将知识学习、动手能力、社会活动能力都纳入项目设计的活动。其实以学校为基点，周边社区和相关机构支持、学生为主体的垃圾分类教育是解决垃圾围城的一个重要解决方案。利用学生辐射家庭，带来社区行为的改变是可能的。要把绿色教育变成一个有意思的、“很酷”的学习和实践过程。开发这样的教育项目更需要学校转变观念和教师的投入。而随着科技的普及，开放的教育资源共享也在这一绿色教育浪潮中起了推波助澜的作用。老师的引导、相关部门和机构的支持、资金支持、学校与NGO的协同合作等都是未来中国绿色教育发展的重要因素。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国际会议与实实在在的变革？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 04:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/global-conference-and-the-real-change/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
 亚洲协会去年在北京三影堂展出了冰+煤系列摄影作品。由于要继续在中国的巡展，作为实习生，我的一个工作是翻译一些解说文字和相关材料。这一摄影展，试图“以视觉的形式揭示了人类对煤炭的开采利用所触发的隐秘的连锁反应”。David Breashears的作品最让我惊叹。他收集到了1921年的喜马拉雅地区的雪山照片，然后在同一个高度、经纬度拍摄了同一座雪山照片，通过对比来展示，在过去将近一个世纪的时间，冰山的融化速度和规模有多触目惊心。    这个世界中存在的联系，微妙、神秘，有时就像多米诺骨牌一样，在毫无预兆之时，就能产生巨大的影响。我和Tashi，UVA的藏族研究中心的主任，聊天的时候，她说：藏族的人民过着最原始的生活，因为他们的宗教信仰，他们自觉保护动植物，保护他们居住的环境。但是他们却要最先受到气候变化影响的影响。因为气候变暖，冰川融水的季节提前，并且水量增大。很多藏族地区若是靠畜牧业为生的，所依赖的草地需要这些融水的浇灌，种植区也需要这些冰川融水。而若是有一天，这些冰川的水都流干了，那这片土地也就失去了灵性。  &amp;nbsp;  而影响并未就此结束。喜马拉雅山区是亚洲水塔。亚洲是全世界大洲中人口最多、密度最大的。这些冰川融水是亚洲最重要的河流们的源头。随着冰川融水径流量的加大，下游的人民可能会遭受到洪灾等危害，随着储水量的减少，未来有可能又会产生旱灾。虽然我没有专业学习大气环境、生态科学，但是气温升高对于整个地区的气流、气候会有影响，而对当地生态的影响也是可以预见。  &amp;nbsp;  这个世界并不公平。我们在制造问题，但是受苦的却是另外一群可怜的人们——藏区淳朴的牧民，或者小岛国上日益担心海平面上升的人民。加拿大俄罗斯等国家却可以因为气候变暖而活动更多可利用的土地，可以发展经济。当然，若是气候变化加剧，环境持续恶化，最后，我们都是同一根线上的蚂蚱，谁也逃不开灭亡的命运。  &amp;nbsp;  我的director在他介绍冰+煤的短文中提出问题：我们可以轻易地通过网络搜索了解气候变化对这些不同社区的潜在的灾难性影响，但是为什么认知和真正行动之间却有那么大的鸿沟？也许你会说，因为我并不觉得我是问题的制造者，所以我没必要行动。  &amp;nbsp;  我们可以先看一组数据：“2 月 26 日，中国电力企业联合会发布了《2012 年全国电力供需形势分析预测报告》，报告显示，2012 年全国全社会用电量增速9.5%左右，2011 年，全国全社会用电量 4.69 万亿千瓦时，比上年增长 11.7%。人均用电量 3483 千瓦时，比上年增加 351 千瓦时，超过世界平均水平。”  &amp;nbsp;  我们需要使用越来越多的电器，购买越来越多的商品，各种快捷的网购正在不断让我们的欲望膨胀。工厂必须一直开工生产，满足人们的需求。不仅在中国，很多国家都使用煤炭这一廉价资源来满足生产所需的动力。而在全球，仍有越来越多的人口出生，我们需要消耗大量的肉类、奶制品、蔬菜，各种消费品，而地球能够提供给我们的资源确实非常有限的&amp;#8230;&amp;#8230;  &amp;nbsp;  不管你乐不乐意承认，我们人类，正在扮演的角色，确实是问题制造者。  &amp;nbsp;  然后你会说，别人比我还浪费呢。美国人厕所免费提供手纸，夏天办公室温度永远是让人冻到鼻涕直流，冬天暖气太热，人们直接开窗却不调低温度。  &amp;nbsp;  很多时候，我们对待存在的问题，不是以解决问题的姿态，而是以推卸责任的态度。气候谈判的症结就在这里。发展中国家认为发达国家应该负起主要责任，发达国家要求中国印度正视他们现在排放大国的现状。可是我们除了互相推诿，我们应该用更加主动的方式去解决问题。  &amp;nbsp;  我的老师，以前代表美国参与过很多环境条约的谈判，她同我们分析美国的制度特点，和这样的政治制度对谈判的制约。我的美国同学直接就举手说:我觉得只要这些思想僵化、只顾党派利益的人都退下来，我们就能解决问题了。当时老师听了没有生气，而是很严肃的说，这些负责谈判的代表们，他们是被教育要以国家利益为重，而在未来全球化的世界里面，这样狭隘地只为一国私利，或者党派利益，是有害的。这也是我们寄希望于你们的原因！我们希望你们是问题解决者，合作者，而不是分裂者，问题制造者。  &amp;nbsp;  在联合国里约20执行协调员布莱斯·拉隆德先生与全世界的青年朋友对话中，推特上有个年轻人提问，大意是，这次的里约峰会，是不是又是一群外交官开开会过过场呢。拉德隆先生说：这些外交家达成什么样的协议，固然重要，但是更重要的是，你们所在的国家，内部民众们是怎么样坚持可持续发展，坚持绿色环保的生活方式，怎么样督促你们的政府去履行承诺。联合国只是一个服务于成员国的国际组织，真正掌握着改变能力的，是来自每个国家的民众。而我们也需要更多创新的解决方案。很多时候外交家们并不擅长创新，我们需要更多主意和声音。  &amp;nbsp;  我在UN实习的时候，每次开会之前，都会有一些学者，或者一些机构代表们来分享他们的一些实践，这是整个沉闷的会议中，我最喜欢，学到最多的部分。他们的共同点就是：以解决问题为出发点。因为这些实践者，我坚信，正是有不完美，才能暴露出需要解决的问题。正是有需要解决的问题，才能推动科技和各种工具的进步。  &amp;nbsp;  我意识到了自己的责任：作为在信息爆炸时代成长的一代人，我们享受着信息自由流动，利用科技打破时空界限，并让跨地域时区合作沟通变成可能，我们其实是享受特权（privileged）的一代人。我们应该成为解决问题的一代人。只有发声，只有被听到，只有真正从自身的改变做起，我们才能改变世界。从及时关灯做起，从不吃野味做起，从不铺张浪费做起，从你可以开始着手改变的任何一件小事做起。我已经准备好要当一个“change maker”，你要加入吗？  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约人际关系潜规则</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/new-york-unspoken-rule/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 16:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/new-york-unspoken-rule/</guid>
      <description>文/李东 &amp;nbsp;
起了这个题目之后，忽然觉得有“标题党”的嫌疑。潜规则这三个字多少会让人浮想联翩。有人的地方，就有规则，有的规则白纸黑字明文协议，有的规则圈内人士心照不宣。本文所谈，皆基于我个人在纽约的经历。说宽了，是做人道理，说窄了，是圈内文化。有些说法适用于全球各地，有些说法可能只适用于我的个人案例，请读者自甄。因为人际交往是一个综合的过程，所以本文会涉及到文化期待、语言动作、思维习惯、信息解读等诸多层次。人际圈子以很多种形式存在——家人、好友、同事、上司、教授、同学、校友、兴趣小组成员、利益相关人士（stakeholders）、炮友。本文所指的交往对象可能以各种形式存在，人群主体为Graduate school students and professionals who live and work in New York City, mostly Americans and Europeans。
&amp;nbsp;
声明一点：这些只是我的个人观点，带有浓重的主观色彩，受限于个人经历和地域文化。文章不对任何读者群负责，文中所有“你应该怎样怎样”的“你”全都指的是我本人。欢迎不同观点和佐证案例，但要辩论，请另寻场地。
&amp;nbsp;
——————
一座城市的魅力，在于这里的人。纽约这座城市的魅力之一，就在于这里云集了各种各样有意思有才华有资源的人。我是一个拒绝guidebook的人，喜欢自己去闯荡和体验，有过诸多奇遇和serendipity，也碰过不少壁，有过不少awkward moments。教训，是很深刻。
&amp;nbsp;
我小学四年级开始接触外国人，掐指算来也有好十年经验了。但是到中国进行访问交流工作旅游的外国人和在外国的外国人是不一样的。我不能完全按照之前与到中国的外国人交往或者与中国人交往的逻辑在这里开展人际交往。简单来说，They expect us to behave in certain ways.
&amp;nbsp;
纽约很大，圈子很小。在纽约，你能遇到各种各样的人，不过大部分人，与你无关。You are just another irrelevant perfect stranger. 对于大部分普通人来说，个人频繁交往圈子其实并不大，一方面，大家手头上有无数的事情要忙碌，处理人际关系的时间是有限的；另一方面，我们其实并不需要那么多人在我们的圈子里。除非你的职业要求你有很大的职业圈子，比如：做sales。大部分人，对工作圈子和个人私生活圈子也有较明确的区分。进入他人的圈子，或者把别人纳入自己的圈子，都需要理由，要么，利益相关，要么，志趣相投。大家都很忙，没有太多时间空间给random people。重要的是，找到属于自己的圈子，或者建立适合自己的圈子。圈子不在多，但在每个圈子都要有自己的位置。圈子太多，是经营不好的。
&amp;nbsp;
永远尊重他人的时间。纽约人对自己的时间非常protective. There are just way too many things going on in the city and in each individual’s life.一个真懂纽约的人，一定不会觉得无聊没事干，反而每个人都希望自己一天有48小时来应对迎面扑来的生活和大苹果！你要清楚地明白，你是无法在别人的时间线里随意进出的。如果你硬要随意进出，别人会觉得你很rude，然后对你关上门。要进出，要给理由，要给notice（预先通知）。邮件和短信是比电话更安全的联络方式，因为这给了对方回旋的余地。别催促，纽约人最怕被催促。要有耐心，但不要等待，继续做自己手头上的事情就好。除非是谈婚论嫁了的男女朋友或者是很好的朋友，别抱着一束玫瑰在人家楼下等着“制造惊喜”，会把人家吓跑的。除了家人和亲密的朋友，我一般只会给专门负责解答某类问题或提供某种信息的接线员打电话。纽约人不回邮件不回短信或者“十年”之后才回也正常得很，99.99%的情况是：邮件和短信都安全抵达，但是你对对方而言不重要或者不相关。永远感谢别人花时间为你做了什么事情，哪怕只是跟你聊了会儿天，说了几句话。
&amp;nbsp;
在什么场合扮演什么角色。每个场合对你的expectation是不一样的，所以进出不同场合要自如地转换角色——着装，言语，动作，情绪，状态。在library就该做个nerd，在家就该做housewife, 在幼儿园里就该做个善良细腻老师，在club就该做个“艳女郎”。该做领导的时候拿出领导风范，该打下手的时候就踏踏实实把琐碎的活干好来。角色没选对或扮演不好，你在那个场合里就会显得很odd，这会影响你跟周围的人互动。如果不知道该怎么扮演某个角色，看看老演员们是怎么做的，从模仿开始。这不是“不坚持自我”，而是“灵活的人生”。既然你选择进出某个场合，就意味着你能承担那样的角色。“人生如戏”，其实一点没错，我们所有的作为都是表演，只不过有些表演是真实的，有些表演是做作的。
&amp;nbsp;
想利用别人的资源首先自己要有实力。纽约云集了这个世界上太多美好的资源——学术，财富，人际等等。到这里来的纽约客们，纷纷想利用这里的资源，同时也为这座城市带来更多资源。有争取资源的心态是好的，不过，你要明白任何资源都是有获取权限的。撇开网路上的分享性资源不说，现实世界中的很多资源是有获取壁垒的，没有实力，你根本无法获取别人的资源，也没有证据表明你能利用好那份资源。别去碰你配不上的资源，这是一种徒劳的只会带来挫败感的做法，反而，应该修炼内功，等待时候到了，资源自然会来找你。
&amp;nbsp;
好好利用名校的人脉资源。如果你还认为到名校只是来学习专业知识的，那么你已经错过很多资源了。这个世界正在经历cognitive surplus，知识在任何地方都可以获取，但人脉，是具有独占性的。我的一个学姐跟我说，她在美国做项目，都是拿着TC（Teachers College）的名字跟alumni签下的合同。名校是你资源库的入场券，没有这张入场券，I’m sorry, you are not even invited.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Goodwill看社会企业</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/see-the-social-enterprise-from-goodwill/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 05:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/see-the-social-enterprise-from-goodwill/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
在全美被复制的社会企业 Goodwills Industries International是美国著名的社会企业。早在1902年，Reverend Edgar J. Helms(埃德加·赫尔姆斯牧师)开创了雇佣失业人士来卖收集的旧物，帮助他们自食其力的模式。到1936年，随着这一模式在全美100多个社区被成功复制，他倡导建议一个Goodwill联盟，统一管理这些经营活动。
&amp;nbsp;
在100多年的发展中，这个机构的目标也越发明确：培训因为残疾、教育水平低或者其他原因失业的人们，为他们提供识字教育、工作训练，并创造就业机会，改善残疾人和其他社会弱势群体生活状况。而随着机构的发展，在不同的社区，可以开设当地的Goodwill零售店，每个郡有管理机构，然后报道给州管理层，每个周再像Goodwill总部汇报工作。
&amp;nbsp;
零售店雇佣接受机构培训的弱势群体，并将产生的收益持续投入培训项目。随着会员的增加，Goodwill的盈利能力也越加强大。同时人们捐旧衣的话，Goodwill会提供凭证，捐款人可以申请相应的退税免税。因此Goodwill在同一个社区内因为她的“社会企业”的定位备受青睐，能够有效地与同一个社区的二手店竞争。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Goodwill发展三要素 对Goodwill来说，三个要素是他们关注的：个人——即他们的客户，社区——注重本社区自我造血能力的提高，并给与他们足够自主权，环境——作为一个不断扩张的旧物零售店， Goodwill宣传旧物利用的好处，负责回收各种旧物，如旧衣和各种电子垃圾，并自觉减少各地机构的碳排放，是环境友好型机构。他们这种用商业模式的方式解决社会问题，正是符合社会企业的定义。
&amp;nbsp;
Goodwill的教育培训项目很多，比如申请材料写作，面试培训，电脑技能培训等。这些项目的参与者都被称为客户，除了弱势群体以外，还有很多曾经有犯罪记录的人，因为他们的过去，在找工作中会碰到很多阻碍。Goodwill网站链接了一个客户的博客，让这些成功找到工作，成功在零售店工作的人来分享他们的人生故事，Goodwill怎样改变了他们的人生。很多捐助者都是因为看了这个项目在网上捐助这个机构。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
争议和问题 在美国，其实对于社会企业也还是有很多争议。美国社会企业联盟协会做过一个调查，72%的人认为他们面临的最大一个困难是现阶段美国的法规并没有直接对他们进行规定。像Goodwill，它注册时就是以NPO(非营利组织)和charity(慈善)的定位注册，因为它的使命就是为了弱势群体创造就业，如果每年它能够解决客户的就业问题，这个机构现在就能够在法律范围内享受税收优惠。
&amp;nbsp;
但是随着它的扩张和盈利能力的增强，消费者们开始警觉起来：他们是否打着慈善的名义利用免税政策？他们每年能为多少人带来就业？多少他们的收益给了他们雇佣的这些弱势群体？高管的工资怎么能那么高？
&amp;nbsp;
在商业世界里面，按劳按业绩领取工资与奖金，而在慈善的世界里面，捐款者对于超过他们心理预期的高管工资是无法接受的。在美国，批评民众将商业与慈善对立的声音一直都有存在。Charity Navigator在2006年做过分析，美国NPO的CEO薪酬大概是$141,947，这表示3.4%的机构开支是给CEO的薪酬。这个调查样本是他们数据库里面的5054个美国的NPO。而在评级的时候，他们也会通过横向比较，即在同一个地区相似规模的NPO的CEO薪酬情况，评级的时候是不能一刀切的。 无一例外的就是，在慈善的范畴里面，过于偏于平均值是很危险的。快速的慈善创新，和商业与慈善之间日益模糊的隔阂正在冲击着捐款者对于慈善的认识。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
创新的力量 盈利公司创造捐赠项目，盈利公司和社会企业的合资项目，公司赞助赞助社会企业，商业合作企业，社区企业， 慈善机构的商业部门等，这一系列的词汇还在不断增加。
&amp;nbsp;
消费者可以看到各种贴着社会企业标签的企业，贴着“绿色”“环保”标签的各种新鲜事物。在这个创造力爆发的年代，社会企业家们不仅要探索自身的局限，还需要更多的交流和普及——跟民众，捐款者，利益相关者，法规制定人员等。而最重要的，就是不要在盈利中，迷失了他们最初的起点——为了解决某个他们关注的社会问题，为了服务他们关注的人群。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星星的孩子</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/xing-xing-di-hai-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 05:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/xing-xing-di-hai-zi/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
当我从开往Jamaica公车上下来后，我就觉得自己迷路了，我似乎进入了一个黑人聚居区，看到各种小店和快餐店，还有各种我身边走过偶尔看我一眼的黑皮肤的路人。因为我在New York Cares的网站上登记了一个为Tender Care Human Services提供志愿服务的项目。
&amp;nbsp;
Tender Care Human Services(TCHS)是一家为纽约和长岛地区患有自闭症和其他广泛性发育障碍(Pervasive Developmental Disorder；简称PDD)的人群提供服务的机构。
&amp;nbsp;
我出门前记下了项目领队Tania的电话，她是TCHS机构秘书。电话里她非常确定地告诉我，我已经离中心很近了，可是奇怪的是我怎么也找不到。后来我在街上徘徊了15分钟，对面有个黑人大叔友好地问我，是不是在找TCHS。我点头，他笑着让我抬头看招牌，原来就在街边小店的上面——我的视野直接被街边店铺的招牌阻碍。
&amp;nbsp;
我跟着大叔一路走上去，听见了小孩子的声音。一个眼神有些暗淡的小朋友斜着眼睛在楼道口看着我。我以前在南京脑科医院接触过一次有心理疾病和学习障碍的儿童，但是这个妹妹就这么盯着我还是让我觉得很不自然。Tania从楼上下来，兴高采烈地跟我介绍这个项目。这是TCHS的特殊项目，为自闭症儿童们提供音乐绘画等艺术课程，帮助他们提高沟通能力和学习能力。等我到楼上，大家已经围坐着，手拿乐器听音乐玩起来了。抱着吉他的Jane在指挥小朋友取一件自己的乐器，然后就开始乍呼呼地问大家想听什么歌，然后抱着吉他唱了起来。坐在边角的小男孩，本来正专心致致地撕纸，听见音乐声，偶尔翻转头扫了一眼，一个志愿者塞给他一个三角铁，教他怎么敲，他一边敲一边发出类似欢呼声的尖叫，看起来他还挺喜欢热烈的美国乡村摇滚。还有一个个头比较大的黑人男孩，正低头翻书，似乎不为所动，慢慢地也头一点一点地配合着音乐，身边的志愿者帮他擦擦嘴角，他又忙着自己的事情。
&amp;nbsp;
最好动的就是刚刚在楼道盯着我看的小姑娘，知道我是新面孔，一直盯着我看。我试着去拉她的手，她伸手就打了我一下，也不说话。我试着跟她聊天，结果她按着音乐节奏打我，还一面观察我的反应。我一面乐，一面想去抓她的手，想拉着她的手打拍子，结果她躲开了。然后转了一圈又来锲而不舍地打我。其他几个孩子都在敲着乐器，看起来很开心。随后Jane又带着大家唱起了歌，所有的歌都是旋律简单，歌词重复性大，只需要把关键的部分，比如数字、人名等替换掉就可以了。不仅要动口，Jane还配套发明了动作，让小朋友跟着学。比如很经典的一首歌“我是一个小茶壶”（I’m a Little Teapot）。小朋友们需要跟着比划，把自己变成小茶壶。志愿者也会在旁边辅助小朋友的动作。因为身材比较圆，Jane假装自己是小茶壶的样子真是让人忍俊不禁。而大家一起模仿茶壶水水开了的声音也吸引了好多小朋友的注意。
&amp;nbsp;
等歌唱完了，大家分散开去同小朋友们画画。因为当天志愿者们去得比较多，所以我就成“剩女”，于是跟Jane聊起天来。原来Jane是在皇后区的一个学校当特殊教育老师，她是音乐老师，第一次进去也不知道跟小朋友说什么。这么多年了，这些孩子们带给她很多欢乐。她每天都会带着孩子们在学区的圣诞晚会上表演，她花很多时间给小朋友们准备道具，因为她知道这些孩子们并不像其他的小孩子那么聪明，但是他们跟其他的小孩子一样可爱，所以她会挑选像小茶壶那样可爱的歌，教会小朋友很简单的肢体动作。每年他们虽然没有拿奖，但是总是传递最多笑声的一组。Jane在学校里组织音乐项目（music project），给小朋友们做道具盒，可以让他们通过简单的日常用品，做一个可以发声的小乐器。比如鞋盒盒面镂空，小朋友可以把几条丝线架在鞋盒上，拨动丝线就可以发出声音，还有简易三角铁等等。小朋友通过自己组装就可以拥有自己的乐器，很多小朋友都很喜欢，上课时都玩得很高兴。
&amp;nbsp;
对于Jane来说，音乐是世界上最美妙的发明，她相信通过给自闭症和患PDD的小朋友音乐教育，可能帮助他们更好地理解语言，协调动作，提高他们的自我意识，学会表达等等。有的时候，你确实需要很多时间和耐心去与这些小朋友沟通。“我第一次来的时候，刚刚坐在角落的jimmy，就是敲三角铁的男孩子，都没看我一眼，但是他很开心。之前有一次，有个小朋友在这里，在我弹唱的时候，竟然在电子琴上跟着弹，我惊奇地跟他的父母说，你们的孩子真是太有天赋了！他们一听就哭了——因为对于他们来说，这样的评价常常是一个奢望。”
&amp;nbsp;
后来我才知道原来这个中心的创立者Yolanda Vitulli的孩子就是自闭症患者，Yolanda带着她的孩子Michael去了很多康复中心，后来在尝试了音乐疗法之后，Michael渐渐懂得与人沟通，甚至有天对着她说“我爱你妈妈”！Yolanda听到后感动得哭了。她用自己的积蓄并筹款得到了第一笔启动资金，创立了TCHS。
&amp;nbsp;
TCSH因为就在黑人聚居的商业区，很多送到这里的孩子也是黑人小孩，但是因为中心也比较小，所以一次只能有14个小孩子，其他的小孩都要被列在等待名单上。Yolanda也很努力扩宽筹款渠道，他们的一个固定的资金来源是跟这里的一个古董店的合作，古董店固定把一定数量的收入捐给TCHS，因为这样古董店可以免税，有优惠政策。
&amp;nbsp;
在美国，有很多像TCHS这样提供治疗和日托服务的NPO和NGO。也有很多机构专注在倡导游说方面。很多机构的创始人都是患有自闭症的小孩子的家长:比如美国最大的Autism Speaks，创始人Bob and Suzanne Wright他们的孙子是自闭症患者，Amy Dawson的孩子也是患有自闭症，后来她创建了免费为患者提供法律服务的事务所，因为自闭症患者的家庭，作为弱势群体在面对强大的制药公司和保险公司的时候，也需要专业人士提供更多的法律支持。这些家长身上的正面能量真的很让人敬佩。Autism Speaks除了大家耳熟能详的Light Up Blue为提高大家对自闭症认识的倡导活动，还有一个项目是政策游说Autism votes，他们的工作包括：拜访各州的议员，通过影响州和联邦的法律为自闭症患者争取更多的保险，政府医疗补助（Medicaid），通过影响政府的财政预算为自闭症研究争取更多的资金等等。他们在地区内普及自闭症知识，通过影响民意来影响地区议员的投票。
&amp;nbsp;
Autism Speaks有个口号，我很喜欢：Awareness, Acceptance and Action——提高我们对自闭症的认识，接受这些患有自闭症的人，并且努力行动起来。不要吝啬一个给自闭症患者或者他们的家长一个赞美，一个微笑，减少他们生活中受到的歧视和不公。这是我们力所能及的。而针对自闭症法律的改变、医疗状况的改善、学校教育情况的改善都需要我们为这个群体更多的发声。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>滑雪胜地——丹佛大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/university-of-denver/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 02:21:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/04/university-of-denver/</guid>
      <description>作者：黄天语
公立/私立：私立
地理位置：科罗拉多州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
丹佛大学（University of Denver ，简称DU）位于科罗拉多州的首府丹佛市，是落基山区最古老最大的四年制私立大学，拥有优美的环境和深厚的文化底蕴。学校采用三学期制，即全日制的学生通常情况下一年要上三个学期，每学期十周。与美国大部分其他学校采用的两学期制相比，个人认为三学期制还是利大于弊的，不过这还是要根据个人的喜好及具体情况而异。
丹佛大学的学术气氛十分严谨和多元化，作为一所偏重文科的私立大学，学校最著名的学院莫过于国际关系学院和商学院。其中约瑟夫-克贝尔国际研究学院（Josef Korbel School of International Studies）的排名常年在美国名列前茅，其众多校友都成为了美国政界的杰出人物，包括美国前国务卿和国家顾问赖斯。
&amp;nbsp;
丹尼尔商学院（Daniels College of Business）是美国8个最悠久的大学商学院之一，其在职MBA项目在usinessWeek排名中名列全美第6位，酒店、饭店和旅游管理学院在The Association to Advance Collegiate Schools of Business的排名中名列全美第一。
如果你是特别注重生活品质的人，丹佛市及其周边的环境绝对会让你休闲舒适的度过大学四年。在最近期的《福布斯》杂志评选的全美最适宜居住的城市中，丹佛排第11位，该市常年阳光充足，气候宜人，常年日照约300天，四季分明。科罗拉多州是全美乃至全球最著名的滑雪胜地之一，雪季的周末或者假期可以去附近山上的几处滑雪场滑雪，或者去雪场的周边天然的露天温泉放松一下，以便能够精神焕发，心情愉悦的继续投身在学术上。丹佛秋季的景色是最迷人的，这时上山不能滑雪，却能欣赏到落基山脉地区另一种独特的美。
&amp;nbsp;
虽然称之为Mile High City，丹佛相对较高的海拔并不会让人感到不适，相反的，作为全美人均寿命最高的州之一，在丹佛生活几年后，人的心肺功能都可以得到一定程度的加强。学校距丹佛市市中心只有11千米，并且学生可以凭自己的学生卡免费乘坐轻轨和公交车达到城市公交可触及的任何地方，相对美国许多其他大城市，丹佛的交通状况和社会治安都显得十分安全稳定。
&amp;nbsp;
关于吃住方面，大一大二的新生要求住学校宿舍和购买食堂的meal plan（套餐项目），由于是自助餐的形式，朋友们尤其是女生一定要注意控制饮食的数量和搭配，否则传说中的“新生十五磅（freshman fifteen）”就离你不远了。值得一提的是，丹佛市及周边有多家较为正宗的不同菜式的中餐馆，学校附近也有几处不错的亚洲餐馆，对于不习惯学校饮食的朋友，这些都是改善伙食的好去处。
&amp;nbsp;
此外，丹佛大学还被男士健身（Men&amp;#8217;s Fitness）杂志评为全美最运动的25所大学之一，因为学校向学生们积极推广健康的生活方式。健身中心Coors Fitness Center具有全美大学中最一流的运动设施、私人教练、营养师和健身课程。在忙碌的学习之余选择去gym做适量的运动，可谓是一举多得的放松方式。总而言之，选择丹佛大学不仅可以让你体验到传统的美国私立大学的精英教育，同时还可以享受到一个优质的生活环境和生活品质。Welcome toDenver, theMileHighCity!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来到这里才知道什么叫奋斗——格林奈尔学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/grinnell-college/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 02:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/grinnell-college/</guid>
      <description>作者：魏季峰
公立/私立：私立
地理位置：爱荷华州
校园环境：乡村

纵观全美无数的院校，最能给人一种家的感觉的，就是那些身处偏僻（in the middle of nowhere）的学校了。格林奈尔学院（Grinnell College）就是其中具有代表性的一个。首先，不要问我格林奈尔的玉米多不多，不要问我格林奈尔的玉米甜不甜，我对这些都不感兴趣，因为那都是给猪吃的。
&amp;nbsp;
回顾当初我选择格林奈尔的理由，无非也就是那么几个：好好学习，好好学习，好好学习。当真正来到这里以后，除了理所当然的“好好学习”之外，发现自己的人生态度和行为习惯也发生了一些转变。在格林奈尔每天的生活都是充斥在图书馆，宿舍，食堂和教室之间。当然，很多人也许会说哪个学校的人不都是这样，但是格林奈尔的这种类似机械化的生活是有些不同之处的。在这里，仿佛自己的行为习惯都是受别人所感染的。每当自己想颓废的时候，总会发现身旁有人在讨论问题；当然，每当自己想奋斗的时候，也总会发现身旁有人在颓废啦。
&amp;nbsp;
我觉得用我的一个德语老师的一句话来形容格林奈尔很贴切：这里就像是太平洋上的一个岛屿，住着很多不同文化背景不同行为习惯的人们，大家就是在这样所谓的“与世隔绝”的情况下发现对方发现自己，以至于到最后就会觉得自己对它产生了依赖，然后会反问自己：难道整个世界不就是这样的一个岛屿吗？
&amp;nbsp;
有句歌词唱得很好：外面的世界很精彩，外面的世界很无奈。每当在格林奈尔的图书馆里头奋斗的时候，心里不时就会想到处在大城市的同学会是怎样的自在，自己以后的生活会多么多么的比现在精彩。当然在抱怨的同时，自己也深深懂得那些身处“外面的世界”的人才更会显得无奈吧，因为身处格林奈尔的自己更能懂得什么叫归属感，什么叫奋斗。由此可见在格林奈尔，好好学习成了一种生活习惯和态度！每个人都是学习帝，当然也可以成为寂寞帝。在这里，“寂寞帝”是褒义的。享受寂寞的人，才能最终胜利。也许成功的人都是成功前期比较寂寞的吧。
&amp;nbsp;
其实越是这样孤立的校园，越能让大家轻易地去交朋友。在格林奈尔，你会听到这样的对话：某某某,我已经好几个小时没看到她了！在一些综合性大学，估计你会听到：某某某,我已经好几个月没看到她了！对于以上对话所映射的内容，不解释。
&amp;nbsp;
一个“孤立”的校园往往会带来很多机遇。就拿这里的学生研究生院录取的情况来说，只要是你报的上名字的，这里都有，而且是几乎每年都有，有时候甚至是每人有好几个。其实就拿学习成绩来说，全美好学校的学生其实都差不多，但是在格林奈尔，往往学生与老师会有更多的交流。换句话说，我们这里与老师社交也成为了生活的一部分。周末去老师家做客，请老师出去到餐厅吃饭，甚至和老师看橄榄球和篮球比赛都是很正常的事情。也许在这个“寂寞“的岛屿上面，老师和学生也显得格外的平等吧。正是因为这种原因，才会让很多这里的学生拥有非常出众的推荐信。从而可以申请到无数的好院校和好工作。
&amp;nbsp;
像这样一个身处无物的学校每年能吸引众多全世界各地的优秀学生是有他的道理的。不仅是从这个学校本身的排名，而且更多的都是从那些在这个学校待过四年的校友口中所听闻的。格林奈尔的校友们或许会抱怨这个抱怨那个，但是他们肯定都会觉得在格林奈尔的四年是非常值得留恋的。每个人虽然口中在抱怨，但其实心里都是一种不易说出口的归属感，也许那就是家的感觉吧。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>森林中“反智力”的顶尖名校——达特茅斯学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/dartmouth-college/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 05:50:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/dartmouth-college/</guid>
      <description>作者：周宇翔
公立/私立：私立
地理位置：新罕布什尔州
校园环境：乡村

当年冬天我被达特茅斯学院（Dartmouth College）提前录取后，常有人问：“你去哪所学校呢？”
“达特茅斯！”
“什么？什么茅斯？”
我：“……”
作为美国常青藤名校联盟中学生人数最少的大学，达特茅斯学院常常不为中国人所熟知。早年国人留美，多数人选择在研究生阶段，因而对那些以研究生教育而闻名的大学相对熟悉。而达特茅斯教育的重点放在了本科，研究生部分却在其次。不过这里的研究生部虽小，却也五脏俱全。全美排名前五的塔克商学院（Tuck School of Business）正属于达特茅斯。
达特茅斯全校共有本科生四千余人，研究生只有不到两千人，加上教职员工，勤杂人员及他们的家属，全校总人口也没能超过一万人。如此“可怜”的人口极大限度地确保了达特茅斯学院的教学质量，提高了学生与教授的互动程度，让学生与学生的关系更为融洽和密切。
&amp;nbsp;
关于达特茅斯的地理位置曾经有一个笑话。有人问：“如何在新罕布什尔州找到达特茅斯学院呢？”回答说：“你向着那片最茂密的森林往里开，连续开几个小时差不多就到了。”没错，达特茅斯校园的确坐落于成片成片的茂密森林中，环绕校园的是静静流淌着的康奈狄卡河，再向远处眺望，便是环抱的群山。
&amp;nbsp;
谁也想不到，在如此的荒郊野外竟然隐居着一所世界顶尖的大学。每年新生入学，高年级的老生都会邀请新同学参与一项达特茅斯的传统活动——在学校周围进行野外旅行。在为期一周的行程中，大家踏着厚厚的落叶，行走在丛林里；夜晚，露宿在山的顶峰，仰望帐篷上的星空。通过这延续了近一百年的传统活动，新生们很快就打成一片，称兄道弟；达特茅斯也成功地向新生们传递了它的校训：Vox clamantis in deserto（这段拉丁文的意思是：人在荒野中呼唤的声音）。达特茅斯认为，一个人的体能和他的智力同等重要。
有人曾戏谑地称，达特茅斯学生，比起其他七所常青藤大学的学生，尤其反智力（anti-intellectual）。他们虽然聪明但不热衷于思考，不十分关心抽象的概念和“主义”，对政治尤其冷淡。可他们热爱生活，热爱人类，淡泊名利，非常容易相处，活得潇洒自在。这样一种风气也让达特茅斯在常青藤盟校中成功保持几百年美国总统产出率为零的纪录，虽然州长、参众议员等倒是层出不穷……但是，在华尔街，在世界五百强企业，在证券交易所，在各大银行，“达特茅斯”却是一个响当当的名字。
&amp;nbsp;
高盛（Goldman Sachs），通用电气（GE），eBay，IBM，普特曼投资（Putman），美国全国广播公司（NBC）等众多公司的执行总裁均是达特茅斯的毕业生。为数不多的一位产自达特茅斯的政要，当属亨利•保尔森（Henry Paulson）。而他的“政治工作”也是在美元上签字——美国财政部部长。除了这些商界领袖，达特茅斯还出产文学及学术领域的牛人。著名的《韦伯斯特大辞典》的编纂者达丹尼尔•韦伯斯特，中国现代社会学、人类学和民族学的先驱吴文藻先生，美国儿童畅销书作者“苏斯博士”，瓦萨学院、贝茨学院、肯尼恩学院、沃巴士学院四所美国知名大学的创建者也都是达特茅斯的校友。
&amp;nbsp;
另外值得一提的是，达特茅斯的学生也有在世界各地的慈善机构工作。他们对于慈善事业非常热衷，不管是在中国汶川大地震还是印度洋海啸后，我们都能在最危险的地方看到达特茅斯学生和校友们的身影。
&amp;nbsp;
在达特茅斯度过的最美好的四年时光，时时刻刻都让已离开学院的校友们无比怀恋和追忆。学校融洽和谐的人际氛围和传承已久的达特茅斯精神让学校拥有全美最为顶尖的校友网络，校友们不仅在自己的事业上密切合作互相扶持，同时也慷慨地向在校学生提供丰富的实习机会和引导他们顺利找到第一份工作。出于对母校的感激和怀念，校友们极其乐意回馈母校。达特茅斯的校友捐款率年年都排在全美前列，在今年很快又会完成一项筹集13亿美元来提高奖学金发放和升级教学设施的校友捐款活动。
&amp;nbsp;
当初还是懵懵懂懂去达特茅斯读本科的中国学生们（包括大家熟悉的曾子墨），在今天都认为，达特茅斯是他们最好的选择！很难想象，全美还有另外一所大学能让你在周日的早晨与诺贝尔奖得主或好莱坞著名导演共进早餐；或是在懒洋洋的盛夏午后允许你躺在教授家的皮沙发上，一边吃着她烤的曲奇一边听她讲授文艺复兴史；或是零下十多度的寒冬，在兄弟会其他成员的怂恿下跳入康奈狄卡河的冰窟窿中……
&amp;nbsp;
我一直认为，能把达特茅斯作为大学第一选择的中国学生是脱俗的。因为他们一定明白去美国读本科的精髓所在。
&amp;nbsp;
如有关于达特茅斯的问题欢迎与我联系，时间允许我都会回复：zyxcontact@gmail.com。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生是对冒险和爱的追寻——卡尔顿学院</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/carleton-college/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 04:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/carleton-college/</guid>
      <description>作者：管琯 公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：乡村
 卡尔顿学院（Carleton College）坐落于明尼苏达首府：双子城明尼阿波利斯和圣保罗（Minneapolis and St. Paul）南边七十公里的一个小镇上。中西部的文化塑造了学校整体的氛围：友好、随和、踏实，再加上小镇上平和、淳朴而慵懒的气息，不免让人有种世外桃源的感觉。这倒不是说Carls (对Carleton学生的称呼) “两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书”——美国人对常识（包括历史、经济、政治、科学等等）的通晓在这里只会有过之而无不及。  &amp;nbsp;  然而，学生们在指点江山、挥斥方遒的同时，会去选择一种更加平衡中庸的生活方式。投资银行、咨询公司、金融服务业，永远不会是你听到最多的声音。相比之下，教书、旅行、研究生院、社区服务、烤曲奇、扔飞盘往往不绝于耳。这让Carls多多少少都有了一点探寻生活趣味的隐士的味道，也和我们从小被教育的实用主义至上的价值观有些格格不入。总的来说，就如世世代代的毕业生总结的那样，这是一个学术气息浓重、又有些奇奇怪怪的地方。  &amp;nbsp;  当然，这并不是说你在这里就成不了投资银行家。只要你足够确信、足够专心，你会找到很愿意帮助你的校友，和很愿意教你的教授。这可能是一种在大学里找不到的热切：一个愿意抽出半个小时聆听你问题、给你建议的校友和一个总是开着门、等着你进去问问题的教授。参加过越战、干过情报工作，在中国长期潜伏过的政治学教授罗伊·格罗（Roy Grow）不但会教你国际关系、游击战、中美关系，还会教你人生是关于冒险和追寻爱——金钱会在这个过程中随之而来。  &amp;nbsp;  在镇上酒吧里碰见的醉醺醺的某经济学教授会告诉你：你太不专心了，你需要变得更聪明，你需要多做研究，你需要不停地搏斗，你永远不能放弃。在这里，你永远可以一步一步地走向你想走向的地方。  &amp;nbsp;  这不是一个每个人都喜欢的地方。没有触手可及的霓虹灯、电影院、购物商场，剩下的更多的是——对于某些人，校园活动中心Sayles里星期五整个学校醉醺醺的贴身舞，和弥漫在整个校园中夹杂着荷尔蒙的酒精；对于另一些人，学校的音乐会、合唱团；另一些人，街舞、篮球、飞盘、植物园里的滑雪；再另一些人，几个朋友在一间空空的教室里的电影、棋类游戏；再剩下的一些人，单调和孤独。  &amp;nbsp;  也许单调和孤独对于所有人来说是多多少少的生存状态。如果你封闭内心，这是一个小到可以让你很压抑的地方；但如果你敞开心扉，这是一个充满了惊喜和感动的地方。你会发现，在一个百分之九十八的学生都住在10分钟步行路程范围之内的地方，你有着无数的机会去近距离地了解一个人。  &amp;nbsp;  一次次的对话，一个个的眼神交流，让我逐渐明白了一个美国人和一个中国人的之间的区别，一个来自美国的女生、一个来自欧洲的女生、和一个来自中国的女生之间的区别，一个无神论者和一个穆斯林之间的区别，一个异性恋者和一个双性恋者之间的区别。美国是一片神奇的土地，一个包容着这样不同背景、不同生活方式的土地；而让这些人之间真正的互相了解成为可能的，我想，是从这样的一个小小的文理学院里开始的。  &amp;nbsp;  更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New York Cares</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/new-york-cares/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 09:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/new-york-cares/</guid>
      <description>文/庄巧祎 &amp;nbsp;
人们印象里的纽约，是钢筋铁骨中无时无刻的尔虞我诈，是行走匆匆的争分夺秒，连黄色的计程车都比别处更急迫。但是New York Cares，让我见到了纽约人的另一面：充满爱心，愿意花时间做志愿服务。
&amp;nbsp;
2月中从国内回美国，做了个决定：搬到纽约有个新开始。一边找工作，一边寻觅着怎么样更快地融入城市生活。纽约朋友QB推荐我去参加New York Cares。New York Cares是一个纽约本土的志愿机构，已经在上千名纽约志愿者的庆祝下度过了25岁的生日。她告诉我，每年这个机构每年都会组织一个New York Cares Day，就是在某个春天的周六，所有的志愿者穿着机构统一分发的志愿者服，在全纽约各个公园、社区花园、绿地松土种植物，这样到了夏天，到处都能郁郁葱葱，美化纽约的环境。在这个组织的网上注册信息，参加一次orientation，就可以在他们的项目库里，按照时间地点查询合适志愿者的项目。在全纽约范围内，有2000多个项目在运作。
&amp;nbsp;
2000多？我有些半信半疑。注册之后，就看到有在纽约市内各地的orientation，我就近挑了一个，在美国亚洲人平等协会。签到之后，就开始跟新朋友们聊天。很多都是皇后区的居民，问道大家怎么知道New York Cares的，所有人的回答异口同声都是：自己认识的朋友或者亲戚之前在New York Cares做过志愿服务，觉得经历特别好，所以都推荐。（所以，口口相传还是很重要啊，志愿者的广告效应！）
&amp;nbsp;
有个特别可爱的姑娘，开始跟我们做介绍，说明一些注意事项。她语速稍稍有些快，说完之后，还有些不好意思地说，她以前一直是做技术平台相关的工作，这是她第一次组织orientation。她介绍说，New York Cares，在25年前是几个好朋友想要一起做志愿活动，就搭建起来的平台。从一开始只有几个人，慢慢地，跟纽约的各种非盈利机构，公立学校，相关的市政部门展开合作，通过在他们的网络平台上发布志愿项目信息，帮助这些合作伙伴们招募志愿者。现在它已经是纽约最大的志愿者机构，为1200个合作机构提供志愿者支持，为需要志愿者的组织们搭建起一座桥梁，把他们和愿意做志愿服务的纽约人联系在一起。
&amp;nbsp;
New York Cares不仅有完善的志愿项目数据库，志愿者的信息库管理也很好。在他们的网站注册用户的时候，会被要求填写基本信息，自己的技能，推荐人信息，可以提供志愿服务的时间，还有自己感兴趣的志愿服务内容，比如，儿童教育、公园美化、帮助失业人群，或者是老人等等。通过你注册的信息，技术人员会定期给你发简报，上面有近期的活动介绍，有你可能会感兴趣的项目介绍。志愿者也可以定期上网站，按地点和时间去搜索项目。
&amp;nbsp;
New York Cares的志愿者广告效应，不仅是在真实的人际交往中发挥作用，现在社交媒体的兴盛更是扩大了这种效果。在twitter上可以看到账户管理人跟志愿者的互动，作为志愿者，能够感觉到自己与这个机构的紧密联系，并且愿意同自己在社交网络上的朋友们分享这种互动。志愿者对于New York Cares来说，是最重要的资源。在网上还有一个滚动的荣誉榜，按照你参加的志愿项目数目排列。榜上第一名的Jim Wong，参加过2000+的志愿活动！
&amp;nbsp;
也许很多人会好奇，New York Cares的平台上怎么会有这么多的活动信息？在一份他们发布的报告中，有一组数据非常让人印象深刻，New York Cares每年为1000家非营利组织包括城市机构，公立学校提供志愿者服务。每个项目经理在一个项目周期内可能需要同时跟30多个机构联系，帮助这些机构找出它们现在的主要需求，哪些是需要它们在现有资源下无法实现，这些项目经理就会通过帮助招募，帮助训练，帮助这些机构发展自己的志愿者团队。
&amp;nbsp;
New York Care的志愿者通过在活动中累计的表现，可以成为潜在志愿者团队领导者的选择依据，工作人员也会组织面试，让合作伙伴可以有更多机会找到合适的志愿者领导人。而志愿者为中心的New York Cares还会定期举办一些领导力培训项目，帮助这些志愿者更好地成为领导者。这种中间人模式，和自由志愿项目选择制度，让New York Cares在20多年前成了一个激励志愿服务创新发展的源头，后来，全国范围的NPO Handson Network和Points of Lights成立，New York Cares是其中的会员，而全国其他地方相似的志愿者组织和联合会也如雨后春笋一般。越来越多的机构加入这些网络，分享资源，交流经验，形成了一道特别的风景。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学术的天堂——芝加哥大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/university-of-chicago/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 16:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/university-of-chicago/</guid>
      <description>**作者：陈博
** 公立/私立：私立
****地理位置：伊利诺伊州
 校园环境：城市
&amp;nbsp;
一年以后，我在参加毕业典礼的时候，准会想起08年在人流中随着近千名 的同学走向芝加哥大学拱门时的情景。秋季夕阳余辉照耀下的拱门上是吐着舌头的石像鬼，下方的校徽上印刻着涅磐的凤凰，两只西方的神兽守护着这座大门，仿若守护着什么宝库。有些家长动情的在孩子耳边嘀咕地什么，有些甚至带着泪花在告别——十八岁的人离开了家，对一个美国家庭来说同样是件大事。没什么人在旁边告别的我耸了耸肩，深吸了一口气，迈步走向前去。
&amp;nbsp;
时代在不断前行，08年我们一整个宿舍聚集起来看奥巴马当选，整个芝加哥沸腾的那天晚上，还有满房间的皮萨香味在鼻尖萦绕，周围人为我们这位几条街外的邻居入主白宫而挥手相庆。4年很快。不久前他已经宣布将竞选连任，开始他的第二轮远征。
&amp;nbsp;
日落时，在横跨校园南方Midway大道的时候，我有时候会停下脚步望着那20世纪初芝加哥世博会留下的巨大运河遗址，想念到万里外的上海已经开启了2010世博的新篇章。只是有一天突然在学校看到一门课程叫做“芝加哥世博遗址再发掘”时，我才忽然意识到岁月流逝，多少名词的历史沉淀就在我的身边埋藏着。
&amp;nbsp;
尽管这是一所年轻的学校，来自于洛克菲勒豪气万丈的宏伟计划，它却有着和他年龄不相称的厚实和严谨。以第一任校长Harper命名的图书馆哥特的尖顶下由厚重的岩石支撑，外观如中世纪的修道院般，仿佛大门一开，会有鱼贯而出的僧侣诵经而行。入内，却如哈利波特的世界，高耸的穹顶垂挂下闪烁的水晶吊灯。夜晚，这里通气系统发出的平缓嗡嗡声会分外明显，但却让夜更加沉静，安抚着那些通宵研读者。有时候半夜一点从中出来，外面的世界不知道什么时候已经被白雪覆盖，踏着细碎的积雪穿过宁静的校园，放佛在翻过一页页书的时候也不小心翻过了大片时光。
&amp;nbsp;
也许对于芝加哥学子来说正是这样的，在博览哲学，社会，经，史，数，科，从通识课程到专业课被轮番轰炸后，再回到现实世界中的时候放佛一切都已经变了。然而不是世界变了，是如海绵般饱吸了四年的养分后自己变了，耳目一新，观察世界的目光截然不同。有些学校进去后和出来时是同一个人，但在芝加哥这基本是不可能的。跳脱的人可以在这里学到沉稳，沉稳的人可以在这里学到锐利，锐利的人可以在这里学到包容。包容的人呢？
&amp;nbsp;
恭喜你，芝加哥经济学派的人会教会你坚持主张。以弗里德曼为代表的经济学人会充满强烈个性地告诉你，别听那些福利国家，社会保险的支持者嚷嚷！自由经济，市场经济才是王道！看看南美复兴的奇迹，看看香港吧，那些可都是深受芝加哥学派影响的现实成果！还有人要抗议的时候，往往当他们看到在60多个诺贝尔经济学奖获得者中，就有24个与芝加哥大学有关时，也只能化作小声的嘟囔，不服气的说，是，你牛。你可以说芝加哥大学太严肃，太保守，但你永远不能说它没个性。
&amp;nbsp;
这里有全美最出名的通识课程之一，这里有自成学派的经济，社会，政治学派，这里有和当地社区联系紧密的学生活动团体。这里的人也是充满个性，值得相交。大概是因为这学校的录取文章以独树一帜而著称，力求思辨，自省，创意。去年它的题目之一只有两个词——Find x（寻找未知数），不少学生一头雾水地惊呼，这x去哪里找怎么找？再如“假如一个平常的日子被加上了4小时35分钟，你将会做什么不同的事？”这样的问题。在追求不同寻常的道路上，芝加哥从来不曾落后。
&amp;nbsp;
在这里的三年我有幸遇到不少挚友，或可交谈，或可共事。在这里我们几个芝大学生共同发起了了学生交流组织“海峡两岸学生领袖交流会”，商业组织“知行万里”，今天更准备开办网站和杂志。在这里我遇到了在数学，物理上极有造诣同时目光宽广的人，我遇到了对学术孜孜不倦之人，我遇到了对未来有想法有行动力之人。尽管这里以学术出名，我却很高兴芝大人眼里不止有GPA，而是有更广阔的视野——而我相信正是这样的视野成就了一所一流大学。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白宫边上的外交家摇篮——乔治敦大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/georgetown-university/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 13:52:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/georgetown-university/</guid>
      <description>**作者：陈宽
** 公立/**私立：私立
** **地理位置：华盛顿特区
** 校园环境：城市
&amp;nbsp;
乔治敦大学（Georgetown University，简称GTOWN），由于她的名字的读音，被我们给予了饺子汤昵称。当初转学来纯粹是因为他的外交学院(School of Foreign Service)，本科当中名声最响的非他莫属。位于华盛顿特区，饺子汤到白宫步行即可，所以每当学校篮球队赢得一场重要比赛时，自豪的HOYA（饺子汤学生的称呼）们会疯狂地“进军白宫”，一路飞奔告诉总统好消息。
&amp;nbsp;
08年奥巴马竞选成功时，March to the White House（向白宫进军）!成了所有激动的民主党学生的见面问候，所说那气势有如西班牙人民庆祝赢得2010年世界杯。奥巴马非常够意思，看在校队名气和实力的分上两年都压GTOWN会高歌猛进，时不时也来学校发表个演讲什么的。当然如果你喜欢打网球的话说不定会在室内网球场见到Michelle Obama陪伴她女儿练球──当然，不能拍照。
&amp;nbsp;
毋庸置疑，GTOWN是许多外国或国际组织领导人来访的首选地。世界银行行长，土尔其外交部长，美国前驻联合国大使，前西班牙都曾专程发表演说。就算你不想凑热闹，你也许还会被示威抗议的人群吓到，尤其如果来访的人是像前哥伦比亚总统这样有人权斑点的人物。个人觉得听一次演讲有时堪比上一学期课，尤其如果你想知道真实世界里政治家们都是怎么“做出一个艰难的决定”的。
&amp;nbsp;
当然，GTOWN有不少学生在他们的议员办公室实习，或者在国际组织、使馆、非政府组织（NGO）兼职，所以久而久之你会习惯一个学生西装格履地来上课。你也会理解为什么教授会因为白宫请见而取消课程。世界各个角落发生的重大事件总能在校园里找到政策方面的会议或者论坛，此间说不定还能获取些off the record（不在记录之内）的“内幕”。哪怕你对具体的领域略知一二，前去了解一下仍会受益匪浅。
&amp;nbsp;
外交学院有相当一部分学术立志要进美国的外交部(State Department)的。但GTOWN下还有一个本科商学院11年最新的排名挺进十强，与众多州立大学生比肩。丰富的校友网络和成为投行、咨询等公司的Target School（目标学校）是密不可分的。对于国际学生来说，外交部国防部咱甭想进去（除非你成了美国公民），但借着秋季开学的一轮一轮的咨询会（Info session），凭着自己的经历和学识，我们冲高盛、大摩、瑞银等等有很大优势的。我得承认GTOWN的学生很脚踏实地，同时也很现实，重目的。我不觉得这里会诞生Facebook（美国著名的社交网站）的创始人，不过本科期间有一段宝贵的实习经历是对能力的锻炼（至于日后能不能跳出原来的圈子要看个人的魄力了）。
&amp;nbsp;
在GTOWN，你一不小心会成了中东某个王子的同窗，你的同学可能日后会成为一个学术领域的领军，图书馆坐你对面的人可能会竞选议员甚至总统（克林顿就是一个HOYA)，某次派对遇见的人可能成为Living Social（一个类似于团购的网站）的创始人……这些人背后的故事、理念，只有当你主动开放、主动，交流无处不在：跨文化、宗教（GTOWN是一所Jesuit（耶稣会）院校，但对宗教讨论民异常自由）、学科……想有段令人满意谈话不是难事。
&amp;nbsp;
即便你不是一个对政治或者职业感兴趣的人，DC（华盛顿特区）也许是纽约、芝加哥、旧金山、波士顿之后最有吸引力的城市，相比位于偏僻（middle of nowhere）的学校，GTOWN在著名的M街附近，这有无数的餐馆。你可以周末花十分钟过Key Bridge去吃广式早茶，然后在一家奥地利餐馆吃饭后甜点，晚上吃点精致的西班牙菜或者意大利菜，吃完后看部电影，回来在TOMBS （位于学校大门不远处；旁边一家名为1789的餐馆，希拉里•克林顿是常客）泡吧，夜里饿了到隔壁淮西（WISEY）点个三明治，或者走几步买比萨饼或鸡翅。如果有兴致第二天可以接看品尝中东风味和埃塞俄比亚料理──总之，首都这不出城即可品尝各国美味。
&amp;nbsp;
GTOWN还是非常注重学术的一所院校，紧张的学习之余绝对不能亏待了肚子。DC的文化食粮也非常丰盛，刚来的时候也许你还想跟随《新视野》Tour USA转转林肯纪念堂（Lincoln Memorial）和华盛顿纪念碑（Washington Monument）和国会图书馆（Library of Congress）。呆时间久了那些真的是游客们的小儿科。有时间去史密斯索妮娅（Smithsonian）, 间谍博物馆（Spy Museum）,罪与罚博物馆（Crime and Punishment Museum）等等说不定是对你正在学的欧洲史或者艺术史的补充。
&amp;nbsp;
春暖花开的时候DC有樱花节，盛夏之末可以在学校边的Potomac River上划船，初秋可以去弗吉尼亚野营。甚至在春季学期初如果“不幸”遇到雪灾停课一周，随便到学校不远的哪个使馆签个证你就可以飞到欧洲或者南美了。离学校最近的机场最快20分钟就能到，所以课安排得巧的话，几个学期大半个美国你都可以游览一圈了。读万卷书行万里路，莱克星顿的枪声，费城会议，南部各州黑人民权运动，9/11，布雷顿森林体系（建立于新罕布什尔州）……只要你高兴折腾。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做光彩夺目的学生——宾夕法尼亚大学</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/university-of-pennsylvania/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 05:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/university-of-pennsylvania/</guid>
      <description>作者：曹原
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
宾夕法尼亚大学（University of Pennsylvania）, 坐落在有些古旧的费城。作为美国第四古老的高等学府，又是美国第一所现代意义上的大学,校园处处都带着历史与现代交错的痕迹。很难想象， 200多年前，独立宣言的签署者，美利坚合众国的奠基者，本杰明富兰克林，是如何按照他心目中对于一所大学的定义，一步一步建立起这所现代化的综合性大学。而更难得的是，他的理想在两百年后的今天，依然渗透在宾州大学的每一个细胞里。
&amp;nbsp;
富兰克林一生只在学校读了两年书，之后的学习基本上都是倚靠通过读书以及实际生活的磨砺。他阅读的范围非常广泛，从几何学到哲学，航海到自然科学，一边自学多国语言，一边又摆弄设计实验仪器。
&amp;nbsp;
他本性里对于科学知识的热爱，却没有让他仅仅止步于做一个科学家，反而将自然法中广泛平等，客观实际的理念延伸到了社会层面，从自然的法则过渡到了天赋人权的政治理念。于是,他同时成了一位杰出的社会活动家，除了他在人所共知的美国建国之处的贡献之外，他将心血同样投入了重视的教育：
&amp;nbsp;
“如果能教会学生每一样有用的东西以及每一样能增加光彩的东西，那就再好不过了：学海无涯，人生短促。因此，建议他们学习那些可能最为有用和最能添光彩的东西。” ——本杰明·富兰克林 &amp;nbsp;
这是基于这种理念，富兰克林提议教育应该以培养实用人才为主要目的，学以致用, 更好的为社会来服务。他所提议的文实学校不同于当时普遍的古典教育，除了学习哲学，历史, 数学，逻辑等学科以外，更强调实用教育和职业技能，具有更多的灵活性。这种“职业导向型”(career-oriented)的教育理念体现在了如今宾大的各个层面。
&amp;nbsp;
宾大本科一共有四个学院，分别是文理学院，工程与应用科学学院，沃顿商学院，以及护理学院。研究生一共有十二个学院，几乎涵括了每一个学科专业和领域。对于本科生来说, 这里的学习是非常自由的。学校鼓励学生进行跨领域的研究与学习，允许学生选修所有四个本科学院和十二个研究生院的课程，所以这里经常会出现一门级别比较高的课，有一半的是研究生，一半的本科生在上的现象。如果本科生愿意，他也可以通过多上几门研究生级别的课，在大学四年内不仅拿该专业本科的毕业文凭，也拿硕士生毕业的文凭。
&amp;nbsp;
另外最常见的就是这里的“双学位”了。拿最出名的沃顿商学院来举例，很多文理学院或者工程学院的学生都选择了“双学位”的毕业计划，即一边要上本来学校的课程，一边满足沃顿商学院的课程要求，毕业的时候会拿自己专业以及沃顿商学院的双学位毕业证书。当然这样要多上很多门的课，所以有的时候有人无法在四年内按时毕业。当然也有人干脆选择了内部转校，即从一个学院直接转到另外一个学院，由于同在宾大一个教育体系里，所以内部转学院会相对外部容易很多。
&amp;nbsp;
由于沃顿商学院的影响力，宾大学校整体的范围和文化都会很强调职业性。如果走在宾大校园里，你会发现这里匆匆行走的人群中，穿正装或者半正装的比率高于其他任何美国的校园。尤其是每到一年一度的校内招聘会（on-campus recruitment ），学校顿时气氛会紧张起来，因为一轮又一轮的面试正在学校如火如荼的开始。话题也从“昨天晚上的派对怎么样?”变成了“哥们儿，你面试终轮过了吗？”
&amp;nbsp;
如果你想进华尔街或者投行咨询，那么宾大强大的校友资源就显示出了它巨大的优势，基本上负有盛名的金融机构都会派代表亲自去宾大进行咨询会（info session）以及面试，并且每年这些公司招募都会分给宾大一定比例的名额。对于一心学商的本科生来说，沃顿提供了它得天独厚的资源，无论是各式各样的讲座，校友活动，或者是公司招募，都有很好的建立人脉（network）的机会。
&amp;nbsp;
还有个很有意思的事情, 宾大的亚裔非常之多, 尤其是ABC（American Born Chinese）。这些ABC往往很小就随父母来到美国，说着流利的英语，不大好的中文。我往往坐在某个教室里，从后面看，一排排的黑色头发的脑袋，恍惚间还以为自己正在中国某所大学的讲座上。初来时, 我面对这样一张张亚洲人的脸，嘴上却说着英文，还小小不习惯了一下，因为总有冲动想要冒中文。
&amp;nbsp;
和我原来所在的富兰克林马歇尔学院（Franklin and Marshall College）相比，宾大的压力是要大了许多，尤其是来自于同伴的压力（peer pressure）。在学习方面，这里所有的学生都非常努力，到了考试期间的图书馆凌晨甚至完全没有座位。老师无论布置下来多具有挑战性的作业或者项目，学生都会想方设法的完成，所以这里小组学习（group study）是司空见惯，也就是大家一起合作完成某项作业，而这种团队合作的精神也是学校所鼓励的。另一种来自于同学间的压力则更为隐形，之前我也说过了，由于沃顿商学院的缘故，宾大有各种各样眼花缭乱的机会，面对这么多形形色色的诱惑，还有多少人会记住并且坚持他最初的梦想呢？
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国传媒交流项目参与者征集</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/mei-guo-chuan-mei-jiao-liu-xiang-mu-can-yu-zhe-zheng-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 06:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/mei-guo-chuan-mei-jiao-liu-xiang-mu-can-yu-zhe-zheng-ji/</guid>
      <description>为了梦想，就要做行动派！ 美国传媒交流项目参与者征集！ &amp;nbsp;
【缘起】
说到去美国，是一个夜晚和闺蜜的聊天产生的。
我们每天看到facebook、google、apple的报道，阅读的是纽约时报、华尔街的新闻。为什么他们有如此大的影响力？他们的创新和科技又来源于何处？
&amp;nbsp;
都说亚洲正在崛起，作为亚洲的青年们，我们依然深感与美国的差距。差距在何处？又该如何去弥补？
中国传媒业被誉为“政府的喉舌”，美国以开放自主著称。果真如此吗？不亲眼看看，我是不会相信的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【why, how, what】
于是我们组织了这个项目，取名为iCommu。I就是“我”，十五的“我”聚集在一起，组成一个“我们”。这里的commu就是指“交流”，一方面与美国的大学、公司、公益组织交流，一方面每一个“我”都可以发起讨论组（我们称之为“火花工作坊”），交流，碰撞出火花。这些火花没准儿就燃成了熊熊火焰，它们就去“燎原”了。呵，谁知道呢？
&amp;nbsp;
去美国，我们不是去玩。如果你指望着交钱，让别人为你安排好一切，那就别报名了。我们寻找行动派，我们要找的是为自己的梦想而努力的人。也许最后会失败，也许你拿不到签证，也许你的父母朋友都认为你疯了，也许&amp;#8230; 生命中有太多的也许，但不尝试怎么知道不行。尝试的过程也是一种成长。我们宁愿做失败的行动派，也不要做美好的空想家。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
传媒，为什么是传媒？这个词范围很广，我们注重的是两方面：大众传媒和数字媒体。
&amp;nbsp;
大众传媒是关于每一个个体的，报纸、电视、广播，每一个人都是大众传媒的接收者。但你接受的时候有思考过其背后的运作吗？这些信息你可曾怀疑过它？美国的大众传媒和中国、台湾、香港、新加坡又有何不同？政府如何操控大众传媒呢？地区的文化如何影响传媒呢？美国的公司和大学或许能给我们一些启示。
&amp;nbsp;
数字媒体是关于科技的，美国的科技又被认为是全球领先。facebook、google、apple都来源于美国。但还有太多的高科技我们不了解，他们深刻地影响了美国和全世界。
&amp;nbsp;
iCommu的时间是五月一日至七日，地点是纽约和华盛顿。费用需要自己去承担，但我们要一同拉赞助、找公司、联系住处。我们去住宾馆，也去住青年旅店；我们去看曼哈顿，也去看贫民窟。因为它们都是“美国”，我们要看到一个立体的美国文化。
&amp;nbsp;
除了自己看，我们也去记录。记录下所行所感，并且撰写研究报告。这些报告我们愿意分享给教育机构、企业、社会，以及每一个青年人。目前团队发起的报告话题有：
 华文媒体在美国
 传媒与其它行业的相互影响
 传媒在政治决策中的作用
 科技与新媒体
  &amp;nbsp;
更多话题，期待听到你的声音！
&amp;nbsp;
【怀疑】
我的一位朋友说：“你们太ambitious了，这很难。”还有一位朋友说：“7天，7天能做什么？走马观花而已。”
&amp;nbsp;
我不否认，那是事实。可是，我们的美国行也许只有7天。但这7天之前的企业联络、学校沟通、线上会议、书籍阅读、资料收集，7天之后的研究报告发布、新项目的发起、永远保持的友谊，这可不仅仅是7天的活动。我们一起睡过的青年旅店，一起熬夜收集的资料，一起募集的赞助，那将是永生难忘的。退一万步说，就算失败了，但我们敢做梦，并且敢为梦想付诸努力，回想起来一定是会微微一笑的。
&amp;nbsp;
【进展】
也许你依然认为这不靠谱，但已经有好几个组织和个人一同支持我们的活动了。在这里，我要感谢CAPE、青年志、CYEMA、人民网纽约部、零点咨询董事长袁岳先生、纽约大学的两位教授，还有分布在香港、新加坡、中国内地、加拿大、美国的几位团队成员。你们让iCommu看到了一点曙光，旭日正在升起。
&amp;nbsp;
目前我们已经确定的活动内容有和一位纽约大学教授的交流会、和一位经历过车祸基本上全身有一半都是电脑的坚强的作家的交流、和袁岳先生针对研究报告进行的专业咨询，纽约最有趣的博物馆Newseum（新闻博物馆）、曼哈顿时代广场参观；80%确定的有人民网纽约部和google纽约部的参观；70%确定的有China Daily、纽约时报的参观，以及本地大学、社会上的公益机构交流。我希望能够很真诚，能确定的会告诉大家，不能确定也告诉大家我们还不能确定。
&amp;nbsp;
毕竟这远远不够，我们还需要媒体支持、筹款计划、调研计划、公司联络、美国学校接待。这每一件事都需要大家的参与！听起来很多是吗？我们还有两个月，7天内确定参与者我们就开始准备签证，并且分小组行动！不要怕，我们的advisors有曾自发组织去美国硅谷、台湾，曾集结世界各地青年人到泰国参与TED的组织者们，他们的经验都将传递给大家。
&amp;nbsp;
【要如何加入？】
如果你在纽约大学、哥伦比亚大学、乔治亚大学等高校读书，你认同我们的理念，并且愿意帮我们追梦，你可以在本地为我们联系一场讲座，你愿意带我们看看你的可爱校园，请联系我们吧！
&amp;nbsp;
如果你在美国传媒机构工作，大众传媒和数字传媒都可以，你觉得这群人还挺有勇气，你愿意让我们了解你的公司和企业，也请告诉我们。
&amp;nbsp;
如果你在媒体工作，你想记录这个非盈利的公益项目，你想记录这群敢于追梦的人，我们也很愿意将我们的故事分享给你，愿大家都能勇敢追逐自己的梦想。
&amp;nbsp;
如果你看完日志已经迫不及待的想要加入我们，如果你还有很多问题，都可以在此留言，也可以发送邮件至recruit@icommu2012.org 咨询。（发送时请将邮件命名为 【咨询】姓名+所在城市+问题涉及的方面）
&amp;nbsp;
如果你已经决定加入我们的行程，担任筹款、美国联络、研究项目设计等工作，请迅速下载填写申请表http://www.icommu2012.org/application.html or http://vdisk.weibo.com/s/2NSkL，并将申请表格和个人简历一并发送至recruit@icommu2012.org ，截止日期为3月5日。（发送时请将邮件命名为 【申请】姓名+所在城市+组织/学校）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国行纪一：如何讲述自己国家的故事？</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/mei-guo-xing-ji-yi-ru-he-jiang-shu-zi-ji-guo-jia-di-gu-shi/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 07:11:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/mei-guo-xing-ji-yi-ru-he-jiang-shu-zi-ji-guo-jia-di-gu-shi/</guid>
      <description>文/王韬  
访问MIT期间，我有幸参观了其校园报纸TECH的编辑部，并与华裔的编辑进行了深入的交流。
&amp;nbsp;
对我而言，暑假的美国之行是一次破除神秘感的旅行，也是在体验所谓的跨文化交流。访问过程中，我努力融入美国日常社会之中体味，创造机会与普通的美国人交谈，不断用自己的观察修正和完善着先前对这个大洋彼岸国家的理解。跨文化交流不是参观游览，也不是自说自话，而是放下成见，主动地了解对方的思维方式和价值观，同时学会用有效的方式向对方讲述自己的故事。而在哈佛大学肯尼迪学院与Steven Kelman 教授的交流，则带给我更进一步的启发和思考。
&amp;nbsp;
Kelman的演讲缘起于一个故事。正如很多美国人一样，他来自一个移民家庭。祖父移民自欧洲，祖母则是原著民。两人通过偶然的机会相识相爱，共同经营家庭，也通过自己的努力赢得了社会地位。之后在这里养儿育女，子孙两代成为地道的美国公民，这个家庭就在北美的土地上存在至今。年过六旬的Kelman曾任职美国国会，现在是在公共管理学界优秀的学者，而它的弟弟，也是一名来自常春藤名校的著名教授。这样一个故事，似乎实在是没有什么独特，但是他的娓娓道来却让我开始去思考，像这样千千万万的移民家庭，如何共同构建起一个独特的美国社会，又如何在美国社会中赢得社会的认可。
&amp;nbsp;
走在美国大街上，能看到的是肤色各异、祖国各异、信仰也千差万别的人们。黑人，欧洲人、北美原著民、还有成千上万的拥有华人面庞却操持一口地道英语的亚裔，这里的多元化与国内形成鲜明的对比。我当然知道这里的多元化是源于美国文化的包容，我也知道这样的多元化背后仍然隐含着处处存在的不平等，但是身处其中，还是会产生其他问题。倘若用中国人的家国观念来解读美国社会，你显然不太能够去理解这个他们眼中的祖国意义何在。实际上，如果说中国人的国家观念常常与中华民族以及国家政府的概念彼此重合的话，那么在我看来，美国人所定义的祖国则是一种生活含义，即源于对于他们所生活的社区的认同感。因此我猜测，美国人很少如同中国人般时常想象着一个抽象意义上的祖国概念，而是将对于国家的认知和情感融进了日常的个体生活中。美国历史二百多年，而我们则以千年历史自居，但是站在今天的角度去看，似乎移民国的人拥有比我们更为理性和成熟的国家意识。
&amp;nbsp;
不出意外，Kelman的的另一大话题落在中国上，他的演讲恰恰在回答一个重要问题：美国人对于中国到底态度如何？他当场展示了连续三天的《纽约时报》上关于中国连篇累牍的报道，也提出当下美国大学校园中汉语已成为第二流行语言，包括他自己，也已经正在充满热情地学习汉语，这些事例都试图在说明：大洋彼岸的中国对于美国具有巨大的吸引力。这个东方大国的产品霸占美国市场，它手中掌握着巨额的美国经济国债，成千上万的中国留学生涌向美国，这个落后的社会主义国家在短短三十年成长为世界第二大经济体，无论是美国精英，还是普通美国人，都对这些问题充满疑问。因此，对于美国的新闻媒体而言，“中国”早已成为获取读者、抢占市场最大的噱头。
&amp;nbsp;
这样的讲述勾起另一个由来已久的话题，即美国新闻媒体对于中国的报道是否真实客观？自2008年奥运火炬传递及汶川地震之后的很长一段时间，关于美国媒体刻意丑化中国的论调在国内盛行，很多人也开始得出结论，以新闻自由著称的美国同样缺乏客观中立的新闻态度，抱怨美国社会拥有源于意识形态的敌意。然而，我们却忽略了中美两国社会在对新闻媒体的界定和理解上存在的重大差异。通俗地讲，美国社会认为新闻为批判而生，揭露黑暗、履行监督是媒体的本质使命，与之相对，在中国语境下，新闻难与宣传分家，纵然撇开宣传，中国人也偏向于相信新闻业存在着报道正面新闻的义务。当我们抱怨美国媒体对于中国普遍的敌意时也应该清楚，他们对于本国政府的批判与刁难实际上有过之而无不及。诚然，在充分市场化的美国新闻业，反华的声音是媒体竞争的必然产物，但纵然如此，中国人也大可不必动辄被这样的负面报道激起强烈的民族感情。相比于盲目的敌意，我们更需要去了解对方。以Kelman所展示的那一期《纽约时报》为例，其对于中国的报道是多元的，既有偏于负面的动车事故，也有近乎讲述性的对于中国高考的介绍性报道，越来越多的美国媒体，通过这种方式引领普通人了解中国。
&amp;nbsp;
正如外国人眼中所想的一样，今天的中国的确经历了翻天覆地的变化，这个国家已经开始步入世界的中心，这里的文化、制度等都会吸引越来越多的好奇者。然而，仅仅做一个经济上的强者远远不够。我更关注的问题在于，中国的故事到底由谁来讲给世界？是仅仅寄希望于外国媒体的报道么？答案是否定的，我们自己才是故事最好的讲述者。告诉世界，这里不是天堂，也不是地狱，这里发展迅速，但社会矛盾突出，这个国家的人们正在积极地融入着世界，也开始重拾起被自己所遗忘的宝贵文化。至于如何来讲述，如何建立起渠道，正是我们最为迫切需要思考的问题。
&amp;nbsp;
短短的美国之行中，我开始结合先前的知识去了解美国，但也重新认识了中国。如果说这只是一次成功的跨文化交流旅行的话，我与大洋彼岸的跨文化交流才刚刚开始。
&amp;nbsp;
2011年11月
&amp;nbsp;
&amp;#8212;
&amp;nbsp;
王韬所参加项目：China Future Leadership Project (CFL) 中国 未来领导精英项目
官网：http://www.chinafutureleader.org/new/page01.html
人人主页：www.renren.com/297855684
参加时间：2011年8月
活动名称：中国未来领导精英2011暑假美国项目</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纽约温暖的内心</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/niu-yue-wen-nuan-di-nei-xin/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 16:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/niu-yue-wen-nuan-di-nei-xin/</guid>
      <description>文/庄巧祎 在回雪城的路上，窗边雪白的景色飞快闪过。枯树和房子都盖着厚重的雪，在阳光的反射中，有种祥和的感觉。即将到来的持续低温和湖区效应带来的大雪，无疑，将点缀我有限的生命中最冷的一个冬天。
&amp;nbsp;
如果说我第一次的纽约之旅，只看到纽约的钢筋水泥的外表，也许这次我稍稍触摸到了它温暖的内心了。周六早上迷迷糊糊地坐公车，赶上了8点半的灰狗，然后就一路睡到了纽约，当时经过了一个隧道，我一睁开眼，就看到高楼矗立在我面前，还有就是脏兮兮的积雪，还是路上未清理的垃圾。波折了一番，终于看到Julia和Al。我们坐公车去到了哥伦比亚大学。Al每年都会在spring term在哥大教书，Julia2月份飞中国，所以他们会有一个月一起住在哥大，在纽约have fun。
&amp;nbsp;
我们的午餐是自制的火鸡肉三明治。从来不爱吃面包三明治的我，发现，原来，我只是没有碰到好吃的面包和火鸡肉而已。昨晚，因为实在太冷，我们没有去成fancy的法国餐馆，最后去了一家意大利餐厅，吃了我人生中吃过的最好吃的pizza！才发现syracuse的pizza，都是浮云。事实证明，不要轻易说自己不喜欢什么，你只是没遇到好的。
&amp;nbsp;
之前只见过Al一面，这次发现，他是个非常nice的人。Julia还是同以往一样，总是脾气很急，喜欢argue，Al同她的对话，有的时候特别好玩。她叫他pumpkin，说他是唯一一个她遇见的喜欢吃pumpking pie的人。他说她总喜欢在他跟别人说话的时候跟另外的人说话，会让他无法集中精神，她抱怨他的science talk太无聊，所以只能另找话题。看他们吐槽还挺有乐的。Al是个非常好的photographer。他们一起给我看照片，给我讲照片后的故事，他们的照片文件夹都是按日期，主题码好的，典型的德国人风格。他们一起度过30年岁月，她为了他去了德国，她在那里找教英语的工作，但是外国人需要德国执照，她没法获得，最开始居然去了军队教特殊人群，教幼儿园小孩，她从小孩身上学德语。他们有个孩子有读写障碍症，但是在他们的教育下，现在有稳定的工作，美满的家庭。因为Al的研究需要，她跟着去了很多地方，对她来说，很多事情都要重新开始，她对不同文化的适应性和包容心也许就是这么来的。她喜欢谈论各地的政治，文化，还是跟我不断吐槽美国的缺点，纽约的市政府有多不好。但是她仍然很喜欢enjoy在这些并不完美的地方寻找乐趣。这是让我觉得很佩服的地方。
&amp;nbsp;
当天晚上，我们去Al的一个学生那里吃晚饭，开party。这个学生叫Merry，是个中国女孩， 很年轻，很美，她的男朋友是个巴西人，是个作曲家，下半年就去巴西一所大学教书，他们会一起搬去巴西。Party在另一个教授的apartment开，因为他们的家太小，容不下很多人。他毕业于茱莉亚音乐学院，会有很多他的音乐界的朋友也来。那个教授的apartment非常酷，通过他们的描述，虽然没见到他本人，但是可以感觉他一直在这个房间里。他有幅黑白的照片放在桌上，眼睛非常深邃。家里有成片的绿色植物，巨大的书柜，很多藏书。还有大桌子上放着鱼的化石，还有一种黄色的岩石，美极了。还有生锈的引擎，据Al说是从太平洋底下捞起来的。他屋子里有很多中国的东西，据Merry说，他和一个中国女人share这个房子，因为他常常不在这里，而那个女的在UN工作。他们一起去中国旅行。我们小小地八卦了下他们的关系。Al说他的妻子70年代就去世了，有可能这个中国女人是他的女朋友。然后巴西哥哥说，这个女人已经死了。不知道为什么，我盯着那个教授的照片，他的眼睛似乎很悲伤。他的内心世界会是像屋里的植物一样，还是像那生锈的引擎呢？也许都有。
&amp;nbsp;
Merry是个非常nice的人。我现在都不知道怎么用各种形容词来描述一个好人。她性格非常随和，能做很好的美国菜，她自己做汉堡肉，她笑着跟我说，是按照中国饺子馅儿的做法做的。巨好吃！她正在努力学习葡萄牙语，她博士毕业，在哥大教书了几年，对于她未来的生活，她很乐观，而且这种快乐的感觉特别有感染力，巴西哥哥也是很好的人，脾气很温和。后来他的音乐界的朋友来了，也是在茱莉亚音乐学院的年轻人，一男一女。那个男孩子25岁，在我看来似乎只有15岁，很秀气，着装非常精致，女孩子不知道几岁，也是个runner，正在准备跑马拉松。Al也跑过，所以他们在交流经验。我原来以为跑步非常简单，但是在他们看来，有各种各样的skills。让我开了不少眼界。
&amp;nbsp;
晚上回家的时候，julia同我说起，Al的另一个同事，研究污染等外部因素对于文物的损害和文物修复之类的，我心想，也许她对于这些文化历史，博物馆的了解和真心的喜爱都是来自与这些科学家的交流。她跟我说：they live in a different world。我听完一直有种萦绕耳边的感觉。我觉得在中国的时候，每个人给我的感觉是，都在同一个世界，都被同样的社会规则捆绑，每个人都在想着我要赚钱，我要功成名就。但是，在纽约，我看到的，听到的，别人告诉我的，他们的故事，像是热带丛林的植物一样，生机勃勃又多种多样。他们似乎都有种魔力，在你同他们交流的时候，能像一个小太阳一样，让你受着他们的引力，绕着他们转。而在中国，是所有的人，绕着工资，房子，车子，前途转。之前同李亚讨论过，美国并不是没有这样的人，但是整个社会对于成功的定义和标准远比中国宽泛很多。
&amp;nbsp;
Juli带我去frick collection，去坐south ferry。你无法想象的冷，和各种trouble。周日的纽约像是个瘫痪症病人一样。因为市政府在修理地铁，很多线路关闭，我们走了很久结果发现好多地铁口都放着路障栏不让人进去。总之就是各种乱七八糟。在布鲁克林见了汤彦伟同学，受到了热情的招待，我同Julia说，因为我们一起考过GRE，所以，我们都觉得能survive不容易，总是保持联系，像是我同点点一样，她笑称“GRE friendship”。
&amp;nbsp;
吃过中午饭，我们去bargemusic 听室内乐。是在布鲁克林桥下的一艘船，大概可以容纳30-40个人，学生票只要15刀，因为演奏的是shostakovich，很多俄国人在。很棒的演奏，可惜里面太暖，我又太累，忍不住打盹。不过跟听CD比，感觉真的很不一样。船偶尔会因为大风和水波，稍稍动一下，我觉得特别好玩，不知道他们会不会因为波动弹错音，不过至少我都不知道，呵呵。这些人也是生活在他们的世界的人。他们表情的专注让我觉得很感动。世界就是一片一片拼起来的，而这些人在音乐的那一片，找到了他们的niche，变成了太阳，带着我们走进他们的宇宙。Juli同我说，这个bargemusic是一个俄罗斯女人建立的，因为纽约有很多有才华的年轻人，他们没有钱开演唱会，所以她就把她的游艇变成了一个浮动的音乐厅，请他们来演奏他们的作品。她甚至还自制甜点请来宾们吃。很多头发花白的来人来听演奏会。就像Alicia一样，她说巴赫是她的丈夫，莫扎特是她的情人。他们的世界离不开古典音乐。第二排的大叔就是一直在随着节拍点头，非常投入。
&amp;nbsp;
很多人总是会说纽约是个可以have fun，可以enjoy的城市，之前总觉得这么破的交通系统，怎么脏乱差的市容，能有什么fun呢？也许，正是这些特别的人，使这个城市充满惊喜。虽然把我冷得够呛，还是觉得这趟纽约之行都能pay off了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“有趣的人”和一切开始的地方</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-qu-di-ren-he-yi-qie-kai-shi-di-di-fang/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 04:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/02/you-qu-di-ren-he-yi-qie-kai-shi-di-di-fang/</guid>
      <description>文/黄泓翔  复旦新闻学院毕业，虽然已经明确了以成为社会活动家为目标，到底是在国内的NGO做媒介管理的工作，还是出国读书；出国读书的话去哪里，又会带来怎样的明天。在当时，对这些都不得而知。  &amp;nbsp;  当时拿到了日本几所大学的奖学金录取，而另一边是哥伦比亚大学SIPA里一个创办才第三年的项目：MPA in Development Practice，和其他美国的master项目一样，第一年没有奖学金。  &amp;nbsp;  “我们这里也有interesting的人。但是，说实话，那里interesting的人比较多。”立命馆大学的导师君岛是诺贝尔和平奖提名委员会的一员，在跟我聊时他对我说了大实话。当时很奇怪，他似乎把这点作为应该选择哥伦比亚大学的最大理由。  &amp;nbsp;  而到了今天，充分理解了，是的，不是学校的课程，而是这帮有趣的人，构成了我在这里的最大理由。  &amp;nbsp;  哥大的SIPA本身就是很有趣的地方，各种名人的后代，各种政府部门的官员，在走廊里穿着非洲长袍的人。然而，在厌烦了许多人将进入高盛、摩根等投行作为自己“理想”的谈话后，在MPA-DP，我们的小项目里，我才真正感觉到什么是interesting的人。  &amp;nbsp;  “我在莫桑比克的时候。”  “我在海地的时候。”  “我在马达加斯加的时候。”  “我在乌干达的时候。”  ······  &amp;nbsp;  我们的聊天往往贯穿着这个句式。  &amp;nbsp;  最开始时，一个二年级学生说她一直很希望自己也能说“我在海地的时候”，可惜不会法语的她还没机会，我则是惭愧得无地自容了。原来我以为自己的经历还算丰富，但是跟他们相比，我还没见到过这个世界。而且，他们的所谓“我在”，并不是旅游，不是观光，而是在做事情。或者服务于NGO，或者服务于生态旅游业，或者政府，各种。而一次露营，才让我知道这帮同学的卧虎藏龙。平均年龄三十岁的他们，在同龄人之中也算成熟，对自己的生命都有了较深的想法。  &amp;nbsp;  Leena是巴基斯坦人，四十岁的她之前一直供职于华尔街的法律部门，是一名出色的律师，拿着巨额年薪。“你不会喜欢那个苛刻而没有人情味的地方。”如今，她已经厌倦了那种生活，准备用接下来的生命和自己的法律专长，做一些自己在乎的事情。健康领域是她的暂定目标。“换了工作之后，收入变少了很多，但是我快乐了很多。”  &amp;nbsp;  Sarayu在麦肯锡咨询做了五年。“最开始的两年你觉得还可以学到东西，还挺有意思的。但是在那之后就是在浪费时间。什么？里面的公共部门？别指望了，麦肯锡就是赚钱的地方，不要指望在这里能够做对社会有意义的事情。”来自大多数同学们挤破头想去的地方，她准备用自己咨询的经验，去解决一些真正的问题。  &amp;nbsp;  “毕业后我就竞选了，你到时一定要来给我捧场。”JV是印度一省长的儿子，自己也以成为政治家为目标。“如果我能当选，一定会制定保护环境和穷人的法规，让国家变得更好。”表面上有点花花公子的他，内心也有着自己的政治愿景。  &amp;nbsp;  Bryan是最有个性的人之一，他以成为我们这个项目的创始人Jeffrey Sach（联合国千年发展规划提出人）的助手为目标努力。在Facebook上，他的名字改成了End Poverty。一般的玩乐项目他从不参加，当其他人在春游时，他在学校里发表关于世界发展的演讲。  &amp;nbsp;  Misato是非常不传统的日本人。快三十的她完全不急于结婚。与此同时，在非洲南部，有无数的小孩就像她的家人一样了。  &amp;nbsp;  Holly是非洲一个NGO的创始人和总负责人。Nora在WWF工作了许久。Nico在南美不同国家工作了9年。  &amp;nbsp;  项目为期两年。不久前，第一届MPA-DP毕业了。Fumi在美国创办了自己的NGO。Allis去了非洲的马里工作。高年级的他们，对新生很早就开了这么一个玩笑：在春游时，他们问“哥大这里，MPA-DP这里，哪门课是不能帮你找到工作的？”在新生绞尽脑汁之后，答案公布——“在这里，没有任何一门课能帮你找到工作。”  &amp;nbsp;  是的，对于充满个性的生命而言，每一条路都是与众不同而由自己开拓的，你追求的不是就业，而是事业。没有所谓的固定的职业路线在等着你。你来到了这里，是因为你足够interesting，而你对未来的要求，是更加的interesting。  &amp;nbsp;  很庆幸遇到他们，验证了对选择前方的期待。很庆幸遇到了他们，知道什么东西才是值得追求的。知道怎么样才可以一点点都不浪费自己的生命。  &amp;nbsp;  所有的同班同学都走过了无数国家，非洲，亚马逊丛林，西藏，他们的足迹遍布世界；  &amp;nbsp;  移民问题，民族问题，他们聊起来不是学生状的纸上谈兵，而是切身的体验。  &amp;nbsp;  一个同学生日，去年他建议大家把用来开派对的钱捐到UN的千年计划去。今年，他建议大家买一本很好的讲可持续发展的书送给身边的人。  &amp;nbsp;  这帮人无比积极，充满着个人魅力，每个人都是那么的不同，有趣。而他们又跟一般以投行咨询赚钱为目标的中国学生形成了强烈的对比。不知道是什么带来的不同，又或者，只是世界大发慈悲，把最有趣的一群人放到了我的面前，让我看到了生命的可能性。  &amp;nbsp;  心存感激。  “每一天早晨我起床时，心里想的是怎么消除这个世界的贫穷。”这是我们一个老师的口头禅，也是这帮Development Practitioners不时提醒自己的话。  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱你，亲爱的陌生人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/01/yong-bao-ni-qin-ai-di-mo-sheng-ren/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 19:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/01/yong-bao-ni-qin-ai-di-mo-sheng-ren/</guid>
      <description>文/庄巧祎   思考人和环境的关系是所有艺术形式必然要探讨的问题。在来纽约之前，跟王勍说，把纽约的电影音乐都翻出来看看，到时去纽约踩点。人人都爱纽约。有人爱它作为金融中心，带给人对于金钱名利的，如同打了肾上腺激素般的渴望。有人爱她在华灯初上时，哈德逊河畔一片蔚蓝，同两岸灯光相互呼应时的静默和深沉。有人喜欢人潮汹涌的时代广场，各色人种，各种语言的嘈杂。或是在布鲁克林桥，太阳高照，步行过桥，两岸开阔，船帆点点。或是清晨曦光微露，鸽子飞起，下水道出口升起热气。一袭风衣，脚蹬皮鞋的上班族，走进星巴克，端着咖啡出来步履匆匆。或是登上帝国大厦，晚风吹拂，明月当空，鸟瞰各个高楼在夜色中略显疲态。也许是在上西区某个小酒吧里，灯光昏暗，爵士慵懒地奏着，黑人歌手用低沉地声音演唱着幽幽的情歌。  &amp;nbsp;  中央公园的天使喷泉，不知疲倦地喷着，迪士尼的童话告诉你，在这个城市，公主掉到了现实世界，仍然可以找到她自己的幸福。欲望都市里面，那个不断买着名牌的凯利，踩着jimmy choo，穿着华贵美服寻找着属于她的爱情。王勍独爱的Meg Ryan，在一方小小的书店里，守望自己的生活，用电邮寻找她的幸福。Serendipity里，洛克菲勒中心中心的冰场永远是我心里最浪漫的地方。中央车站似乎天天都在上演着分离和相遇的故事。这两天经过的地方，总能勾起我们对于心中所爱电影的执念。  &amp;nbsp;  在天使雕像下，我们碰到了一个老爷爷。给我们免费当导游，请我们吃甜点。也跟我们上了快3个小时的哲学课。在他的提点下，我才想起来那个雕像原来就是Friends里面片头曲的拍摄地。大学四年，我们都疯狂地迷恋friends。在一个大城市里，我们可以聚在一起，每天的生活，或失意或得意，但是我们总能在一起。不管多白痴，多落魄，一起喝杯咖啡，坐着聊聊天，总是会好的。Monica 说的，real world sucks，but welcome！  &amp;nbsp;  老爷爷的故事，其实也够拍电视剧了。年轻的时候，他非常穷，所以对于钱的渴望让他立志在纽约立足。他最早做accounting，很多客户是fashion行业，所以后来渐渐转业。在时尚界摸爬滚打，遇人无数。终于在60多岁的时候，在朋友问：你开的是什么车的时候，幡然醒悟，觉得自己根本就不喜欢这些人，不想再跟他们打交道。于是选择退休。他自己说自己不是个好丈夫，但是是个好爸爸。跟我们细说他几十年对于生活的领悟，对于职场的看法。他对于中央公园附近最贵的公寓里面所住的那些名人非常熟悉。一个个我都不知道谁是谁的名字不断蹦跶出来。王勍依靠娱乐版主编的丰富知识，成为一个优秀的翻译。列侬的妻子洋子就住在最高楼。想着，我们在公园里，呼吸着同样的空气，用眼睛搜寻楼里面可能住着的名人，可能，他们也正站在高楼往下望着我们。在某时某刻，没有交集的人，在一个点有了交集。  &amp;nbsp;  我跟老爷爷说，在我的印象里，new yorker总是步履匆匆，不苟言笑，似乎对于别人的生活毫不在乎，生活似乎连轴转个不停。他说，其实，纽约人其实很热心，只要你礼貌地询问，他们总会热心告诉你，愿意为你停下脚步。当时在public libary找不到地方的时候，一个急着上班的女人，就耐心地用gps帮我定位找library。思思说，people watching是必然要做的一件事情。总是会在看着行人走过的时候，或者是吃饭的时候，坐地铁的时候（没睡着的时候）竖着耳朵听周围人的谈话。隐约有种偷偷侵入别人生活的感觉。想知道他们在欢乐或者伤感什么。看到小孩子总是忍不住多看几眼。想知道在他们未来长长的人生里会经历什么。也许在每个人的行色匆匆背后，都有一颗温暖的内心。  &amp;nbsp;  今天在新泽西liberty state park的湖边，王勍的iphone里放着Harry Nislson 的remember。我问，你是喜欢这个爱情故事，还是喜欢纽约呢。想想，也许这个爱情故事发生在另外一个气质迥异的城市也许就失掉了它的味道。在大城市里寻寻觅觅，从陌生人到一对恋人，总是会有让人惊喜和愉悦的回忆。而纽约，上西区的人情味，曼哈顿的钢筋铁骨衬着哈德逊河的温柔，爵士乐声声，跳动的钢琴音符，萨克斯风的不羁，鲜明的节奏，黑人歌手的温暖嗓音，让人无法拒绝，想要拥抱这个城市的冲动。  &amp;nbsp;  1月和2月看到的纽约，又脏又冷。想来是来错时间了。听说秋天的纽约最美。希望在离开美国之前还有机会在来一次。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们吃饭，我们聊政治–“Unelectable Candidate”没法选的候选人</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-unelectable-candidate-mei-fa-xuan-di-hou-xuan-ren/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 02:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/12/wo-men-chi-fan-wo-men-liao-zheng-zhi-unelectable-candidate-mei-fa-xuan-di-hou-xuan-ren/</guid>
      <description>by不靠谱仔
在总统选举期间正好在华盛顿，这是一件多有意思的事情啊！又赶巧在一个 保守党的重要智库里观察日益白热化的大选，就更加巧合啦。在来华盛顿之前，我是绝对的政治菜鸟，除了知道几个耳熟能详的名字，名词，其余的知识就都是0！ 但 是每天的实习，跟实习生的闲聊讨论，负责更新网站，博客，facebook，twitter，每天都在接受新的信息，学到新的知识。遂产生记录每日饭桌辩 论，记录华盛顿实习经历的想法。于是就有了这个系列：我们吃饭，我们聊政治。
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;-
9月某日，同实习生朋友一起吃中午饭，刚好是大家最喜欢的crab cake！每个人吃得津津有味之时，突然有个哥们说，哎，你们看了昨天FOX评论Ron Paul的那个新闻了吗，我觉得挺过分的，怎么能叫他（没法儿选的候选人）“unelectable candidate”！我们才是选民啊，能不能选，应该是我们说得算啊！随后每个人开始附和：这次共和党总统候选人提名，媒体们一边倒，全部忽略Ron Paul啊！FOX的那个Bill O’Reilley 在他的脱口秀里，宣布候选人的straw poll，直接就跳过Ron Paul说他不符合候选人条件！(disqualified him)。
我问朋友，为啥他这么不受欢迎？他们说，其实，他在大众中间，支持率很高，但是媒体都不理睬他。Ron Paul担任德州的congressman很多年了，从1976-77年一个任期，从1979年到85年，然后又从97年至2011年6月他宣布放弃连任congressman，参加总统竞选。中间的几次空白，刚好是他宣布竞选参议员（senator）失败。在他的落选演说中，直言批评美国政坛政治乱象，比如vote trading，比如议员们并不真正关心国父们在宪法中所坚持的原则，而只是考虑如何连任。他曾经在空军军队里当军医，后来退役了之后，是个妇产科医生，从60年代到他开始政治生涯之前，他接生了4000多个婴儿。我非常喜欢他的竞选广告。他对着镜头任真地回忆他还在医院实习时，进了一个手术室，手术台上医生在帮助一个妇女流产，而在另一个手术室，则看到一个10个医生在抢救一个早产儿。在美国，对流产的支持，是很多选民关注的问题，特别是某些宗教信仰人群，低收入人群等，都是很敏感的话题，有的选民甚至会只根据这个来选他们钟意的候选人。很多时候，竞选广告都是很宗教化地搬来了上帝搬来了圣经。而Ron Paul这个竞选广告真诚，而且他也用他的行为去诠释着他对生命的信仰。
http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=MkAsLPrnJGc
所有的朋友们在说起他的时候，都会提到，他在house（众议院）完美的投票纪录。他在很早就已经大声疾呼，过度投资在国防，过度借债会产生大量问题，对奥巴马的医改方案也表示反对。我的朋友跟我说，就是因为他的立场实在是太一致了，所以媒体不喜欢他，因为没有可以爆料的点啊~！而且Ron Paul的硬伤在于他的外交政策。他是一个坚定的宪法信仰者，援引了大量国父们支持美国孤立的旧文来支持自己的外交政策。作为一个退役空军，他认为，保卫国家是宪法规定的，政府的重要职责，他投了支持反恐的法案，但是他觉得，美国没有必要充当世界警察，在海外有那么多军事基地，不应该把将士们送到海外去完成一些帮冲突地区建国的任务，用美国纳税人的钱去支持那些动荡国家的发展。他想大量消减国防开支，撤军。而在美国国防too big to fall的时候，在国会中强大的军火商游说团的压力下，很难得到共和党内有声望的人的支持。
在初期的几次测验投票里面，他的民间威望让他赢得了很好的支持率，但是他的激进的政策，让“势利”的新闻人故意对他充耳不闻。值得一提的是，在主流媒体对他大开红灯的时候，社交媒体的兴起，让他的支持者们找到了一个扩大影响力的平台，他的竞选团队为他开了facebook主页，youtube频道，twitter。特别是活力无限的年轻支持者，在校园里，在他们的社交网络里积极宣传Ron Paul的主张，努力为他的竞选募捐。他在CNN，Gallup几个主流民调中，已经稳步爬升，最近还在内华达的初选州里成为了第二名！也算进入先驱者阵营了。
Ron Paul如果获得了GOP辩论的提名，那绝对是民意的胜利，因为在国会的党派斗争中，他会为坚持自己的信仰和原则而得罪很多人，总统为了一个法案的通过，是需要很多妥协和退让的。在一个充满voting trade的系统里，这个正直的小老头，应该是会撞得头破血流的吧。不过，我还是很喜欢他！
同学们应该对这篇文章里面的各种政治专有名词弄得有点迷糊，下篇再给大家送上一个美国政治101迷你小课程吧~更多竞选故事，更多华盛顿实习见闻，请继续跟进《我们吃饭，我们聊政治》！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打破德州印象</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/da-po-de-zhou-yin-xiang/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 18:22:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/da-po-de-zhou-yin-xiang/</guid>
      <description>打破德州印象 by Theorina Li（@叶紫李Theorina ） &amp;nbsp;
“Just remember everything is big in Texas.”
&amp;nbsp;
我的朋友在网上看到我在休斯顿的消息给我留的言。“大”是几乎所有人对德克萨斯州的印象。
是的。无可厚非，传言如此一定有它的原因。大的东西很多啊，有时候不免会感觉很浪费资源。例如以下的这个打火机，大的出奇，我还在担心在休斯顿的烈日下，其内的燃料会不会足以发生自爆⋯⋯
&amp;nbsp;
与大约十五年没见的小学同学会面是一种很奇妙的感觉。岁月变迁，人生轨迹大不相同。想看看对方是否还有十岁左右时候的轮廓和表情。显然，岁月不但改变了我们的生活与周遭，也改变了我们的心态。但是珍贵的是同学眼里面存在的的仗义感与期待始终还在。说起流逝的年月，我们两个都感慨万千，毕竟一个双位数对于年纪还是双位数的人来说是很漫长的存在与继续延伸。
&amp;nbsp;
第一站： Rice University
这是一个小而精致的校园，建筑复古，却也有科研楼那些设计独特的建筑元素。访客中心外面还有电子信息服务器便于查询学校信息和活动信息。猫头鹰是其标志。随处可见。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
来到Rice的这一天是周日，校园里没有什么人。但是这所私立高校却没有放弃体现它疯狂本质的机会。
Seriously, no comment here.
&amp;nbsp;
Hermann Park是休斯顿地标之一。Sam Houston的雕像树立其中，望左指右，记录了德州故事。
雕像后面，酷似华盛顿的设计在德州耀眼的阳光下泛起闪闪金光： 虽没有华盛顿纪念碑的高大雄伟，也没有倒影池的宽阔曼长，但是却显示出德州的政治态度，坚持与重视。德州算是我走过的十六个州中悬挂州旗最多的地方。历史留下的南部文化体现了他们的独树一帜。
其实细数起来，休斯顿没有什么旅游景点。除了市内一些博物馆和靠海边的NASA中心，可取之处寥寥无几。那么如果你问我去休斯顿干什么，我会说：“吃”。这里的华人数量出乎我意料的多。这里的中国城不是一条街，而是好几个plaza连在一起的区域。无论是粤菜、台菜、川菜、辽菜等等，都能吃到。姚明冠名的YAO Restaurant &amp;amp; Bar听说既不好吃又贵，不建议去“被宰”。 中国城还有中国人聚集的酒吧和练歌房。这里离海又近，应季的海鲜也不可不吃。再者，德州牛排可以说是世界闻名。来到这里，怎么可以不尝尝呢？
The Taste of Texas是当地很有名的牛排店。室内装潢很德州化：牛仔、来福枪、双管手枪、熊的标本、州旗等等。
&amp;nbsp;
唯一遗憾的是我没有吃到新鲜的生蚝。听朋友说有很多墨西哥人开的生蚝Bar。他们会现场将生蚝撬开供你品尝。我们没有去那种店，但是去了Downtown Aquarium，一边观赏在室内巨大鱼缸中的水族们，一边品尝佳肴。当然，我们吃的海鲜与那里供观赏的种类不同，要不然岂不是太残忍了。
顺便说一下，德州的甜品也很大份。
&amp;nbsp;
最后一天的行程是参观NASA宇航中心。一辆游览车会将游客们送进办公区的各个部分参观发射控制室和实验场。如果你对宇航方面感兴趣这里还是值得来的。当然，那些卫星都不是在这里发射出去的，毕竟这里只是指挥和控制中心。
机身上的badges 代表每一次发射任务。完成一项就会得到一个标志，代表着荣耀与阅历。
&amp;nbsp;
其他的呢？
&amp;nbsp;
德州标志性的牛！
德州的体育代表队，除了NBA休斯顿火箭队，你能说上来几个？
市中心的水墙绝对壮观！真希望能照到它的夜景。美好的遗憾就留给下一次德州之行吧！
这次休斯顿之行，吃得好，晒得好，心情好！这就是我的德州印象：flat cities, big sun (sunglasses are necessary), not much public transit, lots of family-used trucks but not that much as people say, more Asians than I expected, good Chinese food, delicious steaks…And you need a car to live here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消防员的马拉松赛</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/xiao-fang-yuan-di-ma-la-song-sai/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 03:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/xiao-fang-yuan-di-ma-la-song-sai/</guid>
      <description>9·11十周年的时候，政客们到处接受访问，谈谈反恐战争，谈谈美国精神。前副总统Richard Cheney来过AEI做过演讲，我那时还没开始实习，刚好错过。AEI是个保守派智库，切尼在我印象里就是一个大财阀集团的代表，他和那些军火商走得很近。
美国人说起pentagon，DOD (国防部)都是一副鄙夷的表情，民众们每天都喊着减少军队预算，结果军火商游说游说，该进口袋的钱一点没少。要让美国承认自己的外交政策出了错，如果不是不同党派之间的互相攻讦，几乎很难听到政客们跳出来说“我们做错了”。看了录像，切尼在回答尖锐问题的时候，确实比较狡猾地绕过。
对于9·11，不管是政客或者民众，心理创伤和报复心理在事件后确实是存在的。但是这10年间，若是只关注这些尖锐的对抗，也许我们会忽略掉历史的很重要的另一面。
今天听同学讲了一个故事，他前段时间去纽约，刚好碰上一年一度的消防员跑步比赛。
10年前，Stephen Siller，在布鲁克林消防站工作的消防员，在完成自己的值勤后开车回家，在车上的广播里听到了恐怖袭击的消息。他立即开车回消防站，消防车和同事们都已经走了，他于是带上器材，想开车去世贸中心救火。当时堵车，隧道也封了。他见车开不过去，就背上75磅的器材，穿过1.7英里的隧道，在车流中穿行。他的兄弟们在电视里看到冒着大火的世贸中心，心中一阵害怕：我们的弟弟也许在那里。后来，他真的没有再回来。人们最后见到他是在世贸中心的西南角。什么遗物也没找到。
他很小的时候父母就相继去世，是哥哥们养大他的。哥哥们一想到他的孩子也要遭受早年丧父的悲惨，心里十分难受。后来，他们看到很多消防员的遗孤，觉得应该做些什么。他们发起了一个从布鲁克林Battery隧道到世贸中心的跑步比赛，来纪念他们的兄弟，和当天丧生的343个消防员。这个比赛接受的捐赠和各种慈善活动收入都会捐给基金会，帮助这些消防员的家人们和在9·11事件中丧生的民众的家人。
这个活动的参加者与志愿者从全美国赶来，甚至来自世界各地的消防员、军人都会赶到纽约来参加比赛。而且很多人带着跟Stephen一样的器材跑。在伊拉克和阿富汗的美国军人们甚至在当地举行比赛来纪念这些为美国牺牲的英雄们。而很多民众自发捐款，社会名流也关注这个比赛。
我的朋友当时在那里，说真的是人山人海。隧道十分拥挤，而且还很热。10年前，Stephen本来可以转身离开，结果他勇敢地选择了面对火海，去救助困在大厦里的人们。10年后，人们在这里跑过当年他的足迹，缅怀这个美国英雄。而人们对于家属们十年间的持续关注和帮助让人非常感动。很多人来帮助他们组织活动、当志愿者、关心他们的生活。
10年，人民中间这种破坏性的报复力量已经慢慢变成了一股建设性力量，正在慢慢地帮助社会从9·11的创伤中复原。虽然我真心不喜欢那些满嘴跑火车的美国政客，但是总是被这些可爱的美国人感动。美国人每年很多人投身灾难地区、战后地区的重建工作。
9·11事件后对于反恐的狂热， 学者、媒体也多有反思。facebook上一个页面叫做My 9·11 project，这个页面的留言墙上是每个人要为纪念9·11做的一个“做好事计划”，大家把计划的实施情况和效果在留言墙上报告，然后主页管理者收集照片和录像放在页面上。活动的发起者和参与者都希望每个人都可以像这些为了他人牺牲的消防员一样，为身边的人做些好事，让这个社会更加美好。
公民社会的这种建设性力量会成为一个将国家团结在一起的力量。人们的创造力和公益心被激发，每个人都可以成为改变世界的力量，被给予信任和充分的鼓励。
在政客忙着吵架，忙着掩饰错误，忙着党派争斗的时候，民众们可以走得更远，做得更好，社会可以更富于弹性。这是我在美国看到的公民社会的建设性力量。
&amp;nbsp;
我的微博：@不靠谱仔
我的博客：Joy的美国生活</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪城的苏丹男孩</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/sudanese-boy-syracuse/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 09:59:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/10/sudanese-boy-syracuse/</guid>
      <description>2001年，141个苏丹男孩从他们动荡的国家来到了美国纽约上州的一个小镇雪城。John Dau是其中的一个幸运儿。雪城这个邻近加拿大的小镇，有半年都会因为五大湖的湖区效应有充沛的降雪。
&amp;nbsp;
在这个和他的非洲故乡完全不同的小镇，他和他的同伴们开始了艰难的适应生活。他们在街上会遭到异样的眼光，电视里黑人饶舌歌手奇怪的打扮和唱法，让他们倍加思念每日在难民营树下一起唱着民歌的同伴，不知道他们还过得好不好。
&amp;nbsp;
他们想去上学，但是入学考试很难，他们的英语不过关，很多学校甚至不愿意接纳他们。为了赚钱养活自己并且资助在难民营的朋友们，他们在屠宰场、超市、快餐店、工地等超长时间地工作着。
&amp;nbsp;
在冲突地区重建的课上，教授Bernini播放了这部苏丹男孩子们在美国的纪录片《God Grew Tired of US》。在美国，他们被称为 Lost Boy（丢失的男孩）。因为北苏丹穆斯林部落入侵南苏丹，大量男子被杀，连小孩子也未能逃过一劫。他们没有身份，与家人失散，在非洲荒野上跟随逃难队伍一路跋涉，经历生死考验，来到难民营。而难民营只是让他们躲过了战争的魔爪，他们还面临着饥饿和疾病的威胁。
&amp;nbsp;
2001年，美国政府和联合国难民署正式合作，开展了南苏丹难民接收项目，3800名幸运儿们经过考核，可以离开难民营，来到美国开始他们的新生活。分布在38个不同的城市，他们却面临着相同的困难和同样的孤独。这个项目因为9·11后美国政府对于国家安全的考虑，曾经停止，直至2004年才重新开始运行。
&amp;nbsp;
John Dau被邀请作为演讲嘉宾，来到了我们的放映厅。他同我们讲了好多影片背后的故事。他来到美国后，一边在社区的大学上课，一边兼职很多工作。后来他进入了雪城大学，在我们学院——马克思维尔公共事务学院上课。它是美国最早开设公共政策专业的学院。
&amp;nbsp;
在那里，他得到了很多教授的帮助，他的很多同学都是中途在学院进修的NGO工作者。这些朋友们帮助他注册了以他的名字命名的基金会，不少人还提供了志愿服务，帮助他写基金会资金申请书，做宣传，组织活动，筹款。他说：你想改变世界，先改变你自己。一个人的影响力可以无限放大，当你的意志够强。他联系全美的南苏丹难民，组织了大会，加强苏丹难民社区的联系，互相了解分散在各地的南苏丹难民的情况。
&amp;nbsp;
美国各州都会有相应的机制接受涌入美国的各国难民。政府财政会支持各地的社区中心，针对各国难民开设识字教育、法律援助等项目。教会也是一个重要的力量。当地NGO开展相应的项目的话，也可以得到政府财政支持，比如关注青少年成长的基金会也有针对苏丹难民的心理辅导、课程辅导项目，帮助他们融入美国社会。像John一样有着跌宕起伏的人生故事的苏丹男孩引起了媒体工作者的注意。Dave Eggers戴夫·艾格斯根据苏丹男孩Valentino Achak Deng的经历写出的小说《什么是什么》（What is the What）成为了《纽约时报》的畅销书。而根据John和他的朋友们的经历拍摄的这部纪录片也在美国获得多项大奖。
&amp;nbsp;
John这样的苏丹男孩在美国已经成为一个重要族群（diaspora），他们接受了高等教育，立志用自己的能力帮助自己的国家。有的人建立基金会帮助在美国的苏丹难民，关注他们的教育健康与就业。也有人像John的朋友们一样，在美国筹款，然后买了各种药品蚊帐等物资送到肯尼亚和埃塞俄比亚难民营，帮助改善难民营的卫生状况。还有的人建立基金会，为南苏丹的战后重建筹款。
&amp;nbsp;
随着南苏丹的独立，已经有很多苏丹难民选择回到南苏丹，为战后重建做贡献。这些勇敢的苏丹男孩们走入校园，走入社区，站在国际社会的聚光灯下，分享他们的故事，告诉民众们他们的国家所需要的帮助，不仅是物资，不仅是捐款，而是需要更多国际社会的持续关注，让战乱远离，让他们的国家重新恢复生气。这个群体的故事仍然没有结束。他们还在努力让这个社会不忽视他们的存在，认真倾听他们的声音，为他们的家园奋斗。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
作者简介：
不靠谱仔，Syracuse University国际关系研究生。现在是在DC的Young poor professional。结束UN日内瓦总部实习后，阴差阳错进入美国保守派智库，得以用特殊视角观察美国政治和美国公民社会。热爱NGO事业，相信公民社会的力量。从暑假开始在博客连载“我在美国学NGO管理”系列日志，并为云信公益周刊撰写美国公民社会观察文章。近期写作计划还有《我们吃饭，我们聊政治》系列。会慢慢在CAPE平台上发布已经完成的文章。
微博：@不靠谱仔
博客：Joy的美国生活
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在杜克读全球卫生</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/i-read-in-the-duke-global-health/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 19:32:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/09/i-read-in-the-duke-global-health/</guid>
      <description>文/龚文峰 &amp;nbsp;
二年前，我第一次冒着大太阳站在Duke 的Chapel 前，不知道为什么来到了美国，不知道即将要读的专业全球卫生到底是个什么东西，更不知道毕业了以后会做什么。于是，我开始了一段相信我会在一生中反复回味的日子。把这段日子用文字记录下来是早就酝酿着的想法，也是很扯淡的想法，因为除了报流水账之外更本没有一种文体可以将一段经历如实还原于纸上。于是，破罐破摔，草草几笔，点到为止，我姑且码之，君姑且看之。
&amp;nbsp;
一、修行
有人把留学看成转机、征途、修炼，怀揣种种抱负和包袱，然后不断摒弃自己的抱负，又捡起新的包袱；有人把留学看做解脱、成就、机会，有着各种信仰和夙愿，但是不断被打击，又坚强挣扎，寻求一种平衡；有人把留学作为玩票，不知道为什么来了，受到一些震撼、激励、或启发，然后又赶往下一站。亦或者，大多数人，以上各种兼而有之却有所侧重，比如我自己。和大多数肾上腺素旺盛的同伙一样，在Duke 凡是有趣的、有机会做的事我都想去尝试：TA，RA，campout，当学院的student council member，医院的志愿者，社区义务劳动，暑期实习，海外研究，各种会，各种social，各种玩，到附近的农庄采草莓，射击，皮划艇，喝啤酒吃鸡翅，上DC看樱花，上NY看人挤人，去老美同学家过圣诞，去牛仔家骑马，去黄石看荒地………… 于是，认识了好多人，见识了好多事，思考了好多问题。唯一的发现是，自己什么都还不知道。还是乖乖待着找一个自己想要做的自己，认真的做好了这个自己就行了，其实好多人都做不到。昆德拉老爷子说人类一思考上帝是要笑的。好吧，这便是修行。
记不清了是什么时候我曾开始放纵自己叛逆的心，又在什么时候收起。那09年的春一定还是我的悸动年华。放弃生物PhD的机会而自费读一个不知何谓的硕士，却是一件难以被很多人接受的事情。我希望改变，一种将我从一成不变的实验室之中拉出来的力量，可以终止我忙碌而无目标的魔都生活的转机，或者是冷却和延续一段磕磕绊绊的爱情的理由。我要离开这个我生活了23年的城市，去做一些莫名的事情，不需要成本分析，不需要后备方案。年轻有时既是天使也是魔鬼。
&amp;nbsp;
和许多硕士生一样，我承担了用父母的钱来为自己理想买单的罪恶，却又将其浅埋以不致影响我正常的生活。我接下一切能赚钱的工作，TA，RA，WHO的research contract，还有各种grant。作为一个硕士生无论怎么忙碌都还是支付不起高昂学费的九牛一毫。可是回头看来正是这些实践经验向我这样一个轻视文科的理科生展示了社科研究的复杂性和趣味性。也正是这些经历给了我认识各种人的机会。
&amp;nbsp;
（WHO的实习生会议）
&amp;nbsp;
二、妖怪
世间种种，妖怪横行。每一个人，一旦你了解的深了，都是妖怪，都不可理解。而有些人，自你认识他的第二分钟起便觉他是妖怪。加之倾心而谈，却又明白了，我们都是芸芸众生。
&amp;nbsp;
有一个人，是我在马拉维大草原探险的时候住在一个营地里认识的。当我挤了5个小时的长途破公交又雇了辆自行车在漆黑的荒草地里穿行了6公里后，我到达了国家公园内的营地，第一个迎接我的便是他。这个20多岁高大的南非白人向我伸出粗壮的手，除了从喉咙里发出唧唧喳喳奇怪的响声外却并没有和我说话。见我在犹豫，他利落地将手电照向自己的脖子。在他被手电的灯光映衬的苍白而诡异的脸庞下，我看到的是他喉头一个深不见底的黑洞，应该是器官切开后留下的通气口吧。他就靠这个圆孔来呼吸，空气自然到不了声带。两瓶啤酒下肚，我开始和他在篝火下聊起天来，渐渐发现他没有元音的英语也不难听懂。此后，我便被这样一个开朗、热情和无暇的灵魂所折服。我们喝酒烤肉，趁着夜色摸去象群驻地，操着10人坐敞篷大吉普去寻狮子。他是适合在这样无暇的天地中栖息的，这样无暇的灵魂。
&amp;nbsp;
（我们的大吉普）
&amp;nbsp;
另一个人是我在WHO的老板。一个德国裔马拉维籍的白人，父母在二战时逃至非洲，他便在马拉维出生，从小便擅长潜到湖底摸鱼，在南非上了大学，在法国取得博士，为GSK工作10年至VP，自己开了公司，最终申根于WHO，定居瑞法边境。更重要的是，他是被他热爱的妻子的丈夫和被他溺爱的儿子的父亲。对于老来得子的他来说，最重要的事永远都不是明天要见某某国的卫生政要或是富可敌国的药厂老总，而是周末和儿子去滑雪。我曾在他家借住数日，而每晚都折服于他高超的厨艺。他教给我的远不止如何在国际会议上角逐，还有如何在自家后院开辟菜园，如何辨认蜘蛛，如何在雪地山路驾驶，如何热爱生活。他借给了我全套冰川登山装备，让我在阿尔卑斯的山麓间领略阳光、草地、冰川、湖水与心灵的和谐。在冒进的登山中我经历了风暴、雪崩和生死的体会，于是明白了为什么登山会是热爱生活的他最热衷的运动。
（雪山之巅）
&amp;nbsp;
第三个人是我在斯里兰卡完成毕业课题时雇的助手。在这个刚才战争阴影中走出的腼腆而含蓄的神国中，他是难得一见开朗的年轻人。从小丧父的他在母亲与姐姐的照顾下长大，考进了斯国最好的医学院之一，即将拥有斯国最受尊敬的职业&amp;#8212;-医生。在这样一个医生地位高于地方政府首脑的国家里，百姓可以不知道自己的市长是谁，但一般都知道3甲医院里主治医生有哪几位，都在什么科。他成为医生将毫不意外的改变整个家族的地位。在即将开始临床实习时，他选择了离开这个国家。他所深恶痛绝的是斯国文化中过渡的保守，和宗教对于社会的渗透。在多次交心的谈话后他对我说出了他和他女友的故事。这是一个比他大2岁的女子，在临近县的大医院实习。
&amp;nbsp;
他每周都会瞒着家里去看望她。两人年龄的逆差已经触犯了家长的神经，而更要命的是他来自“低级”的种姓，她则是大家小姐。在这个国家，我从没有见过年轻男女在餐馆同桌共餐，而这两人已早早偷尝禁果，许下终身。背叛和逃离，在现实中永远不是简单的。即使他帮助了许多外来的教授在斯国工作，即使他有许多在各国的朋友与他保持着书信联络，可又有谁会真正为他们的逃离买单。他前往挪威的签证听说最终还是受阻了。令人欣慰的是，八月里，我见到了他和她的婚照。于是我们在Galle Fort上举瓶畅谈人生的画面又出现了在我眼前。
&amp;nbsp;
（夕阳下的Galle Fort）
&amp;nbsp;
还有许多妖怪，虽然可能仅有一面之缘却让人难以忘记：
在罗马青年旅社里遇到了两个澳大利亚小伙，一个是卖劳力的水手，一个是新锐的banker，两人是从小穿一条裤子长大的朋友，现在是，以后也一直是；
在非洲遇见了一个在波音工作了一辈子的老工人，正利用退休前最后的20天休假来看望正为PeaceCorp做义工的女儿。他参与制造的777飞在世界各地的上空，而他却是第一次携老伴离开美国西海岸旅游。在飞机起飞的时候，他惊恐得喊来乘务长，因为他从引擎的声音中听出飞行员忘了把某一个pump关闭。我不禁感叹，这便是美国的蓝领了，他们是美国之所以成为美国的原因之一；
在斯里兰卡遇见了一位德国教授，与顽固保守派的德国人议论中国发展，讨论社会医疗保险，其乐无穷；但是，和旅途中遇见的一个罗马尼亚裔美国小妹谈共产主义和审查制度就没有那么得心应手了。
&amp;nbsp;
在2年里认识的许许多多人中，给我最多感触的还是那些在美国和日内瓦遇见的同龄人们。当然，有意思的妖怪也着实不少：执着与飞行梦想的徐兄，想要游玩世界强悍又可爱的孙同学，一起搬了一次又一次家的哥们们，沉稳睿智的banker张同学，社交中心新羽姐和尚莹姐，导师欧阳同学，楷模丽娴姐，CS的geek们，人生的虔诚者姚同学………… 还有更多更多。我们有着相同且不同的故事，于是思想的碰撞和心灵的启迪更加铭刻。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
三、活着
幸福是什么？我喜欢威尔史密斯演的那部电影，但始终不觉得我从那片子中看出了答案。我们在追寻幸福，可是这真的追寻的到的吗？
&amp;nbsp;
生活于魔都时我觉得大多数人并不快乐，人们在浮躁的忧郁地活着；当我在斯里兰卡的农村，我看见人们宁静平和，在这样一个佛国，人们安于生息，陌生的路人互相问安，脸上露出笑容。但是，他们却也正在为发展付出代价，随着城市化的到来，宁静小镇里的居民开始为污染所困，为拆迁所扰，年轻人开始攀比新鲜的事物Ipod，笔记本电脑，以及本田的摩托。我们相信发展是正确的，可是那里的人们正在变得不快乐；在亚撒哈拉非洲，我时而觉得像进入了纪录片里百年前的镜头，妇女头顶着水桶一边缓行一边闲聊，一县的县长没有半点架子，吃完了午餐做在路旁和卖香蕉的大娘唠嗑，这里无论大人小孩每个人的脸上都是微笑，一切都是自然娴适。然而，这是在世界上人均GDP最低的国家之一，艾滋流行率14%的马拉维。在亚撒哈拉非洲，孩子们在旷野上赤脚奔跑，而在中国，我们的孩子在上奥数班。
&amp;nbsp;
前一次来马拉维的乡村，我住在一家没有餐厅的旅馆里，饥饿难耐便出来觅食。当地没有猪肉，鸡肉难觅，主要以番茄、土豆、野菜和临近湖里出产的鱼类为食。在寻遍市镇也没有找到一张不长蛆的鱼铺后，我不得不走到湖边，寻得两名渔夫。在表明我愿以每条鱼500 Kuacha （3美金）的高价请他们下水捕鱼后，他们竟不为所动。要知道3美金可是他们大约两天的生活开销啊。“我今天早上已经打着鱼了，现在在休息，明天的鱼明天打”这是他们的回答。我为之所动，不知道应该羡慕他们的娴适还是鄙夷他们的懒惰。但是，他们觉得很幸福。
&amp;nbsp;
如果有一天，这些渔民见识到了外面的物质世界，还会觉得自己的生活那么幸福吗？ 我想是很难的了，而且我们的道德规范也不允许这样的自甘堕落。
&amp;nbsp;
（爬满苍蝇的鱼铺） &amp;nbsp;
欲望会促使我们想要得到，但人无法满足，所以无法因为简单的得到而幸福。我们会因为我们的经历而觉得幸福，这是一种回望过去泯然一笑的意趣，但无法保证我们一直拥有幸福的生活。我想，形而上的说来，一切幸福都取决于心态。于是，比起威尔史密斯表演的幸福，我更喜欢余华笔下的“活着”。
&amp;nbsp;
我想在我们的一生中能有令自己沉醉的理想就是幸福，而如果在我们追寻的过程中能保有快乐的心态，即使追求不到，也丝毫不影响幸福的所在。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
四、生命
没有人真正准确的告诉过我Global Health 全球卫生是一个怎样的学科，我也说不明白。这更像一个课题而非一个学科。我们用经济学、统计学、流行病学、人类学、社会学、临床医学、药学、生物学、环境科学、生物医学工程、地理学、政治学、政策科学、计算机、法学、商学，甚至艺术学科的各种知识和方法在世界范围内的服务于四个主题：疾病发生与控制；卫生系统组织与管理；环境与卫生；社会与卫生。这个学科的目标是减小世界范围的卫生不平等。说实话，在我们的大学里，几乎所有的学生都可以用自己的专业知识于全球卫生的范畴内做些什么。那么我们这些学全球卫生的学生又需要做什么呢？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己之外，有一个很大的世界</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 15:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/07/there-is-a-big-world-near-us/</guid>
      <description>[][1]人一定要旅行，尤其是女孩子。一个女孩子见识很重要，你见的多了，自然就会心胸豁达，视野宽广，会影响到你对很多事情的看法。旅行让人见多识广，对女孩子来说更是如此，它会让自己更有信心，不会在物质世界里迷失方向。
&amp;nbsp;
说起吉隆坡，想到的不是黑风洞，而是迷路的时候有一印度人停下摩托车，问我是否要帮助？看完景点后下山，重遇这一位按摩师，“我带你去游览这个城市”。广州已经禁摩多年，我又坐上摩托，飞去黑风洞，印度人的神山；还有首相的官邸，听着他骂腐败的政府，对中国的向往。
&amp;nbsp;
说起纽约，想到的不是博物馆和歌剧魅影，而是在路上帮助一位英文不太好的台湾高中生，两人结伴上路，从他那里知道台湾年轻人对中国的态度，还有，一起去博物馆和看歌剧魅影，深感自己没有艺术修养；借了他的钱，第二天却遇不上他，生怕落下“大陆人骗台湾人的恶名”，幸好在facebook重遇，两人相约在台北的时候，还钱=_=。那是一种信任。
&amp;nbsp;
说起芝加哥，想到的不是特色的建筑，而是多次遇上一突尼斯医生，两人一起参观博物馆，了解jasmine revolution，真实地了解当地的暴政。
&amp;nbsp;
总有太多的故事，与景点无关，而与经历挂钩。
猜想每个人第一次去旅游，首先与旅行社为伴，必到某个景点和家人朋友合照，以证明到此一游，听着当地导游的介绍，去过一趟就，自觉已对当地熟悉无比。
&amp;nbsp;
然而渐渐发现，对旅行的印象除了那几张照片外不剩下其他记忆：这里，这里，这里，我去过；那里，那里，那里，我也去过。但是，会不会有一天，明信片的邮戳越盖越密，心情却反而更空虚？
&amp;nbsp;
记忆有点骨感，然而其实它也可以很丰满。旅行的意义大概不在于去过多少的地方，而是对当地人文的了解，我们愿意以开放的心态，倾听不同人的故事，寻找当地的故事；人与人之间的误解源于价值观的不同，我们愿意以包容的心态，尊重不同人的选择，从中启发与思考自己的问题。
&amp;nbsp;
我们希望把这个旅行过程中细小的感受和当地人的视角与你分享。
&amp;nbsp;
旅行，可以并不只是在寻找符号。
&amp;nbsp;
之所希望加入GYPN，是希望通过分享，让更多的同学顺利前行，一起感觉这奇妙的世界。
&amp;nbsp;
学生，对，我们是学生，但我们能做的事情并不只有读书，看韩剧，打dota等等的琐碎。为什么要把自己困于井底，而不去了解，不去尝试。
&amp;nbsp;
自己之外，有一个很大的世界；中国之内，并不缺乏精彩的故事。我们并不缺乏资源，却少于整合与传播。我们并不缺乏资讯途径，却少有了解的方法。
&amp;nbsp;
而现在，我们有GYPN。
&amp;nbsp;
2011年7月于中山大学
—————————————————————————————————————————————
Erica，CAPE成员 现就读于中山大学，即将休学并踏上征程前往新加坡参加海外实习项目一年,她曾参加美国CSR咨询公司的海外实习,并长期关注公益实践。 新浪微博: @钟璋璋继续努力
[1]: http:// hicape.com/wp-content/uploads/2011/07/41.jpg</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>