<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>黄正骊 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E9%BB%84%E6%AD%A3%E9%AA%8A/</link>
    <description>Recent content in 黄正骊 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Feb 2013 13:20:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E9%BB%84%E6%AD%A3%E9%AA%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk:黄正骊——在基贝拉贫民窟看到前行的方向</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/02/cape-talk-zhenglihuang/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 13:20:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/02/cape-talk-zhenglihuang/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Changemaker:黄正骊 采访者：Yvette Wang &amp;nbsp;
【编者按】 在上海青公馆见到黄正骊，她穿着绿色小外套，打着红色长围巾，正神采洋溢地说着和肯尼亚的第一次亲密接触。非洲大草原的羚羊大象，悬崖边的日出美景对这位同济建筑系在读女博士来说，都比不过最大贫民窟－基贝拉的世界精彩。
&amp;nbsp;
这个仅仅3平方公里的长条区域挤着超过70万人口，木制结构的临时房屋紧紧地挨着，电线东倒西歪地架在树枝上，最近的一个水库用于洗衣早已浑浊不清，但是基贝拉的孩子还是每天扛着塑料水桶去盛水。100多年逐渐形成的最大贫民窟，承载着许多人的梦想，有些人就此安家，有些人脱离贫穷走向了小康，更多的人看到城市的繁荣而不断地涌进基贝拉。
&amp;nbsp;
我们的采访从正骊参加这项联合国调研活动说起，下面采用对答的形式。
&amp;nbsp;
Y: 怎么想到要去肯尼亚做贫民窟研究呢？
J: 其实也有点偶然，当时同济正在招募去联合国人居署的实习生，正好我的硕士是在德国完成的，当时的系主任就是专门研究人居环境，主要是贫民窟主题，曾经在孟加拉国的贫民窟间断地生活了16年。妳知道，现在很多建筑系学生的方向都是如何建造更高大的商业建筑，但是我觉得贫民窟也是很重要的一部分，所以我就抱着好奇心去了。
&amp;nbsp;
Y: 为什么会不断有人涌向基贝拉？他们追寻的梦想是什么？
J: 虽然说基贝拉的人均收入低于1美金／每天，但相对于许多人在故乡的收入而言还是不错的，许多人在基贝拉生活节省但在家乡建了自己的屋子，就和我们常说的农民工来城市发展是相近的。在深圳也有类似这样的问题，只是在我们国家是纵向发展的，在肯尼亚是横过来的。所以我很反对贫民窟这种说法，许多国家都提到贫民窟是城市毒瘤，可是这么多人，这么多年不断发展壮大，难道一定是毒瘤吗？在基贝拉，已经有了许多学校，小卖铺，小吃店，这里正不断形成自己的生态。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Y: 妳在演讲里提到采访的两家住户，正巧都是女性。通常我们想象贫民窟这种人流混杂的地方，女性是弱势中的弱势，妳觉得呢？
J: 虽然说贫民窟是比较复杂，不过它已经在实践中摸索出了一套自己的规则。这里分成13个不同村落，属于不同的民族，尽管没有官方管理机构，比如说村委会，但是实际上也有管理的帮派，也就是一些黑帮组织。所以正常居民的生活秩序是可以被保证的。我采访的一家是两姐妹，她们的房子之前是其他的女孩，也是她们的朋友，由于帮国外组织工作得到比较好的报酬而搬离了基贝拉。另一户是位单身母亲带着两个孩子，她一个人将两个孩子都送去上学，自己的房子也很巧妙地切出了一个空间作为药房，白天可以做生意，晚上就收起来。这样的女性其实非常多，我还认识另外一个朋友，她采访过在织布厂里工作的女性，很多女孩，还有很多妇女，都非常独立坚强。我还曾经去拜访过一个做护士的女性，她的家就已经搬离了基贝拉，比贫民窟里3平米的狭小空间相比要宽敞很多。
&amp;nbsp;
Y: 在非洲也有许多的国际公益组织已经运作很多年了，妳觉得是不是有良好的变化？对当地人来说，最需要帮助的是什么？
J: 其实我当初去到肯尼亚以为会安排我住在贫民窟，但结果没有，我们和联合国的同事住在了所谓的富人区，和贫民窟差不多是城市的两端，很多联合国的官员很少踏足过市中心（贫民窟在市中心边缘）。我后来发现，其实任何的组织，一旦大了就会有许多问题，最容易出现的就是形式主义。象贫民窟这样的课题，也有各种各样的组织前赴后继地去了解，提供解决方案，但是最常出现的问题就是几年过去，慈善经费因为各种原因中断了，于是解决方案就消失了，问题又再次出现。就像我们以前遇到过的问题，当援助把资金和设备撤走之后，当地人又一无所有，这根本的问题是从来没有人告诉当地人应当如何思考解决问题。当地人没有学会技术，那么问题永远是暂时被掩盖了。从我看到的情况来说，非洲援助最需要的还是技术，往小里说，只要掌握了实用的技术，每个人都可以赚取合理的报酬，脱离贫困。&amp;nbsp;
Y: 那说说妳在做的《两个人的基贝拉》影展，这个动机是什么？
J: Thomas是个16岁的男孩，从小在基贝拉长大。我刚认识他的时候，他说以后想做摄影师。虽然摄影不见的是肯尼亚赚钱的行当，但我还是把自己的相机送给了他，算是一种祝愿吧。后来他告诉我拍完了，我就把相片拿回来冲出来，发现很棒，而且还有许多我都没有见到的基贝拉真实的面貌。这个影展一方面是为了让更多人直观地了解非洲贫民窟，一方面我也制作了画册－肯尼亚笔记，将自己在肯尼亚六个月的见闻整理出书，将收益用于基贝拉的学校足球赛的经费。大部分的内容都是关于基贝拉，最后如果能将收入用于它的改善就是我很开心的。
&amp;nbsp;
Y: 妳还会回基贝拉吗？或者非洲？
J: 一定会的！由于这次的项目，我也找到了自己的研究课题，我的毕业论文将是关于非洲基建探讨。作为80后，我们见证了中国经济飞速发展，西方建筑冲击了我们的土地。现在中国的建筑同样影响着非洲人民，但是和中国发展历史不同，我们是具有一定的基础接收外部观点的，但非洲还有点不同。所以我很有兴趣研究下如何更好地将中国建筑理念带去非洲。
&amp;nbsp;
开幕式的演讲和采访历时超过2个小时，看到正骊和筹办人－卢睿(九州生气)几个人即疲倦又神采洋洋，衷心祝愿他们活动顺利！还没有看过《两个人的基贝拉》可以前往上海青公馆一睹为快哦！
&amp;nbsp;
 展览时间： 2013年2月23日-3月3日
展览地点：上海青公館(长宁区愚园路749弄38号)
详细信息：http://www.plurf.org/sixmonthsinkenya/
 &amp;nbsp;
笔者介绍：
Yvette Wang,常年从事战略咨询工作，服务过顶级战略管理公司和跨国科技，零售类企业，喜欢琢磨和观察各种各样的事情，对推动女性职业发展和创业成长有着不懈的热情，相信每个人，每个女性都在编写历史，乐于结交各行各业的朋友。2009年起参与国内TED志愿者社区建设和推广并创办了第一个女性为主体的TEDxTheGardenBridge，正在编写中国女性的生活实录。
微博：@Vislife, @TEDxTheGardenBridge
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>