<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>范思捷 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E8%8C%83%E6%80%9D%E6%8D%B7/</link>
    <description>Recent content in 范思捷 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2012 16:46:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E8%8C%83%E6%80%9D%E6%8D%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>文理教育与求职就业并重——柯尔盖特大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/colgate-university/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 16:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/colgate-university/</guid>
      <description>作者：范思捷，俞天童
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：乡村

几个学生正在演一出木偶戏 &amp;nbsp;
文/范思捷 柯尔盖特大学（Colgate University）座落于纽约州地理中心，依山傍水，风景秀美，常年被权威的普林斯顿Review评价为全国最美的校园，没有之一。从山脚的泰勒湖向山上望去，造型美观的教学楼和宿舍楼尽收眼底，与大自然融为一体，可谓妙不可言。当年估计就是这样的景致征服了我，令我放弃都市的繁华，毅然投奔湖光山色的高露洁。
&amp;nbsp;
学术方面柯尔盖特的优点是无庸置疑的。学校奉行文理学院教育，学生在自然科学、社会科学、人文都要至少学习两门课程，同时学校还开设了四门必修的文科核心课程，分别是西方传统、现代化挑战、民族文化和科学观点。这样的设置给了学生极大的空间发掘兴趣爱好。柯尔盖特古典学教育堪称全美一流，乃至冠绝群伦，拉丁课本的编者Andrew Keller也曾在学校任教。中国学生中，以历史，古典学为专业的大有人在。你经常会撞见西装革履的教授和学生同桌吃饭，引经据典，谈古论今，好不快哉。经济和政治更是炙手可热的两大专业，课程种类繁多。虽然是文理学院，柯尔盖特在科学数学等学科的师资力量也不可低估，学校拥有视觉实验室（visualization Lab），每个暑假都有学生留在学校跟随教授做实验。在柯尔盖特，且不说几乎每个学生都会在海外交流一个学期，学校还提供各种各样的短期学术考察项目，丰富学生的生活体验。
&amp;nbsp;
在所有的LAC中，柯尔盖特的毕业学生工资收入排名第二，这很大程度上得益于学校的就业服务（Career Servie）和强大的校友网络。校友质量高而且极其忠诚，总是以各种方式回报母校。最直接的可以体现在，每学期都会有Goldman, Merrill, JPMorgan, Morgan Stanley, UBS之类的咨询会, 校友们都会自发地从纽约千里迢迢赶到学校见学生。前几个星期，我跟随学校的金融俱乐部（Finance Club）去华尔街学习参观，所到之处皆受到柯尔盖特校友的热情接待。他们毫不保留地分享自己在行业中的成功经验，并且尽最大能力帮助联系他们的柯尔盖特毕业生。
&amp;nbsp;
另外值一提的柯尔盖特丰富多彩的校园生活。在柯尔盖特短短一年时间，我成为了学校学生会一员，跟着模联去各城市参加比赛，还参加了攀岩课和街舞社，为了跳舞节（Dancefest）每周魔鬼训练&amp;#8230;&amp;#8230;不可否认，柯尔盖特的文化经常被形容成预科生风尚（Preppy），学生中美国白人占了绝大多数，每年大约有30%的学生参加兄弟会和姐妹会，白天学术夜晚喝酒的现象十分常见。柯尔盖特地处北部，一年好几个月连着下雪。但即使在数九寒冬，你也能看到穿着奇装异服的俊男美女们络驿不绝赶往各种主题的派对。这样的环境也给国际学生提供了良好的语言环境，和综合性大学相比，更加利于熟悉和融入美国文化。喜欢都市的繁华或者受不了寒冷的同学要慎重考虑。但是我觉得正是因为柯尔盖特与世隔绝，同学之间的关系才更加紧密。我和朋友们曾经爬到山顶夜观漫天繁星闪烁，依稀可辨的银河系横穿天际；每周三聚在宿舍收看《犯罪心理》，周末去镇中心看午夜电影。这些愉快的回忆对于紧张的学习生活来说是最好的调节剂。
&amp;nbsp;
文/俞天童 柯尔盖特之学术 这里的教授真的很棒！他们不但聪明而且非常乐意帮助我们。他们不仅和我们讨论课堂内容，还喜欢侃侃兴趣、生活、未来打算以及任何事情！一般来说柯尔盖特的评分制度是很严格的。教授们都非常欢迎国际学生，因为国际生能带来新鲜的想法。在他们的帮助下，你很快就可以适应大学生活。一个小故事：去年冬天我因为一场暴风雪滞留在柯尔盖特，要不是一位教授搭我一程，我很可能就错过了飞机。 &amp;nbsp;
这里的课堂有大有小。一堂语言课通常有二十名左右的学生参加。一些比较大中型的课，如经济入门课，约有30~35人。心理学入门课的人数可以高至160人（当然这也是非常非常罕见的），可以低至仅仅一人（我亲眼目睹）。柯尔盖特的课堂规模与许多其他文理学院比还是“偏肥胖”的。谁叫我们人多呢（2782名学生）！不过更多的学生带来更多不同的视角，我就觉得这是近乎完美的学校规模。 &amp;nbsp;
一个柯尔盖特学生拿的A的含金量比不少地方的A要高。呵呵，当然这也意味着拿A不是易事。不过这也未尝不是件好事。高含金量的A促使你从课堂里学到更多知识，而且有时让你觉得高人一等。哈哈，尤其是当你想到连一些所谓的常青藤盟校里都存在的打分不严的情况。 柯尔盖特之生活 这里的派对文化很重。其实开派对是绝大多数美国校园最普遍的社交方式。空啤酒瓶和大麻的气味在许多宿舍里司空见惯。我们的安德鲁斯门宿舍和斯提尔曼宿舍是最骚乱的大一学生宿舍。不过如果你不喜欢派对（在美国派对基本等同喝酒、抽烟、喧闹的音乐，有时是一些比萨饼），不用怕，我们也有“无烟酒”宿舍，像东楼，那里有适宜学习的环境。而且，你也不用觉得自己有义务去跟风搞派对，而大可以一直保持你固有的生活方式。我们的学校致力于提供派对以外的各色其他活动方式，你可以有很多享受生活的选择。 还需要提及的一件事就是突袭者队（Raiders），柯尔盖特有出色的Division I球队（Division I是美国校际体育比赛的最高级，相当于足球里的“甲级”）。所以在太无聊的时候去为突袭者加油助威也是一个好选择。相应地，我们这里也有很多免费的运动器材。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>