<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>舟山 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E8%88%9F%E5%B1%B1/</link>
    <description>Recent content in 舟山 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2013 04:08:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E8%88%9F%E5%B1%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>新青年力量</title>
      <link>http://hicape.com/2013/07/zhoushan-meetup-review-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 04:08:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/07/zhoushan-meetup-review-2/</guid>
      <description>文/舟山danny（舟山创意青年聚会发起人） &amp;nbsp;
昨晚与@CAPEChina 香港团队@港漂种子 在舟山联合举办了一场“舟山x香港青年交流：新青年力量”活动，分享了香港和舟山8个青年活动案例。这是与CAPE第三次合作（第一次是2012年10月初@Actionthinker 来舟山办CAPE Meetup“小城青年创意生活”，第二次是5月23日晚我给Local Caper作线上语音培训），每一次合作都会有许多值得总结的东西，CAPE真是位足够强大的合作伙伴。

全球化社区与地方社区的合作 去年较早曾在邮件讨论中，对@OliverDing 提到过“活跃的跨地域大型社区”和“百花齐放的本地社区”的预想，这两类社区特点很不一样，他们的共同繁荣，才能带来青年活动真正的繁荣。
&amp;nbsp;
CAPE目前定位为全球化华人青年社区，拥有广泛知名度和国际化网络，在这次合作中体现得非常明显。最初港漂种子来舟山的初衷是学习创意青年聚会在活动组织上的经验，活动设计时，我们提出由双方共同来设计实施这次活动，CAPE网络最终调集了多位异地朋友通过视频连线的方式参与到现场活动，虽然连线效果还有很大的改善空间，但这种多地（香港、广州、无锡、舟山）视频连线的方式已是创新。这就是大型社区的优势，可以迅速汇聚多地的活动参与者，一起来碰擦火花。
&amp;nbsp;
从CAPE与我们迄今为止的三次合作可以看到，创意青年聚会作为地方社区，对大型社区CAPE的发展创造了特有的价值。第一次舟山meetup是CAPE网络在大陆大规模推进meetup with purpose的早期，那次meetup，以及与@白云Rita和我的思想碰撞，为Actionthinker带去了很多思考（他也因此成为创意青年聚会的“代言人”，在其后的很多活动场合推介我们）。第二次在线培训，我提供了创意青年聚会在舟山本地社区开创青年活动的经验，可为CAPE当地化的Local Caper团队开创工作局面提供有益借鉴。这第三次，实际上将第二次在线培训向前推进了一步，港漂种子团队借着暑期在大陆行走交流的机会来到舟山，我们一起合作举办了这次活动，他们直接体验活动的组织过程。
&amp;nbsp;
多地实时视频连线 这次由于香港青年人数少，我们担心现场张力不足，采取了多地视频实时连线方式来弥补，这是我们首次尝试在分享中多地视频实时连线（过去用过facetime远程连线，但人数没有这次多，也未在分享环节使用）。我们配备了专门的视频连线投影，会场里有演示文稿投影屏和视频连线投影屏两块大屏幕，这也是我们的第一次尝试。
&amp;nbsp;
实时视频连线想法很简单，操作起来技术细节不少。这次尝试得益于创意青年聚会团队这几月的成长，我们有了能够搭建影音技术系统的参与者，在视频工作上也有了更为成熟的设备和技术支持。
&amp;nbsp;
和异地朋友视频连线，我感觉有一种神奇的诱人效果。接下来需要进一步改善视频连线效果，比如，用外置高清摄像头将会场观众的反应传送给异地分享者，增强现场感；比如，固定分享内容提前录制现场直接播放，连线者重点进行观众互动；再比如，我们已经在琢磨去折腾“在线直播”了，这一定超好玩。
&amp;nbsp;
通过实战来练团队 上面已经提到这次我们合作办活动，在实战中演练团队工作能力。对于青年活动组织者来说，体验式学习或许效果最佳：从前期设计，应变调整，到后期实施，总结，全程实战参与收获的感受才是最全面的。这是团队成长的快速通道，不同活动组织间可以通过有意识地进行这样的合作来彼此支持，协同成长。
&amp;nbsp;
活动对舟山的意义，和创意青年聚会的努力方向 昨晚有些现场参与者缺乏青年组织的背景，在听到案例分享时缺乏相关知识而兴趣不佳，我们分享的案例（特别是香港案例）多数也未针对这个群体调适。到现场采访的晚报记者石艳红提出这样一个疑问：这是专业性较强的青年活动交流，可能无法提起普通青年的兴趣。她提出这点是在活动开始之前，实际的进程一定程度上映证了她的担心。
&amp;nbsp;
如果知道这次活动的由来，也许能理解活动的关注确实更倾向于有相关背景的人们，不过，我个人对此还有更多思考。青年活动是青年个体参与社会建设的重要方向，最近一两年来国内青年活动发展很迅猛，社会创新、社会企业等等概念在青年中日益普及，帮助很多青年在商业创业之外找到更丰富的实践方向。这些在大中型城市逐渐火热的现象，我们舟山却少有所闻，这个社会的青年文化发展还比较缓慢，群岛新区成立后有所加速。不过，据我的观察，舟山青年与外地青年在个体素质上并无差异，不同主要在眼界上。因此，引入异质的、相对陌生的观念和事例，对本地青年开阔视野有着重要的价值。这也应该是舟山创意青年聚会继续努力的方向：为舟山社会创造更加多元化的青年文化形态。或许，这才是真正意义上的新青年力量吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新鲜的旅游</title>
      <link>http://hicape.com/2012/10/fresh-travel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 13:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/10/fresh-travel/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
任何一个平淡的地方，任何一场普通的出行，都因为一群人的交流而变得与众不同。我觉得我现在好像是一个掌握了某个宝藏钥匙的人，当我明白了交流的乐趣，当我学习着用另一种眼光去看待生活时，当我充分地发掘自己的所有感官细胞时，里面的乐趣让我充满了对于生活的感动。 &amp;nbsp;
让我重新回归博客的是这两天的舟山之行。两个朋友与我，用一种实验性的方式尝试了各种旅游的妙处，搭帐篷，沙发客，搭车旅行。不仅如此，我们还参与了舟山创意青年聚会，莎拉家工作室分享。我要感谢路上遇见的所有人，他们让我在舟山的体验这么的丰富有趣。 &amp;nbsp;
Day 1 舟山创意青年聚会 “小城市的创意突围”  创意是一个小城市的眼睛。我很喜欢Rita的说法，品牌的灵魂。每到一个城市，我都会去走访一些自己比较喜欢的店铺，这是在我眼里，表现这个城市气质的地方。很多人觉得独立书店好过大型连锁书店，很多人喜欢独立电影好过好莱坞大片，那是因为里面体现的是一种有灵魂的审美观，独立书店店长对于书籍的选择体现了这个世代的一种文化选择。这是一个city curator所需要承担的任务，他们对于这个城市的展示，绕过某种官方的介绍，里面的创意思维正是最具有影响力的深度表达。  &amp;nbsp; 我相信，这是未来城市的一个发展趋势，也是未来人们的居住选择：城市的大和小，不应该是作为区别文化繁荣与贫瘠的标准。一个城市的创意阶层如何崛起。Rita说，我们要向过去看，从老照片和青石板里找灵感，在挖掘一个城市历史的途中，建立起它与现在以及未来的联系。  &amp;nbsp; 在台湾的时候，每个城市都让我觉得非常有趣。当我在探索一个城市的时候，我会习惯性地去观察它的独立书店、美术馆（博物馆）、大学校园、历史古迹、由老市场老厂房衍生出的各种创意空间。台湾有一个非常独特的地方，相信每个旅游过的朋友都会印象深刻，在于各种店铺里都有随手可以带走的文宣。这些文宣就像一个实时跟进的笔记本，告诉你在这座城市里正在上演的活动与值得探索的店家。每家店都会有一种城市的向导意识，在这样一张互相推荐的关系网络里，谁都不是一座孤岛。  &amp;nbsp; 每个城市都有不同的发展路径，这是取决于这个城市本身的文化建设与历史原因。台湾城市的宣传，影视、文学的传播有很大的助推作用，例如《海角七号》带动了恒春小镇的发展，例如《那些年》带动了台中的精诚高中。那舟山市什么样的呢，两天的行程还没有办法让我直接回答这个问题。但是昨天Danny载我们经过跨海大桥的时候，我突然有一种特别的感觉。那么一瞬间里，我发现了这个城市最打动我的地方。我喜欢这座桥，喜欢海天相接的状态，它有很大气的一面，同时又显得有些非常天真自然（来自泥巴和莎拉家的感受）。舟山有自己的海文化，又有历史的厚重感，这些都可以变成特殊的品牌和故事被传播。  &amp;nbsp; 每个人都是城市的主人，有责任跟其他人介绍自己的城市。官方的说辞往往会让我有一种特别无奈的感觉，因为他提供的不是我最想要的。当我在柬埔寨的时候，偶然间看到了一张纸上写着“在柬埔寨必做的十件事”；在台湾时，我还自己去参与了小城市的景点评选。台湾的世界公民岛上，提供了好几百种探索某个城市的主题路线。既然如此，为什么不自己开发一些有趣的活动出来呢。我们可以以一种独特的视角来开发出来舟山的推荐做的事，推荐逛的店，推荐吃的地方，给一些城市旅人的一点指引。比如“来泥巴搭一次帐篷”，“来壹壹喝一杯咖啡”这些简单的活动索引，是让我能够安排路线，了解城市的绝佳途径。我用百度搜索 “舟山 创意”类似的关键字时，只有一次搜到了Danny的博客海岛慢生活，除此以外就没有其他比较让我惊喜的东西了。  &amp;nbsp; 城市的创意氛围之初，在于各种各样的文化活动，这些活动聚集起了一部分在这个城市的活跃人士，大家一起过来交流交流想法，分享一些自己的生活想法，创业点子。正如这一天的沙龙，我们聚集了媒体、商业、学生、教育界的各类朋友过来聊聊天。很喜欢它跨界的思维，不仅通过业余人际联系来支持生活中的社会创想与实践，也可以通过微博等网络交流的渠道来联接到全球的网络智慧。每个人都可以承担一些节点的作用，他做一个startup weekend，他做一次TED策展，他做一次CC沙龙，他做一次创意市集，他去引进一个设计展，大家形成一个良性的社交圈，传播城市的积极能量。  &amp;nbsp; Day 2 莎拉家 露总个人成长 
这是一次非常有内容的分享，我愿意分享自己学到的一些思维方式，这也是践行服务观念转变的一部分。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 看待生活的多样性：每个人的境遇不同，有顺有逆。环境的局限也隐含了一种机遇，个人积极的面对方式是改变困境的一股力量。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 博客撰写的积极涟漪：很多人通过人人、微博等信息的分享认识到一个人的思想，这些SNS提供了一个看你的窗口，但是真正带来价值的是博客。一个长期更新的博客，就好像是个人电子品牌，让别人能透过窗口来真正看到你的成长经历与思考方式，从而与你建立起一个分享关系。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 付出与回报的关系：当我做一件事的时候，我首先去问自己，做它能带来什么价值吗？是的，大部分人都在这样思考。就好像Rita分享的那个故事，当我们在参与舟山创意青年聚会的时候，Danny的微博后面有人问“这么做有钱赚吗？”当我作为一个Caper，走在路上去探索各个城市的时候，我的妈妈也问我，你这样一天到晚玩来玩去，就有可能成功吗？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 很多人不理解，当你为他人服务的时候，如何获得一种回报，当你不停地折腾与学业无关的事时，如何产生一种价值？我从露总那边学到的是，打破你与他人的那面墙，当你发现自己的需求和别人的需求吻合时，就可以主动在满足自己需求的同时，也把这种成果分享给大家，这是可汗学院的思维，也是更多创业家的发展路线。如何打开自己的格局，如何持续自我的生长更新，就在于持续地付出，贡献个人价值，最终这些内容都会裨益于自己，不必强调而水到渠成的过程。你帮助的人越多，你得到的帮助也越大。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 坚持：当你为某件事坚持到一定的时候，很多人很多事都会为你坚持。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 以决策者的目光思考，总有一天成为决策者；以你想要进入的组织和想要实现的目标的规范去要求自己。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 创办组织：发现机会、将目标与使命可视化、推进到下一个高度/讲故事、吸引粉丝、产生行动、发生改变（这给很多人开启个人事业带来了借鉴） &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 阅读（系统知识的学习）、交流、实践：实现个人学习、社会化学习、组织学习的良性循环。 随着技术的发展，单个个体可以获取知识的可能性越来越大。个体是未来学习真正的基点，以我为主去构建符合的学习环境（PLE概念）。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 以我个人而言，我会在未来对于阅读这一块做出更多的提升。把自己的阅读以文字的形式记录并且发表到各大网络载体中与大家交流，并且和身边的人一起实践各种社会创新行为，在实践的过程中发现问题在阅读和交流中寻求解答。这就是一个最简答的学习系统。在我和专业老师的交流过程中，总是能发现某位老师正在研究新媒体，某老师在研究创客运动，某位老师在研究网络时代的信息开放，只是有时候他们并不采用我们在实践中所采用的表达方法，有这么好的资源放在我面前，有什么理由不去利用呢？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 另外在舟山，我收获了一种新的眼光来看待这个世界。也许这样的灵感来自于《假如给我三天光明》。最开始看这本书，我只是为了锻炼自己的英语阅读能力。但是后来，我深深地感受到海伦作为一个视觉与听觉都被剥夺的人，她对于世界探索的感受是这样的直接与深刻。我很少注意用自己的视觉、听觉、嗅觉去感知这个世界的伟大与特别之处，后来和Rita的交流，她对于生活的一些解读，也让我重新燃起了一种挖掘的乐趣。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; 我觉得每个人都可以给自己创立一些了解自我与世界的法门，可以是周末的一本诗集，可以使月尾的间隔日，可以是一个小时的冥想，可以是观察10个人的表情，可以是做一本剪报，做一些和日常生活中不会刻意去涉及的事，其实也是创造个人学习环境之外的功课：创造美好的生活。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>