<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mad on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/mad/</link>
    <description>Recent content in Mad on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2014 13:35:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/mad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（四）：广义艺术</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-4/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-4/</guid>
      <description>文/Tony Yet 艺术无界限 
程理高@MaD 2014
什么是艺术？我觉得任何能够触动我心灵的东西都是艺术。
学习音乐，对很多人而言，为的是考取证书，丰富个人履历。但对程理高来说，音乐是另一回事。他认为音乐是无价的，凭此简单信念，他成立了Music Is Free Foundation，期望使世界上所有人都可以接触音乐，享受音乐和分享音乐。
很多人会怀疑自己是否有音乐或者其他艺术方面的天赋，但是，假如你这样问，那就完全错了。
程理高认为，正确的问题应该是：我是否真的非常喜欢某个东西，以至于假如我的生活中缺乏了那个东西的话，我会痛苦欲绝。
2011年，程理高带着一班香港的年轻人来到了四川省的北川中学，给那里的学生教授音乐创作的知识，并且和学生一起创作和录製了音乐专辑。
在今年的MaD大会上，程理高分享了他的这段经历。
&amp;nbsp;
「我们去到那里，花了很长时间跟那边的学生在一起。我们和他们一起创作，共同沉浸于创作的快乐当中。」
&amp;nbsp;
事实上，那不是程理高第一次去四川。用他自己的话来讲，他希望五十年之后依然能够跟那班学生保持联繫，他不希望做得很广，但他希望能够做得够深。
&amp;nbsp;
影像记录的力量 
Dian Herdiany @MaD 2014
当这些少年看到自己拍摄的影像在社区播放出来，他们的自信心无形中增加了不少。
Dian HERDIANY来自印尼，她是Kampung Halaman Foundation的创办人。从印度尼西亚大学人类学系毕业之后，Dian就尝试通过摄影、短片和艺术创作等不同的方式，与来自印尼各地、背景悬殊的年青人建立连繫，让他们发表对青年问题的观察和想法。
&amp;nbsp;
免现金交易的咖啡馆 来自日本的小川哲夫（Tetsuo OGAWA）是今年MaD三天演讲活动里最为搞笑的一个讲者。他一开始的时候是以homestay的方式在东京不同人家里生活了多年，而他之所以能够找到这些愿意收留他的主人，秘诀就在于他把homestay的故事写出来，发表在报纸上。人们看到他的故事，因而会愿意收留他。
在MaD的舞台上演讲的时候，小川哲夫经常会手舞足蹈，时不时会去搬弄舞台上的椅子，用动作将他希望表达的东西做出来，惹来观衆阵阵欢笑。
他和一班朋友生活在东京代代木公园的帐篷里，并且自称「公园里的驻场艺术家」。他们认为，随着东京的发展，城市里留给艺术家和无家可归者的空间正在急速萎缩——耐克公司最近就取得了代代木公园的开发权，并且开始将艺术家和无家可归者从本属于公衆的公园驱逐出去。
小川哲夫和他的朋友决定要对这一事件做出反应。他们发起了「保卫代代木公园联盟」，呼唤各界人士共同去关注此事件。
在小川哲夫看来，任何人都应该有接触艺术的机会，因而他在公园里开设了一家专门为无家者而设的免费咖啡茶座CAFÉ ENOARU，并且在那里免费教授绘画等艺术课程。这家咖啡馆没有任何现金交易，所有来的人都要通过share一些东西来获得一杯咖啡。
其实，回到现实，小川的这一演讲是否也能引起我们的一些反思：我们生活的城市里的公共空间是否也在被发展商蚕食？我们对此可以做些什么？
&amp;nbsp;
利用艺术的方法推动民众关心本地事务 吴玛悧是台湾一个叫竹围工作室的艺术团体的创办人。她多年前从美国读完博士回到台湾之后，就想到一个问题：如何让普通民众也能接触艺术？
由于吴玛悧自身对妇女议题非常感兴趣，所以她决定从这个角度进行切入。她发现女红似乎是一种正在消失的手艺，于是开班进行教学，并且借助一阵一线这一普通的媒介，瞭解妇女的心声。
从2011年1月至2012年7月期间，吴玛悧和竹围创意国际工作团队合作，透过­上中下游居民的连结、在地中小学及大学的合作，和社区民众及公部门的对话，把环境问题­的改善视为新型态地景艺术的创作。过程中，以艺术作为扰动、提升居民的环境意识、串起­彼此与土地的关连，以及汇集、生产在地文化知识等各项行动的核心。艺术的创意，整合了­艺术介入、文化行动、跨领域对话及研究、生态城市、想像力量、社区再造等议题的关注，­透过眼前美好社区环境的想像和描述，探讨营造未来生态城市之可能。
其实大家从下面这个短片可以感受得到这样一种艺术介入社会所带来的影响：
香港这些年也开始出现一些类似的团体，这些故事带给我们一个啓示：很多时候单纯的争论并不能有助于解决问题，与其那样，何不走到市民大衆中间，开始真正坦诚的对话和协作？
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.0 International License..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（三）：开放数据</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-3/</guid>
      <description>文/Tony Yet 地图汇聚群衆智慧 拓宽灾难救援思路 
@dkobia at MaD 2014
「在灾难时刻，数据是一个杀手级应用。」
2008年，肯尼亚大选，被发现有舞弊嫌疑。许多民衆因为对选举结果不满而走上街头，结果非常不幸地发生了暴力事件。当时有一班程式设计师看到那样的情景就感到应该做点什么。他们开始敲代码，用了不到一个星期的时间，就做出了一个叫“Ushahidi”（这是斯瓦希里语的一个词，意思是「见证」）的网站，使得人们可以在街头直接利用手机将现场的情况以图文等方式上传到 Ushahidi 的网站，如此一来，所有人皆可在一个标有不同标记的地图上轻易找到所需的资讯。
David Kobia就是当时有参与此计划的一位程式设计师。他今年被邀请来到了MaD现场，分享Ushahidi的经验。
事实上，Ushahidi当初只是为了紧急情况而架设起来，但后来Ushahidi的团队决定将ushahidi的源代码公佈出来，使得任何人都可以利用这一软件架设能够回应当地不同议题的情报收集平台。David还分享了ushahidi在后来的美国风灾、海地地震、智利地震以及去年的肯尼亚大选期间所发挥的作用。
《纽约客》杂志专栏作者James Surowiecki曾写过一本叫《群体的智慧》的书，而ushahidi平台下的诸多项目则可谓是群体智慧的真实写照。
&amp;nbsp;
改变政府不难 只要你开始了 别人就会跟随 「我记得那时候台湾政府做了一个电视广告，大意是说经济政策会涉及很多方面的知识，普通市民难以理解，就交给政府来决定好了。我当时看完这个广告之后就愤怒机了。这个政府实在是太烂了。但我想，我作为一名程式设计师我还是可以做点什么的。。。」
这就是来自台湾的程式设计师高嘉良@clkao 的MaD演讲的开场白。CL多年来从事开源软件开发，即使是在他卧病在牀的时候，也要坚持躺在牀上写代码。他和几位朋友去年成立了一个叫「零时政府 g0v.tw」的项目，希望通过写代码改变台湾社会。
也许读到这里你会问：这样的事情有可能吗？难道在家里敲一轮代码也可以带来现实的改变？事实上，早在2000年的时候，史丹福大学法学教授劳伦斯・雷席格（Lawrence Lessig）就写过一本叫《代码》的书，书中提到了计算机代码在这个时代有着几乎与法律代码同等重要的地位的故事。而就是在一年前，一位天才的程式设计师Aaron Swartz就因不满美国法院对他的无理指控而自杀身亡，由此带动了更多人去关注跟互联网与版权相关的讨论。
在台湾，有这样一群程式设计师、设计师、数据分析师、数据可视化设计师等来自不同领域背景的热心人士，他们每个月都会走出自己的安乐窝，参与hackathon活动，做出了像「政府预算可视化」、「立院影城」、「政志」、「空气品质及时指标」、「萌典」等多个非常具有影响力的项目。
更值得一提的是，假如你希望参与这些项目的话，并不一定要成为程式设计师。你也可以贡献你的设计才华，或者是活动组织的能力，或者是社群动员的能力。高嘉良演讲时谈到一个小插曲，讲的是「零时政府」这个项目的logo的来历。他说，他们第一版的logo丑陋至极，但设计师把logo上传到「零时政府」的线上讨论区之后，很快就收到了社群的反馈，并且很快就有人设计出了其他风格的logo。所以，高嘉良总结说，假如你希望有人来参与你的开源项目，那就做一个非常丑的logo，然后刻意保留几个错别字，这样新手就能很快地参与进来。这样一种协作的过程其实非常像互联网诞生的过程，就是“Rough consensus, running code”，大家只需有基本的共识，而后在此基础上各自贡献代码，衆人协力，原本看似不可能的事情经过网路协力也是可以办成的。
&amp;nbsp;
从「Gotcha」到分享 
Mart Van de Ven @MaD 2014
「我是从荷兰来的，第一次来香港是以交换学生身份到了港大。来到之后，我发现这边的同学不喜欢交换课堂笔记。这令我大为惊讶。后来我才瞭解到，原来大家怕别人比自己考得好而不愿分享。但是我认为，假如我们都跟彼此分享课堂笔记的话，大家都会学到更多，也更省大家的时间，何乐而不为呢？」
这位来自荷兰的年轻人叫Mart Van de Ven，他是一位数据架构师，去年与几位对开放数据感兴趣的朋友一道创办了香港开放数据 Open Data HK，致力于推动香港本地的开放数据运动。
其实香港政府有一个开放数据平台，叫资料一线通 Data.One，但是那里所公佈的都是一些无关痛痒的数据，例如道路交通、天气等资料。但是几乎没有任何关于政府本身的数据。而在Mart看来，开放数据运动的根本目标之一就是要让政府变得更加透明，而公佈关于政府自身的数据（例如财政数据），则是非常关键的一步。因为只有当市民看到数据了，才可以真正对政府的言行进行有效及可量化的监督。
当然，不敢冒险的文化在全球几乎所有的政府当中都是一个通病，除非有像美国奥巴马政府那样有来自最高层领导的支持，很多这样的政府开放数据计划会面临难以为继的困境（且不说做这样的计划所需的财政支出）。不过另一方面，Mart也指出，作为普罗市民，我们也应当学会对政府多加体谅，因为我们的社会太过盛行「Gotcha」文化了，却没有认真思考如何才能令政府与市民之间藉由数据的共享而取得更好的沟通和合作。
总结的时候，Mart说了这样一句话，假如你看到并且相信开放数据的力量，那么请你去跟你所在的地方的立法会议员去表达你的这一声音，他们是会细心聆听的，其中有些人还有可能帮忙在政府内部推动这样的变革。
假如你还不相信开放数据所蕴含的变革潜力，不妨考虑参加本月底在Good Lab举行的Open Data HK第二期hackathon活动，与其他程式设计师、数据架构师、交互体验设计师一道，通过hacking，为曾经困扰你的一个社会问题做出一个可以成为解决方案一部分的app吧。
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（二）：元素学习</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-2/</guid>
      <description>文/ Tony Yet 假如学生没有认真学习 是因为挑战太少了 
每个社会都会有一些「边缘青年」，他们可能学习成绩不是很好，但往往他们有某些方面的才能，例如艺术、例如动手创作。在主流的价值体系里，这样一些学生的特长往往不会被发掘，更不用说重视。但是，丹麦的有一所叫「「野性创意学院Akademiet for Utaemmet Kreativitet」的高中则反其道而行之，专门招收这类学生，并且安排了诸如戏剧、舞蹈、杂技等课程——更准确的说是创作项目，而他们的教学方法就是边做边学。
Finn Bernholm Nielsen是这个学校的一名教师，他这次应邀到MaD分享了「野性创意学院」的故事。Finn自身受过舞台和戏剧训练，并且有多年的台前幕后的经验。他将这样的经验应用到教学上，让有不同天赋的学生都能乐在其中。或者用他自己的话来讲，就是通过戏剧以及其他互动的方法，给学生带来有趣的挑战，从而使得学生可以长期处于一种flow的状态，全身心的投入其中。
可以想象，在这样的环节下成长的学生，他们显然保留了更多「玩」和「探索」的天性，有时候甚至会做出一些让老师觉得很意外的项目或举动。假如是普通的老师，很可能看到那样的创作就会生气。但是对于Finn来讲，学生能够给他带来惊喜和意外，反而会让他非常高兴。
香港的老师是否也能从丹麦的这所学校那里学到一些有益的东西？
&amp;nbsp;
乡村教育之希望在乡村老师 
耿欣悦Diane Geng出生在美国，一次偶然的机会，她来到中国北京当交换学生，在中国瞭解到的农民工问题让她感受深刻，并且决定要做点东西，尝试改变现状。后来她获得了Fulbright Scholarship，有幸再次来到中国，并且走到农村，开始了乡村教育促进会这个项目。
有别于传统的支教项目的是，乡村教育促进会比较重视乡村本地老师的培力（empowerment），因为他们相信，外面来的支教老师最多也只能在村子里教一两个月，但平时大部分的教学还是要依赖本地的老师。而且更为重要的是，他们发现，很多时候，农村里的教学无意识之中也在灌输着一种概念，就是城市才是更好，更值得追求的。很多人读完初中就出去城里打工赚钱，而老弱病残则留在村子里。这并不是健康的发展趋势。
但非常幸运的是，Diane也遇到了一些从城市回到农村的老师，比如孙老师，就是一位曾到城市里开餐馆而后决定回顾农村的老师——就因为她自己有了儿子，而且她希望给儿子更优的教育。孙老师和村子里的其他几位老师就联合开办了一个学校，用最能反映乡村特色的方法去教育学生。
下面这个通过自己种红薯，而后借此去了解红薯相关生物知识的实验就是其中一个例子：
乡村教育促进会过去几年一直在寻找这样的乡村老师，并且对他们给予帮助。亦可作为另类支教的一个典范。
&amp;nbsp;
牛奶是怎么来的 
自然学校海星校长「海星」 @MaD 2014
你是否有想象过，在一所学校里，从校长到老师到学生，每一个人的名字都是一种生物的名字？
香港有这样一所小学，名字叫乡师自然学校。

校长叶颂昇在今年MaD现场分享了关于这所学校的一些故事。
在这所只有60个学生的学校里，学生是主角。很多事情都是由学生自己经过讨论来决定怎样一个解决办法。而老师则更多是起着一个引导的作用，去啓发学生，还有其他的可能性。
海星校长非常重视让学生接近自然，近年他更是带学生行走麦里浩径，虽然走完全程他们需要一个星期，但是学生却乐在其中，完全不觉得疲惫。他们一路上还有很多意外的发现。
老师还给他们佈置一些探索性的作业。例如，有一次老师让他们去做“牛奶是怎么来的”这个题目。学生自己通过翻书或者上网或者问家长朋友陌生人寻找答案。结果有个学生经过详细瞭解，得知牛奶（特别是工业化生产出来的牛奶）背后的故事之后，决定不喝牛奶了。
相比之下，你不会觉得我们平日所熟悉的那种课堂太乏味吗？
 
政府如何推动创新？ 
虽说我们只是负责纽约这个区的教育政策，但是我敢说，这也许是全世界最大的一个教育分区。
来自美国纽约市教育署的Megan Roberts自身曾是一位科学教师，她在今年的MaD大会上分享了纽约市教育署如何在中小学推行创新教学模式的故事。
我们平常熟知的教学模式，也就是讲座式的教学，其实是几十年前乃至上百年前就已经是这样了。但是，纽约市近年却成功的迈出了课堂改革的脚步，从原本的一对多，统一集中教学，演化为借助计算机以及互联网，探索一对一以及个性化学习的思路。而Megan则是这个名为iZone的教育改革项目的执行总监。
 
下面这条短片相信可以帮大家了解iZone 这个项目的简单背景：
事实上，哪怕是相同年龄的孩子，每个人学习的进度和习惯其实很不一样，而在互联网陪伴下成长的一代则更喜欢去自己探索感兴趣的东西，而不是死记硬背一些可以通过简单的Google搜索即可知道答案的东西。于是，越来越多人开始意识到，自工业革命以来的灌输式的课堂教学模式已经不能满足现在的孩子的好奇心了。但这并不是说老师这个角色不需要了。老师依然非常需要，只是他们现在更多时候是以协作者（facilitator）的身份出现，而不是知识传播者的身份。学生可以自己到网上看视频，按照自己的进度，学习感兴趣的知识，而老师则是在适当的时候给予提点。
现在，纽约市已经有近300间学校加入了 iZone 计划，从网上看到大家的反映似乎都不错。不知这样的例子对于华语社区的教育政策制定者是否会有一些啓发？
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.0 International License.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD2014年会侧记（一）：开幕式</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/mad2014-1/</guid>
      <description>文/ Tony Yet MaD全会是由香港当代文化中心主办的一个面向亚洲地区的年轻人的创新交流活动。每一年都有不同的主题，回应当下不同的议题。
今年MaD的主题是『第五方向』，借用MaD召集人Ada Wong的话来讲，就是：
 从「缺乏想像，有太多的划地为牢；缺乏行动力，有太多的抱怨；缺乏同理心，有太多的自私；还有那要不得的旁观者心态；认为改变不关我的事」
走向「有公平正义，自由民主；有大同大爱，尊重差异；有珍惜资源，重视共享；支持你们创不同……的地方」。
 1月10日周五晚的开幕典礼邀请了香港特别行政区政务司司长林郑月娥作为主礼嘉宾，并且邀请了十多位MaDees参与了一个即兴的开幕舞蹈演出（据说他们当中有一半是在演出开始之前半个小时才见面）。
更具社会公义的 amazon.com？ 
企业家John Bird说话风趣，经常手舞足蹈。
开幕式首先登台演讲的是《Big Issue》杂志创办人John Bird。他这次没有讲太多关于《Big Issue》的故事，相反，他提出了一个非常尖锐的问题：
「富人是怎么变富的？」
答案：因为我们都去买富人生产的东西。
那如何逆转这一趋势？
答案：搭建一个更具社会关怀的贸易平台，使得穷人可以有办法通过贸易赚取合法合理的收入。
换言之，我们需要一个更具社会关怀的 amazon.com
并且其实已经有不少人在做这样的努力了，像Bodyshop创办人Anita Roddick就是因为去哥伦比亚旅行，见到了当地的穷人，而想到可以通过帮他们卖东西而开始了她的这一事业。
总结的时候，John Bird说了一句：「这个社会有太多问题了，但与此同时，这个社会也有太多解决方案了。我们需要的是让这两者之间可以产生对话。」
&amp;nbsp;
除了模彷西方以外，亚洲的发展道路是否可以有其他选择？  作家Pankaj Mishra不紧不慢的道出他对西方化的发展道路的担忧
过去几十年，亚洲国家相继脱离了欧美的殖民统治而成为独立主权国家。但是，在Pankaj Mishra看来，大多数亚洲国家目前依然还处在欧美那种发展思维的框框里。
但是，事实表明，欧美那套社会发展的道路是伴随着极其高昂的社会以及环境代价的，假如亚洲20几亿人都走那样的发展模式的话，这个地球恐怕无法承受。
因此，Pankaj尝试提出一个问题：亚洲是否可以有亚洲的发展路径和思维？
&amp;nbsp;
向乡民学习 重构人际纽带 
建筑师谢英俊在经历了921地震之后开始反思他的建筑实践
谢英俊是台湾着名的建筑师，他自己早年曾参与了不少都市里的建筑项目，得过不少奖项，但他直到经历了1999年的台湾921地震并且参与灾后重建，才开始对自己的建筑实践进行反思。也是从那时候开始，谢英俊就致力于「人道建筑」的实践。
谢英俊在演讲中提到，中国过去几十年的城市化进程，让人们有一个感觉，就是大部分的建筑都是发生在城市里。但事实上，中国过去三十年先盖的房子有四分之三都是在农村盖出来的。而且最为令人担忧的是，这些农村的房子很多不是就地取材，或者採用古老的因地制宜的建筑方法，而是把城市盖房的办法直接搬过来，结果很多房子就变得冬冷夏热，而且抗震能力极差。在汶川地震期间倒塌的诸多房子就是例证。
但与此同时，谢英俊发现，其实乡民（或者说农民）古老的建筑办法是更能适应本地气候和风格的，只是我们在现代化的过程中一味的追求西方化，反而将我们自己最好的东西给丢掉了。于是谢英俊带同不同地方的乡民，通过自己动手盖房子，重新把那些丢弃了的知识捡回来。
&amp;nbsp;
「不务正业」的流行歌手 
流行歌手黄耀明坦言，他读书的时候也经常「不务正业」。
明哥身份众多，他是人山人海的明哥，是大爱同盟的明哥，但他今次担任MaD讲者，用的身份是「文艺复兴基金会理事长」。
文艺复兴基金会开宗明义说：文化繁荣的基础，是自由表达和独立创作。具有独立精神、自由思想的文艺创作，是公民社会和文化公民权的重要基础。
自2012 年成立以来，文艺复兴基金会筹办了音乐节，电影节，还有夏令营，以启蒙和开放的跨界交流拓展独立创作空间。2013年暑假，基金会举办了六日五夜夏令营，明哥大部分时间都留在营地，与年青人交谈，听他们jam 歌，看他们的演出直至深夜。之后，数十位年青营友继续创作，向明哥提交「我地」创作计划书。
在今年的MaD开幕演讲里，明哥说起去年由文艺复兴基金会举办的「我地」夏令营时，不禁感叹说，那个夏天，他仿佛回到了少年时期，看着一班年轻人，在很多的一周里，创作了诗歌、音乐、舞蹈等文艺作品，非常感动。
其实明哥演讲最核心的要旨是，假如你是年轻人，就努力去尝试不同的东西吧，多问「为什么不」，因为生活是没有所谓正确答案的。
&amp;nbsp;
本文原文发布于The Good Lab,This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivati​​ves 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD的三年： 从鸡血少女到普通青年</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/01/these-three-years-in-mad/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 15:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/01/these-three-years-in-mad/</guid>
      <description>文/Keledoll 在第三年参加MaD的第三天，收到了MaD的发起人Ada Wong的短信，说希望把我在Facebook写对mad的感想扩充下。然后默默地在MaD的闭幕式上，看到我无意中写的这句话出现在了大屏幕上：
“第三次参加MaD，少了往年的激情（鸡血），却多了启发与深度思考，一如这三年我自己的成长一样。”——keledoll，Madee
还记得第一年参加MaD的时候，刚刚结束在北京的联合国妇女署实习，默默地决定了要放弃申请PhD的想法，决定投身公益。作为第一批MaD的内地参加者资助计划的受益者，参与MaD2010，让我更加坚定了要走上不正常的人生路的想法。这一年，我25岁。
MaD大会是由香港当代艺术文化中心举办的一个年度亚洲青年聚会，邀请世界各地在各个行业充满创新精神的讲者，在3天的时间，为大家带来一系列精彩演讲，且组织多个工作坊，户外体验活动以及公共空间活动，让1000多位年轻人深度体验和参与到各种社会创新当中。
用“震撼”或是“大开眼界”来形容我当时的感受，实在毫不为过。尽管在内地我也听过不少所谓中外名家讲座，和各种体验式的所谓工作坊，但MaD在组织的专业性、讲者的水平以及编排的精致程度上确实是无与伦比。非常难为情地说，“当时仿佛被打了一轮鸡血”。
印象最深刻，是开幕式上第一个女孩的发言：如果你希望这个世界有所改变，那么这个改变应该由你开始。MaD邀请的公益、科技、文化艺术、教育等方面的嘉宾，个个都有独特的经历，且正在用他们的方式改变世界。参加黑暗中的对话体验，了解盲人的世界，让我更看到自己的懦弱和不足；和一众澳门、香港青年一起走访荃湾和奥运旧区，了解最地道的香港文化。在会上，再次遇到姬十三和科学松鼠会的团队，也开始踏上了科普的旅程。
那时候，有种感觉，世界都在向我打开，有想法，就要行动，去实现，应该无所畏惧地向前冲。
当时已经萌生了一个想做的公益项目的想法，叫做一分钟学堂。通过1-5分钟的短小课程，去给教育资源贫乏地区的大中学生增加学习知识的途径。做这件事情很快得到了MaD的资助，没想到。后来的一年，一边做一分钟学堂，自己也在一边探索公益的方向。我有在国际基金会的实习经历，对于如何申请这些国际项目的支持也算是有点把握，所以开始时想借助基金会的力量先把项目set up。过程却并没有那么简单。首先非常难找到合适的团队成员，第二自己刚好处于研究生的毕业时期，尚未确认工作的方向和城市。
5月在南京参加了BC举办的英国领事馆培训.
6月份去了科学松鼠会实习后，因为种种个人原因，我回到了广州。
花了2-3个月赚钱去实现我的土耳其梦想之旅。
中间我参加了MaD举办的工作坊：社会创新101。活动的细节已经无从记起了，唯一记得的是那是我第一次见到阿菜——蔡衍青和DiD香港的发起人之一庄陈有。
8月参加了MaD举办的曼谷社会企业之旅：这是我第一次出国旅行，毫无准备，不知道行程，却为过程中各种意外感到欣喜：遇到了香港、内地和泰国的各种mad青，各自怀有crazy梦想：阿泽想用小丑表演为那些罹患绝症的人带来快乐，绿茶王子在厦门大学附近做了一个可以饮酒吹水也可谈论诗词国事的乌托邦般的青年空间，Thai Team一帮刚毕业的俊男美女想带高中生去企业实习，提早让他们了解自己未来的职业选择；还有人发行明信片呼吁公众保护大象，或是向校方要了一块地在校园里种菜，不读大学去台湾跟原住民学编织艺术……4天3夜的旅程，在曼谷的红灯区，安全套餐厅，水上市集，开在商场中的图书馆中穿行，和曼谷的警察叔叔玩快闪，偶遇在香港工作多年的泰国清洁大婶，骑自行车游走曼谷老城。一切都如梦似幻，又让你更加坚定“年轻人可以撬动地球！”的伟大理想。
然后我去了土耳其，我的梦想应许之地。
去土耳其的赫梯帝国遗址，是我15岁时候给自己的第一个人生约定。这个无厘头的约定还让我自己小试牛刀，尝试了当时尚未兴起的众筹（当时点名时间和追梦网还没上线）。虽然并没有筹到足够路费，但却收到来自全国乃至国外的种种鼓励。我最记得有一个女生无意中看到这个项目，然后从芬兰给我寄来了5欧元和她手绘的“绿芽”明信片，她说我没有什么特别的梦想，如果要有，就是希望你能实现自己的梦想。
还能说什么好呢，就带着这些美好的祝福启程吧。
结果一切却发生了意想不到的变化。
在土耳其的孤独旅程，让我突然迷惘起来。
迷惘的原因是可能在过去听了太多次changemaker，跟太多人讲梦想，谈公益，谈如何改变个社会。可是一个人走在哈图撒的赫梯遗址，听着红河谷的风吹过耳边时，却莫名的空虚——不知道为什么要来这里，也不知道真正的意义和目的为何物？
想深一点，过去一年仿似一直被打了吗啡一样兴奋的那个我，真的是我吗？
在一次次孤独地在海边行走的时候，我唯一想通的事情是：一个人连自己都养不活自己，又谈何去改变个世界？我需要赚钱，让我自己的生活先好起来，再好好思考“如何”和“做什么”。
哦，PS，貌似还想通了另外一件事的，就是觉得某个人竟然为了省钱，不来地中海的海边跟我求婚，实在太傻了！我想为免为祸世人，我还是嫁给他吧。
回来之后我开始到处找工作，阴差阳错地就找到了现在的工作——在社会企业乐岛共建全职打杂，一做就两年。
做这份工作，首要的目的是要赚钱，并没有什么要改变世界，普度众生的念头，我的工作是管理全国各地的荒岛图书馆，还有做公益项目的策划。
那一年的11月，又因为得到水滴基金会的支持，参加了社企民间峰会。
2012年1月，参加了平生第二次MaD，并且度过了自己的生日。
那天黑暗中的对话（香港）的发起人Patrick送了一本他自己写的新书《黑暗中的对话》给我。而且好巧，我们原来是同一天生日的。那一次参加MaD，最开始我有点沮丧，第一是我已经找不到前一年的激情了。可能是因为在过去一年接触到太多关于改变、创新、社会变革这些字眼，已经有点晒伤的感觉。于是，当有人很兴奋地跑过来跟我说自己正在做一个什么什么项目时，真是无论如何也提不起劲来。第二天晚上我和同事Kayie还有TEDxUIC的同学仔秋云一起去参加了MaD@西九的活动。
老实说，真是酷毙了！
MaD把整个海边长堤包下来，变成年轻人的乐园，有人在摆卖自己的收藏或DIY的艺术品，有艺术家把内衣内裤假发破布散满一地，任由路人自由创作，还有日籍和非籍的非洲鼓老师教你玩非洲鼓，在那种来自草原的节奏的敲击声中，看着太阳徐徐地在海边落下。还有真人图书馆、人民版的维港烟花汇演，创意和自由的因子多到侧漏，“自由地”这个词用来诠释MaD带给人的感受真的再好不过。
第三天，我和同行的花花在水滴论坛（一个开放性的论坛，每个人都可以自由上去发表自己的观点）上组织了第一次一分钟实验室：缘起是我觉得什么都要讲究意义，实在太无聊，能否逆向思维，用无意义的方式来表达自己和对这个世界的看法。我们做了一分钟蜡像馆，参加者在一分钟神经问答中采访了又一山人，在Crazy Idea Foundation中我们把第一笔crazy基金捐给了想去动物园当一天动物的人。
第二次参加MaD，我看到了和我一起开始的一些朋友已经把自己的项目做得有声有色，而且他们的名字出现在MaD的画刊中，在MaD的开幕式上，颁奖礼中。当时的我还是会有点不是滋味：我也是changemaker，为什么站在台上的不是我呢？
如果我坐时光机看回那时候的自己，不过就是一个虚荣心作祟，拼命想在被人面前表现自己的loser罢了。
2012年，又从MaD开始了。这一年，我在工作上遇到不小挫折，从前做兼职实习如鱼得水，真正进入职场不过是白丁一枚，不懂和客户打交道，不懂做预算，不懂利用时间，而且连我从来最有自信的“创意”都没人buy。不过，在另一方面，作为“鸡血帮帮主”和“科学松鼠会成员”的我却开始逐渐有名起来。一分钟实验室参照TEDx的模式，默默地扩张到了全国10多所高校，超过300人参加，我和团队的故事也不断被媒体报道。成为了科学松鼠会的成员，也让找我写心理科普文章的媒体接踵而至，我写的东西有登载在《Elle》上，也有被抄到《读者》上，我也逐渐习惯上电台电视台录节目，被化妆师在我脸上任意揉搓；或是在数百人面前主持演讲。我的朋友小昱写过一篇介绍我的“威水史”的文章，更是把我的“鸡血事业”推上高峰。仿佛一切顺风顺水，但从2013年6月，参加完MaD的社区营造工作坊后，我却开始逐渐淡出公众视线，减少曝光，把精力集中到工作上。
那一次的MaD我又不太记得内容，但当时分组讨论时同组有一个表现特别出色的香港女生，叫Carrie。年纪轻轻却相当老练，她说她现在在做一本关于梦想的杂志，还准备开一家专门请听障人士工作的咖啡厅。
2012年9月，我们的公司乐岛共建正式注册成立，我们的业务也从2013年初开始逐渐增多。整个13年我都扑在工作上。我们是三个年轻女生组成的创业团队，平均年龄不过25岁。借助《城市画报》本身的媒体影响，乐岛开始逐渐接到越来越多的“生意”：越来越多的社区邀请我们去做图书馆，越来越多的机构表示希望赞助我们做的项目，比如真人图书、快乐实习生。曾经做梦都在谈客户，曾经也有加班加到怀疑人生的意义。别人看我们，生活有趣又有意义：没有上班时间，不用打卡，工作就是组织各种好玩的公益活动，全国各地到处跑，认识各行各业有意思的人。确实，我们的工作估计在有趣程度上可以去到2个SD以上。看看我们实习生做的事情就知道：他们的工作从帮图书馆涂油漆、到农场扎稻草人、写新闻稿，到做活动策划，管理几十人的志愿者团队或是到咖啡馆和荒岛岛主吹水喝咖啡、充当宣传片的女主角。
但创业，尤其是初创期的社会企业，个中艰难可不是一般工作可比拟。当初为了赚钱找到这份工作，没想到做的过程中跟谈恋爱一样折磨人：从陌生、到接触、从摩擦到磨合，再到水乳交融，确实“罗马不是一天建成的”。而13年中，和我一起创业的两个女生都相继离开团队，到异地求学。实不相瞒，确实发生过那种“偷偷看着她离开的背影转身流泪”的小学课本情节或是“一堆蒙太奇画面闪过”然后无端端眼湿的无聊呕像剧桥段。然而因为团队快速补充了一只大名鼎鼎的猪，一只猫以及一颗柠檬之后，很快我们又投入到工作中。
然后这一年，就是不断地埋头苦干，参与的人也越来越多，我们的项目也开始不断地拿奖（粗略估计过去一年都拿了6-7个奖）。
13年5月的时候，我在北京再次遇到Ada和Gumgum还有原来MaD Team的Lorie，当年我还认识鸡血青年时代的我的三位导师不约而同说：keledoll你（成）熟了！当时我有点晴天霹雳，万年大学生形象难道已经被岁月这把杀猪刀摧毁了！这时候的我已是已婚人士，也开始负责公司的总体统筹工作，对公众演讲驾轻就熟，也不会再穿碎花长裙去见客户了。我说今年没去参加MaD好遗憾，听说有我的偶像级人物，大名鼎鼎的津巴多老湿出现。Ada说谁叫你不来参加，自费都应该来啦~
于是，终于回到了2014年，我第三次参加了MaD大会，我应该是在内地参与过最多MaD组织的活动的普通青年，也是最早的一代MaDee了。听谢英俊老师说起他如何用人类学的方式帮助受灾的乡村社区重建家园，把现代设计融入传统建筑；参观自然学校，在山边小径中学习如何和自然、人和谐共处；到transforming conformity workshop，认识如何用社会心理学解决社会问题。
第三次参加MaD，我和全公司的同事一起来，我跟大家说可以好好看看MaD，不仅仅是作为参加者去享受这些高质素的演讲和活动，更用心体会他们设计的每个环节和专业的组织。
第三次参加MaD，我已经不再急欲向人展示我自己，而是更多想聆听别人的故事和声音；
第三次参加MaD，社会创新、开源运动、公民社会、全球视觉已于我不再陌生，只是在听这些讲者在分享的过程中，更想了解他们的思路以及在中国如何开展的前景。
在过去这3年，自己逐渐从满嘴梦想满脑子行动改变的鸡血青年变成静静地呆在一角，尝试用心去吸收和学习的普通人：改变的动力，不应该出现在别人的口中，而是来自你内心的思考，然后一步步踏实的行动。
而回想一下，和我一起的MaDee在哪里呢？
阿泽工作了一段时间之后，创办了自己的小丑表演公司，真正把这个像梦幻一样的兴趣从业余变成专业。
Carrie在红磡开了她的盲人咖啡厅，同时她还在内地推动孩童创意行动DFC，让更多的中国孩子通过自己的行动，相信他们的天马行空也有可能改变社会。
阿菜辞掉了他在腾讯的工作，开始环游世界，去记录那些发生在地球不同角落的社会创新故事。
还有更多有趣的事情：
当年一起去泰国的广东女生Echo，在环游世界的间隔年中认识了金毛仔，如今已经产下了另一个金毛仔。
当年跟我一起做一分钟学堂的程序员童鞋，勾搭上了我在土耳其旅行认识的土耳其女生，二人在Denizi
每天过着吵吵闹闹的小日子。
而大部分人可能跟我一样，正在做着一份有意思的工作，和一个喜欢的人在一起，生活在世界上的某处。
当我第三次坐在MaD的闭幕式二楼，看着屏幕上突然打出了我无意中写的那句话时。
不知道为什么，一点都没有兴奋，生活中依然有很多让我鸡血不已的时刻，但我已不会为这种小小虚荣感到兴奋。
我想我可能真的变了。
感谢MaD和在MaD中遇到的你们，陪我一起成长。
我是Keledoll，我是Madee。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MAD2013年会分享（二）：“创不同”与“发现不同”</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/09/mad-2013-review-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 07:55:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/09/mad-2013-review-2/</guid>
      <description>MAD2013年会分享（二）  “创不同”与“发现不同”  文/郑灿楷 MaD 2013的活动可以分为以下几类： （1）给想开启感官的你——开启感官，用心感受Have a taste, for those who wish to open up。主要是在葵青剧院舞蹈室内举办的活动。 （2）给想寻求真相的你——从荧幕发现真相See the facts, for those who want to know the truth。主要是在葵青剧院演讲室内以“视频放映+导演分享”为形式的活动。 （3）给想分享聆听的你——跨界分享，聆听不同Share and listen, for those who embrace differences。涵盖主题不同的跨界交流：城乡发展、种族多元、伤健自主、大众/传媒、快城/慢活等。其中来自韩国汉阳大学旅游学系的孙大铉教授的“慢”哲学挺有意思。他所提出的”Manbonism”，即漫本主义，SLOWLY BUT SURELY, 强调乐趣及用心感受日复日的生活，重视快乐的真义以及亚洲价值和智慧，在当下处于高速发展的亚洲有一定的借鉴意义。 （4）给想观察世界的你——现场观察城市点滴 Get on the spot, for those eager to rediscover the city. 形式不同的场外活动，“黑夜城市追踪”即在其中。 （5）给需要知识工具的你——实践创新的知识工具 Learn the methodologies, for those who ready to take actions。 主要是在排演室内以新方法、新工具为主题的工作坊。 （6）给想分享志向的你——拥抱相同理念，分享交流你的志向 Meet the like-minded-join the critical mass。主要是Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MAD2013年会分享（一）：“黑夜城市追踪”</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/09/mad-2013-reivew/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 07:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/09/mad-2013-reivew/</guid>
      <description>MAD 2013年会分享（一）  “黑夜城市追踪“  文/郑灿楷 &amp;nbsp;
2013年1月25-27日，我参加了在香港葵青剧院举办的MaD年会。
MaD即Make a Difference的缩写，是一场由香港当代文化中心主办、旨在推动亚洲范围内年青人的沟通交流、鼓励年青人用新思维带动社会的正面变化、将内心想法付诸行动的活动。我得知这个活动，是源于身边朋友的口口相传，甚至在开放报名申请期间，成都市还有关于MaD 2012年会参加者的经验分享。
MaD由对谈、自发讨论、工作坊、艺术创作等形式多样的活动组成。用MaD召集人Ada的话说，“经过了三年的探索，MaD从一个简单的信念&amp;#8211;具有创意、同理心、能合作的新一代改变社会，慢慢找到更清晰的方向。从以创意、创业、创新和发现为主轴，MaD演变成为一个锐意推动跨界思维的平台，以多元及共创的精神，与来自不同背景的人交流合作，发现个人与社会更多的可能性。”
今年，MaD 2013年会探讨的范畴包括：
l 发现Discovery（个人潜能、社会议题、世界趋势）
l 创意Creativity（创意思维、创意产业、跨界创新）
l 影响Impact（社会创新、策动计划、个人改变）
在两天半时间里，MaD年会在不同时间、不同地点、紧密地进行着各类项目，MaDees在开幕式前会获得一个Timetable。如同MaD 2013的主题＂CALL TO ACTION, THE CHOICE IS YOURS!＂，在信息量指数式增长的时代，我们唯有将有限的时间精力投入到某几个的兴趣点上，学会选择是我们要迈出的第一步。
 
“黑夜城市追踪” 此行除了参加Mad年会，我也希望通过美食体验与街道探访了解香港。我尤其期待“黑夜城市追踪”活动。这是MaD主办方与香港青年奖励计划共同合作的活动，也是MaD工作坊所有报名项目里面最为火爆的一个。 主办方给出的介绍是这样的： “由年青艺术家设计的旅程，让300多位MaD 2013的参加者，细看重建中的九龙东，透过批判思辨、直接感受、艺术介入，反思城市发展。今年的黑夜城市追踪不再以竞赛形式进行，告别走马观花，希望MaDees能够除去竞赛心理，细意感受社区脉搏，思考地区发展。在活动的数小时内，MaDees将借特别设计的行程和活动，走访乐富、九龙城、坪石、九龙湾、观塘等经历多番变迁的地区。重点不在景点多少，而在于游历街头巷尾，阅读其中生活痕迹。” 不同于去年走访西九龙的油麻地、石硖尾和深水埗，以及采用竞赛得分的形式，今年的黑夜城市追踪将走访地点改到了九龙东的老区，300多位MaDees分成坪石（浸会大学艺术学院启德校区）、九龙湾、九龙城三条路线，再共同走访观塘，最后集合于“起动九龙东办事处”。其他游戏规则不变，同样是每组6人（含至少一个香港本地人），留两部手机供紧急联系，上交钱包手机八达通，另每人获得50港币（供交通饮食用，不可打车），通过主办方提供的地图，自定走访路线，通过达到每个checkpoint的方式了解每个地点的历史及发展状况。 我所在的“黑夜第18小组”分到的任务是“九龙城—观塘”线，和一位香港中大的研究生及四位内地女生一起，依照艺术家特别设计的路线，暴走近20个checkpoint，了解或许一些香港本地人都不大了解的历史，见识到了香港的另一面。
令我印象深刻的是九龙寨城。它是香港殖民地时代的九龙城区的一座围城，在大陆地区知名度不高，但在西方世界和日本却一再被神化、号称世界上最富传奇色彩的“贫民窟”。清末，英国向清政府租借九龙半岛和新界，但九龙寨城所在地则保留由中方管治。因主权争议原因，在上世纪40年代侵华日军投降后进入“无政府”状态，九龙寨城成为“三不管”（中国不管、英国不管、香港不管）地带、各种杀人犯、强奸犯、毒贩的聚集地，及各色地下工厂的所在。直到上世纪80年代，中国政府与香港政府达成清拆九龙寨城的协议。现在，它成为九龙寨城公园，神秘之城不再。 另外，我还了解到，田生地产——香港一家专门从事收购旧楼的地产商，因其目标楼宇附近常发生的治安问题，如无故断水断电、邻近单位无端起火、或遭泼屎水等事件的发生，不少人矛头直指田生地产，其“特别”的收楼方式引起公众非议。 【观塘工业大厦区】九龙东是香港最后一个大型工业区，大部分产业早已迁往广东省内，仅留小部分的工业及仓库区，而如何活用此区与本地文化并行发展，成为我们走访本区的主题。我们乘坐货梯到有利中心大厦11楼，看到是一个室内五人足球场，这是当下九龙东工业区的一个缩影，部分大厦楼层亦转型为各种形式的工作坊与单身人士住宅区，而九龙东则是香港本土文化创意生产基地。今日的九龙东与文化创意单位密不可分，任何活化工厦的政策都应考虑工厦艺术单位的需要。 【九龙东生活区】当下香港政府规划将观塘地区打造成CBD 2，即香港第二个中央商务区。九龙城寨公园外，是平价生活区，有东南亚美食小吃街、潮汕小吃街，这里居住着东南亚各国的人士，另外在街上也能零星听到部分潮汕话。用一位文化工作者的话来说：“观塘够平（够便宜），是个穷人也可以有尊严地生活的地方。我希望初恋回忆不会被填平，不是为了怀旧，而是大家都有可以退转的余地。”黑夜城市追踪设计者则问道，你更喜欢高楼大厦林立、玻璃幕墙闪光的观塘，还是街铺散落、生活气息浓郁的观塘？ 在之后的深圳何香凝美术馆之旅中，再一次观看两岸四地艺术展中讲述香港住宅、名为“低调说奢华”的视频短片，通过一个16平方尺（不足2平方米）的单身宿舍的介绍，传达繁华香港另一面。每次带好友参观走访我自己熟悉的地方时，我都要提醒他们看到的不是真实的全部，每座城市都是一个多面体，繁华的表面都是相似的，繁华的背面则是千百态。 在黑夜城市追踪结束之后，来自浸会大学视觉艺术院的Chino NG和Damon LEE给MaDees讲解了他们的设计想法与愿景，促使人们思考城市发展的模式，思考香港城市的发展转型，结合自己所在城市的状况，如何做到“创不同” ，让城市的生活更美好，BETTER CITY, BETTER LIFE。我们同样可以在所在地开展类此的“城市追踪”创意之旅，让自己也让他人更好地了解所在的城市。 跳出“暗夜追踪”的思考 在这个checkpoint的走访中，我们一方面了解到香港政府与地产商之间的“勾结”关系，牺牲了平民百姓的利益，另一方面也看到了香港一些楼龄较长的建筑群及其附近居民的生活状况，此外还有机会到为数不多的士多店（即STORE，小便利店）买到比连锁便利店更便宜的饮料。香港政府与地产商的“特殊”关系及衍生而来的香港土地制度，还有被几大财团所“垄断”的香港便利店市场，这都是非常有意思的社会现象。 土地批租
鉴于香港独特的历史背景，目前的公共土地批租制度的许多特征源于1884年英国首次入岛时确定的制度。当下香港的土地制度采取政府管制、所有权与使用权分离的的方式，因历史原因，其土地制度最大特点是“两权分离”，即土地所有权从 1841至 1997年归英国王室所有，香港回归后归香港特别行政区政府所有。政府负责管理、使用、开发和将土地使用权批租给个人、法人团体开发利用。在自然资源极度稀缺的香港，土地成为了这座城市最有价值和最稀缺的资源。政府把土地使用权以一定的条件和期限批租给地产开发商和其他土地使用者，政府可以通过定期或不定期的批租土地，来调控房地产市场。
而土地批租的租约又分为可重新续租和不可续租两种。依据《中英联合声明》，香港回归后仍维持土地批租制度，1997年到期土地租约可延长至 2047年，但每年要按应税不动产价值的 3%支付租金。
而在近日，香港政府宣布取消自1999年起执行的勾地制度，由政府全面主导掌握主导权，根据市场需要加速卖地步伐。“勾地制度”，即“申请售卖土地表制度”，在亚洲金融危机后楼市大跌时推出的一项政策，旨在由市场需求主导土地的供应量。2003年“非典”肆虐香港再次令楼价大跌，港府自次年起暂停公开卖地，“勾地”就成为了卖地的唯一机制。这也造就了之后多年以地产商为主导的土地开发格局。取消勾地制度，可以为市场带来增加供应的利好消息，但如果在公开拍卖中出现开发商竞投气氛不高、出价达不到政府底价而流拍的情况，对市场也会造成负面影响。追求利益最大化的地产商与追求稳定回报的港府之间的博弈，最终输的或许还是香港民众。
地价收入与香港财政收入
2012年香港政府录得地价收入约770亿港元，较上一年历史高位重挫近20%，地价占政府收入为15%。但除了卖地收入外，香港政府还直接或间接地向土地、房屋征收多种税项，各项收入总和占财政收入近20%。因此，地产业成为政府财政收入的一个重要来源，成为香港实行低税制的基础，稳定了香港财政收入。
不少同学对香港几大地产商应该是耳熟能详，但不知道对另一家比较特殊的公司有所了解？香港地铁有限公司，全球少数能在营运公共交通系统中实现盈利的公司之一。或许援引港铁公司在香港专营公共交通工具市场的整体占有率超过40%、本地铁路服务每名乘客平均车费约7港元等数字及公司的多元业务面可以作为解释，但实际上港铁公司由政府拨地中获得广大的土地面积，使其可以称作是一家“中间跑火车”的地产公司。土地划拨不需要任何立法监督，也不会被计入支出。就这样，香港似乎没花任何钱，就凭空变出了一个造价低廉、崭新的交通系统。
香港的“低税率”
以个人所得税为例，香港采用标准和四级累进制两种税制；香港两种税制可选其一，最高15%封顶（对比内地的最高45%）。这似乎是一种堪称传奇的低税率。但事实上这是香港政府通过土地秘密创收的结果，政府通过房租在无形之中征税。去年第四季香港一线街商铺（以铜锣湾为最高）每月每平方尺租金约2800元，比全球第二位的美国纽约高出近45%。
在参加MAD 2013以后，我们在铜锣湾一带寻觅美食的路上，刚好碰到一家传统港式餐厅“利苑粥面专家”（ 铜锣湾骆克道539号，SOGO广场后面）在那天晚上十二点半结业，一家经营了42年的港式餐厅因为招架不住昂贵的租金，而被迫结业。当时我们经过时看到有摄像，还以为是采访。如果像这样有特色的传统餐厅越来越少，那么香港会慢慢变成除了名牌购物以外没有独特风味的城市，我想这是我们作为游客不希望看到的，更是香港人不想看到的。而我们当时是到利苑斜对面的“义顺牛奶公司”吃双皮奶，一家同样经营多年的甜品店，源于澳门却用独特香醇的奶类制品征服了香港人挑剔的胃口。但是面对当下铜锣湾骆克道一带每平方米超过6000港元的月租，不知道我们下次去那里吃双皮奶的时候这家面积很小的甜品店还在不在呢。繁华商业区的传统餐厅小店因为招架不住高昂租金而结业，另一边像九龙东等老区则因为政府规划第二个CBD而在慢慢消失，或许连一些香港人都不是很熟悉的小巷美食也难逃结业宿命，像我们这样的吃货对于香港“美食之都”的期待，未来难免要打打折扣吧。吃货们可不想在香港一路都吃快餐吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【CAPE Travel|华南】1.23~1.31社会创新之旅</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/01/cape-travel-1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 13:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/01/cape-travel-1/</guid>
      <description>Traveler介绍    陈露（@ActionThinker），四川人，现居无锡，85后，新媒体工作者，业余时间和朋友发起创办CAPE（HiCAPE.com），关注日益全球化环境中的青年交流和实践，关注小城青年发展，喜欢isacc的一句话“今天你分享了什么”和Oliver的一句话“你是一座桥吗”。  &amp;nbsp;  Travel with Purpose|华南社会创新之旅    第一次来到到深圳是在2011年3月的深圳公益交流会，当时就被华南地区的公益与社会创新氛围所打动，那里聚集了非常多活跃的青年实践者，也涌现出了非常多的优秀组织和项目团队，尤其是务实的行动力给我留下了深刻的印象，时隔两年的时间，终于有机会再次踏上这片土地，希望这一次能够多走一走，看一看。上一次时间的仓促未能和当地的青年实践伙伴进行深入的沟通与交流，而这一次带着这一年多自我的实践与观察，希望能够借助这次机会能和华南地区的伙伴有更多火花的碰撞及交流。当然更重要的是能够借此机会向华南创新实践者学习，并在之后通过整理记录，且通过更多Caper的行走过程将华南经验分享带到其他城市去。  &amp;nbsp;  这一次则借助参加香港2013MAD创不同大会的机会，沿途与华南地区的青年组织伙伴进行更多的碰撞交流，且准备在香港和广州两个城市召集CAPE Meetup，并邀请相关从业伙伴与关心相关议题的朋友能够一起交流，在交流过程也算是一次深度旅游体验。  &amp;nbsp;  由于本次接触的较多内容围绕公益与社会创新话题展开，那姑且把这次旅行的主题设计为社会创新之旅吧！  &amp;nbsp;  大致行程安排如下：   1.23晚上到深圳，24上午陪朋友在深圳到处走一走，下午到香港  &amp;nbsp;  1.25【CAPE Meetup|香港】大陆与香港社会创新的融合   届时拟探讨话题：  1.香港百花齐放的创益实践与经验启示；  2.为公益寻找可持续发展方法；  4.网络对公益与社会创新的助推力及潜力；  5.如何推动大陆与香港社会创新的融合？  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  1.25~1.27 参加2013 MAD创不同大会  2012年MAD大会因为通行证未能及时办理没有成行，然而第一次CAPE线下聚会的策划则始于MAD期间，因为这样的机会让世界各地的Caper以及亚洲各领域的Changemaker能够有缘见面，而今年我则早早的办理了港澳通行证，只是等着创造这样的际遇能够和众多Changemaker见面，最重要的是能够在短短的三天时间一起学习、分享、交流。  &amp;nbsp;  去年虽未参加MAD，但是却因为陈柯如，陈瑞苘等Caper认真的做了参会的记录和总结分享，让我以及更多的朋友能够获得收获，我也希望这一次能够通过微博直播的方式记录自己在MAD期间的收获，并在活动结束后抽时间写博客和更多朋友分享，同时也非常希望能够有朋友和我一起来参与这次MAD大会的播报，可以微博@ActionThinker告诉我你有这样的计划，最后我们一起来汇总且发布到CAPE（Hi.CAPE.com）网站上与更多没有机会参会的朋友分享。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  1.28探访香港社会企业及创意文化街区  希望找个local tour guide一起走访香港社会企业及香港创意文化街区（我会给他/她送一套我们自己创造的2013无锡城市明信片成品一套作为礼物），有兴趣的当地朋友可以微博@ActionThinker告诉我；  &amp;nbsp;  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD回忆录——记一场年轻人对世界的挑战</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/02/mad-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 05:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/02/mad-2012/</guid>
      <description>文/陈柯如   你在2012需要什么？——新的思维，新的价值，和对同理心的反思。（MaD2012寄语） 2012年1月6日-1月9日，足以改变人生观的72小时。
坐标：香港
惊喜，惊叹，惊醒！在Mad的三天，从聆听多领域杰出代表的演讲，到和知名公益人面对面的交谈，从在一个个工作坊里brainstorming式的感悟世界，到和身边有着不同文化背景藏着不同故事经历的同龄人交谈探索，在这2012年之初的72小时里，一颗颗年轻不安的心，被最大程度的激发了。
 
【1月6日】开幕式
远远就在城市轻轨上看到葵青剧院上方挂着大大的MaD条幅，那颗从刚进香港就一直碰碰乱跳的心又开始紧张起来—期待已久的Mad，到底会是什么样。
排队，注册，进场。身边是一群和自己年龄相仿的朝气蓬勃的面孔，尽管陌生，但同样写满了激情与期待。开幕式剧场中央的舞台上打出“MAD创不同”的标志，两旁的屏幕上即时放映着大家在新浪微博上分享的对Mad的期待。我想Mad创了一个很大的不同之一就是让身边的人相互分享相互激励，让同样一群激情澎湃的追梦者很容易就找到志同道合的人并相互鼓励。
&amp;nbsp;
简单的开场白过后，主持人William带我们走进了一场21世纪的创新之旅。由丹麦文化部部长Uffe ELBAEK开始了MaD2012的第一场演说“改变游戏规则的领袖思维”，以when will you see the change为引导，鼓励当代年轻人be part of the change, with a cool head, and a warm heart. Uffe的演讲十分振奋人心，他提出，青年人要有无畏的精神，敢于去改造这个世界，从失败中需找成功。同时他清楚的指出，青年人必须学会的四个步骤：Identify your failure, take responsibility, learn from it, do it differently next time!
&amp;nbsp;
如果说Uffe的演讲是用Courage来概括的话，那么美国EarthEcho International的CEO，Philippe Cousteau的中心词将会是Hope。Philippe自身是个很富传奇色彩的人物，他是社会企业家，是环境保护支持者，是探险家，是CNN的特约记者。他做了很多在我们看来毫无关联且不可思议的事情。他在为自己的故事做总结时说:“question the world, be critical and never give up hope. You can change the world”。这个活力四射的美国人让在场所有年轻的心，都不安分的跳动了一下。
&amp;nbsp;
最后一个speaker，是一位沉稳的印度人。他的演讲题目和身份都不得不让人钦佩：这位“全球未来研究所”的创办人，以朴实的话语和尖锐的角度，指出亚洲膨胀式的发展和人民的实际生活水平不相匹配，可能引发潜在的亚洲危机。他强调年轻人要敢于把想法转化成实际行动，要从全球化影响的角度来看待自己的事业和未来。他提出很多实用性的建议，最后没能参加与他的对谈是我此次Mad的一个遗憾。
&amp;nbsp;
开幕式最让人赞叹的应数现代电子音乐人梁基爵先生带来的开幕表演《电紫兔/克》 。表演共分为四段：第一段中，梁先生用电脑程序，机械设备等工业化的产物，随着不同的键盘组合，制造出沁人心脾的自然声音，水滴，风吹，虫鸣，配合着屏幕影响，让人仿佛置身另一个世界。第二部分的主角是个立方体。先是随着音乐有不同的立体效果打在立方体上，之后立方体干脆就自己跳起了舞，展开为一只四脚甲壳虫，随着梁先生的操控，在舞台上&amp;#8221;翩翩起舞＂，虫子的四肢首尾皆细致灵活，音乐结束时又准确的缩成立方体，引起台下的一片掌声。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>