<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哥德堡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%93%A5%E5%BE%B7%E5%A0%A1/</link>
    <description>Recent content in 哥德堡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Sep 2011 12:45:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%93%A5%E5%BE%B7%E5%A0%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）哥德堡——瑞典-6</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-gothenburg-sweden-6/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 12:45:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-gothenburg-sweden-6/</guid>
      <description>第二次旅行的起点，其实严格的说，哥德堡我没有花整块的时间玩过。但是经过了太多次，在这里累积的时间也最少有3天了。哥德堡作为瑞典的第二大城市，和斯德哥尔摩区别甚大。斯德哥尔摩的街道建筑和人们都有南欧的感觉，再加上老城和新城之间的各种河流截断。有点意大利威尼斯的感觉。也被称为“北方威尼斯”。 扯远了，哥德堡没有这些特征，城市建设，建筑配色，非常北欧。是典型的瑞典大都市。如果要评比一个最典型的瑞典城市，我首推哥德堡。
P41
在市中心位置，这个摩天轮算是我印象中哥德堡的标志建筑了，虽然我从来没见过他转。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
画面中的氛围就是我很多次在哥德堡体会到的，一种冷清氛围。大街上车很多，人很少
P42
作为一个港口城市，哥德堡港旁边最显眼的建筑的确低到了提示作用，整个房子的高层很多地方是模仿轮船来造的。
&amp;nbsp;
P43
哥德堡歌剧院。风格比较古板，但是这也是北欧的一贯风格，还算宏伟，抱歉当时装的长焦镜头没有拍下整体。 后来对比了维也纳歌剧院还有法国歌剧院之后我才知道哥德堡歌剧院有多么的“不华丽”
&amp;nbsp;
P44
市政府楼，还能在古板点么？这个三层小楼是哥德堡市政府楼，面前是市政广场
&amp;nbsp;
P45
“船在城中行”可以很恰当的形容哥德堡的船。很多人也就住在船上，每天下来散步一下吃个饭，晚上就回去睡觉。有些在船上住时间久了的人，很难适应完全不摇晃的床了。
&amp;nbsp;
P46
港口的船类型有很多，除了开饭店的私人船以外，还有客船，货船，和武装船。
P47
一艘私人船，后面那个是武装船（不知道武器是不是假的）
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P48
然后，我看到了不和谐的一幕，这是个货船么？ 看起来又像是游船，可是貌似是来装卸货的，汗。。。
P49
纵然城市比较古板寒冷，孩子们还是很high的，我刚到来的时候恰逢市中心的小足球场进行小学生足球比赛，男声比赛，女生加油。拉拉队概念别人小学就有。 真好。
&amp;nbsp;
P50
哥德堡的苹果体验店是个大网吧，太多人跑这里来上网了。不过店里面的人还是很和善的。他们知道我是来蹭网的还那么有好。汗颜之。
来来往往哥德堡这么多次，我很恨自己没有深度游过。所以对于这个城市，可能说的东西太肤浅大家见笑了。我的朋友里面也有好多住在哥德堡的，能给出意见的尽管提。我洗耳恭听，并且准备安排一次正经的哥德堡游，纯冬季的。 ps对这里的人还有一个强烈感受，英语好！ｈａｌｍｓｔａｄ毕竟是瑞典小城市，我们呆的地方虽然可以交流，有些时候这里瑞典人英语不是很好。但是哥德堡，我感觉，他们的英语简直比瑞典语说得好。。还说毛瑞典语，交流毫无压力，一口地道的英语让我很开心。
&amp;nbsp;
关注鲍方的人人主页，和他交流独行的故事
更多请浏览鲍方的一个人走过的20个国家，44座城市
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>