<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杨子瑄 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%9D%A8%E5%AD%90%E7%91%84/</link>
    <description>Recent content in 杨子瑄 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jun 2012 02:57:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%9D%A8%E5%AD%90%E7%91%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>专访青年行动派：08年野草莓学运的组织者杨子瑄</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/capetalk-yangzixuan/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 02:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/capetalk-yangzixuan/</guid>
      <description>文/董弈 &amp;nbsp;
关于社会的想象，我们都会有自己的愤怒和期待。而表达，却成了一件积压在大多数青年人心中的隐疾。大陆青年对于社会运动的概念是相对模糊的。虽然不乏有志之士通过各种各样的渠道去挖掘社会问题，去撬动那根难被撩拨的神经，只是这种传送和接受的过程，总是因为中间环节的庞大和复杂，使得声音缺少了对上的力量。
&amp;nbsp;
而台湾，却是社会运动亚洲化的一片有机土壤。香港学生走到信义诚品举牌发声，大马青年来到台湾街头反囯光石化，贡寮反核的海洋音乐祭，08年声势浩大的野草莓学生运动……台湾的社会运动图景借力于独特的政治环境与群众意识，正在进行广泛而有创造性的实践。
&amp;nbsp;
我第一次听到杨子瑄的名字，是因为张铁志写给《The Big Issue》里的一篇文章里，提到了野百合运动二十年后又一场由学生担当主力的野草莓运动。后来慢慢了解到，有一群学生在野草莓运动之后，开始重新摸索社会运动的开展途径，经营起一个人人都可以参与并激发的新思维的集体空间——直走咖啡馆。当年大二的杨子瑄从东吴大学社会系退学，开始全力投入这场生活革命中来。
&amp;nbsp;
这种新的革命，区别于传统的组织结构与社会运动方式，并不直接和特定的社会议题做对抗，而是和其他国家的同好联结起来，致力于创造一种“革命后的世界”，她和她的直走团队不仅以类似公社的方式经营起这家不大的店铺，更是将更多青年人的搞怪与创新精神，投入到了传统的街头运动中去。

（庄皓然 摄影）
&amp;nbsp;
当时为什么会在结束野草莓学运之后，退学经营起咖啡馆？ 杨：本来是想做台湾的社会运动与社会大众的阶梯，不是单纯地用咖啡馆这样一个概念。关于直走形式的讨论，就至少进行了半年。我们提出了一整套的格式与想法，为了在社会运动中表达的一种生活方法和态度，空间只是在里面非常重要的一个角色。
&amp;nbsp;
假设一年365天一个人有100天都在做运动和斗争，那还有265天，那他都在干嘛，去了哪里。在那些可见的场合，在台湾运动过程中，最主要是由一些NGO和学校在主导。人只有在那样的环境中才会进行社会问题的讨论与探索。「直走」要传递最重要的概念，就是交流。我们的凳子是可以自由滑动的，一桌客人在聊天的时候，你要是觉得感兴趣，随时都可以把凳子划过去参与讨论。我们想要打破一个个的格局，有意识地去塑造一个社会运动背后的交流空间。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
那你们在经营直走的过程中，要如何把这种概念传递给更多的人，而避免圈子内部消化的局限呢？ 杨：在开店的过程中，我们不断地去和人交流，当然这里的人不限于运动圈子的人。慢慢有人开始知道我们在干嘛。而我们也在谈论的过程中，慢慢找到直走经营的方向。我们会关注在“运动究竟是什么样的”“你为什么会想要参与运动“，这些问题对于我们来说是非常重要的，只是我们从一个比较个人的状态去开启。我们去思考同龄人的差异，只要找到了这个切入口，就能带动更多的人加入进来。很多问题涌出来，可是光认识到问题是不够的，你一定要被打到那一下，才有可能真正从无所作为中觉醒过来。对我来说，打到那一下是摇滚乐。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
通过办咖啡馆参与的运动和高中参与的社会运动，这之间有什么差别的地方吗？**** 杨：直走在尝试的是一种新的社会运动方式，在以前各路人马奋斗的基础上再加入新的东西。通过直走，我们认识了更多站在圈子外围的人。我觉得我们在实践的是一种比较贴近生活日常的运动形式，用我们习惯的方式去处理一些社会上的坚硬的大的议题。比如我们每周都会有读书会、电影交流会，当然选择的题材都是很奇怪的，比如一些英国90年代行动者的故事或者rave party，这种大型的狂欢的东西里面往往也会有社会意识的渗透。
 
&amp;nbsp;
是不是如果给音乐节一个独特的社会主题，也许能达到一种和传统运动有别的效果？ 杨：传统运动其实已经慢慢有文化的元素加入进去。这并不是说台湾早期的运动是没有文化的。应该说之前学运的那挂人，他们发展出来了后面运动的一些雏形，塑造出了一种做事的方式。但其实同时还有另外一挂人，来自于另外的圈子，他们就会去做噪音摇滚、电影纪录之类的。这其实是运动的两个划分。彼此都互相认识，可是各玩各的。而我们在这个年代想要去摸索的，就是如何把这两路人马聚拢起来，并且避免那种大的坚硬的社会抗争，成为另一种意义上的权利争夺。
 
&amp;nbsp;
你们为什么会想要以这样一种方式去实现抗争？ 杨：这是因为在以前的时候，有一个大的看的到的政府在那里，独裁的专制的，比如两蒋时代，那打倒它推翻它就好了。可事实上，虽然我们现在可以选择自己的总统，虽然我们变得民主了，可还是没有根本的改变。尽管没有最大的标的物，可是问题仍然是存在。台湾现在已经不会因为你讲什么话就被抓去关起来，或者莫名其妙消失不见，可是我们发出的声音也变得越来越微弱了。
&amp;nbsp;
所以现在问题就不再是针对一个靶子去进行的斗争，反而是我们要回过头来想清楚，我们是为什么要设立那个靶子，我们究竟要做什么，以及设那个靶子，是要用弓箭还是用枪去打到它。
&amp;nbsp;
因为力量的结构已经松散到社会的方方面面中去了，我们也很难再去简单地对一个目标向前冲，因此我们就更想从一个生活层面上的运动去开展。
&amp;nbsp;
我们的团队结构上是松散的，里面仍然有一个核心的东西。但是要怎么去操作它，却很多样化。针对一个议题，团队里拿出五六个提案，那这些提案就由不同的人去完善带领，然后串联成这一年我们的反核计划。
&amp;nbsp;
 
那你们会怎么处理在抗争过程中，抗争性和娱乐、诗意、理想化的关系？ 我觉得最重要的是，要吸引人能够参与下一次的活动。台湾多数人的状态，都是处于边缘的观望。这一方面原因是运动的门槛过高，他们有自己的语言方式，他们出现的场合不是大多数人出现的场合，你需要去不断蹲点，行动和表达意识才能完成更多的认可。所以这就决定了传统运动和社会大众还是有距离存在的。
&amp;nbsp;
直走平时会和一些环保团体进行合作。他们是走在第一线的，很深地去直接用行动对抗社会的问题。可是其实这些模式并不完全是我们想要的，类似于静坐示威。
&amp;nbsp;
以前大家都想要去改变社会，可是最近开始有一批人，加上日本的朋友，各国奇怪的青年中年联合起来，决定先去创造一个“革命后的世界”，我们先以一种示范性的方式去做出来，而且证明这种方式是可行的，别人难道不跟来了。当然这种方式一定是愉悦的，身体性的，生活性的，各种方面的文化艺术都会碰撞在一起。
&amp;nbsp;
我们的运动确实会在一些方面被别人质疑过分的娱乐化。可是说真的，想玩的话不必来运动圈子里玩。如果你每天都想着要改变世界，可是又活在水深火热之中，到底谁愿意相信并且一起投入到抗争中啊。我们所要建立起来的社群不仅仅是运动圈子里的人，更多的是来自于更多有共同理念的普通人。对我们来说，是要存在这种生活的可能性的。运动的方式完全来自于自我创造，而不要把全部的责任都压到一次静坐示威和街头游行上。****
 
&amp;nbsp;
那在这样一个迈入的过程中，如何使得你们的发声，从生活化的改变进而产生一种社会的影响力呢？ 杨： ****如果把政府当成就是坐在隔壁桌子的人，你一定要适时地表达自己的反对，不然他永远不知道。 ****
发声仍然是一个策略的问题，我最终是要把我想做的事情，我想要表达的意见让对方接收到。虽然反抗这件事，姿态就是硬的，但是我们可以去采用一种柔软的方式，这是需要去练就的能耐。可能台湾比起大陆来，声音传递的链条会简单一些，但是它也是需要去探索的，怎么让这个社会真正看到你们的动作。这里面的柔软，其实也是刚才聊到的阶梯与门槛的事情。我们并没有把太多的面向投射在政府身上，所以这些柔软和坚硬都是相对于群众来说的。最简单地说，一个人进入到我们的空间里，他的想法是被尊重的。
&amp;nbsp;
「直走」将地下室出租给崇尚无政府主义的外国房客，举办「安吶奇实验室」的论坛、放映和表演活动，或者是建立一个和海洋音乐祭一模一样的官方网站，把反核的标语贴在上面，让很多人误以为海洋音乐祭就是反核议题的；甚至我们直接参与到里面的表演中去，直接走上台扮演环保局副局长来宣讲核能的危害。这些创新和恶搞的手段，是我们去实现自己多元、有趣的社会运动的途径之一。
 
那在「传递它」和「实现它」这两个阶段，直走是怎么去做的？ 杨：我觉得这是我们在做的，和传统运动最大的差别之处。传统运动会有一个明确的目标、行动策划和有效性的检验标准。可是我们在处理的是一种文化性的东西。它在当下看起来是非常无用的而且难以评估，但是我相信这里面的力量。这是从思想的层面迈入社会议题的一种方式，是一个循序渐进的过程，也仅仅是达到理想世界的一个阶段。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>