<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tedxgdufs on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/tedxgdufs/</link>
    <description>Recent content in Tedxgdufs on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Nov 2012 13:38:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/tedxgdufs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE Talk：安扬</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/11/cape-talk-anyang/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 13:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/11/cape-talk-anyang/</guid>
      <description>采访人/小昱 &amp;nbsp;
【编者按】 安扬，很好听的名字，人如其名，很Nice。说话的语调不高，给人很踏实很稳重的的感觉，也许正如他所说，“我是一个现实的理想主义者”。
&amp;nbsp;
曾和他都是TEDxYUE团队的第一批成员，但是由于各种原因，一直没有深入接触的机会。只知道，大家都很佩服他，都向他学习，但是他做了什么，他背后有什么故事以至于让大家如此钦佩，一直不得其解。
&amp;nbsp;
现在在外企工作的他很忙，但是依旧活跃于社会创新领域。他很乐于将自己经验传授给晚辈，也很乐于倾听晚辈的困惑。这在过去两个月，因为开悦网和TEDx University in China的事情，我找他咨询的时候深有体会。
&amp;nbsp;
这次采访地点是在他工作地方楼下的麦当劳。他特地抽出午餐和午休的时间接受我这个小菜鸟的采访，真是感激不尽。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
恩平的启蒙教育 在很多人眼里，安扬总是和“牛人”、“强人”挂钩。但，大一的安扬还很平凡，或者说其实每一个“牛人”本质上都是平凡的。之所以成为“牛人”，我想大家可以从这些人背后的故事去探究。
&amp;nbsp;
大一的安扬，和大多数大学生一样，迷茫，不知道自己想做什么；加之失恋，更不知道自己想要什么。他希望改变这样一种生活状态，于是在大一的那年暑假，参加了学校在恩平的支教。
&amp;nbsp;
这是他大学里最重要的一个转折点。
&amp;nbsp;
从小在城市里长大的他一直没有机会了解农村孩子的生活，而恩平支教给他打开了另一扇窗口，让他看到另一种生活方式。
&amp;nbsp;
“恩平整体而言并不富裕”。在恩平，他发现这个著名的侨乡并不是大家所理解的那样富得流油，相反，这里的人大都是出国打工，主要的生活来源是国外务工。
&amp;nbsp;
支教的第二天，班里一位小女孩在上课时被父母接走了，作为班主任的他百思不得其解，于是问小女孩的同学为什么她不再来上课了。班里的同学告诉安扬，在恩平，大多数人，因为家里穷，都是初一初二便辍学跟父母出国（主要是在古巴，南美一带）打工；这在恩平很正常，大家都觉得理所当然。但是，出国务工并没有大家想象中那么美好，他们大多可能会从事体力劳动，女生若有不慎，可能会走入歪路。
&amp;nbsp;
这让安扬十分震撼。自己作为一个大学生，有机会接受高等教育，但是却不懂得珍惜，在学校里混日子。而恩平的这群孩子，连决定自己人生的机会都没有，更谈不上所谓的高等教育。
&amp;nbsp;
弱势群体的声音震撼了安扬。
&amp;nbsp;
是否可以改变点什么？眼前的孩子，本应该是无忧无虑，本应该对生活充满希望，但是他们每一个人心里都清楚，逃不掉的是出国务工的命运；一切看起来都是理所当然的，大家似乎都没有想过去改变这种命运。
&amp;nbsp;
“我想改变一点什么”，内心的声音告诉安扬。单纯的中英数补习对于这群孩子并没有什么太大的作用，是否可以跟他们分享大学里的生活，告诉他们，生活有许多种方式，以此鼓励他们争取自己想要的生活呢？
&amp;nbsp;
于是，安扬和团队协商，决定对支教的教案进行大调整。上课不再以中英数的教学为主，改为激励式教育，如分享学习方法，帮助孩子们提高学习效率；再如分享大学生活，启发大家对外面世界的好奇心；还有借助班级日记本和写信的方式，开展心理交流，帮助孩子克服一些心理阴影。
&amp;nbsp;
渐渐地，他发现，孩子们开始有一些变化了。虽然没有可以确保他们努力就真的可以改变他们的命运，但是至少，他们开始敢于憧憬自己想要的生活，开始敢于有自己的梦想。
&amp;nbsp;
恩平的支教，给予安扬的是一种启迪，启迪他去聆听更多弱势群体的声音。

【08年夏，恩平圣堂】作为班主任，和学生们在一起。这个夏天给我带来很大改变，我看到了另外一些人的生活，我们没有办法想象的生活
&amp;nbsp;
奔跑吧，小男孩 在安扬的大学，乃至整个人生，也许这个小男孩一直是影响他最深的一个。
&amp;nbsp;
这个小男孩是他在恩平支教时的学生，调皮捣蛋，喜欢篮球。和其他孩子一样，初中毕业等待他的是出国务工，因此他没有想过花心思去读书，去争取什么或者改变什么。
&amp;nbsp;
支教的那段日子，安扬和他成了好哥们，因为从小男孩身上，他看到了自己童年的影子——调皮，课堂破坏者，喜欢篮球。安扬很乐于和他分享自己的点点滴滴。和安扬的相处，让小男孩了解到了另一个世界，另一种生活，他开始想去改变。于是有一天他告诉安扬，他不想出国打工，想上大学，如果无法考上，那就去当兵，然后出来做生意，改变家里的状况。他和家里人为此而吵架了，但是他希望自己可以坚持。
&amp;nbsp;
在安扬结束支教的那一天，约好的送别，小男孩却爽约了。左等右等，不见小男孩的影子，安扬忍不住问他的班长。原来小男孩一直都有很严重的肾结石，昨天因为肾结石发作住院。
&amp;nbsp;
赶到医院，平日活蹦乱跳的小男孩，此刻正躺在床上，脸色苍白，虚弱无力。小男孩家里很穷，一直无法让他去接受手术治疗，因此从小他便饱受肾结石的折磨。安扬当下号召团队一起为小男孩捐出1000元，回到学校后，他写信给当地的教育局，为小男孩争取到2000元的手术费。
&amp;nbsp;
2009年，一直被肾结石折磨的小男孩终于获得了治疗的机会。
&amp;nbsp;
手术后，小男孩没有出国。他很努力地学习，想考上自己所在地区的高中。但因基础不好，最后没有成功。但他短信告诉安扬，自己还是决定去江门的酒店做餐饮学徒，想闯荡一下，学到本领后回家做生意。
&amp;nbsp;
2011年，毕业那天，安扬忽然接到小男孩的电话，小男孩说自己在他学校门口。惊讶，感动，安扬万万没有想到，在毕业之时，小男孩特地从恩平赶来！
&amp;nbsp;
但是，时隔两年，在去年年底，他却收到小男孩的短信，得知小男孩还是要出国务工了，因为家里经济不好。他不得不去国外闯荡。
&amp;nbsp;
今年年初，小男孩告诉安扬，他回国了，但是是被遣送回来的。因为在古巴，他判为非法入境，在监狱里待了3个月，最近才出狱，然后被送回国。但是，他告诉安扬，他会回去古巴的，他还要去闯。他会给自己十年的时间努力，去积累第一桶金，然后回国做生意。
&amp;nbsp;
改变不是一件易事。不是努力了就可以改变，但是不努力就一定没有改变。虽然小男孩最终没有逃脱出国务工的命运，但是在小男孩心里，要改变的决心一直没有消褪，只要决心在，改变的可能就存在。小男孩的故事，激励了安扬走进公益，去聆听弱势群体的声音，去创不同。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
再一次支教 大一的支教为安扬埋下了公益的种子。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>