<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>德国 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 德国 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2012 08:15:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>柏林小记：自由并寂寞着的洪堡大学</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/07/berlin-trip/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 08:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/07/berlin-trip/</guid>
      <description>文/徐睿 &amp;nbsp;
清晨从沃尔夫斯堡去柏林的火车上，门口碰到一个中年男人。彼时我刚刚喝完一杯咖啡，站在角落里等前面的人陆续坐下。那个男人很优雅地从皮包里拿起一本书，然后不缓不急地站在门口角落那里读起来。德国人热爱阅读，这并不奇怪，我认为这是日耳曼民族在文学、艺术、哲学、法学、物理学、数学等近乎一切人文学科和自然学科都极尽完美的根本，当然，进而包括政治和经济，甚至包括军事。下萨克森州的天气时晴时雨，半个小时的时间只够我写一个星期的计划表，起身下车的时候，他还站在那里。只不过换了一个姿势看窗外的风景，手里捏着一张文件稿。我瞟了一眼，德语的内容我并不完全认识，如果仅从结构看来，像是对一幅艺术作品的认真注脚。

 Goslar小镇：德国随处可见的小镇，这样静谧的天空，朋友说，很哲学，很诗人。  &amp;nbsp;
和几个朋友在柏林的咖啡馆聊天，脑海里还是忘不掉刚刚那个诗人般的背影。忽然想起一个在美国的朋友，她完成一件事的效率超乎常人，只要她执意完成。她给我的正面能量是我们一定可以和一些伟大的事情联系到一起，只要无限投入地去做，结果就会很完美。我和朋友们讲起她的故事，朋友们是中德法学方向的研究生，聊到年轻的选择，国内的科班或是刻板教育，以及我们所处的这里，从地缘文化，到民族心理。在德国，我发现我们开始喜欢在一个自由分享的环境里讨论，据理力争。

Goslar 屋顶： 这是德语“祝你好运”的意思，在一个教Goslar的小镇，发现这样的乐趣和祈愿。
&amp;nbsp;
在最需要思考和最容易疑问的年龄，我在这个最爱思考的国家学习与修行，是一种福祉。在柏林途径洪堡大学的时候，碰到Free Walking Tour，导游是洪堡大学的一个学生，他在给游客讲解二战时期的洪堡大学，我看着他使用德语和英文交替向来自世界各地的游客们讲解自己的学校，而不像是在讲论一场灾难。他说：这里有爱因斯坦的智慧与思想，文学院的学生可能正在读着海涅的诗歌，贝多芬、勃拉姆斯和门德尔松的音乐从未停止，文明和智慧是我们的骄傲，哪怕柏林有枪林弹雨，哪怕德国遭遇灾难。我爱这里，这里是灵魂的家。
&amp;nbsp;
自由，寂寞。探索文明，永远修行。我抬头看到橱窗隐隐约约有学生或教授的笔迹，于是问起这个同样二十几岁的年轻人。他笑了，他说，好多同学喜欢在上面写下歌德的话，不久，又被普朗克的物理理论覆盖。黑格尔说，没有洪堡大学，就没有光辉灿烂的德意志文明。被誉为现代大学之母的洪堡大学，可能并不被大多数内地学子所熟识或追逐，一方面是由于晦涩艰深的德语高门槛，另一方面，可能是德意志文化的研教合一的传统并不容易被接受。
&amp;nbsp;
在国内的时候，大学里最尊敬的教授曾经在一门课上将课堂交予我，内容是讲述一场真实的采访场景中的斡旋经历。最后的新闻稿上她的评语只是一篇报道，内容是一名《明镜》周刊的记者在奥斯维辛集中营发回的报道。回国以后，我有一次和她闲聊说，这是我无法企及的高度。她说，你可以学习的。她曾经说过一句令很多人都振聋发聩的话，思想上浪漫主义，行动上现实主义。
&amp;nbsp;
于是，我想起了洪堡大学，想起了那个在火车上看书的德国人。认识的人，了解的事。他们自由并寂寞着，追寻着……
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新天鹅堡的童话世界</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/neuschwanstein-fairy-tale-world/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 18:59:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/neuschwanstein-fairy-tale-world/</guid>
      <description>文/吴孟霖 
很久很久以前就曾经听说，一座如童话世界般的城堡，是喜欢旅行的朋友一定要去造访的景点。每当有朋友到德国游玩时，总是不忘在Facebook放上几张新天鹅堡的照片，甚至买了一年四季不同风情的明信片，送给亲朋好友，让大家一同体验城堡之美。
&amp;nbsp;
因此，当决定到德国自助旅行时，新天鹅堡便纳入我最想造访景点的名单之一。
&amp;nbsp;
新天鹅堡位于慕尼黑西南方约三小时火车车程的Fussen，是Bayern国王路德维希二世的行宫。在告别德国朋友的父母后，我独自走到电车月台，准备前往慕尼黑市区转搭火车，此时一个熟悉的亚洲人面孔，拿着一本旅行书，在附近不远处等车，感觉应该是来德国自助旅行的背包客。
&amp;nbsp;
由于整个火车站上只有我们两个亚洲面孔，自然就打起招呼来。这位朋友是日本学生Kobayashi，趁来欧洲参加论文会议时顺便旅行，正好也要前往新天鹅堡，於是我们就决定结伴而行。看着他密密麻麻的笔记，心裡放松不少，这位朋友看起来做了不少功课，也许可以省下一些摸索时间，至少，有伴同行，彼此也有照应。
&amp;nbsp;
上了火车后，我们开始日文、英文加上汉字混杂着交谈，用我破烂的日文，试着想要表达某些意思，Kobayashi的英文不错，所以每次当我发音不标准时，他便用英文问我，是不是想要说某某意思，八九不离十，我也因此复习了不少日文用法及单字。
&amp;nbsp;
一路上，聊了许多大学生的话题，例如：音乐、戏剧、社团等等，让原先只能看窗外的旅行，增添不少色彩。

三小时候，我们抵达Fussen，此时已经有许多游客排队等候公车，准备前往新天鹅堡。当时应该不是德国旅游的旺季，而且也不是假日，慕名而来的人就已经不计可数，更离谱的是，在新天鹅堡的售票处，长长的人龙，完全不知何时才能买得到票。原来，城堡内有总量管制，每一梯次有不同语言的导览，选好语言后还要再选时间，如果这个时间还有餘额的话，游客才能入场，不然就只好选择其他陌生语言的场次。此外，如果有网路购票，就不必现场排队，可以直接领票，方便许多。
&amp;nbsp;
由于没有事前不知道这个资讯，我们两个人只好现场排了一小时左右，才买到下午进场的票。
&amp;nbsp;
买完票，吃点热狗堡填肚子，便展开下午的参访行程。
&amp;nbsp;
见到心目中的新天鹅堡，有种百闻不如一见的感觉，城堡建在峻峭山壁上，一条溪水往山谷流去，非常壮观。乳白色的大理石，红色和黄色的纹路，让整座城堡看起来雄伟气派。城堡外悬掛国王路德维希二世展览的巨幅海报，上头写着时间日期及展览内容，虽然看不太懂，但也感受到这个景点的独特魅力。
&amp;nbsp;
集合的时间到了，同梯次旅客纷纷到红面墙的入口处集合，古色古香的大门，彷彿即将带领游客穿越古今，前往十九世纪的德国。走进城堡内，映入眼帘的是一段马赛克地砖的长廊，转个弯，开始进入国王的世界。

由于城堡内无法拍摄，无法具体用照片描述里面的震撼，但光用想像就可以知道内部典雅的艺术，宫廷式的摆设，从大厅、餐厅、书房到卧室，一一显现路德维希二世的野心及梦幻。这座费时十七年的城堡，风格取自中世纪德国骑士城堡，他希望将天鹅堡建成传说中的幻想世界。可惜国王逝世时，城堡尚未完工，没能亲眼见到成果。
&amp;nbsp;
如今，有幸能够一窥究竟，也是一种缘分。参观时间约两小时左右，我们走到出口，不免俗的有一个纪念品专店以及咖啡简餐，琳瑯满目的新天鹅堡照片，是这裡的招牌，一年四季皆有不同美景，春天生意盎然、夏天清新热情、秋天繽纷色彩、冬天冰清雪白，蒐集完四种风情的照片，虽然无法一一亲眼见证，但已经很有眼福。

纪念品小店外是新天鹅堡的阳台，很多人来这裡拍摄山谷之美，放眼望去，前方有一座美丽的湖泊，群山环绕，晶莹剔透。湖光水色，让城堡更添几番童话色彩，有种王子与公主在这裡过着幸福快乐生活的感觉，如果没有它，整个风景会少了一点协调之美，或许也不会如此吸引人吧！
&amp;nbsp;
我猜想城堡下方流过的河流，应该来自这座湖泊，难怪有股凉爽的感觉！

走出城堡，所有人都前往空中长廊，这是连接两座山谷的步道，非常坚固，完全没有摇晃的感觉。从正中间往新天鹅堡望去，可以看到城堡全景，是来这裡的游客一定要去的地方。这是一段上坡的山路，正当我们兴致勃勃準备前往拍照时，天空开始飘起毛毛细雨，我与Kobayashi有点沮丧，心想：这个时间点还真巧。
&amp;nbsp;
既来之，则安之，即使照片不是如此美丽，但总要亲眼瞧个究竟。越往山上走，人潮越多，到达目的地时，所有人挤在桥的一端，空中步道上也满是游客，由於当时天气状况不好，很多人觉得有些扫兴，但我们两个超级兴奋，胡乱地拍起照来，还在桥上走来走去，试着找到一个完美的角度。
&amp;nbsp;
正当苦思不知道选哪张当作经典照片时，前方天空出现一道曙光，新天鹅堡的真面目出现在眾人眼前，所有人欢声鼓舞，惊嘆连连。就像电影一样，主角终於出现了，观眾不再看到朦朧的面貌，也不用想像它的美丽，把握这一刻，我拍下一张永远难忘的照片。光线、角度都相当满意，是图亦是画，虚幻的童话世界终於出现在眼前。
&amp;nbsp;
更重要的是，这只有十分鐘的短暂时光，如果不是机缘加上一点点等待，怎麼有机会亲眼见证，就像很多舞台上的表演，都是演员不断努力的心血，观眾只看到最后的成果。但那一小段时间，可能改变一切。因此我写下：「人生没有永远的低潮，雨过天青，当云散去的那一刻，一切都将豁然开朗。」
&amp;nbsp;
很多人终其一生，都在追求一个使命，找到生命的意义，也有很多人不断探索、不断寻找，想要看清楚这世间的人、事、物，但这需要时间。就像每个人都知道新天鹅堡的美，但又有多少人愿意花时间等待，等待最后豁然开朗的那一刻，即使它非常短暂，甚至有可能不会出现。
&amp;nbsp;
雨又继续下了，浇熄游客的热情，我们也慢慢踏上了回家的路，也许童话世界就像昙花一现，转眼即逝，但能够亲临现场，已经相当值得。这幅美景将永远存在我的心中，继续在梦幻般的国度裡，作梦…
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第十九站：汉堡/第二十站：柏林—德国-9</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-xix-station-hamburg-article-station-berlin-germany-9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 19:19:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/travel-horizons-44-china-town-20-xix-station-hamburg-article-station-berlin-germany-9/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

期待德国游记的朋友们可能失望了。我日后会带着不一样的心态从新踏上这个国家，有关德国对其他民族尤其华人无比歧视的传说，来之前我略知一二。但是在德国汉堡和柏林经受的歧视，让我无法忍受。就像我在【上】里面说的，德国人的歧视，是无条件的歧视。就算你可能事实上比他优秀，但无所谓。对你的歧视，是无条件为你的。与你究竟怎么样没有关系，你长了黄皮肤黑头发，又不是日本人。那么，你就会被歧视。在汉堡的火车站，我半夜到站急需用网，但是那里的24小时麦当劳的wifi需要德国人的手机号才能激活。为此，我问了几个德国人要手机号（我是先咨询了麦当劳服务员要手机号为上网在这里很正常的，我才这么做）。我问的第一个人，是直接不理我的。后来问道的第二个人，对我直接破口大骂，屋子里面的人听见了窃笑，还有一个人过去和侮辱我的人击掌相庆。
&amp;nbsp;
对于当时的心情，我自己在电脑上写了一篇文章，复制粘贴一下，一字未动：
&amp;nbsp;
2011年8月17日23:47:56
让我难以接受的。我来到德国，除了和麦当劳里面的服务人员打交道之外。听到的第一句话竟然是侮辱。
其实我有心理准备，因为一些独行过的同学告诉过我，在德国要能承受歧视。因为有些种族主义者很过分。而且其实这个比例并不小。事情的起因如下：在汉堡的火车站，我急于向家里人报个平安，自从挪威报完之后一直没说话了。可是汉堡火车站40多个路由器信号源都分布各自的商店并且必须是有德国号码的人买了东西之后，才能在receipt上面拿到一个密码然后上网。换句话说，最需要上网的外国人来了汉堡火车站要上网？傻逼着吧。
当然还有别的办法。在麦当劳hotspot主页旁边有个付费上网，价格是4.95欧元每小时。没办法，我只能买了。买了1小时，准备多分几次上，把要说的该说的和要查的资料都弄到。结果竟然出现bug不能停表。很快我没时间了。4.95欧元卡只是试用卡，下次再买必须是19.95欧元600分钟。没有别的选择，我当然不想花这个冤枉钱。
当然了，外国人来了往死里逼。
然后我叫来的麦当劳服务员，她说：
hoooooh i have no idea. i dont know what&amp;#8217;s going on! 没有说im sorry
&amp;#8212; so what should i do? i need more time for seachering some info.
ok, you can ask a guy here for his or her number and i can give you the code.
想到这是个办法啊。我就准备在这里物色人来问。话说一个人走了十几个国家了，我还是看得准人的，什么人从面相上就最好别搭讪，什么人一般还是可以谈话的。这次我先是看到一个40多岁左右的中年男子，快要finish了，我走过去。拿着麦当劳那个one happy hour的纸张，微笑着走过去。 他当然知道我要干什么。做了一个“停”的手势。示意我不要靠近他。然后瞪了我一眼，走了。
好吧，第一次这么硬的冷遇，我安慰自己。老子闯了北欧4国没冷遇算什么本领。北欧人都那么温和，我又那么擅长微笑靠近法。这次算是个例外吧。
好吧，但是还是需要上网啊，否则我今晚就没地方住了。这次我看到一个标准的德国人，金发。30岁左右。刚买了吃的，正在打电话。挂断之后，我走过去，（此人看起来比较面善）对话如下
me:hi,mate? im a tourist here, need a native number to get the internet, if you are free with that can i borrow it for once?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>