<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>多样性 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%A4%9A%E6%A0%B7%E6%80%A7/</link>
    <description>Recent content in 多样性 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2016 10:11:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%A4%9A%E6%A0%B7%E6%80%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>美国小组活动中的“多样性”意识</title>
      <link>http://cape.github.io/2016/07/diversity-in-american-group-activities/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2016/07/diversity-in-american-group-activities/</guid>
      <description>文/周舒 在美国，“多样性”（diversity）是社工界的一个热点。美国社工协会（NASW）的道德规范中明确表示，社工应接受多样性教育，并寻求对社会多样性的理解，做到尊重不同种族、民族起源、肤色、性别、性取向、年龄、婚恋状况、政治信仰和宗教信仰等。同时，社工也有责任和义务向其他人推广尊重社会多样性的意识和方式。在美国的小组活动中，也能看到对“多样性”意识的培养。下面就和大家分享一个笔者带领过的此类小组活动。
这个小组活动名为“走近走远”，活动目标是促使参与者认识到人与人之间的不同和相似之处，整个过程仅需10到15分钟。活动的适用人群很广，从中学生到成年人都适用。活动不需要提前准备任何材料，所以几乎可以在任何场合进行，尤其适合新成立的小组。
活动流程如下：首先，确定两名游戏参与者，请他们背对背站立。然后，请其他组员作为观众，说出这两名参与者之间的不同点。在我们的实际生活中，人与人之间的差异有时会将彼此的距离越拉越远。在这个游戏中也如此，每当一个不同点被观众指出的时候，两名参与者就要各自向前一步，渐行渐远。当两名参与者走到活动空间的尽头时，再让他们转身面对面站立。这时，请其他组员说出这两人之间的相同点。每指出一个相同点，两人就同时向对方走近一步，直至最终走到一起。
游戏结束后，社工带领全体组员讨论以下几个问题。第一，想想两名游戏参与者被组员指出的那些不同之处当中，有多少是能明显看出的的，比如性别、身材、发色、衣着等。第二，组员发现的相似点是什么。参与者的一些表面生理特征是容易看出来的，但有更多的相似之处是组员用肉眼一时无法观察到的。比如，也许两名游戏参与者平时都乐于助人，或者都喜欢打篮球。可是，不通过进一步的交流和了解，其他组员对此无从得知。第三，引导小组集体讨论组员们具备不同点和相同点的重要性，以及接受和欢迎所有成员进入小组的重要性和方式。在讨论过程中，不仅可以询问旁观者的想法，还可以了解两名游戏参与者的感受，从而得到不同角度的分享。
笔者是带领一群初中生进行这个小组活动的。在讨论的过程中，一名参与的学生表示，被他人指出不同（如个子矮些、戴眼镜等）的时候，感觉自己很蠢，好像做了什么不该做的错事或者傻事。另一名参与的学生则羞涩地表示，自己的头发天生就是大波浪，显得和身边大多数男生不一样。加上自己留的是长发，一直被别人嘲笑像女孩子，心里很难过但又不知道该怎么办。这些感受，正是很多服务对象内心深处的真实写照。虽然事实上，他们并没有做错什么，但为了获得最基本的理解和尊重，他们有的拼命摆脱这些差异性，努力变得“合群”；有的虽然选择了坚持自我，却要长期承受来自外界的议论和压力，因为自己的这些“不同”而感到惶恐、迷茫、挣扎。
在中国的社工教育和实践中，对多样性或有提及，但远算不上一个重点或热门议题。美国作为移民国家，全国各地的人肤色各异、说着各种语言，甚至过着不同的节日，差异性极为明显。中国虽不像美国种族差异如此明显，但我们在日常饮食、生活习惯、生活方式、价值观、家庭观等各方面都存在差异和多样化选择。因此，我们也同样需要发现、理解和尊重彼此之间的个体差异性。
从社工实践来讲，当外地社工学生到广东等粤语地区工作时，是否需要学会尊重当地语言和文化的多样性、克服交流和思维的障碍？初出茅庐的单身社工，被安排去服务孩子的家长或老年人，是否需要尊重婚恋状况或年龄的多样性、跨越所谓的代沟？面对这些工作中的现实问题，社工的适应无法一蹴而就，需要从课堂和实习中得到专业化、持续性的多样性教育，这样才能从思想和行动上做好应对社会多样性的充分准备。
&amp;nbsp;
（作者系美国休斯敦大学社会工作专业博士生）
&amp;nbsp;
本文首发于《中国社会工作》2016年6月上（总第268期）P57“视野” 编辑：汪昊</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>