<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caper on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/caper/</link>
    <description>Recent content in Caper on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2012 06:45:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/caper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>美国传媒交流项目参与者征集</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/mei-guo-chuan-mei-jiao-liu-xiang-mu-can-yu-zhe-zheng-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 06:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/mei-guo-chuan-mei-jiao-liu-xiang-mu-can-yu-zhe-zheng-ji/</guid>
      <description>为了梦想，就要做行动派！ 美国传媒交流项目参与者征集！ &amp;nbsp;
【缘起】
说到去美国，是一个夜晚和闺蜜的聊天产生的。
我们每天看到facebook、google、apple的报道，阅读的是纽约时报、华尔街的新闻。为什么他们有如此大的影响力？他们的创新和科技又来源于何处？
&amp;nbsp;
都说亚洲正在崛起，作为亚洲的青年们，我们依然深感与美国的差距。差距在何处？又该如何去弥补？
中国传媒业被誉为“政府的喉舌”，美国以开放自主著称。果真如此吗？不亲眼看看，我是不会相信的。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
【why, how, what】
于是我们组织了这个项目，取名为iCommu。I就是“我”，十五的“我”聚集在一起，组成一个“我们”。这里的commu就是指“交流”，一方面与美国的大学、公司、公益组织交流，一方面每一个“我”都可以发起讨论组（我们称之为“火花工作坊”），交流，碰撞出火花。这些火花没准儿就燃成了熊熊火焰，它们就去“燎原”了。呵，谁知道呢？
&amp;nbsp;
去美国，我们不是去玩。如果你指望着交钱，让别人为你安排好一切，那就别报名了。我们寻找行动派，我们要找的是为自己的梦想而努力的人。也许最后会失败，也许你拿不到签证，也许你的父母朋友都认为你疯了，也许&amp;#8230; 生命中有太多的也许，但不尝试怎么知道不行。尝试的过程也是一种成长。我们宁愿做失败的行动派，也不要做美好的空想家。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
传媒，为什么是传媒？这个词范围很广，我们注重的是两方面：大众传媒和数字媒体。
&amp;nbsp;
大众传媒是关于每一个个体的，报纸、电视、广播，每一个人都是大众传媒的接收者。但你接受的时候有思考过其背后的运作吗？这些信息你可曾怀疑过它？美国的大众传媒和中国、台湾、香港、新加坡又有何不同？政府如何操控大众传媒呢？地区的文化如何影响传媒呢？美国的公司和大学或许能给我们一些启示。
&amp;nbsp;
数字媒体是关于科技的，美国的科技又被认为是全球领先。facebook、google、apple都来源于美国。但还有太多的高科技我们不了解，他们深刻地影响了美国和全世界。
&amp;nbsp;
iCommu的时间是五月一日至七日，地点是纽约和华盛顿。费用需要自己去承担，但我们要一同拉赞助、找公司、联系住处。我们去住宾馆，也去住青年旅店；我们去看曼哈顿，也去看贫民窟。因为它们都是“美国”，我们要看到一个立体的美国文化。
&amp;nbsp;
除了自己看，我们也去记录。记录下所行所感，并且撰写研究报告。这些报告我们愿意分享给教育机构、企业、社会，以及每一个青年人。目前团队发起的报告话题有：
 华文媒体在美国
 传媒与其它行业的相互影响
 传媒在政治决策中的作用
 科技与新媒体
  &amp;nbsp;
更多话题，期待听到你的声音！
&amp;nbsp;
【怀疑】
我的一位朋友说：“你们太ambitious了，这很难。”还有一位朋友说：“7天，7天能做什么？走马观花而已。”
&amp;nbsp;
我不否认，那是事实。可是，我们的美国行也许只有7天。但这7天之前的企业联络、学校沟通、线上会议、书籍阅读、资料收集，7天之后的研究报告发布、新项目的发起、永远保持的友谊，这可不仅仅是7天的活动。我们一起睡过的青年旅店，一起熬夜收集的资料，一起募集的赞助，那将是永生难忘的。退一万步说，就算失败了，但我们敢做梦，并且敢为梦想付诸努力，回想起来一定是会微微一笑的。
&amp;nbsp;
【进展】
也许你依然认为这不靠谱，但已经有好几个组织和个人一同支持我们的活动了。在这里，我要感谢CAPE、青年志、CYEMA、人民网纽约部、零点咨询董事长袁岳先生、纽约大学的两位教授，还有分布在香港、新加坡、中国内地、加拿大、美国的几位团队成员。你们让iCommu看到了一点曙光，旭日正在升起。
&amp;nbsp;
目前我们已经确定的活动内容有和一位纽约大学教授的交流会、和一位经历过车祸基本上全身有一半都是电脑的坚强的作家的交流、和袁岳先生针对研究报告进行的专业咨询，纽约最有趣的博物馆Newseum（新闻博物馆）、曼哈顿时代广场参观；80%确定的有人民网纽约部和google纽约部的参观；70%确定的有China Daily、纽约时报的参观，以及本地大学、社会上的公益机构交流。我希望能够很真诚，能确定的会告诉大家，不能确定也告诉大家我们还不能确定。
&amp;nbsp;
毕竟这远远不够，我们还需要媒体支持、筹款计划、调研计划、公司联络、美国学校接待。这每一件事都需要大家的参与！听起来很多是吗？我们还有两个月，7天内确定参与者我们就开始准备签证，并且分小组行动！不要怕，我们的advisors有曾自发组织去美国硅谷、台湾，曾集结世界各地青年人到泰国参与TED的组织者们，他们的经验都将传递给大家。
&amp;nbsp;
【要如何加入？】
如果你在纽约大学、哥伦比亚大学、乔治亚大学等高校读书，你认同我们的理念，并且愿意帮我们追梦，你可以在本地为我们联系一场讲座，你愿意带我们看看你的可爱校园，请联系我们吧！
&amp;nbsp;
如果你在美国传媒机构工作，大众传媒和数字传媒都可以，你觉得这群人还挺有勇气，你愿意让我们了解你的公司和企业，也请告诉我们。
&amp;nbsp;
如果你在媒体工作，你想记录这个非盈利的公益项目，你想记录这群敢于追梦的人，我们也很愿意将我们的故事分享给你，愿大家都能勇敢追逐自己的梦想。
&amp;nbsp;
如果你看完日志已经迫不及待的想要加入我们，如果你还有很多问题，都可以在此留言，也可以发送邮件至recruit@icommu2012.org 咨询。（发送时请将邮件命名为 【咨询】姓名+所在城市+问题涉及的方面）
&amp;nbsp;
如果你已经决定加入我们的行程，担任筹款、美国联络、研究项目设计等工作，请迅速下载填写申请表http://www.icommu2012.org/application.html or http://vdisk.weibo.com/s/2NSkL，并将申请表格和个人简历一并发送至recruit@icommu2012.org ，截止日期为3月5日。（发送时请将邮件命名为 【申请】姓名+所在城市+组织/学校）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MaD回忆录——记一场年轻人对世界的挑战</title>
      <link>http://hicape.com/2012/02/mad-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 05:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/02/mad-2012/</guid>
      <description>文/陈柯如   你在2012需要什么？——新的思维，新的价值，和对同理心的反思。（MaD2012寄语） 2012年1月6日-1月9日，足以改变人生观的72小时。
坐标：香港
惊喜，惊叹，惊醒！在Mad的三天，从聆听多领域杰出代表的演讲，到和知名公益人面对面的交谈，从在一个个工作坊里brainstorming式的感悟世界，到和身边有着不同文化背景藏着不同故事经历的同龄人交谈探索，在这2012年之初的72小时里，一颗颗年轻不安的心，被最大程度的激发了。
 
【1月6日】开幕式
远远就在城市轻轨上看到葵青剧院上方挂着大大的MaD条幅，那颗从刚进香港就一直碰碰乱跳的心又开始紧张起来—期待已久的Mad，到底会是什么样。
排队，注册，进场。身边是一群和自己年龄相仿的朝气蓬勃的面孔，尽管陌生，但同样写满了激情与期待。开幕式剧场中央的舞台上打出“MAD创不同”的标志，两旁的屏幕上即时放映着大家在新浪微博上分享的对Mad的期待。我想Mad创了一个很大的不同之一就是让身边的人相互分享相互激励，让同样一群激情澎湃的追梦者很容易就找到志同道合的人并相互鼓励。
&amp;nbsp;
简单的开场白过后，主持人William带我们走进了一场21世纪的创新之旅。由丹麦文化部部长Uffe ELBAEK开始了MaD2012的第一场演说“改变游戏规则的领袖思维”，以when will you see the change为引导，鼓励当代年轻人be part of the change, with a cool head, and a warm heart. Uffe的演讲十分振奋人心，他提出，青年人要有无畏的精神，敢于去改造这个世界，从失败中需找成功。同时他清楚的指出，青年人必须学会的四个步骤：Identify your failure, take responsibility, learn from it, do it differently next time!
&amp;nbsp;
如果说Uffe的演讲是用Courage来概括的话，那么美国EarthEcho International的CEO，Philippe Cousteau的中心词将会是Hope。Philippe自身是个很富传奇色彩的人物，他是社会企业家，是环境保护支持者，是探险家，是CNN的特约记者。他做了很多在我们看来毫无关联且不可思议的事情。他在为自己的故事做总结时说:“question the world, be critical and never give up hope. You can change the world”。这个活力四射的美国人让在场所有年轻的心，都不安分的跳动了一下。
&amp;nbsp;
最后一个speaker，是一位沉稳的印度人。他的演讲题目和身份都不得不让人钦佩：这位“全球未来研究所”的创办人，以朴实的话语和尖锐的角度，指出亚洲膨胀式的发展和人民的实际生活水平不相匹配，可能引发潜在的亚洲危机。他强调年轻人要敢于把想法转化成实际行动，要从全球化影响的角度来看待自己的事业和未来。他提出很多实用性的建议，最后没能参加与他的对谈是我此次Mad的一个遗憾。
&amp;nbsp;
开幕式最让人赞叹的应数现代电子音乐人梁基爵先生带来的开幕表演《电紫兔/克》 。表演共分为四段：第一段中，梁先生用电脑程序，机械设备等工业化的产物，随着不同的键盘组合，制造出沁人心脾的自然声音，水滴，风吹，虫鸣，配合着屏幕影响，让人仿佛置身另一个世界。第二部分的主角是个立方体。先是随着音乐有不同的立体效果打在立方体上，之后立方体干脆就自己跳起了舞，展开为一只四脚甲壳虫，随着梁先生的操控，在舞台上&amp;#8221;翩翩起舞＂，虫子的四肢首尾皆细致灵活，音乐结束时又准确的缩成立方体，引起台下的一片掌声。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>