<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>南美洲 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%8D%97%E7%BE%8E%E6%B4%B2/</link>
    <description>Recent content in 南美洲 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2013 14:30:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%8D%97%E7%BE%8E%E6%B4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>转角新世界——初识巴西</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/the-new-world-in-the-corner-brazil/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 14:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/the-new-world-in-the-corner-brazil/</guid>
      <description>文/李婉丽 &amp;nbsp;
2013年2月20号，经过一系列的准备，飞机抵达巴西圣保罗国际机场，当我第一次踏上这片南美大陆的时候，骄阳似火，平矮的飞机场完全没有首都机场三号楼站的气魄，经过20多个小时长达两天的飞行，整个人晕晕乎乎的，失重的感觉、时差的失调，头重脚轻。走出机场，大芭蕉叶随处可见，有金发碧眼的白皙女子，有皮肤黝黑头发卷曲的妇女，胸肌健硕身材高大的男人，然后我意识到自己已经离开中国了。 &amp;nbsp;
从这一天起，我开始到UNESP（巴西排名第三的综合性大学）担任汉语老师。现在回想起来，这一路，感激的人太多，感受到的温暖也太多。 &amp;nbsp;
转角新世界 如果爱丽丝没有遇见兔子先生，那她是怎样的人生呢？如果萧伯纳笔下的卖花女没有遇见席根斯教授，人生轨迹必定也大不相同。但是人生啊，像个鬼灵精怪的上帝，不知在何年、不知在何月、不知在何时，他派来了善良的天使来守护你。于是，就在一个不经意的拐角，一转身，世界便不再相同。
&amp;nbsp;
小时候，同许多中国的孩子一样，我都是在父母把我与”别人家的孩子”的比较和责骂声长大的。就这样被拿去反复的比较，即使努力了，即使进步了，考试超过一个人还有另一个人，永远没有尽头的感觉，仿佛在家长的眼中，你永远没有别人的孩子好，永远不会优秀，尤其是身边总有着学霸，挥之不去。大学后渐渐的懂得那是家长为了刺激孩子努力向上的方式，但是这样的孩子却容易自卑、怯懦、敏感。
&amp;nbsp;
大二的时候，我认识的一个网友改变了我浑浑噩噩、破罐破摔的生活态度。我的网友在伦敦，仿佛是上帝派来的天使，虽然隔着时差，但是他每天晚上坐在电脑前陪我聊天，从晚上到第二天凌晨，每天4-5个小时。他曾就读于文法学校，毕业于布鲁斯托大学的他精通很多语言，也有着广阔的知识面。每天一个话题，从英语起源，古希腊罗马哲学到伦敦日常口语，英国方方面面，他很有耐心的锻炼着我的英语，教会了我很多东西。就这样坚持了两个月直到大三开学，直到现在，定期联系，只是不再那么频繁。
&amp;nbsp;
大三的日子是忙碌的，上学期完成了转专业遗留的15门课程，下学期上课、作业、托业、六级，放弃了本硕连读的资格，七月份开始准备考北京大学研究生。这个时候，我告诉自己，不去试一试，我怎么知道自己不可以？空想是没有意义，而且浪费时间的一件事情。2012年3月份的时候，第一次踏入曾经梦想的北大进行复试，后来各种原因之下，我选择回到母校，9月份入学成为一名研究生，11月份经过学校初选，举荐成为国际汉语教师志愿者候选人，接着复试，12月份重新回到北京培训，今年2月份正式飞赴巴西，成为一名对外汉语教师。
&amp;nbsp;
巴西印象
对于大多数的中国人来说，譬如我，来巴西之前对这里的了解仅限于“桑巴、足球、比基尼、沙滩、美女和帅哥”，可谓是个热情似火，把哥泡妞的绝美圣地。一切都那么的不同。巴西作为移民大国，基本上没有正宗血统的巴西人，朋友说Lily，如果你葡语说得很好，没有人会知道你是中国人。后来发现在巴西学会葡语是很重要的事情，因为英语普及度很低，它也是你融入巴西社会很重要的一个帮手。 后来巴西人告诉我，巴西是个有着8000年悠久历史的国家，但是巴西真正作为现代意义的国家则是从1500年4月22日葡萄牙航海家佩德罗发现巴西开始的，从这时开始，巴西有了文字记载的历史，直到1822年9月7日，巴西独立为帝国，1889年转为共和政体。 人口2亿多，世界第五，领土面积全球第五，是拉丁美洲最发达的国家，同时作为金砖四国之一，越来越多的受到世界瞩目，其中以2014年的世界杯和2016年的奥运会广为关注。 &amp;nbsp;
所谓“巴西人” 正如我的朋友说的，在巴西没有真正意义上的巴西人，这里都是混血儿，如果你的葡萄牙语说的很好，你就是巴西人。 &amp;nbsp;
但是在葡萄牙人发现巴西之前，这里的确住着传统的印第安人。他们可谓是最古老的巴西人。现在的巴西人，40%左右是葡萄牙和西班牙的移民，所以如果你来巴西，不会讲葡萄牙语，会西班牙语也是可以的，这两种语言基本差不多，人们都能听懂。剩下的少数人是法国、德国、意大利的移民。在北部的一个省份，基本都是德国的移民。 &amp;nbsp;
因为不同国家移民所持有的语言不同，即使大多属于拉丁语系，但是发音还是有所差异，这就导致了在巴西尽管大家都说葡萄牙语，但是还是会跟中国不同地方存在方言的现象一样，每个地方的葡语在个别发音和词汇语法问题上有所不同，例如我所在的圣保罗州r的发音和里约州r的发音是很不一样的。 &amp;nbsp;
我问过我很多朋友，他们父母都是西班牙或者葡萄牙人，所以常常会去这里旅游度假之类的，拥有巴西护照在南美的阿根廷、智力、秘鲁等国可以自由通行。但我朋友说因为他妈妈是葡萄牙人，如果他愿意，也可以得到一张葡萄牙护照，同时成为两国公民。 &amp;nbsp;
在巴西的“日本人” 之所以单独列出来是因为“日本人”在巴西是个很重要的群体。
&amp;nbsp;
记得我第一天来到这里，接我的司机已经提前接了一个人。我看那人是亚洲长相的中年男人，就用英语很客气的问了句好，结果他点头鞠躬的回应了我，满脸的谦卑。当时我就知道了，是个日本人。后来朋友告诉我他是专门从日本请过来讲学的教授。我满脸的黑线，一个年纪比我长许多岁的大教授对我一个小小女子如此客气。 &amp;nbsp;
我所在的大学有很多的“日本教授”，与我同来的日本教授是这里的日本教授请过来的。我在巴西的很多朋友也是日本人。但是朋友们大多跟我同样年龄，他们是父辈们从日本移民过来的，正如一个男生跟我讲的“我们只是看起来像日本人而已，但其实我们是巴西人，我们都不会日语。” * *
&amp;nbsp;
这里很多日本人都是这样。我一个中国人走在街上，搞不好也会被叫“日本人”。莹莹姐说每次她遇到这种情况都会在大街上以同样分贝回敬一句：“不！中国人！”。哈哈哈哈 * *
&amp;nbsp;
那为什么说日本人在这里很重要呢？举几个例子，在巴西最好的圣保罗大学里，成绩最好最难念的专业，学生基本都是日本人；圣保罗一条农贸市场里，如果日本人关门歇业，当地居民就没有农副产品可以买。日本移民是这里数量最多的亚洲移民，通常日本后裔跟日本后裔谈恋爱结婚，一起玩一起组成社团，这里有日本专门的宗教场所。在巴西有两大热门的体育运动，足球是西方移民为主的巴西人玩的，棒球基本上都是日本人在玩。 上周跟一群朋友去圣保罗的一个日本会所，都是讲着葡语的日本后裔，棒球、足球、网球、游泳池，还有很大面积的热带植物林，这是日本人专门开给日本人用来休息享乐锻炼身体的地方。朋友说，日本人在巴西往往很团结，如果要做某一行，相互扶持，力争把这一行做精，所以才有了今天日本人在巴西社会的独立地位。 * *
&amp;nbsp;
巴西的“巴西人”  1时间观念： 第一天出了机场的时候，同事说让我们等着，会有人来接的。同事还说：“不要急，巴西人是从来不着急的，你也不能在大街上跑，因为没有人会在大街上跑，如果你在跑，别人还以为出现什么动乱了呢。”接着有同事打电话给负责接机的人，被挂掉了，再等了好久，终于有人接听了电话。 * *
&amp;nbsp;
再举一个例子，有一天我要去另一个城市，主管告诉我你要早上6点以前起床，因为6点钟司机会准时去你住所接你。我真得老老实实起床了。等啊等啊等啊等啊，等到海枯石烂，等到斗转星移，我开始拖着远在英国的朋友聊天，跟他吐槽，幻想着司机是不是出什么事了，为什么还是不来。朋友说，“lily你不要等了，你自己打车走吧，如果你没有预留这笔开销，我给你打过去。”我说：“那肯定不行，我不缺。”我的英国朋友总是让我很感动，隔三差五的跟我讲缺什么跟他说。四个小时后，终于我的司机来了。 &amp;nbsp;
这两件事情让我深深体会到巴西人的性格，这是个三慢民族，我在巴西的第一课就是接受这种“慢”······但古人说人与人是不同的，也有特别的巴西人，比如说我在巴西认的干妈，每次她来我家接我，都会提前跟我讲，我要出发了，你做好准备，我大概多少分到。时间算的虽然不如德国人一样精确，但是却是十分有时间观念，不拖拖拉拉的人。 巴西，是我人生旅程中重要的一站。未来的两年，我都将在这里工作、生活。我同自己说，要认真生活，广结益友，分享人生。边走边行，一切只为不负时光，不违本心，遇见那个未知的自己。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在世界上最远的地方</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/in-the-far-away-place-of-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 10:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/in-the-far-away-place-of-the-world/</guid>
      <description>文/栗鹓  &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;编者按：&amp;lt;/strong&amp;gt;2013年夏天，在华盛顿约翰霍普金斯大学高级国 际研究院（SAIS）读国际发展硕士的栗鹓，来到了智利的拉美中国研究中心实习，研究中国在拉美尤其是智利的海外投资机遇。在这个夏天，她将用自己的眼睛 和足迹，用系列连载将我们带进南美洲最令人向往的其中一个国家。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 从年幼时看儿童百科全书的记忆里，就埋下了“智利是在地球上离中国最远的地方”这样的印象。在2010年上海世博会的智利馆里，匠心独运的智利工程 师设计了一口井，从井里看下去，地球正对面的那头，智利的街景便会浮现在水中。虽说相去甚远，但是智利和中国之间却有着深厚的渊源。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 智利在中国的外交史上独占多个“第一”：第一个与中国建立外交关系的南美洲国家（1970）&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #0000ff;&amp;quot;&amp;gt;[1]&amp;lt;/span&amp;gt;， 第一个声援中国加入WTO的拉美国家（1999），第一个承认中国完全市场地位的拉美国家（2004），第一个与中国签署双边自由贸易协定的拉美国家 （2006），第一个由总统向中国正式提交该国对“中国对拉丁美洲和加勒比政策文件”的官方回应的国家。不仅如此，智利在支持“一个中国”原则，中国加入 联合国安理会常任理事国，和提供中国进入南极科考的便利上都发挥了重要作用。相应的，中国也在一些重大历史节点和重要国际问题上为智利提供了支持。例 如，1973年皮诺切特通过军事政变推翻当时执政的社会党领袖阿连德，建立了军政府的独裁统治，造成智利在国际上备受孤立。所有社会主义国家纷纷与智利断 交，只有中国保持了与智利的外交关系。此外，中国也在国际上支持智利对南极的领土要求。两国的外交关系可以说是遵循了实用主义的原则，友好互助，邦交稳 定。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 研究拉丁美洲的人都知道，智利是拉美地区政局最稳定、经济发展最快最好的国家。不仅失业率低，治安方面是拉美最安全的国家，智利人也是大家心目中在 这个区域里最为靠谱的，被誉为“拉美的德国”。这一点我在没到智利的时候通过跟智利人打交道就有所感悟。当时确定下来实习的事情以后，智利的同事便联系到 我，给我介绍实习机构和工作内容，还非常热情的询问我有什么要求，主动提出帮我找房子和去机场接机。当得知我想找个住家的时候，同事不仅帮我打问住家的信 息，还专门去他联系到的家庭实地考察，发给我图片让我参考。一切在同事的热心帮助下都非常顺利，让我的智利之行也有了一个美好的开端。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; src=&amp;quot;http://photo.yupoo.com/chenluaihr/CYaDu6K1/medish.jpg&amp;quot; width=&amp;quot;425&amp;quot; height=&amp;quot;640&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 智利是世界上最为狭长的国家，这样的纬度跨度赋予了智利独特的地貌特征。它往北拥有世界上最干旱的沙漠，往南与南极隔岸相望可以饱览冰川和企鹅，中 部坐落着雄伟的安第斯山脉。除了风光奇丽，智利还是个资源大国。作为世界上铜储量最大的“铜之王国”，智利的铜业对国家经济的贡献功不可没，GDP增长率 直接受铜价波动的影响。铜的出口占国家所有出口的60%，占GDP的15%，占财政收入的20%，采矿业的就业人数在总的劳动人口中占比最高。虽然矿产资 源在智利举足轻重，但却没有像许多资源富裕的发展中国家一样陷入“资源诅咒”的陷阱。相反的，智利的矿业发达，在管理和经营方面有许多优良的经验值得学 习。2010年历时两个多月成功营救圣何塞矿难被困的33名矿工的事件堪称经典。中国是世界上第一大铜消费国，两国对彼此的重要性不言而喻。中国是智利铜业最大的买主，同时中国对铜的需求直接影响着国际铜价，进而影响智利的出口收入和经济发展。因此智利的政界高度关注中国的发展，对中国政府的改革、中国领 导人的政策导向和对中国经济未来趋势的预测有极大的兴趣。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在和智利年轻人的交流中，让我对智利这个人口仅仅1700万的小国能取得如此优质的发展有了更深的理解。首先，智利跟中国一样，是个崇尚教育的国 家。朋友们告诉我说在当今的智利，本科学历是雇主的最低要求，同时用人单位也非常重视毕业院校的牌子。智利最好的大学有两所，智利大学 （Universidad de Chile）和智利天主教大学（Pontificia Universidad Católica de Chile），在智利的地位相当于清华和北大，吸引着全国最顶尖的人才。其次，学生们很重视教育的质量，我的智利大学生朋友们普遍对教育质量感到不满。 2011年爆发的学生运动就呼吁政府提高教育水平和教育资源分布的均等化&amp;lt;span style=&amp;quot;color: #0000ff;&amp;quot;&amp;gt;[2]&amp;lt;/span&amp;gt;。 另外，智利的大学生不论学习什么专业，都很关心政治。除了对自己国家的发展很了解，对领导人有自己的观点，也关注世界其他地方的新闻，且乐于与人分享他们 的见地。他们在外国人面前对于自己政府的批判没有任何保留，还喜闻乐见的给我看讽刺总统皮涅拉的视频。智利的名校培养出来的大学生的英文水平很高，与我这 个外国人交流完全不成问题，其中很多人都有海外经历，不管是学习、工作还是旅游。最后，年轻人们普遍也都追求上进，比如很多学工科的学生都有在读研究生或 者读研究生的打算，还有些在学习之余尝试创业等等的活动，为自己今后的发展积累经验。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 然而无论如何，智利也还是一个发展中国家。我的工作在圣地亚哥，智利的首都也是最大的城市。这座城市的人文和区域构成在某种程度上像极了中国的许多 一、二线城市。它拥有拉丁美洲最高的摩天大楼、发达便捷的地铁和公交网络、小资文艺的街区、丰富多彩的文化生活，也有年久失修的贫民区、街头摆摊的外来商贩和满地的烟头、满墙的涂鸦。不像别的拉美国家和非洲国家那样贫民窟散落在豪宅和现代化的大楼之间，圣地亚哥有着明确的贫富分区。富人都在远离闹市区的山 脚下住别墅，而穷人则挤在市中心被人淘汰下来的老旧房屋里。智利的贫富差距是拉美最高的国家之一，且随着GDP的增长基尼系数呈上升态势。这边的朋友常 说，智利就是被几个知名的大家族给瓜分了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;alignnone&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; src=&amp;quot;http://photo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国人在世界：磨合之痛</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/04/chinese-in-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 03:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/04/chinese-in-the-world/</guid>
      <description>文/黄泓翔 中国人在世界：磨合之痛  “我恨中国人，他们老是欺负我们莱索托人。我们的总统最喜欢你们中国人了，把什么好东西都给了你们，警察也帮中国人欺负我们。”一篇名为《中国人在莱索托》的博文，曾经援引了一名莱索托妇女对中国人的不满。
&amp;nbsp;
你可能会说这是不专业的记录者看到的个例，是选择性观察。
&amp;nbsp;
《中国人来了》。BBC的纪录片，在描绘了中国在非洲的大量投资建设之余，也描绘了当地人对中国人的敌视。“他们给鸡注水。”一名村民说。
&amp;nbsp;
你可能会说这是西方媒体刻意丑化中国。
&amp;nbsp;
但是如果你足够清醒，或者你怀着开放的心态走出去，就会发现这些是真实并且有代表性的。我们自以为非洲和南美都是“中国的老兄弟”，却不知道在这些“老兄弟”眼中，中国的形象已经在崛起中遍体鳞伤。
&amp;nbsp;
《中国正威胁厄瓜多尔最美丽的瀑布》。当国内在报道中水电帮助厄瓜多尔建设当地最大的水电站时，在外媒上这件事是被这么报道的：中国人在这里修的水电站，将导致全国第二大瀑布圣拉斐尔大瀑布的消失。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“他们特别封闭”：了解的需求 自提出“走出去”战略以来，中国在非洲和拉美的投资（FDI）急速上升，光是拉美，投资额就从2003年的2.26亿增长到了2009年16亿，增长了约七倍。
&amp;nbsp;
政局逐渐稳定的厄瓜多尔，由于蕴含丰富的石油、矿藏、水电开发潜力，现在已经成为中国投资的重要对象。在中国商务部网站上可以看到，中国驻厄瓜多尔共和国大使馆经商参处俞福荣经济商务参赞说过：“目前（2010年），有20 多家中资公司在厄瓜多尔从事或开拓能源、矿产、工程承包、电讯、金融、铁路、桥梁和水泥生产等方面的项目。在厄投资总金额已超过22亿美元。厄瓜多尔已成为中国在拉美最大的投资国之一。”中石油、中石化通过直接投资和组建子公司的方式，在这里形成了极具影响力的安第斯石油公司等石油企业。加上中国现在是厄瓜多尔单一的大额贷款方，他们受到当地人的广泛关注，关注中不乏批评和质疑。
&amp;nbsp;
“刚来时他们不遵守对于上班时间的规定，让工人一天工作12小时，一周7天，一年7个月。但是我知道现在他们已经改进了，不是这样了。”露琵塔说。原先为NGO工作的她，现在是独立的学者兼教师，在她看来，这样更能保持独立客观的判断。然而，在她看来，在厄瓜多尔的18家各国石油企业中，中国公司仍然是总体表现欠佳的石油公司。
&amp;nbsp;
“他们特别封闭。”露琵塔说，“一方面，他们在石油开采区四面进行封锁，不让外人进入。另一方面，他们严格管理自己的员工，不愿意让外界了解他们的事情。”
&amp;nbsp;
在露琵塔看来，尽管石油公司都不会让自己的领地成为别人想进就进的公园，但是，其他公司一般而言还会比较开放，不时会让外界进去参观。然而，这对于中国石油公司而言却是不可能的。他们不愿意和一般民众、NGO打交道，只是跟中央政府谈，在不同的情况下也会和地方政府谈。
&amp;nbsp;
持同样观点的，还有Napo River Foundation的特里，Accion Ecological的伊斯潘拉兹，Ingenieria Sin Frontras的索拉达等。封闭性被厄瓜多尔人认为是中国（石油、矿业、水电）公司与其他公司的最大区别。相比而言，同处于本身属于“不清洁行业”的石油产业，他们在环境破坏的程度上其实并不比其他公司糟糕。
&amp;nbsp;
“一般来说石油公司都把过程中附加产出的天然气直接烧掉，既导致空气污染又浪费。就这点而言，中国的安第斯石油公司是这里对石油开采中的天然气利用得比较好的石油企业。”米奇是Amazon Watch的员工，作为美国人的他从伯克利大学毕业后已经在这个国家生活了五年，关注于发展中当地社区尤其是土著社区对开采行业的抵抗。
&amp;nbsp;
当笔者向露琵塔谈到安第斯石油公司为了保护环境采取的许多措施，诸如把废水注回地底和打斜井等一系列为了满足厄瓜多尔环境部规定而进行的措施时，露琵塔喝了一口水，淡淡说道：
&amp;nbsp;
“但是，你怎么能相信一个来自自己70%的水源都被污染了的国度的公司呢？”
&amp;nbsp;
没有开放，没有沟通，就没有信任。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
“恐怖主义”：彼此的妖魔化  穿着凉鞋和袜子，电脑屏幕上是QQ和扫雷游戏，位于厄瓜多尔石油中心Lago Agrio的一家中国石油公司营地中，笔者见到了一名在周末值班的员工。以大学生旅行途中希望参观为名，笔者和朋友进入了被围墙封起来的这片居住区。门口值班的厄瓜多尔当地员工只会说西班牙语因而无法了解笔者意图，然而因为笔者是中国人的面孔，他把笔者带到了该名中国职员的面前。
&amp;nbsp;
“我们一般是不让进来的，中国海外公司都这样，不可能让你们参观。一般参观的要么是国内来的，要么是业务合作方，你们要参观我得请示我主任，他现在不在，而且就算他也很难做主。”他操着四川口音，对笔者及朋友的到来表示麻烦。
&amp;nbsp;
“那么，我们可以跟这边的员工随便聊聊吗？我们只是想问一下这个地方周围吃饭啊游玩之类的事情。”
&amp;nbsp;
“不可以。我们的员工跟外人见面有严格规定，从这里出去都有限制的，还要带保安。”
&amp;nbsp;
“为什么呢？”
&amp;nbsp;
“有恐怖主义之类的东西，你看这里离哥伦比亚那么近，游击队什么的也不远，中国海外公司都这样。哎呀你别问了。我还有工作要忙，你们去别处玩吧。”他又在QQ聊天框里键入了一句话，没有兴趣继续交流。
&amp;nbsp;
位于YASUNI热带雨林边界上的第14区是安第斯石油公司的开采区域之一，也是土著人部落瓦拉尼人的栖息地。试图与当地中国公司接触失败的次日，3月12日中午，在当地向导的带领下，笔者来到了14区的一户人家，据向导介绍，这户人家的男主人曾被中国石油公司和当地政府以“蓄意破坏”和“恐怖主义”起诉。
&amp;nbsp;
“我们这个村落见过了太多石油公司的更替，最开始是Texaco，现在是中国石油公司。”雷（化名）向笔者一行人倾诉了许久，他对中国石油公司充斥着巨大的不满。“所有公司里，加拿大公司是最好的，中国公司是最差的。当时加拿大公司给我们提供了很多各方面服务，而中国公司对石油以外什么的事物，包括社区的发展、居民生活的改善完全不感兴趣。”
&amp;nbsp;
雷对中国石油公司的不满有以下：
“中国石油公司欺骗当地民众，因为我们不懂法律，所以他们提出一些条件我们也不懂，签订了合约后来才发现被骗了；中国石油公司在环境保护方面的实践做得不好，一些有害物质只是直接掩埋，还污染了我们的水源；中国石油公司压榨当地劳工的工资，以前我们每天工资是25美元，现在被压成了12美元；中国公司对当地民众缺乏尊重和交流，往往用一点钱来打发；中国公司设计策略来分化村落民众，比方说只要还有人家不同意就大家都拿不到钱，从而达到他们的目的。”
&amp;nbsp;
出于不满，雷曾经和几个其他村名阻挠中国公司搬运机械设备进山，因而被控扰乱公共秩序和恐怖主义。据他所说，这种不满情绪是村子里的大多数。对此，旁边的两名村民点头表示同意。然而，当笔者提出请他带笔者去看证据时，他拒绝了，说那些地方都是被公司封起来的，出于自身安全的考虑不能带笔者进去。不只是带人去看证据，连笔者要拍他的照片他也不允许。向导向笔者解释：“他还是害怕的，而且你还是一个中国人。你要写的故事，不比他的生活更重要。”
&amp;nbsp;
“我们希望他们对我们有更多尊重，我们需要的不仅仅是钱。”雷说，尽管被问及不满中国的主要原因时他说是从物质到精神的综合，但是另一方面，问及对中国公司的期望时，物质却切实是主要的：“我们希望中国公司能够提高我们的待遇，也帮我们建一些水处理方面的设施。这个区域因为石油开采已经成为很富裕的区域了，然而，我们却还是那么穷。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>