<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周峥 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%91%A8%E5%B3%A5/</link>
    <description>Recent content in 周峥 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jul 2012 16:53:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%91%A8%E5%B3%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Help exchange初体验</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/help-exchange/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 16:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/07/help-exchange/</guid>
      <description>文/周峥 Help exchange是一个为host和helper提供交流平台的网站。Host是指需要帮助同时提供免费食宿的主人，除了个人以外，也会有民宿、农场、餐厅等等。Helper就是愿意免费帮忙来换取去一个地方体验生活的人。Help exchange提倡的不仅仅是人力的交换，更提倡文化交流，旨在帮助host找到合适帮手，同时也帮助helper体验最真实的当地生活。知道这个网站的中国人并不算多，真正使用它并且体验help exchange的人就更少了。但在世界范围内，这个网站都是非常受学生一族欢迎的。如果你有一颗信任的心，想要体验不一样的生活，希望获得与一般旅行完全不同的体验，help exchange绝对是最合适的。 网站的创始人Rob是位热爱旅行的英国人，他在澳洲、新西兰进行了很多年的旅行，基本上每次都是去民宿、餐厅打短工以获得免费的食宿，也因此结交了非常多的朋友。2001年，他因为腿严重受伤行动不便，于是在家里萌发出了help exchange的想法，想把自己的经历分享给他人，也想帮助他们获得不一样的旅行体验。 知道help exchange是在朋友转发的微博。 首先必须要感谢一下现在的社交网络，越来越紧凑频繁也越来越方便信息共享。 当时正在谋划着要出去走走，略愁预算与目的地，于是毫不犹豫的立刻注册了付费会员，价格是19磅两年。Help exchange的好处就在于除去往返的车费，住宿与食物是host全包的，这一点非常适合学生一族。 网站的用户体验非常差劲，页面不够美观实用，很多分类导航也不清不楚，搜索功能在我看来也非常弱。对我来说，最理想的去处是海边的城市，所以一开始一直在试图找到怀特岛，Cornwall之类的海边度假胜地。发了几封邮件出去，收到并不多的回复，大致总结了一下，拒绝的主要原因有以下几个：一是只需要一名helper，二是需要有其他host给的reference，三是如果host需要园艺，建筑方面的帮手的话，一般要有专业经验的。 到后来索性随便搜索，找到了一位叫John的老爷爷，回复非常迅速，过了两天就和朋友收拾好行李坐上去英国东南部城市Ashford的火车。去之前我们还是非常开心的，可以去没有去过的地方，见没有见过的人，呼吸没有呼吸过的空气，一切新的未知的生活，都令人开心。 John是位非常好的老爷爷，开车去火车站接我们，一路上有说有笑的给我们介绍他住的地方和他的生活，并且给我们打了预防针说，对于习惯了伦敦热闹生活的你们来说，接下来两周的生活可能会非常无聊 。我们不假思索的客气道，绝对不会。 虽然有心理准备，但是也没有料到John会给我们一人一间很棒的卧室，并且第一天晚上就做了非常棒的牛排开了红酒迎接我们。第一天晚餐之后我们坐在餐桌前聊天聊到快午夜，听他絮絮叨叨的讲他以前的生活与经历。John的人生经历非常丰富，举手投足大笑间能看出他年轻时一定是非常受女性欢迎的。 小城一共只有一家超市，两家酒吧，还有零零散散几家杂货铺，两个中国女孩走在街上总能引起当地人的侧目，这一点与伦敦非常不同。待了两天之后，我们就深深的体会到了当初John为什么会说这里的生活对我们来说很无聊。 前几天没有什么事情可做，所以就买了车票把周边的小城市都转了一下，去海边看当地人冲浪，去教堂参观。第四天开始，John才分给我们一些简单的园艺工作。 大多数英国人对于自己的花园是非常在意并且会精细打理，John算是个例外，他不算小的花园里只种了几株玫瑰还有少量的蔬菜。第一次进花园劳动，John分给我们的任务是weeding，即除杂草。这项工作看起来非常容易，就是把除去玫瑰和蔬菜之外的杂草、蔓藤都给拔掉或者剪掉。 辛苦劳作了一下午，原以为会得到表扬，满心期待的喊John出来看我们的劳动成果，却看到一张乌云密布的脸。原因是我们在除杂草的时候不小心把他种的葱、蒜、土豆秧一并给拔掉了。 虽然John没有批评我们，但是我们还是感到了不安，毕竟这个活动的意义就在于互助，我们不仅没有帮助到他，反而带来了麻烦。在这里要提醒想参加互助的朋友们，在做工作之前一定要弄清楚host到底要你做什么，有不懂的一定要问清楚，否则给的reference比较负面的话之后别的host也不太敢相信你了。 遇上John这么宽容大度的host是很不容易的，他更像是想与我们做朋友，听不同的故事，而不是像绝大多数host那样想把helper当做免费的义工。Help Exchange与Couchsurfing不同，我个人认为这个活动需要更大的责任心，很多host提供免费的食宿的同时是想得到真正意义上的帮助的，而不是仅仅为了交朋友。英国人办事一板一眼就事论事，不会针对个人，但是如果做的不好，也会毫不客气的指正批评。安全问题是不论用哪种方式上路都必须要考虑的问题，可以通过其他helper写的reference获得安全方面的信息。 旅行的方式有很多种，如果你已经厌倦了住酒店的方式，help exchange是一个非常不错的选择。不仅可以满足旅行的目的，也可以充分的体验当地人的生活，听无数有趣的故事结交世界各地的朋友。并且，带着一点点工作压力去旅行，也许会有一种不同的感觉。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>