<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>马德里 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C/</link>
    <description>Recent content in 马德里 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2011 18:45:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>旅途见闻（20国44城）第七站：马德里——西班牙-6</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-seventh-station-madrid-spain-6/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 18:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/09/travel-horizons-44-20-city-seventh-station-madrid-spain-6/</guid>
      <description>从法国我坐飞机前往了邻国西班牙。第一站就是西班牙首都马德里。出乎我的意料，马德里走的是现代化大都市路线。一直与我从法国到那里的飞机快要降落的时候我好想看到了上海。。。
P112
这货是环球金融么？怎么那么像！飞机上拍到的场景。
&amp;nbsp;
后来降落在马德里，我才意识到，的确是个类似米兰的大都市，走的不是神马历史悠久路线，如果想找到西班牙最美的特色，一定要去巴塞罗那。后附图。
P113
马德里议会厅，也是我第一次见到飘扬的西班牙国旗。前前后后在马德里呆了4天半，真是走过了不少次这里。
&amp;nbsp;
P114
在马德里，这种塑胶跑道非常多，很多马路上的直道看起来都是要做成给年轻人锻炼用的设施。怪不得西班牙足球那么好，起码他们天天跑步（很多人jogging在这个跑道上）
P115
jogging上一会儿，找个椅子休息休息，抬头看到了这样的额树。初春的马德里依旧色彩斑斓。大街上各种散步的人各种多。
&amp;nbsp;
P116
刚到central附近，就看见伯纳乌了。听说大赛前整个马路都会堵得水泄不通，想想也是，九万人进场啊！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P117
虽然在我看来。他们的生活很不错了，但是毕竟不满是欧洲所有人的习惯。只有生活水平高了才会有更高要求，我不懂西班牙语，为了拍这个游行也被追打了。后来问了懂得同学，他们在要求工资上涨。拍照是可以的，但是我拍到队伍前面照去了，可能他们看到我黄皮肤黑头发，以为是什么拍摄然后做负面报道的人。。。所以追打我。 惊险刺激的3分钟，我跑赢了，想想都后怕。幸亏高中练过1500
&amp;nbsp;
P118
意大利是德国世界杯的冠军，西班牙是南非世界杯的冠军。两个国家的足球文化都是处在鼎盛期。
看了米兰的圣西罗，怎么能不来看看皇马的伯纳乌？ 图中我在伯纳乌球场留影，不得不说，去了这么多球场，伯纳乌最震撼，球场设施也是最最一流的。当然，看到各种狂野的球迷。
&amp;nbsp;
P119
伯纳乌球场，正在护理草坪。句导游说，每个周末伯纳乌都要花上数十万欧元进行球场的基本维护。包括打扫座椅，护理草坪等等。一周100万啊！！
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
P120
护理草坪的器械，看起来很高级
&amp;nbsp;
P121
和皇马霸气的荣誉群合个影。不计其数。皇马的霸气是好好保存自己所有的
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
也终于有机会走进了一些足球场上的特殊区域，这里是裁判席。两边是球员出场的地方
P122
&amp;nbsp;
继续发掘
P123
我坐在主队教练的位置。旁边都是替补球员席
&amp;nbsp;
P124
再看看更衣室吧。真的不是简单的“更衣室”。相比之下，圣西罗球场的更衣室真的是老老实实更衣的了。。而这里，简直可以好好享受一番。 这是两个人使用的，内部一共有十几个这个规格的浴室。
&amp;nbsp;
P125
最后来到新闻发布会现场。给我照相那个老外说我装的太像了。我假装介绍外援中。旁边占个人就好了，求ps高手来P个齐祖。
&amp;nbsp;
西班牙王宫上面飘扬的国旗。每个国家都有王宫，但是普遍来说，南欧更加华丽。瑞典的王宫，挪威的王宫，相比之下都是小儿科了，奢华应该用在这里
&amp;nbsp;
P126
王宫外景1
P127
王宫外景2 顺光云彩非常和谐
P128
虽然内部是严禁照相的（严格程度和阿姆斯特丹红灯区差不多，但是红灯区我也狂拍成功）。拍到一张比较模糊，这是王公贵族进餐的地方。拍摄角度是国王做的地方。
&amp;nbsp;
P129
不管是在西班牙，法国还是意大利，都会有很多在游客繁华的地区带着各种古怪道具掏钱的人。他们如果真的取悦了有课，有的人还是能拿到不山前的。像眼前这位哥，其实他一直弯着身子。头已经点到地上。两只手却还在弹吉他（真是个不容易的活儿！还要把头藏好！）我看他实在不容易，第一次给了这种卖艺的人钱。他也冲我做了大拇指，我感到一种给予的美好。
&amp;nbsp;
P130
马德里人口密度最高的地方就是这些老城区，当然地铁出口也就理所当然的建立在这些地方。从google earth上面看到的马德里老城，给人一种凌乱的美感。纯粹的凌乱，给人的感觉，与纯粹的整齐其实差不多。纯粹整齐的城市建设是哪里？参见阿姆斯特丹。简直完美了。虽然盖得那么整齐可能是为了红灯街吧。
&amp;nbsp;
P131
不知道是马德里什么政府要人在行动中，他的车子被包裹的严严实实的。六个摩托车，四辆汽车。保护着。有点中共高官的感觉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>