<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>美国大学 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 美国大学 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Sep 2012 10:34:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“最难的常青藤盟校”——康奈尔大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/09/cornell-university/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 10:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/09/cornell-university/</guid>
      <description>作者：易坤
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：乡村

康奈尔大学（Cornell University）是一所位于美国纽约州伊萨卡的私立研究型大学，另有两个医学院分校区分别位于纽约市和卡塔尔。学校主校区面积为750英亩，有一万三千多名本科生和六千多名研究生，规模之大在私立大学中数一数二。 &amp;nbsp;
康奈尔大学由埃兹拉•康奈尔（Ezra Cornell）和安德鲁•怀特（Andrew White）于1865年建立，是常青藤盟校最年轻的成员。老康奈尔创校的宗旨是，让不同年龄、种族、阶级背景的人都能在这里自由学习，而这一理念最终成为了康奈尔大学的校训：“I would found an institution where any person can find instruction in any study（我将建一所任何学生都能在任何领域学习的大学）。”今天的康奈尔大学有七个本科学院和七个研究生学院，来自120个国家和地区的学生可以自由选修超过一百个学术领域的四千多门课程，可以说是实现了老康奈尔的这个梦想。 &amp;nbsp;
20世纪，康奈尔大学进行了一系列扩张，同国际上的很多学校建立了交流关系，同时在卡塔尔建立了分校。这所享有国际声誉的高等院校正致力于成为第一所跨国性大学。 &amp;nbsp;
气候和地理位置 伊萨卡是美国东北部的一个小城市，康奈尔大学就位于伊萨卡东部的东山上。每个新生都会听说康奈尔不仅大，而且风景如画，当他们在九月份初到校园时，看到的的确是这样一幅夏末秋初的美景：秋叶飞黄，绿草如茵，瀑布从壮观的石灰岩峡谷上飞泻而下，注入碧波荡漾的清澈湖泊。海鸥在空中翱翔，松鼠在草地上嬉戏，幸运的话，同梅花鹿打个照面也说不定。古朴肃穆的校园建筑与湖光山色交相辉映，美丽得难以言表。 &amp;nbsp;
可是兴高采烈的新生们很快就会遇到问题：大半个秋天都会在连绵细雨中度过。而冬天就更不浪漫，雪下得没完没了，从11月中旬一直下到来年3月份。康奈尔地处群山之中，校园里坡地多，冬天的气温会骤降至零下，而且风又大，离开宿舍的暖气出门就成了一件痛苦的事情。校园广阔意味着你得顶着风雪步行20分钟才能走到教室——幸好当地公交对新生是免费的。 &amp;nbsp;
另外一件头疼事就是交通不便。康奈尔大学远离尘世，坐长途车到纽约要花六个小时，离伊萨卡最近的中等城市雪城也有两个多小时的车程。不过也许这样的环境更利于专心学习也说不定呢。 &amp;nbsp;
学习 康奈尔有七个本科生学院：农业学院，人文生态学院，工业与劳工关系学院，人文及科学学院，工程学院和酒店管理学院。其中农业、人文生态和劳工关系学院接受纽约州政府的经费，属于半公立性质。 &amp;nbsp;
康奈尔大学的农业学院和酒店管理学院在全美同类学院中排名数一数二，工程学院也很著名，许多学科在全美，乃至全世界处于领先地位，如农业、化学、化工、数学、工程物理和酒店管理系。各院系基本上都有一流学者带头，其中有四位诺贝尔奖获得者，也不乏图灵奖、普里策奖等奖项的得主。康奈尔大学还拥有一流的科研设备和图书资料，实验室里有大型电子加速器，20个图书馆里则有超过七百万册藏书。 &amp;nbsp;
大学一向重视本科教育，很多知名教授都会开设本科生课程。然而美中不足的是因为学生人数众多，很多基础课都是大课，最受欢迎的“心理101”这门课竟然有1 000人之多！而且由于选课人数众多，有些自己喜欢的课程会有选不上的危险。不过到了高年级后情况就好多了，比如在工程学院，尽管基础课都是数百人的大课，到了高年级后70%的课程是20人以下的课程，而且高年级学生拥有选课优先权。这些都保证了康奈尔的本科教育质量。 &amp;nbsp;
教育质量好就意味着课程难度大。康奈尔一向以“最难的常青藤盟校”闻名，学习的压力很大。一句流行的牢骚话是：康奈尔生活，就是在华氏20度的严寒里，爬30度的坡，然后在小测验里考个40分。玩笑归玩笑，找工作时各个雇主可都相当认可康奈尔大学毕业的学生（就算他们GPA可能低一些），因为他们很清楚这些学生经受过什么样的考验。 &amp;nbsp;
校园生活 康奈尔的校园生活丰富多彩。尽管离城市远，但是学生们自娱自乐的方式很多。学校里有几百个学生组织团体可以参加，而兄弟会姐妹会更是派对开得不停歇。体育运动中，冰球在学校里最为热门，比赛一票难求。 &amp;nbsp;
住宿和餐饮方面可以说不用担心，学校为学生提供了非常优越的生活条件，餐饮更是多次被评为全美最佳。美中不足的是生活费用相当高，所以大部分高年级学生都搬出校园居住。 &amp;nbsp;
申请和奖学金 康奈尔是录取率最高的常青藤盟校，早期决定的录取率超过30%，普通录取的录取率也有20%。2007年以来学校录取的中国学生明显增多，每年都在十个以上。需要注意的是康奈尔大学每个学院有不同的申请要求。 &amp;nbsp;
奖学金方面，康奈尔大学对国际学生可以说相当吝啬。大学理事会给出的数据是：康奈尔在2007年给217名国际学生提供了$4 751 644的奖学金：平均每人$22 000。而这217名学生大多是加拿大或者墨西哥学生，其他国家的学生只有十个人左右能够申请到奖学金，这个比例相当之小。需要指出的是康奈尔实行公平录取政策——录取与给予奖学金的程序分开，互不影响。换句话说，可能会出现这种情况：康奈尔录取了你，但是不给你提供奖学金。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缅因州的明星——科尔比学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/08/colby-college/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2012 04:07:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/08/colby-college/</guid>
      <description>作者：徐思阳，王昊鹭
公立/私立：私立
地理位置：缅因州
校园环境：城市

文/徐思阳
科尔比学院（Colby College）坐落在缅因州Waterville市Mayflower Hill。这个在校学生人数不到2000的小小学校始建于1983年，是美国历史上第十二所文理学院。作为一个在校学生不到两千人的小学校，科尔比的师生比例约1:11，课堂大小一般都在20人左右。很高的师生比例提供给科尔比学生很多学术方面的机会，只要你敢于主动开口询问教授，毛遂自荐，你就很可能在大二甚至大一的时候当上实验室助手（lab assistant）, 助教（teaching assistant）, 或者研究助手（research assistant）：这些都是有工资拿的在校工作。而学校方面也尽可能的鼓励与支持学生参与课堂之外的各种学术活动，尤其是研究项目（research program）。 &amp;nbsp;
这里值得一提的是自2000年以来每年春季举行的科尔比本科生研讨会（Colby Undergraduate Research Symposium)，它为所有的本科生提供了一个平台展示与交流自己的研究成果，也鼓励了更多学生参与到各类的研究活动中。另外值得一体的就是科尔比的一月计划（JanPlan）。在一月份的这个小学期，你可以选择留在学校上一门有学分的课，来追赶进度或者完成毕业要求。如果你不想上特别严肃的课，你也可以上什么陶瓷、炼铁、家具制造和非洲鼓之类没有学分但绝对非常好玩的课，另外如果你一月份在学校，你就可以用周末的时间尽情滑雪。 &amp;nbsp;
生活方面，科尔比拥有三个食堂，风格大小不尽相同，美国菜，墨西哥菜，印度菜，泰国菜，越南菜，中国菜，总有一种适合你。另外食堂的冰激凌绝对值得推荐，一年四季餐餐都有，个人强烈推荐浆果（berry）系列（blueberry，strawberry，blackberry，raspberry），甜而不腻，十分爽口。住宿方面，学校的宿舍条件总体来说还是令人满意的。学校对宿舍的布置没有什么具体要求，如果有能力有财力，你完全可以把宿舍布置得和家一样温馨。而每栋宿舍自带卫生间的套房(Suite)就更是吸引人。如果大二大三的选房号码（room draw lottery number）足够好，这样的一个套房更是让你的大学生活无比的惬意。 &amp;nbsp;
虽然这几年中国本科留学生以一种不可思议的速度与人数攻占了美国的各大大学与文理学院，但科尔比的中国大陆留学生人数也一直保持在十五个人上下。相对于其他文理学院，这样的一个数字真的是很小很小。因为戴维斯奖学金（Davis Scholarship）的原因，科尔比的大部分国际学生都是来自United World College。但这里的大陆留学生其实大部分都不是来自UWC的。再加上这几年科尔比致力于扩展在校学生的多元化，录取的国际学生也逐年增加，来自中国的学生也在一点点增加。所以欢迎大家多多关注科尔比，更欢迎大家积极申请，加入我们，来缅因滑雪，赏枫，吃龙虾！ &amp;nbsp;
柯尔比的学术 文/王昊鹭 科尔比学院（Colby College）以政治学和生物著称，同时经济也相当不错。政治学系有着全国有名的教授Tony Corrado，是竞选财务领域的泰斗，经常受邀在美国媒体露面对美国总统大选做评论。Cal Mackenzie也是国会政治学、总统竞选等领域的专家，很多大学都在用他所写的教材。他也同时是一位非常有风度的老兵，非常开放，热心和学生辩论。Walter Hatch是一位研究东亚政治和国际关系的教授，相当有个人魅力，目前在对中国的NGO发展作研究，对国际关系感兴趣的中国学生经常可以得到很好的研究机会。除此之外还有研究美国政治、中东政治、拉美政治等等的七八位教授，每一位都学富五车，而且很有个性和人格魅力。 &amp;nbsp;
政治学系的教授们在美国政府里有广泛的人际网络，经常提拔优秀的学生去做一些有挑战的实习。但是政治学系的GPA也不是一般的低，基本是全学校所有系里最低的了，大量的阅读材料和论文经常令我们国际学生焦头烂额，但是比起学来的收获，大家就“激流勇进”了。这样雄厚的师资在文理学院里是少见的，而且你可以随时随地和这些教授们聊天，他们非常的热心和容易接近，以学生为本。作为学政治的学生来说，和导师的畅谈比上三节课都会有收获的。这就是在科尔比学政治和国际关系的优势。 &amp;nbsp;
可惜的是学校数学系很一般，中国学生普遍觉得不够有挑战性，加上评分标准很低，使数学变成了数学好的国际学生提升GPA的有效方法。物理系也不理想，但化学系很不错。 &amp;nbsp;
最后是科尔比有非常多的海外学习项目。因为科尔比是4-1-4学制，所以一月有小学期，可以利用一个月去圣彼得堡、哥斯达黎加、法国、西班牙等等。很多学生大三都会去海外学习，去牛津剑桥、伦敦政经学院这样的学校，去巴黎、哥本哈根、悉尼、北京这样的城市，去日本、喀麦隆、南非、摩洛哥、西班牙、希腊、巴西这样的国家。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>霍巴特和威廉史密斯学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/hobart-and-william-smith-colleges/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 07:50:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/hobart-and-william-smith-colleges/</guid>
      <description>作者：程轶群
公立/私利：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市

Cox Hall位于学校由建筑构成的四方形庭院正前方，是詹姆士一世时期建筑的典型代表。
&amp;nbsp;
位置和环境（Location and Environment）
先说位置，霍巴特和威廉史密斯学院（Hobart and William Smith Colleges）位于纽约上州（Upstate New York）Finger Lakes 地区，距离纽约市（New York City）有6小时左右的车程，所以城市控、纽约控的同学们可以放弃了。但是学校周围也是有大城市的，罗彻斯特（Rochester）和雪城（Syracuse）都在一小时车程内，布法罗（Buffalo）也2个小时内可达，3个小时都可以去多伦多（Toronto）跨境游了。唯一不方便的地方是小镇上公共交通比较有限，有需要提前预订的出租车和一天几趟的灰狗巴士，自己开车或者搭车出行都还算方便。
&amp;nbsp;
学校所在的小镇Geneva人口1万多一点，是一个典型的文理学院环境，各种基础的商业设施都还算完善，国际学生办公室也会在学期内安排一些出行购物的班车。除此以外比较有特色的就是学校旁边的一个大湖——Seneca Lake，风景极好，春夏季节常能看到学校的帆船队在湖里训练，选宿舍时运气好也能选进湖景房。春季学期还有帆船、潜水一类的选修课都在湖里进行。即使什么都不参加，在湖边散散步也是很美好的。
&amp;nbsp;
学术生活（Academic Life）
整体上符合大多数文理学院的学术特点，课堂规模小，师生关系近。我上过的早期现代哲学（Early Modern Philosophy）每节课只有7个人左右，大家就围绕一张圆桌和教授神侃笛卡尔（Descartes）的心物二元论（Dualism），气氛非常好。这里涉及到一个文理学院教学普遍存在的一个优势，在几乎所有的综合型大学当中，课堂教学都是以讲座+讨论课（Lecture +Discussion）的形式进行的。讲座一般由教授教，在课堂上和学生的交流非常有限。而讨论课是由在的研究生助教教的，即便是再强大的大学，在读研究生的学术能力和教学水平也是比不上文理学院的全职名校毕业教授的，并且一般文理学院的课堂规模甚至小于综合型大学的讨论课，我上的这门早期现代哲学就是个很好的例子。
&amp;nbsp;
由此可见，对于哲学一类的各种文科和社会科学这样比较注重师生交流的课程，文理学院有不可比拟的优势。
&amp;nbsp;
学校另一个很有特色的项目是建筑学研究（Architectural Studies），这个项目的特点在于它在文理教育和建筑职业教育之间取到了一个很好的平衡点，这个项目在全美所有的文理学院中都是独一无二的。所有的设计课程（Studio Class）都由正式的注册建筑师/教授负责授课，而同时能够兼顾文理学院教育（Liberal Arts Education）的优势。学生不仅在学怎么做模型，也在学习建筑背后的历史、文化、宗教、哲学等等。
&amp;nbsp;
除此以外，学校比较热门的学科包括经济、生物、化学、环境研究、政治学等等。虽然没有大U的那些明星教授，但是教授们大多也都是常青藤（Ivy League）一类名校出来的博士，并且在文理学院任职的教授都是真心热爱教学、愿意帮助学生的。
&amp;nbsp;
社交生活（Social Life）
学校的社团生活还是非常丰富的，有上百个学生社团，活跃的社团也有几十个。如果没有你想参加的社团你也可以自己建立自己的社团。这里又体现了小型文理学院的一个优势，几乎没有什么官僚作风，机会非常多。想自己建立社团只要在学生政府（Student Government）那里演讲投票通过就行了，随后学校会给各类帮助和财政上的支持。
&amp;nbsp;
机会多的另一个方面是在社团内能很快参与重要的活动，我个人参加的辩论队（Debate Team），在加入一个月后就能随队去其它州的大学参加比赛了。这在大部分的综合型大学都是不可想象的，很多地方要入队训练一年后才有机会代表学校外出参赛。带队的教授/教练也和学生关系非常好，在学期末的时候还带我们去他家里玩，并且亲自给我们烤了饼干。
&amp;nbsp;
除了学术型的社团活动，娱乐性的活动也是很多的。校内活动委员会（Campus Activity Board）每周末都会安排各类活动，包括电影、脱口秀演出、音乐会等等。各艺术类社团也会在学期中安排各种演出、展出。除此以外还有兄弟会组织的周末各种派对（party），所以喜欢派对的人也不会无聊。小镇虽小，也有几家不错的酒吧，满了21岁的同学周末去和朋友们聊聊天喝喝酒也是不错的。
&amp;nbsp;
职业发展（Career Development）
学校虽小，机会还是很多的，更多的是看个人会不会争取。这里主要分三个方面讲：银行与金融业（banking and finance）、医学预科（pre-med）、法学院（law school）。
&amp;nbsp;
在金融方面虽然不能和常青藤和文理学院中的target school（目标学校）相比，但是在整个金融行业中工作的校友还是挺多，例如Poor and Standards（标准普尔）的前任CEO，现在的JP Morgan的几个Managing Director（董事总经理）等等。校友总数不多，但是都非常热心帮忙。比如这里大一暑假就找到了西海岸某大投行的wealth management department（财富管理部门）的。每年进各大投行的IBD（投资银行部），Research（研究部），Sales（销售部）等部门的也都是有的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全美最棒的食堂——圣欧拉夫学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/st-olaf-college/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 03:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/st-olaf-college/</guid>
      <description>作者：杨晓静
公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：郊区

   简介   圣欧拉夫学院（St.Olaf College）是一所传统的路德教会学校，挪威气氛浓重。  &amp;nbsp;  录取   新生国际学生每年25人左右。SAT各个层次都有助学金（financial aid）只要录取，要多少给多少。不过最少自己出一万二美金。每年国际学生录取控制在25个（对面的卡尔顿学院（Carleton College）每年录取100+噢）。  &amp;nbsp;  学制   4-1-4。1表示一月选一门课每天都上。作为海外学习项目（study abroad）全美排名第一或第二的学校，有很多在别的国家课程可选。  地理位置：Northfield，明尼苏达州双城南部40英里左右开车40分钟可达。每周有大巴去Mall of America、机场和明尼阿波利斯市中心，每人十美元单程。平时在学校专心学习，想去城里的夜店啊，看球赛啊看电影啊都可。  每周有免费巴士去超市、卡尔顿学院、Northfield镇，还有14美元的电影可以看。平时和放假均可乘坐镇上的类似巴士的车随便去镇上的任何地方（在学校可以拿免费代币）。  距离Northfield镇中心和卡尔顿学院步行三十分钟 (冬天请勿尝试)。  明尼阿波利斯和圣保罗的有趣项目: 明尼苏达有数一数二的橄榄球队噢！冰球一般但比赛主场气氛很好！篮球上座率不是很高。棒球很好看新馆非常漂亮是个亮点，就在市中心。明州拥有6只Division I 的大学冰球队，明大的尤其好看。  &amp;nbsp;  学科   
我本人是化学生物双专业，一年前在上学校一门很有难度的一年度课程：生物化学（chemistry biology）是个特色课程。一年和同一批人上一堂课噢，可认识不少朋友。  理科：数学系是我们学校最好的，生物系其次，生物博士排名文理学院第六。化学也不错，物理也很好（这里做个修改因为写这篇帖子的时候还没有上物理课。物理分纯粹为了GE 和非专业（一般是化学专业或给医学预科的）和专业。专业课带以建模编程为主的实验课老师基本都是毕业于前十名的博士教的都很好。估计只有这一个部门所有教授都很好的了。想学工程的不用担心。圣欧拉夫和华盛顿大学圣路易斯分校(Washington University in Saint Louis)有项目 3+2 拿BA和BS双本科学位。  文科：宗教、艺术和戏剧都是强项。作为一所路德教会学校，我们四年必修两门宗教，大一必修一门圣经学习，音乐是最好的啦。政治还行，经济一般。  不太好的专业：社会学、人类学、语言类除了挪威语（中文不详）。  特色课程：大一的生物化学和四年的 Great conversation（不是人的上的） American Conversation， Asian Conversation。  师生比：有的课1-15人有的课40-80人。基本大一时可能会有大课，但即使是大课老师也会给充足的办公室时间（Office Hour），回邮件也及时。每个学生都有自己的学术顾问（advisor）指导选课或者课余生活，基本是和自己主修相关的老师。  另外很多人让我提下我们学校新的科学楼, 实验器材先进，生物方面标本收藏和一所大型研究性大学媲美。投资4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野心勃勃的独立女性们——韦尔斯利学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/06/wellesley-college/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 06:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/06/wellesley-college/</guid>
      <description>作者：戎欣彤
公立/私立：私立
地理位置：马萨诸塞州
校园环境：郊区
在中国，韦尔斯利学院（Wellesley College）对大多数人来说还是一个陌生的字眼。她甚至还没有一个统一的译名，有威尔斯利、韦尔斯里、卫斯理等等。但是在美国，这却是一个响亮的名字，短短的几个音节里蕴含着传统的贵族式教育的理念和百年来枝繁叶茂的独立女性之精神。
&amp;nbsp;
从立校至今的短短一百多年的历史中，韦尔斯利向世界输出了不计其数的杰出女性，包括前美国第一夫人、现处在大选漩涡中的希拉里；协助克林顿缔造美国经济黄金时期的前国务卿奥尔•布莱特；美国第一位女宇航员帕梅拉•梅尔罗伊；中国现代儿童文学的奠基人冰心和在国际政治的风云际会上光芒四射的中华民国前第一夫人宋美龄。也许就像电影《蒙娜丽莎的微笑》里所说的那样：这里汇集了全美最聪明的女孩子。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
慰冰湖畔的森林公园 冰心在韦尔斯利读书时，给校园里许多地方译了诗般灵秀的名字，像慰冰湖（Lake Waban）和闭璧楼（Beebe Hall）。韦尔斯利是马萨诸塞州最美丽的大学之一。校园里翠树参天，走在路上时不时得提防嚣张的松鼠们向下乱丢的松果，运气好还会遇见可爱的金花鼠。慰冰湖上更是白天鹅成群，倒映着秋天时尽染的层林好像莫奈的画画那样漂亮。学校的建筑大多是哥特式的，许多是建校时就保存下来的。最古老的宿舍楼之一塔楼，公共休息室就跟《哈利•波特》里如出一辙：“噼啪”作响的老式壁炉，刻着拉丁文的装饰石板，舒服的红色沙发。
&amp;nbsp;
学校里还有一个九又四分之三站台，其实是从教学楼到科学图书馆的捷径，由于灯光昏暗看上去颇有神秘感，被某位有才的同学写上了“934”。每到考试阶段夜战图书馆路过此处时，就有冲进去从此进入魔法世界一去不复返的冲动。校园里每幢楼都有自己的历史和传说，到了万圣节就会有所谓的“幽灵之旅”，年长的学生会讲述每幢楼的鬼故事，据说冰心住过的那个闭璧楼，其实是有六层的，但是第六层不明原因地被锁了很多年……还有塔楼的老式电梯，门都是那种铁栅栏，跟电影《泰坦尼克号》里的一样，晚上一个人听着这“咯吱咯吱”的声音上楼还真是有些毛骨悚然。
&amp;nbsp;
学校里惬意的地方也无处不在，图书馆里随处放置着形状各异的小沙发，捧着一本小诗集在午后的阳光下懒洋洋地读着，乃人生乐事。湖边也是一大热点，就像冰心在《寄小读者》里写到的：“舟轻如羽，水柔如不胜桨……我在湖上光雾中，低低的嘱咐它，带我的爱和慰安，一同和它到远东去。”
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
从淑女向职业女性的转变 在五十多年前，也就是电影《蒙娜丽莎的微笑》那个年代，韦尔斯利还是以培养上流社会的纤纤淑女而闻名。女孩们被要求通晓地理、天文、艺术、历史和文学，拥有不凡的谈吐和得体的举止，她们中的多数会在临近的哈佛或麻省理工找到男朋友，骄傲地继承这个“韦校传统”。但是今天，这里的女孩子们变得与众不同，自从希拉里在她的毕业典礼所做的那个著名的关于女权的演讲以来，一批又一批拥有独立思想、追求精神自由的女孩子们来到了这里。根据最新的统计，33%的应届毕业生都投身于银行和金融业。
&amp;nbsp;
走在路上常常可以看见女孩们挎着摩根大通或者高盛的帆布包，校园里最常看见的报纸是《华尔街日报》。学校特别成立了“职业培训中心”和校友网络，便于学生们在实习面试中占得先机。学校的金融协会和经济社团常常会邀请在投资银行工作的校友回来传授经验，并组织学生们去华尔街的最大的几家投资银行和美国著名的商学院参观体验。由于在全美的文理学院里排名第四，韦尔斯利每年都会吸引各大公司前来开展职业招聘会。政治也是女孩们为之狂热的，希拉里竞选期间回母校访问，引起了巨大的轰动，等待入场的长队将马路都堵塞了。
&amp;nbsp;
韦尔斯利的中国学生呈增长之势，但每年录取数也只在五人左右。作为一所申请热门学校，要想成功成为一个韦尔斯利女孩，必定要记住一句话：Make a Difference to the World（对世界作一份贡献）。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记我深爱的第一个美国班级</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/remember-the-first-american-class-that-i-love/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 08:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/remember-the-first-american-class-that-i-love/</guid>
      <description>文/李东 结束第一个学期教学实习的前一天晚上，我凌晨四点才睡，我用最好的手工做了一个五色正十二面体模型准备送给我的Mentor Teacher Ms. Liebov。我有无数的话想对这位于我人生有重大影响的人说，下笔时却泪落千行。一封短信，道不尽我所有的感激和感动。
&amp;nbsp;
离别那日是Parent Fun Friday——八点半到九点，父母们陪孩子们在教室里玩半个小时。几个父母听说我就要结束实习离开KA(Kindergarten A)，有些遗憾，并与我互留联系方式以便跟进孩子的汉语学习。我把礼物送给Ms. Liebov，她很感动，并告诉我KA也为我准备了东西。
&amp;nbsp;
父母们离开后，我们带着孩子们去Morningside Park field trip。还是周五早上的sing-a-long，在公园里的草地上，整个kindergarten年级的孩子们的大合唱。只不过，这是我最后一次陪他们一起边唱边跳。之后，孩子们分成小组做活动，我带着我负责的几个孩子在小池塘边画水彩自然。最后一次，我在他们身边看他们专注地作画。
&amp;nbsp;
短暂的上午，field trip结束就是午餐。最后一次，享用学校食堂的教职员工自助午餐。遇到其他年级的老师，礼貌地打声招呼。午餐后，孩子们去Art Studio排练Chinese Zodiac Play——我们这学期China Study的culminating project。他们不很熟练却很认真地背诵台词比划动作的样子让我又感动又好笑。
&amp;nbsp;
最后一天，像任何一天一样，教学，游戏，户外，一切应该照常进行，我们尽量减少离别情绪的渲染。
&amp;nbsp;
那个时刻还是来了。Ms. Liebov对我说：Ms. Li, could you do me a favor by sitting on the teacher’s chair? 她把手被在背后，手里拿着什么东西。我坐下。孩子们也都围过来坐在meeting rug上。十六个孩子都在。接下来的时刻是我人生最动情的时刻之一。Ms. Liebov说：Ms. Li, we’ve prepared something for you so as you know how much we’ve loved you and hope you will remember us.
&amp;nbsp;
一叠KA Weekly Newsletter——记录我们这一学期来的点点滴滴。一本包装好的中英双语儿童读物——《To grandmother’s house: A visit to old-town Beijing》，纪念我们这一学期的China Study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科菲安南的母校——麦考莱斯特学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/macalester-college/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 04:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/macalester-college/</guid>
      <description>作者：胡丹璐
公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
****麦考莱斯特学院(Macalester College，简称Mac)建成于1874年，坐落于明州双城之间，到双城（圣保罗(St. Paul) 和明尼阿波利斯(Minneapolis)）都很方便。最著名的校友莫属前联合国秘书长安南大人了。前两天愚人节学校还骗我们说安南回母校演讲，害的我们空欢喜一场。也部分因为他的关系，我们学校的国际关系（International studies ）特别的强。
&amp;nbsp;
我室友是学国际关系的，她每天有读不完的书和写不完的论文，但是她告诉我每天都能学到很多东西，那种充实感让她很幸福。她的教授Samatar是索马里后裔，在Mac当了18年的校长，政治经济历史文学样样精通，属于全才型，所以连奥巴马都要打电话过来跟他讨论美国经济复苏和发展问题。据说某一校友在纽约的出租车上提到了他是Mac的学生，于是司机问了一句：你们学校有个教授叫Samatar吧？（真实性不详）。邻居也是国际关系系的，现在大四，毕业后将进入塔夫茨大学(Tufts University)继续深造。所以想学国际关系的同学不要错过我们学校，尤其不要错过这位教授（他每学期只叫一门课，其他时间都在外面做演讲）。
除了国际关系，经济系和化学系也非常强，同时也是GPA最低的两个系。作为经济专业的我，深深感受到我们学校经济系的强大与独特。我校经济系是以培养理论研究型人才出名的，铁证就是每年毕业生都有好几个去美联储作分析员，或者去Analysis Group(排名前几的一个咨询公司)。同时也有很实际的课，比如投资银行（Investment Banking）, 证券分析（Security Analysis）, 商业交流（Business Communication）, 创业学（Entrepreneurship）。
&amp;nbsp;
这些课都是由一个女魔头教授提供的。她是Mac毕业生，在雷曼做到副总直到倒闭，之后便回来教书了。关于投资银行这门课，学生们还有一次免费去纽约的机会，和我们学校高盛的校友聊聊天，费用全部学校出。化学系具体我不太了解，但是教授很牛学生也很牛。教授多来自于哈佛，麻省理工这样的牛校，学生也都会去这样的牛校读博，或者去Mayo，3M这样的大公司。有一个中国学长正在普林斯顿读博，今年一学长也即将进入麻省理工。最近发现貌似宗教系也很强，我现在上一门课叫做爱与死亡（Love and Death），教授就是哈佛毕业的。我这学期总能收到哈佛神学院的申请邀请信。这个专业的人读法学院很有优势，不过貌似没有中国人走过这条路。
说了那么多学术方面的东西，下面该喘口气，说说生活了。这里的同学都很奋斗，也很淳朴，总的来说气氛很融洽。大多学生很聪明很优秀，他们都被常春藤录取了，但都被Mac的奖学金给哄来了，我的好几个朋友都是如此。校园很漂亮，但是从11月份开始下雪一直到3、4月份才会完全融化，所以我们在校的大部分时间都是白茫茫的一片。食堂还不错，但天天吃肯定会腻。学校非常小，从头走到尾最多不超过20分钟，所以不喜欢小校园的同学要谨慎考虑。周末要想娱乐是很方便的，坐公车去Target / Wal-Mart等超市15分钟，看电影 / 逛商场 30分钟，去Mall of America一个小时左右（我们州买衣服不要税哦）。因为交通方便，很多学生在学期间也会出去实习增加阅历。
关于学校名气，在明州及周边的州是响当当的，但在往外就不行了。我们曾经我也烦恼过，觉得自己吃那么多苦念出来的文凭到头来人家还以为是什么野鸡大学。但上学期和我的工作伙伴聊过天之后还是增加了一些信心。她来自波士顿，好朋友基本上都进了哈佛耶鲁。她本人完全有能力进的，但是她还是选择了我们学校。作为一个美国人，她也深感我们学校经济系课业量巨多（甚至是跟她在常春藤的好朋友相比）压力巨大。同时她告诉我，我们学校经济系毕业生也许在东部找工作优势不大，但是如果申请研究生的话还是很占便宜的，因为学术声望很高。
写了那么多，也不知道有没有满足你那颗好奇的心。总的来说我们学校有着文理学院的普遍性质，比如国际生多，小班化教学。但也有着自己的个性。近3年来每年录取的人都在40左右。所以同学们大胆的申请吧！Mac期待你们的加入！
&amp;nbsp;
更多可关注美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最受雇主欢迎的派对学校——宾州州立大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/05/pennsylvania-state-university/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2012 07:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/05/pennsylvania-state-university/</guid>
      <description>作者：孙梦婷
公立/私立：公立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市

宾州州立大学（Pennsylvania State University，简称Penn State），在150多年是一所农业学院。早年求学的学子们每天天不亮便要下地干农活，而后更要上课学习。老中心（Old Main）行政楼上的种便是当年全校叫早的闹钟。经历了时代的变迁，如今的Penn State拥有四万多名学生和学者，可以说这里是一个文化多元，机会丰富而又鱼龙混杂的地方。
&amp;nbsp;
在很多人的印象中，Penn State是一所著名的派对学校（Party School）。的确不假，周末时分，镇中心（downtown）总是热闹非凡人声鼎沸。如果你是一个向往Greek Life的派对与酒精的爱好者，那么你也许会喜欢来这里。但是更多的时候Penn State的生活是单调而乏味的，派对与酒精是这里的学生无奈中的选择。因为这里远离城市的喧嚣，更多的是一份宁静。
&amp;nbsp;
座落在宾州中部，山丘之腹的州立大学盆地，Penn State被戏称为偏僻（in the middle of nowhere）。因为这里虽然在宾州中间，却前不着村后不着店，离费城纽约华盛顿皆三四个小时。大多数时候这里的学生是呆在山区里潜心专研学术。你可以抱着书在学校的任何图书馆里坐一天，也可以在机房里做项目到三更半夜；你可以在宿舍楼的自习区进行小组学习，也可以在实验室里泡几个星期。想要赚外快的话，可以在学校餐厅刷盘子，当助教（Tutor），做热研究，当助手，总之只要你有心机会是很丰富的。
&amp;nbsp;
Penn State的本科教学注重实际运用，高年级课程大多是采用小组合作的形式合作完成项目，课程灵活性很高，比如工程课程里会有设计制作吸尘器，接收公司的要求设计模型。营销类课程有联系客户为他们设计广告等。这里的学生毕业后很多都是直接工作，在有了实践应验之后再思考要不要继续深造。2010年，Penn State被Wall Street Journal（华尔街日报）评为最受招聘官欢迎的学校，文中写道 &amp;#8220;whose bachelor degree graduates were the best-trained and educated, and best able to succeed once hired.（Penn State的本科毕业生是最训练有素，最能在工作中脱颖而出的）&amp;#8221; Penn State历年来培养学生众多，校友遍布各地。曾有校友感言，签订单时发现双方都是Penn State的毕业生，即使毕业多年都很怀念母校。
&amp;nbsp;
每年上半学年是橄榄球赛季，数以万计的校友和周边居民都会赶来看球赛。我的好友曾在飞机上遇到过一个老奶奶声称30年里就错过2场。球队主教练乔帕特尔诺（joe paterno）是学校神一般的人物，几乎每天的校报上都有他的消息。在去年，乔突破了他的４００场胜利纪录，这位８４岁的人物即将退休。然而Penn Staters对于球赛的热情是不褪减的。
&amp;nbsp;
学校的气候让人非常痛恨，冬天漫长无比，时常１０月飘雪３月化雪。相比更北的学校那种低温的寒，这里的盆地雪暴大风同样让人痛恨。寒假期间经常有雪暴，想要出行，时间基本是由天气决定。在大冷天里，人会有时意兴阑珊比较消极，因而在这里学习，要有坚韧的意志和健壮的体魄，和不畏严寒的精神。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“学术宅的天堂”——伍斯特理工学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/worcester-polytechnic-institute/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 06:57:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/worcester-polytechnic-institute/</guid>
      <description>作者：杨瀚
公立/私立：私立
地理位置：马萨诸塞州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
伍斯特理工学院（Worcester Polytechnic Institute，简称WPI）位于美国马萨诸塞州伍斯特市。始建于1865年的WPI是一所历史悠久，极度偏重于理工科的小规模综合性大学，在校学生总数只有不到五千人但产出的科研成果却每每令人刮目相看：电子工程（Electrical &amp;amp; Computer Engineering），机械工程（Mechanical Engineering），计算机科学（Computer Science）等专业都是WPI的传统强项。
&amp;nbsp;
伍斯特市地处美国马萨诸塞州中部，距州府波士顿约35英里，虽然号称美国新英格兰地区第二大城市，（美国的新英格兰地区包括缅因，佛蒙特，新罕布什尔，马萨诸塞，康涅狄格，罗德岛这六个州）曾经是美国东北部工业中心的伍斯特市现在的发展程度实在是令人不敢恭维，整个城市没有集中的商业区，购物中心大多分布在城市周围高速公路边的购物中心里，街道破旧，城市没有地铁，公共交通非常不方便，娱乐设施几乎为零。
&amp;nbsp;
若你是一个喜欢课余时间逛逛街购购物，四处品尝一番美食，看上两场电影的自由享乐派，伍斯特毫无疑问会让你时刻生活在噩梦中。但是对于希望潜心学术的中国留学生来说，以上的缺点都不会成为阻碍你选择WPI的理由；紧邻校园步行五分钟距离内就有大型的生鲜超市，所有的生活所需从瓜果蔬菜鸡鸭鱼肉饮料零食到洗发水牙膏卫生纸在这家超市内都一应俱全；学校周边的外卖送餐服务也非常周全，从中餐到披萨意面炸鸡等常规的美国外卖一个电话都会送到你家门口；距学校大约五分钟车程还有一家越南人经营的亚洲超市，中国学生赖以生存的各种国货如中式的调味料，速冻水饺，各式面条等等在这家超市都可以购得。
相信大家通过以上的描述对WPI是什么样的学校已经心里有数了。没错！WPI就是学术宅的天堂！这从一个在学校内广泛流传的段子就可见一斑；在WPI注册的所有在校学生中，男女比例是76%比24%，但是走在校园内你会发现你所看到的男女生却数量相当，这是为什么呢？那便是因为剩下的那些男生常年生存在实验室，机房和自己的卧室中；与他们的电路板，代码和论文相依为命。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
WPI施行的是四学期制，也就是一个学年分为ABCD四个学期，每个学期长度约为七个星期，这样的学制使WPI学生的学习节奏异常紧张；试想，开学刚三个星期，你就该复习准备期中考试了，考完期中刚三个星期，期末考试便迫在眉睫。但正是这种繁忙的学制，使得WPI的学子在和时间的赛跑中一天天接近他们那曾经遥远而无法触及的梦想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>滑雪胜地——丹佛大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/university-of-denver/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 02:21:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/university-of-denver/</guid>
      <description>作者：黄天语
公立/私立：私立
地理位置：科罗拉多州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
丹佛大学（University of Denver ，简称DU）位于科罗拉多州的首府丹佛市，是落基山区最古老最大的四年制私立大学，拥有优美的环境和深厚的文化底蕴。学校采用三学期制，即全日制的学生通常情况下一年要上三个学期，每学期十周。与美国大部分其他学校采用的两学期制相比，个人认为三学期制还是利大于弊的，不过这还是要根据个人的喜好及具体情况而异。
丹佛大学的学术气氛十分严谨和多元化，作为一所偏重文科的私立大学，学校最著名的学院莫过于国际关系学院和商学院。其中约瑟夫-克贝尔国际研究学院（Josef Korbel School of International Studies）的排名常年在美国名列前茅，其众多校友都成为了美国政界的杰出人物，包括美国前国务卿和国家顾问赖斯。
&amp;nbsp;
丹尼尔商学院（Daniels College of Business）是美国8个最悠久的大学商学院之一，其在职MBA项目在usinessWeek排名中名列全美第6位，酒店、饭店和旅游管理学院在The Association to Advance Collegiate Schools of Business的排名中名列全美第一。
如果你是特别注重生活品质的人，丹佛市及其周边的环境绝对会让你休闲舒适的度过大学四年。在最近期的《福布斯》杂志评选的全美最适宜居住的城市中，丹佛排第11位，该市常年阳光充足，气候宜人，常年日照约300天，四季分明。科罗拉多州是全美乃至全球最著名的滑雪胜地之一，雪季的周末或者假期可以去附近山上的几处滑雪场滑雪，或者去雪场的周边天然的露天温泉放松一下，以便能够精神焕发，心情愉悦的继续投身在学术上。丹佛秋季的景色是最迷人的，这时上山不能滑雪，却能欣赏到落基山脉地区另一种独特的美。
&amp;nbsp;
虽然称之为Mile High City，丹佛相对较高的海拔并不会让人感到不适，相反的，作为全美人均寿命最高的州之一，在丹佛生活几年后，人的心肺功能都可以得到一定程度的加强。学校距丹佛市市中心只有11千米，并且学生可以凭自己的学生卡免费乘坐轻轨和公交车达到城市公交可触及的任何地方，相对美国许多其他大城市，丹佛的交通状况和社会治安都显得十分安全稳定。
&amp;nbsp;
关于吃住方面，大一大二的新生要求住学校宿舍和购买食堂的meal plan（套餐项目），由于是自助餐的形式，朋友们尤其是女生一定要注意控制饮食的数量和搭配，否则传说中的“新生十五磅（freshman fifteen）”就离你不远了。值得一提的是，丹佛市及周边有多家较为正宗的不同菜式的中餐馆，学校附近也有几处不错的亚洲餐馆，对于不习惯学校饮食的朋友，这些都是改善伙食的好去处。
&amp;nbsp;
此外，丹佛大学还被男士健身（Men&amp;#8217;s Fitness）杂志评为全美最运动的25所大学之一，因为学校向学生们积极推广健康的生活方式。健身中心Coors Fitness Center具有全美大学中最一流的运动设施、私人教练、营养师和健身课程。在忙碌的学习之余选择去gym做适量的运动，可谓是一举多得的放松方式。总而言之，选择丹佛大学不仅可以让你体验到传统的美国私立大学的精英教育，同时还可以享受到一个优质的生活环境和生活品质。Welcome toDenver, theMileHighCity!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学得越苦，玩得越凶——富兰克林马歇尔学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/franklin-and-marshall-college/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 05:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/franklin-and-marshall-college/</guid>
      <description>作者：曹原
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市

富兰克林马歇尔学院（Franklin and Marshall College，简称F&amp;amp;M）是一所历史悠久的文理学院，其实它当初是由两所学院合并而来的，分别是由本杰明•富兰克林捐钱建造的富兰克林学院和以美国历史上最著名的大法官约翰•马歇尔来命名的马歇尔学院。F&amp;amp;M坐落于宾夕法尼亚一个历史悠久的小乡镇——兰卡斯特市，离宾州的首府费城只有不到一小时的路程。在这座小镇里，你常常能看到一些美国建国初期的古老建筑。
&amp;nbsp;
小镇风景优美，自然气候良好，最为独特的是这里也是一个极其特殊的群体——艾米人的聚居地，因为宗教的原因，艾米人生活的方式都保持在18、19世纪的水平，他们拒绝现代文明，反对使用电器，正因为如此，兰卡斯特在绿色食品方面享有很高的声誉，这里的食品代表着无污染、没有化肥的有机食品。因为它身处一个平静安宁的小镇，对于一些人来说可能有些无聊，因为这里可不是纽约，没有那么多豪华的酒店、商场、电影院、俱乐部等供人纸醉金迷。
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M是文理学院中少有的以自然科学见长的学院之一，在生物、化学领域尤为突出。同时，它输送了大批优秀的人才去读医和法律，这也为它赢得了广泛的认可。而在商学、政府管理等领域它也拥有自己独特的优势。
&amp;nbsp;
在F&amp;amp;M，最大的资源就是它的老师了。F&amp;amp;M非常强调为学生提供一个好的学习环境，所以提供了非常多的和教授一起交流学习的机会。首先是小班化教学，学生如果在学习或是生活上遇到任何问题，都能得到教授热情和认真的指点，而且学生可以选择和教授一起做研究，完成某个研究命题的论文。老师和学生之间的关系非常融洽，F&amp;amp;M的这项指标曾在《普林斯顿评论》排名中位居第一。
&amp;nbsp;
然而，到F&amp;amp;M读四年本科可不是随随便便就能混出来的，它的学业负担很重，学分也很难拿。这种严格的学术要求是不是会让一些人望而却步呢？
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M近几年一直致力于让学校的氛围和课程设置等更加国际化，所以很注重招收国际学生以及扩大出国学习交流项目。而最让我们中国学生欣喜的是，F&amp;amp;M对于中国学生非常友好，所以这两年招收的大陆学生非常多，在国际生中是最多的。而且，F&amp;amp;M不只是录得人多，同时发放的奖学金也非常的多，原因之一是许多F&amp;amp;M的校友，怀着对于母校的感恩之心，都很乐意捐钱给自己的母校，所以F&amp;amp;M的财政资源非常的丰富。
&amp;nbsp;
F&amp;amp;M的社交生活非常地丰富，校园里的兄弟会姐妹会有很多，甚至有这样的说法：“学得越苦，玩得越凶”。但是即使你不参加，也不会妨碍同学之间正常的社交。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈

 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>培养全面、会思考、世界灵魂的学生——卡拉马祖学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/04/kalamazoo-college/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 06:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/04/kalamazoo-college/</guid>
      <description>作者：Jessie
公立/私立：私立
地理位置：密西根州
校园环境：城市

近两百年以前，一位名叫托马斯•梅里尔的青年官员带着七美元和一个建立浸礼会大学的梦想，来到密歇根。之后终于在1883年，这个青年梦想成真，大学正式成立，便是至今已拥有175年历史的卡拉玛祖学院（Kalamazoo College），不过，今天的学校和教会已没有直接关系了。
&amp;nbsp;
卡拉玛祖市距离密歇根湖35英里，在芝加哥和底特律两大城市之间，所以同时享有小城市的安全、大湖的美景和都市的机遇。学校位于城市中心地带，各种生活、文化、娱乐设施还算齐全。临近还有其他一些高等教育机构可以资源共享。
&amp;nbsp;
学校别具一格的课程设置和培养模式被称为“K PLAN”（K 计划）。这是一个“四位一体”的培养计划。它强调将文理教育、海外学习、职业发展和个性化毕业设计四个方面有机结合，塑造善于思考、有国际视野、全方位发展、具有处理实际复杂问题的优秀学生。
&amp;nbsp;
自由文理教育
****学校的自由文理教育质量具有非常好的口碑，博士培养率在所有文理学院和常青藤校中排在第17位，其中自然科学尤其出众（以生命科学为最甚，推荐给以后想从事健康事业、本科读医的同学们）。
&amp;nbsp;
海外学习
海外学习的项目运行机制非常成熟（从20世纪60年代起，便开始实施），在全美著名。超过80%的学生都于在校期间通过学校丰富多彩的项目去全世界各个国家的著名高等教育机构学习过。在卡拉玛祖学院，海外学习的项目绝大多数是没有专业限制的，而且你在本校获得的奖学金同样适用于目标学校，不用另外交钱（有很小一部分项目需要自己支付生活费），学校以优惠的政策鼓励任何专业的学生积极开拓自己的视野。
&amp;nbsp;
职业发展
**学校提供丰富的实习和校外实习机会。超过80%的学生都至少有过一个实习经历。超过60%的学生则更是积极投入到服务大众和社区的各种工作当中**，获得了非常宝贵的经验，真正做到学以致用。
&amp;nbsp;
个性化毕业设计
****学校的SIP采取教授和学生一对一（甚至视需要多对一）的指导和建议，给学生最大的自由和支持，帮助他们总结所学的知识。
&amp;nbsp;
学校相信，每一个“K计划”都绝对是独一无二的，不存在任何两个相同或者相似的K计划。每个学生都可以在教授和导师的指引下找到只属于自己的道路，并且学会不断地调整、改善、进步，以跟上自己时时涌现的灵感、兴趣和野心。卡拉玛祖学院为学生营造的是一种友善、多元、支持性强的学术环境，学校尊重学生的想法和选择，并尽最大努力提供各种帮助。
&amp;nbsp;
卡拉玛祖学院的正式国际生数量不多，只占全体学生人数的1%，不过从今年开始重视海外学生，在全世界范围内一共招收八名国际生（其中中国学生都有比较丰厚的助学金和奖学金）。虽然正式国际生不多，但是并不需要担心孤独，因为它的海外学习项目是双向的，每年都有20～30名来自世界各地的交流学生来到校园（也包括中国的大陆和香港），和大家一起学习，学校对国际学生的关心程度和实际工作经验都是很不错的。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>商业文艺体育兼备——印第安纳大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/indiana-university/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 01:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/indiana-university/</guid>
      <description>作者：杜玉俊
公立/私立：公立
地理位置：印第安纳州
校园环境：城市

&amp;nbsp;
一提到印第安纳，很多人会把它和土著人联系起来。其实这是一种误解。印第安纳大学（Indiana University）作为.中西十一校联盟的一员，拥有八个校区，其中最有名的是伯明顿（Bloomington）分校。该校位于印第安纳南部的宁静小镇。小镇环境清幽，气候宜人，而且治安良好，是一个供学子们潜心求学的大学城。
&amp;nbsp;
学校最有名的是KELLEY商学院和JACOBS音乐学院。商学院在本科和MBA排名中均名列前茅。它拥有良好的校友关系（曾培养过思科公司的总裁）以及就业信息。每年的招聘会会招来微软、英特尔、通用电器，以及各大银行。高盛、JP 摩根等大投资银行还会有专门的信息交流会。学院鼓励交流学习和第二语言，绝大多数学生有海外学习经历。它开设一门叫“新兴市场”的课程，包括前往包括中国在内的六个新兴市场国家的十天旅行。其课程设置非常实用，与实习工作紧密相连。其中“融合核心”（Integrative Core）包含金融、市场、运营和管理四门独立课程，是一个学期的综合训练，旨在培养商业领域的高素质人才。
&amp;nbsp;
音乐学院在美国是绝对的权威。现任的教授有大提琴家Janos Starker，钢琴家Menahem Pressler，Andre Watts等。笔者曾有幸参加Edward Auer大师的家庭音乐会，不由得被其艺术氛围所震撼不已。学院有超过一百架斯坦威钢琴，170间练习房。由于其在音乐界无与伦比的影响力，许多当今著名的音乐家和团体来演出、讲学，开设大师班。2008～2009学年，学校先后邀请到小提琴家Hilary Hahn，钢琴家李云迪，Dresden Staatskapelle（德累斯顿国家交响乐团），Beaux Arts Trio（美艺三重奏），Canadian Brass（加拿大铜管）来校演出。
&amp;nbsp;
校友在音乐界影响力极大，包括小提琴家Joshua Bell，指挥家Leonard Slatkin等。另外有不计其数的校友在欧美各大主流交响乐团担任声部首席（克里夫兰交响乐团、阿姆斯特丹皇家音乐厅的小提琴首席都是本校校友）。另外，包括美国大都会歌剧院以及维也纳国家歌剧院在内的著名歌剧院里也能经常看到本校声乐系校友的影子。
&amp;nbsp;
学校体育队在全美大学生体育协会（NCAA）中经常有上佳的表现。其中游泳队为美国国家队培养了很多优秀队员。笔者曾经在一堂课上遇见两个要参加2008北京奥运会游泳比赛的国际学生在此训练。另外，学校有超过五百个学生组织，从股市俱乐部（Stock Market Club）到在美亚洲人协会（Asian American Association），你绝对可以找到你感兴趣的那一个。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>集纽约资源于一身——哥伦比亚大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/columbia-university/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 16:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/columbia-university/</guid>
      <description>作者：肖愚
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市

哥伦比亚大学（Columbia University，以下简称哥大）建于1754年，当时是根据英王乔治二世的特许令而成立的国王学院，是常青藤联盟成员之一。哥大地处纽约曼哈顿上城，靠近中央公园和哈莱姆区，其医学院与主校园相隔数街区。师资、财力十分雄厚，多数专业排名也位于前列，整体比较均衡，近年综合排名稳定处于前十。
&amp;nbsp;
哥大录取率低，课业繁重。读本科主要于哥伦比亚学院（CC）和福基金会工程与应用科学学校（SEAS）两院，前者每年约招收一千人，后者约为三百。两者录取要求和难度都有一定差异，但是两个学院中由早期决定（Early Decision）阶段录取的学生的比例都在44%左右。在两院共享很多资源、共修一些课程的同时，各阶段选课规定存在着很大的差异。
&amp;nbsp;
专业方面，SEAS学生必须专修一个工程/应用科学专业，哥伦比亚学院的学生可选择专业的范围和大多数学院差不多，并且允许修两个专业和不选修专业。两院之间转院有一定难度。这两个学院中国际生和来自美国本土外学校的学生占19%。在全校国际学生、学者中，中国人数量均为首位。
&amp;nbsp;
哥伦比亚学院是美国最早进行通识教育的本科生院，至今仍保持着美国大学中最严格的核心课程（Core Curriculum）。公认在常青藤盟校中最难的两门基础课：当代文化（Contemporary Civilization）和人文文学（Literature Humanities），就是核心课程的基础。目前哥伦比亚学院学生所修的核心课程很大程度上是既定的，SEAS学生也需要学习其中的一部分。
&amp;nbsp;
哥大学生教师比较低，哥伦比亚学院当前为7∶1，SEAS为10∶1，在某种程度上保证了师生的交流。每一个学生都会有一个固定四年的教学顾问，帮助学生计划学习、生活。哥大有众多诺贝尔奖得主，如欧元之父蒙代尔、物理学家李政道、经济学家斯蒂格利茨。除众多德高望重的学者、诺贝尔奖得主授课之外，还经常有学业泰斗和国际政要来校演讲。
&amp;nbsp;
哥大有美国第六大学术图书馆，目前约有藏书860万册，还有难以计数的电子文献和微缩胶片。此外，纽约市的许多图书馆也对哥大师生开放。
哥伦比亚大学的全称是纽约市哥伦比亚大学，名字中便突出纽约的资源优势。从纽约的各种博物馆到华尔街，都属于哥大所自豪的延伸课堂。纽约市乃所谓的世界首都，也是国际金融、媒体行业的中心，大城市的活力和多元化不言而喻。
&amp;nbsp;
很多世界知名企业总部与哥大同在曼哈顿岛上，而且往往与哥大有良好的关系。近水楼台先得月，它们中的许多大公司、实验室经常派代表到哥大演讲、开咨询会，并且在实习、就业方面为哥大学生提供机会。的的确确，纽约为哥大学生提供了大量学习和工作的便利。当然，哥大、纽约所提供的众多机会的存在还是建立在学业优秀的基础上的。
&amp;nbsp;
地处纽约一定程度淡化了学术气氛而更多地增添了文化味道。大量的公共交通为探索光怪陆离的“大苹果”（纽约别称）提供了不少便利。但是，地处曼哈顿而临近诸多精彩的同时，也使得哥大的校园比较局限，缺少体育场馆及一些田径设施，而且球类场地往往比较紧张。
&amp;nbsp;
哥大培养了大量政治、经济的领袖人物，如两位美国总统——西奥多•罗斯福和弗兰克林•D•罗斯福。美国第34届总统德怀特•艾森豪威尔也曾担任哥大第13任校长。此外，大名鼎鼎的沃伦•巴菲特也是哥大校友。哥大中国校友中也有很多名人，如唐绍仪、顾维钧、胡适、马寅初、宋子文、冯友兰。
&amp;nbsp;
哥大在拥有极为丰富的校友资源的同时，具有相当发达的校友网络。哥大校友协会（CAA）也在世界各地不定期组织校友活动，给大家提供资源和交流的平台，充分发挥校友的作用。目前北京和上海都有一些校友聚会活动。另外，哥大还建立较为庞大的 Facebook 群，方便学生联系。
&amp;nbsp;
哥大不采用通用申请系统，申请条件和基本数据近年来变更不大，具体详见哥大网站。当前，SATⅠ考试分数可以取各项历史最好成绩，并且需要两门SATⅡ考试。哥大录取委员会明确说明，对于美、加、墨籍和绿卡持有者采用公平录取政策，其余身份申请如果需要助学金，申请难度会增加。近年来，哥大在北京、上海都安排了校友面试。此外，除去哥大各院官网之外还有一个哥大校办刊物《哥伦比亚观察者报》（Columbia Spectator）的网络版，也是了解哥大最新动态的重要渠道。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巨大的南方体育牛校——德州大学奥斯汀分校</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/university-of-texas-at-austin/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 18:15:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/university-of-texas-at-austin/</guid>
      <description>作者：黄艺翰
公立/私立：公立
地理位置：德克萨斯州
校园环境：城市

德州大学奥斯汀分校（University of Texas at Austin，简写UT），坐落于德克萨斯州首府奥斯汀市。作为美国南方最富盛名的大学之一，她已拥有了超过一百二十年的历史。Everything is Bigger in Texas（德州的什么都大一点儿）。这句话在UT无疑得到了完美体现。超过五万名学生，两千多人的师资团队，每天穿梭于主校区的18个学院之间，若要比较校园规模，UT在全美绝对名列前茅。
&amp;nbsp;
作为美国一所重要的公立研究型大学，UT已得到了很高的学术声誉。各个院系在USNEWS上几乎都有不错的排名，其中工程学，商学和历史学尤为突出，石油工程，会计学和拉丁美洲研究更是常年排名全美第一。优秀的教育培养了众多杰出的毕业生，戴尔公司创办人、首席执行官迈克尔•戴尔和前总统夫人劳拉布什就是其中的代表。此外，UT校友中既有诺贝尔奖得主、也有普利策奖得主和图灵奖得主，还有3位是国家科学奖章获得者。现任教授中有13位美国国家科学院院士、32位美国国家工程院院士。
&amp;nbsp;
毋庸置疑，UT是个学术氛围浓郁的地方。早上7点踏上校车去学校，车上很多学生已经打开书本，开始了一天的学习生活。每到考试将近，各个图书馆，教师，甚至餐厅都挤满了复习的学生。课堂上，无论是大型的演讲（lecture）,还是小型的讨论会（seminar）, 教师都把毕生绝学倾囊而出，而学生则聚精会神，不时与教授互动。课后，为了完成各种作业或是更具挑战性的项目, 学生们经常要学习到很晚。我自己也有因事情太多而连续两天住在图书馆的经历。
&amp;nbsp;
在这里，学生和教授都很赋有个性，多数时课堂气氛也较为宽松，学生会对自己感兴趣的话题随时发问。记忆最深的是大一的时候上了一门类似于美国金融历史和未来展望的课。开学第一天，我们可爱的教授（还是经济学院的Dean）就和一名学生就格林斯潘的私生活这一话题挣得面红耳赤。对于刚从国内飞来的高中毕业生来说，这样的见闻可算得上是大开眼界了。 学术的部分就暂且说到这里，一句话，UT是一所严谨而又不失个性的学校。
&amp;nbsp;
生活方面，虽说奥斯汀是德州的首府，也拥有比如DELL总部这样的大企业，但或许是因为被三个特大城市（休斯顿，达拉斯和圣安东尼奥）包围的缘故，而显得不怎么耀眼。如果放在中国，奥斯汀只能算得上是个普普通通的二线城市吧，除了市中心的几栋七八十年代建的高楼外，再无其他城市地标。不过这倒使她成了个读书+生活的好地方。
&amp;nbsp;
这里的城市公共交通虽算不上发达，但是到UT却十分方便，学校的二十多条公交线贯穿整个奥斯汀，无论住在奥斯汀的哪个方位，几乎都可以在30分钟内到达主校区。
&amp;nbsp;
德州人酷爱运动，UT更是一所体育名校，美式橄榄球，篮球，棒球均是全美顶尖水平。美式橄榄球是美国的第一运动，尤其是大学联赛因其比赛的戏剧性和观赏性更是受人们的青睐。UT校队近年成绩骄人，05年更是夺得全国总冠军Rose Bowl，因而越来越受到奥斯汀人的欢迎。校园内的Memorial Stadium是专业的美式橄榄球球场，可以容纳10万多人，每到比赛日这里就会座无虚席，成为一片橙色的海洋，所有人高喊着Hook&amp;#8217;em Horns（用弧线球击败他们）!如山呼海啸一般。
&amp;nbsp;
奥斯汀也是个热爱音乐的城市，拥有“现场音乐之都”的美称。每到周末或是节日，总能看到各种风格的音乐家在街边即兴表演，在第六街（6th street）更是经常有各种风格的酒吧举办活动。对于学业压力不小的UT学生来说，偶尔来这里逛逛是个不错的选择。
&amp;nbsp;
此外值得一提的是，这里的中国学生组织办的有声有色。每到中国传统佳节，比如国庆或是端午，都会举办大型文艺演出，不单是UT的中国留学生，很多华人华侨都会前来参加。此外，电子游戏大赛，龙舟赛，校园版非诚勿扰等各式活动，也丰富了略显单调的留学生活。
&amp;nbsp;
我来到这里的时间也不算长，只能浅浅说到这里了，若想更加深入的了解UT，那就来奥斯汀看一看，学校每学期都有开放日（opening day），所有的来宾都会受到老师和学生的热情接待。最后用上一句UT 的口号（slogan）：“What Starts Here Changes the World（从这儿开始改变世界）。”欢迎来到这里，让我们开始改变世界吧。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来到这里才知道什么叫奋斗——格林奈尔学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/grinnell-college/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 02:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/grinnell-college/</guid>
      <description>作者：魏季峰
公立/私立：私立
地理位置：爱荷华州
校园环境：乡村

纵观全美无数的院校，最能给人一种家的感觉的，就是那些身处偏僻（in the middle of nowhere）的学校了。格林奈尔学院（Grinnell College）就是其中具有代表性的一个。首先，不要问我格林奈尔的玉米多不多，不要问我格林奈尔的玉米甜不甜，我对这些都不感兴趣，因为那都是给猪吃的。
&amp;nbsp;
回顾当初我选择格林奈尔的理由，无非也就是那么几个：好好学习，好好学习，好好学习。当真正来到这里以后，除了理所当然的“好好学习”之外，发现自己的人生态度和行为习惯也发生了一些转变。在格林奈尔每天的生活都是充斥在图书馆，宿舍，食堂和教室之间。当然，很多人也许会说哪个学校的人不都是这样，但是格林奈尔的这种类似机械化的生活是有些不同之处的。在这里，仿佛自己的行为习惯都是受别人所感染的。每当自己想颓废的时候，总会发现身旁有人在讨论问题；当然，每当自己想奋斗的时候，也总会发现身旁有人在颓废啦。
&amp;nbsp;
我觉得用我的一个德语老师的一句话来形容格林奈尔很贴切：这里就像是太平洋上的一个岛屿，住着很多不同文化背景不同行为习惯的人们，大家就是在这样所谓的“与世隔绝”的情况下发现对方发现自己，以至于到最后就会觉得自己对它产生了依赖，然后会反问自己：难道整个世界不就是这样的一个岛屿吗？
&amp;nbsp;
有句歌词唱得很好：外面的世界很精彩，外面的世界很无奈。每当在格林奈尔的图书馆里头奋斗的时候，心里不时就会想到处在大城市的同学会是怎样的自在，自己以后的生活会多么多么的比现在精彩。当然在抱怨的同时，自己也深深懂得那些身处“外面的世界”的人才更会显得无奈吧，因为身处格林奈尔的自己更能懂得什么叫归属感，什么叫奋斗。由此可见在格林奈尔，好好学习成了一种生活习惯和态度！每个人都是学习帝，当然也可以成为寂寞帝。在这里，“寂寞帝”是褒义的。享受寂寞的人，才能最终胜利。也许成功的人都是成功前期比较寂寞的吧。
&amp;nbsp;
其实越是这样孤立的校园，越能让大家轻易地去交朋友。在格林奈尔，你会听到这样的对话：某某某,我已经好几个小时没看到她了！在一些综合性大学，估计你会听到：某某某,我已经好几个月没看到她了！对于以上对话所映射的内容，不解释。
&amp;nbsp;
一个“孤立”的校园往往会带来很多机遇。就拿这里的学生研究生院录取的情况来说，只要是你报的上名字的，这里都有，而且是几乎每年都有，有时候甚至是每人有好几个。其实就拿学习成绩来说，全美好学校的学生其实都差不多，但是在格林奈尔，往往学生与老师会有更多的交流。换句话说，我们这里与老师社交也成为了生活的一部分。周末去老师家做客，请老师出去到餐厅吃饭，甚至和老师看橄榄球和篮球比赛都是很正常的事情。也许在这个“寂寞“的岛屿上面，老师和学生也显得格外的平等吧。正是因为这种原因，才会让很多这里的学生拥有非常出众的推荐信。从而可以申请到无数的好院校和好工作。
&amp;nbsp;
像这样一个身处无物的学校每年能吸引众多全世界各地的优秀学生是有他的道理的。不仅是从这个学校本身的排名，而且更多的都是从那些在这个学校待过四年的校友口中所听闻的。格林奈尔的校友们或许会抱怨这个抱怨那个，但是他们肯定都会觉得在格林奈尔的四年是非常值得留恋的。每个人虽然口中在抱怨，但其实心里都是一种不易说出口的归属感，也许那就是家的感觉吧。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>森林中“反智力”的顶尖名校——达特茅斯学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/dartmouth-college/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 05:50:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/dartmouth-college/</guid>
      <description>作者：周宇翔
公立/私立：私立
地理位置：新罕布什尔州
校园环境：乡村

当年冬天我被达特茅斯学院（Dartmouth College）提前录取后，常有人问：“你去哪所学校呢？”
“达特茅斯！”
“什么？什么茅斯？”
我：“……”
作为美国常青藤名校联盟中学生人数最少的大学，达特茅斯学院常常不为中国人所熟知。早年国人留美，多数人选择在研究生阶段，因而对那些以研究生教育而闻名的大学相对熟悉。而达特茅斯教育的重点放在了本科，研究生部分却在其次。不过这里的研究生部虽小，却也五脏俱全。全美排名前五的塔克商学院（Tuck School of Business）正属于达特茅斯。
达特茅斯全校共有本科生四千余人，研究生只有不到两千人，加上教职员工，勤杂人员及他们的家属，全校总人口也没能超过一万人。如此“可怜”的人口极大限度地确保了达特茅斯学院的教学质量，提高了学生与教授的互动程度，让学生与学生的关系更为融洽和密切。
&amp;nbsp;
关于达特茅斯的地理位置曾经有一个笑话。有人问：“如何在新罕布什尔州找到达特茅斯学院呢？”回答说：“你向着那片最茂密的森林往里开，连续开几个小时差不多就到了。”没错，达特茅斯校园的确坐落于成片成片的茂密森林中，环绕校园的是静静流淌着的康奈狄卡河，再向远处眺望，便是环抱的群山。
&amp;nbsp;
谁也想不到，在如此的荒郊野外竟然隐居着一所世界顶尖的大学。每年新生入学，高年级的老生都会邀请新同学参与一项达特茅斯的传统活动——在学校周围进行野外旅行。在为期一周的行程中，大家踏着厚厚的落叶，行走在丛林里；夜晚，露宿在山的顶峰，仰望帐篷上的星空。通过这延续了近一百年的传统活动，新生们很快就打成一片，称兄道弟；达特茅斯也成功地向新生们传递了它的校训：Vox clamantis in deserto（这段拉丁文的意思是：人在荒野中呼唤的声音）。达特茅斯认为，一个人的体能和他的智力同等重要。
有人曾戏谑地称，达特茅斯学生，比起其他七所常青藤大学的学生，尤其反智力（anti-intellectual）。他们虽然聪明但不热衷于思考，不十分关心抽象的概念和“主义”，对政治尤其冷淡。可他们热爱生活，热爱人类，淡泊名利，非常容易相处，活得潇洒自在。这样一种风气也让达特茅斯在常青藤盟校中成功保持几百年美国总统产出率为零的纪录，虽然州长、参众议员等倒是层出不穷……但是，在华尔街，在世界五百强企业，在证券交易所，在各大银行，“达特茅斯”却是一个响当当的名字。
&amp;nbsp;
高盛（Goldman Sachs），通用电气（GE），eBay，IBM，普特曼投资（Putman），美国全国广播公司（NBC）等众多公司的执行总裁均是达特茅斯的毕业生。为数不多的一位产自达特茅斯的政要，当属亨利•保尔森（Henry Paulson）。而他的“政治工作”也是在美元上签字——美国财政部部长。除了这些商界领袖，达特茅斯还出产文学及学术领域的牛人。著名的《韦伯斯特大辞典》的编纂者达丹尼尔•韦伯斯特，中国现代社会学、人类学和民族学的先驱吴文藻先生，美国儿童畅销书作者“苏斯博士”，瓦萨学院、贝茨学院、肯尼恩学院、沃巴士学院四所美国知名大学的创建者也都是达特茅斯的校友。
&amp;nbsp;
另外值得一提的是，达特茅斯的学生也有在世界各地的慈善机构工作。他们对于慈善事业非常热衷，不管是在中国汶川大地震还是印度洋海啸后，我们都能在最危险的地方看到达特茅斯学生和校友们的身影。
&amp;nbsp;
在达特茅斯度过的最美好的四年时光，时时刻刻都让已离开学院的校友们无比怀恋和追忆。学校融洽和谐的人际氛围和传承已久的达特茅斯精神让学校拥有全美最为顶尖的校友网络，校友们不仅在自己的事业上密切合作互相扶持，同时也慷慨地向在校学生提供丰富的实习机会和引导他们顺利找到第一份工作。出于对母校的感激和怀念，校友们极其乐意回馈母校。达特茅斯的校友捐款率年年都排在全美前列，在今年很快又会完成一项筹集13亿美元来提高奖学金发放和升级教学设施的校友捐款活动。
&amp;nbsp;
当初还是懵懵懂懂去达特茅斯读本科的中国学生们（包括大家熟悉的曾子墨），在今天都认为，达特茅斯是他们最好的选择！很难想象，全美还有另外一所大学能让你在周日的早晨与诺贝尔奖得主或好莱坞著名导演共进早餐；或是在懒洋洋的盛夏午后允许你躺在教授家的皮沙发上，一边吃着她烤的曲奇一边听她讲授文艺复兴史；或是零下十多度的寒冬，在兄弟会其他成员的怂恿下跳入康奈狄卡河的冰窟窿中……
&amp;nbsp;
我一直认为，能把达特茅斯作为大学第一选择的中国学生是脱俗的。因为他们一定明白去美国读本科的精髓所在。
&amp;nbsp;
如有关于达特茅斯的问题欢迎与我联系，时间允许我都会回复：zyxcontact@gmail.com。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只有女人没有男孩的学校——曼荷莲学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/mount-holyoke-college/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 13:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/mount-holyoke-college/</guid>
      <description>作者：张涔
公立/私立：私立
地理位置：马萨诸塞州
校园环境：郊区
 你如果对雪景的欣赏足以支持三四个月，以及走在融雪污泥之中也能发现美的话，那曼荷莲学院（Mount Holyoke College）每时每刻都不缺好风景。满山秋色的时候去登山远眺，春花烂漫的时候就湖面­­泛舟。景观设计与纽约中央公园出自一人，有心人证实走在学校和中央公园确有不少相似之处。所以，如果你爱这所学校，天天都像逛公园般惬意；如果你恨这所学校，估计连中央公园也不太想再踏入一步了。  &amp;nbsp;  曼荷莲学院作为“七姐妹”中的大姐，是Mary Lyon女士在1837年创建的一所以培养有能力影响社会的女性为宗旨的高等教育学院。毋庸置疑，女性是个值得花时间与精力去思考的群体：她们一边抱怨新生十五磅(Freshmen fifteen)[1]给自己带来的赘肉，一边和你相约在每一个晚上的牛奶和曲奇（Milk &amp;amp; Cookies）；刚刚严肃声讨完社会对女性期望值的双重标准，又会开始担忧自己成为高龄剩女；有时像赵小兰一样剽悍，有时又成了Emily Dickinson式的文艺女青年。  &amp;nbsp;  而女性意识，或许就静悄悄地觉醒在某一个时刻：看见Mary Lyon的名言“去别人都不去的地方，做别人都不做的事情；”套上写着“这不是一个只有女孩儿没有男人的学校，而是一个只有女人没有男孩的学校”的短袖；自觉从性别的角度分析可能的一切问题；关注探讨女性权益与领导力的讲座；也有可能是在琢磨学校对待变性人的招生政策的时候；咬牙切齿地进行刷锅刷盘子、用垃圾车搬行李等一系列刺激雄性荷尔蒙活动的时候。  &amp;nbsp;  多样性是曼荷莲学院引以为豪的一点，有来自美国本土48个州和世界70个国家的学生。生源的多样与丰富是全美大学之冠。国际生的数量和国际关系专业的好坏应该没有必然联系，就像学生背景多样性不能直接证明生物多样性一样，但是国际关系和生物化学的确是学校最负声望的两个专业。有一点可以确定的是，这里的生活还是多姿多彩的。俗话说三个女人一台戏，两千多个来自不同文化背景的女人，一定是台热闹的大戏。  &amp;nbsp;  在女校，你将经常面对这样两个问题：一、你们那儿有男人吗？答案：有。例如男教授，男厨师，同学的爸爸、兄弟、男朋友，五校联盟（其实只有阿姆赫斯特学院（Amherst College）, 罕布什尔学院（Hampshire College）和马萨诸塞大学(University of Massachusetts)，因为史密斯学院（Smith College）也是女校）中来上课的男生，逛校园、环湖跑、溜小孩与狗的男路人。二、你们在那儿寂寞吗？答案：寂寞党势力遍布男校女校混校。如果你担心这里环境寂寞，你可以去五校交叉上课，你可以申请出国交换，你可以提前修满学分毕业，你可以休学转学退学，你也可以改变性取向，或者干脆一开始就别申请，免得一入山里深似海，回首已过整四年。  &amp;nbsp;  十八到二十二这四年，是吃啥都香的日子，可千万别虚度了。  &amp;nbsp;  总之，女校也不过是一所大学，正如女博士也是人一样。  &amp;nbsp; 
 [1]流行于美国大学的一种说法，意为新生由于第一次面对学校的自助食堂，容易吃得过多。  &amp;nbsp;  更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生是对冒险和爱的追寻——卡尔顿学院</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/carleton-college/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 04:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/carleton-college/</guid>
      <description>作者：管琯 公立/私立：私立
地理位置：明尼苏达州
校园环境：乡村
 卡尔顿学院（Carleton College）坐落于明尼苏达首府：双子城明尼阿波利斯和圣保罗（Minneapolis and St. Paul）南边七十公里的一个小镇上。中西部的文化塑造了学校整体的氛围：友好、随和、踏实，再加上小镇上平和、淳朴而慵懒的气息，不免让人有种世外桃源的感觉。这倒不是说Carls (对Carleton学生的称呼) “两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书”——美国人对常识（包括历史、经济、政治、科学等等）的通晓在这里只会有过之而无不及。  &amp;nbsp;  然而，学生们在指点江山、挥斥方遒的同时，会去选择一种更加平衡中庸的生活方式。投资银行、咨询公司、金融服务业，永远不会是你听到最多的声音。相比之下，教书、旅行、研究生院、社区服务、烤曲奇、扔飞盘往往不绝于耳。这让Carls多多少少都有了一点探寻生活趣味的隐士的味道，也和我们从小被教育的实用主义至上的价值观有些格格不入。总的来说，就如世世代代的毕业生总结的那样，这是一个学术气息浓重、又有些奇奇怪怪的地方。  &amp;nbsp;  当然，这并不是说你在这里就成不了投资银行家。只要你足够确信、足够专心，你会找到很愿意帮助你的校友，和很愿意教你的教授。这可能是一种在大学里找不到的热切：一个愿意抽出半个小时聆听你问题、给你建议的校友和一个总是开着门、等着你进去问问题的教授。参加过越战、干过情报工作，在中国长期潜伏过的政治学教授罗伊·格罗（Roy Grow）不但会教你国际关系、游击战、中美关系，还会教你人生是关于冒险和追寻爱——金钱会在这个过程中随之而来。  &amp;nbsp;  在镇上酒吧里碰见的醉醺醺的某经济学教授会告诉你：你太不专心了，你需要变得更聪明，你需要多做研究，你需要不停地搏斗，你永远不能放弃。在这里，你永远可以一步一步地走向你想走向的地方。  &amp;nbsp;  这不是一个每个人都喜欢的地方。没有触手可及的霓虹灯、电影院、购物商场，剩下的更多的是——对于某些人，校园活动中心Sayles里星期五整个学校醉醺醺的贴身舞，和弥漫在整个校园中夹杂着荷尔蒙的酒精；对于另一些人，学校的音乐会、合唱团；另一些人，街舞、篮球、飞盘、植物园里的滑雪；再另一些人，几个朋友在一间空空的教室里的电影、棋类游戏；再剩下的一些人，单调和孤独。  &amp;nbsp;  也许单调和孤独对于所有人来说是多多少少的生存状态。如果你封闭内心，这是一个小到可以让你很压抑的地方；但如果你敞开心扉，这是一个充满了惊喜和感动的地方。你会发现，在一个百分之九十八的学生都住在10分钟步行路程范围之内的地方，你有着无数的机会去近距离地了解一个人。  &amp;nbsp;  一次次的对话，一个个的眼神交流，让我逐渐明白了一个美国人和一个中国人的之间的区别，一个来自美国的女生、一个来自欧洲的女生、和一个来自中国的女生之间的区别，一个无神论者和一个穆斯林之间的区别，一个异性恋者和一个双性恋者之间的区别。美国是一片神奇的土地，一个包容着这样不同背景、不同生活方式的土地；而让这些人之间真正的互相了解成为可能的，我想，是从这样的一个小小的文理学院里开始的。  &amp;nbsp;  更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学术的天堂——芝加哥大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/university-of-chicago/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 16:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/university-of-chicago/</guid>
      <description>**作者：陈博
** 公立/私立：私立
****地理位置：伊利诺伊州
 校园环境：城市
&amp;nbsp;
一年以后，我在参加毕业典礼的时候，准会想起08年在人流中随着近千名 的同学走向芝加哥大学拱门时的情景。秋季夕阳余辉照耀下的拱门上是吐着舌头的石像鬼，下方的校徽上印刻着涅磐的凤凰，两只西方的神兽守护着这座大门，仿若守护着什么宝库。有些家长动情的在孩子耳边嘀咕地什么，有些甚至带着泪花在告别——十八岁的人离开了家，对一个美国家庭来说同样是件大事。没什么人在旁边告别的我耸了耸肩，深吸了一口气，迈步走向前去。
&amp;nbsp;
时代在不断前行，08年我们一整个宿舍聚集起来看奥巴马当选，整个芝加哥沸腾的那天晚上，还有满房间的皮萨香味在鼻尖萦绕，周围人为我们这位几条街外的邻居入主白宫而挥手相庆。4年很快。不久前他已经宣布将竞选连任，开始他的第二轮远征。
&amp;nbsp;
日落时，在横跨校园南方Midway大道的时候，我有时候会停下脚步望着那20世纪初芝加哥世博会留下的巨大运河遗址，想念到万里外的上海已经开启了2010世博的新篇章。只是有一天突然在学校看到一门课程叫做“芝加哥世博遗址再发掘”时，我才忽然意识到岁月流逝，多少名词的历史沉淀就在我的身边埋藏着。
&amp;nbsp;
尽管这是一所年轻的学校，来自于洛克菲勒豪气万丈的宏伟计划，它却有着和他年龄不相称的厚实和严谨。以第一任校长Harper命名的图书馆哥特的尖顶下由厚重的岩石支撑，外观如中世纪的修道院般，仿佛大门一开，会有鱼贯而出的僧侣诵经而行。入内，却如哈利波特的世界，高耸的穹顶垂挂下闪烁的水晶吊灯。夜晚，这里通气系统发出的平缓嗡嗡声会分外明显，但却让夜更加沉静，安抚着那些通宵研读者。有时候半夜一点从中出来，外面的世界不知道什么时候已经被白雪覆盖，踏着细碎的积雪穿过宁静的校园，放佛在翻过一页页书的时候也不小心翻过了大片时光。
&amp;nbsp;
也许对于芝加哥学子来说正是这样的，在博览哲学，社会，经，史，数，科，从通识课程到专业课被轮番轰炸后，再回到现实世界中的时候放佛一切都已经变了。然而不是世界变了，是如海绵般饱吸了四年的养分后自己变了，耳目一新，观察世界的目光截然不同。有些学校进去后和出来时是同一个人，但在芝加哥这基本是不可能的。跳脱的人可以在这里学到沉稳，沉稳的人可以在这里学到锐利，锐利的人可以在这里学到包容。包容的人呢？
&amp;nbsp;
恭喜你，芝加哥经济学派的人会教会你坚持主张。以弗里德曼为代表的经济学人会充满强烈个性地告诉你，别听那些福利国家，社会保险的支持者嚷嚷！自由经济，市场经济才是王道！看看南美复兴的奇迹，看看香港吧，那些可都是深受芝加哥学派影响的现实成果！还有人要抗议的时候，往往当他们看到在60多个诺贝尔经济学奖获得者中，就有24个与芝加哥大学有关时，也只能化作小声的嘟囔，不服气的说，是，你牛。你可以说芝加哥大学太严肃，太保守，但你永远不能说它没个性。
&amp;nbsp;
这里有全美最出名的通识课程之一，这里有自成学派的经济，社会，政治学派，这里有和当地社区联系紧密的学生活动团体。这里的人也是充满个性，值得相交。大概是因为这学校的录取文章以独树一帜而著称，力求思辨，自省，创意。去年它的题目之一只有两个词——Find x（寻找未知数），不少学生一头雾水地惊呼，这x去哪里找怎么找？再如“假如一个平常的日子被加上了4小时35分钟，你将会做什么不同的事？”这样的问题。在追求不同寻常的道路上，芝加哥从来不曾落后。
&amp;nbsp;
在这里的三年我有幸遇到不少挚友，或可交谈，或可共事。在这里我们几个芝大学生共同发起了了学生交流组织“海峡两岸学生领袖交流会”，商业组织“知行万里”，今天更准备开办网站和杂志。在这里我遇到了在数学，物理上极有造诣同时目光宽广的人，我遇到了对学术孜孜不倦之人，我遇到了对未来有想法有行动力之人。尽管这里以学术出名，我却很高兴芝大人眼里不止有GPA，而是有更广阔的视野——而我相信正是这样的视野成就了一所一流大学。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白宫边上的外交家摇篮——乔治敦大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/georgetown-university/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 13:52:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/georgetown-university/</guid>
      <description>**作者：陈宽
** 公立/**私立：私立
** **地理位置：华盛顿特区
** 校园环境：城市
&amp;nbsp;
乔治敦大学（Georgetown University，简称GTOWN），由于她的名字的读音，被我们给予了饺子汤昵称。当初转学来纯粹是因为他的外交学院(School of Foreign Service)，本科当中名声最响的非他莫属。位于华盛顿特区，饺子汤到白宫步行即可，所以每当学校篮球队赢得一场重要比赛时，自豪的HOYA（饺子汤学生的称呼）们会疯狂地“进军白宫”，一路飞奔告诉总统好消息。
&amp;nbsp;
08年奥巴马竞选成功时，March to the White House（向白宫进军）!成了所有激动的民主党学生的见面问候，所说那气势有如西班牙人民庆祝赢得2010年世界杯。奥巴马非常够意思，看在校队名气和实力的分上两年都压GTOWN会高歌猛进，时不时也来学校发表个演讲什么的。当然如果你喜欢打网球的话说不定会在室内网球场见到Michelle Obama陪伴她女儿练球──当然，不能拍照。
&amp;nbsp;
毋庸置疑，GTOWN是许多外国或国际组织领导人来访的首选地。世界银行行长，土尔其外交部长，美国前驻联合国大使，前西班牙都曾专程发表演说。就算你不想凑热闹，你也许还会被示威抗议的人群吓到，尤其如果来访的人是像前哥伦比亚总统这样有人权斑点的人物。个人觉得听一次演讲有时堪比上一学期课，尤其如果你想知道真实世界里政治家们都是怎么“做出一个艰难的决定”的。
&amp;nbsp;
当然，GTOWN有不少学生在他们的议员办公室实习，或者在国际组织、使馆、非政府组织（NGO）兼职，所以久而久之你会习惯一个学生西装格履地来上课。你也会理解为什么教授会因为白宫请见而取消课程。世界各个角落发生的重大事件总能在校园里找到政策方面的会议或者论坛，此间说不定还能获取些off the record（不在记录之内）的“内幕”。哪怕你对具体的领域略知一二，前去了解一下仍会受益匪浅。
&amp;nbsp;
外交学院有相当一部分学术立志要进美国的外交部(State Department)的。但GTOWN下还有一个本科商学院11年最新的排名挺进十强，与众多州立大学生比肩。丰富的校友网络和成为投行、咨询等公司的Target School（目标学校）是密不可分的。对于国际学生来说，外交部国防部咱甭想进去（除非你成了美国公民），但借着秋季开学的一轮一轮的咨询会（Info session），凭着自己的经历和学识，我们冲高盛、大摩、瑞银等等有很大优势的。我得承认GTOWN的学生很脚踏实地，同时也很现实，重目的。我不觉得这里会诞生Facebook（美国著名的社交网站）的创始人，不过本科期间有一段宝贵的实习经历是对能力的锻炼（至于日后能不能跳出原来的圈子要看个人的魄力了）。
&amp;nbsp;
在GTOWN，你一不小心会成了中东某个王子的同窗，你的同学可能日后会成为一个学术领域的领军，图书馆坐你对面的人可能会竞选议员甚至总统（克林顿就是一个HOYA)，某次派对遇见的人可能成为Living Social（一个类似于团购的网站）的创始人……这些人背后的故事、理念，只有当你主动开放、主动，交流无处不在：跨文化、宗教（GTOWN是一所Jesuit（耶稣会）院校，但对宗教讨论民异常自由）、学科……想有段令人满意谈话不是难事。
&amp;nbsp;
即便你不是一个对政治或者职业感兴趣的人，DC（华盛顿特区）也许是纽约、芝加哥、旧金山、波士顿之后最有吸引力的城市，相比位于偏僻（middle of nowhere）的学校，GTOWN在著名的M街附近，这有无数的餐馆。你可以周末花十分钟过Key Bridge去吃广式早茶，然后在一家奥地利餐馆吃饭后甜点，晚上吃点精致的西班牙菜或者意大利菜，吃完后看部电影，回来在TOMBS （位于学校大门不远处；旁边一家名为1789的餐馆，希拉里•克林顿是常客）泡吧，夜里饿了到隔壁淮西（WISEY）点个三明治，或者走几步买比萨饼或鸡翅。如果有兴致第二天可以接看品尝中东风味和埃塞俄比亚料理──总之，首都这不出城即可品尝各国美味。
&amp;nbsp;
GTOWN还是非常注重学术的一所院校，紧张的学习之余绝对不能亏待了肚子。DC的文化食粮也非常丰盛，刚来的时候也许你还想跟随《新视野》Tour USA转转林肯纪念堂（Lincoln Memorial）和华盛顿纪念碑（Washington Monument）和国会图书馆（Library of Congress）。呆时间久了那些真的是游客们的小儿科。有时间去史密斯索妮娅（Smithsonian）, 间谍博物馆（Spy Museum）,罪与罚博物馆（Crime and Punishment Museum）等等说不定是对你正在学的欧洲史或者艺术史的补充。
&amp;nbsp;
春暖花开的时候DC有樱花节，盛夏之末可以在学校边的Potomac River上划船，初秋可以去弗吉尼亚野营。甚至在春季学期初如果“不幸”遇到雪灾停课一周，随便到学校不远的哪个使馆签个证你就可以飞到欧洲或者南美了。离学校最近的机场最快20分钟就能到，所以课安排得巧的话，几个学期大半个美国你都可以游览一圈了。读万卷书行万里路，莱克星顿的枪声，费城会议，南部各州黑人民权运动，9/11，布雷顿森林体系（建立于新罕布什尔州）……只要你高兴折腾。
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做光彩夺目的学生——宾夕法尼亚大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/university-of-pennsylvania/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 05:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/university-of-pennsylvania/</guid>
      <description>作者：曹原
公立/私立：私立
地理位置：宾夕法尼亚州
校园环境：城市
&amp;nbsp;
宾夕法尼亚大学（University of Pennsylvania）, 坐落在有些古旧的费城。作为美国第四古老的高等学府，又是美国第一所现代意义上的大学,校园处处都带着历史与现代交错的痕迹。很难想象， 200多年前，独立宣言的签署者，美利坚合众国的奠基者，本杰明富兰克林，是如何按照他心目中对于一所大学的定义，一步一步建立起这所现代化的综合性大学。而更难得的是，他的理想在两百年后的今天，依然渗透在宾州大学的每一个细胞里。
&amp;nbsp;
富兰克林一生只在学校读了两年书，之后的学习基本上都是倚靠通过读书以及实际生活的磨砺。他阅读的范围非常广泛，从几何学到哲学，航海到自然科学，一边自学多国语言，一边又摆弄设计实验仪器。
&amp;nbsp;
他本性里对于科学知识的热爱，却没有让他仅仅止步于做一个科学家，反而将自然法中广泛平等，客观实际的理念延伸到了社会层面，从自然的法则过渡到了天赋人权的政治理念。于是,他同时成了一位杰出的社会活动家，除了他在人所共知的美国建国之处的贡献之外，他将心血同样投入了重视的教育：
&amp;nbsp;
“如果能教会学生每一样有用的东西以及每一样能增加光彩的东西，那就再好不过了：学海无涯，人生短促。因此，建议他们学习那些可能最为有用和最能添光彩的东西。” ——本杰明·富兰克林 &amp;nbsp;
这是基于这种理念，富兰克林提议教育应该以培养实用人才为主要目的，学以致用, 更好的为社会来服务。他所提议的文实学校不同于当时普遍的古典教育，除了学习哲学，历史, 数学，逻辑等学科以外，更强调实用教育和职业技能，具有更多的灵活性。这种“职业导向型”(career-oriented)的教育理念体现在了如今宾大的各个层面。
&amp;nbsp;
宾大本科一共有四个学院，分别是文理学院，工程与应用科学学院，沃顿商学院，以及护理学院。研究生一共有十二个学院，几乎涵括了每一个学科专业和领域。对于本科生来说, 这里的学习是非常自由的。学校鼓励学生进行跨领域的研究与学习，允许学生选修所有四个本科学院和十二个研究生院的课程，所以这里经常会出现一门级别比较高的课，有一半的是研究生，一半的本科生在上的现象。如果本科生愿意，他也可以通过多上几门研究生级别的课，在大学四年内不仅拿该专业本科的毕业文凭，也拿硕士生毕业的文凭。
&amp;nbsp;
另外最常见的就是这里的“双学位”了。拿最出名的沃顿商学院来举例，很多文理学院或者工程学院的学生都选择了“双学位”的毕业计划，即一边要上本来学校的课程，一边满足沃顿商学院的课程要求，毕业的时候会拿自己专业以及沃顿商学院的双学位毕业证书。当然这样要多上很多门的课，所以有的时候有人无法在四年内按时毕业。当然也有人干脆选择了内部转校，即从一个学院直接转到另外一个学院，由于同在宾大一个教育体系里，所以内部转学院会相对外部容易很多。
&amp;nbsp;
由于沃顿商学院的影响力，宾大学校整体的范围和文化都会很强调职业性。如果走在宾大校园里，你会发现这里匆匆行走的人群中，穿正装或者半正装的比率高于其他任何美国的校园。尤其是每到一年一度的校内招聘会（on-campus recruitment ），学校顿时气氛会紧张起来，因为一轮又一轮的面试正在学校如火如荼的开始。话题也从“昨天晚上的派对怎么样?”变成了“哥们儿，你面试终轮过了吗？”
&amp;nbsp;
如果你想进华尔街或者投行咨询，那么宾大强大的校友资源就显示出了它巨大的优势，基本上负有盛名的金融机构都会派代表亲自去宾大进行咨询会（info session）以及面试，并且每年这些公司招募都会分给宾大一定比例的名额。对于一心学商的本科生来说，沃顿提供了它得天独厚的资源，无论是各式各样的讲座，校友活动，或者是公司招募，都有很好的建立人脉（network）的机会。
&amp;nbsp;
还有个很有意思的事情, 宾大的亚裔非常之多, 尤其是ABC（American Born Chinese）。这些ABC往往很小就随父母来到美国，说着流利的英语，不大好的中文。我往往坐在某个教室里，从后面看，一排排的黑色头发的脑袋，恍惚间还以为自己正在中国某所大学的讲座上。初来时, 我面对这样一张张亚洲人的脸，嘴上却说着英文，还小小不习惯了一下，因为总有冲动想要冒中文。
&amp;nbsp;
和我原来所在的富兰克林马歇尔学院（Franklin and Marshall College）相比，宾大的压力是要大了许多，尤其是来自于同伴的压力（peer pressure）。在学习方面，这里所有的学生都非常努力，到了考试期间的图书馆凌晨甚至完全没有座位。老师无论布置下来多具有挑战性的作业或者项目，学生都会想方设法的完成，所以这里小组学习（group study）是司空见惯，也就是大家一起合作完成某项作业，而这种团队合作的精神也是学校所鼓励的。另一种来自于同学间的压力则更为隐形，之前我也说过了，由于沃顿商学院的缘故，宾大有各种各样眼花缭乱的机会，面对这么多形形色色的诱惑，还有多少人会记住并且坚持他最初的梦想呢？
&amp;nbsp;
更多美国大学请关注：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最昂贵的综合性大学——纽约大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/newyork-university/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/newyork-university/</guid>
      <description>作者：陆瑒
公立/私立：私立
地理位置：纽约州
校园环境：城市
 2005~2007年每年都名列全美学生最想去的大学榜首的是哪所大学？哈佛？耶鲁？还是斯坦福？错了，力压这三所顶尖大学而名列第一的其实是地处纽约曼哈顿的纽约大学（New York University，简称NYU）。  &amp;nbsp;
  究竟NYU有什么魅力能够这么吸引美国的学生们？没有文理学院的幽静森林，没有加州学校的美丽海滩，更没有密歇根大学那样的庞大的竞技体育项目和校园精神。但他（你想称她亦可）仍有着巨大魅力。地处纽约曼哈顿的格灵威治村，这块充斥着学者、艺术家和朝气蓬勃的年轻人们的文化宝地，紧邻着唐人街、小意大利和无数人向往的华尔街，NYU能够给你的东西是很多远离大城市的大学所无法给予的。有人说纽约大学=纽约市（NYU=NYC），虽然这个说法有失偏颇，但不难理解，你在NYU可以得到许多得天独厚的优势。  &amp;nbsp;  而NYU的学术水平也是位列顶尖的。本科学院由六个分院组成。其中最著名的就属史特恩商学院（Stern School of Business）和纽约大学Tisch艺术学院（Tisch School of the Arts）了。前者是美国十分著名的商学院，培养出过格林斯潘这样的人物，每年为华尔街和全球各大公司输送顶尖商业金融人才。后者则是享誉全球的艺术学院，而其艺术设计、电影电视传媒和音乐等科目更是超一流的。毕业生包括著名导演奥利弗•斯通、斯帕克•李（Spark Lee）和我们所熟悉的导演李安。   &amp;nbsp;  而作为NYU最大组成部分的纽约大学文理学院的学术水平也很高，其中英语、新闻、历史、政治学、应用数学等领域的教学都是顶尖水平的。同时，大部分的NYU的学生们是非常刻苦认真的，而且有比较强的独立学习研究能力。学校里的竞争虽然不像某些学校那样可以让学生“自相残杀”，但仍是十分激烈的。 
 &amp;nbsp;  作为全美最大的私立大学，NYU能够提供的资源非常丰富。很多学生在本科阶段就可以参与研究生、教授的研究，甚至自己进行高级研究了。其最大的图书馆鲍伯斯特图书馆也属于美国最大的学术图书馆之一。而各类大型实验室，和纽约本身丰富的资源也给学生带来了很多机会。 
  &amp;nbsp; &amp;lt;p&amp;gt; 不得不提的一点是，NYU的学生的就业机会和实习机会也是人们选择他的重要原因之一。NYU的就业中心非常的人性化，而地理位置与庞大的校友网络更是保证了每年大量的学生得到大公司的工作和实习机会。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 同时，NYU的校园生活也是丰富多彩的。各种各样的俱乐部和组织保证你在NYU能够找到至少一个属于自己的天堂。不过缺乏大型体育活动也成了NYU一个缺点。但除了这点，你绝对可以满足。NYU的学生构成也十分的合理，不会让你感到身边亚洲人过多，或者贵族化的白人太多而带来的压抑。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然，人各有所好。如果你已经厌恶了钢筋混凝土的城市生活，NYU不适合你。如果你喜欢小型的校园生活，喜欢认识周围每一个人的感觉，NYU不适合你。如果你喜欢一个有非常强烈的校园精神的学校，NYU不适合你。如果你喜欢相对传统的大学生活而不是过早地独立于社会，NYU 不适合你。所以在选择大学前，还要先考虑自己的需求。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 至于中国学生申请NYU的情况则可能是大家最为关心的。近年来NYU招收中国学生的数量有很大的上升，录取的学生要比哈佛、耶鲁等顶尖名校多很多。但是有一点必须注意，就是NYU不给国际学生任何助学金，高昂的学费和生活费全要我们自己承担，所以要考虑好投资回报的问题。其次要注意的，史特恩商学院对中国学生来说是非常难进的，每年有不少被排名前十的学校录取但是被史特恩拒绝的中国学生。不过好像如果家庭有商业背景的话会相对容易一些。至于纽约大学艺术学院对于中国大陆学生来说，则更是遥远，所以一般也不会有中国学生申请。大部分学生的录取院校都是纽约大学文理学院。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 2008年对于很多美国的大学申请者来说都是艰苦的一年，很多大学录取率都有一定的下降。NYU的录取率也大幅下降，从2007年的324%降至近年来最低的24%。相信以后的几年录取率也会继续下降。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 最后，说个关于NYU的花絮：如果你看过《老友记》这部经典的电视剧的话，你或许会发现那个可爱的罗斯在第六季中，成为了NYU的教授。怎么样，动心了吧？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 更多美国大学请关注：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国大学透视</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/03/mei-guo-da-xue-tou-shi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 16:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/03/mei-guo-da-xue-tou-shi/</guid>
      <description>写在前面的话 &amp;nbsp;
起初认识管琯，是在去年9月份参加了TEDxNanjing Black论坛，那是本人第一次对外向公众介绍着CAPE的缘起和故事，因为那样一个偶然的机缘，使本人和管琯结识，印象中的他是一个十分帅气且干练的小伙，那个时候正好是他刚刚从美国回来，他告诉我他准备休学一年做一些有趣的事，而其中听完我对CAPE的介绍之后，他对我讲，非常认可CAPE的理念，到后来我们的相互熟悉，并邀请了管琯加入到CAPE社区。 &amp;nbsp;
管琯有一天告诉我，说给我看个东西，我打开是一本书的链接，而我看见作者中有他的名字，那本书叫做《美国本科申请成功谈》，他给我讲述了那本书的故事，那是一本超过70多个作者一起编撰的书籍，起初由他们南京外国语学校的校友参与，且完全通过网络协作（开了一个google doc页面）完成。他说他深知国内大学生留学申请过程的各种困惑和问题，他想要把这本书的文章和内容分享出来，让更多人受益，而他说首先想到了CAPE。 &amp;nbsp;
接下来CAPE将会陆续分享“美国大学透视”编辑组编撰的美国大学介绍及他们的大学申请反思给大家，让单打独斗正在困惑于留学申请的你，从此不再孤单。 &amp;nbsp;
我在这里要首先替大家感谢管琯以及“美国大学透视”编辑组，同时发出号召，号召成功申请海外留学的朋友们，号召大家像管琯他们的团队一样，开启英国本科申请成功谈、德国本科申请成功谈、法国本科申请成功谈、日本本科申请成功谈的文章或者分享创作··· ···并继续续写美国本科申请成功谈··· ···
&amp;nbsp;
——ActionThinker &amp;nbsp;

&amp;nbsp;
《美国本科申请成功谈》序 从当初半开玩笑的一句“我们来写本申请留美的书吧”，到现在把这个念头变成三十多万字的书稿，已经不知不觉过去了四个多月。这四个月里，我们的想法也变了很多。最初是想写点关于申请的东西，对那忙忙碌碌的大半年做个总结，也算是对过去的一种交代。当随手写下了第一篇文章的时候，才发现一本申请留学美国的书比我们想象的要特殊得多，因为它不仅仅是对我们过去申请经历的一次记录，更是对于自己申请经历的一种反思，在其中我们重新认识到了很多当时没有看透的问题。随着了解越来越深入，越发地体会到当初懵懵懂懂搞申请的我们曾经犯下了不少错，忽略了不少更好的方法，走了不少弯路。“只是当时已惘然”。于是，我们不再随性地写点申请感言了，因为我们希望我们走过的路可以给后来的申请者一点借鉴。
&amp;nbsp;
于是，我们开始把书的重点放在了申请者自己来谈申请上面，并且有了邀请更多的富有经验、思考独到的申请前辈们一起合作的念头。这种邀请人的念头固然很好，问题在于如何找到这些散布在中国大江南北以及大洋彼岸的各个申请者。这项工程是费时费力的，我们通过各自的关系网，通过无数个朋友的介绍，通过各种各样的通讯和网络途径，一层一层地找下去，才最终有了这个联名作者名单上的所有人。我们记得当时找人所列的人员名单，看着上面密密麻麻的黑色名字，笑着称呼它是我们自己最宝贵的“黑名单”。
&amp;nbsp;
还记得我们在邀请作者的时候，与不同地方不同年龄不同观念的申请者打交道，无论是正面的赞赏，还是负面的质疑，都给了我们很多的灵感和很大的触动，促使我们不断地进行修改。记得和一个不愿给我们写文章的学长聊天的时候，他非常真诚地对我们说：“我不是不想写，只是为什么要到美国来读书连我自己都没有想清楚，我不想误人子弟。”他的话无疑给我们的热情浇了一盆冷水，但我们感激他，是他让我们写书的过程中又多了深一层的思考。还有一位学姐，我们同她提到我们写书的念头，她立刻非常高兴地答应了，她告诉我们，当初她也有过这样的念头，但是因为某些原因最终没能实现，但是她真的很高兴我们可以把这件事坚持下去，于是我们的肩头上又多了一份责任。
&amp;nbsp;
我们还记得在那个我们的申请结果还没有公布的寒假，在上海绍兴路的一家书屋里在阿怡和陆阳面前做的那些关于书的最初的笔记。我们还记得在南京五台山那里的一家青年旅舍和陈鼎的会面，我们坐在屋外的葡萄藤架子下，黑漆漆的夜色里电脑屏幕的荧光分外地刺眼。我们各抒己见，设想了书的理念和框架，虽然最后有的实现了，有的因为各种原因被我们舍弃了，但是那天的畅谈使我们对于本书第一次有了全新的认识。
&amp;nbsp;
我们还记得，为了赶出书稿，临去美国前的最后几个星期我们度过的一个又一个不眠之夜。
&amp;nbsp;
中途我们也有被各种各样的事情所打断过，有的时候去旅行了，有的时候去救灾了，有的时候去学车了，有的时候去上课了，我们的工作甚至一度成了一种空想，一度没有人再去碰过，但是最后我们还是庆幸自己坚持了下来。
&amp;nbsp;
时过境迁，转眼三年。
&amp;nbsp;
三年前，当比我们小的申请者们通过手机、MSN、论坛提出各种各样的问题时，我们第一次意识到，自己已经成为以前自己口中的“学长”、“学姐”了。他们提出的问题和我们申请时的是那么地相似，他们有着我们所经历过的迷茫和困惑，他们有着我们请教前辈时毕恭毕敬的语气，他们有着和我们一样的路，他们在重复着我们曾经走过的每一步。我们深深地意识到，我们应该把我们申请中的经历记录下来，为学弟学妹提供一些指导性的参考。
&amp;nbsp;
当我们重新打开这一页页的书，眼中还是那些熟悉的文字，然而当年的作者们已经从初出茅庐的新手，成长为留美圈里所谓的“前辈”了。我们有的早已毕业，有的即将开始大四最后的时光，有的甚至经历了转学。对本科申请的理解已经不仅仅局限于申请本身，而已经融入了多年在美留学过程中对美国生活与学习的全面理解。
&amp;nbsp;
三年多，许多读者从阅读这本书开始了对美国留学的了解。当我们时不时发现一些新认识的朋友竟是我们的读者，并向我们表达感激之情时，我们觉得自己真的做了一件对他人有益处的事，因而感到非常欣慰。有的读者非常认真，一字一句地阅读，也一五一十地告诉我们书中过时的信息，建议我们能尽快出修订版本。这些读者让我们很感激，也激励着我们尽快行动起来。于是，在三年后，我们根据最新的消息，做了修订，进行第二次的再版。
&amp;nbsp;
在这三年中，赴美留学读本科已经由一个少数人的道路逐渐变成了一种趋势。以我们的高中母校南京外国语学校为例，赴美留学的人数由我们毕业2008年时的81人，增长到2009年的137人，再到2010年的175人，2010年，这个数字已经超过了200——这在一年不到500个的毕业生中占了一个惊人的比例。我们相信，这绝不仅仅是一个个例。更多的申请者意味着更多被开发出来的学校和道路。面对更加激烈的竞争压力，申请这门需要的是更加深刻的自我认识和更加丰富的信息。
&amp;nbsp;
我们这次的再版就增加了许多内容，为申请者提供了更加全面的申请信息和方法。我们邀请的作者数量由原来的50多位增长到了现在的70多位；我们院校介绍版的学校数量也由88所增加到了100所。我们增加了转学板块，具体阐述了转学所需的材料、转学的过程和从文理学院转学去综合性大学的案例，为大家提供了普通申请之外进入自己梦想学校的方法。我们还在书的开篇增加了家长最关心的九个问题，为家长读者群提供了一个更好的切入点。
&amp;nbsp;
于是，《美国本科申请成功谈》有了现在成熟的形状。本书按照申请中时间的顺序，全面介绍了申请中的每个环节：考试，选校，申请，签证以及最后的准备，再加上学校。稍稍浏览一下你就能发现这本书最显著的特点——作者多。我们邀请了大量的作者来写他们的经验和认识：其中有托福、SAT考试的高分获得者，有已经在美国生活学习多年的前辈，中间不乏哈佛、哥伦比亚、宾大、布朗、芝大、西北大学、杜克大学、威廉姆斯、斯沃斯莫尔等牛校牛人，也不乏踏踏实实做申请、经验老到的过来人。这些亲历者对于申请都有着他们独特的观点，而我们的院校介绍版块更是邀请了大量的已经就读于某所学校的前辈或者是即将启程的申请者们来谈谈自己的学校，我们始终相信只有亲历者才是最有资格谈论申请的。
&amp;nbsp;
善始亦须善终。其实又何止是一本书。三年前我们高中毕业，以写书的方式互为纪念我们共同的高中时光，并在过程中挖掘出更大的价值；今天的再版，我们用完善这本书的方式纪念我们即将离开的大学生涯；而我们更希望的是能从一本书变成一个社区、一个平台，让今后每一届留学生都能加入进来，为后人造福。
&amp;nbsp;
想参与我们么？欢迎来到我们的社区：美国本科申请成功谈
&amp;nbsp;
——“美国大学透视”编辑组
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>