<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>原住民 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8E%9F%E4%BD%8F%E6%B0%91/</link>
    <description>Recent content in 原住民 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E5%8E%9F%E4%BD%8F%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPE周刊010期</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-010/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 19:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/capeweekly-010/</guid>
      <description>本期关注： 安心之旅300天 义工旅行
此前CAPE向大家推荐过在东南亚地区践行义工旅行的女孩安芯。安芯，一个小姑娘，2011年大学毕业后去泰国、印度、尼泊尔做了300天的义工，帮助那些贫民窟里生活的或者是身体有残疾的小朋友们。近期旅游卫视推出间隔年的纪录片《安心之旅300天》，再次讲述了安芯到东南亚义工旅行的故事。很多人都梦想自己的 Gap year，一年时光，又有多少人能真正“放下”呢？
&amp;nbsp;
美国家庭疗法先驱萨提亚曾经做过一个调查，调查自己的学生能有多少种洗盘子的方式，统计完后竟然发现洗盘子有250种不同方式，而且每个人都认为自己才是正确的。是的，当我们闭上眼睛，画地为牢，就会原地打转，错过另一种可能。跳出原有的圈子，走出不一样的旅行-义工旅行300天。
&amp;nbsp;
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！——安芯的义工300天
在旅行中，我们总能遇见不同的人生。
他们睁不开双眼，却希望看到最美的世界。
他们没有双臂，却渴望拥抱所爱的人。
他们不能说话，却期待讲述自己的心声。
身体无法承载梦想，心灵依旧精彩绽放！
我是安芯，你我皆行者。
&amp;nbsp;
今天我们再次向大家推荐，希望有间隔年计划或者义工旅行计划的你，可以看看安芯的故事及其对大家的建议。
安心之旅300天 没有坏小孩 120618
安心之旅300天 姐姐我爱你 120619
安心之旅300天 谢谢你歧视我 120621
安心之旅300天 义工难当 120622
&amp;nbsp;
大家可以继续关注旅游卫视后续的纪录片视频。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
本期话题： 说说你知道和了解的中国茶，世界茶 上周我们推荐了经营茶文化的品牌TeaPlusMe，这周他们去了新加坡，大家可以关注#新加坡茶室行#，同时本周CAPE社区讨论组里面，探讨了很多茶有关的话题，也聊了很多茶文化相关的东西。
&amp;nbsp;
世界各国对于茶的理解，茶对你而言又是什么呢？
茶对我而言是什么？来自中国上海
茶对我而言是什么？来自日本东京
茶对我而言是什么？来自芬兰
茶对我而言是什么？巴基斯坦
茶对我而言是什么？来自瑞典斯德哥尔摩
茶对我而言是什么？来自香港
&amp;nbsp;
另荐网易有一个公开课《茶文化与茶健康》
http://v.163.com/special/cuvocw/chawenhuayujiankang.html
&amp;nbsp;
这里，大家还可以顺便推荐一下，你知道的有关茶相关的书籍，茶室，茶电影，茶艺人，茶产地故事；中国的，世界的等等。推荐内容，点击此处
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
青春絮语： 高考天问 毕业典礼 毕业寄语 高考天问 高考结束了，各地分数线也产生了，考生们即将面对的是自己的成绩，开始筹备自己的目标院校的报考。近期湖南电视台经视频道主持人钟山在《钟山说事》里，对高考制度发出了激情而酣畅淋漓的“天问”。值得推荐、值得回味、值得反思 …… 高考真的是独木桥吗？
&amp;nbsp;
从视频中，我们关注到教育资源，大学资源的不均，导致必然大部分人享受不了清华北大的资源， 我们也在此前看见世界多个教育发达国家的开放课尝试，开放课程资源，开放学术资源。倘若最后没有录取到好大学的同学，你也不必灰心。
&amp;nbsp;
虽然我们考大学的时候有一本、二本，但专业学习没有高低贵贱，也不分你在这个世界的哪个位置。大学生活是一个新的开始。大学的专业学习有自身的规律，它将逐步带你进入一个学科发展与实践国际化、全球化的世界。它也是我们生命的里冲锋舟，将载着我们冲破自我和以往教育文化的迷雾。在逼近人类探索彼岸的过程中，它更需要的是唤回我们生命的尊严和自由的灵魂。
&amp;nbsp;
在还没有进入大学前，推荐大家阅读：You时代，怎么重新认识大学教育？
&amp;nbsp;
奥斯影帝丹泽尔·华盛顿宾夕法尼亚大学毕业典礼演讲 奥斯影帝丹泽尔·华盛顿，他是好莱坞最具号召力的演员之一、两届奥斯卡影帝，也是目前好莱坞身价最高的黑人影星。他分享到：1冒险精神敢于失败（克服自己的恐惧）。2对生活敞开胸怀，接受新的看法、新的观点。因为你冒的险，你遇到的人，你爱的人，你拥有的信念，是这些会书写你的人生。3永远不要泄气，永远不要退缩，投入你所拥有的一切。4向前倒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当原住民的风拂过</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/taiwan-aborigines/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 05:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/06/taiwan-aborigines/</guid>
      <description>中国文化大学 文/邓青云  
   
  从去年国片《赛德克巴莱》红到发紫，到今年3月20日兰屿原住民参与反核游行，原住民一次次穿行于你我的生活中。只要你不是视而不见、充耳不闻的人，原住民的身影、原住民的声音，不再是浮现在想像中，而是真切地透过电影、透过麦克风传递在我们耳际间、脑海中，烙印在我们的心里。
&amp;nbsp;
曾经的我，对于「原住民」这三个字的印象，或多或少停留在历史教科书上的侵略与被侵略、利用与被利用的叙述中，抑或定格在文学作品中对日月潭描写时，略微轻描淡写几笔带过的原住民文化陈述。

进一步沉思，原住民真得离我那么远吗？
&amp;nbsp;
我开始寻找答案。从选择学校「原住民文化认同」通识课开始，我与原住民关系渐行渐近，有了一段剪不断的关系。
&amp;nbsp;
我是新闻系的学生，每周都要练习撰写新闻稿。而素材的选择，我连续数次都聚焦在原住民议题上。我将「原住民文化认同」户外课程和新闻稿叠在同一个时间轴上的点，这样我即可获得修课学分，又可完成作业，不失为两全其美的做法。故对原住民的关注和了解，当时心态上实属半自愿半被迫。

然而正是为了撰写新闻稿，我访谈一个又一个的原住民，融入一场又一场的原住民表演。当现场场景描写透过我的笔尖转述成新闻的字符，当访谈的对话透过深思熟虑安插在段落的始末，我觉得自己已不再是当时仅为了完成新闻工作的心态接触原住民，而是发自内心想让更多人知道原住民的生活和心声。而正正因为新闻工作者需要长时间的观察与多面向的访谈，自己也得益于此能更深刻认识原住民文化、了解原住民议题核心，体会原住民的生活之美。
&amp;nbsp;
好比说最近访谈文大「原薪社」副社长沈家哲而完成了2份新闻稿。而采访过程，透过一来一往的交流，我才建立一个关于原住民文化的认识基模。同是离乡背井北上念书，之所以原住民对此话题比汉人感触更深，是因为部落都有固定文化，族群间人与人之间的感情更为深厚。我不禁在想，在部落，人与人之间的信任可以那么简单形成，成为生活中一种习以为常的情感因素。而都市里的人们，却还在成绩排名上争个你死我活，在利益争夺时，勾心斗角，尔虞我诈，人心之间被早已筑起的信任危机之高墙隔绝。
&amp;nbsp;
另外，在与沈家哲谈及筹备活动的困难时，我才知道文大原住民学生有设立「原住民资源中心」的愿景，但学校仍在斟酌中。那么，我作为一名准记者，我的使命感促使我持续关注这个议题。如何让大家听到原住民的声音，如何让学校重视原住民的需求，如何让更多人投入关注原住民议题，这就是我未来的作业，是永无停息的作业之一。
&amp;nbsp;
再者，在观察「心有你薪有你」的活动事前、事后，亦开始被原住民之间的团结、族群的强大凝集力以及舞蹈表演的震撼感小小地感动到。
在表演当下，奇美、凯旋、噶玛兰等舞蹈轮番上阵。小小的表演会场上，几十只脚整齐而有力地敲打地板，舞蹈的力度透过地板的震动传导到观众，鲜明的节奏声则透过空气的震动萦绕耳际。现场瀰漫着一股原住民的气息。那一刻，我被此人此舞震撼、惊讶、崇拜。
但相较于表演当下的震撼，活动结束后的大聚会更是让我有一种始料未及的感动。表演结束后，连同表演主办方文大「原薪社」，共有10所学校原住民学生留下来大聚会。由于采访的缘故，我意外加入到属于原住民学生的聚会。此时已是晚上9点30分了，没有场地，就去学校公车站旁的户外篮球场；没有桌椅，就席地而坐；没有庆功宴，就以啤酒代替。不同学校，几十人，围成几个大圈，自由地唱歌、弹琴、喝酒、练口技、聊天、联谊、把妹、跳舞……此时此刻，相较表演更为轻松，更为自由，属于真正自我彰显的淋漓尽致。夜幕下，北区的原住民学生透过聚会，增进彼此的认识。那一刻，我觉得就像歌里唱的「原住民是一家人」。
&amp;nbsp;
我不断回想我曾经参与的其他活动，有哪一场不是活动结束后，参与者与观众各奔东西抑或自己的团队小聚。可为什么原住民的社团可以那么够义气，远赴阳明山观赏成果展不止，还会集体在深夜的聚集？或许又要归咎于原住民身上流着那一股热血，以及原住民文化中讲求的凝聚力。
&amp;nbsp;
一个一个原住民学生在我眼前晃过，我小有感触：原来对于原住民学生而言，快乐是那么简单的。一个社团就能让大家凝聚在一起，一个篮球场就能提供友谊的平台，一个原住民身份就能让爱如此简单。
&amp;nbsp;
我不断地在羡慕他们，而又不断痛心于自己所属汉人文化已被现实的残酷磨平了棱角。当原住民的风拂过我面庞，腮红的脸颊划过几滴泪珠，我知道那是感动，亦是痛心。
&amp;nbsp;
注：本文经作者授权，原文发布于中国文化大学 原薪社
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>