<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王媛 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E7%8E%8B%E5%AA%9B/</link>
    <description>Recent content in 王媛 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2014 11:21:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E7%8E%8B%E5%AA%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>哈佛人在非洲</title>
      <link>http://hicape.com/2014/05/haforenzaifeizhou/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/05/haforenzaifeizhou/</guid>
      <description>哈佛人在非洲  ——全球化浪潮下中国女孩的非洲社会实践  采访/庄巧祎 整理/左宇 一份探索世界的心，外加一张单程机票，哈佛毕业的王媛从波士顿来到肯尼亚，决心在这里度过两年的时光；从世界经合组织到联合国再到欧盟，最终落脚一个NGO，她目前在做中国企业在非洲发展的研究；几次深入贫民窟，并开发在肯中国企业社会责任项目，王媛希望中国企业在肯尼亚的投资能够与当地社会发展更加契合。 采访者：庄巧祎 (以下简称 Z ) 被采访者：王媛 （以下简称 W ） 飞往内罗毕的单程机票  Z：为什么钟情非洲？ W：研究生的第一年暑假，我去了位于巴黎的经济合作发展组织（OECD）实习，每天做着老板让做的事情，却感到自身的能量耗尽，创新与求知欲都在枯萎。巴黎的生活可以很精彩，可精彩背后需要有代价。年轻的时候，好奇心、精力、能量都在办公室中耗尽的感觉很难受。我是渴望冒险的人，去非洲，也是一直以来的想法。非洲的土地，让我感觉更自由些。结缘非洲最早是因为加纳。我在研究生阶段的论文与加纳相关。我们曾经扎在加纳三个星期，开展田野调查。走进加纳的中小企业，了解企业发展所遇到的问题。我和同伴两个人在40多度的天气行走在加纳的大街小巷，做问卷调查，回来整理，写毕业论文。那都是红土和着汗水和欢笑的记忆，很难忘。总之一直就心心念着这块土地，觉得这里更淳朴，更真实，而这两样正是我一直向往的。 Z：毕业直接去非洲,当时都经过了那些考量? 说说那张去内罗毕的单程机票背后的故事吧？ W：从肯尼迪政治学院毕业时，当时很不清楚自己想要做什么，入哪个行业什么的，单纯觉得不愿意选择留在美国熬绿卡，世界之大，希望趁年轻的时候多走走看看；加之一直心念非洲，就一纸机票过来了。不过在没有联系好工作的情况下就过去，我从来没有尝试过。此前我曾发邮件给一位在世界银行驻肯尼亚办公室工作的伊朗学长，他的信里写着”Don&amp;#8217;t stay in the bubble, come to the real world.” 那一刻，忽然有一种冒险的感觉被激发。当时,我没有工作offer，只揣着一张飞往内罗毕的单程机票，拎着三个行李箱。学长给我了一个暂住的地方，所以下了飞机不至于无处可去无家可归。 Z：到了之后开始找工作找房子,开始新生活, 说说那段时间的经历吧? W：求职比较艰难。完全空降在一个陌生的城市，只有一个朋友，要建立自己的生活，职业什么的，回过头来看，真的挺不容易。 本来觉得自己毕竟已经硕士毕业，而且是从好学校毕业，找工作肯定不难，但慢慢的这份傲气就被现实磨平了。毕竟，在许多公司和组织招募的时候，当地人会比外国人具有很大的优势，也因为初来这里认识的人很少，圈子小，机会少。最终还是朋友的介绍下去了联合国,第一份是联合国粮食署的实习，做着类似PR的工作，整天文山会海的工作让我不太适应。那段时间的自己情绪总是提不上来，和当时所在的Team也不太合，每天可以说到了以泪洗面的境地。现在想来挺不容易的，一路坦途的话，成长会放慢很多。 做了三个月，不喜欢，继续找。从联合国出来的那会儿，回首来看，是我在肯尼亚的最低谷吧，四处找工作碰壁，又面临着要搬家，父母担心我，希望我打包回国，我也在考虑是不是还要继续在这片地方呆下去。但当人在最低谷的时候，就懂得从生活里面抓住即使是最细的一根稻草，给自己的生活添些希望，并且懂得笑看人生，觉得，呵呵反正也是最底端了，倒要看看还有什么更难的情况出现；到谷底，向下的路已经没得可走的，那么接下来的趋势便只能是上坡了：）然后就是踏踏实实地，先找地方搬家，然后四处投简历，刚从学校出来的那些傲气一点没有了。通常在这样的时候，生活便给了我惊喜：朋友介绍，我遇到了几位在中非关系领域做研究和事务的人；再后来，找到了现在这份工作，安心做做中非研究；再接下来，在肯尼亚有了自己的小伙伴们，开始奋斗自己的小小社会企业，可以和小伙伴们一起工作一起玩，生活慢慢就进入正轨了。  关于工作、中非卓越基金  Z：说说你目前的工作吧？ W：我是从今年2月开始，在中非卓越基金会（sino-africa center of excellence foundation)中从事中国公司在肯尼亚的调研。该基金会成立于2012年底，并在2013年初在内罗毕设立办公室。牵头成立该基金会的是加纳人。基金会主要希望能够加强中国与非洲的民间交流，特别是商务领域，以及双方交换实习生进行交流的项目。肯尼亚的律所、银行非常希望与中国人打交道。如果有了解中国 文化背景，以及沟通方式的员工参与其中，对他们的商务行为会很有很大帮助。其次是在肯尼亚做的有关中资企业在该国投资的情况调研，中资公司在这边遇到的困难等等. Z：目前有实习生参与到项目中吗？ W：有的，目前我们已经招收了一期的实习生，一共6个人。他们主要是利用暑期时间来到肯尼亚，分别来自不同的教育背景与工作经历。我们的实习生项目通常选择与当地律所、跨国银行在肯尼亚分支机构合作，还有肯尼亚当地的银行。这些行业与中国的经济联系较为紧密，比方说中国企业需要在科尼亚注册，律所与注册会计事务所需要参与到项目中。宾馆也是这样，在中非合作中是很大的一部分。 Z：你们的实习生项目在肯尼亚的发展如何？ W：目前看来需求量是很大的。我们与非洲方谈，他们答应的很快。我们这边在跟进招募与面试的工作。实习生通常要经过两轮面试，一轮是我们的筛选，一轮是目标公司的考核。 Z：聊聊你的研究项目吧？ W：我的研究主要是中国企业在肯尼亚的一系列调研。设计问卷囊括公司经营的大小方面。目前在肯尼亚的中资企业有两三百家，一共对其中的75家进行访谈，从中反映中资企业在肯尼亚的投资状况，看看中方企业需要什么样的支持。调查结果将分为中英文两个版本刊登在我们自己的网站、其他网络媒体、以及国内相关机构的媒体上面，方便大家查看。这份调查中关于肯尼亚的政策影响更多的还是针对中国方面的，我们希望看到中国的政府从中了解他们可以提供什么样的具体支持。 Z：现在大概进行到什么程度？ W：差不多完成了75多家企业的调研。受访企业涵盖房地产、基础设施、酒店餐饮、贸易等行业。从中暴露出来一些尖锐问题，比如当地的腐败问题、基础设施上的障碍（经常断电断水，城市交通不便，经常堵车）、个人人身安全等。这些问题很具有代表性，中国企业在非投资遭遇的很多问题，在其中都有体现。目前正在进行数据整理。 Z：你们的机构资金从何而来？是来自肯尼亚方面的支持，还是中国方面的？ W：目前没有中国方面的资金。运作资金目前主要是靠理事会成员自己掏腰包…… Z：你在非洲，通过观察中国企业走出去的过程中，有没有什么数据型的见闻可以在这里分享的？ W：我们在调查中常常会问中方企业：“你们这里是否有女性员工？“中国公司还是多以男性为主，女性比例较小。毕竟属于公司外派，女孩子一般不会来到欠发展的地区。女少男多，这是我的亲身感受。其实在肯尼亚这边的中国人已经有近四万人，百分制六十左右都是建筑企业，比如建筑工人。缺乏真正有国际化视野，拥有较高教育水平的人。 Z：你们有没有做过中国劳工的调研，问题都是哪些方面的？ W：假期少，压力大，相比于在内罗毕的其他国家外派员工，工资也低很多。许多公司的假期制度是一年休1个月的假，有些人夫人在国内生宝宝都不能回去照看，想起来也很心酸。在非洲这边的中国人非常忙碌。办公室和住宿常常在一起。租住一个房子，客厅就是办公室。平时只要醒着，基本都处于工作状态，工作需要随叫随到。中国人在这边因为安全问题，活动范围比较小，有自己的小区和朋友圈子，与当地人及外国人交流偏少；另外这边娱乐方式也比较少，生活比较单一。常与很多在中国公司工作的朋友聊起，他们人在肯尼亚，心都在国内，希望尽早结束在这边的外派回国去。这样的mindset也会让他们比较难以融入当地社会，与当地的交流会更少一些。 Z：你在与中、非两方面接触开展研究的时候，有因为自己对陌生环境不了解，产生不适应吗？ W：研究本身没有。我正在做的这些调研也是我在研究生阶段做的事情。我的老板给我极大的自由做我想做的事情。他认为只要理念相通的事情，就是可以做的。遇到这样一个比较好的老板，我还挺幸运。另一方面调研需要经常走访中资企业，有时候也需要去些大大小小的应酬扩大交际圈，这个对于我还比较不习惯…… Z：谈谈你们做中南屋的理念和现在为中航国际提供的CSR项目吧。 W：我们希望通过中南屋，加深中非之间的了解。最近我们在帮中航国际做一个CSR项目，想在肯尼亚当地的技术院校中做比赛，经过培训，是当地人将学到的技术转移到发展当地的项目中去。具体模式是：培训-比赛-投入到企业中转化技术。我们想按照中国的思维想法模式去做，通过培训，使他们能够得到中国公司的订单，增加当地人收入。以后我们还会后续开发不同的CSR项目，希望做成相关方面的专家。  在肯尼迪学院求学  Z：可以分享一下你在哈佛的教育经历嘛，你觉得在这段经历中,你最重要的收获是什么? W：从专业方面来说，我自己学的是公共政策。专业中学到的经济学，统计学等知识，以及系统的研究方法对我的工作很有帮助。不过工作中具体的知识却不是从学校获得的。现在来想，哈佛让我获益最大的是学校的平台，它让我知道人生有如此多的可能性。如果我是本科毕业，绝对不会有这个魄力跑到一个不熟悉的地方去拥抱新的不确定。我始终有一些理想主义，哈佛毕业后更是考虑着在有生之年，能够为一个地方去做一点事情，也能体现自己活着的价值。来了非洲之后发现，做出改变的事情是要脚踏实地的做才能出效果。我之前在联合国实习，也是怀着一份改变世界的期望。我们学院的风气就是这样,很多人都有这样的思维，从学校走出去，拯救世界。 Z：哈佛肯尼迪学院可是非常难申请的，你觉得是哪些经历让你在众多申请者中脱颖而出.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国NGO走出去</title>
      <link>http://hicape.com/2014/05/chinese-ngo-going-out/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 09:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/05/chinese-ngo-going-out/</guid>
      <description>文/黄泓翔  (图为在中南屋参加聚会的中国青年） 中国的“走出去”已经二十载了。在今天的非洲，无论是再小的国家，你都可以见到大量中国人的身影：从国有企业到个体商贩，大量中国人在非洲从事投资和贸易。你也可以看见很多中国政府部门的延伸：大使馆，官方媒体，孔子学院等机构。然而，唯独中国的公民社会，在非洲是近乎完全缺位的：中国的NGO，中国较为独立的媒体，在非洲难觅踪迹。 这是有现实理由的： 首先，从视野上，中国人的视野还远远没有完全伸展到非洲拉美等发展中国家，以至于大量的中国人对非洲的认识还处在“蛮荒”的阶段。当一片土地还没有完全在视野里清晰，前往的步伐就必然有限。 其次，公民社会在中国的发展本身就不处于非常繁荣的状态。对在国内还未站稳根基的大量NGO组织而言，前往遥远的黑非洲还是未来的事情。而中国自身纷繁复杂的社会问题也让很多人觉得：我们中国自己的问题还没搞定，哪里管得了非洲。 接着，资金支持是想走出去的中国公民社会的瓶颈：几乎所有的中国市场化媒体都没有财力来设置非洲的记者站。而NGO，尤其是没有政府背景的NGO，就更加是如此了。 最后，公民社会的构成需要有能构成公民社会的人，即教育程度较高，较有理想主义创新精神，较为年轻开放国际化的人群。而这个人群在非洲的中国人口中是极其微小的。 一个良好的社会系统是与政府，企业家，公民社会等元素有机构成的。而中国NGO乃至中国公民社会在非洲的缺失就导致了诸多严重的问题。 首先，中国海外投资在非洲的情况难以被国内准确全面地把握。当前，中国海外投资无论在南美还是非洲都有着许多问题，投资本身的亏损乃至失败，劳工纠纷，环境问题，媒体形象问题，社区关系纠纷，这些逐渐为中国海外投资乃至中非关系的可持续发展埋下了定时炸弹。然而，许多第一手的信息却没有很好地传达回国内。一方面，在非洲的中方当事人如企业很多时候垄断了对事件的解释权，以至于中方自身的诸多问题没有被国内意识到；另一方面，中国在非洲的官方机构如大使馆，央媒等既有自身背景带来的认识框架，又有对“负面消息”的种种担忧和不偏好，他们也很难成为中国全面认识非洲现状的眼睛。 其次，中国在非洲的参与得不到行之有效的监督。中国投资在非洲遭遇的种种问题其实有很大原因在于中国企业自身在管理等方面的弊端，比如说对待劳工的方式，比如说工程施工质量问题，比方说为求短期利润污染环境的行为。然而，这些问题在非洲缺乏监督者：中国大使馆的职能在于服务而非管理，也缺乏监督管理的能力；当地政府往往面对腐败问题，监督也很难奏效。因此，就如加纳淘金事件，矛盾逐渐激化到无法挽回的程度，而在那之前没有人来监督没有人来避免危机的发生。中国的NGO，如果存在于非洲，其实可以起到在非洲监督问题，向社会鸣警的作用。 第三，中国在非洲的形象塑造缺乏一股正能量。NGO，志愿者类型公民社会的成员往往具有较高的教育程度和行为素质，他们的存在及活动往往有助于该国形象在当地的发展。美国志愿者组织如peacecorps等各国各种NGO在非洲的活动尽管也参差不齐，但是公民社会的存在促进了相对高素质人才的到达，两国文化的传播交流，彼此的互相了解和信任，其中优秀者也为本国人群在当地树立了良好的形象。当前，中国在非洲形象存在较大危机，这些并不是中国企业乃至大使馆在当地的社会责任项目（尤其是简单粗暴状态的企业社会责任项目）能够有效挽回的。相反，中国NGO在非洲的活动会更接地气，更得到信任和好感，更灵活有效，更加促进中国人形象的正能量化。 最后，中国在非洲缺乏社会触角的深度延伸。NGO的活动其实可以带来对当地信息的了解，对当地资源的把握，它们对于中国在政治上还是经济上的扩张都是有重要帮助的。比方说，关注农业发展的NGO可以带来农业投资方面的发展空间，关注研究当地情况的NGO可以为政策制定者提供第一手的信息和政策建议。企业，政府机构尽管也有自己的延伸能力，但是并不能做到所有NGO能做到的事情。 中国NGO如何走进非洲？笔者认为有两种方式，一种是中国的NGO向非洲扩展，另一种是中国人在非洲直接组建NGO。 对于前者而言，资金和成本巨大是一个重大问题，以至于当前走出来的NGO多为有政府背景的NGO，如扶贫基金会；不接地气是另一个大问题，中国模式很多在非洲并不管用，很多中国NGO的人也缺乏对非洲的了解，对中国走出去的了解，因而很多拍脑袋的想法会在此碰壁，而如果想深度考察则成本巨大。 对于后者，起步艰难是最主要问题：一是缺钱，二是缺人。资金方面，如果没有国内的根基，想在非洲新创立NGO很缺乏资金来源，也不容易接到一些相关的项目来维持自我运转：如中国企业的海外CSR项目，如中国投资问题相关的研究，因为相关机构没有来找你的习惯；另一方面，在非洲的中国人目前多以赚钱为单一目标，你也不像在国内一样能够容易找到志同道合的伙伴。 在两者中，笔者更看好后者：尽管起步是艰难的，但是由于该领域的空白性，只要成长起来，它就会成为众多国内外资源争着对接的点：无论是调查研究，志愿者项目，海外CSR。乃至于前者的发展，即中国国内NGO的走出去，其实也将需要借助后者来让自己的走出去少走弯路。中国国内NGO的走出去，和中国在海外发芽的NGO，最终需要联合起来，才能构成中国公民社会的全球化。 以上是一个月来笔者在非洲开拓中国NGO（或社会企业）China House的一些感想，因为有人问起这方面状况，攥文供参考。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见——内罗毕贫民窟</title>
      <link>http://hicape.com/2013/07/the-nairobi-slums/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/07/the-nairobi-slums/</guid>
      <description>文/王媛 (哈佛大学肯尼迪学院毕业生，毕业后前往肯尼亚） &amp;nbsp;
从Kibera贫民窟回来，洗了个热水澡，沏杯茶，窝在客厅里面与室友看着电视，有一搭没一搭地聊着，舒服的生活让我很快将那个灰黄色泛着恶臭的世界抛在脑后。直到看完了一场精致的法国电影，喝了两倍上好的普洱，捧着王小波的《青铜时代》读了半晌，总觉得定不下心来，那灰黄色的恶臭世界这才再次清晰地浮现在脑海。

它躺在内罗毕城西南角，四五平方公里的地方，密密麻麻铺满了房屋，拥挤着将近两百万人口。它就似一个被遗忘的马蜂窝，任何想要将它修补地圆润光滑的企图都将是徒劳，都将是自我安慰的行为。它是非洲最大的贫民窟，里面有几十座小学，有数百家来自世界各地的非政府组织，还有无数座破落的教堂 — 基督教、天主教、穆斯林……但无论是他们自己，肤色深浅不一的热心人士，甚至上帝本身，都无力、或是无心去做一点点改进；于是，日复一日，年复一年，这里保持着原本的模样，只是家家户户迎来一个又一个小孩，送走一个又一个年岁不等的逝者。在一个充满生机活力的城市里，Kibera自己形成一个小世界，里面的人有自己的游戏规则，而我们这些有着浅淡肤色自恃甚高的闯入者，在他们眼中，如同一只只身价不菲的猴儿，施舍了些许同情，买回去些故事；偶尔为他们带来些希望，但更多的是期待落空后的失望。
&amp;nbsp;
朋友的朋友住在Kibera的边缘，从小便生长在这片小世界当中，现在每天闲在家里，偶尔有一些想要了解贫民窟的人来，她便带他们四处转转，收些小费补贴补贴家用。她站在贫民窟的入口迎接我们，到这里四轮车便开不进去了，我们一行步行走向Kibera深处。她的英语不错，我们边走边聊，开始还有些避讳，到嘴边的敏感问题硬生生咽了回去；聊着聊着，我感觉她的世界对于我们是如此透明，她的回答很流畅，应是被很多与我们类似的人问起过，我于是放心得以充分彰显自己口无遮拦的本性。
&amp;nbsp;
她是家里第六个孩子，也是最小的一个。她有个长姐，15岁就怀上了第一个孩子。“这里少女早孕的事情多了去了！”看我皱眉，她解释道。
“你们不常用避孕套？” “不用。因为宗教，这里的家庭学校都比较禁忌这些话题，所以孩子都不知道。很多父母在外面工作，晚上才着家，孩子自己做什么他们都不知道。而且去买避孕套大家也都不太好意思，更何况有那钱肯定都用在吃的上面了，不会先考虑买避孕套。”她满面含羞却解释的很详尽，我听了心里纳闷那些标榜在贫民窟发放免费避孕套的国际组织的那些箱避孕套都发到哪里去了。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “那你姐姐她没考虑堕胎？”&amp;lt;wbr /&amp;gt;我想若是在Kibera以外拉街上一个人问这问题铁定遭人白眼。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “我们家信基督教，不允许堕胎。&amp;lt;wbr /&amp;gt;不过确实有些其他宗教的人去堕胎，&amp;lt;wbr /&amp;gt;Kibera里面好多诊所都可以。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “多少钱一次？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “一次差不多3000先令吧（约合35美金，200人民币出头）&amp;lt;wbr /&amp;gt;。这里面的诊所因为比较简陋，卫生条件也差，&amp;lt;wbr /&amp;gt;很多医生都不是专业的，价格便宜，到外面的医院就贵了，去不起。&amp;lt;wbr /&amp;gt;好多人在Kibera诊所里堕胎就因此死了。”听她说着，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我脸上肌肉抽紧，很不争气地呈现出遇到不洁物时的表情；&amp;lt;wbr /&amp;gt;待意识过来，我立刻放松面部肌肉，向她微微笑。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “那你姐姐怀孕之后怎么办？结婚了吗？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “他们必须结婚啊，也没别的办法。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; “那婚礼是在这里教堂办的吗？聘礼之类的东西有没？”&amp;lt;wbr /&amp;gt;我记得之前与人聊起肯尼亚结婚习俗，&amp;lt;wbr /&amp;gt;男方视家庭条件要给女方家几头牛做聘礼；&amp;lt;wbr /&amp;gt;在Kibera送牛是不可能了，&amp;lt;wbr /&amp;gt;但两匹布一台电视机啥的还是有可能的吧。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “没有。”她把那“没”字拖了老长回答我这可笑的问题，“&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们这里男的女的住在一起就算结婚了，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我知道你们住的地方结婚的时候要去拿一张纸，说这两个人结婚了，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们这里没有，那男的也没钱，他们住一块儿就算事实上的结婚了。&amp;lt;wbr /&amp;gt;” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “那你姐姐愿意嫁给他不？她开心不？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “她那时候哪懂啊，不愿意能咋办？她后来又生了两个孩子，&amp;lt;wbr /&amp;gt;现在一个人住，我们一家还要接济她呢，她又没有收入。” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “那男的呢？跑了？” &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; “对啊，就走了呗，蛮正常的。他们结婚的时候才十来岁，&amp;lt;wbr /&amp;gt;自己都还是孩子，没有收入来源，在一块儿压力多大，&amp;lt;wbr /&amp;gt;受不了就走了。”她表情倒是正常，我没忍住冒出一句粗口，&amp;lt;wbr /&amp;gt;好在是中文，她听不懂。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我们继续走，Kibera之大，如没有向导，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们铁定迷路走不出来。起初还有比较宽敞的路，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我们一行四人还能并排，再往深处去就只有一个跟着一个走，&amp;lt;wbr /&amp;gt;要时刻小心足下，所谓路，&amp;lt;wbr /&amp;gt;也就是两道墙之间的半米不足的小道一条，&amp;lt;wbr /&amp;gt;垃圾洗澡水甚至大小便占了小道的大半，黑黢黢的，&amp;lt;wbr /&amp;gt;泛着油光冒着臭气，其间参杂着塑料袋菜叶子破凉鞋和死小鸡…… &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 在一位刚生产不到一年的妇人家里小坐了一会儿，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我把那不到一岁脸蛋黝黑长得壮实的小男娃娃抱在怀里捏了又捏。&amp;lt;wbr /&amp;gt;娃娃是好生可爱，&amp;lt;wbr /&amp;gt;只是可怜生在了Kibera这篇望不到头的贫民窟，他的世界哟，&amp;lt;wbr /&amp;gt;如同这贫民窟里其他孩子们一样，&amp;lt;wbr /&amp;gt;被生生限定在这片五平方公里拥挤的土地上。我抱着那小娃娃，&amp;lt;wbr /&amp;gt;他的手攥着我胸前的项链不放 — 这是朋友从米兰街边的小摊上买给我的，两三欧元而已，&amp;lt;wbr /&amp;gt;对这家人来说，应该够买好些东西了吧。&amp;lt;wbr /&amp;gt;可是就算我把项链取下来给了他们又能怎样？&amp;lt;wbr /&amp;gt;就算他们拿着这不值几个钱的项链换来些吃的又能怎样？&amp;lt;wbr /&amp;gt;今日饱了明日怎么办？&amp;lt;wbr /&amp;gt;我无论是给他们项链还是把口袋里仅有的几张先令钞票全给了他们，&amp;lt;wbr /&amp;gt;换来的也只是我内心的心安理得 — 我用这些俗物，买了他们的故事，或许还顺带给了他们些希望，&amp;lt;wbr /&amp;gt;但他们当然已经习惯让这希望落空了。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 在写文章这一刻，我忽而体会到一些责任：&amp;lt;wbr /&amp;gt;原来却是有一些切实而沉重的希望落在肩头。当然，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我也可以一如既往地选择逃避，采取无为主义的态度，并抱着“&amp;lt;wbr /&amp;gt;总有人去做”的思想把这希望卸下肩头；但今次不同于以往。&amp;lt;wbr /&amp;gt;的确总有人去做，而我也没有任何信心表示自己就比别人做得好，&amp;lt;wbr /&amp;gt;只是这后来之人或许要等几年，十几年。看长远些宽广些，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我一无名小卒哪怕用再多的唾沫星子加铜板，&amp;lt;wbr /&amp;gt;也糊不起那千疮百孔的马蜂窝；但若将镜头拉近，&amp;lt;wbr /&amp;gt;幻化成一个个已经被希望后的失望折磨地麻木了的眼神，&amp;lt;wbr /&amp;gt;饱含着听天由命与无可奈何的神情，&amp;lt;wbr /&amp;gt;我实在无法抛这一切于脑后过自己舒适的生活。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 当然可以不去想；就如同漫步在坍圮的墓碑之间，&amp;lt;wbr /&amp;gt;欣赏着树荫下墓碑上有些剥落的文字，&amp;lt;wbr /&amp;gt;不去想足下三尺之遥那半腐的皮肉、虫蛀的尸骨。但哪怕只是偶尔，&amp;lt;wbr /&amp;gt;只是偶尔在思维的间隙缭想到那被深深埋藏的本质，&amp;lt;wbr /&amp;gt;心头怎能不为之一颤？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 我能做什么？我也不知道。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 你看，你看，不知不觉我又将自己塑造成为一个万能的拯救者。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 不该，万不该。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 买一大箱避孕套挨家挨户去发去送，&amp;lt;wbr /&amp;gt;再理想也只是补了蜂窝上的一个小洞，风一吹雨一淋，又破了。&amp;lt;wbr /&amp;gt;再有力我也只有两手两足、再活五十年了不得、&amp;lt;wbr /&amp;gt;影响那么有限的几个人了不得，又能做得了多少改变？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 我只是个学生，好奇于Kibera这个小世界中的规则。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 心头沉重的疑问待解答： &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 为什么？为什么？为什么他们如此脆弱？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 怎么样？怎么样？怎么样才能让他们给自己足够的保护，&amp;lt;wbr /&amp;gt;解放自己于恐惧之中？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 2013年7月16日 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 于肯尼亚内罗毕家中 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p lang=&amp;quot;zh-CN&amp;quot;&amp;gt; 本文来自内容合作伙伴&amp;lt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>