<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>卓扬 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E5%8D%93%E6%89%AC/</link>
    <description>Recent content in 卓扬 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2013 16:33:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E5%8D%93%E6%89%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>地中海航行手记</title>
      <link>http://cape.github.io/2013/04/mediterranean-shipping-notes/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 16:33:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2013/04/mediterranean-shipping-notes/</guid>
      <description>文/卓扬   我从没想过物理环境的改变能够作用如此巨大。下船之后，我能感到那个颠簸航行在地中海上的自己每一分每一秒都在流失，身不由己地重新落进所谓“日常生活”的角色之中。
&amp;nbsp;
二十一天前，我和朋友拍告别纪念照时忍不住跑回舱里，自己闷头哭得稀里哗啦，又站在门口默默流泪，把跟过来的郭圆圆吓了一大跳。
&amp;nbsp;
每一次旅行前我都会告诉自己，要珍惜啊，时间会快得来不及发觉就全部逝去。在以考试和港口为坐标计时的体系里，一切风景都光怪陆离地飞速后退，而我们只能目不暇接。告别的时候，留下的只是晒黑的皮肤，几句地中海各种语言的日常对话，纪念品和硬盘里几个G的照片。
&amp;nbsp;
那么当我谈论这次地中海航行的时候，我要谈论什么？
&amp;nbsp;
一  二十九天前，我在里斯本达伽马大桥下面的小夜店喝free shots加一杯tequilla就喝到挂，朋友们一边笑我一杯倒一边坐在路边陪我醒酒，提防叫着“China China, beautiful beautiful”走过的当地男人。夜凉如水，我把脑袋靠在同伴身上，眼前是昏黄的路灯光晕。
&amp;nbsp;
说来可笑，我对航海的情结，相当一部分是源于游戏《大航海时代》，而里斯本是主线剧情中的第一个港口。走在白墙红瓦的小巷中，我就会想起当年在游戏里从里斯本买入藏红花，再和北非的香料往来交易。但到了这里才知道，当年那个辉煌一时的城市已经毁于十八世纪的一场大地震，我梦中的港口，早已今不如昔。
&amp;nbsp;
达伽马大桥下有一座东方博物馆，里面大部分都是当年葡萄牙从澳门“收集”来的中国文物。看着那些美丽的瓷器和衣物，心里一面不忿，一面又是暗暗心酸——帝国的荣光，如今也已不过如此，只能在展品的介绍上淡淡地写上一句：曾经的殖民地，澳门。
&amp;nbsp;
港口的航海纪念碑上，雕塑里的人手拿罗盘和图纸，指向新大陆的土地和黄金，眼中全没有那些鲜血、战争、疫病和死亡。历史只是一个任人装扮的女子，倒转一个视角，故事便完全不同。东方博物馆里的鼻烟壶，是我前所未见的细致精巧。几百年前它们吞吐的，又是哪个帝国的烟云？
&amp;nbsp;
二  三十五天前，我在从卡萨布兰卡开往马拉喀什的火车上，在不断灌进四十五度热风的车门口坐了二十秒钟，就连滚带爬地逃回座位，又在回程的火车上和趁我们睡觉闯进包厢的摩洛哥男人大吵一架。
&amp;nbsp;
作为非穆斯林女性走在街头，即便戴着头巾，也能感到不安的张力。无时无刻不被男人猥亵的目光包围，观看表演时被陌生的男人性骚扰，问路时差点被讹去二十欧元，出租车司机虚假报价只能把钱扔给他跳车……回到船上开post-port reflection，才知道我们还算幸运，有的同学被明目张胆地抢劫，见义勇为的背包客被对方一把摔在门上。在这个贫穷的第三世界国家，坑蒙拐骗似乎已经成为了一种理所当然的生存手段。我坐在斋月免费发放食物的棚子里，喝着久违的薄荷甜茶，想起十五岁时在丹麦的摩洛哥籍host family，想起纪录片中的男孩说“所有人都知道这个国家没有希望”，只能沉默。
&amp;nbsp;
来到这里之前，除了知道卡萨布兰卡有一部同名电影，我几乎对这个城市一无所知。教授介绍说这是全国90%国民收入的来源，而我们停泊的重工业港口满是尘沙，水面上漂着一指厚的污染油脂，所有的安检船员都只能戴着口罩和墨镜工作。海滩边的水里全是垃圾，十米以外就是嬉水游泳的人群，全部都是男性。路边的建筑都是低矮的小棚，一间间排在一起，和贫民窟并无二致。
&amp;nbsp;
但是你相信吗，这里有我此生见过的最奢华的购物中心。欧美能见到的任何奢侈品牌都齐聚，IMAX影院里隔天放映英语和法语版的《黑暗骑士》，还有一个两层楼高的巨大水族箱，里面游弋着的各色鱼类中甚至还有几条黑鳍礁鲨，而水族箱的地下，就是一个五脏俱全的水族馆。我们一行人刚从尘土飞扬的老城区过来，感觉像是集体穿越了，我目瞪口呆。
&amp;nbsp;
里克咖啡馆里，还周而复始地放着那部西方中心主义的浪漫黑白老片。
&amp;nbsp;
三 四十六天前，我和小郭被在蓝色清真寺刚认识的小夫妻邀请到家里，边用茶点边从他们家的阳台俯瞰黄金角的夜色，不料整个街区突然停电，黑暗中海湾对面的清真寺群灯火通明。
&amp;nbsp;
我们从午夜聊到凌晨三点，直到敲更鼓的人把人们从睡眠中叫醒，吃斋月日出前的最后一餐。丈夫Ahmet滔滔不绝地对我们宣扬伊斯兰信仰，而美丽的妻子Zehra只是安静地坐在一边，微笑地看着我们，努力听我们的英语对话。
&amp;nbsp;
不讨论宗教文化的时候，我们就讨论儿女情长。和平常的穆斯林夫妻一样，他们经家人介绍认识，相恋四个月中连手都没有牵过，只是在博斯布鲁斯海边散步。两个人都是初恋。Ahmet说，当你走进一座玫瑰园，为什么要不断去找想象中更美的花呢？当你看到第一朵美丽的花，就应该把她摘下来。我说，而我们的恋爱方式就好像买衣服，看到一件漂亮衣服就穿上试试，合适就买，不合适就脱下换另一件。试的时候我们是真心想要买它的，如果不合适我们也会失望和伤心。Zehra听了，皱眉担忧地说：”It is difficult.”
&amp;nbsp;
她还在念大学一年级，却已经怀孕两个月，现在休学在家。她说她生了宝宝以后仍然想继续读书，想出去工作。Ahmet笑着说：“我同意她工作，但一定要在不会接触到任何男人的地方，因为我会吃醋。事实上她根本不需要工作，我可以养她。”Zehra生气地小声抱怨：“可是这是我的事！我想工作！
&amp;nbsp;
她在四十度的天气里穿着厚重的黑色风衣，包着粉红色的头巾，即便在家里的阳台上也要防范外面路人的视线。我问她会不会热，她又是皱起眉头和小小的鼻子，很认真地说，是很热啊，可是，地狱更热。
&amp;nbsp;
我希望她永远不要知道外面的世界是什么样子，不要懂什么女权，不要想什么自由。不要被西方的那套价值观侵染，这样她就能永远生活在普通土耳其女孩的小小世界里，相夫教子，一直快乐下去。
&amp;nbsp;
四  五十天前，我在雅典Plaka市场里和珠宝店老板聊天到晚上十一点，那个希腊大叔看着我的眼睛说，孩子，我们只会活一次，就算还有来生，我们也会忘记这一生的事情——此生就是我们的天堂，此生也是我们的地狱。当时不禁鼻子一酸，好不容易才忍住不让眼泪掉下来。
&amp;nbsp;
在那个破败的所谓唐人街，我遇到了一对从福建千里迢迢偷渡来的夫妇。他们开着全希腊唯一一家拉面店，由于付不起经营执照的费用，躲在居民楼里做着只有中国人内部知道的地下生意。他们答应让我把他们的故事拍成纪录短片，但我坐在店里想做采访前的闲聊时，却觉得欲言又止，咫尺天涯。我问为什么店里有观察外面街道的监视器，他们说因为这个街区不安全，怕有吸毒鬼来找茬；那么当他们问我在美国上学学费多少，在欧洲旅行是怎样的项目，我要怎么回答？
&amp;nbsp;
那两天自己一个人背着器材在小巷里穿行和拍摄，被各种可疑的人盯着的时候，我只能绷着脸装作自己是个熟悉环境的当地华人，我什么都不怕。
&amp;nbsp;
在雅典的最后一天，我在烈日中爬上卫城，站在帕特农神庙前向下看着Agora的废墟。小时候我爱和周安琪玩一个叫《宙斯》的游戏，在虚拟世界中建立古希腊城市，眼前的遗迹看上去和游戏里的多么相像，却已经是遍布疮痍的版本。而离古迹不远处的现代城市中，平房鳞次栉比，广场上聚集着抗议的人群，公交经常因罢工而停运，凌晨的地铁站里，会有成群的流氓抢旅客的包。
&amp;nbsp;
那位拉面店老板，一年半前从土耳其翻山带着妻子来到希腊，却刚好碰上欧洲经济危机。他对着镜头无奈笑道，国家的形势，我们个人也没有办法。
&amp;nbsp;
五 五十八天前，从罗马开始的低烧终于在Dubrovnik达到顶峰，坏运气也接踵而至。拖着病体去海洋生物学的field lab， 别人欢快地在水里观察小鱼的时候，我只能捧着快跳出胸腔的心脏留在岸上，弄进防晒霜的双眼见光就剧痛流泪。可想而知，接下来的几天我都只能呆在船上平躺着度过。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>