<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>毛里求斯 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E6%AF%9B%E9%87%8C%E6%B1%82%E6%96%AF/</link>
    <description>Recent content in 毛里求斯 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2011 07:40:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E6%AF%9B%E9%87%8C%E6%B1%82%E6%96%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>毛里求斯流水账：又是美好的一站，又是美好的一天</title>
      <link>http://cape.github.io/2011/10/mauritius-running-account-another-good-stop-but-also-a-beautiful-day/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 07:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2011/10/mauritius-running-account-another-good-stop-but-also-a-beautiful-day/</guid>
      <description>by 赵轩
（2011.02.28） 毛里求斯在哪里？我原来也不知道。我唯一知道的就是，传说中的何洋姑娘曾经在毛里求斯做了一年义工。那时候我们觉得这个选择如此无私以至于有些难以理解，但来到毛里求斯，才觉得这个选择确实令人神往。
毛里求斯是个可爱的地方，值得用时光细细品味。
虽然从双脚踏上坚实的土地，直到再次登船起航，我们只有9个小时。
9个小时的难忘时光。
毛里求斯在非洲的马达加斯加岛旁边。在马达加斯加右边，有几枚不起眼的小岛，其中一个是Mauritius。另有一枚叫做Reunion，至今仍是法国的地盘。Mauritius也有两个附属的小岛，在此不再赘述。
这个岛是真正的多元文化融合之地。
在大航海时代到来之前，岛上无人居住，后来陆续来的葡萄牙人、荷兰人、法国人和英国人，给这个岛留下了或深或浅的文化烙印。比如说，岛名Mauritius来自当年的荷兰王子，当地的官方语言是英语，但是法语更为岛民通用，此外也有当地语言Creole，一种以某种印度语言为主，混合了英语、汉语、法语等其他元素的语言。岛上居民的祖先主要来自印度、中国、马达加斯加和东非。当地最主要的宗教是印度教，其次还有基督教、穆斯林教和佛教。
今天是星期天，当地的法定休息日，所有的商店和银行都关门了。早晨9点下船，我们坐在大巴里经过了空空荡荡的华人街和穆斯林聚居地，驶过商业中心，一路上山，站在当年法国人的fort前面俯瞰城市风景。
然后，我们去了botanical garden。同毛里求斯聚集了很多种族一样，这个植物园也收集了各个国家的很多植物。（顺便说，截至目前，我去了Dominica的植物园、巴西的动物园、加纳Takoradi城没有植物园、南非的植物园——虽然我不是故意要去植物园）
植物园之行最好的部分是：
由于我在船上一天只吃了一袋薯片，饿得奄奄一息，所以每逢见到果子——甚至蘑菇——就问“可以吃吗？可以吃吗？”终于，我在一片树林下面发现了许多芒果，许多已经被虫子吃得坑坑洼洼的了，但也有个别非常新鲜。我捡了两个芒果（绝对有机“进口”的芒果&amp;gt;_&amp;lt;在国内时都舍不得吃的大芒果！在加纳要5块钱一个的芒果！满地都是的芒果！），吃得如痴如醉……当我吃完的时候，大部队已经走了……
但好在我已经恢复了体力，有力气一个人到处玩了~
脱离大部队之后，我自己满园子转，又发现了莲蓬！我从来没有吃过新鲜的、刚摘下来的莲子（估计只有采莲姑娘才有这个福分吧），这次总算如愿了——又吃了两个莲蓬~
然后又遇见了6个中国姑娘，从云南来这里打工，年纪与我相仿，但有些已经来了一年了，有些是两年。其中有汉族、白族和彝族。他乡遇到中国人，那是分外激动（在加纳也遇到了一些中国船员）。我把我摘的鲜莲子每人一个发给了她们（她们没有吃过莲子——我在北方的时候也没吃过鲜莲子，来杭州之后才学会的如何吃莲子），她们给了我一个从树上摘下来的硕大的芒果，还有一小袋麻花，和一个小苹果——食物！激动激动！
&amp;nbsp;
所以概括来讲，植物园最好的部分是：芒果、莲子、麻花！（囧里个囧，整个一吃货到了毛里求斯……）
我们的trip两点整回到了船上，由于规定6点前上船，所以我决定在剩下的4个小时里再去逛逛。出租司机漫天要价，一怒之下我就一路疾走去了市中心（其实也不是很远）。南半球正是夏天，天有点热，指路的人问我“你怎么能忍受得住这么热”，我心思，我在杭州住了3年，什么样的又湿又热的夏天（以及又潮又冷的冬天）我扛不住？
&amp;nbsp;
（以下为下一篇日志《“艳遇”全球》的一点剧透）
刚才提到，星期天商店都关门了，能找到的只有一两条街道里摆的小摊，所以我就在小摊街里逛。果然有本地人搭讪——几分钟之前又在街里巧遇那些中国女孩，她们说一个人出来逛很勇敢，当地人常常搭讪，劝我注意安全，搭讪不要理——但是据我旅行的经验，当地人搭讪可是和当地人交朋友、学习本地文化的黄金机遇！不用五分钟，我就和这哥们混熟了，他帮我砍价买手表（一个手表125rupee，即25块钱，他坚持要帮我付25rupee的那部分钱，只要我付100rupee——我们为此小小地争论了一下，不过最后他胜利了……介绍许多当地的历史、宗教知识，顺便还跟我介绍了他家的商店和其他兄弟三个（有一个每年都去中国）。他大哥快30岁了，最小的弟弟20岁，他今年25岁（25岁是我打交道的各国“本地人”里面年纪最大的一个，一般我都倾向和少年打交道，因为他们更安全，也更Q更正太~）
顺便说，他提到我不像本地的中国女孩，一个原因是因为她们从来不说英语……或者说不说话。他说我像中国和毛里求斯混血——当初在加纳的时候，当地朋友也说我像中国和加纳混血……囧里个囧……值得欣慰的是，他们的原因不是因为肤色黑……
当我购物完毕后，我怀有一丝侥幸的希望，想到唐人街找开门的商店，囤点泡面榨菜辣椒酱什么的以便路上补给。于是他就骑摩托车载我去唐人街兜风了。唐人街果然也都关门（顺便说，中国商人勤奋有口皆碑，我深为怀疑，如果不是法律规定星期天商店开门要罚款，还有什么能阻止他们每天都做生意……那就去别处看看吧，于是我们骑过了整个市中心，到山上俯瞰城市风景了。于是我又看了一遍fort——虽然我没好意思告诉他，其实他“给我看超级好的东西”，我上午的时候已经看过了:)
不过，这确实是超级好的东西，这样美丽的风景和闲适的下午。他虽然一个月只挣8000Rs（当地一升汽油50Rs，但是一盒牛奶200Rs，真是油比奶便宜），但他说“我是一个很富有（wealthy）的人，因为我有这美景”。我同意得无以复加——还有什么比这美丽的小城和慢节奏的生活更愉悦的呢？
下午5点，幸好还有个别餐厅开门，所以他就推荐了一家有中国食物的餐厅。同在巴西遇到的当地男孩一样，他们坚持不让你为他们买一份食物（即使是真心想感谢他们的陪伴），就是看着你吃……顶多喝一点饮料。（顺便说，他们也不会为你买单的，这种事最好别想。）但好在中国菜和米饭都是盛在盘子里，总是可以分的，所以我们就平均分了食物~青菜、香菇炒鱼肉，带一点汤汁，当我拌上米饭送进口中，我差一点热泪盈眶……
太……太……太好吃了！！！
我们吃饭的时候，聊了一会儿当地的货币（我在做这个research project，研究各国货币上面各种图案的含义），顺便也聊起了感情——反正被问到“中国有没有男朋友”，是每次搭讪都会经历的问题啦，倒没说对方有什么特别的企图，所以，只要习惯这个问题就好。虽然，虽然每次我都要老老实实地回答，“没，一年前分手了。因为太忙。”
他也说起来自己的女朋友，10岁的时候她去了加拿大，8年之后再回来，两个人默默无语地相互大眼瞪小眼了整整两天（大约就是无语凝噎的意思）。但在他22岁的时候，他们还是分手了。然后我们就重复了好几遍，“That&amp;#8217;s life”。
吃完饭，基本也就该回船了。因为不准带水果上船，所以我就把中国女孩送我的芒果送给他了。他坚持要送我一点礼物，让我等他两分钟。我就边等边在集市上买了两件T-shirt（这里的东西真便宜！和加纳一样便宜，但是品质比加纳好很多！）。
两分钟之后他骑摩托回来，送给我3条新的印度风格的上衣（我不知道该怎么称呼这种衣服——就是长长的罩衫，可以当连衣裙穿，但不是很长。这种衣服加一个腰带或者腰封比较好看，姑娘们懂~），和一小瓶闻起来非常异域风情的香水（应该说，也是印度的味道吧，还有点檀香）。哇塞，好人啊！还有礼物！
眼看只有15分钟了，我们又骑着摩托车一路狂奔回船。果然像guidebook第一页《Introducting Mauritius》里面说的那样，“Indeed, the motto most people who know the island will associate with Mauritius is the easy-going ‘No Problem’. Nothing is too much of a problem for these hispitable islanders”，我一直问“我们能赶回去吗？”，他总是信心满满地回答我——“No problem!”然而，因为他对码头区域不熟悉，我们还走错了路，紧张得我一直捏紧手表。但幸运的是，最后他找对了路，我在差2分钟就6点的时候上了船。
当我抱着一线希望，跑到7层甲板上远眺的时候，岸边果然已经没有了他和他的摩托车的身影。刚才的一切仿佛只是一场梦。
又是一场梦。
有时候，这艘船就好像带你屡屡进入梦境。但是时刻到来，跑回船上，一切故事仿佛都发生在另一个世界一样。
晚上8点，我们的MV Explorer又载着七百多名乘客起航了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>