<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>伊利诺伊州 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://cape.github.io/tags/%E4%BC%8A%E5%88%A9%E8%AF%BA%E4%BC%8A%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 伊利诺伊州 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jul 2012 14:35:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cape.github.io/tags/%E4%BC%8A%E5%88%A9%E8%AF%BA%E4%BC%8A%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>集独立自由和浪漫于一身——西北大学</title>
      <link>http://cape.github.io/2012/07/northwestern-university/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 14:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cape.github.io/2012/07/northwestern-university/</guid>
      <description>作者：林怡惠
公立/私立：私立
地理位置：伊利诺伊州
校园环境：郊区
西北大学（Northwestern University）的学生常常自嘲地把学校名字解释为“Nerdwestern（书虫聚集的西北）”或者“Northwasted（纸醉金迷的北方）”。这两个与Northwestern形似的单词生动地形容了学校的两个方面。你可以选择利用学校丰富的教育资源，静心钻研学术；你也可以选择参加学校各类独特活动，在一年一度的舞蹈马拉松（Dance Marathon）里为慈善募捐疯狂跳舞30个小时，或是在学校组织的音乐地罗日（Dillo Day）那一天，在密西根湖（Michigan Lake）旁边尽情享受阳光与音乐。可以说，西北大学为学生提供了形形色色的选择和充分的自由。
&amp;nbsp;
很难说一个典型的西北大学学生是怎样的。或许他是Bienen音乐学院 (Bienen School of Music) 的学生，他会邀请你参加他下周的表演音乐会（Performance Concert）；或许他是McCormick的学生，他会向你展示他的设计作品和西北大学巨大的工程设计中心；或许他是Medil的学生，在全美最好的新闻学院之一研读的他，或许随身带着录音笔，正忙碌地冲向下一个采访地点；或许他是教育和社会政策（School of Education &amp; Social Policy，简称SESP) 的学生，关心教育和社会政策的他或许会和你讨论最新的社会热点；或许他是传媒学院（School of Communication）的歌剧学生，他大概会一边手不停歇地设计仲夏夜之梦的纱裙，一边激动地向你介绍他们马上要在学校最古老的表演厅Cahn Hall上演的作品，当你聚精会神地听的时候，Tom Hanks的儿子可能就会经过和你说声：“What’s up（嘿，你好）”；或许他是韦Weinberg的学生，他可能已经目标清晰地决定成为一个医生，或许他依然迷茫而不知道自己的梦想，但这没有关系，因为在西北，你可以选择任何一种生活方式。除了你自己，没有人可以定义一个西北大学学生，没有人可以定义你的选择和梦想。 &amp;nbsp;
坐落在Evanston这个宁静而美丽的小镇，毗邻芝加哥这个热闹的国际大都市，西北大学的地理位置可以说是得天独厚。如果你热衷美食，在埃文斯顿,你可以去尝试近两百家不同风格的餐厅，我家楼下就有一家日本餐厅、一家法国餐厅、一家印度餐厅和一家爱尔兰餐厅。如果你喜欢购物，这里虽然没有大商场，但是也有很多品牌商店，而且你随时可以坐20分钟车去最近的购物区Old Orchard。如果你喜欢在闲暇时看一场电影或是读几本有趣的书，这里有一家电影院和两家连锁大书店，你还随时可能会在某个街角惊喜地发现一家二手书店，那里经常可以淘到不少好书。最重要的是，埃文斯顿非常安全，你常常可以看到学生午夜12点从电影院出来三两结伴回家。如果你喜欢热闹，你随时可以坐上学校的巴士，坐30－40分钟车，你就马上到芝加哥最繁华的商业街Michigan Avenue。你可以去Hancock第92层高楼看城市风貌，你可以去Millennium Park在高楼林立的城市夜景下溜冰，你也可以去最近的剧院看一场最新的戏剧。作为一个西北大学的学生，你同时拥有繁华的都市生活和宁静的小镇生活，不得不说是一种幸运。 &amp;nbsp;
尽管拥有这样多的选择和资源，西北大学学生却时刻觉得时间有限。西北大学是三学期制（quarter system），这意味着这里的学生平均要比两学期制（semester system）的学生多15％的考试。这15％也意味着多了无数个在图书馆挑灯夜读的夜晚。另一方面，也由于可以选择研习更多课程，西北大学的学生一般都有两个专业，甚至可以是在不同学院的两个专业。而在这繁重的课业压力下，西北大学学生依然保持一颗浪漫的心。记得我在来西北大学前，看到过最让我心动的一句学校介绍就是“密西根湖（Michigan Lake）就是西北大学的围墙”。湛蓝宁静的密西根湖包围着这所悠久而古老的大学。如果你在一个天气晴朗的早晨去湖边漫步，就可以看到湖边画了各种图案的石头。有学生社团在这里留下社团标志，有朋友结伴来这里纪念友情，但最多的是见证爱情的石头。我就曾经见到一块巨大的石头上面密密麻麻画了一整首情诗。当你面对波光粼粼的湖面轻轻念着上面的字句，仿佛连冰冷的石头也变得浪漫起来。印象最深的是一块画了两个中文名字和中文“结婚纪念”的石头，上面的日期已经是十年前了。不知石头的主人是否还会来这里怀念曾经的岁月？他们是否还记得曾经在西北大学留下的爱情诺言？当你在密西根湖边走过，你走过的不仅是一块石头，一幅画，一首情诗，更是西北大学学生年复一年流传下的浪漫情怀。 &amp;nbsp;
西北大学可以说是一个与石头特别有缘的学校。除了湖边你可以随时随意画的石头，学校还有另外一块标志性的石头。西北大学的学生亲切地称呼它“the rock”。在学校南校区的中心，每天都有无数学生经过这块石头。可以说，这块石头是学校最有效的媒体宣传方式。常常有学生社团在这块石头上画上需要宣传的活动。正因为这块石头的炙手可热，学生需要经过一个24小时的“guide the rock（守护石头）”的过程，才能有画石头的权利。在这24小时里，必须时刻有人守护在石头边上。晚上要睡觉怎么办？那就睡在石头边上！这个不近人情的规定却成为了一个有趣的传统。通常一个学生社团的学生会轮流守护石头，渡过这漫长的24小时。比如西北大学的中国学生社团每年在国庆前夕，都有画石头庆祝国庆节的传统。也有人勇敢地一个人完成了这24小时。去年，就有一个大四的学生在毕业前守护了石头24小时，然后在石头上为女朋友写下“will you marry me（你会嫁给我吗）”,也成为了一段佳话。 &amp;nbsp;
每个学校都有自己的吉祥物，西北大学也不例外。西北大学的吉祥物就是一个酷似动画片猫与老鼠中杰瑞的猫，又叫Wildcat。他有一个亲切可爱的名字：Willy。Willy经常出现在学校的各种大型活动中，穿着紫色的衣服，摇头晃脑地和学生打招呼。狂野不仅是吉祥物的名字也是西北大学学生的象征。在严肃的学术氛围里，西北大学学生依然保持着这份狂野的精神，崇尚独立而自由的人格。在每年三月底举行的舞蹈马拉松是西北大学一年一度最大的慈善募捐活动。在三月份的第三个周五下午开始，参加的学生需要没有停歇地跳舞30个小时。 &amp;nbsp;
为了获得这个疯狂的资格，每个参与的团队需要募捐800美元。所有的钱都会捐献给组织严格筛选的公益组织。在2011年的舞蹈马拉松，西北大学的学生募捐到超过1000000美元。最后的落幕式是最令人感动的。很多人为学生诚挚的爱心感动，很多人为这长达一年的准备工作感慨万千，最多的，是学生欢呼的声音“go Wildcats（Wildcat加油）”。这就是对西北大学这群野猫自由精神的欢呼。或许有人会疑问怎么会有人愿意付出800美元去自己找罪受跳舞30小时。但在西北大学学生眼里，无论是怎样的疯狂，怎样的不可理喻，只要符合他们的独立人格发展，遵循他们的自由精神，都是理所当然的。在西北大学你所能获得的最大的财富，或许就是这份勇气。你会敢于去挑战一些看似理所当然的社会准则，敢于去质疑一些看似前途光明的选择，但你不会去怀疑西北大学所带给你的独立与自由的精神。 &amp;nbsp;
最近西北大学震惊全美的性表演新闻再次体现了这个精神。Michael Bailey是人类性学研究（Human Sexuality）这门西北大学最热门的课之一的教授。他最近在课堂上让真人现场示范性学为这个疯狂的举动让向来以自由开放闻名的美国都震惊了。新闻甚至传到遥远的大洋彼岸中国，引起了不少老生常谈的“美国学校太疯狂”的感慨。在这样巨大的新闻压力和社会舆论下，西北大学学生却是一如往常地生活，顶多在听到新闻炙手可热程度时说一句“wow that’s cool（哇，好酷啊）”。Bailey教授说，真人性行为表演是他意料之外发生的，但那时他只犹豫了一下“but I cannot find reason to stop them so I let them continue（我找不到让他们停下来的理由）”。而在西北大学眼里，这并没有违背他们独立与自由的精神。他们的平静是因为他们没有找到需要质疑这个行为的理由。无论这是否符合世俗标准，无论这是否违背道德准则，在他们眼里，这都是西北大学的一部分。无论他们追寻的理想是否符合所谓的标准，如果他们不能找到让自己停止的理由，他们就会持续这份wildcat精神，去实践自己的理想。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>