<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>斯里兰卡 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%96%AF%E9%87%8C%E5%85%B0%E5%8D%A1/</link>
    <description>Recent content in 斯里兰卡 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2014 11:29:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%96%AF%E9%87%8C%E5%85%B0%E5%8D%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>斯里兰卡留学体会——我们该如何看待外部世界</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/05/the-sri-lankan-foreign-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/05/the-sri-lankan-foreign-experience/</guid>
      <description>斯里兰卡留学体会  ——我们该如何看待外部世界  文/高骏 2008年的9月，作为四年一届的僧伽罗语专业学生，终于等来去对象国交换学习的机会，那时候想象中的“红茶之国”、“印度洋上的宝石”正处在将近30年内战的最后阶段：政府军在斯里兰卡岛北边战场上在艰难地收复失地，在东边被躲在丛林里的反政府武装缠住打游击，身后首都还不时遭到自杀袭击和空袭。联合国调查报告显示大约有4万人在那场战斗中丧生，他们中绝大多数死在北部的冲突地区，也有很多平民丧生于首都的各类爆炸事件中。在我们出发前一段时间的新闻报道中，充斥着战场上尸横遍野的场景和爆炸后的公交车残骸，外国媒体的纪录片更是将炮击地区录制的视频直接放了上去，一秒钟前还在逃亡的人群一秒钟后就永远地躺在地上。透过媒体看到的斯里兰卡，全国都弥漫着战争气氛，人们似乎都生活在恐惧之中，死亡是旦夕之间的事情。
飞机落地之后看到的是一副典型发展中国家的模样，破烂的道路和路边几乎没有超过三层的楼房，路边持枪的警卫眼神里总透着怀疑，偶尔还会遇到封路或者检查点，人们需要耐心地等待放行，以确保没有恐怖分子混入首都，可是，生活是平静的。清早上学时候站在校门口能看到赶公交来上学的学生，许多人挤不上车就干脆扒着车窗“挂”了一路来上学，路边卖鹰嘴豆和芒果条的小贩在大声叫卖忙忙碌碌，商店、集市、车站也热闹如常，似乎没有人因为正在进行的战争而对生活方式有任何改变。而我呢，上飞机之前专门带了两大瓶沐浴液和两大包方便面，准备在宿舍和学校两点一线之间打持久战，当发现超市里的东西应有尽有的时候，我意识到眼前的这幅景象和想象中的相差太远，需要重新调整生活的规划了。所以，战争不是每个人的战争。那些关于“生与死”的消息是最吸引眼球的，经过媒体放大后造成的印象好似雾里看花，与真实的情况其实相差甚远。
“形势还是很严峻的。”使馆专门派工作人员来介绍情况，细数了过去大半年首都遭过的自杀袭击和空袭。恐怖分子是十分危险的，他们会在包里放上炸弹去炸公交车，会在身上绑上炸弹跑去高官出没的地方，会扛着冲锋枪去闹市和体育场“突突”无辜的平民，他们会开着小飞机去炸电站、炸工厂、炸机场、炸学校……总之，在家躲着也没那么安全，出去乱跑基本就离死不远。这些要命的宣传再配合遍地扛枪的警察，真的让你感到战争好想就在身边，老华侨的谆谆告诫不要乱跑乱说话，还有同去的老师不断叮咛，简直让我愈发觉得生活是如此水深火热。于是偶尔出门会尽可能坐三轮摩托车，尽管这样要花掉比坐公交多出几倍的价钱，还要快去快回决不在路上耽搁。
然而和当地同学一起出门，他们可不会花钱坐三轮摩托，被他们带着一起挤公交，还要四下打量身边有没有带包的乘客，再看看他包里像不像是装着炸弹的样子，尽量挑离车门近的座位，反正兰卡的公交车不关车门，真有什么事情也为跳车图个方便。兰卡公交车司机身后的作为是僧侣专座，从细节上体现着这个佛教国家的与众不同，当然法师们可不像我坐得这么忐忑。从偶尔的尝试，到慢慢把坐公交当成习惯还熟悉了线路，心态也逐渐适应了把每天当成人生的最后一天来过，生活的范围逐渐大了起来。随着车去了首都商业区，那里是全岛最具现代化气息的地方，人们衣服鲜亮，太过入时的打扮似乎和这个传统的国家很不搭调；也跑去海边赶着看夕阳，不能在公共场所举止太亲密的小情侣们会到这里撑起一把小伞，仿佛巨大的“请勿打扰”标志，为他们留出一片私密的世界；寺庙里人们祭拜一如往常，一袭纯白的善男信女们会捧着经书在菩提树下读一整天，面色平和若有所思，仿佛佛祖的教诲可以让他们忘却时间的流逝；学校里嬉闹的孩子们脸上更看不到战争的痕迹，南亚人特有的大眼睛长睫毛配上孩子们天真的笑容，让你感到尽管外面战火纷飞，这个国家的未来仍然成长在纯净的乐土上。我们常说“眼见为实”，许多人以为去到当地就掌握第一手的信息，三五天的考察就算了解当地情况，不够深入的观察往往一叶障目，离真实的状况可能相去更远。
除了有关战争的传言之外，要在斯里兰卡生活需要接受的东西还有很多，比如南亚人出了名的没有时间观念。刚刚入学需要办好多手续和证件，前后拖延了将近一个月，在国内分分钟就可以搞定的事情，在那里要花的时间可能超出你的想象。还有更离谱的，我们按着安排好的上课时间赶去教室生怕迟到，结果老师还没来，后来发现老师迟到还算给面子，进入雨季之后老师常常干脆不见了；再比如说好的下午四点足球队训练，四点钟操场上自然是连个鬼影都没有；和当地人约好的郊游、聊天等等不论什么事情，总之半小时之内如果人家出现，你简直可以感谢佛祖了。我们曾经聚在一起讨论过原因，有天气致人懒惰一说，天气热人就不爱动嘛；有生产要素猜想，所谓热带农业社会太容易出粮食人就不会太勤奋，不像我大中华文明总有紧迫感；还有宗教意识流，斯里兰卡是佛教国家，而佛教是相信轮回的，所以他们一定认为这辈子因为太慢而没做完的事情可以下辈子继续做。
其实怎样的猜测都没有意义。这种对生活习惯的批判态度其实来自于我们自身对于跨文化生活适应能力的不足，离开我们习惯的环境，面对那些不能适应而又不利于自己的事情的时候，需要为此找一个借口而已。相反的，当你发现“慢”在一个区域内成为共性，在当地人眼里，那些汲汲于几时几分的家伙反倒显得奇怪，这只是一种生活方式，并没有好坏之分，更不需要承受“现代化”语境的教条。在批判和自我批判的心态下，我花了很长时间才让自己慢慢习惯这种节奏，而习惯之后发现其实也蛮有乐趣的。拉宽自己对外部世界的包容度，生活其实美好很多，约定见面有人来晚了也一样笑脸相迎若无其事，留着更多的精力用来享用一起相处的时光，好一些消耗在无用的抱怨上。抛开理解而谈文化差异是件很浅薄的事情，对于陌生的地方，都会经历雾里看花的扭曲认识、初来乍到的新鲜感、差异带来挫败和抵触情绪，最后才能适应和享受。
跨文化的适应性是需要不断锤炼的能力，只有在一个新地方待久了之后才会慢慢懂得适应和融入，眼光从最初聚焦在种种“不同”转而乐于观察自己和当地人之间同质化的细节，这种“同理心”的建立是走出去的关键，不光人要走出去，心也要从充满舒适感的小圈圈里走出去。直到有一天，我们这一代“走出去”大潮中的实践者们能够在世界的任意角落坦然地展示自我，能够关注、理解并适应与来自不同地方的人们相处，这个国家才真可称得上崛起。
&amp;nbsp;
编辑：邱不苑
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>围城之窗，Susie在斯里兰卡 ——厦门大学高冰倩Susie专访（二）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/siege-of-the-window-susie-in-sri-lanka-interview-with-xiamen-university-high-bingqian-susie-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 02:46:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/siege-of-the-window-susie-in-sri-lanka-interview-with-xiamen-university-high-bingqian-susie-ii/</guid>
      <description>* 欢迎通过邮件与高冰倩交流：susie.rebecca301@gmail.com 嘉宾：高冰倩Susie 采访：宁欣 勇往直前，斯里兰卡之路 A: Susie, 你是通过什么渠道前往Sri Lanka呢？
Susie:
看了前面的种种美好，如果你觉得我来兰卡是度假的，那你就完全错了。
我参加的是一个叫做AIESEC的国际非盈利学生组织在斯里兰卡分会举办的青年领导力发展项目，当时筛选流程总共持续了一个多月，最终当斯里兰卡总会的人力资源总监Hatim给我发来祝贺邮件的时候，真有种媳妇熬成婆的感觉=P有若看到一扇神秘的大门在向我缓缓打开，通过缝隙透射出的耀眼的光芒以及隐藏其后的未知的风险和挑战对我来说都有着极大的诱惑力。于是就这样开始了我的“穿越时空”（从冬天到夏天）、改变生命轨迹的斯里兰卡之行。
&amp;nbsp;
A:当时为什么选择了斯里兰卡？
Susie:
其实最初选择斯里兰卡的理由一点都不炫丽，仅仅是因为：它出现了。
在决定要申请斯里兰卡项目的前一个月，我还在准备着新西兰的签证材料，当时我已经通过面试获得了新西兰的一个实习机会，我将在北半球的冬天前往南半球的夏天度过我一个月的寒假，不仅刚好避开了寒冷的冬天，且是新西兰最佳的旅游季节，奥克兰舟楫横阵的港湾，散落着如同珍珠般的零星岛屿和沉睡的朗伊托托火山都令我无比兴奋和向往。然而，仅仅新西兰繁冗的签证政策就当头给泼了一盆冷水，时间已成为奢侈品的我根本没有条件去打这场持久战。
就在我为不得不放弃这个天堂般的国度而跌落低谷的时候，另一片人间净土却悄然靠近了。当我看到官方发布的青年领导力发展计划招募顾问时，我似乎在瞬间接收到了宇宙的神秘能量发出的信息——上一次的错过也许是为了这一次更完美的相遇——我的AIESEC工作经验、对NGO（非政府组织）和非盈利组织的热情以及想要实践的决心已经足够支持我去为斯里兰卡的青年人领导力发展出了一份力，于是我便毫不犹豫地申请了。 突破困难，力量来源于内心 A: Susie，在Sri Lanka, 你的主要工作内容是什么？
Susie:
首先简单介绍一下我当时所投身的国际学生组织AIESEC: AIESEC是一个由在校大学生和新近毕业生运营的全球性的非盈利组织，其成员关注领导力发展和世界和平等议题。它通过为青年人提供海外实习、国内国际会议等机会来发掘和实践自我潜能，激发和培养青少年领导力，从而对社会产生积极影响。
作为青年领导力发展项目的顾问，我在斯里兰卡的首都科伦坡主要工作职责有三个：一是与AIESEC斯里兰卡的分会领导人一同策划这个青年领导力发展项目，并组织校园宣讲会，深化当地大学生对“社会责任感”、“领导力”和“积极地变革”的认识。二是以当地分会现状为基础，重新构建人力资源管理和领导力发展模式，通过该国际平台为当地青年人提供更多的发现并发展自我潜能、贡献领导能力的机会。三是分析现存市场环境，认清当前市场危机和潜在机会，从而制定出现存市场拓展与新市场开发的策略以及具体实行方案。在改建分会人力资源架构中，非常重要的一步是为分会招募新成员（recruitment）来参与项目实施，而为了招募到优质的新成员，必需且重要的就是做好宣传（promotion）工作。
于是便有了后面的故事。
&amp;nbsp;
A: 在工作中，你觉得印象最深刻的事情是？你有遇到什么困难吗？
Susie:
说到工作，那可真是一把辛酸一把泪呀。在这样一个美丽的岛国，秀丽的水土养出斯里兰卡人慵懒闲散的生活态度。刚与科伦坡Kaleniya大学的AIESEC管理层团队接触的时候，他们的工作态度让我甚是震惊。在过去一年培养的工作思维严谨、习惯快速生活节奏和工作追求专业的我看来，他们每日是能做就做、不想做就不做、总把娱乐、生活闲杂放置优先的工作习惯让我甚是不满。我决心改变这种状况。然而，无论我怎么努力跟他们强调“professional（专业）”、“regulations（制度）”和“team spirit（团队精神）”的重要性，无论每次会议时他们是怎么微笑接受点头称是，会议时间一过，这五个人呈现给我的就是懒懒散散的样子，好似一盘散沙，怎么都找不到能将他们凝聚起来的恰到好处的那捧水。
&amp;nbsp;
涅槃与收获，且行且珍惜 A：你是怎样解决在工作中遇见的困难的呢？
Susie:
我曾愤怒过，气馁过，还半开玩笑地翻译“烂泥扶不上墙”给他们听来发泄我的不满，但失落过后，思索过后，我还是决定站出来。
“与其忍受黑暗，不如主动伸手点亮蜡烛”。如此大费周章地在家家团聚的春节独自勇闯岛国，难道为的就是一个人坐在蚊虫纷飞的小破房子里做个唉声叹气的小怨妇吗？若真是这样度过这一个月，岂不是辜负了不顾40°C高烧顶着感染疟疾的风险出国当天凌晨昏倒上海街头而飞机起飞的前两小时还躺在医院猛扎四针然后昏昏沉沉奔去机场赶飞机(这又是另一个故事了，详情请参见人人日志《报平安》)的自己？岂不是辜负为了我能顺利离校与老师沟通数次即使在分会工作出现重大失误并遭到学校封杀仍给予我无限信任支持鼓励和信心的父母？岂不是辜负在数打来自全球的优秀青年精英申请者中选择了我并从始至终给我最多支持理解以及建设性意见的AIESEC斯里兰卡总会人力资源总监Hatim？
站出来，没商量——
没有人做策划，我便一个人做：凭着经验和理论写提纲，再根据分会实际情况即现有的资源和需要解决的问题去丰富它，遇到有关分会现状问题便缠着相关负责人刨根问底，如果对方借口上课或宗教活动不愿面谈我便死皮赖脸地煲着“电话粥”，反正兰卡的通讯业发达——国内打电话每分钟折合人民币几分钱！
没有人做宣传，我便一个人跑：要来了Kaleniya大学上课的时间表，每天上午八点是第一节课，于是7:50我便守在教室外头，在上课前十分钟教室几乎坐满人的时候，获得老师准许后冲进去简要介绍青年领导力发展计划并留下宣讲会的时间地点，三分钟解决一个教室后再跑向下一个，留下一屋子的棕皮肤学生们讶异地“大眼瞪大眼”或是兴奋地交头接耳。这样十分钟能跑三个教室，之后再等待下一个课间十分钟，又是三间教室……这样整整跑了三天，便把整个大学的外文学院、管理学院、经济学院和人文学院给扫遍了。
没有人做海报，我便自己去做：安装了简洁版的photoshop，向总会要来了之前海报的模板，再去找来Kaleniya大学曾经参加过项目的大学生Annie要来照片——身边的案例总是更能打动人心——有了素材，就可以摸索着做了！即使失败数次也无妨，反正右键删除的边际成本几乎为零！
就这样，“伸手点蜡烛”的愿望给了我一腔的热血，对“lead a change（引领变革）”和“have an impact（产生影响）”的坚定信念使我在碰了壁、摔了跤的时候没有退缩，一个月的坚持让我看到了自己弱点的同时坚定了我对“jumping of comfort zone（跳出舒适区）”重要性的认识，更具有历史性意义的是，我真正实践了“引领改变”的理念——也许是受到不计较付出的我傻傻坚持的感染，散沙般的团队中竟出现了奇迹，他们一个接一个主动加入到工作中来，promotion booth（宣传摊位）、贴海报、宣讲会环节准备、报名流程设置……我不再是一个人，我真正“感觉”到了我所拥有的团队，那是一股力量的融合，是一团燃烧的烈焰，是一阵强劲的风，席卷整个校园，路过之处尽留振奋的人心，挟带走的却是对个人和社会的信心以及对团队的赞赏和信任。
宣讲会是一个巨大的成功。当兰卡总会主席Ashan对我说，“Susie你知道吗，Kaleniya分会在有史以来的十几年里，从来没有办过这样大型的宣讲会，从来没有这样丰富的环节，从来没有吸引到过这样多的听众，从来没有回收过这样多的报名表。是你，帮助他们更新了历史，带着他们走入了新的时代”的时候；当Kaleniya分会主席Thirsha对我说，“Susie你还记得我们的争吵吗，我对你大喊不可能，控诉你不了解我们的市场，完全倚仗自己的经验瞎指挥，现在我必须承认，你说对了，我的确不应该没有尝试便下结论，只有努力试过，才有资格说有没有可能”的时候；当所有人涌向我拥抱我大喊Susie we love you we do的时候，我忍不住流下了眼泪。所有曾经经历的辛酸和委屈都变得那么美妙，那一刻我看到了“change agent”的力量，我成为了“have an impact”的实践者，收获了“跳出舒适区”的丰硕的成长之果。
Life is all about experiencing. 人生在于经历。我不知道我的前方有什么，但我愿意带着感恩的心去体验所有。
且行且珍惜。  宣讲会现场认真的听众。身着AIESEC T-shirt的Susie正在 逐步讲解青年领导力发展计划以及能够提供的海外实习机会。 Susie：“工作伙伴Rakitha，这个两米高的大小伙子瞬间让我显得如此娇小（偷笑:p）”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>围城之窗，Susie在斯里兰卡 ——厦门大学高冰倩Susie专访（一）</title>
      <link>http://www.hicape.com/2011/10/siege-of-the-window-susie-in-sri-lanka-interview-with-xiamen-university-high-bingqian-susie-a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 06:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2011/10/siege-of-the-window-susie-in-sri-lanka-interview-with-xiamen-university-high-bingqian-susie-a/</guid>
      <description>* 欢迎通过邮件与高冰倩交流：susie.rebecca301@gmail.com 嘉宾： 高冰倩 Susie 采访：宁欣 &amp;nbsp;

&amp;nbsp;
你是否有这样的胆识，在家家团聚的春节，告别家人，告别舒适，独自一个人去到一个陌生的国度，体验另一种风情？你是否想在黄昏时分，在离天空最近的国度里抬头看夕阳西下,繁星升起？在心灵唤醒的那一瞬，拥抱到一束光，看到原来生命一直都存在另外的路途。别一心只为捧在手掌上的几片花瓣沾沾自喜，其实，你的围城外有一整片无比惊艳的玫瑰花园。
柔中带刚，一面是小女生的浪漫情怀，一面是不输的大气和坚强，Susie，以自己不畏惧不退缩的勇敢，在我们的城墙上打开了一扇窗。
高冰倩，Susie Rebecca, 09级厦门大学本科生，”jumping out of comfort zone”的实践者，主流和常规的挑战者，实践多元的先锋。喜欢四处游走，热爱多元文化，习惯性迷茫，偶尔小纠结，但从不停止自我反思与成长。
下面，就让我们跟随着Susie高冰倩的脚步，去认识一下她眼中美丽的斯里兰卡吧。
心向往之，梦中的斯里兰卡 A: 能说说你眼中的斯里兰卡吗？
Susie:
斯里兰卡位于印度往南，是一个有着约两千万人口的6.5万平方公里岛国。从地图上看，斯里兰卡形如一滴眼泪，点缀在印度洋上，因此常被称为“印度洋上的一滴泪”。
我对斯里兰卡最深刻印象之一就是佛教文化影响深远。斯里兰卡的主要民族是Sinhalese（僧伽罗族），占了总人口的74%，次之是Tamil（泰米尔族）。这占总人口约70%的僧伽罗人几乎都信奉佛教。在前往兰卡之前，我对宗教可谓是知之甚少，在兰卡首都科伦坡结识的一个大三学生Rakitha便自告奋勇地为我普及“佛教常识”。他说，在众多高僧和多数佛教信仰者心中，佛并不是“救世主”、“万能的神”，而是一名“发现真谛者”。他说：“佛从来不要求我们必须要做什么，他只对我们讲，什么是应该做的，什么是不应该做的。佛教有五戒：戒杀、戒盗、戒淫、戒妄语、戒酒。“不杀生”是“仁”，“不偷盗”是“义”，“不邪淫”是“礼”，“不妄语”是“信”，“不饮酒”是“智”。但佛主不会“禁止”我们去做这些事，他只会让我们知道，持戒是“功德”，破戒是“过失”，至于做还是不做，还是要看自己。”
我想这就是我们所说的“自律”吧。
也许是佛教信仰的关系吧，斯里兰卡人大多面目平和、心地善良，我在兰卡的一个月从未遭遇什么坑蒙拐骗或者恶意伤害事件，反倒是出行所受的各种照顾：飞机上落东西后机场保安大叔的满腔热情帮忙出入境还主动跑腿，托运行李丢失后信息台的帅气小伙翻遍整个机场托运仓库亲自送到我手，受不住颠簸公车上摔倒大叔大姨大姑大伯全都起身来扶还加各种让座（汗颜），两家host的爸爸妈妈用最原始的瓦罐生火烧水给我洗热水澡，家庭旅馆的老板借来摩托车开出去几公里就因为我说想吃一种当地新鲜的野生小虾……！还有火车站陌生人的帮忙提行李，被揪来问路的抓耳挠腮想英语，tuktuk(当地被称为出租车的三轮车)司机好心送我回家不收钱……那些数也数不完的小事层层叠叠，至今回想心中仍是一片暖意啊。
受佛教的影响，在首都科伦坡及我去过的几个城市，大街小巷都可以看到装灯结彩好生供奉的佛陀和美轮美奂的寺庙。
街边的大佛似与街路的喧闹隔世，宁静而祥和。  随处可见美轮美奂的寺庙  这座寺庙是露天的，雕像都笼罩在一片柔和而又明亮的橙黄之中。很温暖的感觉。  三米多高的大佛。进寺庙要脱掉鞋子以示尊敬。女性进佛家的寺庙还必须穿裙子。我穿的这条还是host family的妈妈借给我的呢！
除了宗教之外，作为旅游胜地的锡兰烙印于我记忆中的还有其大自然所赐的绝美画卷。蜿蜒绵长的海岸线穿过黄昏的细碎光线，将她迷人的美展示得尽致淋漓。  南部的unawatuna是一个小小的海湾。日落黄昏，夕阳将云彩镀金，路边成片的椰子树硕果累累，海面上是年轻人在冲浪戏水，金色的沙滩老夫妻牵手漫步，孩子追逐嬉戏黝黑的肌肤闪着俏皮的光。印度洋湛蓝的开阔胸怀包揽一切浮云，吹散发丝的拂面海风、伴着烛光的咖喱美食和五彩斑斓的海鲜大餐，绝对是你不想错过的奢侈梦境。我忍不住闭上眼睛深深吸了口气，是海水的淡咸和诱人的椰香，还有挚友陪伴身边的幸福的味道。神马？?你说我败金？这里的海滨餐厅开胃红酒+主食+餐后甜点价格也不过500兰卡卢比，折合人民币也不过30元上下！一个“king coconut（椰子王？）”只要20卢比（1.2元人民币），比水还便宜呢！家庭旅馆海景房？带独立卫生间的双人间2000卢比一个晚上，老板还好心地主动让我们五个人挤一间，于是每个人每晚只要400卢比，折合人民币25元！这样的物价，让人想不欢心都不行呀~
也许是受英国殖民的影响，斯里兰卡人的晚饭时间在晚上八点到十点左右，Keren Ann的歌声陪伴下的烛光晚餐后，漫步在夏夜的海滩上，细致的沙质传递着绵绵的触感，海浪像淘气的孩子不时地拍打脚趾。傍晚迷人的天空勾勒出椰树高大的轮廓，沿着长长的海岸线无数家小餐馆咖啡厅已燃起了橘黄色的星点霓虹，海滩上还有熊熊的火把，似要把这异域的情调推至极致，柔和的温暖的色调诱惑地诉说着今夜不醉不归的誓言。
耳边是海浪拍打的此起彼伏，循环往复着相同频率好似永远不会疲倦，奔来的汹涌是正值花季的我们对未知世界探索的热烈渴望，退去的渐远又如每日尽头的小憩带走了整日浮尘和疲惫。正当我陶醉于这千金不换的视觉和听觉盛宴时，身后来自巴西的小帅哥Helio突然拉住我的手臂，说：“look up, there’s a surprise for you.（抬头看，有个惊喜给你）”。我疑惑而不情愿地从万家灯火中抬头，这一瞥却再也舍不得移开目光！如果说咖啡厅小酒吧的昏黄灯光是开采中的金矿，那头顶上那一片耀眼就是钻石的光芒！我从来没有见过那样璀璨的星空——这个离天空最近的国度，洁净的大气层和低调安宁的小镇，无一不将它衬托得愈加雅致动人。在这璀璨如皇冠的星空下，深吸着大自然的灵气，伴着烛光小啜兰卡特制椰子酒，身边还有异国帅哥相伴，谈人生说轶事，岂不享受。 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>