<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>波兰 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%B3%A2%E5%85%B0/</link>
    <description>Recent content in 波兰 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2013 13:45:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://actionthinker.github.io/cape/tags/%E6%B3%A2%E5%85%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>去波兰支教——专访AIESEC 波兰支教项目参与者王李卿</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/support-education-in-portland/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2013/10/support-education-in-portland/</guid>
      <description>采编/撰文：左宇  来自西南财经大学国际贸易专业的王李卿，在今年一月份参与了AIESEC海外志愿者项目，与其余七个来自不同国家与地区的伙伴们一道，前往波兰西南部城市弗罗莰瓦夫（Wroclaw），参加“联合国千年计划”的志愿者支教项目。在这两个月的时间里，他们是怎么管理自己的团队的？他们都课堂上讲什么？他们在当地都有哪些形形色色的经历？这篇由左宇采写的文章，将带大家了解一段别样的异国支教之旅。 Z：左宇
W：王李卿
 项目与团队介绍  Z：简单介绍一下申请到去波兰的过程？ W: 简单介绍一下AIESEC，它分为教育类、科技类、经管类与志愿者类，我当时是以志愿者形式去，在考虑综合因素后选择西欧，但其实西欧难度是比较大的，我通过中国地区的面试，分为了群体面试与一对一面试，面试通过后，我就可以在全球AIESEC系统网络中找寻项目，把自己的简历投递过去，由当地的机构对我通过skype进行面试，最后我选择了波兰的弗罗莰瓦夫，项目会在当地高中，主要宣传联合国千年计划，并宣传志愿者国家的文化。 Z：团队由哪些人构成？ W：我们团队比较有趣，富有多样性与包容性，由八个人组成，三个来自中国，一个委内瑞拉，一个印尼，一个格鲁吉亚，一个埃及。“为什么全是发展中国家？”这个项目比较偏发展中国家一些，AIESEC每个项目不同，选人标准也是不一样的，例如联合国千年目标就主要针对发展中国家。团队成员之前完全不认识，都是通过AIESEC汇聚在一起，并建立GOOGLE GROUP进行讨论，不过由于时差问题，大家在真正聚在一块前交流很少，真正的活动都是在抵达波兰后展开的。 Z：项目是已经由主办方给到，只需要执行吗？ W：不是，活动主办方只是给到活动主题——联合国千年发展目标，具体怎么样实施需要团队探索，每个人确定做一个目标的项目，包含视频、图片、PPT、文字、游戏与户外拓展。一周去三个学校，以“3、3、2”的小队结构去各学校巡回，每个小队都由来自不同国家的志愿者组成。 z：不同学校的巡回中，如何做好项目控制与管理工作？ w:AIESEC当地有负责人，负责给我们日程表，并帮助联系HOST FAMILY以及其他的事宜，教学质量控制则是在每日结束后进行适时修改，团队内部每天开会讨论一次。 办公室一角  支教经历  Z: 教学的频率是怎么样的？ W: 为了争取尽量覆盖面最广，我们每周换一个学校开展项目，两个月的时间一共跑了五个学校。 Z: 支教方式与当地教学有冲突吗？ W: 方式很新颖，不过没有什么冲突。我们给学生带去的课程，对他们来说完全是新的面貌，不过学校在与AIESEC合作之初时，就已经选择去接受了新的支教方 式，所以在支教过程中没有太大的冲突。在教学中，当地学校的老师，特别是英语老师都很喜欢我们，因为他们发现孩子们听课都非常认真，包括平时调皮捣蛋的学生，这让他们很欣慰。 Z: 从第一个学校到最后一个学校，课程方案发生了大变样吗？ W: 课件PPT变化不大，然而视频资料与课堂小游戏发生较大改变。视不同年龄段在英语语言水平上深浅不同，视频资料一直在改进，我们之前在YOUTUBE上找联合国官方视频，记得有一次播放了一段艾滋病病人内心独白的视频，当地高中生受到了震撼，他们都表示内心沉重，这样的视频在前期也得到了较好的反响。 不过在后面，我们播放的许多饥饿、贫穷的视频画面都有些骇人了，我们经讨论后很多吸毒、贫穷的画面有些吓坏了这些熊孩子们，所以我们在后期更加有所选择去使用视频与图片。 在年龄段的划分上，针对年龄小的学生，我们会组织玩简单的小游戏，比如击鼓传花英文版，你说我猜英文版等等，不过限于英文水平，他们还是觉得挺有难度，而对于年龄大的学生，我们会带他们参加户外拓展的活动，比如在别人背后贴上纸条，告诉TA你对TA的第一印象（FIRST IMPRESSTION），这个活动他们都觉得挺好，让他们对自己，对周围的同学有了全新的认识，有时候背后的“good-looking”“nice””的结果让他们始料未及，活动现场到处都是笑声与欢呼声。 Z: 除了视频、游戏外，还有其他的授课方式吗？ W: 除了之前提到的授课方式外，我们还会有素质拓展，波兰当地的学校中午不安排午休，孩子们都是下午2点多放学，我们就组织着大家一块玩游戏，让志愿者与孩子们彼此更熟悉。我们会一起去探索弗罗莰瓦夫这座城市，他们给我们地标，然后我们按图索骥的去找。我们会经常参加他们校园歌舞剧、舞台剧的排练，他们还要求我们对他们的节目做评价，当地学校的歌舞文化气氛非常好，诗歌朗诵啊，话剧啊，歌舞会什么的都搞得是风起云涌，这些都是偏社团性质，他们也非常热心的参与其中。 教学反思  Z: 在项目执行中有遭遇到什么阻力吗？ W: 当然有，阻力一：感受到国外教育环境与国内很不同，当地学校的高中生年龄较大，起点都是18岁，甚至有21岁，让我们作为同龄人感觉压力挺大，我们有时候会想，我们将的东西，他们会不会不屑于听 阻力二：团队内的文化差异，欧洲人喜闹，亚洲人喜静，当周末我们不工作的时候，大家都会住在一间大的HOST family 里面，晚上来自格鲁吉亚和委内瑞拉的伙伴会在外面开PARTY，玩到凌晨四五点，回来把房间里的灯全部打开，把中国和印尼的队员们都吵醒，团队中的冲突十分激烈，这也是我心里最大的梗，有时候我们不得不大声提醒到“GUYS CAN YOU BE QUIET PLEASE?”，不过是他们长期养成的习惯，形成了一个长期现象，一直没有解决，同时，有些差异也表现得很明显：西方人较为开放，女生把内衣裤随便乱丢，而印尼队友因为信仰伊斯兰教，所以总是带着头巾，她对我们说，因为她的信仰，她的头发是不能让除了自己老公之外的其他成年男性看到，所以当她洗澡或是吹头发时候，所有队员都需要回避，这也是我感受比较深的一点。 Z: 教学中的文化差异反映在哪些方面？ W: 委内瑞拉、格鲁吉亚与埃及都有自己的母语，波兰学生会学习第二语言，与欧洲人交流较多，对亚洲语言学习较少，觉得汉语日语都是非常难的语言，出于同一语系、语法上，欧洲语言更容易上口，不过波兰英语普及较少，30岁以下基本会说英语，30岁以上使用英语较少，标识指示牌与菜单上全是波兰语，每个人都有配备一个小伙伴（BDDY），不过大多数都是有课业的大学生，也只有在闲暇时间他们才会出来带着我们到处走走逛逛。 Z: 面对语言差距，如何做沙龙似的探讨？ W: 这要分城里学生与乡镇学生的情况来讨论，其实波兰的城乡差距也较大的，在我们支教的学校里，有的学校安排年龄大的学生来听课，有的学校安排年龄小的学生来听课，然而我们在教学中发现，弗罗莰瓦夫市区里学校的senior 3学生的英文水平与我们接触到的大学生英语水平相当，有时候还可以做圆桌会议似的话题探讨。所以我们对高年级，我们会以思辨的形式展开讨论，他们也会向大家分享自己的见解与感悟，而对Senior 1以及学校在乡镇的的同学都是以视频宣传为主，通过提问给他们反馈，还有举例子：“假如你妈妈生病了，你是什么感受？”，激发学生的课堂兴趣。 Z: 在与波兰熊孩子们的交流中，你发现他们思维方式的不同之处体现在哪里？ W: 高中生还是处于思维打不开的层次上，他们活在自己的国家里，对外面的世界了解不是很多，当我们告诉他们联合国千年目标与非洲的状况时，学生们都表示惊讶和痛心。当告知他们非洲的贫困饥饿的概况，或者中国仍然存在计划生育政策，这些孩子们则是完全不能理解，或者是没有听说过。 Z: 有人说：“可以通过支教完成类似通识教育的学习”，你认同吗？ W: 认同，因为你在支教过程中，除了顾及手上的项目，还要考虑个人生活，还有一大堆杂七杂八的问题等待你去解决，从最初适应环境，到后面逐渐与人打交道等等这些，都是一次很锻炼人的机会，还比如，当我在向波兰学生们宣传中国文化时，我发现自己其实对中国文化知之甚少，在国内时我完全没有意识到这一点，这份经历也促使我想要更多的弥补自己有关中国的历史文化知识。 Z: 乡村的学生更需要支教，还是城市乡村同样需要？ W: 我认为是乡村更需要，因为在我的观察中，比较好的学校与师资多数集中在学校，家境优越的孩子可以开车或者由父母接送到城市上学，其他没有去城市学校的学生则留在乡镇上，这一点我从英语水平上能够感受到。我还记得在最后一个学校支教时，一路上有一个老爷爷一直跟着他们，他对我们说，他整整七十年了，这还是第一次见到亚洲人，我想一次支教活动，特别是海外志愿者来到乡镇学校去支教，对孩子们的提升是更大的。  个人反思  Z: 两个月支教结束这么久了，现在想来，支教对你的影响是什么？ W: 影响很多。第一、这个支教项目让我接触了一群可爱的人，之前提到团队队友间会有很多冲突，但大家会摊开来说，我们周末出去玩，把东欧也转完了，我们教了很多学生，现在在脸书上仍然有联系，回国后有一次我还记得，我们团队中的一个队友过生日，波兰当地学生们拍摄一段视频发送给她，视频非常感人。我有时候会想，也许我这一生都不会再有机会与这些学生相见，可每每回忆起来，都是非常温馨的画面。 二、我个人也有许多收获，比如提升实践能力，比如思维方式的改变、比如英语水平提升，眼界拓宽了啊这些，正是因为我在另一个国家，观察到了不同人的生活状态，丰富了自己世界观，让我现在思考问题时候，好像都要更淡定从容一些了。 Z: 两个月的短期经历会改变你的职业选择吗？ W: 会，通过与人交流，以及见识不同的人，我们都为彼此带去新鲜的东西，这样互相都有收益。我打算工作几年再出去一次，比如参加AIESEC经管类实习之类的。 Z: 当地教学体系与国内体系的对比有哪些？ W: 我觉得有以下几点： 一、学业的繁重程度：当地学生完全不能理解我们国内高中生早七晚十的高中生活节奏。因为对他们而言，上大学只是为了提升，波兰人口较少，上大学也挺容易，他们没有对高等教育抱有太大的功利心。 二、在教学内容上，与国内偏重理论相比，当地学生的学习内容更加偏重与实践方面，更为实用。 三、他们与老师的关系不一样。老师与学生常常是开玩笑，一起吃中午饭这样，打打闹闹的，没有什么拘束感，感觉老师更像在扮演助理的角色，与学生们的私交非常好。不过孩子们与学校里的督导——教导处主任的关系倒是挺紧张。 四、当地的学生都更加成熟，因为他们见识了社会很多方面，他们热爱摇滚，好像大家的天性都被充分释放出来的，喜欢音乐，就拿着吉他去唱歌，喜欢跳舞，就组织着朋友去跳舞。 后记  访谈之余，王李卿在手提电脑前眉飞色舞的为我翻看照片与视频，这段海外支教经历带给他的留恋不言而喻。前往陌生之地，并在那里与形形色色的人们建立各式各样的连结，不啻为一种青年浪漫。海外支教更具一份独特情怀，在浪漫之上，包围在孩子们的笑脸中，满溢的温情与普世价值由此展现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（三）完结篇</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/bolan-yequ/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 05:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/05/bolan-yequ/</guid>
      <description>文/Antonio在路上 &amp;nbsp;
撒冷之王对牧羊少年说，当你全心全意渴望某种东西的时候，整个宇宙都会合力助你实现愿望。
这篇是关于天命。

收到很多邮件，关于旅行的资金、时间及社会的压力等。想说的是决心毅力和创意的思维，当你真心想做一件事后，你会找到千万种方法；当你不想做一件事后，你会找千万种理由。这句话陪伴我度过了无数个难熬的日日夜夜，那些看似轻松获得的东西其实背后是执着的坚守。其实，梦想和现实从而就未曾对立，关键是运用创意的思维找到实现的办法。
&amp;nbsp;
生活就是一出荒诞的黑色幽默剧，你现在失去和放弃的，在将来会以某种方式获得。现在拥有的，有可能会失去。世事讲求缘分，平和之心不计得失，抱有信念，专注于手中之事，坚持，一切水到渠成。
&amp;nbsp;

&amp;nbsp;
在波兰南部的古城克拉科夫，看到了这样的场景。母子二人没有悲悯的姿态而是快乐平等地表演，歌声充满着爱和温暖。一路上看见很多这样的街头艺术家，相比那些大人物天天谈论着“成功男士女士的三十条经验二十条法则十条规律”，他们更让人尊敬。欣慰的是，即使生活如此不易，世上还是有值得热爱的东西，每当你想起时就会热血沸腾。那么恭喜你。

旅居欧洲的历经改变我最大的不是饮食娱乐习惯而是生活工作态度。在此之前，我有着清晰的工作规划，积极参加各种职业比赛，撰写大本职业生涯规划书：多少岁进入某个光鲜亮丽的行业，然后花多少年达到某个职位，拿多少薪水，时间过程后备方案精确到无懈可击。现在看来实在可笑，生活太多变化，随遇而安，人生轨迹又岂能规划和预料。
&amp;nbsp;
一路上遇到的朋友，他们云游四海，边工作边旅行，在一个国家呆腻了就换个工作去另一个国家，一个朋友过去14年就在不断地旅行和换工作。想说的是一种生活方式，把工作当做享受而不是职业的生活方式，随遇而安而不是提前规划如履薄冰的生活方式，自由地享受生命而不是成为工作机器的生活方式，在工作中探索世界思考人生而不是诚惶诚恐只关心晋升与薪水的生活方式。
&amp;nbsp;
Marina跟我说她的朋友羡慕她的经历，但她说大家都可以做到，命运在自己手里。记得在贵阳偶遇一个算命先生，他对我说，不要相信算命，命运在自己手里。我们常说社会压力，殊不知其实这些压力都是自己给的，真正限制自己的永远也只能是自己。
&amp;nbsp;
按照生命真实性而存活，对世界和未来给予无限的开放性，就会发现现人与人的相似远多于不同，走在异国他乡不会有太大的文化隔阂与疏离感。生命短暂，尽量在别处停留，遇见不同的人，体验不同的事物。对于我来说，这就是最好的人生了。
&amp;nbsp;
一个朋友给我留言：人生道路还长，时间充裕。只要高兴，他可以花几年时间在人迹罕至的地方和在陌生的人群中到处漫游。那些地方，人们以各种各样离奇古怪的方式生活着。他感到，通过旅行他会了解生活中许多新鲜事，并为自己刚揭开的奥秘找到些线索，结果都会使自己发觉生活的奥秘更加不可思议。
&amp;nbsp;
与朋友彻夜长谈政治、国家、种族这些以前都很少谈论的东西，一是觉得很多问题没有标准反复辩驳会陷入旷日持久的争论，二是因为很多现象不关国度政党只关人性，在时间的长河里最终会烟消云散，像一场场幻觉没有存在感，而人性却是永远而值得去探索的。就像高山流水，它们这样安静而长久地存在，不因为时代变迁而改变，保持着朴素的与时代的距离但不疏远。沉淀。简单。寡言。永无止境。
&amp;nbsp;
在波兰往南的旅途中，路过辽阔平坦的中欧平原，对视斯洛伐克的高塔特拉山，耳机中不断播放着那首《红日》：
&amp;nbsp;
“命运就算颠沛流离命运就算曲折离奇命运就算恐吓着你做人没趣味别流泪心酸更不应舍弃我愿能一生永远陪伴你……” 和他在微博互动：@Antonio在路上 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（二）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/xiaobangyequ/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 17:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/xiaobangyequ/</guid>
      <description>文/Antonio 旅行的乐趣取决于我们旅行时的心境而非其它，这是来波兰的第25天。 
有时候会在特殊的时间遇见特别的人，从而发现生命中的很多联系与巧合。6个室友来自不同的国家有着令人好奇的经历：Marianna来自加里宁格勒，富布赖特全奖学者；Sara来自意大利，会说西班牙、意大利、英语、波兰语四种语言，有自己的电子乐队；Juliana来自西班牙，曾在阿根廷与伦敦读书；Muh来自埃及，曾在卢布林工作；Amanda来自巴西，名副其实的Party Queen。Azsua来自日本，华沙大学交换生。

几个人深度交谈是很大的慰藉和温暖，每个人的经历都是一段传说。忽然发现当一个人有自己的信念抑或信仰，哪怕再微不足道，但是确实实实在在地去行动，这个人身上就会散发一种光。不需要任何认可，这种光就确确实实地存在着。就像他们一样，勇敢地去追求真心喜欢的事物，自由选择间隔年，28岁读大学，选择所谓“冷门”专业，人均掌握三门外语。他们自由自在地超越国界探寻世界，没有相机和适合的装备就可以四处旅行，因为资金并不是阻碍旅行的因素。真正限制自己的，永远也只能是自己。


华沙在二战中几乎整城被毁，现在的建筑都是幸存居民依靠回忆一点点重建的。在Old Town的城堡上，十几个人一起俯瞰夜间的华沙，那是从未有过的盛大触动。Muh跟我说他讨厌战争，他希望make a change，我说我明白，我的国家也有沉重的历史。但是我相信我们确实可以做点什么 ，这也是为什么我们几个人千里迢迢来这里的原因。

这是华沙的Palace of Culture and Science，是城内最高的建筑。但是大部分波兰人都不喜欢，因为它是由苏联人设计有着斯大林式建筑风格。二战给波兰带来的伤痛至今仍未散去。在肖邦公园，大批乌鸦盘旋在上空。一瞬间我像是回到了二战时期的波兰，四处硝烟弥漫，城市上空传荡着久不散去的警报声。

在这样的夜里睡去。


又在这样的黎明中醒来。



有时会去肖邦博物馆坐一个下午，聆听那些穿越几个世纪的琴声。声音穿过原野、树林、农田、城镇带着只属于那个年代、那片土地的旋律、音韵，最终抵达你的心。肖邦的音乐是有画面感的，他用音符搭建了一个庞大的世界。
&amp;nbsp;
我觉得音乐、写作、摄影、旅行并不是兴趣或职业，而是一种媒介。通过这种媒介，你可以用自己的修辞手法和叙述语言表达内心，反映世界，看见真正的自己。
&amp;nbsp;
我们需要能够打败时间的文字，穿越光阴的影像，和自由的生活。

曾经一度不喜欢看到“成功”“成功学”“意义”“价值”等词。洪荒宇宙，并不是所有事情都能承载价值和意义，这些词的定义也不应该被标准化。对于很多人事，不必过于执着，保持内心清净，不争输赢。因为轻饶世界里，岁月才是最大的赢家。
&amp;nbsp;
每个人都是《笔下求生》里的Had，过着被安排的生活，那个安排我们生活的人可能是命运、家人、老板或者朋友。但是每个人都有选择的权利和改变的机会。当你真正迈出步子，有所体验与收获，就会发现其实没有什么是放不下的。那些能改变我们一生的道理和方法，并不是别人教会的，也并非只有一种标准，努力去探索属于自己的道理与生活法则，这样才最有价值。走的路长了，看的景致多了，也就真实了。
&amp;nbsp;
从来没有鼓励过大家都去间隔年，这不适合所有人，我们有无数的方式去抵达内心。毕竟这条路太冷暖自知，很多人会付出很大代价，收获却是因人而异。但是遵从内心所想，才会增加对生活的热爱，成为最好的自己。在某个候机室的夜晚，看完了《转山》，至今仍无数次想起电影最后的一句台词：
&amp;nbsp;
川哥说，我热爱生命，所以我必须走，必须走出去。
&amp;nbsp;
欢迎大家在新浪微博上和我互动：@Antonio在路上
&amp;nbsp;
阅读：在波兰，奏起肖邦的夜曲（一）
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在波兰，奏起肖邦的夜曲（一）</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/hey-mr-curiosity/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 11:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2012/03/hey-mr-curiosity/</guid>
      <description>文/Antonio “Hey, Mr. Curiosity, can you hear me?” &amp;nbsp;

&amp;nbsp;
飞机降落在白雪覆盖的莫斯科谢列梅捷夫机场。在转机厅里我开始想什么时候已经习惯这种在路上的生活，去年这时我还匆匆走在北京寒冷的风里，挤着地铁穿梭于公司和城市东南角的租房。起床就赶着上班不要迟到，加班到深夜12点就赶着怕搭不到出租车。你看我们从小到大忙于各种琐事，认真勤奋达到各种优秀，说到底是在寻求社会认可，是内心的不安。内心的安宁无关乎外在评价，关乎与人事得失保持笃定朴素的态度与距离。人生本是一场修行，念与不念，舍与不舍。往往走得太急，未必会走得最好最远最稳当。只要遵照自己的内心，一定能走进属于自己的那片桃花源。而现在所见到的一切，都是别人花园逸出的红杏。只要欣赏就好，不需过多留恋，不需急于求成。
&amp;nbsp;
或许是从小就跟着父母周游的原因，心中一直有个声音，去远方，出去看。于是索性放弃继续工作的机会，推迟了香港的硕士课程，开始了间隔年。半年来辗转于不同的城市，沉浸在不同的韵味中。在候机室里写作，火车上阅读，宾馆里跨国视频。到达一座城市后买下一站的车票。拍照。交谈。记录。在束河古镇雕刻时光，哼一首歌等日落，弹一支曲盼天明。在玉龙雪山的当地人家喝自制烧酒，四周是延绵的青色山脉，头顶是干净到极致的蓝天，醺醉兴归，观望风物直到万象具空。到昆明滇池喂候鸟在广西北海喝椰汁重庆吃火锅。想想已经是最好的生活了，这样的流动人生，身体的疲惫换来的是内心的丰盈，仿佛在路上的岁月才是我的comfortable zone。
&amp;nbsp;
也会有想停下的时候，比如在上海新天地大醉被朋友抬回几公里远的酒店，比如2011年的夏天夜里在惠新西街的那座天桥上看车流，比如从青岛坐船去大连的途中，比如冬季坐在杭州西湖旁的石凳上，比如在香港人声鼎沸的海港城，比如在三亚亚龙湾的沙滩上。经常会想，为什么一些人要放弃衣食无忧的优越生活，颠沛流离到流离失所。为什么一些人乐此不疲地从一个地方辗转至另一处，生活在路上。

正是与别人多少的不同，才能让我们看到不同的景致，有不同的体验，从而创造自己的故事和生活。去到一些完全陌生的地方，感受不同的文化，作为独立个体与当地人事发生物理与化学反应。想到“旅行的物理性”，如果你能够勇敢地放下所有令你感到舒适又熟悉的一切，任何的一切包括你的房子，忧愁，然后出发去探索真理，不管是表象的还是心灵的，若你真心愿意去注重所有，发生在这旅途上的一切当线索时，而你接受在这个过程中历经的人都是你的导师。而你又准备好了去面对和原谅自己一些很艰苦的现实，那真理就会显现出来。
&amp;nbsp;
这一路一路带给我的的确是不同的境遇。
在丽江时和徐大讨论到“安稳”。真正的安稳是对世界和自身清楚认识后的心理富庶，是对信仰的执着坚守，是跨出心灵和身体的局限于世界融为一体，这不是一套房子能带来的。没有这些，即使我住进属于自己的房子，仍然不会心安。生活是神奇的治愈师，会把思想的琐屑带走。最终看到的自己，是海洋中的一座高耸山脉，静默，安详，没有念想欲望。因为不管其表象如何变化，其本质永远是一场个人与永恒，充满矛盾的孤身一人的对峙。真正限制住自己的，永远也只能是自己。
&amp;nbsp;
去波兰是间隔年计划中的一部分。这二十年来对人事的很多看法发生了改变，但唯一没变的是坚信个体对世界的改变，哪怕微弱的力量，哪怕被贴上“不切实际”或“幻想”的标签。其实follow your heart更深的含义是坚信并创造改变。要相信你的人生中没有那么多你不能不可以。重点不在于你要如何实现自己的梦想，而是在于如何度过你的人生。如果你以合适的方式度过人生，上天自然会眷顾你，你的梦想自认会实现。
&amp;nbsp;
「如果这个世界不公平，或许让人无法理解，那么壮阔的景致会提示我们，世间本就如此，没有什么好大惊小怪。宇宙的力量可以移山倒海，人类不过是小小玩偶。如果我们用更长时间与他们相伴，他们会帮助我们接受那些无法理解的事情，并接受我们最终化为尘土的事实。」出自《旅行的艺术》
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“相逢二月忆难忘，今朝一别无离伤”</title>
      <link>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/xiang-feng-er-yue-yi-nan-wang-jin-zhao-yi-bie-wu-li-shang/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 05:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://actionthinker.github.io/cape/2011/11/xiang-feng-er-yue-yi-nan-wang-jin-zhao-yi-bie-wu-li-shang/</guid>
      <description>“相逢二月忆难忘，今朝一别无离伤”  &amp;#8212;- 一次出国实习，让我遇见未知的自己 by 清月 1. 【我在这一次实习经历中，遇见另一个自己】 在抵达波兰文化首都克拉科夫之前，从未预见到即将到来的这一次为期近五十天的暑期实习将会给我的人生带来怎样一份积极而长远的影响，直到此时此刻坐在熟悉的寝室里，开始翻看着近两个月以来累计拍摄下的无数照片时，才真正明白这一趟出行于我的意义。从克拉科夫启程，到法兰克福转机，到最终抵达熟悉的浦东国际机场，穿越近一万公里，这一次看似波澜不惊实则跌宕起伏的实习经历，终于落下了帷幕，而它对我的改变，似乎才刚刚开始……   2. 【我在克拉科夫跳动的脉搏中，遇见温暖】 我所乘坐的航班于克拉科夫当地时间6月23日上午10点半到达克拉科夫Balice机场，永远难忘当时走出机场，乘坐电车前往目的地时的情景&amp;#8212;-满目葱茏，一派生机。 作为波兰曾经的首都，克拉科夫这座城市恰如一位小家碧玉，低调，不张扬，不喧嚣。大多数时候，克拉科夫是极为安静的，到处充溢着一片青葱绿色，教堂连着教堂。老城的广场上，几乎所有人的脸上都挂着笑容。那一刻的感觉，大概用美好二字已不足以形容。于是我在Wawel城堡上，在维斯瓦河畔，在老城的广场中心，在公园的长椅上，在火车站旁的角落里，悠然自在地享受着自己存在于这一片天地里的渺小感和一份难觅的淡泊心境。 波兰人的友善、热情、好客一次又一次地打动着我。无论是克拉科夫负责接待我的当地志愿者们，还是和我同住一楼的波兰邻居，亦或者是我无意中结识的来自另一个交流组织的波兰负责人甚至他们的家人，都带给了我无数感动。有太多东西来不及记录，记得有一刻，我甚至被他们的话语感动到泪水连连。对方很无辜地看着我问，Did I say anything wrong?我说：You know what? I hate this feeling, that you meet some people, but you have to say goodbye to them after a period of time. And&amp;#8230;you feel that you can only meet once in your lifetime.
他们看着我说：We&amp;#8217;re gonna miss you. 克拉科夫，在这里，我第一切身地体会到，感情的共同与彼此之间的理解，可以轻易地克服语言的障碍和文化的差异&amp;#8212;-我想我会非常想念这一座城市，希望，希望有一天，我能再回去。  （克拉科夫维斯瓦河河畔的夜景）  （克拉科夫老城内街头艺人的作品）  （克拉科夫老城的广场） 3. 【我在你们清澈的眼神中，遇见爱】 根据该志愿者项目的规定，我于6月29日开始了在非盈利组织U Siemachy Association开办的一个Daytime Sociotherapy Center实习，地点位于Wlotowa附近。通过克拉科夫分会里我的buddy的帮助，我很顺利地联系到了中心的校长和主要负责人，就接下来7周的实习安排进行了讨论，明确了自己的具体工作及承担的责任。负责人告诉我，该中心的孩子们大多来自“问题”家庭&amp;#8212;-父母离异，或者有家暴，因而孩子们普遍与家长们之间存在沟通障碍，所以我需要在工作时更为用心，摸索最恰当的方式与他们进行交流。另外，负责人让我自己自由选择做full time或者part time，并未要求我每天都去上班，但我还是决定和中心的正式员工保持一致的工作时间，只为了充分地体验这份志愿工作，于是商定每周工作五天，周一至周五，上午10点至下午4点。  （我所工作的地方）   从到达中心正式工作的第一天起，我就开始了收获爱的过程，毫不夸张地说，在中心工作的这7周里，我的母爱被充分发挥到了极致。每天上午一走进中心，就会有一群孩子朝我跑过来，拉着我的手，靠在我身上，不肯放手，不愿离去。有的把我往美术教室拉，有的把我往计算机教室拉，有的要我陪在一旁看电影……天气晴好的日子里，中心会安排小朋友们去附近的公园和球场进行体育活动，于是我们这些志愿者也跟着锻炼了一把，“被迫”着尝遍了各种游乐设施的滋味，顺便回味了一把童年。简而言之，实习期间，我们的主要工作是协助中心的老师们完成教学，陪孩子们一起玩。事实上，中心每天为孩子们安排了丰富的workshop以及体育活动，每周二和周四，老师们会带领孩子去到克拉科夫市区的儿童活动中心Com-come Zone，与其它中心的孩子们一道开展体育活动。 小时候，我曾学习过画画，没想到，曾经的兴趣和专长，会在这次实习经历中，发挥作用。在美术课上，除却教孩子们折纸，我还给他们画起了画，从第一张开始，一发不可收拾。孩子们相继从书架上找来画册，挑选出中意的图画让我临摹，于是我每天的工作变得异常忙碌起来……  （我的部分“作品”，附带签名） 实习期间，我们所有志愿者向中心的老师和孩子们做了“国家文化展示”，从各个方面介绍了自己的祖国。我通过35张PPT，从地理概况，国旗国徽，民族，节假日，艺术文化，语言文字，传统中国美食等方面介绍中国，给孩子们打开一扇了解中国的窗口。Presentation的效果很好，孩子们听得十分认真，尤其是在学习基本汉语会话这个部分时，孩子们表现得尤为积极，热情地参与到学说，学写汉语的环节中来。演说结束，老师们还向孩子们提起了问，以检测他们是否听得仔细。他们流利正确的回答着实令我倍感欣慰。 难以忘记这些和同事们共事，和孩子们共处的时刻。难以忘记某天下班后，我坐在沙发上陪中心的一个孩子等她的家人来接她。小姑娘一直躺在我怀里，双手环抱着我，突然一刻，她抬起头看着我说：I love you.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>