<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>志工 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E5%BF%97%E5%B7%A5/</link>
    <description>Recent content in 志工 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E5%BF%97%E5%B7%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>高雄日记3：我是一个“状况不断”的志工</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/06/gaoxiong-diary-3/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 09:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/06/gaoxiong-diary-3/</guid>
      <description>文/潘美怡 
（帮小朋友改数学题）
&amp;nbsp;
今晚是第二次去 做志工，给新移民家庭的小朋友做课程（通识自然课）上的辅导。
&amp;nbsp;
今天和小朋友上课的感觉是：很累，因为今晚有部分高中生志工要期中考，整个班级由八个志工减到四个人志工，小朋友天生爱热闹加上班级陪同他们的人减少，直接导致了班级上状况不断，状况一：我带的一个小朋友一整节课没有说话，趴在桌子上哭，我问了他很多原因，他都不说，差点吓坏我，后来课间才知道原来是他想要上厕所，但是不敢讲，憋的太辛苦后来就哭了，虽然这个理由你我听起来好像很不可思议，但是这个是真实发生在小朋友身上，所以难免别的小朋友会有这样的想法，所以后来志工开会，顾问给我的问题回馈是：
&amp;nbsp;
1）我们不鼓励小朋友在上课期间上厕所，一般都倡导课间去，但是一定要告诉他们，如果有特殊情况， 要跟教学者讲。
2）询问时先用同理心，表达自己的关怀，其次有针对性去提出自己的询问，不要想到什么就问什么，多 问”是不是“的判断题，而不是问答题。
3）带他出教室走走或请协助者上楼协助。
&amp;nbsp;
第二个状况是两性的问题，今天我穿了件蝙蝠袖的衣服去班上，结果被一个五年级的小朋友重复三次的说姐姐我看到你的内衣咯&amp;#8230;其实我不知道怎样去回答，只能一直说：“派谢（不好意思），姐姐下次不会再穿了。“所以他后来再提的时候，我真的是很尴尬，只能笑着避开他的眼神，后来，我才知道这样做其实是不对的，因为小朋友随着年龄的增长，会逐渐对性别敏感，顾问说：
&amp;nbsp;
1）先表达自己的处境，表明下次不会穿这样的衣服。
2）要跟他说，姐姐清楚了，如果你再提下去，姐姐会尴尬的，就是拿捏好小朋友与你身份之间的尺度。
&amp;nbsp;
状况三是小朋友的上课情况，有两个小朋友上课一直打闹，我多次告诉他们不要打闹了认真上课，结果他们不是瞪着我在笑，就是在玩玩具，我表示十分十分的无力，后来才明白：
&amp;nbsp;
1）小朋友肯不肯听你管教很大程度上取决于你跟他之间建立链接的强度，如果他跟你比较生疏的话，他 比较不会听你的话，简而言之，要和他们建立良好的personal relationship。
2）如果小朋友屡次出现不认真情况，要告知上课的教学者，让他多一点走到他们身边，或增加他们回答问题的机会。
3）上课前要跟他们约法三章，如果他们还在玩玩具，要跟他们说你会没收，但是如何做到有威信又不伤 害你跟他们之间的感情，这就又回到relationship的深厚上了。
&amp;nbsp;
小朋友是一种非常难搞但是又异常可爱的动物，他们会问我“中国是用人民币吗？”的这类问题（一般都为东南亚移民小朋友为主），会教我下棋，也会跟我分享他们养甲虫的经验，而且我发现，只要我早去牧爱中心早一点，就能和一两个小朋友有比较好的“私交”，像今天，有两个小朋友上完课了在白板上出题考我英文！

毕竟是第一次直接跟小朋友以这种身份接触，虽然只去了两次，但是学到不少如何跟小朋友交往的知识，比如说要照顾他们的情绪以及需求，不能私下带他们出去玩和给他们奖品之类的，以前在家里弟弟如果不听话，我直接武力解决（现在想起来他实在是太可怜了），现在学着软处理，吃力是肯定的，但起码我觉得在给予他们一点点帮助的同时，我自己也在成长（起码&amp;#8230;补不了不少自然常识）。
&amp;nbsp;
BTW，我是一个“状况不断”的志工，我叫“白羊姐姐”。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵的邂逅,我与我的偏乡孩子们</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/05/xin-ling-xiehou/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 07:05:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/05/xin-ling-xiehou/</guid>
      <description>文/吴孟霖 &amp;nbsp;
那一天，跟我同寝室的小朋友，到家后打了电话给我，「帅哥哥，我忘了你叫什么名字，所以就叫你帅哥哥，没想到你真的有接电话耶！」
&amp;nbsp;
「以后有问题都可以打给我哟！」我笑笑地说，内心有一股莫名的感动。

他们回家的路，狠遥远，但充满喜悦。隔天，老师传了简讯给我，她说孩子狠想念我，回到学校后变得非常积极，一心想要完成科展，甚至还主动提了许多问题，希望可以寻求我的解答。
&amp;nbsp;
这是一种正向的改变吗？还记得孩子刚到台北的第一天，生涩害羞，上台自我介绍时，每个人都只能简单说个两句，就愣在台上了，有些人甚至连名字都说得狠小声，还要老师帮忙补充，或是请他说大声一点，大家才能听到。也许是对新环境感到陌生，也许受不了都市的距离感，怀念起老家的田野风光，或者只是因为台下都是新面孔，不由自主地紧张起来。

这是第一天的孩子，来自台湾偏远的城镇，有原住民小孩、最远还有来自小琉球的学生，他们共同的目的就是来台北科教馆学习科展。希望在小小的心灵中，种下一颗科学的种子。而我，就是当天小小志工的一员。
&amp;nbsp;
还记得小时候，我曾经参加许多科展比赛，当时每个人都要做，而且蔚為风气，下课后、放假时，总要挤在教室内或者同学家，讨论不同的想法，甚至要算数学，求出最佳解。当时只知道是一种过程，或者当作是一个功课，其实没有想太多，糊里糊涂，做出一个看似不错的结果后，交给老师，大概也就结束了。

后来研究所时，才知道这是一个研究的过程，从一开始的发想、找资料、实验、计算、到最后的结果，都是一脉相承的。而这个训练，可以让逻辑思考更清晰，也能够从中体会茅舍顿开的享受。所以当有机会担任科展志工时，就觉得只要有时间，一定要重温旧梦，也希望可以带给孩子不同的思维。
&amp;nbsp;
我的学生来自彰化民权国小，那是一个靠海的乡村，我没去过，也不知道有多远，但可以感受到他们和都市的孩子不一样，有点天真、也有点自然，对一切的事物感到好奇，喜欢和陌生人接触，也喜欢在自己的世界中自由奔跑。一看到科教馆的各种物理装置，只要能够动手操作的，马上衝向前去，或者拉著我的手，问我可不可以带他们去参观，丝毫不觉得我们才认识两天。

那是一种不做作的感觉，一旦熟了，就记在心里。
&amp;nbsp;
小朋友狠开心地告诉我，这个题目是她想的。我问她：「怎么这么厉害？」她说：「我喜欢画画，但常常水彩画摆几天后就褪色了！」因此，他们这组的题目是「还我彩色水彩画──如何让水彩不褪色」，我们一起上网搜寻了狠多资料，发现这是一个狠有趣的主题，也有狠多人探讨这个问题。另外他们一开始时也有发现，加上糖的顏料，可以让水彩不会褪色，这是一个狠神奇的发现，虽然我也不知道原因，但感觉狠奇妙，小孩子竟然会想到砂糖，是不是一个狠自然的反应呢？
&amp;nbsp;
他们的创意，让我充满信心，从过程中也不断开导他们，如何思考问题，如何整理资料，归纳结论，最后也一起练习如何报告。经过两天的讨论，孩子最后归纳出几个方向，朝纸质、温度、湿度、顏料内容、曝晒方式等角度进一步研究。也利用了老师只到的心智图，一点一滴扩张出自己的泡泡来，一开始大家都想不到如何延伸，最后小朋友竟然说：「老师，我画了好多泡泡喔！都不知道自己这么厉害。」
&amp;nbsp;
仔细想想，孩子的自信心正在慢慢地累积，我们只是从旁指导，真正的舞台还是要留给他们。其实，大人不用一味地告知答案，只要适时的引导，每个孩子都有无限的潜力。而偏乡的孩子并不笨，只是没有都市人的资源，他们狠努力，只要有心，都能走出一片属於自己的天空。
&amp;nbsp;
结业式时，我们这组最后一个上台，经过狠多次演练后，小朋友已经稳重不少，慢慢说出内心的话，「感谢老师这两天来的指导」、「很高兴在这里遇到狠多新朋友」、「我觉得自己学到不少东西」，而最后一个孩子说…
&amp;nbsp;
「我，虽然不太会说话，但我狠努力…」
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>