<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>以色列 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97/</link>
    <description>Recent content in 以色列 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2015 13:05:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>创业国度以色列背后的女人们</title>
      <link>http://hicape.com/2015/01/pioneering-country-behind-the-women-of-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 13:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2015/01/pioneering-country-behind-the-women-of-israel/</guid>
      <description>文/习婉钰 编辑/许君达 &amp;nbsp;
以色列以拥有最多数量创业公司而著称。对以色列的女人们来说，也就意味着爱上一个创业男的概率极大。
如果从社会统计学的角度来看以色列女性的人群特性，方差显著，你总能发现一群极端和其完全对立的另一个极端。你可以在白天的沙滩，看到一个个慵懒躺在海边、晒着小麦肤色的中东女子。她们好像完全不顾忌别人的观点，只管漫不经心又暗藏不羁地吐着烟圈。无论身材怎样，都穿着轻透简约又“不修边幅”的衣衫，和蓬乱的棕发一起被海风吹得洋洋洒洒。而你也可以在晚上的海边长凳，看到一个个脱离世俗、仿佛从“旧约”中走出来的宗教女子。她们端正地坐在黑夜与海浪声中，小心翼翼地享受海边的一些愉悦，却生怕尽情享受犯了“纵欲罪”。白色的打底衫和打底袜把她们裹在纯洁中，只有过膝的长裙和裹住所有秀发的头巾能看到他们内心的一些小心思。
不过即使两种极端女性，却在以色列这个充满众多创业男人的国度中，扮演着同样的角色——妻子，又表现出一种同质性——对创业丈夫的极大支持与包容。以色列创业公司在小国发展的普遍战略就是走国际化路线，开发国际市场。于是创业男们就也避免不了“走南闯北”，甚至驻扎海外。有趣的是，以色列女人大都不会接受“跨国恋”饱受相思之苦，要跨国就自己也一起跨过去，干脆就陪着创业男“为爱与理想闯天涯”。

 用行动支持  身边有很多以色列世俗女性朋友的爱情故事。最早认识的是一个以色列同事的女朋友，年纪不过30。她和未婚夫都毕业于以培养大量创业人才著称的Technion（以色列理工），学习生物，之后在一个稳定的大公司工作。而未婚夫则辞去了大公司的工作，开始了合伙创业。订婚不久后，未婚夫决心驻扎中国大力开辟海外市场。她立即毅然辞掉了工作追随他一起开始定居中国，学习汉语，一切重新开始。到中国3个月后，她们就没房没车地结婚了。这不是个案，我认识的另一个创业男的妻子是一名医生，也放弃了工作陪着丈夫驻扎到了中国创业，还带着他们2岁的儿子。一次采访中，我问她花这么大的成本来创业，未来似乎那么没有保障，会恐惧吗？会担心自己丈夫创业失败么？而她说，在以色列，创业是一种社会现象，妻子们会给予足够的支持，她希望丈夫能够富有激情地为理想奋斗，而妻子们也会为丈夫感到骄傲。至于生活保障以及安全感，她说有时也会担心，但当危机来临，自己也具备足够的能力扶持起一个家庭。而关于失败，她说以色列的文化向来对失败具有较高的宽容，对丈夫及家人更是如此，她会一如既往地支持。而她的创业丈夫，在来中国创业前也有过创业失败的经历，但是失败让他们都获得了更多的经验，无非就是重来一次。
 独立与自信  这种女人对男人创业的支持与包容的背后，除了以色列文化的影响，似乎也是一种真正的女性独立与自信。一起上MBA课程的同学中，有超过一半的女生是因为自己的男朋友而选择追随到以色列。有的即将结婚，而有的还只是热恋。班上的一个美国姑娘说，因为爱他的男朋友，所以决定离开美国到男朋友所在的国家生活一段时间，一方面是希望支持男朋友的事业，另一方面更好的了解对方，进而决定他是不是Mr.Right。而她来以色列后，很快就找了一家创业公司做Marketing并读MBA。她们似乎并不会因为奔向男朋友离开家而患得患失，不会在感情中斤斤计较，更不觉得奔向男友就不够独立或者是种损失。彰显独立的方式，是去勇于积极尝试融入新的环境。在以色列接触很多这样的外国女生，和她们聊天，就发现她们倒是拿得起放得下，爱的干脆利落，却也不是盛气凌人，懂得女性对男人事业的支持的重要性。这种独立与自信让她们对未来很坦然，倒不像国内很多年轻女性那般紧迫和焦虑。
 圣经的启示  而对于另一个极端的群体，宗教女性对丈夫的支持与包容就更无需多说了。她们作为传统的继承者，淋漓尽致地体现了“男权社会”的特征。《圣经》第一章“创世纪”里说：上帝先创造了男人，觉得男人孤单了取了一块肋骨造就了女人。因此犹太教认为，女人的天职是陪同自己的丈夫，支持包容并且顺服自己的丈夫（当然男人应当对待自己的妻子如同爱惜自己的身体），那么对于丈夫的创业，当然也会是全力支持。我们班有一位正统犹太教的女生，一次她很激动地告诉我他的丈夫要设计一款特别的烛台想创业，问我是否认识可做模具的工厂。她并不觉得丈夫要做的事情很低级，而是很认真地想要帮助丈夫创业，哪怕只是设计一个烛台。对于以色列的宗教女性，她们对丈夫事业的支持，理由似乎更单纯。
&amp;nbsp;
国内曾经在网络上有一篇流行很久的帖子，大概是说如果一个女生不顾一切到男生所在的城市，这段感情往往会悲剧。如果男生到女生所在的城市，才会幸福。我们的社会，总不由自主地把女性定位于一种弱势群体，进而造成了一种近乎执拗的自我保护心态。或许在这种情境下，女性对未来充满不安，便更倾向于索取，而忘记支持与包容。
以色列成为一个创业国度，离不开这些敢于放弃、包容失败、支持创业的女人们。而现在国内也掀起了创业热，女人们，准备好了吗？
&amp;nbsp;
关于作者
习婉钰，“歪打正着”进了一所传统犹太大学Bar-Ilan University 的International MBA班，正体验着现代以色列的科技与创业文化，她将持续为CAPE读者分享更多关于以色列的观察及故事。联系她：bettyxi.china@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创业者的“圣城”——特拉维夫</title>
      <link>http://hicape.com/2014/09/entrepreneurs-in-the-holy-city-tel-aviv/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 15:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/09/entrepreneurs-in-the-holy-city-tel-aviv/</guid>
      <description>文/习婉钰 编辑/杨帆 以色列，大概是因为国家太小了，在和“硅谷”齐名时，外界普遍喜欢直接拿整个国家说事儿。其实，以色列67%的种子阶段创业公司都在特拉维夫成立（Tel Aviv）这座城市成立，却被大众相对忽视。拿“特拉维夫”与“硅谷”比较，似乎才更能严格匹配。 特拉维夫被称为“创新创业之都”，当地人说这座城市城市特有的DNA是允许打破陈规，追求创新精神。浓郁的创业氛围让每一个新来的陌生人都能够强烈感受到。在以色列政府推广执行一系列创业扶持政策之外，特拉维夫-雅法（Tel Aviv-Yaffo）市政府又专门成立了Tel Aviv Global办公室，致力于全面建造一个最好的国际化创业之都，为创业者提供最好的城市设施与文化环境。
五花八门的创业活动
能够在最短时间内激发起群体性最强烈情感认同的方式，就属“集体狂欢”了。特拉维夫市政府，每年会举办几场大型的创业活动。在活动期间，整个城市弥漫着一种“节日”一般的氛围。所有的街边广告都清一色的换上了创业活动的海报，设计风格颜色艳丽，充满活力，关键词永远都有关创新、创业、商业、科技这四个词。任何一个这座城市里的人，都会立即被创业冲昏了头脑。通过这种方式，增强创业者的自我认同感与满足感，同时提高创业圈之外人的兴趣与热情，将圈内圈外连结起来。
最盛大的一个创业活动，当属特拉维夫创业公司开放日（Startup Open Day）。每年举行一次，时间选在9月底到10月份之间，是地中海气候最舒适的时间，活动通常持续一周。在开放日期间，特拉维夫所有的创业公司都敞开大门，热情洋溢地工作到晚上10点甚至更晚。与其说工作，倒不如说是一个“实地展览会”。对创业与科技充满热情的年轻人们，便会参观不同的创业公司，和创始人及员工们随意聊天。创业公司们，在办公室摆放着招待饮料与零食，以欢迎更多的人们参观了解自己的公司及产品。同时每一个创业公司内部也会定时举行小型workshop，做做公司展示与演讲，深入与参观者进行互动与沟通。来访的人，说不定其中有一个就是你未来的大东家，或者是下一个最大的客户。而另有些参观的人，也在寻觅着自己下一个的合作伙伴，或者老板。
在我到以色列第一周，就赶上了这个盛大的活动。在活动官方网站以及主办方市政府印刷的宣传册上，会有一幅创业公司分布地图，标注了公司所属的行业与类别。比如互联网，生物科技，或加速度，创业服务机构等。甚至还包括了公司内部workshop的时间安排。同行的以色列伙伴，是个创业失败的EE专业博士Geek哥们，兴奋地拿着地图像是要玩定向越野一样。告诉我们要在几小时内访问多少家Startup，听几个workshop，这样才算有效率，才算成功。我们总被他以色列人特有的一番“天真的较真劲儿”感动。
而我们每到一家公司，先尝尝食物，以分析这家创业公司的“味道”，再体验一下产品，评头论足一番未来前景。有趣的是，每一家创业公司内部装修也风格迥异，彰显着自己的格调与理念，但总的来说可以概括为几种风格：涂鸦式、小清新式、卡通式以及极简式。
因此Startup之旅，也像是去“主题公园”游玩一般轻松快乐。好在特拉维夫并不大，创业公司都聚集在几个点。一圈走完，如果认真学习，倒是可以对整个以色列科技趋势有一个简单却全面的了解。而对于Startup，则更是一次有组织、有预谋、低成本、高效率的营销活动。这样的活动，甚至吸引了不少外国游客。
此外，由于意识到作为一个小国的局限，以色列的创业战略从一开始就注定要走国际化路线。因此特拉维夫市政府也积极帮助开拓国际化创业交流活动。Startup Tel Aviv Competition由以色列外交部及Tel Aviv Global共同主办。比赛将全球18个国家的创业公司聚集在一起，通过比赛的方式获得参与免费的特拉维夫创业之旅，为期5天，以体验特拉维夫的生态环境。 2013年中国也加入其中成为一个分赛区。这样的活动，一方面吸引了世界不同国家优秀的创业者汇聚于特拉维夫，也为本土尚未走出去的创业公司提供了对外交流的机会。（我也因为这个比赛，与以色列结缘）。
至于国内常见的Meetup类活动，特拉维夫当然也必不可少。在特拉维夫创业城市的官网上，可以看到一个日历，会列出不同有关创业的讲座、交流会等，这是大家碰撞灵感、认识新伙伴、寻找资源的一个非正式性场合活动。在以色列，圈子非常小，更不要说特拉维夫这座城市。好处也有，就是聊不到几句，彼此就会找到一两个共同好友。因此拉近关系并不难，接着就开始头脑风暴，谈人生谈理想。甚至连我这样来自东土大天朝的女子，都可以一把抓出若干个校友聊天。
贴心便利的创业服务 在策划组织创业活动之外，特拉维夫市政府还充分利用城市设施以及市政府资源为创业者提供贴心便利的创业服务。特拉维夫西面临海，地中海气候非常宜人，而整座城市的布局整齐又不乏跳跃感。随处可见的露天咖啡厅和餐厅，给城市带来了几分现代化大都市下难得的情调。而创业者们则可以充分享受着如此的环境，以便激发灵感，更好地创造。同时市政府便利的咨询服务更大层面上，是对非常初期创业者的一种教育培训，这就提高了整体的创业者素质与水平。
专为创业社区提供的图书馆共享工作空间位于特拉维夫最具有吸引力的创业商业区中心。图书馆具有传统图书馆的价值，传递知识，作为创业家们补充技术、创新以及能量的地方。同时也提供共同工作的场所，特别是针对互联网技术的创业公司。初次之外，图书馆也作为举办创业交流活动见面会等场所。任何有创业想法的人，都可以通过递交申请资料及面试，获得进入的机会，入驻时间从3个月到6个月，每人每月收费为250谢客，大约人民币425元，可以享受所有图书馆内的设施与资源。而对于入驻企业的另一个优势，便是获得市政府官方网站的宣传。图书馆就在地中海畔，创业者们可以随时泡一杯咖啡，从海边充足的阳光中吸收灵感，冥想着如何改变世界。
此外，特拉维夫市政府专门建立了名为Tel Aviv Startup City的网站（http://www.telavivstartupcity.com/）.该网站非常全面的提供了在特拉维夫创业者所需的信息。内容涉及所有政府可以提供的服务及项目，公司7步注册指南讲解，所有相关活动的即使有效信息。同时网站也是一个信息资源整合的平台，可以将公司及个人Facebook链接放在网站以获得关注，也发布了相关投资公司的联系信息汇总，更有即时更新的Meetup日历及Lecture信息。至于网站设计，界面非常友好、轻松、年轻，一眼看过去，并不是传统概念中政府死板的形象。另外，还有值得一提的，是网站嵌入的startup map.这个嵌入是由Mapped in Israel提供（http://mappedinisrael.com/）。该地图汇集了所有以色列的创业公司、加速器、投资公司、技术研发中心、创业相关机构以及创业服务类公司等。同时根据行业已经性质，进行了很好的颜色区分，将整个以色列创业生态圈中不同角色的公司都分门别类标记出来。而创业公司，也可以通过连接到原网页，进行职位发布。而该地图网站的开发者，只是一个高中生，在硅谷访问之后的一个灵感。整个网站的服务，不仅为本地创业者提供了良好的信息渠道，节省时间，同时也为外国访问者提供了最全面的信息，也是第一手信息。
除此之外，特拉维夫市政府也提供一些基础的创业咨询、培训活动，而这样的服务很多近于免费。这样的做法，使得缺少经验的初次创业者也能够获得相应的机会，将最初的想法得以一点点实现。就好比“让每一个人都能享受科技的乐趣”一样，在以色列，在特拉维夫，要让每一个人都能获得创业的机会。 政府一方面通过政策手段积极营造良好的创业生态圈，另一方面又游刃于城市营销之道。以至于特拉维夫目前已成为了全世界一帮充满理想的创业青年和狂热的科技Geek们一心要“朝圣”的城市，而被评为目前全世界仅次于“硅谷”的最佳创业城市却也当之无愧。
 
作者简介：习婉钰，“歪打正着”进了一所传统犹太大学Bar-Ilan University 的International MBA班，正体验着现代以色列的科技与创业文化，她将持续为CAPE读者分享更多关于以色列的观察及故事。联系她：bettyxi.china@gmail.com
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“创业国度”以色列的创业政策解读</title>
      <link>http://hicape.com/2014/09/interpretation-of-enterprising-policy-nation-in-israel/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 15:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/09/interpretation-of-enterprising-policy-nation-in-israel/</guid>
      <description>文/习婉钰 编辑/杨帆 以色列“创业国度”的称号，大概在创业圈里已不是新鲜事儿了。一组直观的数据可以更好地说明。以色列IVC研究机构今年发布数据，自2009年以来每年以色列成立的创业公司数量急剧上升。对于一个人口只有八百万的国家，仅相当于中国南京市人口，每年700多家创业公司成立是一件惊人的事情。与此同时，以色列每年关闭的初创公司数量从2011年起不断减少，更多比例的创业公司在茁壮成长。以色列政府认为任何年轻的创业公司在种子及早期阶段都面临种种困难，而资金问题尤为严峻。作为OECD（Organization for Economic Co-operation &amp;amp; Development）成员的以色列，基于以色列的创业生态圈，围绕三个角度制定并执行有关的创业政策，大力进行资金扶持，从而打造出“创业国度”的品牌。
&amp;nbsp;
“支持方”的政策干预 所谓“支持方”是指创业生态圈中能够提供资金的一方，主要针对投资者一方。政府的干预政策涉及范围从政府资助、贷款及担保项目到税收优惠等。以色列经济部在政策制定中，扮演着重要作用，开展了若干项目以进行资金支持。 在目前全球经济放缓背景下，对创业公司的投资资金紧缩，进一步导致创业公司数量下降。因此以色列于2011年颁布了“天使法”（angel law），目的在于鼓励对处于早期阶段的高技术公司的投资行为。
&amp;nbsp;
在“天使投资法”中，符合资格的投资者，如果投资于以色列高科技私营企业，就能够从所有渠道的应纳税所得中减去他们的投资数额。比如将一百万谢克尔投资到一家公司，投资方可以从应纳税收入中减去一百万谢克尔，从而使自身符合更低的纳税等级，省下一笔不菲的支出。依据经济部规定，尽管投资者在出售投资的时候需要支付资本收益税，但是那些收益的税率远低于一般收入，所以也能够省下一大笔钱。该优惠的最高额度为五百万谢克尔，可适用于三个纳税年度。 以色列经济部还开展了一系列政府主导的资助项目。如Heznek Program，是一项政府种子基金项目。该项目要求投资方具有基本的风险投资资质，其所投的创业公司为科技主导型企业，成立时间为半年以内且尚未获得过任何投资。政府与投资方共同设立配比基金，政府的投资将以获取公司股份为汇报，而投资方将有权在前5年内以初始价格加上一定的利息购买政府的股权。以色列政府认为这些政策能够使投资者清楚知道在投资之后就能够得到诸多优惠，从而使得对早期初创企业的投资变得更具吸引力。
&amp;nbsp;
“需求方”的政策干预
&amp;nbsp;
“需求方”是指创业的主体，即真正进行创业活动的企业家及其创业公司。政府的有效政策对于创业公司种子期及早期的成败有着至关重要的作用。以色列经济部下属的首席科学家（OCS）办公室致力于以色列高科技创业公司的扶持与服务以及政策的执行。针对“需求方”，以色列政府将大部分精力与资金用于科技研发方面，以便使任何可能的科技想法转化为实际可行的商业化产品。 针对复合要求的高科技公司，政府将资助1/2的研发经费，而针对创业公司，政府将资助2/3的经费。此后，公司将以三年为一个周期，将第一个周期销售利润的3%，第二个周期销售利润的4%，第三个周期及之后销售利润的5%作为偿还。 此外，由于以色列自身地理狭小，市场局限，因此政府也在大力帮助高科技公司进行跨国研发并帮助成立合资企业。Matimop就是在这一宗旨下成立的非盈利机构，隶属于OCS，帮助以色列任何规模的公司进行跨国合作，无论是巨头企业，还是初创企业，都有资格寻找国外合适的企业对接。
&amp;nbsp;
目前，我国也与以色列有类似的合作项目。如江苏省每年会征集合作项目，要求中国企业找到可以进行技术、产品合作的以色列企业，双方共同申报，可分别获得各自政府给与的资金资助。这样的政策下，以色列的初创公司一旦拥有被认可的技术，便能够快速找到更广的全球性市场，而不用担心被本土市场而限制。 此外，以色列政府成了了24家孵化器，对创业公司可提供85%的研发费用，其余部分由创业者自行募集。然而目前，以色列政府也推出一些新的政策。一个正在实验的项目是将一些政府孵化器私有化。被授权的孵化园将自行承担孵化器的运营费用，而创业者将有机会获得更多的资助。此外，以色列政府还在专门策划成立针对生物科技的孵化园，由于生物研发周期较长的特殊原因，因而政府将给与特殊政策。&amp;nbsp;
全面辅助的政策 以色列政府认为人力资本的发展直接影响着公司的成功运作与发展。而最有效的人力资本发展的方式便是教育、培训以及职业经验。 在教育方面，以色列注重高校学生的创业创新能力培养，促进鼓励每个大学成立自己的孵化器并进行资金资助，并成立高校科研成果商业化中心。Magnet Program早在1993年就开始运营，政府在Magnet Program上每年计划投入六千万美元，其模式就是国内近几年兴起的“高校产学研项目”。高校机构在商界也积极扮演着自己的角色，与企业一样，将实验室研发出的技术成果、知识专利出售，或进行商业化运作。
&amp;nbsp;
在培训方面，政府加强高校之外的人才再教育。根据以色列教育部的数据，随着以色列高科技创业公司的不断兴起，每年高科技行业新增约7000个岗位，但是只有不到6600名毕业生能满足需求。这一现象已经持续至少五年。因此，政府新推出方案为年龄较大的员工提供免费培训，教授最新的科技课程，让他们有能力填补高科技职位空缺。 职业经验上，以色列众多成功的创业者都是多次创业的连续性创业者（serial entrepreneurs），创立过一个以上的公司。随着成立新公司，创业者分享了创业经历与经验，扩展了人脉关系。因此政府也在不断促进民间创业服务机构的成立，如创业者间的俱乐部、加速器等，以便使连续性创业的经验提高整体创业水平，进而提高创业的成功率。
&amp;nbsp;
在以色列特拉维夫大学，以色列商贸部会赞助支持其创业开放日，入驻大学孵化器的创业公司会参与展会，同时主办方邀请创业圈内知名的企业家进行脱口秀交流活动，年轻人们津津乐道于前辈的故事，而同时也是一种自我积累。 由此可见，以色列的这些政策彼此联系，从而构成了一整套的政府创业扶持系统，有效完善了“创业国度”的创业生态系统，并且在世界各个国家都能够看到以色列高科技创业公司活跃的踪影。
&amp;nbsp;
相关参考： 1. 以色列经济部 http://www.economy.gov.il/NR/exeres/2F9931BD-7695-4FAD-9A54-950A1E99B3F8.htm **
&amp;nbsp;
 Chief Scientist Officer http://www.moit.gov.il/NR/rdonlyres/CD3AF19B-2619-415B-B2F4-B747101C5202/0/TheIntellectualCapital3550.pdf **
&amp;nbsp;
 Matimop http://www.matimop.org.il/ocs.html   &amp;nbsp;
作者简介：习婉钰，“歪打正着”进了一所传统犹太大学Bar-Ilan University 的International MBA班，正体验着现代以色列的科技与创业文化，她将持续为CAPE读者分享更多关于以色列的观察及故事。联系她：bettyxi.china@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国女生的以色列Startup实习观察</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/chinese-girls-israel-startup-practice-observation/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 14:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/chinese-girls-israel-startup-practice-observation/</guid>
      <description>文/习婉钰Betty  曾经有杂志对全球多个国家形象进行评比打分，以色列由于地处中东，同意自成立以来备受巴以冲突的困扰，大家一直本能地将其等同于伊拉克、巴勒斯坦等阿拉伯国家。其实以色列作为犹太国家，自成立起就有着犹太人的一些特点，科技成果显著。如果你中学足够乖，是个好学生，一定不会忘记初一第二学期世界地理部分，西亚和北非章节中有关“滴水灌溉”和“海水淡化”的小字阅读部分。
&amp;nbsp;
一本有关以色列的书《创业的国度》成为每一个来以色列人的必读书。该书中提到一段话：
 国土面积只有欧洲1/459的以色列却孕育了众多科技企业，在美国纳斯达克交易的上市公司当中，来自以色列的公司数量仅次于美国和中国排在第三位。同时在美国本土以外的地区当中，以色列是科技创业公司最多的地区，业务涵盖从互联网到软件开发的各个领域。
 这本书我觉得堪称“国家营销”案例的典范。近几年以色列开始大力重塑国家形象，其核心卖点便是自己的“高科技”以及“创新创业”。而本书，紧紧围绕这个“卖点”，从历史、文化、政治、军事、地理多个方面解释了一个“价值数亿美元的问题”。
随着美国经济危机以来的一段衰落，以色列在科技创新创业的兴起，已经被称为世界第二个硅谷，而同时是当下更具真正意义的硅谷。一次在学校一位校友演讲中，打趣说到，为什么要去美国，这里才是21世纪的硅谷！
营销大都是用“臆想”给人创造一个更加理想的梦境。清末的有志青年热衷政体改革，民国时期的热血青年追求新思想，我看现在的奋青大都会汲于创新与梦想。作为一个有志女青年，我当然也不例外，很容易被营销人的伎俩打动。在来以色列读完那本书之后，便琢磨着怎么能够深入体验一下奇葩国的创业文化。
结果呢，实习机会如“飞来横祸”一般意外。来以色列的第三个月，我在特拉维夫大学认识了一个思密达欧巴。由于被韩剧和都教授毒害，我不免两眼放光和他多聊了几句。后来得知，韩国这个可怕的政府，为了鼓励青年学生创新创业，专门针对大四学生开展了一个项目。韩国政府每年选拔一批学生，出资资助韩国学生赴以色列，为startup实习工作2~3个月。你能想象么，韩国政府不但免费赠送人力给以色列，还替以色列支付工钱！而这些派学生实习的公司，也都是以色列startup初有成绩的公司。
暂不论韩国思密达问题，重点是韩国朋友告诉我一家互联网startup即将开拓中国市场，因而急需中国人。于是我就投了简历，简单的交流面试之后，我就成为一名市场部的实习生了。如果严格说市场部，我还真是心虚，因为不算我，该部门只有1个人。
不过，抱着对创业国度的期待，以及对以色列互联网行业发展的好奇，我开始“打入内部”进行仔细探秘。实习的这段时间，是和9个男人以及1只公狗渡过的。
1. “全球领先”的扁平化组织 我实习的公司，截止目前，有10个以色列男人，1名中国女性，和我。工作地点分布于以色列、美国以及中国。虽然只成立了两年的startup，却已经初具国际化，横跨三个时区。公司最初的创始人有3人。一名CEO统筹运营与吸引风投，需要较强的商业沟通技能以及战略思维。一名CPO产品经理，作为互联网行业必不可少的一个职位，沟通市场与技术之间，更重要的是需要深入懂得客户心理与需求。一名纯技术的CTO，在高科技startup中，CTO通常是核心的核心。在初期，核心技术的强弱，直接决定了是否能够熬过第一轮融资存活下来。以色列的高科技产量久负盛名，多亏了这些犹太工程师们。另外一个负责MKT的家伙，相比而言综合背景属于出身名门的大家。欧洲名校毕业，咨询加跨国企业多年工作经验。还有一个负责BD的家伙。此外在以色列办公室，剩下的全部是技术极客。
这样的公司人员结构，在以色列Startup中非常普遍。我参加过四五次创业大会交流，大部分以色列高科技的startup人数都在5~10的范围。虽然只有这么点儿人，但是你不得不佩服几人的公司也可以运营高效，产量显著。
&amp;nbsp;
2. 性别“出其不意”的不平衡 公司性别比例，大可不必费劲计算了。在以色列办公室，几个月来只有我一个属女性。每周2~3天，我需要和这么多男人及一只公狗共处一室。纯种中东男人大都体格健硕，毛发浓密，狗狗是一只杂交牧羊犬，身长1米有余，大狗。我深刻感到性别及身材差异的窘迫感，恨不能即刻化身纯爷们。而厕所正对老板办公桌，隔音效果略差。技术汉子们，倒是一个个如此“洒脱不羁”，而至于我上厕所时却总要“谨小慎微”。
创业就是这样，无论中国或以色列，还是世界任何地方，特别是高科技，基本是男性主宰的世界（其实哪儿不是男人主宰呢？）。创业，是一大帮意淫改变世界的技术Geek们，和一小帮雄心勃勃欲征服世界的商业家们的盛宴。在以色列活跃数量最多的startup，一类为互联网，一类为生物科技。而有趣的是，互联网基本是清一色男性为主，而生物科技，倒是会碰到几个女博士创立的startup。而做startup的女性，普遍来说，大都比较豪爽、充满自信又目标坚定。在男人的世界里，如果一个女性做startup宣讲，那一定会赢得不少的筹码。只是，需要具备骨灰级的长期与男性厮混的能力。
&amp;nbsp;
3. “硅谷风格”的工作场所 我所在startup，位于Herzliyah，一座离首都特拉维夫仅20分钟车程的城市。我住在Ramat Gan，需要先做半小时到40分钟的公交车到特拉维夫，然后转乘两站火车，大约10分钟到达公司。Herzliyah属于北部海边城市，算是以色列经济较为发达的地区。如果你看以色列Startup Map，就可以看到大部分创业公司都位于此。Herzliyah既有众多世界知名大公司的研发中心，又有众多兴起的小Startup，主要聚集着IT行业偏“软”的公司。我们的办公室在一栋居民别墅内，除了房主一家住着2层，另外两层分别租给了3个startup，一家做互联网的，一家做脑神经的，还有一家是我们，做互联网二维码。公司对面不远，便是以色列一个工业园，聚集着微软、LG、VMWARE等等。
政府社会对于Startup办工场所提供了很多便捷。有NGO，提供Startup交流咖啡厅，创业爱好者们刚开始，就是一张桌子，几台笔记本，几杯咖啡，就开始了没日没夜的“天马行空”。也有些孵化中心，比如Jerusalem Startup Hub，可以给个人或小团队提供办公场所进行出租。这些场所，背景也各有不同，有政府资助，也有个人投资。
以色列是典型的地中海气候，阳光一年四季非常灿烂，灿烂到可以轻易闪瞎你的眼。每次在公司，看到旁边一排排别具地中海风格的小别墅，配上一颗颗沿海特有的椰枣数的小格调，非常宜人。分散在各处的startup藏在不起眼的小楼中，外表波澜不惊，但是内部却孕育着要改变世界的大理想。除去其他不说，单就这种工作环境，以色列倒确实有几分硅谷的感觉，说“第二个硅谷”名副其实。硅谷也位于美国西海岸，加州阳光富足。或许这种环境，倒是真的能够催人意气风发。又或者是海边的比基尼美女对IT男更能激发斗志。
&amp;nbsp;
4. 平等与轻松的氛围 至于以色列Startup的氛围与文化，毫无悬念，也许你就知道我该说什么了。
现代企业管理的思想经历过将近100多年的变化，大都发现只有尊重人性，回归平等，才能够激发创造力和生产力。西方文化相比亚洲文化，等级观念没有那么强。同时，在创业公司，也鲜有“爷爷”级人物出现，因此对于新人，倒是免去了处处谨小慎微的担心。端茶倒水来显示自己的努力，在这里是完全不适用的。没有人会特别在意所谓的CEO，CTO头衔，因为头衔在这里实在不能说明什么。因此，工作沟通中，你并不会意识到那是CEO，大家都会以请求的方式让你帮助完成一个任务。而对于融入环境最好的方法，就是大胆说话，提出你的想法与见解。
此外，Startup们追求创新，因此工作氛围也是非常随意的。IT男们，拖鞋、沙滩裤、沙滩衬衣、不理发、不刮胡子，想怎么邋遢怎么邋遢。甚至可以带狗狗来上班，这随意的感觉可见一斑。后来我也索性，散着我已及腰的长发，盘腿而坐。为了更好地融入氛围。他们甚至见风投，背个书包，穿个休闲鞋，也就开始谈事儿了。这一点，国内却还是非常注重形式的。我听一个创业朋友气冲冲的给我说，因为穿crocs而被孵化园管创业的行政人员管理教育，这种故事在以色列简直是天方夜谭。我说，你下次该穿泳裤去上班，告诉他什么是创新创业。
此外，大家对上班时间也并不那么守时，9点上班，10点半来也没有人会说你。不过公司里，大家似乎都喜欢晚来晚走，晚上下班通常都是七八点了。
&amp;nbsp;
4. 与“Chutzpah”的文化冲突 然而，在以色列，平等并不意味着平和。刚来以色列上课，就听说以色列人的办公室，经常是互相隔着几米远吵架！后来，我也是深刻领受了这种被他们引以为豪的“Chutzpah”文化，而这一点，作为中国人，是非常难以接受的。
在创业的国度一书中，对于“Chutzpah”文化有过一段解释，我觉得讲的已经非常到位了。摘抄如下：
 根据犹太学者Leo Rostendui 对意地绪语的描述（意地绪语是一种几近灭绝的德意志-斯拉夫语，现代希伯来语的很多词汇都来自于这种语言），“肆无忌惮”(chutzpah) 的意思是“怨恨、厚颜无耻、蛮横无理、惊人的“胆量”、放弃并且傲慢，其他词语或语言都无法形容之”。外地人在以色列的任何地方都能见到肆无忌惮的影子：大学生同他们教授讲话的方式，雇员们挑战他们的老板，军士质问自己的长官，文员批评政府要员。对于以色列人来说，这不叫“肆无忌惮”，这是很正常的行为方式，随时随地&amp;#8212;-无论在家中学校还是在部队&amp;#8212;-以色列人觉得这种自信是及其普通的，沉默寡言或者言不尽意或许反而会使你落后于人。
 因此，在以色列Startup，需要做好充分的心理准备被人吼。在我第一次被吼的时候，居然还是忍不住哭了，面对所有大写的英文字母，还有并不礼貌的语言，我还是没有做好充分的准备，也没有卯足劲儿吼回去。说起语言，也有很多学者做过研究，发现说希伯来语的人比说英语的人要野蛮多。可见，这种文化就造就了他们的行事风格。
而此外，另一个特点就是以色列人说话做事非常直接。如果他们发现有问题，会直接质问你，而有时候中国文化背景下，总会习惯去揣度这些质问背后的心理。而事实证明，他们就是觉得不合乎他们的逻辑，只是问你的方式让你觉得不太舒服。一种非常自信的质问，从而产生一种轻微的自我怀疑，难道我错了么，他为什么这么问。而同时，中国文化教育我们少说多听，思考周全后再开口。我并不否认这种文化，甚至我非常赞同，在为人处事上，中国文化是一种非常成熟事故的文化，需要极高的情商，这并非不好。而在以色列，大家就是想到什么说什么，不会顾忌太多，这确实会提高一些沟通效率。但是另一方面，却也带来另一个问题，杂声太多，那么无序性也会带来混乱低效。
我们中国同学总说，在以色列就是“爱哭的孩子有奶吃”，游牧民族血统下的特征在这里都能找到踪迹。好在，他们并不觉得争吵斗争是一种不可逾越的矛盾，而且他们“对事不对人”。更不会因为争吵而在背后给你穿小鞋。
&amp;nbsp;
5. Startup的命运如何？ 我所在的公司，目前正处于飞速发展期，并且属于为数不多的在成立第三年就打入中国市场并预计设立外资独资公司。主要是中国微信的兴起，带动了二维码的热潮，为产品带来了无限的可能。而这样情况的startup在以色列实在不多。
在以色列，每个人都说70%的startup最后都会失败。纵使如此，大家仍然还是愿意试上一试。文化中对风险的偏好，对失败的包容，对实践的不懈，让以色列startup层出不穷。然而，也是由于startup风险之大，让大家也都不太去思考是否能够成功这种归于未来的问题，只要做在当下就好。
因此，以色列的startup基本属于“快速退出（fast exit）”的风格，是指一旦出现好的收购交易就变现离场。诚然，startup的高风险意味着高回报。比如以色列的ICQ（QQ的原形）1998年被美国在线以4亿美元价格收购，最近以色列的地图应用Waze又被Google以10亿美元收购。大分部以色列startup的命运，大都是坐等高价被收购，或者是技术转卖。因此，以色列虽然是第二个硅谷，却没有出现Cisco、Microsoft、Oracle这些巨型企业。
不过也有些以色列人跳出这种群体现象，批判这种快速变卖的行为。认为大部分创业者过分追求眼前利益，而从真正商业的角度来说，并没有将公司完全抚养长大，没有很好地发展，便迫不及待的要去赚一笔。确实，由于操之过急，急功近利的创业心态，容易产生诸多问题，特别是企业基本的员工管理，容易造成startup的失败。这也是我在实习中深刻体会到的。有机会会专门就该问题讨论。
还有一周我就要结束公司实习了，由于大家分散于美国和中国，办公室只有我一个人。虽然时间已经略晚，无奈我又要一个人走上孤独的路，但还是希望在办公室里初步写出自己几个月来的观察，聊以慰藉，有所分享。回看这4个月，对我充满了挑战：文化、性别、思维、以及时间的平衡。好在也现在都成了财富。
中国的创业浪潮是这几年才开始的，其中很多理念借鉴了美国与以色列。曾经我也同意一个观点，年轻人没有经验搞创业纯属瞎胡闹。但是在以色列这么长时间后，我在想，是我们的社会，强加了太多的“社会规范”。年轻就会失败，失败了就是傻逼，傻逼就不该折腾。其实思考一下，在公司里工作也会失败，学到的是做事儿的经验，创业也会失败，学到的是创业的经验。
我们这个社会，何时才能“不拘一格”？
&amp;nbsp;
关于作者：习婉钰，南京航空航天大学6年Marketing本科+研究生，研究方向消费者行为学、低碳消费。创建过社团，搞过环保。不甘平淡，总在思变。2013年偶然参加Tel Aviv Startup Competition，歪打误撞到传统犹太大学Bar-Ilan国际MBA班，体验着现代以色列高科技的创业文化。持续关注互联网与营销，创业与管理。爱折腾不爱热闹，爱码字不爱说话。她将在CAPE持续分享她的以色列期间的观察及思考。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以色列的花衬衣IT屌丝男</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/israeli-it-man/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 11:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/israeli-it-man/</guid>
      <description>文/习婉钰Betty 上幼儿园中班的时候，我只有4岁，在西安，那时并不是特别开放发达的城市。不过按现在的话来说，我在班里可以算是能文能艺的白富美（为了剧情只好大言不惭，求别喷），爷爷经常从上海买好看的衣服给我。我备受宠爱，深得老师信任。一日，班里赢来了公开课（对，我从小记忆力就好），各种其他幼儿园的领导一起来参加。老师开始提问，不同的季节应该穿什么衣服。问到了冬天，我积极举手，说花裙子！于是老师尴尬地说我错了。事后严重批评我：就你臭美，大冬天穿什么花裙子？回答错了，给班里丢人了！这么简单的问题！那时的我心想，我冬天就是有一条毛呢花裙子，我很纳闷，我冬天不能穿么？此后到如今，我只想遵循标准，避免犯错。
这个花裙子的小故事，总会不时地因我那股子“忧国忧民”的酸劲儿带起，反复回想。想写出来却又没有更好的机会。直到我在以色列，遇到一个穿花衬衣的IT男屌丝。
S是我所在实习公司的一名码农，来了一个月，比我小一岁。对他所有的印象，都被那一件包涵夏威夷风情的热带度假花衬衣所吸引，目前看到过两种花色。配一条运动中裤，运动鞋，加一双高出鞋口很多的白色运动袜。黑色书包，金丝眼镜。白胖，质地柔软，发质看起来很不错，金黄蓬松。我觉得描述的有些偏离，听起来好像一颗cup cake，其实气质略有些nerd. 如果你对IT男有好感，看过“硅谷传奇”，S像极了苹果联合创始人Steve Wozniak。他对人非常客气nice, 文质彬彬。一起吃饭时的聊天，能看得出他读过不少书，知识面很广。眼神里让我感知到一种被神化了的犹太智慧光芒。
而这一切，都在前几天的吃饭聊天中颠覆。起初我问他，你是哪个学校毕业的，读IT么，多大年纪。他才告诉我，他没有上过大学，全部是自学。这让我大跌眼镜。于是饶有兴趣，约了他聊天，开始挖掘他的故事。聊得越多，让我越确定他是一个以色列屌丝。
他的家庭一点儿都不富裕，住在不怎么发达的南部小城市，甚至无法完全负担他的大学学费。他说，自己从小就不是一个特别喜欢循规蹈矩的人，大部分时间并没有着力于学校的学习，而是自学看书。他非常讨厌坐在课堂上，听老师讲大家都明白的事情。在服兵役之前，他意识到一个严峻的问题，学校交给你的规则与知识，永远不能让在社会真正生存，如果按照所有人一样的原则与想法，永远不可能胜出。作为一个文质彬彬的白胖子，S说他非常讨厌军队文化。他开始了自学计划，在基地空闲时就大量上网学各种资料，他尤其喜欢听着学习。平时听各种电子书，有关哲学、生物、人类学、历史学、心理学、计算机……
结束了三年兵役，他没有和以色列同龄人一样选择去大学。22岁开始工作。这期间2年，S先后做过4份工作。意识到自己家住的太偏僻落后，所以决定独自向北，特拉维夫附近迁移，以获得更多机会及更便利的交通。工作外，学习了一段时间的Kabbalah，一种与拉比犹太教的神秘观点有关的一种训练课程，是一套隐密的教材（可咨询全能百度神）。也大量看书，参加讲座，自学各种计算机编程。他每天为学到大量知识而非常开心兴奋，最多的一个月看了10本书，涉及方方面面。他甚至年初贷款去Las Vegas听一个慕名已久名人的讲座，追求心灵的自由与人生的理想。他从起初拿着非常低的salary, 目前一个月接到四五个offer，完全不逊于一个大学四年毕业出来的人。
&amp;nbsp;
我：你这么屌你爸妈知道么？
S： 父母当然都希望孩子稳稳妥妥，但我就是这样，他们会明白的，他们也希望我快乐。当然，等我再工作一年多，有更多的钱，会去读个本科。现在还是赚些钱。
&amp;nbsp;
我：你频繁的更换工作，不会让你觉得你很不靠谱么？
S：我不喜欢的事情，我不能强迫自己。我们需要寻找适合自己的环境，才能活的舒服快乐有意义。会有公司觉得我不靠谱，但是取决于我是否真正喜欢与适合，如果一切都很match，我不会跑。我不会签一个超过一年以上的卖身契，我如果发现越来越不适合我怎么办。
&amp;nbsp;
我：我们中国爸妈经常说，你不能改变环境，只能改变自己适应环境。让我踏踏实实，可是我很同意你的想法。你说出了我内心的呐喊。比如，我们还强调集体荣誉和集体主义。
S：我明白。不过很多社会规则，都是反人性的，哪儿都一样。虽然我之前工资很低，但是之后有很多工资很高的公司要我，因为不喜欢那里的环境文化，我仍然拒绝了。
&amp;nbsp;
我：像你这样的人，在以色列多么？
S：我不具有代表性，我是个意外。
&amp;nbsp;
我：为什么要穿花衬衣？
S：因为我觉得每天让自己感觉在度假，轻松一些，不是很好么？
&amp;nbsp;
S：你知道，大学学历是什么？
我：我知道你有不同的答案。
S： 是一个证明你能力的纸，但是是一个人向另一个人证明你自己的纸。公司需要证明，无非是需要知道你是否具有完成某种任务的能力。那为什么我不能自己直接去证明呢？我可以编出一个软件，我就直接去证明好了，不需要别人证明我。
&amp;nbsp;
看吧，S家没钱，没学历，没车，没房，又是个胖子，IT男，天天穿花衬衣，完全符合屌丝症候群特征。而以中国人的眼光审视，你根本无法想象他曾是支付不起大学学费的屌丝。却会惊讶于他的觉悟与视野，不断地努力，更多的是他的一种自由心态。
S虽不能代表以色列，但却能够折射出一点，那就是以色列这个奇葩国度会有很多奇葩的可能性与奋斗史。人们不会甘于某种社会的标准，而去努力探索出一条不同的路，你也总能够遇到买你帐的人。还是那句话，以色列社会的包容性远比我们中国社会高的多。而那些固定死板的思维、社会标准，是扼杀天性、成长、进步与创新的最大杀手。我们的社会该去思考，如何挣开那些无谓的枷锁与压力，释放每个人真正的活力与创造力。
多么多年过去了，我很想给当年那个幼儿园老师讲这个以色列花衬衣IT屌丝的故事。不知道那个老师现在冬天会不会穿雪纺小花裙配性感小皮靴，或者还是大棉裤加“解放军牌UGG”？
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假如给你两次考试机会—以色列的大学考试制度</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/university-examination-system-in-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 13:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/university-examination-system-in-israel/</guid>
      <description>文/习婉钰Betty  在某一次，我存满相片的移动硬盘崩溃之后，突然意识到一个人即使游完了全世界，如果只是走马观花看热闹，留下了一堆没有意义的照片或者自拍，不过是刻在一个静止时间与空间的到此一游罢了。如果是单反，占据的空间更大。你并不知道它们哪一天就不见了。如果没有对这些不同世界的认真观摩与思考，那些游历也不过就慢慢消失在记忆里了。而文字是记录这些思考最好的工具，甚至比图片表达地更清晰透彻。

对于来以色列学习一年的这种际遇，大概和这个国家给人的感觉一样，只能够用“神奇、命运、奇葩”这种 “形而上学”的词来解释了。一直觉得，求学是深入感知一个城市、一种文化、一种气息的最好方式。不会被忙碌占据去感知的时间，不会因为太多利益而蒙蔽去感知的双眼。
所以应该写点什么。那就从刚刚结束的考试说起……作为读了7年大学的老研究生姐姐，再次面对这种考试复习的节奏，真是吃不消。
以色列这个奇葩的国度，在大学里规定每人可拥有两次考试机会。Moed Alef考试，以及Moed Bet考试。Alef 、Bet，是希伯来语中的前两个字母א以及ב。Alef是第一场考试，Bet是第二场考试。通常，Alef考试结束后一周内会出成绩，接下来就是Bet考试。学生可以根据自己复习情况以及时间安排，自由安排考试时间，甚至是考试策略。比如可以正常参加该学期所有课程的Alef考试，也可以放弃所有Alef参加Bet, 或者几门Alef几门Bet混搭。两门考试的难度以及题型是基本一致的，而最终成绩以最后一次成绩计算。因此，如果第一次没有考好又或者想刷分的，可以选择参加第二次考试，只是存在分数可能比第一次低的风险。此外，Bet考试有可能会和第二学期的上课时间重合，或者紧接着第一轮考试，因此权衡复习时间以及最后考试结果，就成了做决策的一个重要考虑因素。
一般只有疯狂学霸会门门刷分，大部分人都不忍心再次摧残，只要分数还过得去和预期比较相符，就都一次了结。当然，最后的期末考试也都只占Final Score的一部分，还有另一部分成绩，就是课程老师自己制定的规则，比如课堂作业啊，某次小测验啊。但是似乎不存在考勤这种逼人上课的平时分。大家想来就来不来就不来，作业必须做，考试必须考，自己看着办吧。
对于这种制度的来历，问了很多以色列同学，都不甚清楚，说自建国以来就如此。据说，有一个原因是考虑到以色列有全名皆兵的兵役制度，经常有学生在考试时间被安排去军队，因此需要提供不同的考试时间。
这种考试制度，倒确实能够减轻不少压力，也比较人性化。其实学生在更有保障的状态下，更容易积极快乐的学习，也减少了对于考试的担心受怕。这里也体现了犹太人对失败的容忍度。大家都能够认识到，不以一次成败作为一个评价学生的标准。那为何不宽容些，多给一次机会呢。北美研究生入学考试GMAT可以自己决定去刷分，托福可以无限刷分，SAT也可以多考几次。这些决定命运的考试，都可以多几次机会。而以色列的大学，则是把这种宽容落实到了最细微之处，门门考试都如此。
回看我们中国孩子，对成败是相当敏感的。所谓敏感，是一旦失败，很容易气馁。一贯的“应届”思想，总让我们觉得“机不可失失不再来”，一次失足千古恨。曾经我们把“复读”竟然扭曲的看成了是一种不光彩的事情，现在想想，这是一个多么有趣可笑的社会规范。如果能够有第二次机会的保障，对于成败看的轻一点，也许我们的心态以及对世界的认真，会更平和更从容，多出一些悠闲去将一件事情真正快乐地做好。
 
而说起具体的考试现场，不存在“交头接耳，传小纸条，夹带”的现象。每个人的考卷都不同，题目的顺序都是随机打乱的，所以发卷子的时候是一个个叫名字领卷子。从源头上最大限度的杜绝了作弊的可能性。这让我想到社会心理学中，说改变行为意向的最有效方式，是改变能够激发意向的客观条件。人心有恶，不能够企图人人主动来维持好的秩序，但是能够通过简单的客观限制来避免作恶的动机，正确的引导。这些考卷，还真是用心良苦。
我们总是需要跳出一个格子，站在另一个格子的时候，才能更好地认识自己，明白社会。
作者简介：习婉钰，“歪打正着”进了一所传统犹太大学Bar-Ilan University 的International MBA班，正体验着现代以色列的科技与创业文化，她将持续在CAPE分享她的以色列观察与思考。
&amp;nbsp;
编辑:杨帆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耐不住寂寞的以色列大学教授</title>
      <link>http://hicape.com/2014/06/cant-stand-the-israeli-university-professor-lonely/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/06/cant-stand-the-israeli-university-professor-lonely/</guid>
      <description>文/习婉钰  在以色列短短4个月，已经上了10多位商学院教授的课。和一起的中国同学聊天，大呼国内几年的学习，竟不如这四个月的效率和收获。相信这是很多出国学习同学的普遍感受。
首先，一个普遍的有趣现象是，西方商学院的大牛老师很多都是社会心理学出身（不同于临床心理学），然后折腾一下转个行。和国内商学院老师普遍学术背景大有不同，国内不少商学老师是数理背景出身，而心理学似乎在中国是一个有些被边缘化的学科。这也造成了国内外在商科研究关注点上的极大差异。国内的研究，似乎一直崇拜那些非常定量化的研究方法，建一个模好、建复杂模型更好、建一个别人绞尽脑汁都看不懂的模型好上加好。而与此相反，相对定性化的商科研究以及基于心理学的偏人性化研究则较少。在西方，心理学与商科的结合非常紧密，经常两个学院的教授窜门上课，组织行为学或者消费行为学的研究都根植于心理学基础之上，这在国内似乎并不是一个主流。
然而商学毕竟是social science. 心理学的基础使教授们能够从更人文的角度去挖掘与分析现象，探究背后的原因。很多时候，现象后面的原因并不是轻易能够单纯用数据分析出来的，而靠的是一种人文科学的思维与情感。这一点，纯理科式的严谨与规则是无法解释的。这就引发了国内外商科研究的差异，西方的商科研究似乎更贴地气，国内的很多商科研究则略显抽象与天马行空。
这种差异，不但体现在paper上，更体现在教授们的教学内容与风格上。商科这种学科的特点是，容易懂，但是不容易讲好。心理学上讲，人们总是“事后聪明”，对于这种非常经验性的学科，一讲大家都会立马明白，并想“切，早就知道了”。如果仅仅是摆书上的理论，学生们怕是早就自娱自乐了。商科学生逃课率高，大概也是都觉得那些内容自己心里都清楚吧。而商科学习，靠的是大量信手捏来的案例与实际中的问题，一步步引导，才能吸引住观众。

而造成差距的另一个原因，很显然，就是以色列的很多教授们都耐不住寂寞。换句话说，爱折腾。以色列被称作“创业的国度”，起初看《The Startup Nation》一书时，对书中内容还略有怀疑，而来了之后，发现有一个创业公司的教授只能是小牛，同时做两个startup又搞教学捎带研究的教授大有人在。在中国，“创业”仍然是属于一帮愣头青和激情男的标志，而以色列，众多男女老少都在积极将自己的想法从孕育到结果，哪怕最后流产，也要试上一试。
一个伦敦政经毕业的Organization Behavior女老师，心理学出身，一面在大学教学，一面为各个大公司做HR咨询与培训，同时也有自己的Startup公司。她没有投入传统意义上的“象牙塔”式的研究，而是更着力于将学术思想与理论带入实际生活与现实社会。认为这样才是更有意义的研究，对社会更有贡献。
Cross-cultural Negotiation的老师在中国住了7年，以色列威兹曼研究所物理学博士，却对商科情有独钟。帮助以色列公司进入中国市场，前后搞了3家startup，第一家失败，第二家成功并卖出，现在在中国还有一家。每两年在复旦受邀授课。
上学期Research Method的犹太老头，哥大心理学出身，刚出道的时候帮助第一个发明湿巾的公司进行了消费者行为分析，并成功提出了湿巾Marketing的方案。而在此之前，没有人认为湿巾会有市场，因为人们只会用干燥的纸巾擦干自己，而不会用湿漉漉的东西涂湿自己。在发现湿巾的实际用途之前，没人想得到今天，湿巾居然有如此广泛的市场。他也算是人类湿巾发展史上的一个贡献者了。
他们都是些耐不住寂寞的人，不甘心困在象牙塔里，在社会厮混。而这些个人经验，不但能够促进转化为学术上的成果，更使得教学充满了活力。国内的很多教授，缺少必要的社会经验，很多人都是一路保研直博，博后讲师的路径升上来。而这种路径，对于商科的研究，并不是好事儿。缺乏商场的洗礼，全靠二手资料积累来的课件PPT和研究，既不能对原有问题有所切身体会，又不能发现新的问题。当年一个霍桑实验，学者们一个个屁颠颠的在霍桑工厂里带了快十年，才发现了那么几个一听就很弱智的结论（比如，工人关系好能够促进工作效率）。
同时也许迫于生存压力或者其他，很多国内大学教授们课上感受不到激情，似乎也缺少一种对于社会的“使命感”，他们不太爱折腾。当然，这些对比，也只是对两个样本的概率进行比较，总有不同的个体，落在不同的区域。
借用班里一位中年同学Yee微信里总结的一句话，非常到位：学而优则商，商而优则教。也许这是一个非常值得思考的商科学习发展路径。无论是个人，或者对社会，都是一个很好的选择。
&amp;nbsp;
作者简介：习婉钰，“歪打正着”进了一所传统犹太大学Bar-Ilan University 的International MBA班，正体验着现代以色列的科技与创业文化，她将持续为CAPE读者分享更多关于以色列的观察及故事。
编辑：杨帆
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找令人闪耀光芒的土地</title>
      <link>http://hicape.com/2014/05/looking-for-a-shine-land/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:35:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/05/looking-for-a-shine-land/</guid>
      <description>文/陆璟皓 走进非洲 在中国成绩很一般的我，从踏上美国求学之路的那一刻就决定想做一些与众不同的事，希望将来能推动社会进步。因此在宾夕法尼亚州立大学的数百名读本科的中国学生中，我是唯一一个选自己感兴趣的社会学作主修的，结果读得很好。2009年碰到去非洲作交换生的机会，我加纳的教授知道我正在思考毕业论文的课题，就鼓励我去加纳了解一下那边的中国群体。那时我除了美国之外还没有去过其他国家，但我一直觉得非洲是一块很神秘的大陆，而且选题对我来说很有吸引力——中非关系正值腾飞而又令人不安的青春期，然而研究该话题的大多是西方学者，而年轻的我或许有机会能代表中国人冲在这个领域的最前面。我记得当时初夏，午后的阳光很烈。我在学校广阔草坪的一棵树下睡了个午觉。迷迷糊糊醒来后脑海中满是西非海岸的涛声、人群。我决定去寻梦。幸好加纳是个很安全的国家，当时就很快就说服了父母得以成行。
到了加纳，我接触了许多中国企业，交了不少中国和当地朋友，但也对中国公司在异国他乡遇到的问题印象深刻。在劳资冲突问题上我哀其不幸，在对付本地官僚腐败和媒体歪曲事实上我怒其不争。我认为中国前辈们在非洲过于注重眼前的利益，跨文化交流能力也有诸多不足，因此忽略了本土化对一个企业在塑造品牌、降低风险和成本方面的重要性。一些先进的企业，虽然有了这样的意识，然而缺乏具有国际视野的人才来推动这方面的改革，和西方跨国公司的差距很大。
于是我意识到，一个受过西方良好教育的中国年轻人，如果不选择留在发达国家熬绿卡，而是来非洲引导他的同胞们更好地发展，是能够创造多少边际价值啊！很可惜当时我没能有幸结识其他有类似想法的中国青年，但还是决定单干。我首先开了个英文博客，试图以“一个中国青年对中非关系的视角”来引起西方学界和媒体一定的关注。不久我意识到，如果我想帮助中国同胞而不是西方学者，必须学习前者的思维模式，去通过商界视角来关注、以商业技能来促进改变。当时在中非商业交流方面最有名的一个顾问公司在约翰内斯堡，CEO是南非人，我有幸在上海与他见了面。因此2011年硕士毕业后我拒绝了美国顶尖智库CSIS的实习机会，前来南非为这家公司工作。
这一做就是两年。老板非常信任我，经常拉我去咖啡馆商量大计，让我这个刚从学校毕业出来的有点受宠若惊。期间，我带过南非企业高管拜访过中国领导人、参加过中非合作论坛、组织过商业峰会、为中国企业办过针对非洲市场的培训。这些都极大地开阔了我的视野，让我了解到什么是今后想做和不想做的。
在非洲，几乎每个人都问我，在美国读过书，为什么反而跑到非洲来？我回答说，教育的作用并不仅仅是为了找到更高收入的工作，从美国到非洲并不是逻辑上的残废。我相信人才只有在自己能闪耀出光芒的地方才有价值。在有潜力的市场做自己喜欢做的事情，对自己将来的发展或许会更好。每个人都有梦想。有的人喜欢追溯着前人的轨迹，小心翼翼地追溯前辈留下的脚印；有的人会孤独向着他认为是路标的方向走，有时因判断错误而迷路，有时却你能获得与众不同的经历。两种方式并无对错，只是我选择了后一种。
到2013年下半年，我明显觉得自己需要进一步锻炼自己的能力。在南非做分析员的生活有些过于安逸，我感觉并不能真正帮助广大在非洲的中国公司。我有想过在非洲创业设立一种能够帮助中国公司投资非洲中小企业的机制，但觉得自己无论是人脉还是商业知识都严重缺乏。我也想过为当地的大型中国公司工作——事实上，中国银行在南非的分公司已向我抛来橄榄枝。但此时，我意外地获得了一个奖学金的机会，去一个未曾想过的地方念商学硕士——以色列。
那时，我对以色列的唯一印象来自于索尔.辛格那本著名的_Start-up Nation_《创业的国度》，里面详细地阐述了以色列企业家奇特的创新魅力以及整个社会敢于面对挑战、解决问题的创业文化，为此深深地吸引了我。我曾想，很少会有比在以色列更适合学习创业的地方了。况且，去以色列念书的经历要比去美国更加独特，很符合我一直以来秉承的那种“与众不同而充满理性”的人生观。因此当我偶然得知香港Hinrich Foundation与以色列特拉维夫大学商学院、以色列亚洲中心合办的一个面对中国学生的奖学金项目时，我毅然决定申一下试试。我相信，当时评审委员会一定是被我在非洲这段独特的经历吸引了，三个月后，我收到了录取通知书。收拾好行李，我告诉自己，我相信我的Out of Africa（一部获得奥斯卡奖的电影名）是暂时的，我会找到重回非洲的机会。
&amp;nbsp;
重回非洲？ 以色列和非洲之间私营企业主导的商贸关系可以追溯到上世纪七、八十年代，尤其在钻石行业以色列商人对非洲情有独钟，但远不限于此。那些扎根于非洲的以色列企业家，大多展现了他们本国的特有文化—不怕吃苦、不守陈规、创新实践等等。许多以色列的高级官员从岗位退下来后都可以摇身一变为商人。甚至有不少非洲总统高管都使用以色列公司的保镖、安防系统甚至武器。可以说，以色列企业家在非洲扎的根是很深的。相比之下，中国在非洲的投资才刚起步，许多来自中方的巨额收购都以失败告终，贸易产生的各种摩擦也愈演愈烈。中国公司现阶段迫切需要依靠许多中间商和合作伙伴在非洲找到适合的投资项目。这似乎很自然让我想到，中国、以色列和非洲之间是否存在着某种合作的可能性？
我无意间了解到，2013年以色列总理内塔尼亚胡访华时的，在上海提到以国政府希望能够以其高科技与中国资本合作，共同开发新兴市场，尤其是非洲。不过，以色列外交部官员对我谈到这个问题显得有些束手无策——囊中羞涩的以色列政府并不一定能主导这个新三角关系，中国与以色列的商业往来也是刚开了个头。只有市场才能撮合三方的企业家走到一起。
在以色列，年轻、创新的一代普遍将目光对准硅谷。非洲对他们来说市场太小了，许多人的营销和开发方式也仅适用于欧美市场。然而，那些在非洲的老一辈以色列资本家，已经懂得将一些并非高精尖、但易于普及的以色列技术引入非洲。以色列企业家在资源匮乏下的创新思维加上成熟的农业、水处理和能源技术，在市场容量小、人口多而分散、基础设施不发达的非洲市场能大有作为。对于以色列公司来说，无论是熟谙当地市场的项目开发商，还是发明新奇技术运用到非洲市场的创业家，都可以在与中国公司合作中找到新的机会。中国公司的高效、廉价，加以雄厚的资金优势，应能以分包商或合资伙伴的方式参与到由以色列企业家发起的基建、制造厂、能源、农场等项目。这种合作，目前或许已经存在，但是肯定没有形成一个体系，更不要说是政策上的支持了。
在夜深人静的特拉维夫，我常会想到这个问题。我的背景和愿景，是否能够借这个机会将以色列与中非关系联系起来呢？或许再过几个月，我可以交出一份答案。
&amp;nbsp;
作者介绍：  陆璟皓，从2008年开始接触中非关系后，在2009年与2011年实地考察了加纳中国企业的现状与劳工关系。他在2011年获得美国宾夕法尼亚州立大学的社会学学士及国际事务学硕士学位，之后加入总部位于南非约翰内斯堡的前沿咨询公司，为促进中国企业投资非洲提供顾问服务。2013年他获得香港Hinrich Foundation的全额奖学金，以以色列—亚洲领袖学者的身份在特拉维夫大学攻读国际工商管理硕士（MBA)，同时探索以色列的创新文化、寻找中国海外可持续投资的创新模式。陆璟皓在过去的两年曾接受过CCTV、CNN及卫报的采访，在不同媒体、杂志和学术刊物上发表过关于中国投资非洲的文章。约稿方式： jinghao.lu@gmail.com
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以色列—创业无所不在</title>
      <link>http://hicape.com/2014/03/in-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 14:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2014/03/in-israel/</guid>
      <description>文/陆璟皓 来以色列读MBA近半年，看到许许多多的中国商务团队造访这个人口不到800万的小国。这也难怪，以色列和中国的关系在近几年来发展得很快。以色列出口与合作中心专门设立了一个中国部门，专门负责增加以色列和中国的合作往来，以色列外交部也有专员负责促进以色列与中国的商贸关系。虽然许多国人仍倾向于将以色列与战乱的中东联系起来，可不少人已经看到，以色列与中国的伙伴关系会给两国企业带来意料不到的好处。对中国来说，以色列的创新技术和能力对中国产业升级或许十分重要；对以色列来说，中国是本国目前最大的潜在市场，是主攻对象。
以色列的高科技和创新一直是大家津津乐道的话题。的确，国土面积比北京市大不了多少的以色列为人类的科技进步不断地制造惊喜： Converse发明了电话录音系统；M-System将闪存商业化，发明了U盘；Check Point技术军转民，发明了电脑防火墙；Onavo发明的手机数据分析应用被Facebook以1.5亿美元收购；制造肠道胶囊内窥镜的Given Imaging最近也以身家8.5亿多美金卖给了Covidien。
关于以色列经济的奇迹，网上的数据不少。以下摘录的一段中国经济时报对以色列的考察报告，描述得十分精炼：
 “以色列是典型的自然资源较为匮乏的国家，国土面积仅为 2.2万平方公里，超过60%的国土属于干旱或者半干旱地区，并且该国与周边国家和地区的关系长期处于紧张状态，有时甚至与周边国家和地区爆发武力冲突，但是以色列的经济发展却从未停滞，并取得了令世界瞩目的成就。自1995年之后，以色列的经济增长均超过世界发达国家的平均水平。 2011年，其GDP增长率达到4.6%，位居OECD国家中的第二位。同年，人均GDP达到3.1万美元，位居世界第27位。人均收入已由1948年建国初期不足美国的25%增长到65%。以色列在电子、通信、计算机软件、医疗器械、生物技术工程、农业、航空等高科技产业领域的发展更是居于世界前列。2011年，以色列高技术产业出口超过200亿美元，占其工业出口总值的43%，占其GDP的比重约为10%。”
 而对我来说，身在以色列，切身的体会远远甚于枯燥的数据。每天，我路过许许多多创业公司的大门、路过思维正在发生碰撞的咖啡馆、路过“喝一杯就可以遇上未来合伙人”的酒吧；或者有时就坐在挂着谷歌标牌的公共创业区明亮的大厅里，看着参加各种研讨会的人群一波又一波地来去。
创业环境，这，就是我今天想说的主题。
中国企业家常想：既然以色列公司这么懂得创新，又这么想进入中国市场，那么邀请以色列公司来中国创新，岂不是一举两得？网上一搜，就有好几个中以科技合作园区的信息——浙江、广东、福建都有，搞得有声有色。这些园区的模式基本都是中方企业连携地方政府划地造楼加优惠政策，吸引以色列公司搬过去，面对中国市场研发。然而，我见过的几个政商界人士，包括以色列外交部中以经贸合作的官员都对我说，目前这些科技园区吸引过去的以色列公司还不多，成果寥寥无几。我没有亲眼见证，也不好评论。但是我可以想象那种“橘生淮南而为枳”的情景，隐约能看到那些以色列企业家在中国抓狂的样子。
在我看来，以色列创新的成功，主要得益于它独特的生态。著名畅销书作家索尔.辛格总结出的一句话，这里的每个人都向外界推销自己：“以色列，是创业的国度”。这是一个集大学、孵化器、跨国企业、风险投资基金、创业公司、军队为一体的系统。以色列只有十所左右的大学，可至少有四所大学能贡献出各领域全球前五十名的科学家。以色列的人均风险投资额居世界第一。政府主导的孵化器项目用最少的钱扶持本国创新——每投入1美元可以吸引5美元的市场投资，并引导90%的企业成功进入下一阶段。
军队文化是以色列不可或缺的创业资本。在以色列有这样的说法：两个素不相识的人一见面，往往在五分钟之内就可以谈及一个从从前服役时期的共同战友或者上司。在全民皆兵的以色列，军旅生活可谓一个人社会化过程中的必经之路，其中给带来的好处也是不言而喻的。令我印象特别深刻的一次，学校组织去参观英特尔在以色列的研发中心，走进来一个高管，冲着我的一个同班同学就打招呼，他们从前在海军是上下级关系，而那会议自然是那位同学牵的线。
许多跨国公司都将以色列视为自己产业链的重要组成部分。以色列人擅长利用最少的资源研究出顶尖的、待收购的核心技术，使跨国企业有意识地在以色列培养创新。200多家外国企业在以色列设立了研发中心，更有谷歌、微软、Facebook、思科、英特尔之流每年时不时跳出来用数亿美元收购以色列企业。
谷歌在以色列的创新中心坐落在特拉维夫市的一幢标志性的高楼的26层以上，透过玻璃外墙傅瞰特拉维夫市全景。有一层楼专门免费提供给公众举办各种会议、交流会、黑客马拉松，并提供空间给没有钱的创业团队用作临时办公场所。时常有从硅谷来的科技界大牛前来分享经验，一百多个座位就变得座无虚席。打开谷歌创新中心的公开日程表，可以看到每天有数场免费活动。像谷歌这样的活动中心，特拉维夫市还有好几家，比如HUB、StarTau、The Time等等。这些都是企业家聚集的场所。
光有孵化器、公共活动场所还不够。想像你的左邻右舍，你路过的咖啡馆或者甚至是你的老板，都在经营一个创业公司。你要创业，说不定你从前军队里的哥们有的在风险投资公司工作、有的手握高端专利、有的曾经在孵化器工作，一个团队自然而然就拼成了。即使是有全职工作工作的，8小时外自己创业或者给创业家当顾问的人也不少。社会对此的容忍度很高，或许是相信因为工作外的创新能对朝九晚五的本职工作也注入创新血液吧。
于是打开名为以色列创业地图的网站，惊奇地发现，方圆仅52平方公里的特拉维夫市区（北京市区约1,368平方公里），居然充斥了数百家创业公司、数十个投资机构、孵化器、咨询公司。这一切都聚集在这个面朝日落的海滨小城里。以色列公司不需要完美的基础设施来做研发，需要的是这个环境。Telefonica的报告显示，在全球只有美国的硅谷创业生态比特拉维夫要好。
说完这些了不起的成就后，顺便提一下中国以色列商业合作上还存在的问题。我们中国访问团，到了国外，有时习惯于将国内的思考模式搬过去，对一些现象只做表面文章，而不是去深入挖掘。以色列公司不需要完美的基础设施来搞科研，他们需要的是进入市场的支持。而现在攻占中国市场恰恰是以色列需要中国合作伙伴的地方。以色列公司害怕进入中国市场的几个拦路虎无非是知识产权侵犯、中国生意场的信任文化、中国人的多文化沟通能力。这几点可以写好几篇文章出来，这里不作详细分析。
以色列公司或许更希望中国大佬们给他们一个宽松的创新环境，最好的方式是让以色列公司在以色列为中国市场创新。许多以色列朋友告诉我，以色列最希望的是别人告诉他们他国市场的需求是什么，然后他们能在本国将技术做出来。但这种方法究竟可不可行，还希望有经验之士来指点。
&amp;nbsp;
作者介绍：陆璟皓，从2008年开始接触中非关系后，在2009年与2011年实地考察了加纳中国企业的现状与劳工关系。他在2011年获得美国宾夕法尼亚州立大学的社会学学士及国际事务学硕士学位，之后加入总部位于南非约翰内斯堡的前沿咨询公司，为促进中国企业投资非洲提供顾问服务。2013年他获得香港Hinrich Foundation的全额奖学金，以以色列—亚洲领袖学者的身份在特拉维夫大学攻读国际工商管理硕士（MBA)，同时探索以色列的创新文化、寻找中国海外可持续投资的创新模式。陆璟皓在过去的两年曾接受过CCTV、CNN及卫报的采访，在不同媒体、杂志和学术刊物上发表过关于中国投资非洲的文章。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱非洲：五彩斑斓国际夜</title>
      <link>http://hicape.com/2012/10/embracing-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 18:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2012/10/embracing-africa/</guid>
      <description>文/高枫 &amp;nbsp;
出国留学最大的乐趣之一就是能结识来自世界各国的朋友，美国朋友幽默热情，awesome，awesome总是挂在嘴边，浑身都充满了正能量；欧洲朋友则绅士礼貌，拎包开门总是恰到好处，不断给我留下小感动；而在以色列人这片遥远的国度里，我们中日韩这些黄皮肤一旦碰上那像见到自家人一般，共同的文化让我们倍感亲切，迅速打成一片。不过，一旦到了需要载歌载舞的国家夜，那重头戏还得看能歌善舞的非洲友人。每当国际夜，他们就会穿着自已鲜艳的民族服装，带着百万伏特的笑容，昂首步入会堂，或高歌一曲，或来段闪瞎众人眼球的民族舞蹈。每次看到他们放声高歌Hakuna Matata（狮子王主题曲），齐跳土族舞蹈，我都不由随他们一起摆动，将一切忧愁都抛到九霄云外。   &amp;nbsp;
非洲是一片神奇但又异常遥远的土地，不是说距离有多远，而是互相的理解与交流。在国际夜之前，我对于非洲的理解仅限于南非有钻石，利比亚在内战，肯尼亚能看到动物大迁移，有一部美国动画片叫马达加斯加，乌干达曾发生过大屠杀，他们贫穷落后，那里疾病饥荒肆虐。但是经过国际夜一次，我知道那片神奇的土地其实孕育了35个美丽的国家，那里的人民过着祥和富足的生活，尼日利亚的领队有着埃及的学士学位，本国的博士学位。因为不了解，所以有偏见，就像来以色列以前总有人告诉我这里战火峰飞一样，眼见为实，有机会还得自己去看看。 &amp;nbsp;
已经参加了两次国际夜活动，还没集齐35个国家(不过每月一次，我会加油的)，但还是忍不住和大家分享我的喜悦，他们的服装、文化、舞蹈、歌声无不令人叹为观止。 &amp;nbsp;
1.尼日利亚（ Federal Republic of Nigeria） 我的最爱，他们的民族服装非常拉风，让我不停想起饥饿游戏里的服装，颜色鲜艳，款式华丽而又极其夸张，加上他们的身形，绝对过目不忘。 有身份的男士带短的拐杖，有点埃及法老的感觉。而女士一般非常丰满，喜欢佩戴各种金银饰品，特别夸张的会满手都是巨大的戒指。 
图：尼日利亚代表团-最扎眼的就是从左数起第三位女士和最后一位女士了，一有机会我就会偷瞄两眼，和真人见面的话更有气势。有种女强人的感觉，正在发言的男士左手就拿着拐杖，我猜应该是权利的象征，一共12位，全部来自不同的部落。 &amp;nbsp;
图：为了让大家能看可爱的大叔，特别自爆一张，我觉得这就是我心目中赤木刚宪40岁以后的样子，哈哈。（这是第二次接待的成员了） 图：尼日利亚的展示台，国际夜不是很正式的展示，就是所有学员互相介绍下自己的祖国，民族特色之类的。
&amp;nbsp;
2.坦桑尼亚( United Republic of Tanzania) 
图：这位大姐太牛了，Diva级的，这高音飚的，还特别能跳舞，一旦扭起来，气氛马上就会被带动起来。衣服和头饰也很有特色，跳舞会有叮铃传出，赞！ 图：男士的服饰相对简单，就是那个红外罩，他们其实在跳舞，但是静态的照片没法很好的表现出来。 
图：坦桑尼亚的展台 &amp;nbsp;
3.肯尼亚（Republic of Kenya) 一听到Hakuna Matata（狮子王主题曲之一），你就会立刻知道是肯尼亚代表团在上面表演了。这就是他们国家的代表，人人会唱会跳。Hakuna Matata在肯尼亚意为没有烦恼（No Worries），事实也是如此，一旦唱起这首歌，很快你就会忘记任何烦恼。 
图：肯尼亚代表团，穿橙色衣服的大婶把Hakuna Matata就绣在领口，他们正在跳Hakuna Matata的舞蹈，非洲很多舞蹈都是大家围圈跳！ &amp;nbsp;

图：第一次肯尼亚代表团的展示，都是聋哑孩子自己刻的，后面都有他们的名字，我拿中国扇子和主人交换了一个，特别有纪念价值。 &amp;nbsp;
4.布基纳法索(Burkina Faso) 第一次知道有这个国家，丢人啊。位于非洲西部，据百度介绍，资源匮乏，且地处沙漠边缘，可耕地面积较少，是个非常贫困的国家。 
图：不停招呼我吃他们特产：各种花生，展示的是他们的民族服装，非常非常肥大的褂子。   5.南非（Republic of South Africa) 
图：南非，大家肯定都知道，他们是当天跳舞跳得最好，是对舞，大妈虽然年岁有点大，但不知道为什么就是能跳出一种挑逗的感觉。两个人特别有火花。而且他们是很好的老师，带领大家一起跳，踩着拍子喊着口号，五分钟就能入门了，好想去南非和大家真得跳一个晚上。 &amp;nbsp;
6.纳米比亚( Republic of Namibia) 
图：纳米比亚姐妹花，秒杀了当天无数非洲男士的feeling，非洲美女就是这个标准，同样能歌善舞，感觉很有才华。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>