<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乌布 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E4%B9%8C%E5%B8%83/</link>
    <description>Recent content in 乌布 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Sep 2012 18:36:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E4%B9%8C%E5%B8%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在印尼探寻生命的美好</title>
      <link>http://www.hicape.com/2012/09/seek-for-everything-in-ubud/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 18:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2012/09/seek-for-everything-in-ubud/</guid>
      <description>文/周立蔚 &amp;nbsp;
在印尼，在有生的瞬间能遇见你。旅行最最重要的是遇见情趣相投的朋友，可以只花不长的时间，却无话不谈亲切的像家人，Asti说：“人们相遇在他们的过去一定有某种联系存在”。

其实我到印尼巴厘岛不单算是旅行，是来寻找生活的地方。生活其实可以有很多种方式的。我没有计划的出发，很随性；来之前不知道会住哪里， 剩下的都交给上帝，而我总有上帝非常非常多的眷顾和爱。
&amp;nbsp;
城市的生活，有些已经不是我想追求和喜欢的，想说，城市生活的人们是不是忘记了&amp;#8211;大自然的呼吸和规律，人最原本的生活状态。
&amp;nbsp;
到了乌布Ubud便懒得动了，哪里都不想去。东南亚待久了会习惯靠左边骑摩托车。爱这里的每一棵植物，特别是老榕树；爱这里的一切，日出而作日落而息，一切是自然最原本的状态。
&amp;nbsp;
我喜欢这样天然和最自然状态的生活，偶尔去海边的城市待一两天，然后又回来乌布，这是我的家，围绕着梯田、雨林、榕树、美术馆、远处的火山。 对了，这里很吸取我的是艺术，人们生来舞蹈、祈祷、 绘画、 乐器、 木雕、 郊外长着非常棒的红树林，院子的奶奶以及David家邻居的小孩哼的印尼童谣是我听过最美的声音，显得再自然不过了。
&amp;nbsp;
赤脚走路，每天清晨在动物的叫声中醒来；当地人自耕自种，稻米每年可以长四次；坐院子喝茶，院子前的椰子树房东爬树上把椰子扔下来也不是为了卖，怕椰子太重砸到人，见我到老萨家做客，送两个请我喝；热带植物疯长，睡莲都在大街上随处可见，还有鸡蛋花；马路的车不用锁，路上多的摩托车却从来不会有交通事故，车里会让行人有序的就像自然的准则；孩子们可以放一整天风筝，在草地和空旷的祠庙里踢足球；处处弥漫着甘兰美的敲打乐和香薰的味道。 人们心中有信仰并每天祷告，日出而作日落而息，就像呼吸。傍晚时候，裹着毯子，吹吹风和院子的人聊天；或是晚上和朋友们出去喝一杯；偶尔会去Meditation Shop冥想馆和Yoga Bar 白衣大师会在每周五次从七点十五分开始上一个小时的冥想课程，帮你寻找安宁平静和呼吸，非常多的欧美人在这里度假、旅居。这里的每个人生来跳非常棒的舞、绘画和祷告，一切都再自然不过了。
&amp;nbsp;
（两次去Harberne Live music cancel了， 里面的一个帅气服务生说没音乐不如我们自己跳吧，是啊，我和Mark坐吧台上就这么想，他端盘子对镜子舞动帅呆了 &amp;#8220;he was born to dance&amp;#8221;毫无修饰的美）
&amp;nbsp;
这里很容易遇到很亲密的朋友，可能会挑选生活在乌布的人们，本身就具有很多相同的特质。我们有相同生活方式，喜欢自然、文化和简单沉淀的生命，就算只相处一晚上或者两天，却好的亲密的像家人，大家都非常享受独自旅行，一个人旅行很自由，不过同时我们又会非常渴望有伴，这些新的伴儿非常非常的酷，没有再比得过他们真实可爱呢，晚上一起去喝一杯 ，再自然不过的事了。有时候Mark推着他到这儿买的自行车和一两个朋友一起送我回家，站在我的Home Stay前说&amp;#8221;哇！你的家真漂亮很可爱呢，下次有朋友来也推荐他们这家&amp;#8221; 然后拥抱告别。我喜欢每个充满爱的拥抱，再自然不过了。（有时候Mark太高，不小心给拥抱的时候会碰到他鼻子，法国的Gilliom最可爱呢，老萨和Ria要分别的时候他们互相拥抱着，G就用大拥抱抱着她们两个，那个拥抱让我鼻子酸酸的，第二天有些人要离开继续旅程。他计划着明年从法国开车到土耳其然后到中国。）

我和我的朋友们会挑选不贵又特别的餐厅，一般Mark会出主意，他精通每个大街小巷，晚餐一上来总会互相分享每个人的餐、饮料也是喔。我们相亲相爱吧，之前法国的Gilliom一定要拿勺子喂我们吃饭，他点了中国菜急着分享。
&amp;nbsp;
中国人都是在游客车里，到攻略上的有名餐厅和景点拍照留念，闹哄哄的，所以常常我走在街上他们以为我是&amp;#8221;日本女孩&amp;#8221; ，很少见中国女孩子一个人 ，可我们都很享受一个人的过程，不会只是一个人，你会遇见和你一样生活方式的新朋友，而这些朋友是一辈子的。
&amp;nbsp;
Asti是一位在乌布的优雅太太，经营一家手工艺店。我认识她是在前一个晚上路过，然后聊起，第二天再路过的时候她倚着门栏跟我打招呼，于是我们聊起来聊了好久，好喜欢她对我说 &amp;#8220;we met because we had inner connection in our past, for me, I have some Chinese blood. And I know we will meet again.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>