<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李敦阳 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E6%9D%8E%E6%95%A6%E9%98%B3/</link>
    <description>Recent content in 李敦阳 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2014 14:30:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E6%9D%8E%E6%95%A6%E9%98%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我在中美两国找工作的三条体会</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/07/three-of-my-job-in-the-united-states/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 14:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/07/three-of-my-job-in-the-united-states/</guid>
      <description>编者注：主页君偶然在阅读CAPE作者李敦阳的博客时，发现了去年他在中美两地找工作时的心路历程和经验分享，相信有很多小伙伴在火热的七月，寻觅着心意的实习或者工作机会，于是把这篇文章贴出来分享给大家，希望对大家有帮助。  &amp;nbsp;  文／李敦阳  我在纽约大学念公共管理硕士项目（Master of Public Administration），今年5月毕业，目标是找国内外咨询行业的entry-level工作。今年三月初，近半年横跨中美两国的求职生涯告一段落，最后在美国拿到了理想的offer。我想用本文与大家共同纪念过去一年的奋斗，记录我和朋友们的心得体会，希望对大家有所启发和共鸣。  &amp;nbsp;  借道国内 加倍实践   美国的招聘规模较小，竞争空前激烈，再加上语言和身份的劣势，要通过简历筛选并拿到电话/当面面试机会已经很渺茫了。招聘季大幕落下之时，中国学生往往不是满手offer可以挑挑拣拣，而是仅有1 &amp;#8211; 2个较好的面试机会而已。既然分母已经少得那么可怜了，那就必须在面试中胸有成竹，一击必胜。可真要做到这点，又谈何容易呢？  大家对坊间流传甚广的“10000小时定律”都有所耳闻吧。如果披头士乐队没有德国汉堡3年的驻唱经历，也达不到突然在英国爆红的水平；如果麦肯锡顾问没有经过和首席官们的频繁会晤，也在短时间内练不出鞭辟入里的逻辑分析能力；如果一支NBA球队缺乏丰富的季后赛经验，也难以一蹴而就夺得冠军。因为这10000小时是不断去粗存精、熟能生巧、至臻境界的过程。面试经验是自然成长的，单靠纸上谈兵很难奏效，只有不断实践、实践、再实践。  而对于要在美国找工作的同学来说，国内的校园招聘恰好提供了一片“试验田”，尤其是每年的9 &amp;#8211; 12月这段时间。为什么这么说呢？(1) 既然要想在经济尚未复苏的美国找到工作困难重重，拿到国内的offer可以增加选择; (2) 即使没拿到国内的offer，也可以大大积累面试经验，并利用好国内和美国校园招聘的时间差，在第二年春季有希望进入美国中等以上的公司。每年春季，虽然中国顶级公司的招聘计划已经基本打烊，但不少美国公司却刚刚启动招聘计划。而与此同时，美国市面上尚存的积极应聘者已经不是前一年9月时的精英阶层，而是顶级学校的中下游学生。面对这些并不耀眼的竞争对手，我们那时的准备情况如何呢？在经过4-5个月的刻苦历练后，我们已经参加过10场以上的群面/单面，见识了形形色色面试官，熟悉各种问题的套路和用意，对各行业的趋势及动态了如指掌，将自己的经历烂熟于心。站在这么多经历的肩膀上，我们的下一次面试机会还会表现得泯然众人吗？  &amp;nbsp;  跻身门内 说出门道  英文有句话叫做“get one’s foot in the door”，说的是让自己跻身到某个行业中去，仅仅是这一步之遥，门内门外，不同凉热，景致各异。我们通常从阅读书本、实习体验、和采访业内人士等方式摸索各个行业的门道。  以阅读为例，阅读可以快速提升对于某个领域术语定义和知识体系的认识。譬如准备咨询案例面试，就需要阅读Case in Point、商学院案例集和各大咨询公司网站，基本熟悉解题思路和专业术语。除了框架与逻辑之外，深入的阅读更可以积累出一些行业常识，成为解题过程中的亮点。比如塑料制品的成本中有60%来自原材料、比如液化石油气的分销模式、比如快速消费品行业的渠道下沉、还比如学会绘制并展示言简意赅的矩阵。  以实习为例，我的一位校友认为，在Amazon的暑假实习是最终成功进入Google的奠基石。这份实习为他展示了和书本不一样的天空，他在实习岗位上亲身接触到 Machine learning和Big data等业界热议的大趋势和小学问，也耳濡目染了工程师们日常交流的内容。这些扎实的知识也为他的面试Google提供了深刻、新颖、前卫的素材和谈资，让Google的面试官们觉得他有别于其他应聘者。不少中国学生都抱怨比美国同学刻苦踏实，但却在面试中淘汰，原因就是不会将自己已经知道的知识塑造和包装出来，给面试官留下深刻印象。  再以采访业内人士为例，此举有利于深入跟进行业动态和新闻，获得书本和实习中都得不到的信息。一般在美国，一杯咖啡、一个电话、一次聚会就是采访资深业内人士（informational interview）的最佳载体。比如采访对象是如何被Citi Bank录取的、比如Deloitte Consulting收购Monitor的目的、比如四大会计师事务所本土化转制后对中国审计行业的影响。这些一手的洞见也能让面试者在论述和答辩时显得立意高远、视角独到。  &amp;nbsp;  锦囊妙计 出其不意  各行业校园招聘的面试环节比较结构化，一般的是行为性问题加上一些案例分析。尽管依靠日常积累和对实习经验的反思与升华，我们可以在这些部分表现出色。但往往我们的发挥也同时受限于问题的结构和面试官的把控。因此，要确保自己脱颖而出、与众不同，应该让最后提问问题时间成为面试结尾时的点睛之笔，正如自选动作是跳水高手一骑绝尘的机遇。那我们该如何做呢？且看以下三个我身边的例子：  (1) 在面试宝洁公司中国区时，我一位朋友把该公司所有产品的首字母抓取并串联成一句英文表白语句，然后将自己对这些产品的了解和建议娓娓道来。不出所料，面试官十分欣赏她对宝洁公司的热情，她也如愿得到了录取机会。  (2) 在面试某美国咨询公司时，我另一位朋友从口袋里不疾不徐地掏出一张A4纸，把Glassdoor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散播在美利坚的华夏文化基因——“知识就是力量项目(KIPP)”</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/spread-chinese-culture-gene-in-usa/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 09:41:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/spread-chinese-culture-gene-in-usa/</guid>
      <description>文/李敦阳 &amp;nbsp;
初次知道“知识就是力量项目 Knowledge Is Power Project（KIPP）”是在著名专栏作家Malcolm Gladwell的“Outliers”《异类》一书中，他指出华夏民族的勤劳坚忍起源于独特的历史背景。在古代中国南方，稻农必须坚持一年365天起早摸黑，否则其收成将无法维持生计。而KIPP的实质就是将那些“麦田”挪移到了美国那些少数族裔聚居、经济落后、教育羸弱的社区，通过设定起早摸黑的学习强度和面面俱到的素质教育，让那些原本只能浪迹社会的少年成功考入大学。经过数十年的努力，中国南方的“麦田”散步在美国各州，成千上万少数族裔通过艰辛努力进入知名学府。
              &amp;nbsp;  在新奥尔良做项目期间，雇主恰好曾在KIPP工作多年，我们便提出参观的提议，他也欣然答应，抽空带我们驱车前往。我了解到，一所KIPP学校常常包含小学和中学，类似中国的“完中”概念，低年级在底层，高年级在高层，一个年级2个班，一个班30多学生。  &amp;nbsp;  师资力量：比公共学校的教学水平更高，资历更为丰富，薪水也相应更高。这点和中国民办学校很像，但是由于KIPP本身的非营利性质加丰富教育资金的投入，其学费非常平民化。  &amp;nbsp;  教室布置：布置常换常新且极富创造力。有的被布置成T台，让学生做演讲时有当大明星的感觉；有的则是围成圈圈，老师站在中间教学。很多教室张灯结彩，遥控悬挂着励志名言如 “Genius is one percent inspiration and ninety-nine percent perspiration”。  &amp;nbsp;  走廊布置：两边的墙上贴满了学生的优秀习作，和如Tulane等美国南方著名大学的校徽，走廊上空还悬挂着各种催人奋进的标语。比如：“We are all college-bound”. “We are team and family”. “Climb the mountain to the college”. “There are no excuses”. “Find a way or make one”. “Team beats individual”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从NYU Wagner的历史看美国公共事业的沿革</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/the-nyu-wagner-history/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2013 16:35:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/the-nyu-wagner-history/</guid>
      <description>文/李敦阳 &amp;nbsp;
  在美国混迹将近一个学期，总结一下在专业方面的所学所获，希望尽可能“连点成线”吧。作为开篇，先拿我的学院NYU Wagner作为载体给大家述说一下美国公共领域的沿革，我认为这本身是一个引人入胜的故事。  &amp;nbsp;  1938年，NYU Wagner学院在二战的炮火和经济危机的背景下建立，起初是为了支持纽约市政府研究管理问题的解决对策，并为城市、州、及联邦政府的各类行政部门输送人才。这也是传统的公共行政专业（MPA）的起源，就US News杂志公共事务分类排名而言，位置靠前都是公共行政专业的老牌学校，例如Syracuse、Harvard、Indiana-Bloomington、Georgia等，这些学校常年排名保持稳定的一大原因是其选用的变量偏重教授们的观念和口碑，而这样的思维定势一经形成，要改变是漫长而迟缓的。  &amp;nbsp;  1970年，行为主义政治学衰落而政策科学兴起，范式的更替导致了传统的公共行政领域的变革，许多大学将公共行政学院更名为公共政策学院并设置公共政策专业（MPP），在这波思潮中应运而生的有Michigan、Duke、UC Berkeley、Chicago等，而不少老牌公共行政学院也通过增设公共政策专业或课程以适应时代潮流。  &amp;nbsp;  1980年，美国社会再次面临经济萧条，里根在就职演说中提出：“政府不是解决问题的方法，政府本身才是问题”。更甚的是，他将政府官员（这些潜在的MPA/MPP学生）描绘为“懒惰、无精打采、散漫、腐败”的形象。此言一出，NYU Wagner学院当年的申请者数量从1100个急剧下降到582个，可谓跌入谷底。新自由主义的信奉者们唯恐避之不及，偌大的教室少了一半学生，那空荡荡的回声听着都令人心寒。  &amp;nbsp;  1989年，新鲜力量的加入重塑了公共事业的版图，非营利组织（nonprofit organization）开始活跃，它们对政府指手画脚，查漏补缺，而美国社会对非营利组织的规范和管理的需求愈发旺盛，此时NYU Wagner学院正式更名为School of Public Service（全美唯一一所以Public Service命名的学院），除了在表象和本质上与Syracuse这样的老牌公共行政学院进行区分之外，还有对行业趋势发展以及自身定位的长远考量。NYU Wagner学院1970年的课堂中还坐着100%的政府官员，但是20年后的学生构成则截然不同，1990年的课堂拥有70%的非营利组织的从业人员。  &amp;nbsp;  2001年，时钟拨过千禧年，公共事业（public sector）和私营事业（private sector）的边界变得越来越模糊，争议也此起彼伏。以NYU为例，培养公共管理人才的Wagner学院和培养商业管理人才的Stern商学院有什么区别？公共管理学院的毕业生为私营部门工作是否有违教育初衷？这一时期有两件事情颇值得关注，其中一件是Harvard Kennedy School of Government获得了一个不太“光彩”的绰号——School of “Consulting”，因为学生毕业后大量进入商业咨询行业而得名；另外一件是Woodrow Wilson School of Public and International Affairs遭遇捐赠者Robertson家族起诉，原因是学院没有兑现接受巨额捐赠时的使命（mission）将学生培养成为政府官员，大量学生毕业后进入商业领域发展。总体说来，公共事业可以从私营事业借鉴经验和模式，但是战略合作以及人才培养方面需要慎重。目前NYU Wagner学院的毕业生中有70%进入公共事业领域，仍然与其使命基本保持一致。  &amp;nbsp;  2011年，也就是我进入NYU Wagner学院的第一年，公共事业的格局又发生了变化。社会企业的概念开始在学院中生根发芽，在学生自发组织社团的影响下，NYU Wagner学院和Columbia SIPA学院发起主办的“社会企业家技能培训营”（Social Enterprise Boot Camp）成为纽约城汇聚社会创新人士的沃土，这标志着结合了传统非营利组织的社会使命以及商业组织的营利模式的社会企业为学院所承认。而更加令人兴奋的是，在学院下个学期的课程中也将首次看到自成一体的社会企业的系列课程。  &amp;nbsp;  从1938年的战火中一路走来，经历了公共领域的起起伏伏，NYU Wagner学院与时俱进、吐故纳新的精神使我对她有了更多的期待，而它的发展史也成为美国公共事业沿革的一个缩影。    ——本文部分内容总结自NYU Wagner学院Rogan Kersh和David Schacter教授课堂的话语碎片  &amp;nbsp;  &amp;nbsp;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>访问伯明翰大学</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/visite-university-of-birmingham/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 16:38:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/visite-university-of-birmingham/</guid>
      <description>文/李敦阳  
&amp;lt;div&amp;gt; 在学生活动中心Student Guild一楼发现了——通向地下室的“地铁站”，纳闷地问了导游默罕默德，才知道这是学生们天马行空的创意，其实下面是社团活动区域，学生们在里面开Party，感叹该校丰富的学生活动呵。 &amp;lt;/div&amp;gt;  
 
 
&amp;lt;div&amp;gt; 伯明翰大学以理工科见长，整个校园给我留下深刻印象的就是一根根烟囱了，校园给人现代化工厂的感觉。校园中有著名物理学家法拉第的抽象雕塑。 &amp;lt;/div&amp;gt;  
 
 
&amp;lt;div&amp;gt; 不管在校园的那个角落，你都能看见坐落在校园中心的地标建筑——塔楼。貌似华东政法的设计师偷师于此。走近，走近，高高的塔楼直插云霄。 &amp;lt;/div&amp;gt;  
 
 
&amp;lt;div&amp;gt; 学生咨询中心。由KPMG全力支持，可见会有许多实用的信息哦。伯明翰大学的后台还真是够硬的。我感觉：中国的大学大多与企业脱钩，而市场瞬息万变，企业适用人才的标准也日新月异。大学固然要保持教学质量，坚持育人方向，秉承教育理念，不应随市场的要求而疲于应变。这样恐怕造成这样一个结果，大学培养的人才不一定符合企业的需要，那么如果由企业长期为学生提供支持与指导，就大大有利于学生的顺利就业了。这种模式值得借鉴。 &amp;lt;/div&amp;gt;  
 
 
&amp;lt;div&amp;gt; Job Zone专区。在这里可以了解到各类兼职或就业信息，有酒吧、城市议会、校园等不同地点的工作，环境多元，选择自由，总有一款适合你。设立这样的窗口方便了学生，也方便了企事业单位，真是双赢。 &amp;lt;/div&amp;gt;  
 
 
&amp;lt;div&amp;gt; 中午我们来到了UB的商学院，吃正宗的英国西餐，不再是单调的fish&amp;amp;chips了。好丰盛，有蒜蓉面包、青豆泥、炸土豆、炒饭、烤鸡翅、还有炸鱼排等等。但是都很淡，得自己放盐。那炒饭看上去色香俱全，颇像国内的炒饭，可食之无味，毫无味道，太奇怪了，我将铭记这有色无味的炒饭。坐我们后面的两个老夫妻吃的是土豆饼加上一些豆泥。难道英国人以此为生？作为东方人还真是不能适应呵^_^。 &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  
  伯明翰是英国的第二大城市，发轫于工业革命。本来的英国大学都在小镇，比如牛津大学、剑桥大学，都是坐拥乡村。而工业革命发生于伯明翰、曼彻斯特这样的大城市，对于人才和技术的需要推动了政府于兹兴办大学。于是乎，以伯明翰大学为首的一干城市大学便如雨后春笋般纷纷建立，而且为了显示其“高贵血统”，都采用了红砖作为建筑材料。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 难得阳光明媚，我们踏莎前行。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>参访纽约时报总部的三点体会</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/visit-new-york-times/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 09:18:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/visit-new-york-times/</guid>
      <description>文/李敦阳 &amp;nbsp;
学校组织学生参观纽约时报 (New York Times) 纽约总部，笔者有幸参与其中，得以领略全球最有影响力新闻机构的风采。以下是我的三点收获。     纽约时报正门        纽约时报侧门       普利策奖纪念墙      &amp;lt;div&amp;gt; 数字装置艺术（放映每天的突发新闻） &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  
 一、媒体内部的利益冲突：新闻立场 Vs 商业利润 
 作为一家规模上万的大型集团，部门利益盘根错节难免发生冲突。而与纯粹商业机构不同，纽约时报所面对的问题更加特殊，因为它横跨了公共属性和商业利益。对于新闻部门员工来说，他们必须保持职业操守，秉持中立立场，传播公正客观的评论。而对于广告部门的员工来说，他们必须提高广告收入和销售业绩，不断满足客户和投资人的需求。  &amp;nbsp;    &amp;lt;div&amp;gt; 数字装置艺术（放映每天的突发新闻） &amp;lt;/div&amp;gt;  
 
   &amp;lt;div&amp;gt; 数字装置艺术（放映每天的突发新闻） &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;nbsp; &amp;lt;/p&amp;gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>