<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cape专栏 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/cape%E4%B8%93%E6%A0%8F/</link>
    <description>Recent content in Cape专栏 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2014 10:01:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/cape%E4%B8%93%E6%A0%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在硅谷，创新就是不断思考</title>
      <link>http://www.hicape.com/2014/11/buduansikao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 10:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2014/11/buduansikao/</guid>
      <description>文|吴孟霖
编辑|全量 
Steve Jobs曾经说过一句话：「If you do something and it turns out pretty good, then you should go do something else wonderful, not dwell on it for too long. Just figure out what&amp;#8217;s next!」
翻成中文的意思是，如果一件事情做得够好了，那就要思考下一步，不要一直停留在相同位置，而这句话似乎也是矽谷创新的方针。
2014年10月，我第一次拜访矽谷，带着兴奋的心情，想要一睹美国科技传奇的风采，其中包括苹果和google。苹果是知名的科技公司，从早年的个人电脑到ipad及iphone，每项产品都让人惊艳，除了乔布斯个人魅力及对工艺品质的要求，还有更多创新的技术，让消费者喜欢这些产品。而Google近几年来进军行动市场，很多手机应用都来自Goolge团队，这些创意不仅改变使用者习惯，也让生活变得更加便利。
而这背后，仰赖许多默默耕耘的工程师。
下班时间一到，Infinite Loop周遇开始出现车潮，苹果总部内的站牌，也有一些员工正准备搭乘班车返家。像Goolgeplex一样，苹果将自己的总部取名为Apple Campus，而性的圆形总部大楼【Apple Campus 2】也已经如火如荼新建中，可惜无缘在这趟旅程亲眼见证。
而Google却给人焕然一新的感觉，处处可见的Android装饰，彩色脚踏车还有公司内别的沙滩排球场，让员工可以在开放多元的环境下工作。户外还有很多咖啡厅座椅，如果想要好好享受下午茶时光，走出办公室大门就是一个很棒的选择。

我和几位美国工程师朋友见面，聊聊硅谷经验，普遍认为在美国的学习，让他们蜕变了不少，不仅是专业知识，还有更多对自己的肯定。尤其当老板在进公司数月后，直接交代一件重要人物，如此信任，会让人感到既兴奋又害怕，但在硅谷文化内，却是一件很普通的事。
这在台湾公司，似乎不太容易发生，尤其在竞争激烈的科技业，任何错误都可能延迟产品开发，甚至影响公司运营。因此，大部分企业选择比较保守的方式，先经过严谨的训练后，才能够独挑大梁，越是关键的专案，越需要有经验的工程师。
换句话说，美国老板人物员工进来就有90分，但台湾老板一开始只打50分，慢慢才提升到90分。
另外一个明显的差异是文化，美国习惯[冲突]，相互交流、表达自己的意见，即使是最基层的工程师，也能够在上级面前提出自己的想法。而台湾文化习惯[以和为贵]，直接接受上级的指派任务，并很少去质疑这些做法背后的意义，这同样的思维也应用在产品开发上。
举例来说，在台湾假设A部门提出一个新的应用，B部门同仁并不一定会直接将看到的疑问和建议通知A部门，一来领域不相干，二来怕万一问错问题贻笑对方大牙。但在硅谷不一样，任何部门都有义务思考其他部门的产品，并且欢迎任何建议和问题，即使相当愚蠢，收到问题的人也必须思考，为何别人会这样问。

这个文化的差异，除了东西方本质不同外，还有一个原因是效率。有经验的工作者都知道，如果太常被小事打断，有可能降低自身工作效率，而一个工程师，在每天处理忙不完程式开发的同时，还要兼顾[客服]，岂不是一个头两个大，影响自己的进度。因此，亚洲公司在追赶科技领先者的同时，可能无法停下脚步思考[如何让产品更加人性化]。
这个转型，需要领导者的智慧以及更包容的空间。
在职场上要有好的表现，首要在于自己是否喜欢这份工作，对于很多创业家而言，对工作的热情不在于金钱多寡，而是可否实践梦想。同样对上班族而言，若能够在工作中发掘专长、不断尝试，也可能慢慢摸索出一条道路。正如同乔布斯说的话「Just figure out what&amp;#8217;s next！」，这同样也意味着人要不断精进。
你相信现在做的是一件伟大的工作吗？用一点创新、加一些创意，每个人都可能改变世界。
作者介绍
吴孟霖，台湾大学电信研究所毕业/新加坡南洋理工大学交换学生，《土耳其进行曲》作者。喜欢旅行，视旅行为生活的一部份，喜欢摄影及写作，希望用亲身经历，让更多人看到生命的故事。近几年来写作重心转往在地故事，2009年前往莞尔小岛──马祖，和在地人互动、纪录，并在2011年出版第二本书《原来，我们都忘了马祖》。他相信，透过分享、反省、思考，能够沉淀心灵，亦能感动人心。他将以台湾年轻人的视角在CAPE为我们分享他的所观所感。
了解更多，可以关注https://www.facebook.com/travelrick</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安芯：再谈年轻人的间隔年文化</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/anxin-gap-year/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 09:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/anxin-gap-year/</guid>
      <description>文/安芯 我常用一组数字来概括自己的间隔年：365天，DIY6个国家，8个义工项目，2个专栏，1本13万字的书，独自拍摄5集纪录片。1个月，8个城市，近30场高校分享会，推广间隔年。
坦白地说，对于一个女性，独自策划，施行，聚合力量推广，做到这些，已经到达了我23岁时能力的顶峰。
2010年，间隔年在中国年轻人群体里初显趋势，南方地区的青年对这样的新鲜概念可谓热衷至极，而间隔年在北方城市还处于冒芽阶段。2011，2012
这两年，电视媒体、杂志媒体都争先开始对这个概念进行报道，有的把它归位旅游一类，有的探讨它在中国的可操作性到底有多大，有的则是把它作为年轻人新的一种生活方式来提，也有的将之视为缓解国内就业压力的一剂良药。
间隔年到底是什么？它对于一个人的影响到底有多大？间隔年完了到底能否接地气地生活，以及怎样才能接地气地生活？
我觉得虽然间隔年在国外主要是针对高中毕业生或者大学毕业生，以一整年的时间去完成的，但是对于中国学生而言，它可以是不同时间段的组合，可以是间隔月，也可以是间隔季度，形式上是可以灵活转换的。至于间隔年做什么，我觉得可以根据性格爱好、职业规划或者经济能力自行设定，比如家里条件好一些的，可以考虑拿出更多的时间放手出去走一趟，再接着工作或者读书，稍微紧张一些的，可以考虑压缩时间或者以某种能够相对自足的方式，比如打工旅行、义工旅行，甚至是尝试性地工作一段时间，去完成自己的间隔年。以一颗积极乐观的心态，不要抱怨，多大的能力和条件，去尽可能地为自己创造多大的空间，成长与收获。
有的人会觉得出去走一趟，吃吃喝喝，没什么成长和收获，白白浪费时间和精力，搞不好还徒增一些虚荣心。我觉得量力而为，外在的条件可能决定了大多数人能够走多远，但是一个人的自控力和自律，决定了他能够在这趟行走中走多深。所以，你到底下了多大的决心要把这件事情做好，以及你自己是否有足够的自控力去规划这件事情，很重要，哪怕不会的，主动地去学习如何获取相应的能力，这一点，也将决定了一个人在间隔年里走多深。
外面的世界很精彩，每个国家的政治体制、历史文化、社会问题等都不尽相同，走出去看，去吸收，需要的是自己事先准备，不用完全准备充分到位，但基本的如何去看，看什么，怎样看，都需要自己主动地学习，从而获得思考的能力。
总之，想清楚了，再出去，想不清楚，多问一些人，家人，朋友，前辈，问多了，自然也就会想清楚的。
至于它对一个人的影响到底有多大，因人而异，有的人悟性高一些，很快就吸收到了，有的人可能还要再生活一段时间，不用着急给它下定论。只要你用心去经历了，自然就会有收获，外在的能力与内在的变化，尤其是内在的变化，这是外人能以觉察到的。
间隔年回来以后做什么，能做什么？很多，也是因人而异，但不论是哪一种生活方式，比如有的会继续申请出国，有的会抓紧时间找工作，有的会考研，更有的自主创业，都需要把间隔年的那些精彩的经历，异国的邂逅，美妙的体验，放在脑后，这些都是过去的光芒，需要记住的，是这个过程里的收获与成长。
人的一辈子很长，间隔年只是其中很短暂的一段经历，走好了，它会让你的人生之路更加精彩，但是如果你因此而浮躁，虚荣，那你会花更多的时间去体验浮躁与虚荣给你带来的损失。
年轻，需要积累，心理的积累，社会的积累以及经验的积累，间隔年，实际上就是积累的方式之一。仅此而已。
安芯的间隔年介绍：http://baike.baidu.com/view/3182735.htm
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在“中国走出去”的大潮中实现自己的价值</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/china-going-out-and-create-our-value/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 13:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/china-going-out-and-create-our-value/</guid>
      <description>文/黄泓翔 相信大家，尤其是身在中国以外地方的各位，都已经发现了，“中国走出去”已经是一个国际上非常热门的话题了：国际媒体的报道里，中国的名字会出现在与非洲，南美，东南亚许多国家相关的新闻里；各个关注“中国－非洲”类型话题的机构不断成立，The China Africa Project， The China Africa Reporting Project，Zhong-Fei.org，当然还有我们自己的chinagoingout.org；各个大学，银行机构，咨询公司都在做一些中国海外扩张方面的研究；哪怕是NGO领域，也有如WILD AID一样把姚明李冰冰请去从而做中国与非洲象牙的campaign。
这种日渐升温的关注，不简单是因为中国本身已经变成世界瞩目的焦点，而是因为中国在走出去的过程中确实存在着许许多多不同类型的巨大挑战：从企业的角度看，有公司自身如何克服障碍从而让投资成功的问题，如何融入当地的问题，如何经营中国特色国际CSR的问题；从国家的角度看，有“新殖民主义”的国际形象问题，有能否获得长期发展需要的资源保障的问题，有如何管理遍布世界的海外投资的问题；从世界的角度看，有中国海外矿业引发的环境问题，中国企业在非洲的劳工问题，中国人购买象牙等动物制品的问题，中国投资会对当地国家发展带来什么样效果的问题。这个列表可以无限延伸。
这是一个包容性非常大的领域：如果你更感兴趣金融，你可以从海外投资本身去研究；如果你更感兴趣商业，那么具体研究一个行业一个企业如何走出去会非常有趣；如果你关注环境，那么中国海外投资跟国际环境问题密不可分；如果你学的是Development，现在大概没有哪个非洲南美国家可以讨论development而绕开中国在当地的行为影响；如果你学的是法律，中国走出去需要如何掌握当地法律政策简直就是中国企业们渴求答案的命题；如果你是做媒体的，因为中国媒体国际化程度还远远不够，关注一些具体案例，你轻易就可以做出一个跟某种“首次”相关的深度报道；如果你是做学术的，只要你积累了自己的能力经历，这个世界上许多学术机构都会乐意寻找中国人在此领域的专家——怎么能研究中国问题而团队里没有中国人呢？
因而，对于走出国门的中国青年而言，这是一个巨大的发展空间。不，也许应该说，你没有完全绕开这个话题而发展的可能性，而你越投向它，你获得的价值也会越大。
因而，对于在世界各地留学的同学们，我总是会这么给建议：去非洲吧，去南美吧。
这种建议其实是基于我自己的经历：如果不是那篇关于厄瓜多尔中国矿业的报道，我不知道今天我会不会是南方周末和各种媒体的自由攥稿人；如果不是因为成为少数的有这些报道经验的记者，我现在不会在南非大学china africa reporting的fellowship里；如果不是因为我在关注这个领域，我不会有各种更多在这个领域里获得锻炼，资助和社交网络的机会。
这个领域非常重要，然而目前主要是以非中国人为主导，非常缺少有直接经验的，国际化的中国人参与。
为什么你要去非洲？别人问我。
除了因为喜欢，因为符合自己的追求，还有一个重要原因是我看到了这里面的大有可为。
如果哥大毕业后接受南方周末的邀请回国去，那么我就是活生生放弃了一块宝地而让自己变成和别人没有多大区别的普通记者，我怎么会这么做呢？如果毕业后去了哥大的北京中心进行中国海外投资的研究，虽然说身处此领域，但是仅仅抱着自己那丁点海外经验蹲在家里，而不是继续去跑，去积累，那么一定走得不远——我又怎么会这么选择呢？
&amp;nbsp;
具体而言，一个刚入门的同学应该如何开始呢？以下是我的建议：
一. 看接下来的建议之前，先把你下个假期去非洲或南美的机票定了——反正不是要定几个月后才比较便宜么？通过一些搜索和咨询，选择一些你感兴趣的国家。对于第一次去的同学而言，不推荐去刚果民主共和国，南苏丹和索马里一类还比较混乱的国家，但是如果你要去的国家在你同学院的50个中国同学里有一个人以上已经去过了，那么你就别去了——诸如墨西哥之类。一个人如何让自己在一个领域变得有价值？要么你读书，让自己有很深的学术专业积累；要么你走路，让自己有具体的实地经历，尤其是走别人没走过的路。后者，对于我们这样的青年而言，其实比前者要有简单有效的多。你如果研究中国走出去却一直没有闯出自己的天地，那么我觉得很可能是因为你在非洲南美待的时间还不够长——你自己还没有走出去，如何去谈中国走出去？行动，带来改变。
二. 转变你的心态，从被动到主动。很多朋友总是问我：如何找到这个实习或是项目呢？这时候我总是会说：你干嘛需要等别人弄出个实习或项目然后去报名？你自己对什么感兴趣，想获得什么问题的答案，那么直接去就完了，不是吗？像当年我去厄瓜多尔时，哪里有项目，哪里有资助，哪里有接待机构呢？第一步，查找资料，寻找你感兴趣的话题案例；第二步，到处问朋友在那里是否认识人，以及向各个相关机构写邮件打电话介绍自己；第三步，到了那里，直接去敲所有相关的企业，政府部门，研究机构的门，寻求他们的帮助。其实做这些事情就这么简单。关于资助问题，你如果想先拿到钱再去做事，那么我认为你很可能最后什么机会都没有。相反，如果你先去做事情，出了自己的成绩，那么，你接下来的事情获得资助的可能性就非常大了。当你出的成绩够多，资助会追着你跑的——你说，资助方更愿意把钱给一个到处奔走做事并且已经有成绩或者至少有经历的人，还是一个蹲在学校图书馆写proposal，拿不到钱就做罢了的人呢？而且，退一万步，你的这趟行走，就算没有成果，难道会不如那些花钱纯旅游的行走吗？经历，本身就是成果——当然你如果写出来贴到我们chinagoingout网站上就更好了。
三. 长期关注其他做相关事情的机构和人。上文列到的各种机构，就应该是你长期follow的。只有了解别人在做什么，在谈论什么，你才会看到更远的景色。否则，就像那些身在非洲的小超市店主，他们虽在那里，而且还是很多年，但是看见的也不过是自己的一口井而已。中国走出去到底是怎么一回事，里面有什么问题，那些问题是因为什么，如何才能够解决那些问题——其实，如果能一直想着这个逻辑，并不断像海绵那样吸收知识和声音就足够了。你要做的不是在非洲自满中国的都市有多现代当地有多破，你要做的不是在美国人面前defend中国说中国无偿援助非洲有多伟大，你要做的不是朋友面前秀你自己多么伟大都到肯尼亚当了个志愿者——你应该做的是，让自己沉浸在中国走出去的时代大潮里，放下心里一切既有成见，去听别人的想法，去看存在的问题，去热爱中国以外的世界，去思考如何解决既有的问题，让自己的价值在这片时代中酝酿，发酵。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏威夷之东</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/10/sas-3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 15:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/10/sas-3/</guid>
      <description>文/郑清之 几天前第一次踏上这艘船，现在第一次走下它。热带的闷热，在甲板上就袭击了我们——这是夏威夷。可是，与想象中并不很一样。船停泊的港口Hilo在夏威夷群岛The Big Island的东部。多雨，没有沙滩，公路窄而旧。唯一能让人辨认出它是一个热带岛屿的是它旺盛如雨林般的植物。古木树枝天罗地网般盘绕，花卉茎叶摇首肥硕丰腴。
Hilo不是夏威夷最受游客欢迎的港口，没有那种蓝天和艳阳交织的绚丽和忙碌海滩。街边的小店都零零散散甚至有些落魄气息，走进会闻到一股陈年的空气。走到一家老电影似的便利店中，看见一个长条形冰柜中全是鱼肉沙拉， 琳琅满目。售货员站在柜台后面，皮肤晒得黝黑。我们挑了几种鱼肉，放在小盒子里带走，赶上开往火山国家公园的汽车。汽车车窗暗黄，坐在里面便像隔断了时间。塞一块生鱼肉在嘴里，浑滑的肉感夹着调料的香味，满口都是这个热带岛屿的芬芳。
到达火山国家公园时已是下午4时。若是想要看到那神秘的岩浆，从国家公园入口徒步得7个小时。而正在这时，Hilo又开始哗哗地下起雨来，我们几个毫无准备，是断不敢在冒雨在山区徒步至夜幕的。知道看不成岩浆，我们见着这雨也就不觉得沮丧。选择了一条比较易行的路，大家开始往里走。不多时，就到达了一处黄绿色的岩石群，弥漫着浓浓的硫磺味。原来这就是火山附近的硫磺岩。又行几步，到达一个悬崖，浓雾使我们看不清下面，但是大股大股的热气蒸腾着冒上来 ，只让人幻想着几十公里外的火山的威力。但也就是仅此略微地感受到了一下火山的气息，我们不得不返回赶最后一班回城里的车。
然而精彩的故事是会发生在无惧向前的勇者的身上的。回船后，我们听说那天有人看到了火山与炽热流动的岩浆。他们一行人在雨里徒步了七小时，劳累与饥饿让他们开始埋怨这个决定，互相仇恨对方。无法想象他们在夜晚没有灯光的泥泞与寒冷里艰难行走的细节——有质疑，有恐惧，有厌恶，有哭泣——但是当他们到达终点，看到眼前魔鬼般流动的岩浆，他们心里知道这个终点值得之前付出的一切。不仅仅如此，他们获得的不只是终点那壮丽的画面，而是在那14个小时里的巨大的个人成长。而一个旁观者，也只能穷尽想象去跟随，却达不了蜕变的一刻。
第二天由于下午六点前要回船，我们不敢走太远，就把时间都花在了游览Hilo镇里。正逢周三是这里的Farmer’s Market（农民集市），我们正好可以一饱当地特色和美食。一个热带的小镇，最丰盛的产物自然是水果。在当地农民的小摊前买东西，买一只菠萝，摊主又送给我们几只芒果；去另一家买几只“冰淇淋香蕉”，摊主还会再抓几只另外一个品种的香蕉叫我们尝尝鲜；在市场里闲逛，总是被拉去品尝各个摊位自家做的食物：椰汁酸奶，夏威夷巧克力豆，果酱黄油，还有各式水果干……就算一个当地人碰巧买菜打集市里走过，伸手要一块巧克力来吃，摊主们也是笑脸相待。街对面是海，我们面朝公路大海，盘腿而坐，吃刚刚切开的黄澄澄的菠萝和熟透的粗莽的香蕉，直到胃胀得海风也灌不进。
Hilo的人的友好热情，会让我想为什么一些地区的人总是比另一些地区的人更为友好善良。我们倾向为把比我们落后地区的友善之人解释为“民风淳朴”，把比我们发达地区的友善之人解释为“文明先进”。可是人性的根本不总该是一样的么？也许人性本一样的善，但一些社会还未被物质过于腐蚀，一些社会物质发达却压力不大。也许人性本一样的恶，但一些冲突还未表露，一些倾向于掩饰。是“金钱是万恶之源”吗？还是撒旦和上帝同时在一个人的心里？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“黑金”的良心——理解石油和矿业</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/07/understanding-of-petroleum-and-mining/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 14:05:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/07/understanding-of-petroleum-and-mining/</guid>
      <description>文/黄泓翔 &amp;nbsp;
“有很多东西，我们工程师不懂。”他是这么解释自己为什么放弃高管的角色而投入到公司的教育部门的。 &amp;nbsp;
国际石油巨头壳牌（Shell）尼日利亚分部总经理在退休前的最后一个四年里，没有像别人想象的那样到一个油水丰厚的高管职位迎接退休，而是选择了到壳牌的教育部门工作。他最终开发出了一个模拟尼日利亚石油开采的教学游戏，让人们可以通过这个游戏来理解石油开发中不同角色复杂而微妙的互动。 &amp;nbsp;
诚然如是，采掘业作为一个国家命脉性的行业，还有很多东西是其中从业者也还在上下求索的。   来自采掘业的冲击  产业存在的本身对其所身处的社会必然会有巨大影响。而采掘业在不同的产业中，更是一个会对社会带来巨大改变的产业。 &amp;nbsp;
从好处来讲，由于巨额的经济利润，它可以带来一个国家经济发展的彻底改观。像尼日利亚这样经济发展落后甚至欠着大量外债的国家，其对自身石油的探明和开采可以极大地改变国家的面貌；在秘鲁，矿业支撑着整个国家在世界经济衰退前的坚挺。 &amp;nbsp;
从坏处来讲，它可以带来整个社会的巨大灾难：厄瓜多尔雪佛龙污染亚马逊及造成大量受毒害的居民，BP在墨西哥湾的漏油灾难，我们不需要太多的回忆和想象，便可以在眼前看到石油和矿业带来的生态和社会悲剧。 &amp;nbsp;
除了“意外”带来的灾难，采掘业其本身的发展还会促进许多相伴相生的社会问题：文化的变质，色情服务，艾滋病流行，暴力，腐败… 甚至是对人的期望本身带来的扭曲：从前我们是一样的，现在有人变富了，有人还是那么穷，甚至相对更穷了，这一切，到底是怎么了？人们又该如何调整？ &amp;nbsp;
我曾经采访国际矿业巨头、巴西淡水河谷公司的高管，他说：“我们相信总体而言矿业对一个社会是有积极作用的，它会带来经济发展、就业、医疗、教育等多方面的社会飞跃。” &amp;nbsp;
我也曾多次与和采掘业公司打官司的律师交谈，他说：“如果说制药行业还是有值得骄傲的行业良心的，那么采掘业行业的良心你很难发现。” &amp;nbsp;
无论你是怀着行业的偏见还是怀着反行业的偏见，让我们承认采掘业对社会的强烈冲击。 &amp;nbsp;
 工程师的盒子  分析思考采掘业的发展，可以分为技术、财务、环境、社会、经济、政治等六个方面。 &amp;nbsp;
从公司对这些元素的控制力来看，从前到后公司是逐渐减少的。一个公司可以做很精确完善的工程、科技上的分析、评估，也可以在内部回报率上做很让人满意的计算，但是，涉及到环境冲击、社会变化、经济影响和政治局势，采掘业的领袖们只能像在牛群前奔跑的骑手：它们的方向跟你一致时，你得意地说“如我所料”&amp;#8212;直到某天，牛群突然转变了方向，而你在那里手足无措。 &amp;nbsp;
从影响而言，前两个因素如果没处理好，公司可能会面对巨大的经济损失，甚至遭到倒闭的命运；后面四个因素如果没处理好，遭遇灾难的就不仅仅是公司了，而是国家、社会与人民。 &amp;nbsp;
遗憾的是，当前采掘业的绝大部分精力都是放到前面两个元素上的。如果你打开任何采掘业公司的招聘网站，你会发现他们在寻找工程师；如果你翻阅采掘业公司管理者的简历，你会发现他们大多是工程师出身。 &amp;nbsp;
每个行业都有自己的职业病，记者容易浮躁、陷入浅思考，做金融的人容易过度自信，工程师也有自己的弊病：他们容易陷入机械性的思考。 &amp;nbsp;
工程师算是一个简单的行业&amp;#8212;并不是说工程师好当，而是因为它有明确的运行机理，你可以模型，可以反复验算，实验无论做了多少遍结果还是一致：无论你在日本还是在非洲，一座桥就是一座桥，它不应该垮掉。然而，社会学，法律，人文，宗教，这些就不同了。处理复杂的社会，你需要面对情绪、偏见等的客观存在，你需要理解，这个社会理性、客观以外的真实。 &amp;nbsp;
我采访过秘鲁的中资矿业公司，面对工人们希望在基础工资外增加牛奶等待遇的要求，经理觉得不可理解——“算到基础工资里，不是一回事吗？”是的，理性分析的话，是一回事，但是，世界并不是如此理性的。 &amp;nbsp;
工程师是生活在盒子里的，那是物理的、科学的盒子。 &amp;nbsp;
“那些人怎么就看不到经济增长会给他们带来多少好处？怎么就看不到地下的东西不挖出来就没有市场价值？”这句骨子里不相信精神、人文层面需求的话，无论放在土著人还是中国的西部，都是一个沉重悲剧的封面。 &amp;nbsp;
 企业社会责任  “一个企业如果有责任，他们不需要一种叫企业社会责任（CSR）的东西。”杰尼克·雷登是采掘业最著名的国际律师之一，头发银白的他一生经历过许多大官司。对他而言，CSR不是一个悦耳的词汇，因为它在一些情况下把企业应该有的担当变成了一种慈善式、施舍式的存在。 &amp;nbsp;
“我们不是交税了吗？我们不是出钱盖了学校、医院了吗？”不知道多少次采访里，石油、矿业公司的人会振振有词，觉得自己尽到了应尽的职责了。最极端的，会说：“我认为赚钱交税就是企业唯一的责任。” &amp;nbsp;
但是并不是如此的。企业责任如果只是“慈善模式”，是资助一些运动团队，搞搞慈善晚宴，捐款助学，那些更多只是公关；真正的企业责任，必须是整合到企业的经营之中，时刻考虑着企业对所在社区带来的影响的。 &amp;nbsp;
要做到这样，就不能用合同式的思维来对待项目。 &amp;nbsp;
“我们只跟国家的总统、部长打交道。”这种大型采掘业公司的傲气宣言，是他们日后被NGO搞得焦头烂额的前兆。 &amp;nbsp;
一个对自己、对他人负责任的采掘业企业，应该在进行自己的项目之前，清晰地看到整个社会系统中的各个角色：不只是商业角色和政府角色，还有社区，还有NGO，还有媒体，甚至还有远在其他处的国家。项目执行之前，系统里各个角色受到的影响、会进行的反应都必须受到严格的评估；项目执行之中，对社会、环境的冲击评估也必须反复地进行，因为社会、经济等状况都会在不断地发生变化。 &amp;nbsp;
采掘业有些时候确实是对国家与人民可以带来积极改变的，甚至是必要的。然而，只有采掘业手握自己的良心运作时，这个陈述才是真实的。 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPE与我的“发展实践日志”</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/06/cape-and-my-development-practice-journal/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 14:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/06/cape-and-my-development-practice-journal/</guid>
      <description>文/黄泓翔  
时间倒退一年多，那时我还没有成为南方周末等媒体的特约攥稿人和自由记者，只是一个普通的哥伦比亚大学MPA-Development Practice留学生。然而我清晰地记得，写作和分享的激情在那一切约稿开始之前，就已经在内心自我重复了无数遍，执着发酵了好多天——从两年前去南美各地旅行和做社会调查开始，从接触国际发展（International Development）领域开始，从克制不住手中那支炙热的笔开始。而正是CAPE，圆了我创立“发展实践日志系列”（Development Practice Journal）的想法。
&amp;nbsp;
“每天起床的时候，我满脑子都是怎么消除世界的贫穷。”在国内听多了别人谈想去做投行，做咨询，哥大发展实践MPA项目的老师在两年前让我发现了生命的不同可能性。
&amp;nbsp;
2011年，我有幸作为最年轻的学生，被选进了一个四十多人的，平均年龄30岁的新MPA项目。在那里，我遇见了华尔街辞职的人，遇见了麦肯锡做烦了的人，遇见了在非洲照顾着一群小孩的人，遇见了在非洲运营小NGO的人——那是一帮意识到了人生里什么事情有价值的人，一帮心里装着寰球的人，一帮浑身散发着让人兴奋的气息的人。我们的项目是由联合国千年项目的发起人Jeffrey Sach创立的，致力于培养解决世界发展问题的实干家：Development Practitioner。
&amp;nbsp;
“当我在莫桑比克的时候&amp;#8230; &amp;#8230;”
“当我在海地的时候&amp;#8230; &amp;#8230;”
&amp;nbsp;
那时听到国际友人们交谈时好生羡慕，跟他们比，我上课就只能谈谈中国是如何，而且有时候还发现自己对于中国的许多真实样貌并不如一些外国人了解。
&amp;nbsp;
我的世界和视界逐渐改变了。原来记得复旦大学新闻学院门口立着一块牌子：国际视野。可到了这时候才意识到了，包括我在内，许多中国人心里的“国际”，原来是不包括非洲，南美和许多国家的。
&amp;nbsp;
从那时开始，我萌生了一个想法：写一个“发展实践日志”系列，专门介绍发展中国家如非洲、南美的关于发展的故事。马达加斯加的农业和“绿色革命”，莫桑比克的矿业，厄瓜多尔的石油，南苏丹的战乱，刚果的疟疾，巴西的自然环境危机…… 通过这些故事，我可以把中国人的眼睛带到那些最遥远的地方，非洲草原的边界，亚马逊雨林的尽头，让大家和我一样被自己所不熟知的世界震撼，从而给自己的思想带来火花。
&amp;nbsp;
是的，许多发展中国家经历的事情，跟我们中国自身的故事何其相似。
&amp;nbsp;
在厄瓜多尔，我经历了土著人部落被大矿业公司、大石油公司入侵的故事：那些千年来住于雨林的、心存信仰的淳朴人民，面对着贪婪的大公司和“经济发展至上”的商业逻辑，努力地挣扎着。中国的环境问题，不也是从这样开始的吗？不也是面对着这种“市场经济”的侵略吗？为了“经济发展”，人们放弃了许多原来有的东西，温暖的信仰，纯净的空气，淳朴的人际关系……等到失去了才发现惋惜——这难道是与我们完全不相干的故事吗？
&amp;nbsp;
然而，那里也有人还在努力抗争着，他们想到了用数字媒体来保护亚马逊，他们想到了发展生态旅游从而用产业对抗产业，他们想到了拿起武器用血肉来表达自己的不屈——这些，难道是与我们不相干、于我们而言不震撼的故事吗？
&amp;nbsp;
然而我们不知道的有意思的、有启发的故事，却居然有那么多。原来像我们中国的有影响力媒体如南方周末、财经，竟是都没有非洲、南美记者站的。
&amp;nbsp;
厄瓜多尔亚马逊生态旅游的故事，秘鲁矿业中的劳工纠纷，越南发展中的色情产业，泰国工业化中的污染，巴西的野生动物走私和土著人故事。我开始行走，开始思考，开始记录，而文章就放到了CAPE的专栏上。
&amp;nbsp;
渐渐地，越来越多的媒体看到了那些文章，纷纷要去刊登，并向我约更多的稿子。对于我特约攥稿人生涯的开始，CAPE有非常大的功劳。而且，由于媒体的诸多限制，一些文章在发表时不得不删改很多内容，而有了CAPE，我便得以保存最真实的文字，让感兴趣的人可以看到未审查过的内容。因而，即便现在已经和诸多媒体建立了约稿关系，我还是会把大量的文章先给CAPE，或是让CAPE上的未编辑版本与媒体发表的版本并存。最让我兴奋的是，上个月CCTV还循着我的一篇首发在CAPE上的，关于巴西亚马逊雨林动物保护的一个故事，去到了那个外人不太会去的亚马逊边缘小镇。
&amp;nbsp;
原来，当你开始了什么，并遇到了让人兴奋的故事时，别人也会走近来。
&amp;nbsp;
两年的留学生涯弹指间过去了，下周我就将迎来毕业典礼。那之后，我将继续前行，方向是非洲和南美。知道前面的路将有很多困难，但是却无法不去——在那些遥远的地方，精彩的故事在召唤着我！而我也深深地知道，自己也将进入到精彩的故事中去。
&amp;nbsp;
“从经历来看，我的人生‘富’到了极点。我根本就不用编小说，因为我的人生里比小说还精彩的真实故事，已经多到我写不完了！”哥大的一位出过多本著作的老师这么对我说过。那时候，我在心里想，要是等我到了五十岁，也可以说上这么一句话，那么，算是无悔了。
&amp;nbsp;
我的发展实践日志还在继续进行着，终有一天，CAPE上的系列文章将变成我的一本书，而那些我经历的故事也将变成一本关于我的书，关于我去寻找中国如何发展的答案的书。
&amp;nbsp;
期待CAPE与我继续一起前行。
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社会边缘的红色：秘鲁”光辉道路”的余晖</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/05/peru-shining-path/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 09:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/05/peru-shining-path/</guid>
      <description>文/黄泓翔 
图：光辉道路成员艾迪丝·拉格斯在1980年面对媒体  1980年代，因秘鲁社会矛盾激化尤其是首都利马以外的民众被边缘化，毛派共产主义武装“光辉道路”兴起并与政府军进行了长达十余年的内战。这场动乱导致了69000人死亡。据对此进行调查的“真相委员会”称，尽管光辉道路造成了其中半数，同样滥伤无辜的政府军警也要对三分之一的死亡负责。今天，光辉道路已经被国际社会定义为恐怖组织，而它最后的党徒也沦为丛林里的小撮毒枭。但是，共产主义的信仰在秘鲁并没有彻底消失。——题注    “他们太年轻，不知道历史。”利马一个旅店老板里卡多尝试解释为什么“穆法德”组织正在获得越来越多的年轻支持者。  &amp;nbsp;  穆法德（MOVADEF，“宽恕与基本权利运动”）被认为是秘鲁武装游击队组织“光辉道路”的政治左右臂，持激进左派信仰，一直在主张释放1992年起坐牢至今的光辉道路领导人古兹曼。在他们看来，光辉道路进行的爆炸与暗杀并不是恐怖活动，而是一场呼唤全民真正平等、不得不通过武装斗争来实现的革命。  &amp;nbsp;  当然里卡多和大多数秘鲁人并不这么认为&amp;#8212;对里卡多而言，十年前发生在他家附近的炸弹袭击仍然是一段挥之不去的心理创伤。  &amp;nbsp;  据穆法德首席律师马努埃·法赫德称，该组织现在拥有秘鲁15%人口的支持，有4000名注册成员。其中，60%的成员是学生。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; 红色学生 
 光辉道路的最早支持者便有大量的青年学生。  &amp;nbsp;  1982年9月2日，刚刚19岁的少女艾迪丝·拉格斯在阿雅可查一场光辉道路与军警的冲突中死亡。在这个光辉道路的发源小镇，上万人参加了她的葬礼，抗议政府、军警对人民的暴行。  &amp;nbsp;  在秘鲁的国家历史博物馆，艾迪丝17岁面对媒体的照片被陈列着。她姣美而稚嫩的面庞里充满着坚毅和肃穆。那时，她已经是光辉道路的最年轻骨干成员之一。面对严重的农村边缘化及政府腐败失职，她参加了这场旨在实现社会正义的运动。  &amp;nbsp;  今天，学生仍然是参与这场红色运动的主体。  &amp;nbsp;  “我们是私立大学，学生多是来自上层社会，所以穆法德在这里没有支持者。但是我知道在公立大学如圣马可斯大学，穆法德有很大的学生基础。那些人被称为‘红色学生’。”在利马圣马丁大学，一名不愿意透露姓名的管理人员对笔者说。  &amp;nbsp;  “光辉道路和穆法德现在都是敏感词，尤其是学校，因为现在他们在开除他们的支持者。”马莉，一名利马的新闻工作者告诉笔者。  &amp;nbsp;  据马努埃承认，圣马可斯大学，这所他的母校现在有一百名左右的穆法德支持者。  &amp;nbsp;  这所南美洲历史悠久的名校有多年学生运动的历史。上世纪八九十年代，它的学生运动在秘鲁内战中扮演着重要的角色。军警曾多次进入这片校园并逮捕怀疑为光辉道路恐怖分子的学生，导致了众多死亡与“强迫失踪”。1988年，当冲突激烈时，军警对圣马可斯大学示威的大学生开枪。赫南·波佐·巴里安妥思，一名社会科学部的学生在此中死去。  &amp;nbsp;  “在社会科学部，人类科学部和法学部，现在都有着穆法德的学生成员。你无法轻易辨认出他们，除非你听到他们的政治讨论。”安东尼，移民圣马可斯大学社会科学部的教授说。据他描述，穆法德的学生成员在学校里活动非常隐秘，经常在厕所之类的地方签署文书等。  &amp;nbsp;  “那些人会在经过你时突然塞给你传单。”阿隆·曼迪奥拉是圣马可斯大学的四年级学生。他声称自己并不认识任何穆法德的成员，但是听说过他们的结社方式。“他们通过个人关系吸纳成员，尤其是来自安第斯山脉的学生。”据阿隆描述，之前穆法德社团在学校里也曾经高调过，然而，随着三个月前三名成员被学校开除，这个社团又再次把自己藏了起来。  &amp;nbsp;  “这是一个何其愚蠢的做法。那些学生很多来自并不富裕的家庭所以才对社会上层充满了怨恨，如果他们毕业了进入工作，便自然会脱离这种组织。然而，随着被开除，他们离中产阶级社会离得更远了。”在阿隆看来，用这种方式限制学生的思想，并因为一些思想而开除来此求学的学生，是既不正确也不理智的。  &amp;nbsp;  无独有偶，“秘鲁今日”网站的一篇专栏也指出过，这种高压政策不仅相当于把穆法德的活动逼向地下，而且还把这个组织塑造成一个“受政府迫害者”，让它更容易受到愤世嫉俗年轻人的欢迎。  &amp;nbsp;  在这样的情况下，媒体对光辉道路“恐怖主义”的谴责便失去了效果。  &amp;nbsp;  “在一场战争中，政府当权派的舆论宣传战争不是很可以理解吗？”马努埃说。  &amp;nbsp;  &amp;nbsp; 高压对恐怖</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>