<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蒋维佳 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://www.hicape.com/tags/%E8%92%8B%E7%BB%B4%E4%BD%B3/</link>
    <description>Recent content in 蒋维佳 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2013 17:36:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.hicape.com/tags/%E8%92%8B%E7%BB%B4%E4%BD%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>蒋维佳：从国企到独立职业咨询师，我不是在做一个转型，而是一直在跨界</title>
      <link>http://www.hicape.com/2013/02/cape-talk-jiangweijia/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 17:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.hicape.com/2013/02/cape-talk-jiangweijia/</guid>
      <description>文/李钧 &amp;nbsp;
编者按： 我们80后70后中有一种人，喜欢折腾，喜欢新鲜事物，喜欢去体验和探索新的世界。这样的人内心渴望发现自己，做自己喜欢的事情。但我们往往会遇到一个问题，喜欢的东西太多太杂，那么单纯的体验和尝试，其结果就像一条条在沙堆表面流淌、各自分散开来的的水流，很快干枯消失，甚至不留任何痕迹。折腾过探索完，我们的生活并没有变得不同。那么如何才能促成真正的改变？从最核心的工作角度来说，如何深入地、坚持地做好自己喜欢的事情，并实现一个成功的转型？数位不同背景的“转型成功者”深聊中，我发现他们都提到了一个关键词：跨界。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
在探索新事物时，我们会不知不觉地跨入一个或数个全新的领域。蒋维佳用她从小丰富多彩的探索经历，带来一个充满个人特质又颇具代表性的“跨界”故事。“人生若不能退席，就请大快朵颐。”说完这句话，这个留着齐耳卷头发的女生，又一次露出腼腆的笑容。她涉足了至少5个学科领域，拥有二十几份兼职经历；她只有一次工作，一做就是5年半，一离开便是阔别职场；跑21km半程马拉松，她会“每3km吃一颗柠檬糖”来计时和自我激励；她会编一首发音相似的小诗，帮助别人记住自己的手机号；她擅长精准地表达复杂的学术概念，而每件事的开始却都是她简单的直觉。
&amp;nbsp;
她笑称艺名儿“江上薇”，字母名儿LaViga。她喜欢朋友们叫她蒋小佳，自我评价是文艺范儿的科研人员、学术范儿的文艺青年。她就是蒋维佳，独立职业咨询师、职业经纪人。这个从国企走出的80后，喜欢社会研究，乐于发掘规律，有着少见的、精准的自我认知。她琢磨自己的工作，将它叫做“我的研究领域”，正计划着为之攻读博士学位。
&amp;nbsp;
6年前，她考入烟草公司。期间，从边缘部门的小行政进入核心部门负责招聘与培训；从“哪里需要哪里搬”的“小砖头”到见习经理再到国资委挂职青年干部。在人人想进外企的时候，她拿着全校综合测评最高分进入国企；在人们热议着国企的安稳与福利时，她毅然起身，转身成为独立职业人。她说，她是顺从心中的风，逆行在人群中。
&amp;nbsp;
2012年7月，她辞职，并开始了围绕职业发展的一系列职业服务工作，包括职业咨询、职业研发、职业经纪等，旨在为来访者提供优质的职业发展方案及相关的“落地”服务。帮助普通人创造财富、盈余时间，比帮助富人积累财富、节约时间更让她兴奋。
&amp;nbsp;
你怎么想到在工作五年后离开国企这个环境的？ “你去哪里？”“我不知道，只要离开这里，不停的离开这里，离开这里，只有这样才能达到我的目的地”“那你知道你的目的地了？”“知道，我说了离开这里就是我的目的地。”——卡夫卡
&amp;nbsp;
我很清晰地知道，这是我的驿站，到达就是为了离开。
&amp;nbsp;
读书时，同学们忙着逛街、网游或是拿奖学金，我在尝试着各种社会实践。从高中开始，我做过二十几份兼职：派送员、外教助教、报纸撰稿、DJ、话剧导演、演出经纪人、内容产品研发、社区公益、公关企划……毕业时，我不确认我的理想职业，但我清楚它的特质。我需要找到它。这需要时间和实践去识别、整合。所以，我需要一份兼容性强、稳定性强的工作。于是，我在毕业之初选择了国企。有人不解，有人艳羡……但我很确认这个选择。“Yes，I do”，就是这样安心、确信并充满希望。2012年，7月离开时，也是如此，“Yes，I do”。这种感觉，是内心的誓言，就像那句话，“无论将来贫穷或富有，疾病或健康，我都不离不弃，永不后悔。”
&amp;nbsp;
离职前，我已经得到了在体制内发展的非常好的机会。正因如此，我确信是该走了。四月裂帛，五月祫衣。生活就是不断重建的动态平衡，人生是由一次又一次的出走完成的旅程。至少这是我的哲学。
&amp;nbsp;
711——我大学时的班号。2012年7月11日，我递交了辞职信。最后一句是：我想给我的人生另一种可能。
&amp;nbsp;
现在回头看，这五年给你带来了什么？ 这是我的一个蛰伏期，有3个受益终身的收获：一是打磨性格，持神守静。二是明晰自我，确认方向。三是休生养息，静观博通。
&amp;nbsp;
过去我的性格很急躁，注意力耗散，把握不了很多细腻、深层的东西。曾经因此失去许多珍贵的关系和机会。我劝诫自己，一定要把性格磨砺纯熟，败给自己才是可怕又可悲的。
&amp;nbsp;
说实话，工作没多久我就想辞职了。最大的原因是价值感缺失。许多次想负气辞职，更多次转而自省：记得自己为什么选择这里么，你已经准备好了么？不是自称“喜欢研究人与人的关系”吗，有本事就处理好“人与人的关系”！
&amp;nbsp;
单位里的老师傅说了，“东山老虎吃人，西山老虎也吃人”。有的问题是普世的，逃到哪里都一样。百无一用是书生？不！我不服这个输！
&amp;nbsp;
从此，潜心做事、用心做人。人际环境就像生活环境一样，消极不打理，也会变得脏乱不堪，影响生活品质。到了公司，就是进入工作场域，就要进入职业状态，任务或同事都是工作的组成部分，都需要用心。
&amp;nbsp;
老东家的年长者居多。俗话说，家有一老，如有一宝。按照这个道理，我就是进了一个宝库了。每一个长者都带着许多人生故事，这些故事展现了我经历或未经历的人生阶段，有着非常鲜活的意义。我从同事们身上学到了许多质朴有趣的人生哲理。我的老领导常说年轻人成事，必须“耐得住寂寞、受得了委屈、经得起考验”。我听进心里去了，并且真的做了，那丰厚的助益只有我最明白。
&amp;nbsp;
所谓生活禅，生活本身就是最好的修炼，课堂和老师无时无处不在。许多人会因为偏见而失去了解真相、获得真知和良朋的机会。不少人习惯给别人和自己贴上很多标签，再以标签识人、识物，这妨碍了他们认识自我和世界，从而妨碍了自身的发展。
&amp;nbsp;
说说你现在的工作吧，具体做什么？如何保证收入呢？ 那得先说说我的博客名“千水渡”。这是我最得意的名字，它完整地表达了我的职业特质和人生哲学。一则，“弱水三千取一瓢饮”，于宽阔的视野中专注、深情。二则，“深时渡人，浅时渡己”，是出世与入世、自我与他人之间的平衡；三则，渡者，由此及彼也，恰恰吻合了咨询师、经纪人的核心价值。渡者具有出离的、审视的、专注的、客观的美学意义。这与我的人生审美也是一致的。
&amp;nbsp;
所以，我就是一名渡者——把知识、信息、资源，从此岸运输到彼岸；把人们渡送到他们想要去往的渡口；把散布的人、信息、资源渡送到某一个港口。这个过程中，我需要不同的渡船，也就是不同的方法论。我需要对船上的“货物”和出行期间的气候预测，所以我还需要懂得风险分析、数据管理、信用管理等。
&amp;nbsp;
我的主攻领域是职业。初访的主要任务是问题识别。通过聆听来访者的叙述，我判断TA的主要问题是否属于职业发展领域。职业发展障碍往往是其他人生课题未完结的症候群。一般的心理调适、人际关系改良，我会在后续咨询中一起解决。如果是较为严重的或者我不擅长的咨询领域，我会建议来访者寻求其他专业人士的支持，并提供相关的信息。我专注于我擅长的领域，这也是对自己和来访者负责。
&amp;nbsp;
我的职业服务分为职业咨询和职业发展两个部分。
&amp;nbsp;
咨询包括三个阶段，自我认识、领域锁定和职业发展。自我认识阶段，主要通过量表和叙事疗法，帮助来访者识别自身的性格、兴趣、能力、经历、资源。领域锁定阶段，在对来访者5大信息的分析基础上，锁定优势的职业发展领域和具体定位。接下来就有两个大的方向：职场适应和职业发展。职场适应可能是技能的填补或者情绪管理之类。职业发展分为职业转换、职业实验和自主创业。职业转换和自主创业都比较好理解。职业实验，即独立职业，后面具体说。
&amp;nbsp;
职业发展服务，为来访者提供技能迁移训练、职业发展方案和经纪服务。经纪服务分为两类，猎头服务和职业研发。猎头服务比较好理解，不过一般我会转手给专业的猎头公司或业内人士。我的重点是职业研发。所谓职业研发，就是来访者自身所携带的经历和资源所指向的某一个领域，在这个领域TA能够提供有价值的或差异化的产品或服务。
&amp;nbsp;
现在具体说说职业实验。我并不建议来访者盲目地变换职业。通常主动地频繁跳槽，隐含着成就焦虑和目标失焦的问题。转换职能或行业，特别是尝试独立职业，我通常建议设立“试验期”。转换工作的试验期，一般会推荐相关的兼职机会、职业沙龙，帮助来访者进行职业观察。独立职业的试验期，我会作为来访者的经纪人提供“微产业链”服务。在此期间，我会和来访者约定KPI，当这个独立职业能够，或者可预见能为来访者提供退休前后的优质生活，那么，来访者可以选择是否以此为长期兼职、独立职业或自主创业。无论来访者选择哪一个，我都可以继续为其提供相关经纪服务。
&amp;nbsp;
收入方面，我并不担心。离职前，我的收入已经超过工资收入了。离职初期，主要收入来自原来的内容产品研发和演出经纪。从去年9月开始，咨询收入也开始逐渐上升，并且还有了相关培训的合作机会。经过半年多的整合和实践，我的业务模型、盈利模式、发展战略渐渐清晰。2013年是脚踏实地 的耕种之年。我充满着耕种的喜悦和信心。
&amp;nbsp;
独立职业是指做一个职业转型吗？如何知道这个转型最终能到自己想要的方向去？ 回答这个问题之前，我分享一段话，来自英国女作家珍妮特·温特森——我去看了看我的向日葵，它们从容地生长，知道太阳总是会照耀到身上，在恰当的时候恰当地取悦自己。很少有人能够像自然界的生物那样生活，从不过分努力，但也很少失败。我们不知道自己是谁，更不知道如何使自己的花朵开放。
是的，我们许多人“不知道自己是谁，更不知道如何使自己的花朵开放。”独立职业就是一个独立的新职业或者职业的差异化发展。找寻它的过程，就是找寻自己是谁，如何让自己绽放的过程。
&amp;nbsp;
独立职业是否是一个职业转型？不，这不确切。最终锁定的职业领域一定跟你原来的东西有关。我所做的，是从你所自有的东西中，提炼出几个基本元素，合成一个有价值的新事物。CHON（碳氢氧氮）！我很想给“独立职业研发”这项服务起这个名字。碳氢氧氮是所有生物、非生物共同具有的元素。然而元素的不同组合，形成了不同的物体。独立职业就是这样的元素新组合。所以，我的职业咨询方法论就是分析来访者积累的资源所指向的领域，然后对这些领域一做选择，二做兼容，从中再继续抽离，最终找到那个值得来访者专注的职业。
&amp;nbsp;
知道自己要什么，是一个成熟的人有能力选择自己价值观的基本要素，他工作不仅是因为机械式的作息、习惯，而是因为他清楚，深信所做的事有价值。选择自己综合资源所指向的职业领域，将增加心理报偿和职业成功实现的可能性。以我个人为例，所谓的“转型”并没有想象得那么艰难。它不是一种生活的颠覆，而是一种生活的改良。离职以后，我的收入、心理体验、生活风格基本没变，并且得到了更多的时间和机会进行深刻而广泛的生活体验和社会实践。“生活资料即生产资料”，这是让我骄傲的事情。每天做的是自己喜欢并擅长的事。这每一件事既是当下的体验，又会成为工作的素材。“生活中的热情来自你敢于冒怎样的险，这会告诉你你最珍惜什么。我们将自己置于危险、不适的环境中，不得不通过冒险认识自己、成长。冒险是为了不再惧怕。”这也是我离职以来真切的体验和收获。
&amp;nbsp;
那么你是怎么开始做独立职业咨询的？ 最早是因为心理学。毕业时想过考心理学研究生。但我知道更需要在实践中把握方向。于是选择了先就业，再进行知识补充。工作一年后考出了国家心理咨询师二级。心理咨询分异常心理学和发展心理学两个大方向。后者更吸引我。发展心理咨询也有许多细分的方向：婚恋，家庭，青少年，职业等等。我一看到“职业心理咨询”这几个字，就觉得“是这个了！”。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>