<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>拖延症 on CAPE|全球青年实践网络</title>
    <link>http://hicape.com/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87/</link>
    <description>Recent content in 拖延症 on CAPE|全球青年实践网络</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2013 14:25:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hicape.com/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4.14上海Meetup分享——拖延症VS想要的未来</title>
      <link>http://hicape.com/2013/04/capemeetupshreview/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 14:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hicape.com/2013/04/capemeetupshreview/</guid>
      <description>文/郑驰南 年轻人都喜欢设想一个大胆的未来，有很多灿烂的想法想要实现，却总是被自己的惰性拖累得止步不前。4月14日，阳光明媚的周日午后，一群来自各地的年轻人，相会在上海，直面自己的不完美。
&amp;nbsp;
这是发起人郑驰南第一次举办CAPE Meetup，之前甚至没有参加过。凭着一股热情和有点傻气的闯劲硬是做了起来。结果却比最初的设想好上许多。这次的Meetup聚集了各类拖延症患者，有的老不背单词，有的没法静心学业，有的不喜欢做计划，有的不爱锻炼，当然还有一位朋友，因为论文“死线”到了，直接就参加不了活动。
&amp;nbsp;
活动由拖延症之歌开场（http://v.youku.com/v_show/id_XNDg3NTQ0NTgw.html）。歌词里唱到“整天就坐在这等，等待开工的好时辰”；“那我不如顺手把铅笔一根一根按颜色排好，所有的资料和文件也是如此，这事不搞定就没法工作了”。有没有中枪？
刚巧CAPE社区的邮件组里也有拖延症相关的讨论，一篇文章推荐得好，归纳了三种拖延症类型：
第一种：完美主义型拖延症。时时停留在对于“完美”的准备中，老是没法等到合适的时候开工。
第二种：低兴趣情绪化拖延症。今天心情不好，今天状态不好，这事要不明天再做吧。
第三种：任务过重困境型拖延。事儿太多了，做不完了，算了先拖着吧。
针对不同类型的拖延，也有不同的解决方案，这类信息网上已经很多了，所以这里重点介绍这次活动中的精彩想法吧。
&amp;nbsp;
精彩思想辑录：
&amp;nbsp;
时间-金钱 购物理论
女生是不是常在购物上花掉了好多时间。同一个产品，到底买哪一款，什么颜色的，是不要纠结好长时间？为了买一件衣服逛了一整个晚上淘宝？男生买电子产品的时候，是不是会花很多时间在研究性能参数上？崔琛自有一套购物理论，还带公式呢。
要计算买一样东西，该花多少时间合理，我们需要几个数字：
（1）你的一小时空余时间值多少钱？这是参数M1，拿大学生来说，我们可以假设是60RMB。
（2）买多少钱的东西，就算买错了也不心疼？根据自己的财力，设置一个阈值M2。
（3）购物理论的应用前提：同一个产品，不同的商家，不同的款式能有多大差异呢？算作总价的10%吧。反正都要买这样东西了，那么为了这10%的差异，我们要话多少时间呢？（总价在阈值M2以下商品才适用此公式，太贵的东西请慎重考虑。）
时间T（小时）=（总价*10%）/M1
这就是你需要花在这件东西上的时间。
这么算来，有没有觉得有时为了个手机链，为了一双鞋，花了太长时间了呢？
&amp;nbsp;
量化有效时间
&amp;nbsp;
做了一周的事情，可是这周到底是不是过得有意义呢？做了多少有价值的事？是不是一时说不上来，没关系，黄劲风为我们提供了一种量化有效时间的方案。
&amp;nbsp;
一天的工作学习结束之后，回想一下今天一共做了哪些事，哪些事有意义的事，做了多久。用excel表格记录下来。根据自己的情况设定一个适合自己的有效时间。比如，一周做了100小时有意义的事，觉得很有效率；做120个小时，鸡血爆棚，累到趴下；做40个小时，无所事事。那么每周就都用本周的有效时间除以100这个常数。这样一来就可以衡量过去的一周是否过得高效，也可以把握自己把时间都花在了哪些事情上，浪费在哪些事情上。
&amp;nbsp;
灵感来源：番茄工作法，Quantified-Self
&amp;nbsp;
番茄工作法
朱雳和我们分享了番茄工作法：在工作或处理事务时把时间划分成25～30分钟的一个番茄时间，在每一个番茄时间里之专注于手头上的工作，这样每一个番茄时间的工作效率就会很高。这主要适用于时间较短的学习活动，工程量巨大的事务就不适合了。
&amp;nbsp;
马特焕新 三十天养成一个好习惯
设定一个目标，可以是一个挑战，或者一个新的习惯。给自己一个不一样的30天。 王秋立和朱雳都提到了，用三十天来养成一个好习惯，而高效能就是一个好习惯。在30天开始之初，告诉自己周围的朋友，让他们知道你马特换新的目标，让他们成为你的监督者，这样每天通过微博或人人等社交平台让他们知道你的坚持。这样便能更自觉高效的完成自己的马特换新。
&amp;nbsp;
利用碎片化时间
什么时候阅读呢？拿出整段时间来看书是不是读不下去？所有事都应该安排出固定的时间来做吗？
黄劲风以自己为例，谈了谈这个问题：吃饭、地铁（火车或飞机）、等待是我碎片化阅读的主要时间。每次吃饭大约在20分钟到半小时左右，这个时间大概能读完杂志中4-5篇文章，地铁上用手机看电子书会比较方便，走路时刚好可以思考下书中的内容。等别人或等实验的时候也是阅读电子书的好时间。而长线交通如火车和飞机上，能读完一本书的几个章节了。但是，我现在也在反思碎片化阅读的一些问题：第一，不能读一些特别重要或特别需要思考的内容；第二，容易遗忘以至于不能形成连续的思考；第三，看手机不小心坐过站或撞墙啥的时有发生。
&amp;nbsp;
 
留点时间给思考 留点时间给阅读
每天都要留一点时间给思想，可以是走在路上的时间，思考一下哲学的问题；每天都要阅读，把夜晚睡前的一个时段都排给了读书，让心灵安静下来。我们在追求高效的同时，是不是也要思考，为什么高效呢？一定要高效吗？
樊晓娟在一开场就提出了一个问题，“一定要高效率吗？”。她身边的朋友把每天的时间排的满满的，可一天下来却不知道究竟都忙了些什么。“晚上睡前会列出明天要做的事情，结果弄到睡不着觉，我觉得她们很焦虑。”
这个问题也留给在读页文字的你们。
&amp;nbsp;
推荐书目与拓展阅读、App:
&amp;nbsp;
推荐的时间管理的书及豆瓣链接：
《高效能人士的七个习惯》史蒂芬·柯维 著
（The 7 Habits of Highly Effective People by Stephen R. Covey)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>